{
    "version": "nt-hu",
    "book_name": "Jonah",
    "book_nr": "32",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3n\u00e1s engedetlens\u00e9ge \u00e9s b\u00fcntet\u00e9se - \u00cdgy sz\u00f3lt az \u00dar ig\u00e9je J\u00f3n\u00e1shoz, Amittaj fi\u00e1hoz:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Indulj, menj Niniv\u00e9be, a nagy v\u00e1rosba, \u00e9s pr\u00e9dik\u00e1lj ott, mert feljutott hozz\u00e1m gonoszs\u00e1g\u00e1nak h\u00edre!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El is indult J\u00f3n\u00e1s, de az\u00e9rt, hogy Tars\u00edsba menek\u00fclj\u00f6n az \u00dar el\u0151l. Elment J\u00e1f\u00f3ba, tal\u00e1lt ott egy haj\u00f3t, amely Tars\u00edsba k\u00e9sz\u00fclt. Kifizette az \u00fatik\u00f6lts\u00e9get, \u00e9s haj\u00f3ra sz\u00e1llt, hogy a rajta lev\u0151kkel Tars\u00edsba menjen az \u00dar el\u0151l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az \u00dar azonban nagy szelet bocs\u00e1tott a tengerre. Nagy vihar t\u00e1madt a tengeren, \u00e9s m\u00e1r azt hitt\u00e9k, hogy haj\u00f3t\u00f6r\u00e9st szenvednek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00e9lelem fogta el a haj\u00f3sokat; mindegyik a maga isten\u00e9hez ki\u00e1ltott, \u00e9s a haj\u00f3ban lev\u0151 holmikat a tengerbe dobt\u00e1k, hogy \u00edgy k\u00f6nnyebb\u00e9 tegy\u00e9k azt. J\u00f3n\u00e1s pedig lement a haj\u00f3 m\u00e9ly\u00e9be, \u00e9s ott fek\u00fcdt m\u00e9ly \u00e1lomba mer\u00fclve."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De odament hozz\u00e1 a haj\u00f3skapit\u00e1ny, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: Mi van veled, hogy ilyen m\u00e9lyen alszol? Kelj f\u00f6l, ki\u00e1lts Istenedhez! Tal\u00e1n gondol r\u00e1nk az Isten, \u00e9s nem vesz\u00fcnk el!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az emberek meg ezt mondt\u00e1k egym\u00e1snak: Gyertek, vess\u00fcnk sorsot, \u00e9s tudjuk meg, ki miatt \u00e9rt benn\u00fcnket ez a veszedelem! Sorsot vetettek, \u00e9s a sors J\u00f3n\u00e1sra esett."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Akkor \u00edgy besz\u00e9ltek hozz\u00e1: Mondd el nek\u00fcnk, mi\u00e9rt van rajtunk ez a veszedelem? Mi a foglalkoz\u00e1sod, \u00e9s honnan j\u00f6ssz? Hol a haz\u00e1d, \u00e9s melyik n\u00e9pb\u0151l val\u00f3 vagy?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u0150 \u00edgy felelt nekik: H\u00e9ber vagyok. Az Urat, a menny Isten\u00e9t f\u00e9lem, aki a tengert \u00e9s a sz\u00e1razf\u00f6ldet alkotta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az embereket nagy f\u00e9lelem fogta el, amikor megtudt\u00e1k, hogy az \u00dar el\u0151l menek\u00fcl - mert J\u00f3n\u00e1s elmondta nekik -, \u00e9s ezt mondt\u00e1k neki: Hogy tehett\u00e9l ilyet?!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Majd ezt k\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le: Mit tegy\u00fcnk veled, hogy lecsendesedj\u00e9k k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00fcnk a tenger? Mert a tenger egyre viharosabb lett."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u0150 pedig \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: Fogjatok meg, \u00e9s dobjatok a tengerbe, akkor lecsendesedik k\u00f6r\u00fcl\u00f6ttetek a tenger! Mert tudom, hogy \u00e9nmiattam t\u00e1madt ez a nagy vihar r\u00e1tok."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az emberek azonban igyekeztek visszaevezni a sz\u00e1razf\u00f6ldre, de nem tudtak, mert a tenger egyre viharosabb lett k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00fck."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ekkor \u00edgy ki\u00e1ltottak az \u00darhoz: Jaj, Uram, ne vessz\u00fcnk el emiatt az ember miatt, ne terheljen benn\u00fcnket \u00e1rtatlan v\u00e9r! Mert te, Uram, azt teszed, amit akarsz!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Azzal fogt\u00e1k J\u00f3n\u00e1st, beledobt\u00e1k a tengerbe; a tenger h\u00e1borg\u00e1sa pedig megsz\u0171nt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ez\u00e9rt az emberek nagy f\u00e9lelemmel f\u00e9lt\u00e9k az Urat, \u00e1ldozatot mutattak be, \u00e9s fogadalmakat tettek az \u00darnak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3n\u00e1s im\u00e1ds\u00e1ga - Az \u00dar azonban odarendelt egy nagy halat, \u00e9s az lenyelte J\u00f3n\u00e1st. H\u00e1rom nap \u00e9s h\u00e1rom \u00e9jjel volt J\u00f3n\u00e1s a hal gyomr\u00e1ban."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00f3n\u00e1s im\u00e1dkozott Isten\u00e9hez, az \u00darhoz a hal gyomr\u00e1ban."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezt mondta: Nyomor\u00fas\u00e1gomban az \u00darhoz ki\u00e1ltottam, \u00e9s \u0151 meghallgatott engem. A hal\u00e1l tork\u00e1b\u00f3l ki\u00e1ltottam seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt, \u00e9s te meghallottad hangomat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00e9lys\u00e9gbe dobt\u00e1l, a tenger k\u00f6zep\u00e9be, \u00e9s \u00e1radat vett k\u00f6r\u00fcl. Minden habod \u00e9s hull\u00e1mod \u00e1tcsapott f\u00f6l\u00f6ttem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azt gondoltam, hogy eltasz\u00edtott\u00e1l engem magad el\u0151l. B\u00e1rcsak \u00fajra megl\u00e1thatn\u00e1m szent templomodat!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00e1r-m\u00e1r \u00e9letemet fenyegette a v\u00edz, m\u00e9lys\u00e9g \u00e9s \u00f6rv\u00e9ny vett k\u00f6r\u00fcl, h\u00edn\u00e1r fon\u00f3dott a fejemre."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Les\u00fcllyedtem a hegyek alapj\u00e1ig, \u00f6r\u00f6kre bez\u00e1rult m\u00f6g\u00f6ttem a f\u00f6ld, de te kiemelted \u00e9letemet a s\u00edrb\u00f3l, \u00f3, Uram, Istenem!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amikor elcs\u00fcggedt a lelkem, az \u00darra gondoltam, \u00e9s im\u00e1ds\u00e1gom eljutott hozz\u00e1d, szent templomodba."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akik hitv\u00e1ny b\u00e1lv\u00e1nyokhoz ragaszkodnak, azok elhagyj\u00e1k j\u00f3tev\u0151j\u00fcket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De \u00e9n h\u00e1la\u00e9neket zengve \u00e1ldozok neked, \u00e9s amit megfogadtam, teljes\u00edtem. Az \u00dart\u00f3l j\u00f6n a szabadul\u00e1s!"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3n\u00e1s pr\u00e9dik\u00e1l\u00e1s\u00e1ra Ninive megt\u00e9r - Az \u00dar ig\u00e9je m\u00e1sodszor is sz\u00f3lt J\u00f3n\u00e1shoz:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Indulj, menj Niniv\u00e9be, a nagy v\u00e1rosba, \u00e9s hirdesd ott azt az \u00fczenetet, amelyet \u00e9n mondok neked!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00f3n\u00e1s elindult, \u00e9s elment Niniv\u00e9be az \u00dar szava szerint. Ninive pedig nagy v\u00e1rosa volt Istennek: h\u00e1rom nap kellett a bej\u00e1r\u00e1s\u00e1hoz."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Elindult teh\u00e1t J\u00f3n\u00e1s befel\u00e9 a v\u00e1rosba egynapi j\u00e1r\u00e1sra, \u00e9s ezt hirdette: M\u00e9g negyven nap \u00e9s elpusztul Ninive!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ninive lakosai azonban hittek Istennek, b\u00f6jt\u00f6t hirdettek, \u00e9s zs\u00e1kruh\u00e1t \u00f6lt\u00f6tt a v\u00e1ros apraja-nagyja."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor ez a h\u00edr eljutott Ninive kir\u00e1ly\u00e1hoz, f\u00f6lkelt tr\u00f3nj\u00e1r\u00f3l, levetette mag\u00e1r\u00f3l d\u00edszruh\u00e1j\u00e1t, zs\u00e1kruh\u00e1t \u00f6lt\u00f6tt mag\u00e1ra, \u00e9s hamuba \u00fclt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azut\u00e1n kihirdett\u00e9k Niniv\u00e9ben a kir\u00e1ly \u00e9s a f\u0151urak rendelet\u00e9re a k\u00f6vetkez\u0151ket: Az emberek \u00e9s \u00e1llatok, a szarvasmarh\u00e1k \u00e9s juhok semmit meg ne k\u00f3stoljanak, ne legeljenek, vizet se igyanak!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d6lts\u00f6n zs\u00e1kruh\u00e1t ember \u00e9s \u00e1llat, ki\u00e1ltsanak teljes er\u0151vel Istenhez, \u00e9s t\u00e9rjen meg mindenki a rossz \u00fatr\u00f3l, \u00e9s hagyjon fel er\u0151szakos tetteivel!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ki tudja, tal\u00e1n fel\u00e9nk fordul, \u00e9s megsz\u00e1n az Isten, lelohad l\u00e1ngol\u00f3 haragja, \u00e9s nem vesz\u00fcnk el!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amikor Isten l\u00e1tta, amit tettek, \u00e9s hogy megt\u00e9rtek a rossz \u00fatr\u00f3l, megb\u00e1nta Isten, hogy veszedelembe akarta d\u00f6nteni \u0151ket, \u00e9s nem tette meg."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3n\u00e1s vit\u00e1ja Istennel - Ez azonban nagyon rosszul esett J\u00f3n\u00e1snak, \u00e9s megharagudott."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cdgy im\u00e1dkozott az \u00darhoz: \u00d3, Uram! Gondoltam \u00e9n ezt m\u00e1r akkor, amikor m\u00e9g haz\u00e1mban voltam! Az\u00e9rt akartam el\u0151sz\u00f6r Tars\u00edsba menek\u00fclni, mert tudtam, hogy te kegyelmes \u00e9s irgalmas Isten vagy, t\u00fcrelmed hossz\u00fa, nagy a szereteted, \u00e9s m\u00e9g a rosszat is megb\u00e1nod."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Most az\u00e9rt Uram, vedd el az \u00e9n \u00e9letemet, mert jobb meghalnom, mint \u00e9lnem!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az \u00dar azonban ezt k\u00e9rdezte: Igazad van-e, hogy haragszol?!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azut\u00e1n kiment J\u00f3n\u00e1s a v\u00e1rosb\u00f3l, letelepedett a v\u00e1rost\u00f3l keletre, k\u00e9sz\u00edtett ott mag\u00e1nak egy kunyh\u00f3t, \u00e9s oda\u00fclt az \u00e1rny\u00e9k\u00e1ba, hogy l\u00e1ssa, mi t\u00f6rt\u00e9nik majd a v\u00e1rossal."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00daristen pedig \u00fagy int\u00e9zte, hogy egy bokor n\u0151j\u00f6n J\u00f3n\u00e1s f\u00f6l\u00e9, \u00e1rny\u00e9kot tartva a feje f\u00f6l\u00f6tt, \u00e9s megv\u00e9dje a rosszull\u00e9tt\u0151l. J\u00f3n\u00e1s nagyon \u00f6r\u00fclt a bokornak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Isten azonban \u00fagy int\u00e9zte, hogy m\u00e1snap hajnalhasad\u00e1skor egy f\u00e9reg megsz\u00farja a bokrot, \u00e9s az elsz\u00e1radjon."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amikor kis\u00fct\u00f6tt a nap, Isten \u00fagy int\u00e9zte, hogy tikkaszt\u00f3 keleti sz\u00e9l t\u00e1madjon. J\u00f3n\u00e1s napsz\u00far\u00e1st kapott, \u00e1juldozott, a hal\u00e1lt k\u00edv\u00e1nta mag\u00e1nak, \u00e9s azt mondta: Jobb meghalnom, mint \u00e9lnem!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akkor Isten ezt k\u00e9rdezte J\u00f3n\u00e1st\u00f3l: Igazad van-e, amikor haragszol emiatt a bokor miatt? \u0150 \u00edgy felelt: Igazam van! Haragszom mindhal\u00e1lig!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00dar ezt mondta: Te sz\u00e1nod ezt a bokrot, amely\u00e9rt nem f\u00e1radt\u00e1l, \u00e9s amelyet nem te nevelt\u00e9l; amely egy \u00e9jjel feln\u0151tt, m\u00e1sik \u00e9jjelre pedig elpusztult."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9n meg ne sz\u00e1njam meg Niniv\u00e9t, a nagy v\u00e1rost, amelyben t\u00f6bb mint tizenk\u00e9tszer t\u00edzezer ember van, akik nem tudnak k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get tenni a jobb \u00e9s a bal kez\u00fck k\u00f6z\u00f6tt? \u00c9s ott a sok \u00e1llat is!"
                }
            }
        }
    }
}