{
    "version": "nt-hu",
    "book_name": "Joshua",
    "book_nr": "6",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten parancsa \u00e9s \u00edg\u00e9rete J\u00f3zsu\u00e9nak - M\u00f3zesnek, az \u00dar szolg\u00e1j\u00e1nak hal\u00e1la ut\u00e1n ezt mondta az \u00dar J\u00f3zsu\u00e9nak, N\u00fan fi\u00e1nak, M\u00f3zes szolg\u00e1j\u00e1nak:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az \u00e9n szolg\u00e1m, M\u00f3zes meghalt. Most az\u00e9rt indulj, kelj \u00e1t itt a Jord\u00e1non, te \u00e9s ez az eg\u00e9sz n\u00e9p arra a f\u00f6ldre, amelyet \u00e9n adok Izr\u00e1el fiainak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nektek adok minden helyet, ahov\u00e1 l\u00e9ptek, ahogyan meg\u00edg\u00e9rtem M\u00f3zesnek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A puszt\u00e1t\u00f3l \u00e9s a Lib\u00e1nont\u00f3l a nagy folyamig, az Eufr\u00e1tesz folyamig, nyugat fel\u00e9 pedig a nagy tengerig a ti ter\u00fcletetek lesz a hettit\u00e1k eg\u00e9sz orsz\u00e1ga."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Senki sem \u00e1llhat ellened eg\u00e9sz \u00e9letedben. Veled leszek, ahogy M\u00f3zessel is vele voltam. Nem maradok el t\u0151led, nem hagylak el."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e9gy er\u0151s \u00e9s b\u00e1tor, mert te teszed ezt a n\u00e9pet annak az orsz\u00e1gnak az \u00f6r\u00f6k\u00f6s\u00e9v\u00e9, amelyr\u0151l megesk\u00fcdtem aty\u00e1iknak, hogy nekik adom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Csak l\u00e9gy igen b\u00e1tor \u00e9s er\u0151s, \u0151rizd meg, \u00e9s tartsd meg azt a t\u00f6rv\u00e9nyt, amelyet M\u00f3zes, az \u00e9n szolg\u00e1m parancsolt neked. Ne t\u00e9rj el t\u0151le se jobbra, se balra, hogy boldogulj minden\u00fctt, amerre csak j\u00e1rsz."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ne hagyd abba ennek a t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyvnek az olvas\u00e1s\u00e1t, hanem tanulm\u00e1nyozd \u00e9jjel-nappal, \u0151rizd meg, \u00e9s tartsd meg mindazt, ami ebben meg van \u00edrva. Akkor sikerrel j\u00e1rsz utadon, \u00e9s boldogulsz."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Megparancsoltam neked, hogy l\u00e9gy er\u0151s \u00e9s b\u00e1tor. Ne f\u00e9lj, \u00e9s ne rettegj, mert veled van Istened, az \u00dar, minden\u00fctt, amerre csak j\u00e1rsz."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00fcl\u0151d\u00e9s a honfoglal\u00e1sra - J\u00f3zsu\u00e9 ezt parancsolta a n\u00e9p el\u00f6lj\u00e1r\u00f3inak:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Menjetek v\u00e9gig a t\u00e1boron, \u00e9s parancsolj\u00e1tok meg a n\u00e9pnek a k\u00f6vetkez\u0151t: K\u00e9sz\u00edtsetek magatoknak \u00fatraval\u00f3t, mert h\u00e1rom nap m\u00falva \u00e1tkeltek itt a Jord\u00e1non, hogy bemenjetek, \u00e9s birtokba vegy\u00e9tek azt a f\u00f6ldet, amelyet Istenetek, az \u00dar ad nektek birtokul."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A r\u00fabenieknek, a g\u00e1diaknak \u00e9s Manass\u00e9 t\u00f6rzse fel\u00e9nek ezt mondta J\u00f3zsu\u00e9:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Eml\u00e9kezzetek arra az ig\u00e9re, amelyet az \u00dar szolg\u00e1ja, M\u00f3zes parancsolt nektek: Istenetek, az \u00dar nyugalmat ad nektek, \u00e9s nektek adja ezt a f\u00f6ldet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Feles\u00e9geitek, gyermekeitek \u00e9s j\u00f3sz\u00e1gaitok telepedjenek le ezen a f\u00f6ld\u00f6n, amelyet M\u00f3zes adott nektek a Jord\u00e1non t\u00fal. Ti pedig keljetek \u00e1t harcra k\u00e9szen testv\u00e9reitek \u00e9l\u00e9n mind, akik vit\u00e9z harcosok vagytok, \u00e9s seg\u00edts\u00e9tek \u0151ket,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "am\u00edg nyugalmat nem ad az \u00dar testv\u00e9reiteknek \u00e9pp\u00fagy, mint nektek, \u00e9s birtokba nem veszik \u0151k is azt a f\u00f6ldet, amelyet Istenetek, az \u00dar ad nekik. Azut\u00e1n visszat\u00e9rhettek birtokul kapott f\u00f6ldetekre, hogy birtokolj\u00e1tok azt, amit az \u00dar szolg\u00e1ja, M\u00f3zes adott nektek a Jord\u00e1non t\u00fal, napkeletre."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azok pedig ezt v\u00e1laszolt\u00e1k J\u00f3zsu\u00e9nak: Mindent megtesz\u00fcnk, amit parancsolt\u00e1l, \u00e9s megy\u00fcnk mindenhov\u00e1, ahov\u00e1 csak k\u00fcldesz."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mindenben \u00fagy hallgatunk r\u00e1d is, ahogyan M\u00f3zesre hallgattunk, csak legyen veled is Istened, az \u00dar, ahogyan M\u00f3zessel vele volt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hal\u00e1llal lakoljon mindenki, aki ellene szeg\u00fcl parancsodnak, \u00e9s nem hallgat szavadra, b\u00e1rmit is parancsolsz neki. Csak l\u00e9gy er\u0151s \u00e9s b\u00e1tor!"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 k\u00e9meket k\u00fcld Jerik\u00f3ba - Akkor J\u00f3zsu\u00e9, N\u00fan fia, titkon k\u00e9t k\u00e9met k\u00fcld\u00f6tt Sitt\u00edmb\u0151l, \u00e9s ezt mondta nekik: Menjetek, vegy\u00e9tek szem\u00fcgyre azt a f\u00f6ldet \u00e9s Jerik\u00f3t. Azok elmentek, bet\u00e9rtek egy R\u00e1h\u00e1b nev\u0171 par\u00e1zna n\u0151 h\u00e1z\u00e1ba, \u00e9s ott lefek\u00fcdtek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De Jerik\u00f3 kir\u00e1ly\u00e1t figyelmeztett\u00e9k: Vigy\u00e1zz! Izr\u00e1eli f\u00e9rfiak j\u00f6ttek ide az \u00e9jjel, hogy k\u00e9mkedjenek az orsz\u00e1gban."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jerik\u00f3 kir\u00e1lya ezt \u00fczente R\u00e1h\u00e1bnak: Add ki azokat a f\u00e9rfiakat, akik hozz\u00e1d \u00e9rkeztek, \u00e9s bet\u00e9rtek a h\u00e1zadba, mert az\u00e9rt j\u00f6ttek, hogy kik\u00e9mlelj\u00e9k az eg\u00e9sz orsz\u00e1got."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az asszony azonban fogta, \u00e9s elrejtette a k\u00e9t f\u00e9rfit, majd ezt mondta: Igaz, hogy bet\u00e9rtek hozz\u00e1m azok a f\u00e9rfiak, de nem tudtam, honnan val\u00f3k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kapuz\u00e1r\u00e1s idej\u00e9n, amikor bes\u00f6t\u00e9tedett, elt\u00e1voztak. Nem tudom, hov\u00e1 mentek azok a f\u00e9rfiak. Fussatok gyorsan ut\u00e1nuk, mert m\u00e9g utol\u00e9rhetitek \u0151ket!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pedig f\u00f6lvitte \u0151ket a h\u00e1ztet\u0151re, \u00e9s elb\u00fajtatta a lenk\u00f3r\u00f3 k\u00f6z\u00e9, ami ki volt rakva a h\u00e1ztet\u0151n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A v\u00e1rosbeli f\u00e9rfiak pedig \u00fcld\u00f6z\u0151be vett\u00e9k \u0151ket a Jord\u00e1n g\u00e1zl\u00f3i fel\u00e9 viv\u0151 \u00faton. A kaput pedig, amint kimentek az \u00fcld\u00f6z\u0151k, bez\u00e1rt\u00e1k."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "R\u00e1h\u00e1b megmenti a k\u00e9meket - M\u00e9g le sem fek\u00fcdtek a k\u00e9mek, amikor f\u00f6lment hozz\u00e1juk R\u00e1h\u00e1b a h\u00e1ztet\u0151re,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta nekik: Tudom, hogy az \u00dar nektek fogja adni ezt a f\u00f6ldet, hiszen retteg\u00e9s fogott el benn\u00fcnket, \u00e9s remeg t\u0151letek mindenki, aki ezen a f\u00f6ld\u00f6n lakik."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert hallottuk, hogyan sz\u00e1r\u00edtotta ki az \u00dar el\u0151ttetek a V\u00f6r\u00f6s-tenger viz\u00e9t, amikor kij\u00f6ttetek Egyiptomb\u00f3l, \u00e9s hogy a Jord\u00e1non t\u00fal, mit tettetek Sz\u00edh\u00f3nnal \u00e9s \u00d3ggal, az em\u00f3riak k\u00e9t kir\u00e1ly\u00e1val, akiket kiirtottatok."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amikor ezt meghallottuk, megdermedt a sz\u00edv\u00fcnk, \u00e9s m\u00e9g a l\u00e9legzete is el\u00e1llt mindenkinek miattatok. Bizony, a ti Istenetek, az \u00dar az Isten f\u00f6nn a mennyben \u00e9s lenn a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Most az\u00e9rt esk\u00fcdjetek meg nekem az \u00darra, hogy amint \u00e9n szeretettel b\u00e1ntam veletek, ti is szeretettel b\u00e1ntok majd ap\u00e1m h\u00e1za n\u00e9p\u00e9vel, \u00e9s biztos jel\u00e9t adj\u00e1tok annak,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "hogy \u00e9letben hagyj\u00e1tok ap\u00e1mat, any\u00e1mat, fi\u00fa- \u00e9s n\u0151testv\u00e9reimet \u00e9s minden\u00fcket, \u00e9s megmentitek \u00e9let\u00fcnket a hal\u00e1lt\u00f3l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A f\u00e9rfiak \u00edgy v\u00e1laszoltak neki: \u00c9let\u00fcnkkel kezesked\u00fcnk \u00e9rtetek, ha ti nem \u00e1rulj\u00e1tok el a mi \u00fcgy\u00fcnket. Amikor majd az \u00dar nek\u00fcnk adja ezt a f\u00f6ldet, szeretettel \u00e9s igazs\u00e1gosan b\u00e1nunk veled."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Azut\u00e1n leeresztette \u0151ket k\u00f6t\u00e9len az ablakon \u00e1t - h\u00e1za ugyanis a v\u00e1r fal\u00e1n\u00e1l volt, \u00e9s \u00edgy a v\u00e1rfaln\u00e1l lakott -,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta nekik: Menjetek a hegyekbe, hogy r\u00e1tok ne tal\u00e1ljanak az \u00fcld\u00f6z\u0151k, \u00e9s rejt\u0151zk\u00f6djetek ott h\u00e1rom napig, am\u00edg az \u00fcld\u00f6z\u0151k vissza nem t\u00e9rnek. Azut\u00e1n menjetek utatokra!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A f\u00e9rfiak ezt mondt\u00e1k neki: Nem fogjuk megszegni azt az esk\u00fct, amelyet neked tett\u00fcnk."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ez\u00e9rt amikor bej\u00f6v\u00fcnk erre a f\u00f6ldre, k\u00f6sd ezt a piros fon\u00e1lb\u00f3l font k\u00f6telet arra az ablakra, amelyen \u00e1t leeresztett\u00e9l benn\u00fcnket. Gy\u0171jtsd magadhoz a h\u00e1zba ap\u00e1dat, any\u00e1dat, testv\u00e9reidet \u00e9s ap\u00e1d eg\u00e9sz h\u00e1za n\u00e9p\u00e9t."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s akkor, aki csak kij\u00f6n h\u00e1zad ajtaj\u00e1n az utc\u00e1ra, az maga lesz hal\u00e1l\u00e1nak az oka, mi \u00e1rtatlanok lesz\u00fcnk. De minket s\u00fajtson a b\u00fcntet\u00e9s, ha valaki kezet emel azokra, akik veled lesznek a h\u00e1zban."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ha azonban el\u00e1rulod a mi \u00fcgy\u00fcnket, akkor nem k\u00f6telez benn\u00fcnket az az esk\u00fc, amellyel megeskett\u00e9l benn\u00fcnket."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az asszony \u00edgy felelt: Legyen \u00fagy, ahogy mondt\u00e1tok! Azut\u00e1n elk\u00fcldte \u0151ket, \u00e9s azok elmentek. A piros k\u00f6telet pedig r\u00e1k\u00f6t\u00f6tte az ablakra."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A k\u00e9mek elmentek, eljutottak a hegyekbe, \u00e9s ott maradtak h\u00e1rom napig, am\u00edg az \u00fcld\u00f6z\u0151k vissza nem t\u00e9rtek. Kerest\u00e9k ugyan \u0151ket az \u00fcld\u00f6z\u0151k mindenfel\u00e9, de nem tal\u00e1lt\u00e1k."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Azut\u00e1n visszat\u00e9rt a k\u00e9t f\u00e9rfi, lej\u00f6ttek a hegyekb\u0151l, \u00e1tkeltek a Jord\u00e1non, \u00e9s meg\u00e9rkeztek J\u00f3zsu\u00e9hoz, N\u00fan fi\u00e1hoz. Elbesz\u00e9lt\u00e9k neki mindazt, ami vel\u00fck t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ezt mondt\u00e1k J\u00f3zsu\u00e9nak: Bizony, kez\u00fcnkbe adta az \u00dar azt az eg\u00e9sz f\u00f6ldet, m\u00e1ris reszket t\u0151l\u00fcnk annak a f\u00f6ldnek minden lak\u00f3ja."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Meg\u00e9rkez\u00e9s a Jord\u00e1nhoz - J\u00f3zsu\u00e9 m\u00e1snap kor\u00e1n reggel f\u00f6lkelt, f\u00f6lkerekedtek Sitt\u00edmb\u0151l, \u00e9s eljutottak a Jord\u00e1nhoz; \u0151 meg Izr\u00e1el fiai mindny\u00e1jan. Ott t\u00e1boroztak, miel\u0151tt \u00e1tkeltek volna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00e1rom nap m\u00falva v\u00e9gigmentek az el\u00f6lj\u00e1r\u00f3k a t\u00e1boron,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00e9s ezt parancsolt\u00e1k a n\u00e9pnek: Ha azt l\u00e1tj\u00e1tok, hogy a l\u00e9vita papok f\u00f6lemelik Isteneteknek, az \u00darnak sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t, akkor ti is kerekedjetek f\u00f6l, \u00e9s menjetek ut\u00e1na."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De legyen mintegy k\u00e9tezer k\u00f6ny\u00f6k t\u00e1vols\u00e1g k\u00f6ztetek \u00e9s k\u00f6zte; ne menjetek k\u00f6zel hozz\u00e1. \u00cdgy tudj\u00e1tok majd az utat, amelyen mennetek kell, hiszen nem j\u00e1rtatok m\u00e9g soha ezen az \u00faton."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 ezt mondta a n\u00e9pnek: Szentelj\u00e9tek meg magatokat, mert holnap csod\u00e1kat tesz k\u00f6ztetek az \u00dar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A papoknak pedig ezt mondta J\u00f3zsu\u00e9: Vegy\u00e9tek f\u00f6l a sz\u00f6vets\u00e9g l\u00e1d\u00e1j\u00e1t, \u00e9s vonuljatok a n\u00e9p el\u0151tt! F\u00f6lvett\u00e9k teh\u00e1t a sz\u00f6vets\u00e9g l\u00e1d\u00e1j\u00e1t, \u00e9s mentek a n\u00e9p el\u0151tt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00dar pedig ezt mondta J\u00f3zsu\u00e9nak: A mai napon kezdelek naggy\u00e1 tenni az eg\u00e9sz Izr\u00e1el el\u0151tt, hadd tudj\u00e1k meg, hogy veled leszek, ahogyan M\u00f3zessel is vele voltam."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Te az\u00e9rt parancsold meg a sz\u00f6vets\u00e9g l\u00e1d\u00e1j\u00e1t viv\u0151 papoknak: Amikor oda\u00e9rtek a Jord\u00e1n viz\u00e9nek a sz\u00e9l\u00e9hez, \u00e1lljatok bele a Jord\u00e1nba."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta J\u00f3zsu\u00e9 Izr\u00e1el fiainak: J\u00f6jjetek ide, \u00e9s hallgass\u00e1tok meg Isteneteknek, az \u00darnak besz\u00e9d\u00e9t!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ebb\u0151l tudj\u00e1tok meg, hogy az \u00e9l\u0151 Isten van k\u00f6ztetek - mondta J\u00f3zsu\u00e9 -, \u00e9s hogy \u0151 val\u00f3ban el\u0171zi el\u0151letek a k\u00e1na\u00e1niakat, a hettit\u00e1kat, a hivvieket, a perizzieket, a girg\u00e1siakat, az em\u00f3riakat \u00e9s a jeb\u00fasziakat:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cdme, az eg\u00e9sz f\u00f6ld Ur\u00e1nak a sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1ja \u00e1tmegy el\u0151ttetek a Jord\u00e1non!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Most teh\u00e1t v\u00e1lasszatok ki tizenk\u00e9t f\u00e9rfit Izr\u00e1el t\u00f6rzseib\u0151l, t\u00f6rzsenk\u00e9nt egy-egy f\u00e9rfit."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s mihelyt a Jord\u00e1n viz\u00e9t \u00e9rinti a papok l\u00e1ba, akik az \u00darnak, az eg\u00e9sz f\u00f6ld Ur\u00e1nak a l\u00e1d\u00e1j\u00e1t viszik, a Jord\u00e1n vize kett\u00e9v\u00e1lik, a fel\u00fclr\u0151l lefel\u00e9 foly\u00f3 v\u00edz meg\u00e1ll, mint egy g\u00e1t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Csod\u00e1latos \u00e1tkel\u00e9s a Jord\u00e1non - Akkor f\u00f6lkerekedett s\u00e1traib\u00f3l a n\u00e9p, hogy \u00e1tkeljen a Jord\u00e1non. A papok vitt\u00e9k a sz\u00f6vets\u00e9g l\u00e1d\u00e1j\u00e1t a n\u00e9p el\u0151tt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A l\u00e1d\u00e1t viv\u0151k meg\u00e9rkeztek a Jord\u00e1nhoz, \u00e9s a l\u00e1d\u00e1t viv\u0151 papok l\u00e1ba a foly\u00f3 sz\u00e9l\u00e9n belemer\u00fclt a v\u00edzbe. A Jord\u00e1n medre pedig az arat\u00e1s idej\u00e9n mindv\u00e9gig eg\u00e9szen tele volt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Egyszerre csak meg\u00e1llt a f\u00f6l\u00fclr\u0151l lefel\u00e9 foly\u00f3 v\u00edz, g\u00e1tk\u00e9nt feltornyosult egy nagy szakaszon \u00c1d\u00e1mn\u00e1l, ann\u00e1l a v\u00e1rosn\u00e1l, amely C\u00e1ret\u00e1n mellett volt. A pusztai tenger, azaz a S\u00f3s-tenger fel\u00e9 foly\u00f3 v\u00edz pedig teljesen k\u00fcl\u00f6nv\u00e1lt. \u00cdgy kelt \u00e1t a n\u00e9p Jerik\u00f3val szemben."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t viv\u0151 papok ott \u00e1lltak szil\u00e1rdan a Jord\u00e1n sz\u00e1raz medr\u00e9ben. Eg\u00e9sz Izr\u00e1el \u00e1tkelt, \u00e9s mindaddig sz\u00e1raz volt a meder, am\u00edg az eg\u00e9sz n\u00e9p mindenest\u00fcl \u00e1t nem kelt a Jord\u00e1non."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A tizenk\u00e9t eml\u00e9kk\u0151 fel\u00e1ll\u00edt\u00e1sa - Amikor az eg\u00e9sz n\u00e9p mindenest\u00fcl \u00e1tkelt a Jord\u00e1non, azt mondta az \u00dar J\u00f3zsu\u00e9nak:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V\u00e1lasszatok ki a n\u00e9pb\u0151l tizenk\u00e9t f\u00e9rfit, t\u00f6rzsenk\u00e9nt egy-egy f\u00e9rfit,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00e9s ezt a parancsot adj\u00e1tok nekik: Vegyetek f\u00f6l tizenk\u00e9t k\u00f6vet innen a Jord\u00e1n k\u00f6zep\u00e9b\u0151l, ahol a papok l\u00e1ba \u00e1ll szil\u00e1rdan, vigy\u00e9tek azokat magatokkal, \u00e9s tegy\u00e9tek le a sz\u00e1ll\u00e1son, ahol ma \u00e9jjel megsz\u00e1lltok."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 odah\u00edvta azt a tizenk\u00e9t f\u00e9rfit, akiket Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl kijel\u00f6lt, t\u00f6rzsenk\u00e9nt egy-egy f\u00e9rfit,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta nekik J\u00f3zsu\u00e9: Menjetek be a Jord\u00e1n k\u00f6zep\u00e9be, Isteneteknek, az \u00darnak l\u00e1d\u00e1ja el\u00e9, \u00e9s vegyen f\u00f6l mindegyik\u0151t\u00f6k egy-egy k\u00f6vet a v\u00e1ll\u00e1ra; Izr\u00e1el t\u00f6rzseinek a sz\u00e1ma szerint."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Legyen ez eml\u00e9keztet\u0151 jel\u00fcl k\u00f6z\u00f6ttetek; \u00e9s ha majd megk\u00e9rdezik fiaitok, hogy mif\u00e9le k\u00f6vek ezek,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "akkor ezt mondj\u00e1tok nekik: Kett\u00e9v\u00e1lt a Jord\u00e1n vize az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1ja el\u0151tt, amikor \u00e1tkelt a Jord\u00e1non; kett\u00e9v\u00e1lt a Jord\u00e1n vize, \u00e9s erre eml\u00e9keztetik ezek a k\u00f6vek Izr\u00e1el fiait mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiai \u00fagy cselekedtek, ahogyan J\u00f3zsu\u00e9 parancsolta. F\u00f6lvettek a Jord\u00e1n k\u00f6zep\u00e9b\u0151l tizenk\u00e9t k\u00f6vet Izr\u00e1el t\u00f6rzseinek sz\u00e1ma szerint, ahogyan az \u00dar mondta J\u00f3zsu\u00e9nak. Magukkal vitt\u00e9k a sz\u00e1ll\u00e1sukra, \u00e9s ott helyezt\u00e9k el azokat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tizenk\u00e9t k\u00f6vet \u00e1ll\u00edtott f\u00f6l J\u00f3zsu\u00e9 a Jord\u00e1n k\u00f6zep\u00e9n is, azon a helyen, ahol a sz\u00f6vets\u00e9g l\u00e1d\u00e1j\u00e1t viv\u0151 papok l\u00e1ba \u00e1llt. Ott is vannak mind a mai napig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00dar l\u00e1d\u00e1ja \u00e1tkel a Jord\u00e1non - A l\u00e1d\u00e1t viv\u0151 papok a Jord\u00e1n k\u00f6zep\u00e9n \u00e1lltak, am\u00edg v\u00e9gbe nem ment mindaz, amit J\u00f3zsu\u00e9 az \u00dar parancs\u00e1ra elmondott a n\u00e9pnek. Mindezt m\u00e1r M\u00f3zes \u00edgy parancsolta J\u00f3zsu\u00e9nak. A n\u00e9p pedig sietve \u00e1tkelt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Miut\u00e1n az eg\u00e9sz n\u00e9p mindenest\u00fcl \u00e1tkelt, az \u00dar l\u00e1d\u00e1ja is \u00e1tkelt a papokkal egy\u00fctt, \u00e9s a n\u00e9p \u00e9l\u00e9re \u00e1llt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "R\u00faben fiai, G\u00e1d fiai \u00e9s Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9nek a fele is harcra k\u00e9szen kelt \u00e1t Izr\u00e1el fiai \u00e9l\u00e9n, ahogyan meghagyta nekik M\u00f3zes."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mintegy negyvenezer f\u00f6lfegyverzett ember kelt \u00e1t az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt, hogy harcoljon Jerik\u00f3 s\u00edks\u00e1g\u00e1n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az \u00dar naggy\u00e1 tette azon a napon J\u00f3zsu\u00e9t eg\u00e9sz Izr\u00e1el szem\u00e9ben. \u00c9pp\u00fagy tisztelt\u00e9k eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben, mint ahogyan M\u00f3zest tisztelt\u00e9k."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az \u00dar azt mondta J\u00f3zsu\u00e9nak:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Parancsold meg a Bizonys\u00e1g l\u00e1d\u00e1j\u00e1t viv\u0151 papoknak, hogy j\u00f6jjenek ki a Jord\u00e1nb\u00f3l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 teh\u00e1t megparancsolta a papoknak, hogy j\u00f6jjenek ki a Jord\u00e1nb\u00f3l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Amikor kij\u00f6ttek az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t viv\u0151 papok a Jord\u00e1n k\u00f6zep\u00e9b\u0151l, alighogy sz\u00e1razra tett\u00e9k l\u00e1bukat, visszat\u00e9rt hely\u00e9re a Jord\u00e1n vize, \u00e9s \u00fagy folyt eg\u00e9sz medr\u00e9ben, mint azel\u0151tt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az els\u0151 h\u00f3nap tizedik\u00e9n j\u00f6tt fel a n\u00e9p a Jord\u00e1nb\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6tt Gilg\u00e1lban, Jerik\u00f3 keleti hat\u00e1r\u00e1n."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azt a tizenk\u00e9t k\u00f6vet, amelyet a Jord\u00e1nb\u00f3l vettek ki, Gilg\u00e1lban \u00e1ll\u00edttatta f\u00f6l J\u00f3zsu\u00e9,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta Izr\u00e1el fiainak: Ha majd megk\u00e9rdezik fiaitok ap\u00e1ikt\u00f3l, hogy mif\u00e9le k\u00f6vek ezek,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "magyar\u00e1zz\u00e1tok el fiaitoknak, hogy sz\u00e1razon kelt \u00e1t Izr\u00e1el itt a Jord\u00e1non."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mert Istenetek, az \u00dar kisz\u00e1r\u00edtotta a Jord\u00e1n viz\u00e9t el\u0151ttetek, am\u00edg \u00e1tkeltetek. \u00cdgy cselekedett Istenetek, az \u00dar a V\u00f6r\u00f6s-tengerrel is, kisz\u00e1r\u00edtotta el\u0151tt\u00fcnk, am\u00edg \u00e1tkelt\u00fcnk rajta,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "hogy megismerje a f\u00f6ld minden n\u00e9pe az \u00dar kez\u00e9t, hogy milyen er\u0151s az, \u00e9s hogy f\u00e9lj\u00e9tek Isteneteket, az Urat mindenkor."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00f6r\u00fclmet\u00e9lked\u00e9s \u00e9s p\u00e1ska\u00fcnnep K\u00e1na\u00e1nban - Amikor meghallotta az em\u00f3riak \u00f6sszes kir\u00e1lya t\u00fal a Jord\u00e1non nyugat fel\u00e9 \u00e9s a k\u00e1na\u00e1niak valamennyi kir\u00e1lya a tenger mellett, hogy kisz\u00e1r\u00edtotta az \u00dar a Jord\u00e1n viz\u00e9t Izr\u00e1el fiai el\u0151tt, am\u00edg \u00e1tkeltek rajta, megdermedt a sz\u00edv\u00fck, \u00e9s el\u00e1llt a l\u00e9legzet\u00fck is Izr\u00e1el fiai miatt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben mondta az \u00dar J\u00f3zsu\u00e9nak: Csin\u00e1lj k\u0151k\u00e9seket, \u00e9s v\u00e9geztesd el \u00fajb\u00f3l Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9l\u00e9st."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 teh\u00e1t csin\u00e1lt k\u0151k\u00e9seket, \u00e9s k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lte Izr\u00e1el fiait az Ar\u00e1l\u00f3t-halmon."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az\u00e9rt met\u00e9lte \u0151ket k\u00f6r\u00fcl J\u00f3zsu\u00e9, mert az Egyiptomb\u00f3l kij\u00f6tt eg\u00e9sz f\u00e9rfin\u00e9p, a harcosok mind meghaltak a puszt\u00e1ban \u00fatk\u00f6zben, miut\u00e1n kij\u00f6ttek Egyiptomb\u00f3l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "K\u00f6r\u00fcl volt ugyan met\u00e9lve az eg\u00e9sz n\u00e9p, amely kij\u00f6tt; de a puszt\u00e1ban sz\u00fcletett n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl senkit sem met\u00e9ltek k\u00f6r\u00fcl \u00fatk\u00f6zben, miut\u00e1n kij\u00f6ttek Egyiptomb\u00f3l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert negyven esztendeig j\u00e1rtak Izr\u00e1el fiai a puszt\u00e1ban, mik\u00f6zben az Egyiptomb\u00f3l kij\u00f6tt eg\u00e9sz n\u00e9p, valamennyi harcos elpusztult, mivel nem hallgattak az \u00dar szav\u00e1ra. Ez\u00e9rt megesk\u00fcd\u00f6tt az \u00dar, hogy nem engedi megl\u00e1tniuk azt a f\u00f6ldet, amelyet esk\u00fcvel \u00edg\u00e9rt meg az \u00dar aty\u00e1iknak, hogy nek\u00fcnk adja, a tejjel \u00e9s m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ldet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fiaikat azonban, akiket a hely\u00fckre \u00e1ll\u00edtott, k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lte J\u00f3zsu\u00e9. Ezek k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlenek voltak, mert \u00fatk\u00f6zben nem met\u00e9lt\u00e9k k\u00f6r\u00fcl \u0151ket."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amikor azonban befejezt\u00e9k az eg\u00e9sz n\u00e9p k\u00f6r\u00fclmet\u00e9l\u00e9s\u00e9t, a t\u00e1borban maradtak, am\u00edg er\u0151re nem kaptak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00dar pedig ezt mondta J\u00f3zsu\u00e9nak: Ma h\u00e1r\u00edtottam el r\u00f3latok az egyiptomi gyal\u00e1zatot. Ez\u00e9rt h\u00edvj\u00e1k azt a helyet Gilg\u00e1lnak mind a mai napig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amikor Gilg\u00e1lban t\u00e1boroztak Izr\u00e1el fiai, elk\u00e9sz\u00edtett\u00e9k a p\u00e1sk\u00e1t a h\u00f3nap tizennegyedik napj\u00e1n este Jerik\u00f3 s\u00edks\u00e1g\u00e1n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A p\u00e1ska m\u00e1sodik napj\u00e1n kov\u00e1sztalan kenyeret ettek a f\u00f6ld term\u00e9s\u00e9b\u0151l \u00e9s p\u00f6rk\u00f6lt gabon\u00e1t ugyanazon a napon."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A manna pedig megsz\u0171nt a k\u00f6vetkez\u0151 napt\u00f3l fogva, hogy ettek a f\u00f6ld term\u00e9s\u00e9b\u0151l. Nem volt t\u00f6bb\u00e9 mann\u00e1ja Izr\u00e1el fiainak, hanem m\u00e1r abban az \u00e9vben K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9nek a term\u00e9s\u00e9t ett\u00e9k."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amikor J\u00f3zsu\u00e9 Jerik\u00f3n\u00e1l volt, f\u00f6ltekintett, \u00e9s l\u00e1tta, hogy egy f\u00e9rfi \u00e1ll el\u0151tte, kivont karddal a kez\u00e9ben. Odament hozz\u00e1 J\u00f3zsu\u00e9, \u00e9s megk\u00e9rdezte t\u0151le: K\u00f6z\u00e9nk tartozol, vagy ellens\u00e9geinkhez?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az pedig \u00edgy felelt: Nem, hanem az \u00dar sereg\u00e9nek a vez\u00e9re vagyok. Most j\u00f6ttem. Ekkor J\u00f3zsu\u00e9 arccal a f\u00f6ldre borult el\u0151tte, \u00e9s ezt mondta neki: Mit akar mondani szolg\u00e1j\u00e1nak az \u00e9n Uram?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az \u00dar sereg\u00e9nek a vez\u00e9re ezt felelte J\u00f3zsu\u00e9nak: Oldd le sarudat a l\u00e1badr\u00f3l, mert szent az a hely, ahol \u00e1llsz. J\u00f3zsu\u00e9 pedig \u00fagy tett."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jerik\u00f3 bev\u00e9tele - Jerik\u00f3 olyan alaposan be volt z\u00e1rva Izr\u00e1el fiai miatt, hogy se ki, se be nem mehetett senki."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ekkor azt mondta az \u00dar J\u00f3zsu\u00e9nak: L\u00e1sd! A kezedbe adom Jerik\u00f3t \u00e9s kir\u00e1ly\u00e1t vit\u00e9z harcosaival egy\u00fctt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vegy\u00e9tek h\u00e1t k\u00f6r\u00fcl a v\u00e1rost, valamennyi harcos ker\u00fclje meg egyszer a v\u00e1rost. \u00cdgy t\u00e9gy hat napon \u00e1t!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "H\u00e9t pap vigyen h\u00e9t kosszarvb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt k\u00fcrt\u00f6t a l\u00e1da el\u0151tt. A hetedik napon h\u00e9tszer ker\u00fclj\u00e9tek meg a v\u00e1rost, \u00e9s a papok f\u00fajj\u00e1k meg a k\u00fcrt\u00f6ket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s ha majd hosszan f\u00fajj\u00e1k a kosszarvakat, ti pedig meghallj\u00e1tok a k\u00fcrt szav\u00e1t, hatalmas harci ki\u00e1lt\u00e1sban t\u00f6rj\u00f6n ki az eg\u00e9sz n\u00e9p. Akkor le fog omlani a v\u00e1ros k\u0151fala, \u00e9s a n\u00e9p bevonulhat, mindenki egyenest el\u0151re."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9, N\u00fan fia teh\u00e1t h\u00edvatta a papokat, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: Vegy\u00e9tek f\u00f6l a sz\u00f6vets\u00e9g l\u00e1d\u00e1j\u00e1t, h\u00e9t pap pedig vigyen h\u00e9t kosszarvb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt k\u00fcrt\u00f6t az \u00dar l\u00e1d\u00e1ja el\u0151tt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A n\u00e9pnek pedig ezt mondta: Vonuljatok f\u00f6l, vegy\u00e9tek k\u00f6r\u00fcl a v\u00e1rost, \u00e9s a fegyveresek vonuljanak az \u00dar l\u00e1d\u00e1ja el\u0151tt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s \u00fagy t\u00f6rt\u00e9nt, ahogyan J\u00f3zsu\u00e9 megmondta a n\u00e9pnek. A h\u00e9t pap, aki a h\u00e9t kosszarvb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt k\u00fcrt\u00f6t vitte, az \u00dar el\u0151tt vonult, \u00e9s f\u00fajta a k\u00fcrt\u00f6ket. Az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1ja pedig ut\u00e1nuk haladt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A fegyveresek a k\u00fcrt\u00f6ket f\u00fav\u00f3 papok el\u0151tt haladtak, az ut\u00f3v\u00e9d meg a l\u00e1da ut\u00e1n ment, \u00e9s folyton f\u00fajt\u00e1k a k\u00fcrt\u00f6ket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A n\u00e9pnek ezt parancsolta J\u00f3zsu\u00e9: Ne ki\u00e1ltsatok, a hangotokat se lehessen hallani, \u00e9s egy sz\u00f3 se j\u00f6jj\u00f6n ki a sz\u00e1tokb\u00f3l addig, am\u00edg azt nem mondom nektek, hogy t\u00f6rjetek ki harci ki\u00e1lt\u00e1sban."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "K\u00f6r\u00fclvitette teh\u00e1t az \u00dar l\u00e1d\u00e1j\u00e1t, megker\u00fclve egyszer a v\u00e1rost. Azut\u00e1n visszat\u00e9rtek a t\u00e1borba, \u00e9s a t\u00e1borban t\u00f6lt\u00f6tt\u00e9k az \u00e9jszak\u00e1t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "M\u00e1snap kor\u00e1n reggel f\u00f6lkelt J\u00f3zsu\u00e9, a papok pedig f\u00f6lvett\u00e9k az \u00dar l\u00e1d\u00e1j\u00e1t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A h\u00e9t pap, aki a h\u00e9t kosszarvb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt k\u00fcrt\u00f6t vitte, az \u00dar l\u00e1d\u00e1ja el\u0151tt ment, \u00e9s folyton f\u00fajta a k\u00fcrt\u00f6ket. A fegyveresek el\u0151tt\u00fck haladtak, az ut\u00f3v\u00e9d pedig k\u00f6vette az \u00dar l\u00e1d\u00e1j\u00e1t. Folyton f\u00fajt\u00e1k a k\u00fcrt\u00f6ket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A m\u00e1sodik napon is megker\u00fclt\u00e9k egyszer a v\u00e1rost, azut\u00e1n visszat\u00e9rtek a t\u00e1borba. \u00cdgy cselekedtek hat napon \u00e1t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "T\u00f6rt\u00e9nt pedig a hetedik napon, hogy hajnalhasadt\u00e1val f\u00f6lkeltek, \u00e9s az addigi szok\u00e1s szerint megker\u00fclt\u00e9k a v\u00e1rost, de h\u00e9tszer. Csak ezen a napon ker\u00fclt\u00e9k meg h\u00e9tszer a v\u00e1rost."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amikor hetedszer f\u00fajt\u00e1k meg a papok a k\u00fcrt\u00f6ket, ezt mondta J\u00f3zsu\u00e9 a n\u00e9pnek: Ki\u00e1ltozzatok, mert nektek adja az \u00dar a v\u00e1rost."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c1tok terhe alatt ki kell irtani a v\u00e1rost, az \u00dar\u00e9 az mindenest\u00fcl! Csak a par\u00e1zna R\u00e1h\u00e1b maradjon \u00e9letben mindazokkal egy\u00fctt, akik a h\u00e1z\u00e1ban vannak, mert elrejtette a k\u00f6veteket, akiket kik\u00fcldt\u00fcnk."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hozz\u00e1 ne ny\u00faljatok a kiirtand\u00f3khoz, k\u00fcl\u00f6nben r\u00e1tok sz\u00e1ll az \u00e1tok; el ne vegyetek semmit a kiirtand\u00f3kb\u00f3l, mert felid\u00e9zitek az \u00e1tkot Izr\u00e1el t\u00e1bor\u00e1ra, \u00e9s szerencs\u00e9tlens\u00e9gbe d\u00f6ntitek!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az \u00f6sszes ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s aranyat meg a r\u00e9z- \u00e9s vast\u00e1rgyakat az \u00darnak szentelj\u00e9tek, azok az \u00dar kincst\u00e1r\u00e1ba ker\u00fcljenek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ekkor ki\u00e1ltozni kezdett a n\u00e9p, \u00e9s megf\u00fajt\u00e1k a k\u00fcrt\u00f6ket. \u00c9s amikor meghallotta a n\u00e9p a k\u00fcrt szav\u00e1t, hatalmas harci ki\u00e1lt\u00e1sban t\u00f6rt ki, \u00e9s a k\u0151fal leomlott. A n\u00e9p pedig bevonult a v\u00e1rosba, mindenki egyenest el\u0151re, \u00e9s elfoglalt\u00e1k a v\u00e1rost."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kard\u00e9lre h\u00e1nytak, kiirtottak mindent, ami a v\u00e1rosban volt: f\u00e9rfit \u00e9s n\u0151t, ifjat \u00e9s \u00f6reget, \u00f6kr\u00f6t, juhot \u00e9s szamarat."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "R\u00e1h\u00e1b megmenek\u00fcl - A k\u00e9t f\u00e9rfinak pedig, akik k\u00e9mkedtek azon a f\u00f6ld\u00f6n, ezt mondta J\u00f3zsu\u00e9: Menjetek be annak a par\u00e1zna n\u0151nek a h\u00e1z\u00e1ba, \u00e9s hozz\u00e1tok ki onnan \u0151t \u00e9s minden\u00e9t, ahogyan megesk\u00fcdtetek neki!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bementek teh\u00e1t a k\u00e9mked\u0151 ifjak, \u00e9s kihozt\u00e1k R\u00e1h\u00e1bot, apj\u00e1t, anyj\u00e1t, testv\u00e9reit \u00e9s minden\u00e9t; kihozt\u00e1k eg\u00e9sz nemzets\u00e9g\u00e9t, \u00e9s elhelyezt\u00e9k \u0151ket Izr\u00e1el t\u00e1bor\u00e1n k\u00edv\u00fcl."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A v\u00e1rost pedig mindenest\u00fcl f\u00f6lperzselt\u00e9k. Csak az ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s az aranyat, meg a r\u00e9z- \u00e9s vast\u00e1rgyakat tett\u00e9k az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak a kincst\u00e1r\u00e1ba."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De a par\u00e1zna R\u00e1h\u00e1bot, apja h\u00e1za n\u00e9p\u00e9t \u00e9s minden\u00e9t \u00e9letben hagyta J\u00f3zsu\u00e9. Letelepedett Izr\u00e1elben, \u00e9s ott van mind a mai napig, mert elrejtette a k\u00f6veteket, akiket Jerik\u00f3ba k\u00fcld\u00f6tt k\u00e9mkedni J\u00f3zsu\u00e9."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben mondta ezt az esk\u00fct J\u00f3zsu\u00e9: \u00c1tkozott legyen az \u00dar el\u0151tt az az ember, aki hozz\u00e1fog, hogy f\u00f6l\u00e9p\u00edtse ezt a v\u00e1rost, Jerik\u00f3t! Els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttj\u00e9re rakja le az alapj\u00e1t, \u00e9s legkisebb fi\u00e1ra \u00e1ll\u00edtsa f\u00f6l kapuit!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az \u00dar J\u00f3zsu\u00e9val volt, \u00e9s elterjedt a h\u00edre az eg\u00e9sz orsz\u00e1gban."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izr\u00e1el veres\u00e9ge Ajn\u00e1l - De Izr\u00e1el fiai hib\u00e1t k\u00f6vettek el a v\u00e1ros kiirt\u00e1sakor, mert a J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l val\u00f3 \u00c1k\u00e1n, Karmi fia, Zabdi unok\u00e1ja, Zerah d\u00e9dunok\u00e1ja, elvett a kiirtand\u00f3 dolgokb\u00f3l. Ez\u00e9rt f\u00f6ll\u00e1ngolt az \u00dar haragja Izr\u00e1el fiai ellen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 ugyanis n\u00e9h\u00e1ny f\u00e9rfit k\u00fcld\u00f6tt Jerik\u00f3b\u00f3l Ajba, amely B\u00e9t-\u00c1ven mellett van, B\u00e9telt\u0151l keletre, \u00e9s azt mondta nekik: Menjetek, \u00e9s n\u00e9zzetek k\u00f6r\u00fcl azon a f\u00f6ld\u00f6n. A f\u00e9rfiak f\u00f6lmentek, \u00e9s k\u00e9mkedtek Ajban."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amikor visszat\u00e9rtek J\u00f3zsu\u00e9hoz, azt mondt\u00e1k neki: Ne vonuljon f\u00f6l az eg\u00e9sz n\u00e9p. Csak k\u00e9t- vagy h\u00e1romezer ember vonuljon f\u00f6l, azok is megverik Ajt. Ne f\u00e1raszd oda az eg\u00e9sz n\u00e9pet, mert kevesen vannak azok."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6lvonultak teh\u00e1t oda a n\u00e9pb\u0151l mintegy h\u00e1romezren, de megfutamodtak Aj emberei el\u0151l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Meg\u00f6ltek k\u00f6z\u00fcl\u00fck Aj emberei mintegy harminchat embert, \u00fcld\u00f6zt\u00e9k \u0151ket a kaput\u00f3l eg\u00e9szen Seb\u00e1rimig, \u00e9s megvert\u00e9k \u0151ket a lejt\u0151n. Ekkor val\u00f3s\u00e1ggal megolvadt a n\u00e9p sz\u00edve, \u00e9s olyann\u00e1 lett, mint a v\u00edz."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 pedig megszaggatta ruh\u00e1j\u00e1t, arccal a f\u00f6ldre borult az \u00dar l\u00e1d\u00e1ja el\u0151tt, \u00e9s \u00fagy maradt estig Izr\u00e1el v\u00e9neivel egy\u00fctt. A fej\u00fckre port hintettek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "K\u00f6zben ezt mondta J\u00f3zsu\u00e9: Jaj, Uram, Uram! Mi\u00e9rt is hoztad \u00e1t ezt a n\u00e9pet a Jord\u00e1non, ha most az em\u00f3riak kez\u00e9be adsz benn\u00fcnket, hogy elpuszt\u00edtsanak? B\u00e1r csak azt hat\u00e1roztuk volna, hogy a Jord\u00e1non t\u00fal maradunk!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d3, Uram! Mit mondjak most, hogy Izr\u00e1el m\u00e1ris megh\u00e1tr\u00e1lt ellens\u00e9gei el\u0151tt?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha meghallj\u00e1k ezt a k\u00e1na\u00e1niak \u00e9s az orsz\u00e1g t\u00f6bbi lak\u00f3i, akkor k\u00f6r\u00fclfognak benn\u00fcnket, \u00e9s m\u00e9g a nev\u00fcnket is kiirtj\u00e1k a f\u00f6ldr\u0151l. Mit teszel akkor a te nagy neved\u00e9rt?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A veres\u00e9g oka: \u00c1k\u00e1n b\u0171ne - Az \u00dar azt felelte J\u00f3zsu\u00e9nak: Kelj f\u00f6l! Mi\u00e9rt est\u00e9l arcra?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V\u00e9tkezett Izr\u00e1el, \u00e1th\u00e1gt\u00e1k sz\u00f6vets\u00e9gemet, amelyre k\u00f6teleztem \u0151ket, mert elvettek a kiirtand\u00f3 dolgokb\u00f3l, loptak is, \u00e9s titokban a holmijuk k\u00f6z\u00e9 tett\u00e9k."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az\u00e9rt nem tudtak meg\u00e1llni Izr\u00e1el fiai ellens\u00e9geikkel szemben \u00e9s az\u00e9rt h\u00e1tr\u00e1ltak meg ellens\u00e9geik el\u0151tt, mert utol\u00e9rte \u0151ket az \u00e1tok. Nem leszek t\u00f6bb\u00e9 veletek, ha nem puszt\u00edtj\u00e1tok ki magatok k\u00f6z\u00fcl a kiirtani val\u00f3t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kelj f\u00f6l, szenteld meg a n\u00e9pet, \u00e9s ezt mondd: Szentelj\u00e9tek meg magatokat holnapra, mert azt mondta az \u00dar, Izr\u00e1el Istene: Kiirtani val\u00f3 van n\u00e1lad, Izr\u00e1el! Nem tudtok meg\u00e1llni ellens\u00e9geitek el\u0151tt, am\u00edg el nem t\u00e1vol\u00edtj\u00e1tok magatok k\u00f6z\u00fcl a kiirtani val\u00f3t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00f6jjetek ide reggel t\u00f6rzsenk\u00e9nt. Abb\u00f3l a t\u00f6rzsb\u0151l, amelyet sorsol\u00e1s \u00fatj\u00e1n megjel\u00f6l az \u00dar, j\u00f6jjenek ide a nemzets\u00e9gek. Abb\u00f3l a nemzets\u00e9gb\u0151l, amelyet megjel\u00f6l az \u00dar, j\u00e1ruljanak ide a csal\u00e1dok. Abb\u00f3l a csal\u00e1db\u00f3l, amelyet megjel\u00f6l az \u00dar, j\u00f6jjenek ide a f\u00e9rfiak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Akit azut\u00e1n kiirtand\u00f3nak jel\u00f6l ki, azt meg kell \u00e9getni minden\u00e9vel egy\u00fctt, mert \u00e1th\u00e1gta az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9t, \u00e9s gyal\u00e1zatos dolgot k\u00f6vetett el Izr\u00e1elben."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 kor\u00e1n reggel f\u00f6lkelt, felsorakoztatta Izr\u00e1el t\u00f6rzseit, \u00e9s a sorsvet\u00e9s J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9t jel\u00f6lte meg."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azut\u00e1n felsorakoztatta J\u00fada nemzets\u00e9geit, \u00e9s a sorsvet\u00e9s Zerah nemzets\u00e9g\u00e9t jel\u00f6lte meg. Azut\u00e1n felsorakoztatta Zerah nemzets\u00e9g\u00e9b\u0151l a f\u00e9rfiakat, \u00e9s a sorsvet\u00e9s Zabdit jel\u00f6lte meg."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Amikor az \u0151 csal\u00e1dj\u00e1nak a f\u00e9rfiait sorakoztatta fel, a sorsvet\u00e9s a J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l val\u00f3 \u00c1k\u00e1nt, Karmi fi\u00e1t, Zabdi unok\u00e1j\u00e1t, Zerah d\u00e9dunok\u00e1j\u00e1t jel\u00f6lte meg."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ekkor azt mondta J\u00f3zsu\u00e9 \u00c1k\u00e1nnak: Fiam, adj dics\u0151s\u00e9get az \u00darnak, Izr\u00e1el Isten\u00e9nek! T\u00e9gy b\u0171nvall\u00e1st el\u0151tte, \u00e9s mondd el nekem, hogy mit tett\u00e9l, ne titkolj el semmit el\u0151ttem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c1k\u00e1n \u00edgy v\u00e1laszolt J\u00f3zsu\u00e9nak: Bizony, v\u00e9tkeztem az \u00dar, Izr\u00e1el Istene ellen, mert ezt meg ezt tettem:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Megl\u00e1ttam a zs\u00e1km\u00e1ny k\u00f6z\u00f6tt egy sz\u00e9p sine\u00e1ri k\u00f6nt\u00f6st, k\u00e9tsz\u00e1z sekel ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s egy \u00f6tven sekel s\u00faly\u00fa aranyrudat. Megk\u00edv\u00e1ntam \u00e9s elvettem \u0151ket. Ott vannak a s\u00e1tramban el\u00e1sva a f\u00f6ldbe, az ez\u00fcst is alattuk van."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ekkor J\u00f3zsu\u00e9 k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt, ezek elfutottak a s\u00e1torba, \u00e9s csakugyan el volt \u00e1sva mindez a s\u00e1tr\u00e1ban, \u00e9s az ez\u00fcst is alatta volt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kihozt\u00e1k a s\u00e1torb\u00f3l, odavitt\u00e9k J\u00f3zsu\u00e9hoz \u00e9s Izr\u00e1el fiaihoz, \u00e9s odatett\u00e9k az \u00dar sz\u00edne el\u00e9."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 pedig fogta \u00c1k\u00e1nt, Zerah fi\u00e1t, az ez\u00fcst\u00f6t, a k\u00f6nt\u00f6st, az aranyrudat, fiait \u00e9s le\u00e1nyait, \u00f6kreit, szamarait \u00e9s juhait, s\u00e1tr\u00e1t \u00e9s minden\u00e9t. Vele volt eg\u00e9sz Izr\u00e1el, \u00e9s elvitt\u00e9k \u0151ket az \u00c1k\u00f3r v\u00f6lgy\u00e9be."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ekkor azt mondta J\u00f3zsu\u00e9: Szerencs\u00e9tlens\u00e9get hozt\u00e1l r\u00e1nk! Ford\u00edtsa az \u00dar ezt a szerencs\u00e9tlens\u00e9get most r\u00e1d! \u00c9s megk\u00f6vezte \u0151ket eg\u00e9sz Izr\u00e1el, majd el\u00e9gett\u00e9k \u0151ket. \u00cdgy k\u00f6vezt\u00e9k meg \u0151ket."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Azut\u00e1n nagy k\u0151halmot raktak f\u00f6l\u00e9je, amely a mai napig megvan. Ekkor megsz\u0171nt az \u00dar izz\u00f3 haragja. Ez\u00e9rt nevezik azt a helyet \u00c1k\u00f3r v\u00f6lgy\u00e9nek mind a mai napig."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Haditerv Aj elfoglal\u00e1s\u00e1ra - Azut\u00e1n ezt mondta az \u00dar J\u00f3zsu\u00e9nak: Ne f\u00e9lj, ne rettegj! Vedd magad mell\u00e9 az eg\u00e9sz hadin\u00e9pet, azut\u00e1n indulj \u00e9s vonulj Aj v\u00e1rosa ellen! Megl\u00e1sd, kezedbe adom Aj kir\u00e1ly\u00e1t, n\u00e9p\u00e9t, v\u00e1ros\u00e1t \u00e9s f\u00f6ldj\u00e9t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00dagy b\u00e1nj Aj v\u00e1ros\u00e1val \u00e9s kir\u00e1ly\u00e1val, ahogyan Jerik\u00f3val \u00e9s kir\u00e1ly\u00e1val b\u00e1nt\u00e1l, de a zs\u00e1km\u00e1ny \u00e9s az \u00e1llatok a ti pr\u00e9d\u00e1tok lehet. \u00c1lljatok lesbe a v\u00e1rost\u00f3l nyugatra!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Elindult teh\u00e1t J\u00f3zsu\u00e9 az eg\u00e9sz hadin\u00e9ppel, \u00e9s f\u00f6lvonultak Aj ellen. Kiv\u00e1lasztott J\u00f3zsu\u00e9 harmincezer er\u0151s vit\u00e9zt, \u00e9s elk\u00fcldte \u0151ket \u00e9jjel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezt a parancsot adta nekik: Figyeljetek r\u00e1m! \u00c1lljatok lesbe a v\u00e1rosn\u00e1l, a v\u00e1rost\u00f3l nyugatra. Ne legyetek nagyon messze a v\u00e1rost\u00f3l, \u00e9s legyetek mindny\u00e1jan k\u00e9szenl\u00e9tben!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9n a velem lev\u0151 eg\u00e9sz n\u00e9ppel megk\u00f6zel\u00edtem a v\u00e1rost. Ha majd kij\u00f6nnek ellen\u00fcnk, mint el\u0151sz\u00f6r, elfutunk el\u0151l\u00fck."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u0150k ut\u00e1nunk fognak j\u00f6nni annyira, hogy elszak\u00edtjuk \u0151ket a v\u00e1rost\u00f3l, mert azt gondolj\u00e1k, hogy futunk el\u0151l\u00fck, mint el\u0151sz\u00f6r. Mi teh\u00e1t futunk el\u0151l\u00fck."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ti akkor ind\u00edtsatok t\u00e1mad\u00e1st a leshelyr\u0151l, \u00e9s vegy\u00e9tek birtokba a v\u00e1rost, mert Istenetek, az \u00dar, kezetekbe adja azt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s ha majd beveszitek a v\u00e1rost, gy\u00fajts\u00e1tok f\u00f6l azt. Az \u00dar szava szerint cselekedjetek! L\u00e1ss\u00e1tok, ezt parancsoltam nektek!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azut\u00e1n elk\u00fcldte \u0151ket J\u00f3zsu\u00e9. Azok elmentek a leshelyre, \u00e9s elhelyezkedtek B\u00e9tel \u00e9s Aj k\u00f6z\u00f6tt, Ajt\u00f3l nyugatra. J\u00f3zsu\u00e9 pedig a n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt t\u00f6lt\u00f6tte ezt az \u00e9jszak\u00e1t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kor\u00e1n reggel f\u00f6lkelt J\u00f3zsu\u00e9, sz\u00e1mba vette a n\u00e9pet, azut\u00e1n f\u00f6lvonult Izr\u00e1el v\u00e9neivel a n\u00e9p \u00e9l\u00e9n Aj ellen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz vele lev\u0151 hadin\u00e9p felvonult. \u00cdgy k\u00f6zeledtek, \u00e9s meg\u00e9rkeztek a v\u00e1ros al\u00e1. T\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek Ajt\u00f3l \u00e9szakra, \u00fagyhogy egy v\u00f6lgy volt k\u00f6zt\u00fck \u00e9s Aj k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ekkor kijel\u00f6lt mintegy \u00f6tezer embert, \u00e9s lesbe \u00e1ll\u00edtotta \u0151ket B\u00e9tel \u00e9s Aj k\u00f6z\u00f6tt a v\u00e1rost\u00f3l nyugatra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cdgy helyezt\u00e9k el a n\u00e9pet: a t\u00e1bor eg\u00e9sz\u00e9t a v\u00e1rost\u00f3l \u00e9szakra, a h\u00e1tba t\u00e1mad\u00f3kat pedig a v\u00e1rost\u00f3l nyugatra. J\u00f3zsu\u00e9 ezt az \u00e9jszak\u00e1t a v\u00f6lgyben t\u00f6lt\u00f6tte."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Aj v\u00e1ros elfoglal\u00e1sa - L\u00e1tta ezt Aj kir\u00e1lya. A v\u00e1ros f\u00e9rfiai pedig nagy hirtelen kor\u00e1n kivonultak, hogy harcoljanak Izr\u00e1el ellen; a kir\u00e1ly \u00e9s eg\u00e9sz n\u00e9pe a kijel\u00f6lt helyre ment, a s\u00edks\u00e1g sz\u00e9l\u00e9re, mert nem tudta, hogy lest vetettek neki a v\u00e1rost\u00f3l nyugatra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 \u00e9s eg\u00e9sz Izr\u00e1el pedig, mintha veres\u00e9get szenvedtek volna t\u0151l\u00fck, fut\u00e1snak eredtek a puszta fel\u00e9."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ekkor hadba sz\u00f3l\u00edtott\u00e1k az eg\u00e9sz n\u00e9pet, amely m\u00e9g a v\u00e1rosban volt, hogy \u00fcld\u00f6zz\u00e9k \u0151ket. \u00dcld\u00f6zt\u00e9k is J\u00f3zsu\u00e9t, \u00e9s elszakadtak a v\u00e1rost\u00f3l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nem maradt senki Ajban \u00e9s B\u00e9telben, aki ne vonult volna ki Izr\u00e1el ellen. A v\u00e1rost t\u00e1rva-nyitva hagyt\u00e1k, \u00e9s \u00fagy \u00fcld\u00f6zt\u00e9k Izr\u00e1elt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Akkor ezt mondta az \u00dar J\u00f3zsu\u00e9nak: Ny\u00fajtsd ki a kezedben lev\u0151 d\u00e1rd\u00e1t Aj fel\u00e9, mert a kezedbe adtam azt. J\u00f3zsu\u00e9 kiny\u00fajtotta a kez\u00e9ben lev\u0151 d\u00e1rd\u00e1t a v\u00e1ros fel\u00e9."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Erre a lesben \u00e1ll\u00f3k gyorsan f\u00f6lkeltek hely\u00fckr\u0151l, \u00e9s futni kezdtek, amint J\u00f3zsu\u00e9 kiny\u00fajtotta a kez\u00e9t. Behatoltak a v\u00e1rosba, elfoglalt\u00e1k, \u00e9s nyomban felgy\u00fajtott\u00e1k a v\u00e1rost."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amikor az ajbeliek h\u00e1trafordultak, l\u00e1tt\u00e1k, hogy a v\u00e1ros f\u00fcstje sz\u00e1ll az \u00e9g fel\u00e9, \u00e9s nincs m\u00f3djuk se erre, se arra menek\u00fclni, mert a puszta fel\u00e9 menek\u00fclt n\u00e9p is visszafordult \u00fcld\u00f6z\u0151i ellen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Amikor ugyanis l\u00e1tta J\u00f3zsu\u00e9 \u00e9s eg\u00e9sz Izr\u00e1el, hogy a lesben \u00e1ll\u00f3k elfoglalt\u00e1k a v\u00e1rost, \u00e9s hogy a v\u00e1ros f\u00fcstje sz\u00e1ll f\u00f6lfel\u00e9, visszafordultak, \u00e9s v\u00e1gni kezdt\u00e9k az ajbelieket."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A v\u00e1rosban lev\u0151k is kij\u00f6ttek ellen\u00fck, \u00e9s \u00edgy az izr\u00e1eliek k\u00f6z\u00e9 ker\u00fcltek. Ezek innen, azok onnan v\u00e1gt\u00e1k \u0151ket, \u00fagyhogy senki sem maradt, aki elfuthatott vagy elmenek\u00fclhetett volna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Aj kir\u00e1ly\u00e1t azonban \u00e9lve fogt\u00e1k el, \u00e9s J\u00f3zsu\u00e9 el\u00e9 vitt\u00e9k."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Miut\u00e1n Izr\u00e1el teljesen lem\u00e9sz\u00e1rolta Aj \u00f6sszes lakos\u00e1t a harcmez\u0151n \u00e9s a puszt\u00e1ban, ahol \u00fcld\u00f6zt\u00e9k \u0151ket, \u00e9s miut\u00e1n mind egy sz\u00e1lig elestek fegyver \u00e1ltal, eg\u00e9sz Izr\u00e1el visszafordult Aj ellen \u00e9s kard\u00e9lre h\u00e1nyt\u00e1k az ott lak\u00f3kat."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00d6sszesen tizenk\u00e9tezer ajbeli f\u00e9rfi \u00e9s n\u0151 hullott el ezen a napon."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 ugyanis nem eresztette le a kez\u00e9t, amellyel a d\u00e1rd\u00e1t tartotta, am\u00edg Aj valamennyi lak\u00f3j\u00e1t ki nem irtott\u00e1k."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Csak az \u00e1llatok \u00e9s a v\u00e1ros zs\u00e1km\u00e1nya lett Izr\u00e1el pr\u00e9d\u00e1j\u00e1v\u00e1 az \u00dar szava szerint, ahogyan megparancsolta J\u00f3zsu\u00e9nak."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00cdgy perzselte f\u00f6l J\u00f3zsu\u00e9 Aj v\u00e1ros\u00e1t \u00e9s mind\u00f6r\u00f6kre siv\u00e1r romhalmazz\u00e1 tette. \u00cdgy van ez ma is."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Aj kir\u00e1ly\u00e1t pedig felakasztatta egy f\u00e1ra, \u00e9s ott volt eg\u00e9sz estig. De naplementekor J\u00f3zsu\u00e9 parancs\u00e1ra levett\u00e9k a holttestet a f\u00e1r\u00f3l, odadobt\u00e1k a v\u00e1roskapu el\u00e9, \u00e9s nagy k\u0151halmot raktak f\u00f6l\u00e9je. Ott van az m\u00e9g ma is."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Olt\u00e1r az \u00c9b\u00e1l-hegyen - Ekkor olt\u00e1rt \u00e9p\u00edtett J\u00f3zsu\u00e9 az \u00darnak, Izr\u00e1el Isten\u00e9nek az \u00c9b\u00e1l-hegyen,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "ahogyan megparancsolta M\u00f3zes, az \u00dar szolg\u00e1ja Izr\u00e1el fiainak, \u00e9s ahogyan meg is van \u00edrva M\u00f3zes t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyv\u00e9ben. Olt\u00e1rt \u00e9p\u00edtett faragatlan k\u00f6vekb\u0151l, amelyekhez nem ny\u00faltak vassal. \u00c9g\u0151\u00e1ldozatokat \u00e1ldoztak azon az \u00darnak, \u00e9s b\u00e9ke\u00e1ldozatokat v\u00e1gtak."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9s fel\u00edrta ott a k\u00f6vekre M\u00f3zes t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9nek a m\u00e1s\u00e1t; Izr\u00e1el fiai el\u0151tt \u00edrta fel."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz Izr\u00e1el, annak v\u00e9nei, el\u00f6lj\u00e1r\u00f3i \u00e9s b\u00edr\u00e1i ott \u00e1lltak k\u00e9tfel\u0151l a l\u00e1da mellett, az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t viv\u0151 l\u00e9vita papokkal szemben, mind a j\u00f6vev\u00e9nyek, mind a sz\u00fcletett izr\u00e1eliek, fele a Garizim hegye ir\u00e1ny\u00e1ban, fele pedig az \u00c9b\u00e1l hegye ir\u00e1ny\u00e1ban, ahogyan M\u00f3zes, az \u00dar szolg\u00e1ja megparancsolta, hogy \u00edgy \u00e1ldj\u00e1k meg Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t els\u0151 \u00edzben."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Azut\u00e1n f\u00f6lolvasta J\u00f3zsu\u00e9 a t\u00f6rv\u00e9ny minden ig\u00e9j\u00e9t, az \u00e1ld\u00e1st \u00e9s az \u00e1tkot, pontosan \u00fagy, ahogyan meg van \u00edrva a t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyvben."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Mindabb\u00f3l, amit M\u00f3zes megparancsolt, egyetlen sz\u00f3 sem volt, amit ne olvasott volna f\u00f6l J\u00f3zsu\u00e9 Izr\u00e1el eg\u00e9sz gy\u00fclekezete el\u0151tt, meg az asszonyok, gyermekek \u00e9s j\u00f6vev\u00e9nyek el\u0151tt, akik k\u00f6zt\u00fck \u00e9ltek."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izr\u00e1el \u00e9s a ravasz gibe\u00f3niak - Meghallott\u00e1k ezt mindazok a kir\u00e1lyok, akik a Jord\u00e1non t\u00fal a hegyvid\u00e9ken, a Sef\u00e9l\u00e1-alf\u00f6ld\u00f6n \u00e9s a Nagy-tenger eg\u00e9sz partja ment\u00e9n a Lib\u00e1non fel\u00e9 laktak: a hettit\u00e1k, az em\u00f3riak, a k\u00e1na\u00e1niak, a perizziek, a hivviek \u00e9s a jeb\u00fasziak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sz\u00f6vetkeztek egym\u00e1ssal, hogy egy\u00fcttesen harcoljanak J\u00f3zsu\u00e9 \u00e9s Izr\u00e1el ellen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De meghallott\u00e1k Gibe\u00f3n lak\u00f3i, hogy mit tett J\u00f3zsu\u00e9 Jerik\u00f3val \u00e9s Aj v\u00e1ros\u00e1val,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ez\u00e9rt \u0151k cselhez folyamodtak. Elindultak, \u00e9s \u00edgy szerelt\u00e9k f\u00f6l magukat: elny\u0171tt zs\u00e1kokat szereztek szamaraikra, meg elny\u0171tt, megrepedezett \u00e9s \u00f6sszek\u00f6t\u00f6z\u00f6tt borost\u00f6ml\u0151ket,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "a l\u00e1bukra elny\u0171tt \u00e9s foltozott sarukat, magukra pedig elny\u0171tt ruh\u00e1t. \u00datraval\u00f3 kenyer\u00fck is mind sz\u00e1raz \u00e9s csupa morzsa volt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cdgy mentek J\u00f3zsu\u00e9hoz a t\u00e1borba, Gilg\u00e1lba, \u00e9s ezt mondt\u00e1k neki meg az izr\u00e1elieknek: Messze f\u00f6ldr\u0151l j\u00f6tt\u00fcnk. K\u00f6ssetek most sz\u00f6vets\u00e9get vel\u00fcnk!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az izr\u00e1eliek azonban ezt mondt\u00e1k a hivvieknek: H\u00e1tha k\u00f6zt\u00fcnk laktok; hogyan k\u00f6thetn\u00e9nk akkor veletek sz\u00f6vets\u00e9get?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azok ezt mondt\u00e1k J\u00f3zsu\u00e9nak: Szolg\u00e1id vagyunk. J\u00f3zsu\u00e9 azonban megk\u00e9rdezte: Kik vagytok, \u00e9s honnan j\u00f6tt\u00f6k?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azok ezt felelt\u00e9k neki: Igen messze f\u00f6ldr\u0151l j\u00f6ttek szolg\u00e1id, Istenednek, az \u00darnak nev\u00e9\u00e9rt, mert hallottuk h\u00edr\u00e9t \u00e9s mindazt, amit Egyiptomban vitt v\u00e9ghez."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Meg mindazt, amit az em\u00f3riak k\u00e9t kir\u00e1ly\u00e1val tett a Jord\u00e1non t\u00fal: Sz\u00edh\u00f3nnal, Hesb\u00f3n kir\u00e1ly\u00e1val \u00e9s \u00d3ggal, B\u00e1s\u00e1n kir\u00e1ly\u00e1val Ast\u00e1r\u00f3tban."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez\u00e9rt v\u00e9neink \u00e9s orsz\u00e1gunk lak\u00f3i ezt mondt\u00e1k nek\u00fcnk: Vegyetek magatokhoz \u00fatraval\u00f3t, menjetek el\u00e9j\u00fck, \u00e9s mondj\u00e1tok nekik: Szolg\u00e1itok vagyunk, k\u00f6ssetek h\u00e1t sz\u00f6vets\u00e9get vel\u00fcnk!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Itt a kenyer\u00fcnk: m\u00e9g meleg volt, amikor otthonunkban ell\u00e1ttuk magunkat vele, \u00e9s elindultunk, hogy hozz\u00e1tok j\u00f6jj\u00fcnk, most meg m\u00e1r sz\u00e1raz \u00e9s csupa morzsa lett."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezek a borost\u00f6ml\u0151k is \u00fajak voltak, amikor megt\u00f6lt\u00f6tt\u00fck, most pedig repedezettek. A ruh\u00e1nk \u00e9s a sarunk is elny\u0171tt a nagyon hossz\u00fa \u00faton."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Akkor kez\u00fckbe vett\u00e9k az emberek azoknak az \u00fatraval\u00f3j\u00e1t, de az \u00dar akarat\u00e1t nem k\u00e9rdezt\u00e9k meg."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 r\u00e1\u00e1llt a b\u00e9k\u00e9re, \u00e9s sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt vel\u00fck, azzal az \u00edg\u00e9rettel, hogy \u00e9letben hagyja \u0151ket. A n\u00e9pk\u00f6z\u00f6ss\u00e9g vezet\u0151i pedig megesk\u00fcdtek erre."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A gibe\u00f3niakat szolg\u00e1latra vetik - H\u00e1rom nappal azut\u00e1n, hogy sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6ttek vel\u00fck, meghallott\u00e1k, hogy a k\u00f6zelb\u0151l val\u00f3k, s\u0151t k\u00f6z\u00f6tt\u00fck laknak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "F\u00f6lkerekedtek teh\u00e1t Izr\u00e1el fiai, \u00e9s harmadnapra el\u00e9rkeztek azoknak v\u00e1rosaihoz. Ezek voltak a v\u00e1rosaik: Gibe\u00f3n, Kef\u00edr\u00e1, Be\u00e9r\u00f3t \u00e9s Kirjat-Je\u00e1rim."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De nem koncolt\u00e1k fel \u0151ket Izr\u00e1el fiai, mert a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g vezet\u0151i megesk\u00fcdtek nekik az \u00darra, Izr\u00e1el Isten\u00e9re. Emiatt z\u00fagol\u00f3dott az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g a vezet\u0151k ellen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De a vezet\u0151k mind azt mondt\u00e1k az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gnek: Megesk\u00fcdt\u00fcnk nekik az \u00darra, Izr\u00e1el Isten\u00e9re. Nem b\u00e1nthatjuk \u0151ket."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azt csin\u00e1ljuk vel\u00fck, hogy \u00e9letben hagyjuk \u0151ket, \u00e9s akkor nem \u00e9r benn\u00fcnket az \u00dar haragja az esk\u00fc miatt, amivel megesk\u00fcdt\u00fcnk nekik."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Azt mondt\u00e1k a vezet\u0151k, hogy \u00e9letben maradhatnak, de legyenek az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g fav\u00e1g\u00f3i \u00e9s v\u00edzhord\u00f3i. \u00cdgy hat\u00e1roztak r\u00f3luk a vezet\u0151k."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 pedig h\u00edvatta \u0151ket, \u00e9s \u00edgy besz\u00e9lt hozz\u00e1juk: Mi\u00e9rt csaltatok meg benn\u00fcnket? Azt mondt\u00e1tok, hogy nagyon messze laktok t\u0151l\u00fcnk, pedig k\u00f6zt\u00fcnk laktok?!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Legyetek h\u00e1t \u00e1tkozottak! Ne fogyjanak ki k\u00f6z\u00fcletek a szolg\u00e1k, az Isten h\u00e1z\u00e1nak fav\u00e1g\u00f3i \u00e9s v\u00edzhord\u00f3i!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Azok ezt felelt\u00e9k J\u00f3zsu\u00e9nak: Mivel tudom\u00e1sukra jutott szolg\u00e1idnak, hogy Istenetek, az \u00dar meg\u00edg\u00e9rte szolg\u00e1j\u00e1nak, M\u00f3zesnek, hogy nektek adja az eg\u00e9sz orsz\u00e1got, \u00e9s kipuszt\u00edtja el\u0151letek az orsz\u00e1g minden lak\u00f3j\u00e1t, nagyon f\u00e9ltett\u00fck t\u0151letek az \u00e9let\u00fcnket, ez\u00e9rt tett\u00fcnk \u00edgy."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Most m\u00e1r a kezedben vagyunk, b\u00e1nj vel\u00fcnk \u00fagy, ahogyan j\u00f3nak \u00e9s helyesnek l\u00e1tod!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 pedig \u00edgy cselekedett vel\u00fck: Megmentette \u0151ket Izr\u00e1el fiainak a kez\u00e9b\u0151l, \u00e9s nem gyilkolt\u00e1k le \u0151ket."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Azon a napon J\u00f3zsu\u00e9 elrendelte, hogy a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gnek, valamint az \u00dar olt\u00e1r\u00e1nak a fav\u00e1g\u00f3i \u00e9s v\u00edzhord\u00f3i legyenek azon a helyen, amelyet majd kiv\u00e1laszt az \u00dar. \u00cdgy van ez ma is."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A k\u00e1na\u00e1niak megt\u00e1madj\u00e1k Gibe\u00f3nt - Ad\u00f3n\u00edcedek, Jeruzs\u00e1lem kir\u00e1lya meghallotta, hogy J\u00f3zsu\u00e9 elfoglalta Ajt, lak\u00f3it pedig teljesen kiirtotta, \u00e9s hogy \u00fagy tett Aj v\u00e1ros\u00e1val \u00e9s kir\u00e1ly\u00e1val, ahogyan Jerik\u00f3val \u00e9s kir\u00e1ly\u00e1val, \u00e9s hogy Gibe\u00f3n lak\u00f3i b\u00e9k\u00e9t k\u00f6t\u00f6ttek Izr\u00e1ellel, \u00e9s \u00edgy k\u00f6z\u00f6tt\u00fck laknak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ez\u00e9rt nagyon megijedt, hiszen Gibe\u00f3n nagy v\u00e1ros volt, ak\u00e1rcsak egy kir\u00e1lyi v\u00e1ros, s\u0151t nagyobb volt Ajn\u00e1l, \u00e9s csupa vit\u00e9z f\u00e9rfiak laktak benne."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ad\u00f3n\u00edcedek, Jeruzs\u00e1lem kir\u00e1lya teh\u00e1t ezt az \u00fczenetet k\u00fcldte H\u00f3h\u00e1mnak, Hebr\u00f3n kir\u00e1ly\u00e1nak, Pir\u00e1mnak, Jarm\u00fat kir\u00e1ly\u00e1nak, J\u00e1fi\u00e1nak, L\u00e1kis kir\u00e1ly\u00e1nak \u00e9s Deb\u00edrnek, Egl\u00f3n kir\u00e1ly\u00e1nak:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00f6jjetek hozz\u00e1m, seg\u00edtsetek nekem, \u00e9s verj\u00fck meg Gibe\u00f3nt, mert b\u00e9k\u00e9t k\u00f6t\u00f6tt J\u00f3zsu\u00e9val \u00e9s Izr\u00e1el fiaival."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Erre \u00f6sszegy\u0171lt, \u00e9s felvonult az em\u00f3riak \u00f6t kir\u00e1lya: Jeruzs\u00e1lem kir\u00e1lya, Hebr\u00f3n kir\u00e1lya, Jarm\u00fat kir\u00e1lya, L\u00e1kis kir\u00e1lya \u00e9s Egl\u00f3n kir\u00e1lya, \u0151k maguk \u00e9s eg\u00e9sz t\u00e1boruk. T\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek Gibe\u00f3n alatt, \u00e9s harcoltak ellene."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 megveri az ellens\u00e9get - Akkor a gibe\u00f3niak ezt az \u00fczenetet k\u00fcldt\u00e9k J\u00f3zsu\u00e9nak a gilg\u00e1li t\u00e1borba: Ne hagyd cserben szolg\u00e1idat! Gyere f\u00f6l hozz\u00e1nk gyorsan, \u00e9s szabad\u00edts meg! Seg\u00edts rajtunk, mert a hegyvid\u00e9ken lak\u00f3 em\u00f3riak kir\u00e1lyai \u00f6sszefogtak ellen\u00fcnk!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Erre f\u00f6lvonult J\u00f3zsu\u00e9 Gilg\u00e1lb\u00f3l eg\u00e9sz hadsereg\u00e9vel, valamennyi vit\u00e9z harcos\u00e1val."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00dar ezt mondta J\u00f3zsu\u00e9nak: Ne f\u00e9lj t\u0151l\u00fck, mert a kezedbe adom \u0151ket! Senki sem \u00e1llhat meg k\u00f6z\u00fcl\u00fck el\u0151tted."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 hirtelen r\u00e1juk t\u00f6rt, miut\u00e1n eg\u00e9sz \u00e9jszaka menetelt Gilg\u00e1lb\u00f3l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00dar megzavarta az ellens\u00e9get Izr\u00e1el el\u0151tt, \u00fagyhogy Izr\u00e1el nagy veres\u00e9get m\u00e9rt r\u00e1juk Gibe\u00f3nn\u00e1l, \u00fcld\u00f6zte \u0151ket a b\u00e9th\u00f3r\u00f3ni h\u00e1g\u00f3 fel\u00e9, \u00e9s v\u00e1gta \u0151ket eg\u00e9szen Az\u00e9k\u00e1ig \u00e9s Makk\u00e9d\u00e1ig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amikor menek\u00fcltek Izr\u00e1el el\u0151l, az \u00dar nagy j\u00e9ges\u0151t hullatott r\u00e1juk az \u00e9gb\u0151l a b\u00e9th\u00f3r\u00f3ni lejt\u0151n eg\u00e9szen Az\u00e9k\u00e1ig, \u00e9s meghaltak. T\u00f6bben haltak meg a j\u00e9ges\u0151t\u0151l, mint amennyit fegyverrel m\u00e9sz\u00e1roltak le Izr\u00e1el fiai."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az \u00e9gi csoda - Amikor az \u00dar Izr\u00e1el fiai kez\u00e9be adta az em\u00f3riakat, J\u00f3zsu\u00e9 az \u00darhoz sz\u00f3lt, \u00e9s ezt mondta Izr\u00e1el jelenl\u00e9t\u00e9ben: Nap, maradj veszteg Gibe\u00f3nban, te is hold, az Ajj\u00e1l\u00f3n-v\u00f6lgyben!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s veszteg maradt a nap, meg\u00e1llott a hold is, m\u00edg ellens\u00e9gein bossz\u00fat \u00e1llt a n\u00e9p. Meg van ez \u00edrva a J\u00e1s\u00e1r k\u00f6nyv\u00e9ben. Meg\u00e1llt a nap az \u00e9g k\u00f6zep\u00e9n, nem sietett lenyugodni egy teljes napig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nem volt ilyen nap sem azel\u0151tt, sem azut\u00e1n, hogy emberi sz\u00f3ra \u00edgy hallgatott volna az \u00dar, mert az \u00dar harcolt Izr\u00e1el\u00e9rt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Azut\u00e1n visszat\u00e9rt J\u00f3zsu\u00e9 az eg\u00e9sz Izr\u00e1ellel a gilg\u00e1li t\u00e1borba."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Elfogj\u00e1k az \u00f6t k\u00e1na\u00e1ni kir\u00e1lyt - Az az \u00f6t kir\u00e1ly pedig elmenek\u00fclt, \u00e9s elrejt\u0151z\u00f6tt a makk\u00e9dai barlangban."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De jelentett\u00e9k J\u00f3zsu\u00e9nak, hogy megtal\u00e1lt\u00e1k az \u00f6t kir\u00e1lyt, akik a makk\u00e9dai barlangban rejt\u0151znek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 ezt mondta: G\u00f6rd\u00edtsetek nagy k\u00f6veket a barlang sz\u00e1j\u00e1ra, \u00e9s rendeljetek oda embereket, hogy \u0151rizz\u00e9k \u0151ket."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ti pedig ne \u00e1lljatok meg, \u00fcld\u00f6zz\u00e9tek ellens\u00e9geiteket, v\u00e1gj\u00e1tok ut\u00f3csapataikat, \u00e9s ne engedj\u00e9tek \u0151ket bejutni v\u00e1rosaikba, mert kezetekbe adta \u0151ket Istenetek, az \u00dar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 \u00e9s Izr\u00e1el fiai igen nagy csap\u00e1st m\u00e9rtek r\u00e1juk, \u00e9s szinte teljesen megsemmis\u00edtett\u00e9k \u0151ket. Csak azok maradtak meg k\u00f6z\u00fcl\u00fck, akik elmenek\u00fcltek, \u00e9s bejutottak a meger\u0151s\u00edtett v\u00e1rosokba."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ekkor visszat\u00e9rt az eg\u00e9sz n\u00e9p \u00e9ps\u00e9gben J\u00f3zsu\u00e9hoz a makk\u00e9dai t\u00e1borba. Senki se merte ezut\u00e1n fenyegetni Izr\u00e1el fiait."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Akkor ezt mondta J\u00f3zsu\u00e9: Nyiss\u00e1tok ki a barlang sz\u00e1j\u00e1t, \u00e9s hozz\u00e1tok ide hozz\u00e1m azt az \u00f6t kir\u00e1lyt a barlangb\u00f3l!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cdgy cselekedtek. Odavitt\u00e9k hozz\u00e1 a barlangb\u00f3l azt az \u00f6t kir\u00e1lyt: Jeruzs\u00e1lem kir\u00e1ly\u00e1t, Hebr\u00f3n kir\u00e1ly\u00e1t, Jarm\u00fat kir\u00e1ly\u00e1t, L\u00e1kis kir\u00e1ly\u00e1t \u00e9s Egl\u00f3n kir\u00e1ly\u00e1t."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Miut\u00e1n odavitt\u00e9k ezeket a kir\u00e1lyokat J\u00f3zsu\u00e9hoz, mag\u00e1hoz h\u00edvatta J\u00f3zsu\u00e9 az izr\u00e1eli f\u00e9rfiakat mind, \u00e9s azt mondta a harcosok vez\u00e9reinek, akik vele j\u00e1rtak: J\u00f6jjetek ide, tegy\u00e9tek l\u00e1batokat ezeknek a kir\u00e1lyoknak a nyak\u00e1ra! Azok odamentek, \u00e9s r\u00e1tett\u00e9k l\u00e1bukat azok nyak\u00e1ra."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ekkor azt mondta nekik J\u00f3zsu\u00e9: Ne f\u00e9ljetek, \u00e9s ne rettegjetek, legyetek er\u0151sek \u00e9s b\u00e1trak! Mert \u00edgy tesz az \u00dar minden ellens\u00e9getekkel, akikkel harcolni fogtok."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Azut\u00e1n lev\u00e1gta \u0151ket J\u00f3zsu\u00e9, meg\u00f6lte, \u00e9s felakasztotta \u0151ket \u00f6t f\u00e1ra. Ott maradtak a f\u00e1kon f\u00f6lakasztva eg\u00e9szen estig."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Naplementekor J\u00f3zsu\u00e9 parancs\u00e1ra levett\u00e9k \u0151ket a f\u00e1kr\u00f3l, bedobt\u00e1k a barlangba, ahol rejt\u0151zk\u00f6dtek, \u00e9s nagy k\u00f6veket raktak a barlang sz\u00e1j\u00e1ra. Ott vannak ezek m\u00e9g ma is."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Az orsz\u00e1g d\u00e9li r\u00e9sz\u00e9nek elfoglal\u00e1sa - Makk\u00e9d\u00e1t is elfoglalta J\u00f3zsu\u00e9 azon a napon, \u00e9s kard\u00e9lre h\u00e1nyta kir\u00e1ly\u00e1val egy\u00fctt. Kiirtotta \u0151ket, minden \u00e9l\u0151l\u00e9nyt, amely benne volt; senkit sem hagyott elmenek\u00fclni. Ugyan\u00fagy b\u00e1nt Makk\u00e9da kir\u00e1ly\u00e1val, ahogyan Jerik\u00f3 kir\u00e1ly\u00e1val b\u00e1nt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Majd \u00e1tvonult J\u00f3zsu\u00e9 eg\u00e9sz Izr\u00e1ellel Makk\u00e9d\u00e1b\u00f3l Libn\u00e1 al\u00e1, \u00e9s harcolni kezdett Libn\u00e1 ellen."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Az \u00dar ezt is Izr\u00e1el kez\u00e9be adta kir\u00e1ly\u00e1val egy\u00fctt. Kard\u00e9lre h\u00e1nyta a benne lev\u0151 \u00e9l\u0151l\u00e9nyeket mind; senkit sem hagyott elmenek\u00fclni. Kir\u00e1ly\u00e1val pedig \u00fagy b\u00e1nt, ahogyan Jerik\u00f3 kir\u00e1ly\u00e1val."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Libn\u00e1b\u00f3l tov\u00e1bbvonult J\u00f3zsu\u00e9 eg\u00e9sz Izr\u00e1ellel L\u00e1kis al\u00e1, t\u00e1bort \u00fct\u00f6tt, \u00e9s harcolni kezdett ellene."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Az \u00dar Izr\u00e1el kez\u00e9be adta L\u00e1kist, elfoglalt\u00e1k a m\u00e1sodik napon, \u00e9s kard\u00e9lre h\u00e1nyt\u00e1k a benne lev\u0151 \u00e9l\u0151l\u00e9nyeket mind, eg\u00e9szen \u00fagy, ahogyan Libn\u00e1val tett\u00e9k."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Akkor f\u00f6lvonult H\u00f3r\u00e1m, G\u00e9zer kir\u00e1lya, L\u00e1kis seg\u00edts\u00e9g\u00e9re. De J\u00f3zsu\u00e9 \u00fagy megverte n\u00e9p\u00e9vel egy\u00fctt, hogy senkit sem hagyott elmenek\u00fclni."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "L\u00e1kisb\u00f3l tov\u00e1bbvonult J\u00f3zsu\u00e9 eg\u00e9sz Izr\u00e1ellel Egl\u00f3n al\u00e1, t\u00e1bort \u00fct\u00f6tt, \u00e9s harcolni kezdett ellene."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Elfoglalt\u00e1k m\u00e9g azon a napon, \u00e9s kard\u00e9lre h\u00e1nyt\u00e1k a benne lev\u0151 \u00e9l\u0151l\u00e9nyeket mind. Kiirtotta azon a napon eg\u00e9szen \u00fagy, ahogyan L\u00e1kissal tette."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Felvonult azut\u00e1n J\u00f3zsu\u00e9 Egl\u00f3nb\u00f3l eg\u00e9sz Izr\u00e1ellel Hebr\u00f3nba, \u00e9s harcolni kezdtek ellene."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Elfoglalt\u00e1k azt meg a hozz\u00e1tartoz\u00f3 v\u00e1rosokat; kir\u00e1ly\u00e1t \u00e9s az ott lev\u0151 \u00e9l\u0151l\u00e9nyeket mind kard\u00e9lre h\u00e1nyt\u00e1k. Senkit sem hagyott J\u00f3zsu\u00e9 elmenek\u00fclni. Ugyan\u00fagy b\u00e1nt vele, mint Egl\u00f3nnal, kiirtotta a benne lev\u0151 \u00e9l\u0151l\u00e9nyeket mind."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Azut\u00e1n visszafordult J\u00f3zsu\u00e9 az eg\u00e9sz Izr\u00e1ellel Deb\u00edr fel\u00e9, \u00e9s harcolni kezdett ellene."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Elfoglalta azt \u00e9s kir\u00e1ly\u00e1t, meg a hozz\u00e1tartoz\u00f3 v\u00e1rosokat. Kard\u00e9lre h\u00e1nyta, \u00e9s kiirtotta az ott lev\u0151 \u00e9l\u0151l\u00e9nyeket mind. Senkit sem hagyott elmenek\u00fclni. \u00dagy b\u00e1nt Deb\u00edrrel \u00e9s kir\u00e1ly\u00e1val, ahogyan Hebr\u00f3nnal vagy ahogyan Libn\u00e1val \u00e9s kir\u00e1ly\u00e1val b\u00e1nt."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00cdgy verte le J\u00f3zsu\u00e9 az eg\u00e9sz orsz\u00e1got: a hegyvid\u00e9ket \u00e9s a D\u00e9lvid\u00e9ket, a Sef\u00e9l\u00e1-alf\u00f6ldet \u00e9s a dombvid\u00e9ket \u00e9s azok valamennyi kir\u00e1ly\u00e1t. Senkit sem hagyott elmenek\u00fclni, hanem kiirtott minden \u00e9l\u0151t, ahogyan megparancsolta Izr\u00e1el Istene, az \u00dar."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Leverte \u0151ket J\u00f3zsu\u00e9 K\u00e1d\u00e9s-Barne\u00e1t\u00f3l G\u00e1z\u00e1ig \u00e9s G\u00f3sen eg\u00e9sz f\u00f6ldj\u00e9t Gibe\u00f3nig."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Mindezeket a kir\u00e1lyokat \u00e9s orsz\u00e1gukat egy hadj\u00e1rattal foglalta el J\u00f3zsu\u00e9, mert Izr\u00e1el Istene, az \u00dar harcolt Izr\u00e1el\u00e9rt."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Azut\u00e1n visszat\u00e9rt J\u00f3zsu\u00e9 eg\u00e9sz Izr\u00e1ellel a gilg\u00e1li t\u00e1borba."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00dctk\u00f6zet M\u00e9r\u00f3mn\u00e1l - Amikor meghallotta ezt J\u00e1b\u00edn, H\u00e1c\u00f3r kir\u00e1lya, \u00fczenetet k\u00fcld\u00f6tt J\u00f3b\u00e1bhoz, M\u00e1d\u00f3n kir\u00e1ly\u00e1hoz, Simr\u00f3n kir\u00e1ly\u00e1hoz, Aks\u00e1f kir\u00e1ly\u00e1hoz"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00e9s azokhoz a kir\u00e1lyokhoz, akik az \u00e9szaki hegyvid\u00e9ken laktak, meg a Kinnerett\u0151l d\u00e9lre lev\u0151 s\u00edks\u00e1gon, Sef\u00e9l\u00e1-alf\u00f6ld\u00f6n, meg a D\u00f3r mellett lev\u0151 nyugati dombvonulaton;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "a keleten \u00e9s nyugaton lak\u00f3 k\u00e1na\u00e1niakhoz, az em\u00f3riakhoz, a hettit\u00e1khoz, a perizziekhez \u00e9s jeb\u00fasziakhoz a hegyvid\u00e9kre \u00e9s a Herm\u00f3n alatt lak\u00f3 hivviekhez Micpa f\u00f6ldj\u00e9re."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezek kivonultak eg\u00e9sz t\u00e1borukkal. Annyi volt a n\u00e9p, mint a tenger partj\u00e1n a homok; l\u00f3 \u00e9s harci kocsi is igen sok volt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mindezek a kir\u00e1lyok egyes\u00fcltek, \u00e9s amikor meg\u00e9rkeztek, k\u00f6z\u00f6sen \u00fct\u00f6ttek t\u00e1bort a M\u00e9r\u00f3m viz\u00e9n\u00e9l, hogy harcoljanak Izr\u00e1el ellen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor ezt mondta az \u00dar J\u00f3zsu\u00e9nak: Ne f\u00e9lj t\u0151l\u00fck, mert holnap ilyenkor Izr\u00e1elnek adom mindny\u00e1jukat hal\u00e1lra sebezve. V\u00e1gd \u00e1t lovaik in\u00e1t, \u00e9s gy\u00fajtsd fel harci kocsijaikat!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 hirtelen r\u00e1juk t\u00f6rt eg\u00e9sz hadsereg\u00e9vel a M\u00e9r\u00f3m viz\u00e9n\u00e9l, \u00e9s megt\u00e1madta \u0151ket."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00dar pedig Izr\u00e1el kez\u00e9be adta \u0151ket. Megvert\u00e9k, \u00e9s \u00fcld\u00f6zt\u00e9k \u0151ket Sz\u00edd\u00f3n-Rabb\u00e1ig \u00e9s Miszref\u00f3t-M\u00e1jimig, \u00e9s a Micpe-v\u00f6lgyig kelet fel\u00e9. Megvert\u00e9k \u0151ket, senkit sem hagytak elmenek\u00fclni."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dagy tett vel\u00fck J\u00f3zsu\u00e9, ahogyan meghagyta neki az \u00dar: Lovaik in\u00e1t \u00e1tv\u00e1gatta, harci kocsijaikat pedig f\u00f6lgy\u00fajtotta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 elfoglalja az eg\u00e9sz orsz\u00e1got - Akkor visszafordult J\u00f3zsu\u00e9, elfoglalta H\u00e1c\u00f3rt, kir\u00e1ly\u00e1t pedig meg\u00f6lte karddal. Mindezeknek a kir\u00e1lys\u00e1goknak H\u00e1c\u00f3r volt azel\u0151tt a f\u0151v\u00e1rosa."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kard\u00e9lre h\u00e1nyta, kiirtotta a benne lev\u0151 \u00e9l\u0151l\u00e9nyeket mind, nem maradt meg egyetlen \u00e9l\u0151 sem; H\u00e1c\u00f3rt pedig f\u00f6lperzselte."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ezeknek a kir\u00e1lyoknak minden v\u00e1ros\u00e1t elfoglalta J\u00f3zsu\u00e9 kir\u00e1lyaikkal egy\u00fctt, \u00e9s kard\u00e9lre h\u00e1nyta, kiirtotta \u0151ket, ahogyan M\u00f3zes, az \u00dar szolg\u00e1ja parancsolta neki."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De a halmokon \u00e1ll\u00f3 v\u00e1rosokat nem perzselte f\u00f6l Izr\u00e1el, egyed\u00fcl csak H\u00e1c\u00f3rt perzselte fel J\u00f3zsu\u00e9."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezeknek a v\u00e1rosoknak minden zs\u00e1km\u00e1nya \u00e9s \u00e1llata Izr\u00e1el fiainak zs\u00e1km\u00e1nya lett. Csak az embereket h\u00e1nyt\u00e1k kard\u00e9lre, am\u00edg mindenkit ki nem puszt\u00edtottak. Nem hagytak meg egy lelket sem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ahogyan az \u00dar megparancsolta szolg\u00e1j\u00e1nak, M\u00f3zesnek, \u00fagy parancsolta meg M\u00f3zes J\u00f3zsu\u00e9nak, \u00e9s \u00fagy cselekedett J\u00f3zsu\u00e9. Semmiben sem t\u00e9rt el att\u00f3l, amit az \u00dar M\u00f3zesnek parancsolt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cdgy foglalta el J\u00f3zsu\u00e9 azt az eg\u00e9sz orsz\u00e1got: A hegyvid\u00e9ket, az eg\u00e9sz D\u00e9lvid\u00e9ket \u00e9s G\u00f3sen eg\u00e9sz f\u00f6ldj\u00e9t, a Sef\u00e9l\u00e1-alf\u00f6ldet \u00e9s a s\u00edks\u00e1got, Izr\u00e1el hegyvid\u00e9k\u00e9t \u00e9s alf\u00f6ldj\u00e9t,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "a Kopasz-hegyt\u0151l, amely Sz\u00e9\u00edr ir\u00e1ny\u00e1ban emelkedik, Baal-G\u00e1dig, mely a Lib\u00e1non v\u00f6lgy\u00e9ben a Herm\u00f3n-hegy l\u00e1b\u00e1n\u00e1l fekszik. \u00d6sszes kir\u00e1lyukat elfogta, lev\u00e1gta, meg\u00f6lte."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hossz\u00fa ideig viselt h\u00e1bor\u00fat J\u00f3zsu\u00e9 ezek ellen a kir\u00e1lyok ellen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Egyetlen v\u00e1ros sem k\u00f6thetett b\u00e9k\u00e9t Izr\u00e1el fiaival, csak a Gibe\u00f3nban lak\u00f3 hivviek. Mindent harcban foglaltak el."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mert az \u00dar megkem\u00e9ny\u00edtette a sz\u00edv\u00fcket, hogy harcoljanak Izr\u00e1el ellen. Ez\u00e9rt Izr\u00e1el kiirtotta \u0151ket, nem volt irgalom sz\u00e1mukra, hanem kipuszt\u00edtott\u00e1k \u0151ket, ahogyan az \u00dar parancsolta M\u00f3zesnek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben elment J\u00f3zsu\u00e9, \u00e9s kipuszt\u00edtotta az an\u00e1kokat a hegyvid\u00e9kr\u0151l, Hebr\u00f3nb\u00f3l, Deb\u00edrb\u0151l, An\u00e1bb\u00f3l, J\u00fada eg\u00e9sz hegys\u00e9g\u00e9b\u0151l \u00e9s Izr\u00e1el eg\u00e9sz hegys\u00e9g\u00e9b\u0151l. V\u00e1rosaikkal egy\u00fctt kiirtotta \u0151ket J\u00f3zsu\u00e9."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nem maradtak an\u00e1kok Izr\u00e1el fiainak f\u00f6ldj\u00e9n, csak G\u00e1z\u00e1ban, G\u00e1tban \u00e9s Asd\u00f3dban maradtak meg."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cdgy foglalta el J\u00f3zsu\u00e9 az eg\u00e9sz orsz\u00e1got, eg\u00e9szen \u00fagy, ahogyan az \u00dar meg\u00edg\u00e9rte M\u00f3zesnek. J\u00f3zsu\u00e9 pedig \u00e1tadta azt Izr\u00e1elnek, hogy birtokolj\u00e1k, mindegyik t\u00f6rzs a maga r\u00e9sz\u00e9t. \u00c9s b\u00e9ke lett az orsz\u00e1gban a h\u00e1bor\u00fa ut\u00e1n."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A legy\u0151z\u00f6tt kir\u00e1lyok felsorol\u00e1sa - Az orsz\u00e1gnak a kir\u00e1lyai, akiket Izr\u00e1el fiai levertek, f\u00f6ldj\u00fcket pedig birtokba vett\u00e9k a Jord\u00e1non t\u00fal napkeletre, az Arn\u00f3n medr\u00e9t\u0151l a Herm\u00f3n-hegyig \u00e9s a s\u00edks\u00e1g eg\u00e9sz keleti r\u00e9sz\u00e9t, ezek voltak:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A Hesb\u00f3nban lak\u00f3 Sz\u00edh\u00f3n, az em\u00f3riak kir\u00e1lya uralkodott Ar\u00f3\u00e9rt\u0151l, amely az Arn\u00f3n-patak partj\u00e1n, a patak k\u00f6z\u00e9ps\u0151 szakasz\u00e1n\u00e1l volt, Gile\u00e1d ter\u00fclet\u00e9nek fel\u00e9n a Jabb\u00f3k-patakig, az amm\u00f3niak hat\u00e1r\u00e1ig,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "meg a s\u00edks\u00e1gon a Kinneret-tenger keleti sz\u00e9l\u00e9ig, \u00e9s a s\u00edks\u00e1g tenger\u00e9nek, vagyis a S\u00f3s-tengernek a keleti sz\u00e9l\u00e9ig, B\u00e9t-Jesim\u00f3t ir\u00e1ny\u00e1ban, d\u00e9l fel\u00e9 pedig a Piszg\u00e1 lejt\u0151j\u00e9ig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A ref\u00e1iak marad\u00e9k\u00e1b\u00f3l val\u00f3 \u00d3gnak, B\u00e1s\u00e1n kir\u00e1ly\u00e1nak, aki Ast\u00e1r\u00f3tban \u00e9s Edreiben lakott, ez volt a ter\u00fclete:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "a Herm\u00f3n-hegys\u00e9gen \u00e9s Szalk\u00e1ban uralkodott, meg az eg\u00e9sz B\u00e1s\u00e1non, a ges\u00fariak \u00e9s maak\u00e1beliek hat\u00e1r\u00e1ig, meg Gile\u00e1d ter\u00fclet\u00e9nek a fel\u00e9n, Sz\u00edh\u00f3nnak, Hesb\u00f3n kir\u00e1ly\u00e1nak a hat\u00e1r\u00e1ig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00f3zes, az \u00dar szolg\u00e1ja \u00e9s Izr\u00e1el fiai vert\u00e9k le \u0151ket. Azut\u00e1n M\u00f3zes, az \u00dar szolg\u00e1ja, a r\u00fabenieknek \u00e9s g\u00e1diaknak, meg Manass\u00e9 t\u00f6rzse fel\u00e9nek adta azt birtokul."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezek annak az orsz\u00e1gnak a kir\u00e1lyai, akiket J\u00f3zsu\u00e9 \u00e9s Izr\u00e1el fiai a Jord\u00e1non t\u00fal nyugat fel\u00e9 vertek le, a Lib\u00e1non v\u00f6lgy\u00e9ben fekv\u0151 Baal-G\u00e1dt\u00f3l a Sz\u00e9\u00edr ir\u00e1ny\u00e1ban emelked\u0151 Kopasz-hegyig. Izr\u00e1el t\u00f6rzseinek adta ezt J\u00f3zsu\u00e9 birtokul, mindegyiknek a maga r\u00e9sz\u00e9t;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "a hegyvid\u00e9ken \u00e9s a Sef\u00e9l\u00e1-alf\u00f6ld\u00f6n, a s\u00edks\u00e1gon \u00e9s a dombvid\u00e9ken, a puszt\u00e1ban \u00e9s a D\u00e9lvid\u00e9ken a hettit\u00e1k, az em\u00f3riak, a k\u00e1na\u00e1niak, a perizziek, a hivviek \u00e9s a jeb\u00fasziak ter\u00fclet\u00e9t:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jerik\u00f3 kir\u00e1lya: egy, Aj kir\u00e1lya B\u00e9tel mellett: egy,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem kir\u00e1lya: egy, Hebr\u00f3n kir\u00e1lya: egy,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jarm\u00fat kir\u00e1lya: egy, L\u00e1kis kir\u00e1lya: egy,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Egl\u00f3n kir\u00e1lya: egy, G\u00e9zer kir\u00e1lya: egy,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Deb\u00edr kir\u00e1lya: egy, Geder kir\u00e1lya: egy,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Horm\u00e1 kir\u00e1lya: egy, Ar\u00e1d kir\u00e1lya: egy,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Libn\u00e1 kir\u00e1lya: egy, Adull\u00e1m kir\u00e1lya: egy,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Makk\u00e9da kir\u00e1lya: egy, B\u00e9tel kir\u00e1lya: egy,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tapp\u00faah kir\u00e1lya: egy, H\u00e9fer kir\u00e1lya: egy,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c1f\u00e9k kir\u00e1lya: egy, S\u00e1r\u00f3n kir\u00e1lya: egy,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00e1d\u00f3n kir\u00e1lya: egy, H\u00e1c\u00f3r kir\u00e1lya: egy,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Simr\u00f3n-Mer\u00f3\u00f3n kir\u00e1lya: egy, Aks\u00e1f kir\u00e1lya: egy,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Taanak kir\u00e1lya: egy, Megidd\u00f3 kir\u00e1lya: egy,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kedes kir\u00e1lya: egy, a karmeli Jokne\u00e1m kir\u00e1lya: egy,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "a d\u00f3ri dombvonulaton lev\u0151 D\u00f3r kir\u00e1lya: egy, a gilg\u00e1li G\u00f3jim kir\u00e1lya: egy,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tirca kir\u00e1lya: egy. \u00d6sszesen harmincegy kir\u00e1ly."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az el nem foglalt ter\u00fcletek - Amikor J\u00f3zsu\u00e9 meg\u00f6regedett, \u00e9s megv\u00e9n\u00fclt, ezt mondta neki az \u00dar: Te meg\u00f6regedt\u00e9l, megv\u00e9n\u00fclt\u00e9l, pedig m\u00e9g igen sok birtokba veend\u0151 maradt az orsz\u00e1gban."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ez van m\u00e9g h\u00e1tra az orsz\u00e1gb\u00f3l: a filiszteusok eg\u00e9sz ter\u00fclete \u00e9s a ges\u00fariak\u00e9 mind;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "az Egyiptomt\u00f3l keletre fekv\u0151 ter\u00fclet, Sih\u00f3rt\u00f3l \u00e9szak fel\u00e9 a k\u00e1na\u00e1niakhoz tartoz\u00f3 Ekr\u00f3n hat\u00e1r\u00e1ig; a filiszteusok \u00f6t fejedelme: a g\u00e1zai, asd\u00f3di, askel\u00f3ni, g\u00e1ti \u00e9s ekr\u00f3ni; tov\u00e1bb\u00e1 az avviak;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "d\u00e9len a k\u00e1na\u00e1niak eg\u00e9sz f\u00f6ldje \u00e9s a szid\u00f3ni Me\u00e1r\u00e1 eg\u00e9szen \u00c1f\u00e9kig, az em\u00f3riak hat\u00e1r\u00e1ig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azut\u00e1n a gebaliak f\u00f6ldje \u00e9s keleten az eg\u00e9sz Lib\u00e1non, a Herm\u00f3n-hegys\u00e9g l\u00e1b\u00e1n\u00e1l fekv\u0151 Baal-G\u00e1dt\u00f3l eg\u00e9szen a ham\u00e1ti \u00fatig;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "a hegys\u00e9g eg\u00e9sz lakoss\u00e1ga a Lib\u00e1nont\u00f3l Miszref\u00f3t-Majimig, az \u00f6sszes szid\u00f3ni. \u00c9n magam \u0171z\u00f6m ki \u0151ket Izr\u00e1el fiai el\u0151l. Oszd csak ki sorsvet\u00e9ssel Izr\u00e1elnek \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl, ahogyan megparancsoltam neked."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Most az\u00e9rt oszd el ezt a f\u00f6ldet \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl a kilenc t\u00f6rzs \u00e9s Manass\u00e9 f\u00e9l t\u00f6rzse k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A Jord\u00e1non t\u00fali ter\u00fclet feloszt\u00e1sa - Ugyanakkor a r\u00fabeniek \u00e9s g\u00e1diak is megkapt\u00e1k \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcket, amit M\u00f3zes adott nekik a Jord\u00e1non t\u00fal keleten. \u00dagy osztott\u00e1k fel, ahogyan M\u00f3zes, az \u00dar szolg\u00e1ja adta nekik:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ar\u00f3\u00e9rt\u00f3l fogva, amely az Arn\u00f3n-patak partj\u00e1n van, a v\u00e1rost a patak k\u00f6z\u00e9ps\u0151 foly\u00e1s\u00e1n\u00e1l \u00e9s M\u00e9deb\u00e1nak eg\u00e9sz fenns\u00edkj\u00e1t D\u00edb\u00f3nig,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "meg az em\u00f3riak kir\u00e1ly\u00e1nak, a Hesb\u00f3nban uralkod\u00f3 Sz\u00edh\u00f3nnak \u00f6sszes v\u00e1ros\u00e1t az amm\u00f3niak hat\u00e1r\u00e1ig;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gile\u00e1dot, meg a ges\u00fariak \u00e9s maak\u00e1tiak ter\u00fclet\u00e9t, az eg\u00e9sz Herm\u00f3n-hegys\u00e9get \u00e9s az eg\u00e9sz B\u00e1s\u00e1nt Szalk\u00e1ig;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "B\u00e1s\u00e1nban \u00d3g eg\u00e9sz kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1t, aki Ast\u00e1r\u00f3tban \u00e9s Edreiben uralkodott. \u0150 maradt meg a ref\u00e1iak ut\u00f3dai k\u00f6z\u00fcl, akiket M\u00f3zes vert le, \u00e9s \u0171z\u00f6tt el."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De Izr\u00e1el fiai nem \u0171zt\u00e9k ki a ges\u00fariakat \u00e9s maak\u00e1tiakat, ez\u00e9rt Ges\u00far \u00e9s Maak\u00e1t lak\u00f3i ott vannak Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6tt m\u00e9g ma is."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Csak L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9nek nem adott \u00f6r\u00f6ks\u00e9get: Izr\u00e1el Isten\u00e9nek, az \u00darnak t\u0171z\u00e1ldozatait kapta \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl az \u00edg\u00e9ret szerint."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "R\u00faben \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge - R\u00faben fiai t\u00f6rzs\u00e9nek ezt adta M\u00f3zes nemzets\u00e9genk\u00e9nt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00d6v\u00e9k lett a k\u00f6vetkez\u0151 ter\u00fclet: Ar\u00f3\u00e9rt\u00f3l fogva, amely az Arn\u00f3n-patak partj\u00e1n van, maga a v\u00e1ros a patak k\u00f6z\u00e9ps\u0151 foly\u00e1s\u00e1n\u00e1l \u00e9s M\u00e9deb\u00e1nak eg\u00e9sz fenns\u00edkja,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hesb\u00f3n \u00e9s a hozz\u00e1tartoz\u00f3 v\u00e1rosok a fenns\u00edkon, D\u00edb\u00f3n, B\u00e1m\u00f3t-Baal \u00e9s B\u00e9t-Baal-Me\u00f3n,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jahc\u00e1, Ked\u00e9m\u00f3t, \u00e9s M\u00e9faat,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kirj\u00e1taim, Szibm\u00e1 \u00e9s Ceret-Hassahar a v\u00f6lgyb\u0151l kiemelked\u0151 hegyen,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "tov\u00e1bb\u00e1 B\u00e9t-Pe\u00f3r, a Piszg\u00e1 dombvid\u00e9ke \u00e9s B\u00e9t-Hajjes\u00edm\u00f3t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A fenns\u00edk \u00f6sszes v\u00e1rosa \u00e9s az em\u00f3riak kir\u00e1ly\u00e1nak, a Hesb\u00f3nban uralkod\u00f3 Sz\u00edh\u00f3nnak eg\u00e9sz kir\u00e1lys\u00e1ga. \u0150t is megverte M\u00f3zes meg Midj\u00e1n fejedelmeit: Ev\u00edt \u00e9s Rekemet, C\u00fart \u00e9s H\u00fart is, meg Reb\u00e1t, a Sz\u00edh\u00f3nnak al\u00e1rendelt vez\u00e9reket, akik az orsz\u00e1gban laktak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "B\u00e1l\u00e1mot, Be\u00f3r fi\u00e1t, a j\u00f3st is fegyverrel \u00f6lt\u00e9k meg Izr\u00e1el fiai a t\u00f6bbi lem\u00e9sz\u00e1roltakkal egy\u00fctt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "R\u00faben fiainak ter\u00fclete teh\u00e1t a Jord\u00e1n \u00e9s vid\u00e9ke lett. Ez R\u00faben fiainak az \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge nemzets\u00e9genk\u00e9nt, ezek a v\u00e1rosok a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 falvakkal egy\u00fctt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "G\u00e1d \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge - G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9nek, G\u00e1d fiainak is M\u00f3zes adott \u00f6r\u00f6ks\u00e9get nemzets\u00e9genk\u00e9nt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ez a ter\u00fclet jutott nekik: Jaz\u00e9r \u00e9s Gile\u00e1d \u00f6sszes v\u00e1rosa \u00e9s az amm\u00f3niak orsz\u00e1g\u00e1nak fele Ar\u00f3\u00e9rig, amely Rabb\u00e1val szemben van,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "azut\u00e1n Hesb\u00f3nt\u00f3l R\u00e1mat-Hammicp\u00e9ig \u00e9s Bet\u00f3n\u00edmig, meg Mahanaimt\u00f3l L\u00f3deb\u00e1r hat\u00e1r\u00e1ig."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A v\u00f6lgyben pedig B\u00e9t-H\u00e1r\u00e1m, B\u00e9t-Nimr\u00e1, Szukk\u00f3t \u00e9s C\u00e1f\u00f3n, ami megmaradt Hesb\u00f3n kir\u00e1ly\u00e1nak, Sz\u00edh\u00f3nnak a kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1b\u00f3l. Teh\u00e1t a Jord\u00e1n \u00e9s vid\u00e9ke, a Kinneret-tenger v\u00e9g\u00e9ig a Jord\u00e1non t\u00fal keleten,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "ez G\u00e1d fiainak az \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge nemzets\u00e9genk\u00e9nt, ezek a v\u00e1rosok a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 falvakkal egy\u00fctt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Manass\u00e9 \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge - Manass\u00e9 t\u00f6rzse fel\u00e9nek is M\u00f3zes adott \u00f6r\u00f6ks\u00e9get. Ez jutott a Manass\u00e9 fiai t\u00f6rzse fel\u00e9nek nemzets\u00e9genk\u00e9nt:"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "az \u0151 ter\u00fclet\u00fck lett Mahanaimt\u00f3l kezdve az eg\u00e9sz B\u00e1s\u00e1n, \u00d3gnak, B\u00e1s\u00e1n kir\u00e1ly\u00e1nak az eg\u00e9sz kir\u00e1lys\u00e1ga \u00e9s J\u00e1\u00edrnak \u00f6sszes faluja, amely B\u00e1s\u00e1nban van, hatvan v\u00e1ros."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1 Gile\u00e1d fele \u00e9s Ast\u00e1r\u00f3t meg Edrei, \u00d3g kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1nak a v\u00e1rosai B\u00e1s\u00e1nban. Ez jutott a Manass\u00e9t\u00f3l sz\u00e1rmaz\u00f3 M\u00e1k\u00edr fiainak, M\u00e1k\u00edr fiai fel\u00e9nek, nemzets\u00e9genk\u00e9nt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ezeket adta M\u00f3zes \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl M\u00f3\u00e1b mez\u0151s\u00e9g\u00e9n, a Jord\u00e1non t\u00fal, Jerik\u00f3t\u00f3l keletre."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9nek azonban nem adott M\u00f3zes \u00f6r\u00f6ks\u00e9get. Maga az \u00dar, Izr\u00e1el Istene az \u0151 \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge, ahogyan meg\u00edg\u00e9rte neki."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A Jord\u00e1non inneni ter\u00fclet feloszt\u00e1sa - Ez lett Izr\u00e1el fiainak az \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n. Ele\u00e1z\u00e1r pap \u00e9s J\u00f3zsu\u00e9, N\u00fan fia meg a t\u00f6rzsek csal\u00e1df\u0151i adt\u00e1k \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl Izr\u00e1el fiainak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sorsol\u00e1ssal osztott\u00e1k ki a kilenc \u00e9s f\u00e9l t\u00f6rzs \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t, ahogyan megparancsolta az \u00dar M\u00f3zes \u00e1ltal."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert k\u00e9t \u00e9s f\u00e9l t\u00f6rzsnek m\u00e9g M\u00f3zes adott \u00f6r\u00f6ks\u00e9get a Jord\u00e1non t\u00fal. Viszont a l\u00e9vit\u00e1knak nem adott \u00f6r\u00f6ks\u00e9get k\u00f6z\u00f6tt\u00fck."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mivel J\u00f3zsef fiaib\u00f3l k\u00e9t t\u00f6rzs lett, Manass\u00e9 \u00e9s Efraim, ez\u00e9rt a l\u00e9vit\u00e1knak nem adtak oszt\u00e1lyr\u00e9szt az orsz\u00e1gban, hanem lak\u00f3hely\u00fcl v\u00e1rosokat, az azokhoz tartoz\u00f3 legel\u0151ket pedig j\u00f3sz\u00e1guk \u00e9s javaik r\u00e9sz\u00e9re."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dagy tettek Izr\u00e1el fiai, \u00e9s \u00fagy osztott\u00e1k fel a f\u00f6ldet, ahogyan az \u00dar parancsolta M\u00f3zesnek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00fada fiai Gilg\u00e1lban J\u00f3zsu\u00e9 el\u00e9 j\u00e1rultak, \u00e9s a kenizzi K\u00e1l\u00e9b, Jefunne fia ezt mondta neki: Te tudod, hogy mit mondott az \u00dar M\u00f3zesnek, az Isten ember\u00e9nek r\u00f3lam \u00e9s r\u00f3lad K\u00e1d\u00e9s-Barne\u00e1ban."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Negyven esztend\u0151s voltam, amikor elk\u00fcld\u00f6tt engem M\u00f3zes, az \u00dar szolg\u00e1ja K\u00e1d\u00e9s-Barne\u00e1b\u00f3l, hogy k\u00e9mkedjem ebben az orsz\u00e1gban. \u00c9n olyan h\u00edrt hoztam neki, amilyen a sz\u00edvemb\u0151l j\u00f6tt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "T\u00e1rsaim azonban, akik velem egy\u00fctt j\u00f6ttek, megr\u00e9m\u00edtett\u00e9k a n\u00e9p sz\u00edv\u00e9t. De \u00e9n teljes m\u00e9rt\u00e9kben k\u00f6vettem Istenemet, az Urat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azon a napon \u00edgy esk\u00fcd\u00f6tt meg M\u00f3zes: Bizony, a te \u00f6r\u00f6ks\u00e9ged lesz \u00e9s a te fiaid\u00e9 mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9 az a f\u00f6ld, amelyre l\u00e1bad l\u00e9pett, mivel teljes m\u00e9rt\u00e9kben k\u00f6vetted az \u00e9n Istenemet, az Urat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mostan\u00e1ig \u00e9letben tartott engem az \u00dar, ahogyan meg\u00edg\u00e9rte. Negyven\u00f6t \u00e9ve annak, hogy ezt az \u00edg\u00e9retet tette az \u00dar M\u00f3zesnek, amikor a puszt\u00e1ban j\u00e1rt Izr\u00e1el. Most, \u00e9ppen ma vagyok nyolcvan\u00f6t esztend\u0151s."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e9g ma is olyan er\u0151s vagyok, mint amikor M\u00f3zes elk\u00fcld\u00f6tt engem. Amilyen akkor volt az er\u0151m, olyan az er\u0151m most is: harcba vonulok, \u00e9s visszat\u00e9rek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Most az\u00e9rt add nekem azt a hegyvid\u00e9ket, amit meg\u00edg\u00e9rt az \u00dar azon a napon, hiszen te is hallottad akkor, hogy an\u00e1kok vannak ott \u00e9s meger\u0151s\u00edtett nagy v\u00e1rosok. Tal\u00e1n velem lesz az \u00dar, \u00e9s ki\u0171z\u00f6m \u0151ket, ahogyan meg\u00edg\u00e9rte az \u00dar!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 meg\u00e1ldotta \u0151t, \u00e9s \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl adta Hebr\u00f3nt K\u00e1l\u00e9bnak, Jefunne fi\u00e1nak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ez\u00e9rt lett Hebr\u00f3n a kenizzi K\u00e1l\u00e9bnak, Jefunne fi\u00e1nak az \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge mind a mai napig, mert teljes m\u00e9rt\u00e9kben k\u00f6vette az Urat, Izr\u00e1el Isten\u00e9t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hebr\u00f3n neve azel\u0151tt Kirjat-Arba volt. Arba volt a legnagyobb ember az an\u00e1kok k\u00f6z\u00f6tt. Azut\u00e1n b\u00e9ke lett az orsz\u00e1gban, nem volt h\u00e1bor\u00fa."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00fada hat\u00e1rai - Ez jutott sorsol\u00e1ssal J\u00fada fiai t\u00f6rzs\u00e9nek nemzets\u00e9genk\u00e9nt: Ed\u00f3m hat\u00e1r\u00e1n\u00e1l a Cin-puszta, T\u00e9m\u00e1n sz\u00e9l\u00e9t\u0151l a D\u00e9lvid\u00e9k fel\u00e9."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e9li hat\u00e1ruk a S\u00f3s-tenger v\u00e9g\u00e9t\u0151l, a D\u00e9lvid\u00e9kre n\u00e9z\u0151 tenger\u00f6b\u00f6lt\u0151l indul ki,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00e9s d\u00e9len az Akrabb\u00edm-h\u00e1g\u00f3 fel\u00e9 halad, majd \u00e1tmegy Cin fel\u00e9, azut\u00e1n f\u00f6lmegy d\u00e9lr\u0151l K\u00e1d\u00e9s-Barne\u00e1hoz. \u00c1thalad Hecr\u00f3non, f\u00f6lmegy Add\u00e1r fel\u00e9, \u00e9s Karka fel\u00e9 kanyarodik."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Majd Acm\u00f3n fel\u00e9 halad, ki\u00e9r Egyiptom patakj\u00e1ig, \u00e9s a hat\u00e1r a tengern\u00e9l v\u00e9gz\u0151dik. Ez a d\u00e9li hat\u00e1rotok."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kelet fel\u00e9 a S\u00f3s-tenger a hat\u00e1r a Jord\u00e1n torkolat\u00e1ig. Az \u00e9szaki hat\u00e1rvonal a tenger\u00f6b\u00f6ln\u00e9l, a Jord\u00e1n torkolat\u00e1n\u00e1l kezd\u0151dik,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00e9s f\u00f6lmegy a hat\u00e1r B\u00e9t-Hogl\u00e1nak, \u00e9s \u00e9szakra B\u00e9t-Ar\u00e1b\u00e1 mellett megy el. Azut\u00e1n f\u00f6lmegy a hat\u00e1r a r\u00fabeni Eben-B\u00f3hanra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azut\u00e1n az \u00c1k\u00f3r-v\u00f6lgyt\u0151l Deb\u00edr fel\u00e9 megy f\u00f6l a hat\u00e1r, \u00e9s \u00e9szak fel\u00e9 fordul Gilg\u00e1ln\u00e1l, amely a patakt\u00f3l d\u00e9lre es\u0151 Adumm\u00edm-h\u00e1g\u00f3val szemben van. Azut\u00e1n a Semes-forr\u00e1s mellett halad el a hat\u00e1r, \u00e9s v\u00e9ge a R\u00f3g\u00e9l-forr\u00e1sn\u00e1l van."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Innen f\u00f6lmegy a hat\u00e1r a Ben-Hinn\u00f3m-v\u00f6lgynek a jeb\u00faszi hegyh\u00e1t d\u00e9li oldal\u00e1n\u00e1l, azaz Jeruzs\u00e1lemn\u00e9l. Majd f\u00f6lmegy a hat\u00e1r a hegytet\u0151re, amely a Hinn\u00f3m v\u00f6lgy\u00e9vel szemben van nyugatra, \u00e9s a Ref\u00e1im-v\u00f6lgy \u00e9szaki sz\u00e9l\u00e9n van."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A hegycs\u00facsr\u00f3l lekanyarodik a hat\u00e1r a M\u00e9-Neft\u00f3ah-forr\u00e1shoz, \u00e9s az efr\u00f3ni hegyvid\u00e9k v\u00e1rosaihoz \u00e9r ki. Majd lekanyarodik a hat\u00e1r Baal\u00e1, azaz Kirjat-Je\u00e1rim fel\u00e9."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Baal\u00e1t\u00f3l nyugatra fordul a hat\u00e1r a Sz\u00e9\u00edr-hegys\u00e9g fel\u00e9, \u00e1thalad a Je\u00e1rim-hegy, azaz a Kesz\u00e1l\u00f3n \u00e9szaki oldal\u00e1n. Innen lemegy B\u00e9t-semesnek, \u00e9s Timn\u00e1 fel\u00e9 halad."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azut\u00e1n tov\u00e1bbmegy a hat\u00e1r az ekr\u00f3ni hegyh\u00e1tt\u00f3l \u00e9szakra, \u00e9s Sikk\u00e1r\u00f3nnak kanyarodik a hat\u00e1r, azut\u00e1n \u00e1tmegy a Baal\u00e1-hegy fel\u00e9, \u00e9s el\u00e9r Jabne\u00e9lhez, \u00fagyhogy a hat\u00e1r a tengern\u00e9l v\u00e9gz\u0151dik."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A nyugati hat\u00e1r a Nagy-tenger partvid\u00e9ke. Ez J\u00fada fiainak a hat\u00e1ra k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl nemzets\u00e9genk\u00e9nt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "K\u00e1l\u00e9b \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge - K\u00e1l\u00e9bnak, Jefunne fi\u00e1nak is J\u00fada fiai k\u00f6z\u00f6tt adtak oszt\u00e1lyr\u00e9szt, ahogyan az \u00dar megmondta J\u00f3zsu\u00e9nak: az an\u00e1kok f\u0151v\u00e1ros\u00e1t, Kirjat-Arb\u00e1t, azaz Hebr\u00f3nt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "K\u00e1l\u00e9b ki\u0171zte onnan An\u00e1k h\u00e1rom fi\u00e1t: S\u00e9sajt, Ahimant \u00e9s Talmajt, An\u00e1k ivad\u00e9kait."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Innen felvonult Deb\u00edr lak\u00f3i ellen. Deb\u00edr neve azel\u0151tt Kirjat-Sz\u00e9fer volt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Akkor ezt mondta K\u00e1l\u00e9b: Aki megveri \u00e9s elfoglalja Kirjat-Sz\u00e9fert, annak adom a l\u00e1nyomat, Aksz\u00e1t feles\u00e9g\u00fcl."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Otni\u00e9l, K\u00e1l\u00e9b \u00f6ccs\u00e9nek, Kenaznak a fia foglalta el azt, \u00e9s \u00edgy neki adta a l\u00e1ny\u00e1t, Aksz\u00e1t feles\u00e9g\u00fcl."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Amikor az asszony hozz\u00e1ment, a f\u00e9rje r\u00e1besz\u00e9lte, hogy k\u00e9rjen mez\u0151t az apj\u00e1t\u00f3l. Amikor lesz\u00e1llt a szam\u00e1rr\u00f3l, K\u00e1l\u00e9b megk\u00e9rdezte t\u0151le: Mi j\u00e1ratban vagy?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az asszony ezt felelte neki: Aj\u00e1nd\u00e9kozz meg engem! Ha a D\u00e9lvid\u00e9kre adt\u00e1l f\u00e9rjhez, akkor adj nekem forr\u00e1sokat is! \u00c9s neki adta K\u00e1l\u00e9b a Fels\u0151-forr\u00e1sokat, meg az Als\u00f3-forr\u00e1sokat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00fada v\u00e1rosai - Ez J\u00fada fiai t\u00f6rzs\u00e9nek az \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge nemzets\u00e9genk\u00e9nt:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00fada fiai t\u00f6rzs\u00e9nek legt\u00e1volabbi v\u00e1rosai Ed\u00f3m hat\u00e1r\u00e1n\u00e1l a D\u00e9lvid\u00e9ken ezek lettek: Kabce\u00e9l, \u00c9der \u00e9s J\u00e1g\u00far,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "K\u00edn\u00e1, D\u00edm\u00f3n\u00e1 \u00e9s Ad\u00e1d\u00e1,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kedes, H\u00e1c\u00f3r \u00e9s Jitn\u00e1n,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Z\u00edf, Telem \u00e9s Be\u00e1l\u00f3t,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "H\u00e1c\u00f3r-Hadatt\u00e1 \u00e9s Kerijj\u00f3t-Hecr\u00f3n, azaz H\u00e1c\u00f3r,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Am\u00e1m, Sema \u00e9s M\u00f3l\u00e1d\u00e1,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hacar-Gadd\u00e1, Hesm\u00f3n \u00e9s B\u00e9t-Pelet,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hacar-S\u00fa\u00e1l, Be\u00e9rseba \u00e9s Bizj\u00f3tj\u00e1,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Baal\u00e1, Ijj\u00edm \u00e9s Ecem,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Elt\u00f3lad, Kesz\u00edl \u00e9s Horm\u00e1,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ciklag, Madmann\u00e1 \u00e9s Szanszann\u00e1,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Leb\u00e1\u00f3t, Silh\u00edm, Ain \u00e9s Rimm\u00f3n. \u00d6sszesen huszonkilenc v\u00e1ros falvaival egy\u00fctt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A Sef\u00e9l\u00e1-alf\u00f6ld\u00f6n: Est\u00e1\u00f3l, Cor\u00e1 \u00e9s Asn\u00e1,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Z\u00e1n\u00f3ah, \u00c9n-Gann\u00edm, Tapp\u00faah \u00e9s \u00c9n\u00e1m,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jarm\u00fat, Adull\u00e1m, Sz\u00f3k\u00f3 \u00e9s Az\u00e9k\u00e1,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Saaraim, Ad\u00edtaim, Ged\u00e9r\u00e1 \u00e9s Ged\u00e9r\u00f3taim. Tizenn\u00e9gy v\u00e1ros falvaival egy\u00fctt."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Cen\u00e1n, Had\u00e1s\u00e1 \u00e9s Migdal-G\u00e1d,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Dil\u00e1n, Micpe \u00e9s Jokte\u00e9l,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "L\u00e1kis, Bockat \u00e9s Egl\u00f3n,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Kabb\u00f3n, Lahm\u00e1sz \u00e9s Kitl\u00eds,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ged\u00e9r\u00f3t, B\u00e9t-D\u00e1g\u00f3n, Naam\u00e1 \u00e9s Makk\u00e9d\u00e1. Tizenhat v\u00e1ros falvaival egy\u00fctt."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Libn\u00e1, Eter \u00e9s \u00c1s\u00e1n,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jift\u00e1h, Asn\u00e1 \u00e9s Nec\u00edb,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ke\u00edl\u00e1, Akz\u00edb \u00e9s M\u00e1r\u00e9s\u00e1. Kilenc v\u00e1ros falvaival egy\u00fctt."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ekr\u00f3n, a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 v\u00e1rosokkal \u00e9s falvakkal egy\u00fctt."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ekr\u00f3nt\u00f3l a tengerig az eg\u00e9sz ter\u00fclet Asd\u00f3d mellett, az ott lev\u0151 falvakkal egy\u00fctt."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Asd\u00f3d, a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 v\u00e1rosokkal \u00e9s falvakkal; G\u00e1za, a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 v\u00e1rosokkal \u00e9s falvakkal eg\u00e9szen Egyiptom patakj\u00e1ig, meg a Nagy-tenger partvid\u00e9ke."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "A hegyvid\u00e9ken S\u00e1m\u00edr, Jatt\u00edr \u00e9s Sz\u00f3k\u00f3,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Dann\u00e1 \u00e9s Kirjat-Szann\u00e1, azaz Debir,"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "An\u00e1b, Estem\u00f3 \u00e9s \u00c1n\u00edm,"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "G\u00f3sen, H\u00f3l\u00f3n \u00e9s Gil\u00f3. Tizenegy v\u00e1ros falvaival egy\u00fctt."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Arab, D\u00fam\u00e1 \u00e9s Es\u00e1n,"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "J\u00e1n\u00fam, B\u00e9t-Tapp\u00faah \u00e9s Af\u00e9k\u00e1,"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Humt\u00e1, Kirjat-Arba, azaz Hebr\u00f3n \u00e9s C\u00ed\u00f3r. Kilenc v\u00e1ros falvaival egy\u00fctt."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "M\u00e1\u00f3n, Karmel, Z\u00edf \u00e9s Jutt\u00e1,"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Jizreel, Jokde\u00e1m \u00e9s Z\u00e1n\u00f3ah,"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Kain, Gibe\u00e1 \u00e9s Timn\u00e1. T\u00edz v\u00e1ros falvaival egy\u00fctt."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Halh\u00fal, B\u00e9t-C\u00far \u00e9s Ged\u00f3r,"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Maar\u00e1t, B\u00e9t-An\u00f3t \u00e9s Eltek\u00f3n. Hat v\u00e1ros falvaival egy\u00fctt."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Kirjat-Baal, azaz Kirjat-Je\u00e1rim \u00e9s Rabb\u00e1. K\u00e9t v\u00e1ros falvaival egy\u00fctt."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "A puszt\u00e1ban: B\u00e9t-Ar\u00e1b\u00e1, Midd\u00edn \u00e9s Szek\u00e1k\u00e1,"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Nibs\u00e1n, \u00cdr-Melah \u00e9s \u00c9n-Gedi. Hat v\u00e1ros falvaival egy\u00fctt."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "A jeb\u00fasziakat, Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3it nem tudt\u00e1k ki\u0171zni J\u00fada fiai. Ez\u00e9rt laknak ott a jeb\u00fasziak J\u00fada fiaival Jeruzs\u00e1lemben m\u00e9g ma is."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3zsef fiainak \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge - J\u00f3zsef fiainak jutott sorsol\u00e1ssal a jerik\u00f3i Jord\u00e1nt\u00f3l, Jerik\u00f3 vizeit\u0151l keletre a puszta, amely Jerik\u00f3t\u00f3l a hegys\u00e9gbe B\u00e9tel fel\u00e9 visz."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azut\u00e1n tov\u00e1bbmegy a hat\u00e1r B\u00e9telt\u0151l L\u00faz fel\u00e9, \u00e9s \u00e1tmegy az arkiak hat\u00e1r\u00e1ra, At\u00e1r\u00f3tig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Majd lemegy a tenger fel\u00e9 a jafl\u00e9tiak hat\u00e1r\u00e1hoz, az als\u00f3 B\u00e9t-H\u00f3r\u00f3n vid\u00e9k\u00e9ig \u00e9s G\u00e9zerig, \u00e9s a tengern\u00e9l v\u00e9gz\u0151dik."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Efraim \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge - Megkapt\u00e1k \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcket J\u00f3zsef fiai, Manass\u00e9 \u00e9s Efraim is."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ez lett Efraim fiainak a hat\u00e1ra nemzets\u00e9genk\u00e9nt: \u00d6r\u00f6ks\u00e9g\u00fck hat\u00e1ra keleten Atr\u00f3t-Add\u00e1rt\u00f3l h\u00faz\u00f3dik a fels\u0151 B\u00e9t-H\u00f3r\u00f3nig,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00e9s el\u00e9ri a hat\u00e1r a tengert. \u00c9szakon Mikmet\u00e1tn\u00e1l kelet fel\u00e9 fordul a hat\u00e1r Taanat-Sil\u00f3nak, \u00e9s \u00e1tmegy azon J\u00e1n\u00f3aht\u00f3l keletre."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00e1n\u00f3aht\u00f3l lemegy At\u00e1r\u00f3tba \u00e9s Naar\u00e1ba, \u00e9rinti Jerik\u00f3t, \u00e9s ki\u00e9r a Jord\u00e1nhoz."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tapp\u00faaht\u00f3l nyugat fel\u00e9 megy a hat\u00e1r a K\u00e1n\u00e1-patakig, \u00e9s a tengern\u00e9l v\u00e9gz\u0151dik. Ez Efraim fiai t\u00f6rzs\u00e9nek az \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge nemzets\u00e9genk\u00e9nt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De Manass\u00e9 fiai \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9b\u0151l is has\u00edtottak ki v\u00e1rosokat Efraim fiainak, mindegyik v\u00e1rost a falvaival egy\u00fctt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A G\u00e9zerben lak\u00f3 k\u00e1na\u00e1niakat azonban nem \u0171zt\u00e9k ki. Ez\u00e9rt ott laknak a k\u00e1na\u00e1niak Efraim k\u00f6z\u00f6tt m\u00e9g ma is, de robotos szolg\u00e1kk\u00e1 lettek."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Manass\u00e9 \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge - Megt\u00f6rt\u00e9nt a sorsol\u00e1s Manass\u00e9 t\u00f6rzse sz\u00e1m\u00e1ra is. Ez volt J\u00f3zsef els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttje. M\u00e1k\u00edrnak, Manass\u00e9 els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttj\u00e9nek, Gile\u00e1d apj\u00e1nak, Gile\u00e1d \u00e9s B\u00e1s\u00e1n jutott, mert harcos ember volt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Manass\u00e9 t\u00f6bbi fi\u00e1nak is jutott nemzets\u00e9genk\u00e9nt: Ab\u00edezer fiainak, H\u00e9lek fiainak, Aszr\u00ed\u00e9l fiainak, Sekem fiainak, H\u00e9fer fiainak \u00e9s Sem\u00edd\u00e1 fiainak. Ezek J\u00f3zsef fi\u00e1nak, Manass\u00e9nak a f\u00e9rfi lesz\u00e1rmazottai nemzets\u00e9genk\u00e9nt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De Celofh\u00e1dnak, H\u00e9fer fi\u00e1nak, aki Gile\u00e1d fia, M\u00e1k\u00edr unok\u00e1ja \u00e9s \u00edgy Manass\u00e9 d\u00e9dunok\u00e1ja volt, nem voltak fiai, csak le\u00e1nyai. Le\u00e1nyainak neve Mahl\u00e1, N\u00f3\u00e1, Hogl\u00e1, Milk\u00e1 \u00e9s Tirc\u00e1 volt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezek odamentek Ele\u00e1z\u00e1r paphoz meg J\u00f3zsu\u00e9hoz, N\u00fan fi\u00e1hoz meg a vezet\u0151 emberekhez, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: Az \u00dar megparancsolta M\u00f3zesnek, hogy testv\u00e9reink k\u00f6z\u00f6tt nek\u00fcnk is adjon \u00f6r\u00f6ks\u00e9get. Adott is nekik \u00f6r\u00f6ks\u00e9get az \u00dar parancsa szerint apjuk testv\u00e9rei k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cdgy esett Manass\u00e9ra t\u00edz r\u00e9sz, a Jord\u00e1non t\u00fal lev\u0151 Gile\u00e1d \u00e9s B\u00e1s\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n k\u00edv\u00fcl."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert Manass\u00e9 le\u00e1nyai \u00f6r\u00f6ks\u00e9get kaptak az \u0151 fiai k\u00f6z\u00f6tt. Gile\u00e1d f\u00f6ldje pedig Manass\u00e9 t\u00f6bbi fi\u00e1\u00e9 lett."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Manass\u00e9 hat\u00e1ra \u00c1s\u00e9rt\u00f3l Mikmet\u00e1t fel\u00e9 vonult Sikemt\u0151l keletre. Azut\u00e1n d\u00e9l fel\u00e9 fordult a hat\u00e1r \u00c9n-Tapp\u00faah lak\u00f3i fel\u00e9."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tapp\u00faah f\u00f6ldje Manass\u00e9nak jutott, de maga Tapp\u00faah, Manass\u00e9 hat\u00e1r\u00e1n, Efraim fiai\u00e9 lett."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azut\u00e1n lefel\u00e9 megy a hat\u00e1r a K\u00e1n\u00e1-patak fel\u00e9 a patakt\u00f3l d\u00e9lre. Ezek a v\u00e1rosok Efraimnak jutottak, b\u00e1r Manass\u00e9 v\u00e1rosai k\u00f6z\u00f6tt voltak. Manass\u00e9 hat\u00e1ra a patakt\u00f3l \u00e9szakra volt, \u00e9s a tengern\u00e9l v\u00e9gz\u0151d\u00f6tt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A d\u00e9li r\u00e9sz Efraim\u00e9, az \u00e9szaki r\u00e9sz Manass\u00e9\u00e9 lett, hat\u00e1ra pedig a tenger. \u00c9szakon \u00c1s\u00e9rt \u00e9rinti, keleten pedig Issak\u00e1rt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Manass\u00e9nak jutott Issak\u00e1r \u00e9s \u00c1s\u00e9r ter\u00fclet\u00e9n B\u00e9tse\u00e1n a falvaival egy\u00fctt, Jible\u00e1m a falvaival, D\u00f3r lakosai falvaikkal egy\u00fctt, \u00c9nd\u00f3r lakosai falvaikkal egy\u00fctt, Taanak lakosai falvaikkal egy\u00fctt, Megidd\u00f3 lakosai falvaikkal egy\u00fctt: a h\u00e1rom dombvonulattal egy\u00fctt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De magukat a v\u00e1rosokat nem tudt\u00e1k birtokba venni Manass\u00e9 fiai, a k\u00e1na\u00e1niaknak siker\u00fclt ott maradniuk azon a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amikor meger\u0151s\u00f6dtek Izr\u00e1el fiai, robotmunk\u00e1ra fogt\u00e1k a k\u00e1na\u00e1niakat; el\u0171zni azonban nem \u0171zt\u00e9k el \u0151ket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De J\u00f3zsef fiai \u00edgy besz\u00e9ltek J\u00f3zsu\u00e9val: Mi\u00e9rt csak egy sorsvet\u00e9snyi \u00f6r\u00f6ks\u00e9get \u00e9s egy kim\u00e9rt r\u00e9szt adt\u00e1l nek\u00fcnk? Hiszen a mi n\u00e9p\u00fcnk nagy, mivel mindeddig meg\u00e1ldott minket az \u00dar!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 azt felelte nekik: Ha nagy a ti n\u00e9petek, menjetek f\u00f6l az erd\u0151s\u00e9gbe, \u00e9s irtsatok abb\u00f3l magatoknak a perizziek \u00e9s ref\u00e1iak f\u00f6ldj\u00e9n, ha sz\u0171k nektek Efraim hegyvid\u00e9ke!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Erre azt mondt\u00e1k J\u00f3zsef fiai: Ez a hegyvid\u00e9k nem el\u00e9g nek\u00fcnk, viszont a s\u00edk f\u00f6ld\u00f6n lak\u00f3 k\u00e1na\u00e1niaknak vas harci kocsijaik vannak: B\u00e9tse\u00e1nban \u00e9s falvaiban is, meg a Jezr\u00e9el s\u00edks\u00e1g\u00e1n is."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 azonban azt felelte J\u00f3zsef h\u00e1z\u00e1nak, Efraimnak \u00e9s Manass\u00e9nak: Nagy a ti n\u00e9petek, \u00e9s az er\u0151t\u00f6k is nagy, nemcsak ez az egy kisorsolt birtok jut nektek,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "hanem egy eg\u00e9sz hegyvid\u00e9k jut nektek. Ha erd\u0151s\u00e9g az, akkor irts\u00e1tok ki, \u00e9s a tietek lesz eg\u00e9szen. Ki fogj\u00e1tok \u0171zni a k\u00e1na\u00e1niakat, m\u00e9g ha vas harci kocsijaik vannak is, \u00e9s ha er\u0151sek is."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az orsz\u00e1g t\u00f6bbi r\u00e9sz\u00e9nek \u00f6ssze\u00edr\u00e1sa - Izr\u00e1el fiainak eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge \u00f6sszegy\u0171lt Sil\u00f3ban. Ott helyezt\u00e9k el a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1t, miut\u00e1n megh\u00f3dolt el\u0151tt\u00fck az orsz\u00e1g."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De maradt Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt m\u00e9g h\u00e9t t\u00f6rzs, amelyeknek nem osztottak \u00f6r\u00f6ks\u00e9get."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondta J\u00f3zsu\u00e9 Izr\u00e1el fiainak: Meddig k\u00e9stek m\u00e9g elmenni \u00e9s birtokba venni azt a f\u00f6ldet, amelyet nektek adott aty\u00e1itok Istene, az \u00dar?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jel\u00f6ljetek ki t\u00f6rzsenk\u00e9nt h\u00e1rom f\u00e9rfit, hogy elk\u00fcldjem \u0151ket. Induljanak el, j\u00e1rj\u00e1k be az orsz\u00e1got, k\u00e9sz\u00edtsenek r\u00f3la le\u00edr\u00e1st \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcknek megfelel\u0151en, majd j\u00f6jjenek el hozz\u00e1m."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azut\u00e1n ossz\u00e1k fel maguk k\u00f6z\u00f6tt h\u00e9t r\u00e9szre. J\u00fada maradjon meg a maga ter\u00fclet\u00e9n d\u00e9len, J\u00f3zsef h\u00e1za is maradjon meg a maga ter\u00fclet\u00e9n \u00e9szakon."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ti teh\u00e1t k\u00e9sz\u00edtsetek le\u00edr\u00e1st arr\u00f3l a f\u00f6ldr\u0151l, a h\u00e9t birtokr\u00e9szr\u0151l, \u00e9s hozz\u00e1tok ide hozz\u00e1m, hogy kisorsoljam k\u00f6z\u00f6ttetek Isten\u00fcnknek, az \u00darnak sz\u00edne el\u0151tt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De a l\u00e9vit\u00e1knak nincs birtokr\u00e9sze k\u00f6ztetek, mert az \u00dar papi szolg\u00e1lata az \u0151 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fck. G\u00e1d, R\u00faben \u00e9s a Manass\u00e9-t\u00f6rzs fele pedig m\u00e1r megkapta \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t a Jord\u00e1non t\u00fal keleten, amit M\u00f3zes, az \u00dar szolg\u00e1ja adott nekik."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "El is indultak azok a f\u00e9rfiak, \u00e9s elmentek. Amikor \u00fatra keltek, megparancsolta nekik J\u00f3zsu\u00e9, hogy k\u00e9sz\u00edtsenek le\u00edr\u00e1st az orsz\u00e1gr\u00f3l. Ezt mondta: Menjetek el, j\u00e1rj\u00e1tok be az orsz\u00e1got, \u00e9s k\u00e9sz\u00edtsetek r\u00f3la le\u00edr\u00e1st! Azut\u00e1n t\u00e9rjetek vissza hozz\u00e1m, \u00e9s \u00e9n kisorsolom k\u00f6ztetek itt, Sil\u00f3ban, az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Elmentek teh\u00e1t a f\u00e9rfiak, bej\u00e1rt\u00e1k az orsz\u00e1got, \u00e9s egy k\u00f6nyvben le\u00edr\u00e1st k\u00e9sz\u00edtettek a v\u00e1rosokr\u00f3l \u00e9s a h\u00e9t birtokr\u00e9szr\u0151l. Azut\u00e1n visszamentek J\u00f3zsu\u00e9hoz a sil\u00f3i t\u00e1borba."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 pedig sorsot vetett nekik Sil\u00f3ban, az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt, \u00e9s felosztotta ott J\u00f3zsu\u00e9 a f\u00f6ldet Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt; mindenki megkapta a maga r\u00e9sz\u00e9t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Benj\u00e1min \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge - A sorsol\u00e1s el\u0151sz\u00f6r Benj\u00e1min fiainak t\u00f6rzs\u00e9re, annak nemzets\u00e9geire esett. A sorsol\u00e1sban nekik jutott ter\u00fclet J\u00fada fiai \u00e9s J\u00f3zsef fiai k\u00f6z\u00e9 esett."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hat\u00e1ruk az \u00e9szaki oldalon a Jord\u00e1nn\u00e1l kezd\u0151dik, majd f\u00f6lmegy a hat\u00e1r a jerik\u00f3i hegyh\u00e1tra \u00e9szakon; azut\u00e1n a hegyvid\u00e9ken \u00e1t megy nyugat fel\u00e9, \u00e9s B\u00e9t-\u00c1ven puszt\u00e1j\u00e1n\u00e1l \u00e9r ki."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Onnan tov\u00e1bbmegy a hat\u00e1r L\u00faz fel\u00e9, a l\u00fazi, azaz b\u00e9teli hegyh\u00e1tt\u00f3l d\u00e9lre. Azut\u00e1n lesz\u00e1ll a hat\u00e1r Atr\u00f3t-Add\u00e1r fel\u00e9 a hegyvid\u00e9ken, az als\u00f3 B\u00e9t-H\u00f3r\u00f3nt\u00f3l d\u00e9lre."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Majd elkanyarodik a hat\u00e1r, \u00e9s a nyugati oldalon d\u00e9l fel\u00e9 fordul; att\u00f3l a hegyt\u0151l d\u00e9lre, amely B\u00e9t-H\u00f3r\u00f3nnal szemben van, \u00e9s Kirjat-Baaln\u00e1l, azaz Kirjat-Je\u00e1rimn\u00e1l, J\u00fada fiainak a v\u00e1ros\u00e1n\u00e1l v\u00e9gz\u0151dik. Ez a nyugati oldal."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A d\u00e9li oldal Kirjat-Je\u00e1rim sz\u00e9l\u00e9n\u00e9l kezd\u0151dik. Elkezd\u0151dik a hat\u00e1r nyugaton, \u00e9s el\u00e9r a M\u00e9-Neft\u00f3ah-forr\u00e1shoz."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Innen lemegy a hat\u00e1r annak a hegynek a l\u00e1b\u00e1hoz, amely a Ben-Hinn\u00f3m-v\u00f6lggyel szemben van a ref\u00e1iak v\u00f6lgy\u00e9t\u0151l \u00e9szakra. Azut\u00e1n lemegy a Hinn\u00f3m-v\u00f6lgybe, a jeb\u00faszi hegyh\u00e1tra d\u00e9l fel\u00e9; lemegy a R\u00f3g\u00e9l-forr\u00e1shoz,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "majd \u00e9szaknak kanyarodik, \u00e9s el\u00e9r \u00c9n-Semesig, ahonnan ki\u00e9r Gel\u00edl\u00f3tig, az Adumm\u00edm h\u00e1g\u00f3j\u00e1val szemben, \u00e9s lemegy a r\u00fabeni Eben-B\u00f3hanra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00e1tmegy a pusztas\u00e1ggal szemben lev\u0151 hegyh\u00e1tra \u00e9szak fel\u00e9, \u00e9s lemegy a pusztas\u00e1gba."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Majd \u00e1tmegy a hat\u00e1r B\u00e9t-Hogl\u00e1 hegyh\u00e1t\u00e1ra \u00e9szak fel\u00e9, \u00e9s a hat\u00e1r a S\u00f3s-tenger \u00e9szaki \u00f6bl\u00e9n\u00e9l v\u00e9gz\u0151dik, a Jord\u00e1n d\u00e9li v\u00e9g\u00e9n\u00e9l. Ez a d\u00e9li hat\u00e1r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A keleti oldalon a Jord\u00e1n hat\u00e1rolja. Ez Benj\u00e1min fiai \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9nek a hat\u00e1ra nemzets\u00e9geik k\u00f6r\u00fcl."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ezek Benj\u00e1min fiai t\u00f6rzs\u00e9nek a v\u00e1rosai nemzets\u00e9geinek megfelel\u0151en: Jerik\u00f3, B\u00e9t-Hogl\u00e1 \u00e9s \u00c9mek-Kec\u00edc."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "B\u00e9t-Ar\u00e1b\u00e1, Cem\u00e1raim \u00e9s B\u00e9tel,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Avv\u00edm, P\u00e1r\u00e1 \u00e9s Ofr\u00e1,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kef\u00e1r-Amm\u00f3n\u00e1, Ofn\u00ed \u00e9s Geba. Tizenk\u00e9t v\u00e1ros falvaival egy\u00fctt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Gibe\u00f3n, R\u00e1m\u00e1 \u00e9s Be\u00e9r\u00f3t,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Micpe, Kef\u00edr\u00e1 \u00e9s M\u00f3c\u00e1,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Rekem, Jirpe\u00e9l \u00e9s Taral\u00e1,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "C\u00e9la, Elef \u00e9s Jeb\u00fasz, azaz Jeruzs\u00e1lem; tov\u00e1bb\u00e1 Gibat \u00e9s Kirjat. Tizenn\u00e9gy v\u00e1ros falvaival egy\u00fctt. Ez Benj\u00e1min fiainak az \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge nemzets\u00e9geiknek megfelel\u0151en."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Simeon \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge - M\u00e1sodszor Simeonra, Simeon fiainak t\u00f6rzs\u00e9re esett a sors nemzets\u00e9genk\u00e9nt. Az \u0151 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fck J\u00fada fiainak az \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9n bel\u00fcl volt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6ks\u00e9g\u00fck lett Be\u00e9rseba, Seba \u00e9s M\u00f3l\u00e1d\u00e1,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hacar-S\u00fa\u00e1l, B\u00e1l\u00e1 \u00e9s Ecem,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Elt\u00f3lad, Bet\u00fal \u00e9s Horm\u00e1,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ciklag, B\u00e9t-Mark\u00e1b\u00f3t \u00e9s Hacar-Sz\u00fasz\u00e1,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "B\u00e9t-Leb\u00e1\u00f3t \u00e9s S\u00e1r\u00fahen. Tizenh\u00e1rom v\u00e1ros falvaival egy\u00fctt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ain, Rimm\u00f3n, Eter \u00e9s \u00c1s\u00e1n. N\u00e9gy v\u00e1ros falvaival egy\u00fctt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1 mindazok a falvak, amelyek ezek k\u00f6r\u00fcl a v\u00e1rosok k\u00f6r\u00fcl voltak Baalat-Be\u00e9rig, a d\u00e9lvid\u00e9ki R\u00e1m\u00e1ig. Ez Simeon fiai t\u00f6rzs\u00e9nek az \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge nemzets\u00e9geinek megfelel\u0151en."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00fada fiainak a r\u00e9sz\u00e9b\u0151l adtak Simeon fiainak \u00f6r\u00f6ks\u00e9get, mert J\u00fada fiainak az oszt\u00e1lyr\u00e9sze el\u00e9g nagy volt ehhez. Ez\u00e9rt kaptak \u00f6r\u00f6ks\u00e9get Simeon fiai azoknak az \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9n bel\u00fcl."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Zebulon \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge - Harmadszor Zebulon fiaira, az \u0151 nemzets\u00e9geikre esett a sors. \u00d6r\u00f6ks\u00e9g\u00fck hat\u00e1ra Sz\u00e1r\u00eddig \u00e9r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6lmegy a hat\u00e1ruk nyugatnak Maral\u00e1 fel\u00e9, \u00e9rinti Dabbesetet, \u00e9s \u00e9rinti azt a patakot, amely Jokne\u00e1mmal szemben van."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Keleten Sz\u00e1r\u00eddt\u00f3l keletre fordul Kiszl\u00f3t-T\u00e1b\u00f3r hat\u00e1r\u00e1n, azut\u00e1n Dobratnak megy, \u00e9s f\u00f6lmegy J\u00e1f\u00ed\u00e1ig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Onnan tov\u00e1bbmegy keleti ir\u00e1nyban G\u00e1t-H\u00e9fernek \u00e9s \u00c9t-K\u00e1c\u00ednnak, majd el\u00e9r Rimm\u00f3nig, amely N\u00e9\u00e1 fel\u00e9 ter\u00fcl el."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezt megker\u00fcli a hat\u00e1r Hann\u00e1t\u00f3nt\u00f3l \u00e9szakra, \u00e9s Jiftah-\u00c9l v\u00f6lgy\u00e9ben v\u00e9gz\u0151dik."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ott van m\u00e9g Katt\u00e1t, Nahal\u00e1l, Simr\u00f3n, Jidal\u00e1 \u00e9s Betlehem. Tizenk\u00e9t v\u00e1ros falvaival egy\u00fctt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ez Zebulon fiainak az \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge nemzets\u00e9geiknek megfelel\u0151en: ezek a v\u00e1rosok falvaikkal egy\u00fctt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Issak\u00e1r \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge - Negyedszer Issak\u00e1rra esett a sors, Issak\u00e1r fiaira, az \u0151 nemzets\u00e9geikre."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az \u0151 ter\u00fclet\u00fck\u00f6n van Jezr\u00e9el, Keszul\u00f3t \u00e9s Sun\u00e9m,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Haf\u00e1raim, S\u00ed\u00f3n \u00e9s An\u00e1harat,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Rabb\u00edt, Kisj\u00f3n \u00e9s Ebec,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Remet, \u00c9n-Gann\u00edm, \u00c9n-Hadd\u00e1 \u00e9s B\u00e9t-Pacc\u00e9c."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9rinti a hat\u00e1r T\u00e1b\u00f3rt, Sahac\u00edm\u00e1t \u00e9s B\u00e9tsemest, \u00fagyhogy hat\u00e1ruk a Jord\u00e1nn\u00e1l v\u00e9gz\u0151dik. Tizenhat v\u00e1ros falvaival egy\u00fctt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ez Issak\u00e1r fiai t\u00f6rzs\u00e9nek az \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge nemzets\u00e9genk\u00e9nt: ezek a v\u00e1rosok falvaikkal egy\u00fctt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c1s\u00e9r \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge - \u00d6t\u00f6dsz\u00f6r \u00c1s\u00e9r fiainak a t\u00f6rzs\u00e9re, az \u0151 nemzets\u00e9geikre esett a sors."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az \u0151 ter\u00fclet\u00fck\u00f6n van Helkat, Hal\u00ed, Beten \u00e9s Aks\u00e1f,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Alammelek, Am\u00e1d \u00e9s Mis\u00e1l. Nyugaton \u00e9rinti a hat\u00e1r a Karmelt \u00e9s a Libn\u00e1t-patakot."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Innen kelet fel\u00e9 fordul B\u00e9t-D\u00e1g\u00f3nnak, \u00e9s \u00e9rintkezik Zebulonnal \u00e9s Jiftah-\u00c9l v\u00f6lgy\u00e9vel \u00e9szak fel\u00e9, \u00e9rinti B\u00e9t-\u00c9meket \u00e9s Ne\u00ed\u00e9lt. Majd el\u00e9r \u00e9szakon K\u00e1b\u00falig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Innen Ebr\u00f3n, Reh\u00f3b, Hamm\u00f3n \u00e9s K\u00e1n\u00e1 mellett eg\u00e9szen Szid\u00f3n-Rabb\u00e1ig h\u00faz\u00f3dik."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Azut\u00e1n R\u00e1m\u00e1 fel\u00e9 fordul a hat\u00e1r, eg\u00e9szen T\u00edrusz er\u0151d\u00edtett v\u00e1ros\u00e1ig. Majd H\u00f3sz\u00e1nak fordul a hat\u00e1r, \u00e9s a v\u00e9ge a tengern\u00e9l van Hebelt\u0151l, Akz\u00edbig."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ott van m\u00e9g Umm\u00e1, Af\u00edk \u00e9s Reh\u00f3b. Huszonk\u00e9t v\u00e1ros falvaival egy\u00fctt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ez \u00c1s\u00e9r fiai t\u00f6rzs\u00e9nek az \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge nemzets\u00e9geinek megfelel\u0151en: ezek a v\u00e1rosok falvaikkal egy\u00fctt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Naft\u00e1li \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge - Hatodszor Naft\u00e1li fiaira esett a sors; Naft\u00e1li fiaira, az \u0151 nemzets\u00e9geikre."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Az \u0151 hat\u00e1ruk H\u00e9left\u0151l, a caanann\u00edmi t\u00f6lgyf\u00e1t\u00f3l Ad\u00e1m\u00ed-Nekeben \u00e9s Jabne\u00e9len \u00e1t Lakk\u00famig terjed, \u00e9s a Jord\u00e1nig \u00e9r el."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Azut\u00e1n nyugat fel\u00e9 Azn\u00f3t-T\u00e1b\u00f3rnak fordul a hat\u00e1r, \u00e9s onnan el\u00e9r H\u00fak\u00f3kig. D\u00e9len Zebulonnal \u00e9rintkezik, nyugaton meg \u00c1s\u00e9rral \u00e9rintkezik. Keleten pedig a Jord\u00e1nnal."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A meger\u0151s\u00edtett v\u00e1rosok ezek: Cidd\u00edm, C\u00e9r, Hammat, Rakkat \u00e9s Kinneret,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ad\u00e1m\u00e1, R\u00e1m\u00e1 \u00e9s H\u00e1c\u00f3r,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Kedes, Edrei \u00e9s \u00c9n-H\u00e1c\u00f3r,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jir\u00f3n, Migdal-\u00c9l, Hor\u00e9m, B\u00e9t-An\u00e1t \u00e9s B\u00e9tsemes: tizenkilenc v\u00e1ros falvaival egy\u00fctt."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ez lett Naft\u00e1li fiai t\u00f6rzs\u00e9nek az \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge nemzets\u00e9geinek megfelel\u0151en: ezek a v\u00e1rosok falvaikkal egy\u00fctt."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "D\u00e1n \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge - Hetedszer D\u00e1n fiainak t\u00f6rzs\u00e9re esett a sors, az \u0151 nemzets\u00e9geikre."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Az \u0151 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fck ter\u00fclet\u00e9n van Cor\u00e1, Est\u00e1\u00f3l \u00e9s \u00cdr-Semes,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Saalabbin, Ajj\u00e1l\u00f3n \u00e9s Jitl\u00e1,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00c9l\u00f3n, Timn\u00e1t\u00e1 \u00e9s Ekr\u00f3n,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Eltek\u00e9, Gibbet\u00f3n \u00e9s Baalat,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Jehud, Ben\u00e9-Berak \u00e9s Gat-Rimm\u00f3n,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "M\u00e9-Jark\u00f3n \u00e9s Rakk\u00f3n, a J\u00e1f\u00f3 el\u0151tt lev\u0151 ter\u00fclettel egy\u00fctt."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "De D\u00e1n fiai elvesztett\u00e9k ter\u00fclet\u00fcket. Ez\u00e9rt felvonultak D\u00e1n fiai, \u00e9s megt\u00e1madt\u00e1k Lesemet. Elfoglalt\u00e1k azt, \u00e9s kard\u00e9lre h\u00e1nyt\u00e1k, birtokba vett\u00e9k, \u00e9s letelepedtek benne. Azut\u00e1n elnevezt\u00e9k Lesemet D\u00e1nnak, \u0151satyjuknak, D\u00e1nnak a nev\u00e9r\u0151l."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ez D\u00e1n fiai t\u00f6rzs\u00e9nek az \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge nemzets\u00e9genk\u00e9nt: ezek a v\u00e1rosok falvaikkal egy\u00fctt."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge - Amikor befejezt\u00e9k az \u00f6r\u00f6ks\u00e9goszt\u00e1st az orsz\u00e1g ter\u00fclet\u00e9n, akkor \u00f6r\u00f6ks\u00e9get adtak Izr\u00e1el fiai maguk k\u00f6z\u00f6tt J\u00f3zsu\u00e9nak, N\u00fan fi\u00e1nak is."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Az \u00dar parancsa szerint adt\u00e1k neki azt a v\u00e1rost, amelyet k\u00e9rt: Timnat-Szerahot, az Efraim hegyvid\u00e9k\u00e9n. Fel\u00e9p\u00edtette a v\u00e1rost, \u00e9s abban lakott."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Ezeket a ter\u00fcleteket osztotta ki \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl Ele\u00e1z\u00e1r pap meg J\u00f3zsu\u00e9, N\u00fan fia \u00e9s az izr\u00e1eli t\u00f6rzsek csal\u00e1df\u0151i sorsvet\u00e9ssel Sil\u00f3ban, az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt, a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1nak a bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l. \u00cdgy fejezt\u00e9k be az orsz\u00e1g feloszt\u00e1s\u00e1t."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A mened\u00e9kv\u00e1rosok - Ezut\u00e1n \u00edgy sz\u00f3lt az \u00dar J\u00f3zsu\u00e9hoz:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mondd ezt Izr\u00e1el fiainak: Jel\u00f6lj\u00e9tek ki a mened\u00e9kv\u00e1rosokat, amelyekr\u0151l M\u00f3zes \u00e1ltal besz\u00e9ltem nektek;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "hadd menek\u00fclj\u00f6n oda a gyilkos, aki v\u00e9letlen\u00fcl \u00e9s akarat\u00e1n k\u00edv\u00fcl \u00f6lt meg valakit. Legyenek azok mened\u00e9khelyeitek az el\u0151l, aki v\u00e9rbossz\u00fat akar \u00e1llni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha valaki egy ilyen v\u00e1rosba menek\u00fcl, \u00e1lljon meg a v\u00e1roskapu bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l, besz\u00e9lje el \u00fcgy\u00e9t a v\u00e1ros v\u00e9neinek f\u00fcle hallat\u00e1ra. Azok pedig fogadj\u00e1k be maguk k\u00f6z\u00e9 a v\u00e1rosba, adjanak neki helyet, \u00e9s lakj\u00e9k k\u00f6zt\u00fck."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha azut\u00e1n \u00fcld\u00f6zi \u0151t a v\u00e9rbosszul\u00f3, ne szolg\u00e1ltass\u00e1k ki neki a gyilkost, mert akarat\u00e1n k\u00edv\u00fcl \u00f6lte meg embert\u00e1rs\u00e1t, hiszen nem gy\u0171l\u00f6lte \u0151t azel\u0151tt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lakj\u00e9k abban a v\u00e1rosban mindaddig, am\u00edg a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g el\u00e9 nem \u00e1ll \u00edt\u00e9lethozatalra, vagy am\u00edg meg nem hal az a f\u0151pap, aki abban az id\u0151ben lesz szolg\u00e1latban. Akkor ism\u00e9t visszat\u00e9rhet a gyilkos a maga v\u00e1ros\u00e1ba \u00e9s h\u00e1z\u00e1ba; abba a v\u00e1rosba, amelyb\u0151l elmenek\u00fclt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cdgy k\u00fcl\u00f6n\u00edtett\u00e9k el Kedest Galile\u00e1ban, Naft\u00e1li hegyvid\u00e9k\u00e9n, Sikemet Efraim hegyvid\u00e9k\u00e9n \u00e9s Kirjat-Arb\u00e1t, azaz Hebr\u00f3nt a J\u00fada hegyvid\u00e9k\u00e9n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A Jord\u00e1non t\u00fal, Jerik\u00f3t\u00f3l keletre, kijel\u00f6lt\u00e9k Becert R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l a puszt\u00e1ban, a fenns\u00edkon, R\u00e1m\u00f3tot Gile\u00e1dban G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l \u00e9s G\u00f3l\u00e1nt B\u00e1s\u00e1nban Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezek lettek a kijel\u00f6lt v\u00e1rosok Izr\u00e1el fiai \u00e9s a k\u00f6zt\u00fck tart\u00f3zkod\u00f3 j\u00f6vev\u00e9nyek sz\u00e1m\u00e1ra, hogy oda menek\u00fclhessen mindenki, aki v\u00e9letlen\u00fcl \u00f6l meg valakit, \u00e9s ne haljon meg a v\u00e9rbosszul\u00f3 kez\u00e9t\u0151l, am\u00edg a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g el\u00e9 nem \u00e1ll."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k v\u00e1rosai - Azut\u00e1n odamentek a l\u00e9vit\u00e1k csal\u00e1df\u0151i Ele\u00e1z\u00e1r paphoz \u00e9s J\u00f3zsu\u00e9hoz, N\u00fan fi\u00e1hoz meg az izr\u00e1eli t\u00f6rzsek csal\u00e1df\u0151ihez,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy sz\u00f3ltak hozz\u00e1juk Sil\u00f3ban, K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n: Az \u00dar megparancsolta M\u00f3zes \u00e1ltal, hogy adjatok nek\u00fcnk v\u00e1rosokat lak\u00f3hely\u00fcl \u00e9s legel\u0151ket \u00e1llatainknak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiai teh\u00e1t ezeket a v\u00e1rosokat adt\u00e1k a l\u00e9vit\u00e1knak a maguk \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9b\u0151l a legel\u0151kkel egy\u00fctt az \u00dar parancsa szerint:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor a keh\u00e1tiak nemzets\u00e9geire esett a sors, a l\u00e9vit\u00e1k k\u00f6z\u00f6tt \u00c1ron pap fiainak tizenh\u00e1rom v\u00e1ros jutott sorsol\u00e1ssal J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l, Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l \u00e9s Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Keh\u00e1t t\u00f6bbi fi\u00e1nak pedig t\u00edz v\u00e1ros jutott sorsol\u00e1ssal Efraim t\u00f6rzse nemzets\u00e9geib\u0151l, D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l \u00e9s Manass\u00e9 t\u00f6rzse egyik fel\u00e9b\u0151l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "G\u00e9rs\u00f3n fiainak tizenh\u00e1rom v\u00e1ros jutott sorsol\u00e1ssal Issak\u00e1r t\u00f6rzse nemzets\u00e9geib\u0151l, \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l, Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l \u00e9s Manass\u00e9 t\u00f6rzse m\u00e1sik fel\u00e9b\u0151l B\u00e1s\u00e1nban."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mer\u00e1ri fiai nemzets\u00e9geinek tizenk\u00e9t v\u00e1ros jutott R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l, G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l \u00e9s Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiai teh\u00e1t a l\u00e9vit\u00e1knak adt\u00e1k ezeket a v\u00e1rosokat legel\u0151ikkel egy\u00fctt sorsol\u00e1ssal, ahogyan M\u00f3zes \u00e1ltal megparancsolta az \u00dar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c1ron fiainak v\u00e1rosai - J\u00fada fiainak a t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l \u00e9s Simeon fiainak a t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l n\u00e9v szerint a k\u00f6vetkez\u0151 v\u00e1rosokat adt\u00e1k oda:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A L\u00e9vi fiai k\u00f6z\u00fcl, a Keh\u00e1t nemzets\u00e9g\u00e9b\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3 \u00c1ron fiainak, mert r\u00e1juk esett el\u0151sz\u00f6r a sors,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "nekik adt\u00e1k An\u00e1k atyj\u00e1nak v\u00e1ros\u00e1t, Kirjat-Arb\u00e1t, azaz Hebr\u00f3nt a J\u00fada hegyvid\u00e9k\u00e9n a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte lev\u0151 legel\u0151kkel egy\u00fctt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De a v\u00e1ros mezej\u00e9t \u00e9s falvait K\u00e1l\u00e9bnak, Jefunne fi\u00e1nak adt\u00e1k birtokul."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c1ron pap fiainak adt\u00e1k a gyilkosok mened\u00e9kv\u00e1ros\u00e1t, Hebr\u00f3nt legel\u0151j\u00e9vel egy\u00fctt, Libn\u00e1t legel\u0151j\u00e9vel egy\u00fctt,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jatt\u00edrt legel\u0151j\u00e9vel egy\u00fctt, Estem\u00f3\u00e1t legel\u0151j\u00e9vel egy\u00fctt,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00f3l\u00f3nt legel\u0151j\u00e9vel egy\u00fctt, Deb\u00edrt legel\u0151j\u00e9vel egy\u00fctt,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Aint legel\u0151j\u00e9vel egy\u00fctt, Jutt\u00e1t legel\u0151j\u00e9vel egy\u00fctt \u00e9s B\u00e9tsemest legel\u0151j\u00e9vel egy\u00fctt: kilenc v\u00e1rost ebb\u0151l a k\u00e9t t\u00f6rzsb\u0151l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l pedig Gibe\u00f3nt legel\u0151j\u00e9vel egy\u00fctt, Geb\u00e1t legel\u0151j\u00e9vel egy\u00fctt,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "An\u00e1t\u00f3tot legel\u0151j\u00e9vel egy\u00fctt \u00e9s Alm\u00f3nt legel\u0151j\u00e9vel egy\u00fctt: n\u00e9gy v\u00e1rost."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c1ron fiainak, a papoknak \u00f6sszesen tizenh\u00e1rom v\u00e1ros jutott a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 legel\u0151kkel egy\u00fctt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A t\u00f6bbi keh\u00e1tiak v\u00e1rosai - A Keh\u00e1t fiai nemzets\u00e9geihez tartoz\u00f3 l\u00e9vit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl Keh\u00e1t t\u00f6bbi fi\u00e1nak ezek a v\u00e1rosok jutottak sorsol\u00e1ssal Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nekik adt\u00e1k az Efraim hegyvid\u00e9k\u00e9n a gyilkosok mened\u00e9kv\u00e1ros\u00e1t, Sikemet legel\u0151j\u00e9vel egy\u00fctt, tov\u00e1bb\u00e1 G\u00e9zert legel\u0151j\u00e9vel egy\u00fctt,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kibcaimot legel\u0151j\u00e9vel egy\u00fctt \u00e9s B\u00e9t-H\u00f3r\u00f3nt legel\u0151j\u00e9vel egy\u00fctt: n\u00e9gy v\u00e1rost."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Eltek\u00e9t legel\u0151j\u00e9vel egy\u00fctt, Gibbet\u00f3nt legel\u0151j\u00e9vel egy\u00fctt,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ajj\u00e1l\u00f3nt legel\u0151j\u00e9vel egy\u00fctt, \u00e9s Gat-Rimm\u00f3nt legel\u0151j\u00e9vel egy\u00fctt: n\u00e9gy v\u00e1rost."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Manass\u00e9 t\u00f6rzse egyik fel\u00e9b\u0151l Taanakot legel\u0151j\u00e9vel egy\u00fctt \u00e9s Gat-Rimm\u00f3nt legel\u0151j\u00e9vel egy\u00fctt: k\u00e9t v\u00e1rost."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Keh\u00e1t fiai t\u00f6bbi nemzets\u00e9g\u00e9nek \u00f6sszesen t\u00edz v\u00e1ros jutott a legel\u0151kkel egy\u00fctt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A g\u00e9rs\u00f3ni l\u00e9vit\u00e1k v\u00e1rosai - A l\u00e9vit\u00e1k nemzets\u00e9gei k\u00f6z\u00fcl G\u00e9rs\u00f3n fiainak adt\u00e1k Manass\u00e9 t\u00f6rzse m\u00e1sik fel\u00e9b\u0151l a gyilkosok mened\u00e9kv\u00e1ros\u00e1t, G\u00f3l\u00e1nt B\u00e1s\u00e1nban legel\u0151j\u00e9vel egy\u00fctt \u00e9s Beester\u00e1t legel\u0151j\u00e9vel egy\u00fctt: k\u00e9t v\u00e1rost."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Kisj\u00f3nt legel\u0151j\u00e9vel egy\u00fctt, Dobratot legel\u0151j\u00e9vel egy\u00fctt,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jarm\u00fatot legel\u0151j\u00e9vel egy\u00fctt \u00e9s \u00c9n-Gann\u00edmot legel\u0151j\u00e9vel egy\u00fctt: n\u00e9gy v\u00e1rost."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Mis\u00e1lt legel\u0151j\u00e9vel egy\u00fctt, Abd\u00f3nt legel\u0151j\u00e9vel egy\u00fctt,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Helkatot legel\u0151j\u00e9vel egy\u00fctt \u00e9s Reh\u00f3bot legel\u0151j\u00e9vel egy\u00fctt: n\u00e9gy v\u00e1rost."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Galile\u00e1ban a gyilkosok mened\u00e9kv\u00e1ros\u00e1t, Kedest legel\u0151j\u00e9vel egy\u00fctt, Hamm\u00f3t-D\u00f3rt legel\u0151j\u00e9vel egy\u00fctt \u00e9s Kart\u00e1nt legel\u0151j\u00e9vel egy\u00fctt: h\u00e1rom v\u00e1rost."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A g\u00e9rs\u00f3ni nemzets\u00e9geknek \u00f6sszesen tizenh\u00e1rom v\u00e1ros jutott a legel\u0151kkel egy\u00fctt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A mer\u00e1ri l\u00e9vit\u00e1k v\u00e1rosai - A t\u00f6bbi l\u00e9vit\u00e1nak, Mer\u00e1ri fiai nemzets\u00e9geinek adt\u00e1k Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Jokne\u00e1mot legel\u0151j\u00e9vel egy\u00fctt, Kart\u00e1t legel\u0151j\u00e9vel egy\u00fctt,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Dimn\u00e1t legel\u0151j\u00e9vel egy\u00fctt \u00e9s Nahal\u00e1lt legel\u0151j\u00e9vel egy\u00fctt: n\u00e9gy v\u00e1rost."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Becert legel\u0151j\u00e9vel egy\u00fctt, Jahc\u00e1t legel\u0151j\u00e9vel egy\u00fctt,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ked\u00e9m\u00f3tot legel\u0151j\u00e9vel egy\u00fctt \u00e9s M\u00e9f\u00e1atot legel\u0151j\u00e9vel egy\u00fctt: n\u00e9gy v\u00e1rost."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gile\u00e1dban a gyilkosok mened\u00e9kv\u00e1ros\u00e1t, R\u00e1m\u00f3tot legel\u0151j\u00e9vel egy\u00fctt, Mahanaimot legel\u0151j\u00e9vel egy\u00fctt,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Hesb\u00f3nt legel\u0151j\u00e9vel egy\u00fctt \u00e9s Jaz\u00e9rt legel\u0151j\u00e9vel egy\u00fctt: \u00f6sszesen n\u00e9gy v\u00e1rost."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k t\u00f6bbi nemzets\u00e9gei k\u00f6z\u00fcl Mer\u00e1ri fiai nemzets\u00e9geinek jutott sorsol\u00e1ssal tizenk\u00e9t v\u00e1ros."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1knak teh\u00e1t \u00f6sszesen negyvennyolc v\u00e1ros jutott a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 legel\u0151kkel egy\u00fctt Izr\u00e1el fiai birtokaib\u00f3l."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ezekhez a v\u00e1rosokhoz v\u00e1rosonk\u00e9nt legel\u0151 is tartozott k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl. \u00cdgy volt mindegyik v\u00e1rosn\u00e1l."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Az \u00edg\u00e9ret beteljesedett - \u00cdgy adta oda az \u00dar Izr\u00e1elnek az eg\u00e9sz orsz\u00e1got, amelyr\u0151l esk\u00fcvel \u00edg\u00e9rte, hogy aty\u00e1iknak adja. Birtokba is vett\u00e9k, \u00e9s letelepedtek benne."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Nyugalmat is adott nekik az \u00dar mindenfel\u0151l, pontosan \u00fagy, ahogyan esk\u00fcvel \u00edg\u00e9rte aty\u00e1iknak. Senki sem tudott meg\u00e1llni vel\u00fck szemben ellens\u00e9geik k\u00f6z\u00fcl. Minden ellens\u00e9g\u00fcket kez\u00fckbe adta az \u00dar."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Egyetlen sz\u00f3 sem veszett el azokb\u00f3l az \u00edg\u00e9retekb\u0151l, amelyeket az \u00dar Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak tett. Mind beteljesedett."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 elbocs\u00e1tja a Jord\u00e1non t\u00fali t\u00f6rzseket - Akkor \u00f6sszeh\u00edvatta J\u00f3zsu\u00e9 a r\u00fabenieket, g\u00e1diakat \u00e9s Manass\u00e9 t\u00f6rzse fel\u00e9t,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta nekik: Meg\u0151rizt\u00e9tek mindazt, amit M\u00f3zes, az \u00dar szolg\u00e1ja parancsolt nektek, \u00e9s hallgattatok a szavamra, pontosan \u00fagy, ahogyan megparancsoltam nektek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nem hagyt\u00e1tok el testv\u00e9reiteket hossz\u00fa id\u0151n \u00e1t mind a mai napig, hanem h\u0171s\u00e9gesen megtartott\u00e1tok Isteneteknek, az \u00darnak parancs\u00e1t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Most m\u00e1r nyugalmat adott Istenetek, az \u00dar, testv\u00e9reiteknek, ahogyan meg\u00edg\u00e9rte nekik. Az\u00e9rt most menjetek vissza s\u00e1traitokba, arra a f\u00f6ldre, amelyet nektek adott birtokul M\u00f3zes, az \u00dar szolg\u00e1ja a Jord\u00e1non t\u00fal."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Csak nagyon vigy\u00e1zzatok arra, hogy megtarts\u00e1tok azt a parancsot \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyt, amelyet M\u00f3zes, az \u00dar szolg\u00e1ja parancsolt nektek: Szeress\u00e9tek Isteneteket, az Urat, \u00e9s mindenben az \u0151 \u00fatjain j\u00e1rjatok; tarts\u00e1tok meg parancsolatait, ragaszkodjatok hozz\u00e1, \u00e9s szolg\u00e1lj\u00e1tok teljes sz\u00edvvel \u00e9s teljes l\u00e9lekkel!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azut\u00e1n meg\u00e1ldotta \u00e9s elbocs\u00e1totta \u0151ket J\u00f3zsu\u00e9. \u0150k pedig elmentek s\u00e1traikba."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Manass\u00e9 t\u00f6rzse egyik fel\u00e9nek M\u00f3zes adott \u00f6r\u00f6ks\u00e9get B\u00e1s\u00e1nban. A m\u00e1sik fel\u00e9nek pedig J\u00f3zsu\u00e9 adott testv\u00e9reik k\u00f6z\u00f6tt a Jord\u00e1non innen, a nyugati oldalon. Ezeket is elbocs\u00e1totta J\u00f3zsu\u00e9 a s\u00e1traikba, \u00e9s meg\u00e1ldotta \u0151ket."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezt mondta nekik: Menjetek vissza s\u00e1traitokba sok szerzem\u00e9nyetekkel: igen sok j\u00f3sz\u00e1ggal, ez\u00fcsttel \u00e9s arannyal, r\u00e9zzel \u00e9s vassal, meg igen sok ruh\u00e1val. De ossz\u00e1tok meg testv\u00e9reitekkel az ellens\u00e9gt\u0151l szerzett zs\u00e1km\u00e1nyt!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Olt\u00e1r\u00e9p\u00edt\u00e9s a Jord\u00e1n partj\u00e1n - Akkor megfordultak, \u00e9s elt\u00e1voztak R\u00faben fiai, G\u00e1d fiai \u00e9s Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9nek fele Izr\u00e1el fiait\u00f3l a K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n lev\u0151 Sil\u00f3b\u00f3l, elmentek Gile\u00e1d f\u00f6ldj\u00e9re, arra a f\u00f6ldre, amelyet birtokba vettek az \u00darnak M\u00f3zes \u00e1ltal adott parancsa szerint."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amikor Gel\u00edl\u00f3tba \u00e9rtek, amely K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n a Jord\u00e1n mellett van, olt\u00e1rt \u00e9p\u00edtettek ott, a Jord\u00e1n mellett R\u00faben fiai, G\u00e1d fiai \u00e9s a Manass\u00e9-t\u00f6rzs fele; egy felt\u0171n\u0151en nagy olt\u00e1rt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiai azonban meghallott\u00e1k, hogy olt\u00e1rt \u00e9p\u00edtettek R\u00faben fiai, G\u00e1d fiai \u00e9s a Manass\u00e9-t\u00f6rzs fele K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9nek a sz\u00e9l\u00e9n, a Jord\u00e1n mellett, Gel\u00edl\u00f3tn\u00e1l az izr\u00e1eli oldalon."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amikor ezt Izr\u00e1el fiai meghallott\u00e1k, \u00f6sszegy\u0171lt Izr\u00e1el fiainak eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge Sil\u00f3ban, hogy hadat ind\u00edtsanak ellen\u00fck."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ekkor elk\u00fcldt\u00e9k Izr\u00e1el fiai R\u00faben fiaihoz, G\u00e1d fiaihoz \u00e9s a Manass\u00e9-t\u00f6rzs fel\u00e9hez Gile\u00e1d f\u00f6ldj\u00e9re Ele\u00e1z\u00e1r pap fi\u00e1t, Fine\u00e1st,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00e9s vele egy\u00fctt t\u00edz vezet\u0151 embert; nagycsal\u00e1donk\u00e9nt egy-egy vezet\u0151 embert Izr\u00e1el valamennyi t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l. Mindegyik\u00fck a maga nagycsal\u00e1dj\u00e1nak a feje volt Izr\u00e1el nemzets\u00e9gei k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amikor meg\u00e9rkeztek R\u00faben fiaihoz, G\u00e1d fiaihoz \u00e9s a Manass\u00e9-t\u00f6rzs fel\u00e9hez Gile\u00e1d f\u00f6ldj\u00e9re, \u00edgy besz\u00e9ltek hozz\u00e1juk:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezt \u00fczeni az \u00dar eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge: Micsoda h\u0171tlens\u00e9get k\u00f6vettetek el Izr\u00e1el Istene ellen, hogy m\u00e1ris elfordultatok az \u00dart\u00f3l? Ti most az \u00dar ellen l\u00e1zadtatok azzal, hogy olt\u00e1rt \u00e9p\u00edtettetek magatoknak!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nem el\u00e9g, hogy Pe\u00f3r miatt b\u0171nbe est\u00fcnk, amelyb\u0151l m\u00e9g meg sem tisztultunk m\u00e1ig sem, \u00e9s amely miatt csap\u00e1s \u00e9rte az \u00dar k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9t?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ti meg m\u00e1ris elfordultatok az \u00dart\u00f3l? Pedig ha ti ma fell\u00e1zadtok az \u00dar ellen, holnap \u0151 Izr\u00e1el eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9re fog haragudni."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ha tiszt\u00e1talan f\u00f6ld a ti birtokotok, j\u00f6jjetek \u00e1t erre a f\u00f6ldre, amely az \u00dar birtoka: ahol az \u00dar hajl\u00e9ka van, \u00e9s legyen k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk a birtokotok. De az \u00dar ellen ne l\u00e1zadjatok fel, \u00e9s ellen\u00fcnk se l\u00e1zadjatok azzal, hogy olt\u00e1rt \u00e9p\u00edtetek magatoknak Isten\u00fcnknek, az \u00darnak az olt\u00e1r\u00e1n k\u00edv\u00fcl."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amikor \u00c1k\u00e1n, Zerah fia h\u0171tlen\u00fcl b\u00e1nt a kiirt\u00e1sra rendelt dolgokkal, Izr\u00e1el eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9re haragudott meg az \u00dar, \u00e9s nemcsak az az egy ember pusztult el a b\u0171n miatt!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ekkor megsz\u00f3laltak R\u00faben fiai, G\u00e1d fiai \u00e9s a Manass\u00e9-t\u00f6rzs fele, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3ltak Izr\u00e1el nemzets\u00e9gf\u0151ihez:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tudja az \u00dar, az er\u0151s Isten, az \u00dar, az er\u0151s Isten, \u00e9s tudja meg Izr\u00e1el is, hogy l\u00e1zad\u00e1s, vagy az \u00dar elleni h\u0171tlens\u00e9g-e ez?! Ha igen, \u00fagy ne seg\u00edtsen meg benn\u00fcnket ezen a napon!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Maga az \u00dar vizsg\u00e1lja meg, hogy az\u00e9rt \u00e9p\u00edtett\u00fcnk-e olt\u00e1rt, hogy elforduljunk az \u00dart\u00f3l, \u00e9s \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot meg \u00e9tel\u00e1ldozatot \u00e1ldozzunk, vagy b\u00e9ke\u00e1ldozatot mutassunk be rajta!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u0151t ink\u00e1bb az\u00e9rt csin\u00e1ltuk ezt, mert att\u00f3l tartunk, hogy holnap ezt mondj\u00e1k a ti fiaitok a mi fiainknak: Mit akartok ti az \u00dart\u00f3l, Izr\u00e1el Isten\u00e9t\u0151l?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hiszen a Jord\u00e1nt hat\u00e1rr\u00e1 tette az \u00dar k\u00f6zt\u00fcnk \u00e9s k\u00f6ztetek, R\u00faben fiai \u00e9s G\u00e1d fiai; nincs nektek k\u00f6z\u00f6t\u00f6k az \u00darhoz! \u00cdgy a ti fiaitok lesznek az okai annak, ha a mi fiaink nem f\u00e9lik majd az Urat."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondtuk: Fogjunk hozz\u00e1, \u00e9s \u00e9p\u00edts\u00fck meg ezt az olt\u00e1rt, de nem \u00e9g\u0151\u00e1ldozatra \u00e9s nem v\u00e9res\u00e1ldozatra,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "hanem hogy bizonys\u00e1gul legyen k\u00f6zt\u00fcnk \u00e9s k\u00f6ztetek, meg az ut\u00e1nunk k\u00f6vetkez\u0151 nemzed\u00e9kek k\u00f6z\u00f6tt arra, hogy mi az Urat akarjuk tisztelni az \u0151 sz\u00edne el\u0151tt bemutatott \u00e9g\u0151\u00e1ldozatainkkal, v\u00e9res\u00e1ldozatainkkal \u00e9s b\u00e9ke\u00e1ldozatainkkal. Ne mondhass\u00e1k holnap a ti fiaitok a mi fiainknak: Nincs nektek k\u00f6z\u00f6t\u00f6k az \u00darhoz!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Azt mondtuk teh\u00e1t: Ha ezt mondj\u00e1k nek\u00fcnk vagy a j\u00f6v\u0151 nemzed\u00e9knek, akkor azt felelj\u00fck: N\u00e9zz\u00e9tek az \u00dar olt\u00e1r\u00e1nak a m\u00e1s\u00e1t, amelyet aty\u00e1ink k\u00e9sz\u00edtettek, de nem \u00e9g\u0151\u00e1ldozatra \u00e9s nem v\u00e9res\u00e1ldozatra, hanem hogy bizonys\u00e1gul legyen k\u00f6zt\u00fcnk \u00e9s k\u00f6ztetek."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "T\u00e1vol legyen t\u0151l\u00fcnk, hogy fell\u00e1zadjunk az \u00dar ellen, \u00e9s elforduljunk ma az \u00dart\u00f3l azzal, hogy \u00e9g\u0151\u00e1ldozatra, \u00e9tel\u00e1ldozatra \u00e9s v\u00e9res\u00e1ldozatra val\u00f3 olt\u00e1rt \u00e9p\u00edts\u00fcnk Isten\u00fcnknek, az \u00darnak az olt\u00e1r\u00e1n k\u00edv\u00fcl, amely az \u0151 hajl\u00e9ka el\u0151tt van."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Amikor meghallotta Fine\u00e1s pap \u00e9s a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g vezet\u0151 emberei, meg Izr\u00e1el nemzets\u00e9gf\u0151i, akik vele voltak, azokat a szavakat, amelyeket R\u00faben fiai, G\u00e1d fiai \u00e9s Manass\u00e9 fiai mondtak, tetszett nekik."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ez\u00e9rt azt mondta Fine\u00e1s, Ele\u00e1z\u00e1r pap fia R\u00faben fiainak, G\u00e1d fiainak \u00e9s Manass\u00e9 fiainak: Most m\u00e1r tudjuk, hogy k\u00f6zt\u00fcnk van az \u00dar, mert nem k\u00f6vettetek el ilyen m\u00f3don h\u0171tlens\u00e9get az \u00dar ellen. \u00cdgy h\u00e1t megmentett\u00e9tek Izr\u00e1el fiait az \u00dar kez\u00e9t\u0151l."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ezut\u00e1n visszat\u00e9rtek Fine\u00e1s, Ele\u00e1z\u00e1r pap fia \u00e9s a vezet\u0151 emberek R\u00faben fiait\u00f3l \u00e9s G\u00e1d fiait\u00f3l, Gile\u00e1d f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9re, Izr\u00e1el fiaihoz, \u00e9s el\u0151adt\u00e1k nekik a dolgot."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Tetszett ez a dolog Izr\u00e1el fiainak is, ez\u00e9rt \u00e1ldott\u00e1k az Istent Izr\u00e1el fiai. Nem gondoltak t\u00f6bb\u00e9 arra, hogy hadat ind\u00edtsanak azok ellen \u00e9s elpuszt\u00edts\u00e1k azt a f\u00f6ldet, ahol R\u00faben fiai \u00e9s G\u00e1d fiai laktak."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Az olt\u00e1rt pedig \u00edgy nevezt\u00e9k R\u00faben fiai \u00e9s G\u00e1d fiai: Bizonys\u00e1g ez k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk, hogy az \u00dar az Isten!"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 intelmei - Hossz\u00fa id\u0151 telt el azut\u00e1n, hogy az \u00dar nyugalmat adott Izr\u00e1elnek minden ellens\u00e9g\u00e9t\u0151l k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl. J\u00f3zsu\u00e9 is megv\u00e9n\u00fclt, meg\u00f6regedett."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ekkor \u00f6sszeh\u00edvta J\u00f3zsu\u00e9 eg\u00e9sz Izr\u00e1elt, annak v\u00e9neit, csal\u00e1df\u0151it, b\u00edr\u00e1it \u00e9s el\u00f6lj\u00e1r\u00f3it, \u00e9s ezt mondta nekik: \u00c9n megv\u00e9n\u00fcltem, meg\u00f6regedtem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e1tt\u00e1tok mindazt, amit Istenetek, az \u00dar tett \u00e9rtetek ezekkel a n\u00e9pekkel, hiszen Istenetek, az \u00dar harcolt \u00e9rtetek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e1tj\u00e1tok, kisorsoltam t\u00f6rzseitek k\u00f6z\u00f6tt az itt maradt n\u00e9pek birtok\u00e1t, meg azok\u00e9t a n\u00e9pek\u00e9t is, amelyeket kiirtottam a Jord\u00e1nt\u00f3l a nagy tengerig napnyugaton."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Istenetek, az \u00dar maga szor\u00edtja \u00e9s \u0171zi ki \u0151ket el\u0151letek, hogy birtokba vegy\u00e9tek f\u00f6ldj\u00fcket, ahogyan meg\u00edg\u00e9rte nektek Istenetek, az \u00dar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Legyetek az\u00e9rt igen er\u0151sek, hogy meg\u0151rizz\u00e9tek \u00e9s megtarts\u00e1tok mindazt, ami meg van \u00edrva M\u00f3zes t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9nek k\u00f6nyv\u00e9ben! Ne t\u00e9rjetek el att\u00f3l se jobbra, se balra!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ne keveredjetek \u00f6ssze ezekkel a n\u00e9pekkel, amelyek itt maradtak k\u00f6ztetek. Isteneiknek a nev\u00e9t ne eml\u00edts\u00e9tek, ne esk\u00fcdjetek r\u00e1juk, ne tisztelj\u00e9tek \u0151ket, \u00e9s ne boruljatok le el\u0151tt\u00fck!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ragaszkodjatok viszont Istenetekhez, az \u00darhoz, ahogyan a mai napig tett\u00e9tek!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nagy \u00e9s er\u0151s n\u00e9peket \u0171z\u00f6tt ki el\u0151letek az \u00dar. El\u0151ttetek azonban senki sem \u00e1llhatott meg mindm\u00e1ig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Egy k\u00f6z\u00fcletek el\u0171z ezret, mert Istenetek, az \u00dar harcol \u00e9rtetek, ahogyan meg\u00edg\u00e9rte nektek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az\u00e9rt nagyon vigy\u00e1zzatok magatokra, \u00e9s szeress\u00e9tek Isteneteket, az Urat!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert ha m\u00e9gis elfordultok t\u0151le, \u00e9s ha ezeknek a n\u00e9peknek a marad\u00e9kaihoz ragaszkodtok, amelyek itt maradtak k\u00f6ztetek, ha \u00f6sszeh\u00e1zasodtok \u00e9s \u00f6sszekeveredtek vel\u00fck, \u0151k meg veletek,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "akkor tudj\u00e1tok meg, hogy nem \u0171zi ki t\u00f6bb\u00e9 Istenetek, az \u00dar ezeket a n\u00e9peket el\u0151letek. S\u0151t, t\u0151rr\u00e9 \u00e9s csapd\u00e1v\u00e1 lesznek sz\u00e1motokra, oldalatokon ostorr\u00e1, szemetekben pedig t\u00f6visekk\u00e9, m\u00edg ki nem pusztultok err\u0151l a j\u00f3 f\u00f6ldr\u0151l, amelyet Istenetek, az \u00dar adott nektek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9n most m\u00e1r elmegyek azon az \u00faton, amelyen minden f\u00f6ldi ember elmegy. Ismerj\u00e9tek el teljes sz\u00edvetekkel \u00e9s teljes lelketekkel, hogy nem veszett el egyetlen sz\u00f3 sem azokb\u00f3l az \u00edg\u00e9retekb\u0151l, amelyeket meg\u00edg\u00e9rt nektek Istenetek, az \u00dar. Mind beteljesedett rajtatok, nem veszett el abb\u00f3l egy sz\u00f3 sem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De ahogyan beteljesedett rajtatok mindaz az \u00edg\u00e9ret, amelyet Istenetek, az \u00dar meg\u00edg\u00e9rt nektek, \u00fagy fogja beteljes\u00edteni rajtatok az \u00dar minden fenyeget\u00e9s\u00e9t is, am\u00edg ki nem puszt\u00edt benneteket err\u0151l a j\u00f3 f\u00f6ldr\u0151l, amelyet nektek adott Istenetek, az \u00dar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha megszegitek Isteneteknek, az \u00darnak a sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9t, amelyet \u0151 rendelt nektek, ha elmentek, \u00e9s m\u00e1s isteneket tiszteltek, \u00e9s azok el\u0151tt borultok le, akkor f\u00f6ll\u00e1ngol majd ellenetek az \u00dar haragja, \u00e9s hamarosan kipusztultok err\u0151l a j\u00f3 f\u00f6ldr\u0151l, amelyet nektek adott."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 besz\u00e9de a sikemi orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sen - J\u00f3zsu\u00e9 \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte Izr\u00e1el minden t\u00f6rzs\u00e9t Sikembe, egybeh\u00edvta v\u00e9neit, csal\u00e1df\u0151it, b\u00edr\u00f3it \u00e9s el\u00f6lj\u00e1r\u00f3it. Oda\u00e1lltak Isten sz\u00edne el\u00e9."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ekkor azt mondta J\u00f3zsu\u00e9 az eg\u00e9sz n\u00e9pnek: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar, Izr\u00e1el Istene: A folyamon t\u00fal laktak r\u00e9gen aty\u00e1itok, \u00c1brah\u00e1mnak \u00e9s N\u00e1h\u00f3rnak az apja, T\u00e1r\u00e9, \u00e9s m\u00e1s isteneket tiszteltek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De kivettem aty\u00e1tokat, \u00c1brah\u00e1mot a folyamon t\u00falr\u00f3l, \u00e9s v\u00e9gigvezettem K\u00e1na\u00e1n eg\u00e9sz f\u00f6ldj\u00e9n. Megszapor\u00edtottam ut\u00f3dait, Izs\u00e1kot adtam neki,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Izs\u00e1knak pedig J\u00e1k\u00f3bot \u00e9s \u00c9zsaut adtam; \u00c9zsaunak a Sz\u00e9\u00edr-hegys\u00e9get adtam birtokul, J\u00e1k\u00f3b \u00e9s fiai pedig lementek Egyiptomba."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Majd elk\u00fcldtem M\u00f3zest \u00e9s \u00c1ront, \u00e9s megvertem Egyiptomot; ezt vittem v\u00e9ghez k\u00f6z\u00f6tt\u00fck. Azut\u00e1n kihoztalak benneteket."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kihoztam aty\u00e1itokat Egyiptomb\u00f3l, \u00e9s eljutottatok a tengerig. De \u00fcld\u00f6zt\u00e9k aty\u00e1itokat az egyiptomiak harci kocsikkal \u00e9s lovasokkal a V\u00f6r\u00f6s-tengerig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Akkor az \u00darhoz ki\u00e1ltottak seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt, \u00e9s \u0151 s\u00f6t\u00e9ts\u00e9get bocs\u00e1tott k\u00f6z\u00e9tek \u00e9s az egyiptomiak k\u00f6z\u00e9. R\u00e1juk eresztette a tengert, \u00e9s az elbor\u00edtotta \u0151ket. Szemetekkel l\u00e1tt\u00e1tok, hogy mit tettem Egyiptommal. Azut\u00e1n a puszt\u00e1ban laktatok hossz\u00fa ideig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Majd bevittelek benneteket az em\u00f3riak f\u00f6ldj\u00e9re, akik a Jord\u00e1non t\u00fal laktak, \u00e9s azok harcoltak ellenetek. De a kezetekbe adtam \u0151ket, \u00e9s birtokba vett\u00e9tek a f\u00f6ldj\u00fcket. \u0150ket pedig kipuszt\u00edtottam el\u0151letek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azut\u00e1n f\u00f6lkelt B\u00e1l\u00e1k, Cipp\u00f3r fia, M\u00f3\u00e1b kir\u00e1lya, \u00e9s harcolt Izr\u00e1el ellen. Elk\u00fcld\u00f6tt, \u00e9s h\u00edvatta B\u00e1l\u00e1mot, Be\u00f3r fi\u00e1t, hogy \u00e1tkozzon meg benneteket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9n azonban nem akartam meghallgatni B\u00e1l\u00e1mot, hanem meg kellett \u00e1ldania benneteket, \u00e9s \u00edgy kimentettelek benneteket a kez\u00e9b\u0151l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00e1tkeltetek a Jord\u00e1non, \u00e9s el\u00e9rkeztetek Jerik\u00f3hoz. Hadakoztak ellenetek Jerik\u00f3 polg\u00e1rai, az em\u00f3riak, a perizziek, a k\u00e1na\u00e1niak, a hettit\u00e1k, a girg\u00e1siak, a hivviek \u00e9s a jeb\u00fasziak, de a kezetekbe adtam \u0151ket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Rettenetes f\u00e9lelmet bocs\u00e1tottam r\u00e1juk, \u00e9s az futam\u00edtotta meg az em\u00f3riak k\u00e9t kir\u00e1ly\u00e1t, nem a te kardod \u00e9s nem a te \u00edjad."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00f6ldet adtam nektek, amelyen nem ti dolgoztatok, v\u00e1rosokat, amelyeket nem ti \u00e9p\u00edtettetek, m\u00e9gis letelepedtetek benn\u00fck; sz\u0151l\u0151ket \u00e9s olajf\u00e1kat, amelyeket nem ti \u00fcltettetek, m\u00e9gis ti esztek r\u00f3luk."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Most az\u00e9rt az Urat f\u00e9lj\u00e9tek, \u00e9s \u0151t szolg\u00e1lj\u00e1tok t\u00f6k\u00e9letesen \u00e9s igaz\u00e1n. T\u00e1vol\u00edts\u00e1tok el azokat az isteneket, amelyeket aty\u00e1itok szolg\u00e1ltak a folyamon t\u00fal, meg Egyiptomban, \u00e9s az Urat szolg\u00e1lj\u00e1tok!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De ha nem tetszik nektek, hogy az Urat szolg\u00e1lj\u00e1tok, v\u00e1lassz\u00e1tok ki m\u00e9g ma, hogy kit akartok szolg\u00e1lni: ak\u00e1r azokat az isteneket, akiket aty\u00e1itok szolg\u00e1ltak a folyamon t\u00fal, ak\u00e1r az em\u00f3riak isteneit, akiknek a f\u00f6ldj\u00e9n laktok. De \u00e9n \u00e9s az \u00e9n h\u00e1zam n\u00e9pe az Urat szolg\u00e1ljuk!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A gy\u00fclekezet fogadalma - Erre v\u00e1laszolt a n\u00e9p, \u00e9s ezt mondta: T\u00e1vol legyen t\u0151l\u00fcnk, hogy elhagyjuk az Urat, \u00e9s m\u00e1s isteneket szolg\u00e1ljunk!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A mi Isten\u00fcnk az \u00dar! \u0150 hozott ki benn\u00fcnket \u00e9s aty\u00e1inkat Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l, a szolgas\u00e1g h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, \u00e9s azokat a nagy jeleket tette szem\u00fcnk l\u00e1tt\u00e1ra. Meg\u0151rz\u00f6tt benn\u00fcnket minden \u00faton, amelyen j\u00e1rtunk, \u00e9s minden n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt, ahol \u00e1tvonultunk."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ki\u0171z\u00f6tt el\u0151l\u00fcnk az \u00dar minden n\u00e9pet, az orsz\u00e1gban lak\u00f3 em\u00f3riakat is. Mi is az Urat akarjuk szolg\u00e1lni. Bizony, \u0151 a mi Isten\u00fcnk!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Akkor J\u00f3zsu\u00e9 ezt mondta a n\u00e9pnek: Nem tudj\u00e1tok ti szolg\u00e1lni az Urat, mert szent Isten \u0151, f\u00e9lt\u0151n szeret\u0151 Isten \u0151, nem t\u0171ri el hitszeg\u00e9seiteket \u00e9s v\u00e9tkeiteket!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ha majd elhagyj\u00e1tok az Urat, \u00e9s idegen isteneket szolg\u00e1ltok, akkor \u0151 \u00fajra meg \u00fajra csap\u00e1st hoz r\u00e1tok, \u00e9s megsemmis\u00edt, ha addig j\u00f3t tett is veletek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A n\u00e9p azonban ezt felelte J\u00f3zsu\u00e9nak: Nem! Mi az Urat akarjuk szolg\u00e1lni!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ekkor \u00edgy sz\u00f3lt J\u00f3zsu\u00e9 a n\u00e9phez: Magatok vagytok a tan\u00fai annak, hogy ti v\u00e1lasztott\u00e1tok az Urat, hogy \u0151t szolg\u00e1lj\u00e1tok. \u0150k azt mondt\u00e1k: Tan\u00fai vagyunk."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Most az\u00e9rt t\u00e1vol\u00edts\u00e1tok el az idegen isteneket, amelyek k\u00f6ztetek vannak, \u00e9s adj\u00e1tok oda sz\u00edveteket az \u00darnak, Izr\u00e1el Isten\u00e9nek!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A n\u00e9p \u00edgy felelt J\u00f3zsu\u00e9nak: Az Urat, a mi Isten\u00fcnket fogjuk szolg\u00e1lni, \u00e9s az \u0151 szav\u00e1ra hallgatunk."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sz\u00f6vets\u00e9gk\u00f6t\u00e9s - \u00cdgy k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9get J\u00f3zsu\u00e9 azon a napon n\u00e9pe jav\u00e1ra; rendelkez\u00e9st \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyt t\u00e1rt el\u00e9 Sikemben."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Azut\u00e1n be\u00edrta J\u00f3zsu\u00e9 ezeket a dolgokat az Isten t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9nek a k\u00f6nyv\u00e9be. Majd fogott egy nagy k\u00f6vet, \u00e9s oda\u00e1ll\u00edtotta az al\u00e1 a cserfa al\u00e1, amely az \u00dar szent hely\u00e9n volt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s ezt mondta J\u00f3zsu\u00e9 az eg\u00e9sz n\u00e9pnek: Ez a k\u0151 lesz a tan\u00fabizonys\u00e1g ellen\u00fcnk, mert ez hallotta az \u00darnak minden mond\u00e1s\u00e1t, amikor besz\u00e9lt vel\u00fcnk. Ez lesz a tan\u00fabizonys\u00e1g ellenetek, ha megtagadj\u00e1tok Isteneteket!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ezut\u00e1n elbocs\u00e1totta J\u00f3zsu\u00e9 a n\u00e9pet, mindenkit a maga \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9be."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 \u00e9s Ele\u00e1z\u00e1r hal\u00e1la - T\u00f6rt\u00e9nt pedig ezek ut\u00e1n, hogy meghalt J\u00f3zsu\u00e9, N\u00fan fia, az \u00dar szolg\u00e1ja sz\u00e1zt\u00edz \u00e9ves kor\u00e1ban."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Eltemett\u00e9k \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9nek a ter\u00fclet\u00e9n Timnat-Szerahban, az Efraim hegyvid\u00e9k\u00e9n, a Gaas-hegyt\u0151l \u00e9szakra."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Izr\u00e1el az Urat szolg\u00e1lta J\u00f3zsu\u00e9 eg\u00e9sz idej\u00e9ben, \u00e9s azoknak a v\u00e9neknek eg\u00e9sz idej\u00e9ben, akik t\u00fal\u00e9lt\u00e9k J\u00f3zsu\u00e9t, \u00e9s akik ismert\u00e9k az \u00darnak minden tett\u00e9t, amit Izr\u00e1el\u00e9rt tett."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "J\u00f3zsef holttest\u00e9t, amelyet Egyiptomb\u00f3l hoztak magukkal Izr\u00e1el fiai, Sikemben temett\u00e9k el, a mez\u0151nek azon a r\u00e9sz\u00e9n, amelyet J\u00e1k\u00f3b vett meg Ham\u00f3rnak, Sikem atyj\u00e1nak fiait\u00f3l sz\u00e1z p\u00e9nz\u00e9rt. Ez J\u00f3zsef fiainak az \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge lett."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Meghalt Ele\u00e1z\u00e1r, \u00c1ron fia is, \u00e9s eltemett\u00e9k fi\u00e1nak, Fine\u00e1snak a v\u00e1ros\u00e1ban, Gibe\u00e1ban, amelyet az Efraim hegyvid\u00e9k\u00e9n adtak neki."
                }
            }
        }
    }
}