{
    "version": "nt-hu",
    "book_name": "Judges",
    "book_nr": "7",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00fada \u00e9s Simeon t\u00f6rzs\u00e9nek harcai - T\u00f6rt\u00e9nt J\u00f3zsu\u00e9 hal\u00e1la ut\u00e1n, hogy Izr\u00e1el fiai megk\u00e9rdezt\u00e9k az Urat: Melyik\u00fcnk vonuljon fel els\u0151nek a k\u00e1na\u00e1niak ellen, hogy harcoljon ellen\u00fck?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az \u00dar ezt mondta: J\u00fada vonuljon fel, mert kez\u00e9be adtam az orsz\u00e1got."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akkor J\u00fada ezt mondta testv\u00e9r\u00e9nek, Simeonnak: Vonulj fel velem egy\u00fctt a nekem kisorsolt ter\u00fcletre, hogy harcoljunk a k\u00e1na\u00e1niak ellen, \u00e9s \u00e9n is veled megyek majd a neked kisorsolt ter\u00fcletre. \u00c9s Simeon elment vele."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00fada felvonult, az \u00dar pedig kez\u00fckbe adta a k\u00e1na\u00e1niakat \u00e9s a perizzieket, \u00e9s megvert\u00e9k \u0151ket Bezekn\u00e9l - t\u00edzezer embert."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ott tal\u00e1lt\u00e1k Bezekben Ad\u00f3n\u00edbezeket is, harcoltak ellene, \u00e9s megvert\u00e9k a k\u00e1na\u00e1niakat meg a perizzieket."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ad\u00f3n\u00edbezek fut\u00e1snak eredt, de \u0151k \u00fcld\u00f6z\u0151be vett\u00e9k, elfogt\u00e1k \u00e9s lev\u00e1gt\u00e1k a keze h\u00fcvelykujjait meg a l\u00e1ba nagyujjait."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Akkor ezt mondta Ad\u00f3n\u00edbezek: Hetven kir\u00e1ly szedegetett morzs\u00e1kat asztalom alatt, akiknek a kez\u00e9r\u0151l \u00e9n v\u00e1gattam le a h\u00fcvelykujjakat \u00e9s l\u00e1b\u00e1r\u00f3l a nagyujjakat; ahogyan \u00e9n cselekedtem, \u00fagy fizetett meg nekem az Isten. Azut\u00e1n elvitt\u00e9k Jeruzs\u00e1lembe, \u00e9s ott halt meg."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azut\u00e1n Jeruzs\u00e1lem ellen harcoltak J\u00fada fiai; elfoglalt\u00e1k, lakosait kard\u00e9lre h\u00e1nyt\u00e1k, a v\u00e1rost pedig l\u00e1ngba bor\u00edtott\u00e1k."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azut\u00e1n lementek J\u00fada fiai, hogy harcoljanak a hegyvid\u00e9ken, a D\u00e9lvid\u00e9ken \u00e9s a Sef\u00e9l\u00e1-alf\u00f6ld\u00f6n lak\u00f3 k\u00e1na\u00e1niak ellen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Majd a Hebr\u00f3nban lak\u00f3 k\u00e1na\u00e1niak ellen ment J\u00fada. Hebr\u00f3n neve azel\u0151tt Kirjat-Arba volt. \u00c9s megvert\u00e9k S\u00e9sajt, Ah\u00edmant \u00e9s Talmajt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Onnan Deb\u00edr lak\u00f3i ellen ment. Deb\u00edr neve azel\u0151tt Kirjat-Sz\u00e9fer volt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor ezt mondta K\u00e1l\u00e9b: Aki megveri \u00e9s elfoglalja Kirjat-Sz\u00e9fert, annak adom a l\u00e1nyomat, Aksz\u00e1t feles\u00e9g\u00fcl."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Otni\u00e9l, K\u00e1l\u00e9b \u00f6ccs\u00e9nek, Kenaznak a fia foglalta el azt, \u00e9s \u00edgy neki adta a l\u00e1ny\u00e1t, Aksz\u00e1t feles\u00e9g\u00fcl."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amikor az asszony hozz\u00e1ment, a f\u00e9rje r\u00e1besz\u00e9lte, hogy k\u00e9rjen mez\u0151t az apj\u00e1t\u00f3l. Amikor lesz\u00e1llt a szam\u00e1rr\u00f3l, K\u00e1l\u00e9b megk\u00e9rdezte t\u0151le: Mi j\u00e1ratban vagy?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az asszony ezt felelte neki: Aj\u00e1nd\u00e9kozz meg engem! Ha a D\u00e9lvid\u00e9ken adt\u00e1l f\u00e9rjhez, akkor adj nekem forr\u00e1sokat is! \u00c9s neki adta K\u00e1l\u00e9b a Fels\u0151-forr\u00e1sokat meg az Als\u00f3-forr\u00e1sokat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A k\u00e9niek csatlakoznak J\u00fad\u00e1hoz - K\u00e9ninek, M\u00f3zes s\u00f3gor\u00e1nak a fiai is elmentek a p\u00e1lm\u00e1k v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l J\u00fada fiaival a J\u00fada puszt\u00e1j\u00e1ba, amely a D\u00e9lvid\u00e9ken van, Ar\u00e1dn\u00e1l, \u00e9s ott telepedtek le a n\u00e9ppel egy\u00fctt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00fada azut\u00e1n elment a testv\u00e9r\u00e9vel, Simeonnal egy\u00fctt, \u00e9s megvert\u00e9k a Cefatban lak\u00f3 k\u00e1na\u00e1niakat. Kiirtott\u00e1k mindenest\u00fcl; ez\u00e9rt nevezt\u00e9k el a v\u00e1rost Horm\u00e1nak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Majd elfoglalta J\u00fada G\u00e1z\u00e1t hat\u00e1r\u00e1val egy\u00fctt, Askel\u00f3nt hat\u00e1r\u00e1val egy\u00fctt \u00e9s Ekr\u00f3nt hat\u00e1r\u00e1val egy\u00fctt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az \u00dar J\u00fad\u00e1val volt, ez\u00e9rt tudta birtokba venni a hegyvid\u00e9ket. De a v\u00f6lgy lak\u00f3it nem lehetett ki\u0171zni, mert vas harci kocsijaik voltak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hebr\u00f3nt K\u00e1l\u00e9bnak adt\u00e1k, ahogyan megmondta M\u00f3zes, \u00e9s ki\u0171zte onnan An\u00e1k h\u00e1rom fi\u00e1t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De a jeb\u00fasziakat, Jeruzs\u00e1lem lakosait, nem \u0171zt\u00e9k el Benj\u00e1min fiai, ez\u00e9rt laknak a jeb\u00fasziak Benj\u00e1min fiaival egy\u00fctt Jeruzs\u00e1lemben m\u00e9g ma is."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00f3zsef t\u00f6rzse elfoglalja B\u00e9telt - Felvonult J\u00f3zsef h\u00e1za is B\u00e9tel ellen. Az \u00dar vel\u00fck volt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00f3zsef h\u00e1za k\u00e9meket k\u00fcld\u00f6tt B\u00e9telbe. A v\u00e1ros neve azel\u0151tt L\u00faz volt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az el\u0151\u0151rs\u00f6k megl\u00e1ttak egy f\u00e9rfit, aki a v\u00e1rosb\u00f3l j\u00f6tt ki, \u00e9s ezt mondt\u00e1k neki: Mutasd meg nek\u00fcnk, hogy hol lehet bejutni a v\u00e1rosba, \u00e9s mi irgalmasak lesz\u00fcnk hozz\u00e1d."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Amikor megmutatta nekik, hogy hol lehet bejutni a v\u00e1rosba, a v\u00e1ros lak\u00f3it kard\u00e9lre h\u00e1nyt\u00e1k, de azt a f\u00e9rfit \u00e9s eg\u00e9sz nemzets\u00e9g\u00e9t elbocs\u00e1tott\u00e1k."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az a f\u00e9rfi pedig elment a hettit\u00e1k f\u00f6ldj\u00e9re, v\u00e1rost \u00e9p\u00edtett, \u00e9s elnevezte L\u00faznak. Ez annak a neve m\u00e9g ma is."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az el nem foglalt ter\u00fcletek - De Manass\u00e9 nem tudta birtokba venni B\u00e9t-se\u00e1nt \u00e9s falvait, Taanakot \u00e9s falvait, D\u00f3r lakosait \u00e9s falvait, Jible\u00e1m lakosait \u00e9s falvait, Megidd\u00f3 lakosait \u00e9s falvait. A k\u00e1na\u00e1niaknak siker\u00fclt ott maradniuk ezen a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De amikor Izr\u00e1el meger\u0151s\u00f6d\u00f6tt, robotmunk\u00e1ra fogta a k\u00e1na\u00e1niakat, de ki\u0171zni nem tudta \u0151ket."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Efraim sem \u0171zte ki a G\u00e9zerben lak\u00f3 k\u00e1na\u00e1niakat, ez\u00e9rt a k\u00e1na\u00e1niak ott laktak k\u00f6z\u00f6tt\u00fck G\u00e9zerben."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Zebulon sem \u0171zte ki Kitr\u00f3n lakosait, sem Nahal\u00f3l lakosait, ez\u00e9rt a k\u00e1na\u00e1niak ott laktak k\u00f6z\u00f6tt\u00fck, de robotmunk\u00e1sok lettek."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c1s\u00e9r sem \u0171zte ki Akk\u00f3 lakosait, sem Szid\u00f3n lakosait, sem pedig Ahl\u00e1b, Akz\u00edb, Helb\u00e1, Af\u00edk \u00e9s Reh\u00f3b lakosait."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ez\u00e9rt az \u00c1s\u00e9rhoz tartoz\u00f3k ott laktak a k\u00e1na\u00e1niak k\u00f6z\u00f6tt, az orsz\u00e1g lakosai k\u00f6z\u00f6tt, mert nem \u0171zt\u00e9k ki \u0151ket."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Naft\u00e1li sem \u0171zte ki B\u00e9tsemes lakosait, sem B\u00e9t-An\u00e1t lakosait, ez\u00e9rt ott lakott a k\u00e1na\u00e1niak k\u00f6z\u00f6tt, az orsz\u00e1g lakosai k\u00f6z\u00f6tt. De B\u00e9tsemes \u00e9s B\u00e9t-An\u00e1t lakosai robotmunk\u00e1sok lettek."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Az em\u00f3riak pedig a hegyvid\u00e9kre szor\u00edtott\u00e1k D\u00e1n fiait, \u00e9s nem engedt\u00e9k \u0151ket lej\u00f6nni a v\u00f6lgybe."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00cdgy siker\u00fclt az em\u00f3riaknak Har-Hereszben, Ajj\u00e1l\u00f3nban \u00e9s Saalb\u00edmban maradniuk. De amikor J\u00f3zsef h\u00e1z\u00e1nak a keze r\u00e1juk nehezedett, robotmunk\u00e1sok lettek."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Az em\u00f3riak hat\u00e1ra az Akrabb\u00edm-h\u00e1g\u00f3t\u00f3l \u00e9s Szel\u00e1t\u00f3l f\u00f6lfel\u00e9 h\u00faz\u00f3dott."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00dar angyala inti Izr\u00e1elt - Az \u00dar angyala f\u00f6lment Gilg\u00e1lb\u00f3l B\u00f3k\u00edmba, \u00e9s ezt mondta: Kivezettelek benneteket Egyiptomb\u00f3l, \u00e9s behoztalak erre a f\u00f6ldre, amelyet esk\u00fcvel \u00edg\u00e9rtem aty\u00e1itoknak, \u00e9s azt mondtam: Nem bontom fel sz\u00f6vets\u00e9gemet veletek soha,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "de ti se k\u00f6ssetek sz\u00f6vets\u00e9get ennek a f\u00f6ldnek a lakosaival, rombolj\u00e1tok le olt\u00e1raikat! Ti azonban nem hallgattatok szavamra. Hogy tehett\u00e9tek ezt?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azt is mondtam: Nem \u0171z\u00f6m el \u0151ket el\u0151letek, hadd legyenek az oldalatokban, isteneik pedig legyenek nektek csapd\u00e1ul!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor az \u00dar angyala elmondta ezeket a dolgokat Izr\u00e1el fiainak, a n\u00e9p hangos s\u00edr\u00e1sra fakadt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ez\u00e9rt nevezt\u00e9k el azt a helyet B\u00f3k\u00edmnak. \u00c9s \u00e1ldozatot mutattak be ott az \u00darnak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 hal\u00e1la \u00e9s temet\u00e9se - Amikor J\u00f3zsu\u00e9 elbocs\u00e1totta a n\u00e9pet, Izr\u00e1el fiai elmentek, mindegyik a maga \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9be, hogy birtokba vegy\u00e9k az orsz\u00e1got."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A n\u00e9p az Urat szolg\u00e1lta J\u00f3zsu\u00e9 eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben, meg azoknak a v\u00e9neknek az idej\u00e9ben, akik t\u00fal\u00e9lt\u00e9k J\u00f3zsu\u00e9t, de l\u00e1tt\u00e1k az \u00darnak minden nagy tett\u00e9t, amit Izr\u00e1el\u00e9rt v\u00e9gbevitt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azut\u00e1n meghalt J\u00f3zsu\u00e9, N\u00fan fia, az \u00dar szolg\u00e1ja sz\u00e1zt\u00edz \u00e9ves kor\u00e1ban,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00e9s eltemett\u00e9k \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge ter\u00fclet\u00e9n, Timnat-Hereszben, az Efraim hegyvid\u00e9k\u00e9n, a Gaas-hegyt\u0151l \u00e9szakra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az az eg\u00e9sz nemzed\u00e9k is aty\u00e1i mell\u00e9 ker\u00fclt, \u00e9s m\u00e1s nemzed\u00e9k t\u00e1madt ut\u00e1na, amely nem ismerte az Urat, sem tetteit, amelyeket Izr\u00e1el\u00e9rt v\u00e9gbevitt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A b\u00edr\u00e1k - Izr\u00e1el fiai azt cselekedt\u00e9k, amit rossznak l\u00e1t az \u00dar, mert a Baalokat tisztelt\u00e9k."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Elhagyt\u00e1k az Urat, aty\u00e1ik Isten\u00e9t, aki kihozta \u0151ket Egyiptomb\u00f3l, \u00e9s m\u00e1s istenek ut\u00e1n j\u00e1rtak a k\u00f6rnyez\u0151 n\u00e9pek istenei k\u00f6z\u00fcl, azokat im\u00e1dt\u00e1k, \u00e9s \u00edgy ingerelt\u00e9k az Urat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De amikor elhagyt\u00e1k az Urat, \u00e9s a Baalt meg az Ast\u00e1r\u00f3tot tisztelt\u00e9k,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "f\u00f6ll\u00e1ngolt az \u00dar haragja Izr\u00e1el ellen, \u00e9s fosztogat\u00f3k kez\u00e9be adta, hogy fosztogass\u00e1k \u0151ket. Odaadta \u0151ket a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00fck lev\u0151 ellens\u00e9gnek, \u00fagyhogy nem tudtak t\u00f6bb\u00e9 ellens\u00e9geiknek ellen\u00e1llni."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Valah\u00e1nyszor kivonultak, az \u00dar keze bajt hozott r\u00e1juk, ahogyan megmondta az \u00dar, \u00e9s ahogyan megesk\u00fcd\u00f6tt nekik az \u00dar. \u00cdgy nagyon szorult helyzetbe jutottak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Akkor b\u00edr\u00e1kat t\u00e1masztott az \u00dar, \u00e9s azok megszabad\u00edtott\u00e1k \u0151ket szorongat\u00f3ik kez\u00e9b\u0151l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De b\u00edr\u00e1ikra sem hallgattak, hanem m\u00e1s istenekkel par\u00e1zn\u00e1lkodtak, \u00e9s azokat im\u00e1dt\u00e1k. Hamar let\u00e9rtek az \u00fatr\u00f3l, amelyen \u0151seik j\u00e1rtak, akik hallgattak az \u00dar parancsolataira. \u0150k nem \u00edgy cselekedtek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert amikor az \u00dar b\u00edr\u00e1kat t\u00e1masztott nekik, maga az \u00dar volt a b\u00edr\u00f3val, \u00e9s megszabad\u00edtotta \u0151ket ellens\u00e9geik kez\u00e9b\u0151l, am\u00edg az a b\u00edr\u00f3 \u00e9lt. Megk\u00f6ny\u00f6r\u00fclt rajtuk az \u00dar, amikor panaszkodtak nyomorgat\u00f3ik \u00e9s sanyargat\u00f3ik miatt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De amikor meghalt a b\u00edr\u00f3, ism\u00e9t romlottabbak lettek \u0151seikn\u00e9l, mert m\u00e1s istenek ut\u00e1n j\u00e1rtak, azokat tisztelt\u00e9k, \u00e9s azok el\u0151tt borultak le. Nem hagytak fel cselekedeteikkel \u00e9s meg\u00e1talkodott magatart\u00e1sukkal."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ilyenkor f\u00f6ll\u00e1ngolt az \u00dar haragja Izr\u00e1el ellen, \u00e9s ezt mondta: Mivel ez a n\u00e9p megszegte sz\u00f6vets\u00e9gemet, amelyre aty\u00e1ikat k\u00f6teleztem, \u00e9s nem hallgatott szavamra,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00e9n sem \u0171z\u00f6k ki t\u00f6bb\u00e9 senkit el\u0151l\u00fck a n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl, amelyeket J\u00f3zsu\u00e9 itt hagyott, amikor meghalt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mert vel\u00fck fogom pr\u00f3b\u00e1ra tenni Izr\u00e1elt: Vajon ragaszkodnak-e az \u00dar \u00fatj\u00e1hoz, \u00e9s azon j\u00e1rnak-e, ahogyan ragaszkodtak \u0151seik; vagy pedig nem?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ez\u00e9rt hagyta hely\u00fck\u00f6n az \u00dar ezeket a n\u00e9peket, \u00e9s nem \u0171zte ki \u0151ket azonnal, nem adta \u0151ket J\u00f3zsu\u00e9 kez\u00e9be."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ezek azok a n\u00e9pek, amelyeket hely\u00fck\u00f6n hagyott az \u00dar, hogy pr\u00f3b\u00e1ra tegye vel\u00fck Izr\u00e1elt, mindazokat, akik m\u00e1r nem tudtak a k\u00e1na\u00e1ni harcokr\u00f3l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az\u00e9rt is, hogy Izr\u00e1el fiainak az \u00fajabb nemzed\u00e9kei megismerj\u00e9k; \u00e9s hogy megtan\u00edtsa a hadvisel\u00e9sre azokat is, akik azel\u0151tt nem ismert\u00e9k azt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezek voltak: a filiszteusok \u00f6t fejedelme, az \u00f6sszes k\u00e1na\u00e1ni, a szid\u00f3niak \u00e9s a hivviek, akik a Lib\u00e1non hegyvid\u00e9k\u00e9n laktak, a Baal-Herm\u00f3n hegy\u00e9t\u0151l a Ham\u00e1tba viv\u0151 \u00fatig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ott voltak, hogy pr\u00f3b\u00e1ra tegye vel\u00fck Izr\u00e1elt, \u00e9s megtudja, hogy hallgatnak-e az \u00dar parancsolataira, amelyeket \u0151seiknek parancsolt M\u00f3zes \u00e1ltal."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiai teh\u00e1t ott laktak a k\u00e1na\u00e1niak, a hettit\u00e1k, em\u00f3riak, perizziek, hivviek \u00e9s jeb\u00fasziak k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e1nyaikat feles\u00e9g\u00fcl vett\u00e9k, a maguk l\u00e1nyait pedig azoknak a fiaihoz adt\u00e1k, \u00e9s azok isteneit tisztelt\u00e9k."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Otni\u00e9l legy\u0151zi Ar\u00e1mot - Izr\u00e1el fiai azt tett\u00e9k, amit rossznak l\u00e1t az \u00dar. Elfeledkeztek Isten\u00fckr\u0151l, az \u00darr\u00f3l, \u00e9s a Baalokat meg az As\u00e9r\u00e1kat tisztelt\u00e9k."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ez\u00e9rt f\u00f6ll\u00e1ngolt az \u00dar haragja Izr\u00e1el ellen, \u00e9s odaadta \u0151ket K\u00fasan-Ris\u00e1taimnak, Ar\u00e1m-Naharaim kir\u00e1ly\u00e1nak. Izr\u00e1el fiai nyolc \u00e9vig szolg\u00e1lt\u00e1k K\u00fasan-Ris\u00e1taimot."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ekkor az \u00darhoz ki\u00e1ltottak seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt Izr\u00e1el fiai, \u00e9s az \u00dar szabad\u00edt\u00f3t t\u00e1masztott Izr\u00e1el fiainak, hogy megszabad\u00edtsa \u0151ket: Otni\u00e9lt, K\u00e1l\u00e9b \u00f6ccs\u00e9nek, Kenaznak a fi\u00e1t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00dar Lelke sz\u00e1llt r\u00e1, \u00e9s \u00edgy lett Izr\u00e1el b\u00edr\u00e1ja. Hadba vonult, az \u00dar pedig kez\u00e9be adta K\u00fasan-Ris\u00e1taimot, Ar\u00e1m kir\u00e1ly\u00e1t, \u00e9s kem\u00e9ny k\u00e9zzel b\u00e1nt el K\u00fasan-Ris\u00e1taimmal."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azut\u00e1n b\u00e9ke volt az orsz\u00e1gban negyven esztendeig. Akkor meghalt Otni\u00e9l, Kenaz fia."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9h\u00fad legy\u0151zi M\u00f3\u00e1bot - De Izr\u00e1el fiai ism\u00e9t azt tett\u00e9k, amit rossznak l\u00e1t az \u00dar, ez\u00e9rt az \u00dar hatalmass\u00e1 tette Egl\u00f3nt, M\u00f3\u00e1b kir\u00e1ly\u00e1t Izr\u00e1el f\u00f6l\u00f6tt, mivel olyat tettek, amit rossznak l\u00e1t az \u00dar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ez \u00f6sszefogott Amm\u00f3n fiaival \u00e9s Am\u00e1l\u00e9kkal, elment, megverte Izr\u00e1elt, \u00e9s birtokba vette a p\u00e1lm\u00e1k v\u00e1ros\u00e1t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiai tizennyolc esztendeig szolg\u00e1lt\u00e1k Egl\u00f3nt, M\u00f3\u00e1b kir\u00e1ly\u00e1t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ekkor Izr\u00e1el fiai az \u00darhoz ki\u00e1ltottak seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt, \u00e9s az \u00dar szabad\u00edt\u00f3t t\u00e1masztott nekik: a benj\u00e1mini \u00c9h\u00fadot, G\u00e9r\u00e1 fi\u00e1t, aki balkezes volt. Izr\u00e1el fiai vele k\u00fcldt\u00e9k el az ad\u00f3t Egl\u00f3nnak, M\u00f3\u00e1b kir\u00e1ly\u00e1nak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9h\u00fad csin\u00e1ltatott mag\u00e1nak egy k\u00e9t\u00e9l\u0171 kardot, egyk\u00f6ny\u00f6knyi hossz\u00fat, \u00e9s azt a ruh\u00e1ja alatt a jobb cs\u00edp\u0151j\u00e9re k\u00f6t\u00f6tte."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cdgy vitte be az ad\u00f3t Egl\u00f3nnak, M\u00f3\u00e1b kir\u00e1ly\u00e1nak. Egl\u00f3n igen k\u00f6v\u00e9r ember volt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Miut\u00e1n \u00c9h\u00fad v\u00e9gzett az ad\u00f3 \u00e1tad\u00e1s\u00e1val, elk\u00fcldte az ad\u00f3t viv\u0151 n\u00e9ps\u00e9get."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u0150 maga azonban visszat\u00e9rt a Gilg\u00e1ln\u00e1l lev\u0151 b\u00e1lv\u00e1nyszobrokt\u00f3l, \u00e9s ezt mondta: Titkos besz\u00e9dem van veled, \u00f3 kir\u00e1ly! Az \u00edgy felelt: csitt! - \u00e9s kimentek el\u0151le mindazok, akik mellette \u00e1lltak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9h\u00fad bement hozz\u00e1, \u0151 pedig az emeleten lev\u0151 h\u0171v\u00f6s k\u00fcl\u00f6nszob\u00e1j\u00e1ban \u00fclt. \u00c9h\u00fad ezt mondta: Isten besz\u00e9l hozz\u00e1d rajtam kereszt\u00fcl! Ekkor az f\u00f6lkelt a tr\u00f3nr\u00f3l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9h\u00fad pedig beny\u00falt bal kez\u00e9vel a ruh\u00e1ja al\u00e1, kir\u00e1ntotta kardj\u00e1t a jobb cs\u00edp\u0151j\u00e9r\u0151l, \u00e9s beled\u00f6fte annak a has\u00e1ba."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00e9g a markolata is belement a peng\u00e9je ut\u00e1n, \u00e9s a h\u00e1j k\u00f6r\u00fclfogta a peng\u00e9t, mert nem h\u00fazta ki a kardot a has\u00e1b\u00f3l; majd kiment a h\u00e1ts\u00f3 kij\u00e1raton."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Azut\u00e1n kiment \u00c9h\u00fad az oszlopcsarnokba, becsukta maga m\u00f6g\u00f6tt az emeleti szoba ajt\u00f3sz\u00e1rnyait, \u00e9s bez\u00e1rta."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Alighogy kiment, j\u00f6ttek a szolg\u00e1k, de amikor l\u00e1tt\u00e1k, hogy az emeleti szoba ajt\u00f3sz\u00e1rnyai z\u00e1rva vannak, azt gondolt\u00e1k: bizony\u00e1ra sz\u00fcks\u00e9g\u00e9t v\u00e9gzi a h\u0171v\u00f6s szob\u00e1ban."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De amikor hi\u00e1ba v\u00e1rakoztak, \u00e9s senki sem nyitotta ki az emeleti szoba ajt\u00f3sz\u00e1rnyait, fogt\u00e1k a kulcsot, \u00e9s kinyitott\u00e1k. \u00c9s \u00edme, uruk ott fek\u00fcdt a f\u00f6ld\u00f6n holtan."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9h\u00fad azonban elmenek\u00fclt, am\u00edg \u0151k k\u00e9slekedtek, \u00e9s a b\u00e1lv\u00e1nyszobrok mellett elhaladva Szeir\u00e1ba ment."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Amikor meg\u00e9rkezett, megf\u00fajta a k\u00fcrt\u00f6t az Efraim hegy\u00e9n. Izr\u00e1el fiai pedig az \u0151 vezet\u00e9s\u00e9vel lementek a hegyr\u0151l."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ezt mondta nekik: K\u00f6vessetek gyorsan, mert az \u00dar kezetekbe adta ellens\u00e9geteket, M\u00f3\u00e1bot! Lementek ut\u00e1na, elfoglalt\u00e1k a Jord\u00e1n M\u00f3\u00e1b fel\u00e9 es\u0151 g\u00e1zl\u00f3it, \u00e9s nem engedtek senkit \u00e1tkelni."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Lev\u00e1gtak akkor mintegy t\u00edzezer m\u00f3\u00e1bi embert, csupa j\u00f3l megtermett, er\u0151s f\u00e9rfiakat; nem menek\u00fclt meg senki."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00cdgy kellett M\u00f3\u00e1bnak megal\u00e1zkodnia azon a napon Izr\u00e1el keze alatt. \u00c9s b\u00e9ke volt az orsz\u00e1gban nyolcvan esztendeig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Samgar legy\u0151zi a filiszteusokat - Ut\u00e1na Samgar, An\u00e1t fia k\u00f6vetkezett, aki hatsz\u00e1z filiszteus f\u00e9rfit vert sz\u00e9t egy \u00f6k\u00f6r\u00f6szt\u00f6k\u00e9vel. \u0150 is megszabad\u00edtotta Izr\u00e1elt."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00e1r\u00e1k legy\u0151zi Siser\u00e1t - Izr\u00e1el fiai \u00c9h\u00fad hal\u00e1la ut\u00e1n ism\u00e9t azt tett\u00e9k, amit rossznak l\u00e1t az \u00dar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ez\u00e9rt odaadta \u0151ket az \u00dar J\u00e1b\u00ednnak, K\u00e1na\u00e1n kir\u00e1ly\u00e1nak a kez\u00e9be, aki H\u00e1c\u00f3rban uralkodott. Hadseregparancsnoka Sisera volt, aki Har\u00f3set-G\u00f3jimban lakott."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ekkor seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt ki\u00e1ltottak Izr\u00e1el fiai az \u00darhoz, mert J\u00e1b\u00ednnak kilencsz\u00e1z vas harci kocsija volt, \u00e9s h\u00fasz esztendeig kem\u00e9nyen sanyargatta Izr\u00e1el fiait."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben Deb\u00f3ra pr\u00f3f\u00e9tan\u0151, Lapp\u00edd\u00f3t feles\u00e9ge volt a b\u00edr\u00f3 Izr\u00e1elben."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Deb\u00f3ra p\u00e1lm\u00e1ja alatt szokott tart\u00f3zkodni R\u00e1m\u00e1 \u00e9s B\u00e9tel k\u00f6z\u00f6tt, az Efraim-hegyvid\u00e9ken, ide j\u00e1rtak fel hozz\u00e1 Izr\u00e1el fiai, hogy \u00edt\u00e9letet hozzon."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Elk\u00fcld\u00f6tt B\u00e1r\u00e1k\u00e9rt, Ab\u00edn\u00f3am fi\u00e1\u00e9rt, \u00e9s elh\u00edvatta Kedes-Naft\u00e1lib\u00f3l. Azt mondta neki: Ezt parancsolja az \u00dar, Izr\u00e1el Istene: Menj, vonulj a T\u00e1b\u00f3r hegy\u00e9re, v\u00e9gy magad mell\u00e9 t\u00edzezer embert Naft\u00e1li fiai \u00e9s Zebulon fiai k\u00f6z\u00fcl!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9n pedig ellened vezetem a K\u00eds\u00f3n patakj\u00e1hoz Siser\u00e1t, J\u00e1b\u00edn hadseregparancsnok\u00e1t, harci kocsijaival \u00e9s hatalmas sereg\u00e9vel, de a kezedbe adom \u0151t!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "B\u00e1r\u00e1k azonban ezt mondta neki: Ha velem j\u00f6ssz, elmegyek, de ha nem j\u00f6ssz velem, \u00e9n se megyek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Deb\u00f3ra azt felelte: Sz\u00edvesen elmegyek veled, de akkor nem a ti\u00e9d lesz a dics\u0151s\u00e9g azon az \u00faton, amelyen elindulsz, mert asszony kez\u00e9re adja az \u00dar Siser\u00e1t. Azzal f\u00f6lkelt Deb\u00f3ra, \u00e9s elment B\u00e1r\u00e1kkal Kedes fel\u00e9."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "B\u00e1r\u00e1k pedig Kedesbe h\u00edvta Zebulont \u00e9s Naft\u00e1lit, \u00e9s t\u00edzezer ember vonult a nyom\u00e1ban; vele ment Deb\u00f3ra is."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A k\u00e9ni Heber k\u00fcl\u00f6nv\u00e1lt a k\u00e9niekt\u0151l, M\u00f3zes s\u00f3gor\u00e1nak, H\u00f3b\u00e1bnak a fiait\u00f3l, \u00e9s Caanaim t\u00f6lgyes\u00e9ig s\u00e1torozott, amely Kedes mellett van."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amikor jelentett\u00e9k Siser\u00e1nak, hogy B\u00e1r\u00e1k, Ab\u00edn\u00f3am fia felvonult a T\u00e1b\u00f3r hegy\u00e9re,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sisera a K\u00eds\u00f3n patakj\u00e1hoz vez\u00e9nyelte \u00f6sszes harci kocsij\u00e1t Har\u00f3set-G\u00f3jimb\u00f3l, a kilencsz\u00e1z vas harci kocsit, \u00e9s eg\u00e9sz hadi n\u00e9p\u00e9t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Akkor ezt mondta Deb\u00f3ra B\u00e1r\u00e1knak: T\u00e1madj, mert ezen a napon kezedbe adja az \u00dar Siser\u00e1t! Az \u00dar vonul el\u0151tted! B\u00e1r\u00e1k lej\u00f6tt a T\u00e1b\u00f3r hegy\u00e9r\u0151l, \u00e9s m\u00f6g\u00f6tte a t\u00edzezer ember."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az \u00dar pedig megzavarta Siser\u00e1t \u00f6sszes harci kocsij\u00e1val \u00e9s eg\u00e9sz t\u00e1bor\u00e1val egy\u00fctt B\u00e1r\u00e1k fegyvere el\u0151tt annyira, hogy Sisera leugrott hadi szeker\u00e9r\u0151l, \u00e9s gyalog futott el."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "B\u00e1r\u00e1k pedig \u00fcld\u00f6zte a harci kocsikat \u00e9s a t\u00e1bort eg\u00e9szen Har\u00f3set-G\u00f3jimig. Sisera eg\u00e9sz t\u00e1bora elpusztult fegyver \u00e1ltal, egyetlen ember sem maradt meg."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00e1\u00e9l meg\u00f6li Siser\u00e1t - Sisera gyalog futott J\u00e1\u00e9lnak, a k\u00e9ni Heber feles\u00e9g\u00e9nek a s\u00e1tr\u00e1ig, mert b\u00e9ke volt J\u00e1b\u00edn, H\u00e1c\u00f3r kir\u00e1lya \u00e9s a k\u00e9ni Heber h\u00e1za n\u00e9pe k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00e1\u00e9l kij\u00f6tt Sisera el\u00e9, \u00e9s ezt mondta neki: T\u00e9rj be, uram, t\u00e9rj be hozz\u00e1m, ne f\u00e9lj! - Bet\u00e9rt hozz\u00e1 a s\u00e1torba, \u00e9s \u0151 betakarta egy takar\u00f3val."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sisera ezt mondta neki: Adj innom egy kis vizet, mert szomjas vagyok. Erre az asszony kinyitott egy tejest\u00f6ml\u0151t, inni adott neki, \u00e9s betakarta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A f\u00e9rfi ezt mondta neki: \u00c1llj a s\u00e1tor ny\u00edl\u00e1s\u00e1hoz, \u00e9s ha j\u00f6n valaki, \u00e9s azt k\u00e9rdi t\u0151led van-e itt valaki, mondd, hogy nincs."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ekkor J\u00e1\u00e9l, Heber feles\u00e9ge fogott egy s\u00e1torc\u00f6veket, kez\u00e9be vette a p\u00f6r\u00f6lyt, halkan bement hozz\u00e1, \u00e9s beleverte a c\u00f6veket a hal\u00e1nt\u00e9k\u00e1ba, \u00fagyhogy odaszegezte a f\u00f6ldh\u00f6z. Sisera ugyanis m\u00e9lyen aludt, mert f\u00e1radt volt. \u00cdgy halt meg."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Amikor B\u00e1r\u00e1k Siser\u00e1t \u00fcld\u00f6zve oda\u00e9rt, J\u00e1\u00e9l kiment el\u00e9, \u00e9s azt mondta neki: Gyere, megmutatom neked azt az embert, akit keresel. Bement hozz\u00e1, \u00e9s Sisera ott fek\u00fcdt holtan, a c\u00f6vekkel a hal\u00e1nt\u00e9k\u00e1ban."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cdgy al\u00e1zta meg Isten azon a napon J\u00e1b\u00ednt, K\u00e1na\u00e1n kir\u00e1ly\u00e1t Izr\u00e1el fiai el\u0151tt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiainak a keze ezut\u00e1n mindjobban r\u00e1nehezedett J\u00e1b\u00ednra, K\u00e1na\u00e1n kir\u00e1ly\u00e1ra, m\u00edgcsak el nem puszt\u00edtott\u00e1k J\u00e1b\u00ednt, K\u00e1na\u00e1n kir\u00e1ly\u00e1t."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Deb\u00f3ra \u00e9neke - Azon a napon \u00edgy \u00e9nekelt Deb\u00f3ra \u00e9s B\u00e1r\u00e1k, Ab\u00edn\u00f3am fia:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Felt\u00e1madt az \u00e9letkedv Izr\u00e1elben, \u00f6nk\u00e9nt f\u00f6lkelt a n\u00e9p, \u00e1ldj\u00e1tok h\u00e1t az Urat!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hallj\u00e1tok, kir\u00e1lyok, figyeljetek, fejedelmek! \u00c9n most az \u00darnak \u00e9neket mondok, zsolt\u00e1rt zengek az \u00darnak, Izr\u00e1el Isten\u00e9nek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor Sz\u00e9\u00edrb\u0151l kij\u00f6tt\u00e9l, Uram, amikor Ed\u00f3m mezej\u00e9n l\u00e9pdelt\u00e9l, rengett a f\u00f6ld, csepegett az \u00e9g is, vizet csepegtettek a fellegek is."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Remegtek a hegyek az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt, m\u00e9g a S\u00ednai is, Izr\u00e1el Isten\u00e9nek, az \u00darnak sz\u00edne el\u0151tt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "An\u00e1t fia, Samgar idej\u00e9ben, J\u00e1\u00e9l idej\u00e9ben kihaltak az \u00f6sv\u00e9nyek; akik \u00fatra keltek, rejtett \u00f6sv\u00e9nyeken j\u00e1rtak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hi\u00e1nyzott a vezet\u00e9s, hi\u00e1nyzott Izr\u00e1elb\u0151l, m\u00edgnem f\u00f6lkeltem \u00e9n, Deb\u00f3ra, f\u00f6lkeltem \u00e9n, Izr\u00e1el anyjak\u00e9nt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00daj isteneket v\u00e1lasztottak, de azt\u00e1n folyt is a harc a kapukn\u00e1l, \u00e1m pajzs meg d\u00e1rda nem volt l\u00e1that\u00f3 a negyvenezern\u00e9l Izr\u00e1elben."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sz\u00edvem Izr\u00e1el vezet\u0151i\u00e9, akik \u00f6nk\u00e9nt keltek f\u00f6l a n\u00e9pb\u0151l. \u00c1ldj\u00e1tok az Urat!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akik feh\u00e9r szamarakon nyargaltok, akik sz\u0151nyegeken \u00fclt\u00f6k, vagy \u00faton j\u00e1rtok, emlegess\u00e9tek!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u00e1sztorok hangj\u00e1n az itat\u00f3v\u00e1ly\u00fakn\u00e1l, ott csend\u00fclnek fel az \u00dar igaz tettei, vezet\u00e9s\u00e9nek igaz tettei Izr\u00e1elben. \u00cdgy vonult a kapukhoz az \u00dar n\u00e9pe."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Serkenj, serkenj f\u00f6l, Deb\u00f3ra, serkenj, serkenj, mondj \u00e9neket! Kelj f\u00f6l B\u00e1r\u00e1k, fogd foglyaidat, Ab\u00edn\u00f3am fia!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cdgy j\u00f6tt a dics\u0151 marad\u00e9k, j\u00f6tt az \u00dar n\u00e9pe a h\u0151s\u00f6kkel hozz\u00e1m:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az Am\u00e1l\u00e9kban gy\u00f6keret vert Efraimb\u00f3l val\u00f3k, ut\u00e1nad Benj\u00e1min, a te n\u00e9peddel egy\u00fctt; M\u00e1k\u00edrb\u00f3l j\u00f6ttek a vezet\u0151k, Zebulonb\u00f3l a vez\u00e9ri p\u00e1lc\u00e1t hord\u00f3k,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Issak\u00e1r vez\u00e9rei, a Deb\u00f3r\u00e1val tart\u00f3k. Issak\u00e1r meg B\u00e1r\u00e1k a v\u00f6lgybe vonult gyalogs\u00e1g\u00e1val. R\u00faben tartom\u00e1nyaiban nagy fontolgat\u00e1sok voltak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00e9rt maradt\u00e1l m\u00e9gis \u00fclve a kar\u00e1mok k\u00f6z\u00f6tt, hallgatva a p\u00e1sztorfuruly\u00e1t? R\u00faben tartom\u00e1nyaiban nagy fontolgat\u00e1sok voltak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gile\u00e1d a Jord\u00e1non t\u00fal tany\u00e1zik. \u00c9s D\u00e1n m\u00e9rt id\u0151zik a haj\u00f3kn\u00e1l? \u00c1s\u00e9r \u00fclve maradt a tenger partj\u00e1n, ott tany\u00e1zik \u00f6blein\u00e9l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De Zebulon hal\u00e1lt megvet\u0151 b\u00e1tors\u00e1g\u00fa n\u00e9p, meg Naft\u00e1li is a mez\u0151s\u00e9g magaslatain."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kir\u00e1lyok j\u00f6ttek, harcoltak, ugyancsak harcoltak K\u00e1na\u00e1n kir\u00e1lyai Taanakn\u00e1l, Megidd\u00f3 viz\u00e9n\u00e9l, de egy darab ez\u00fcst\u00f6t se vehettek el."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az \u00e9gb\u0151l harcoltak a csillagok, p\u00e1ly\u00e1jukr\u00f3l harcoltak Siser\u00e1val."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A K\u00eds\u00f3n patakja elsodorta \u0151ket, az \u0151si patak, K\u00eds\u00f3n patakja. - Folytasd lelkem, teljes er\u0151vel!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hogy csattogtak a lovak pat\u00e1i, amikor v\u00e1gtattak v\u00e1gtat\u00f3 cs\u0151d\u00f6rei!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c1tkozz\u00e1tok M\u00e9r\u00f3zt - mondta az \u00dar angyala -, \u00e1tkozva \u00e1tkozz\u00e1tok lak\u00f3it, mivel nem j\u00f6ttek el seg\u00edteni az \u00darnak, seg\u00edteni az \u00darnak a h\u0151s\u00f6k k\u00f6zt!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De \u00e1ldott asszony J\u00e1\u00e9l, a k\u00e9ni Heber feles\u00e9ge, leg\u00e1ldottabb a s\u00e1torlak\u00f3 asszonyok k\u00f6zt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vizet k\u00e9rtek, s \u0151 tejet adott, d\u00edszes cs\u00e9sz\u00e9ben tejsz\u00ednt hozott."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Kez\u00e9vel a c\u00f6vek\u00e9rt ny\u00falt, jobbj\u00e1val a sulykol\u00f3 szersz\u00e1m\u00e9rt. \u00dct\u00f6tte Siser\u00e1t, sz\u00e9tz\u00fazta a fej\u00e9t, bet\u00f6rte, \u00e1tf\u00farta hal\u00e1nt\u00e9k\u00e1t."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "L\u00e1ba el\u00e9 roskadt, elesett, elter\u00fclt, l\u00e1ba el\u00e9 roskadt, elesett; ahov\u00e1 leroskadt, ott esett el \u00e9lettelen\u00fcl."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Az ablakon \u00e1t kin\u00e9zett, jajgatott Sisera anyja a rost\u00e9lyon \u00e1t: Mi\u00e9rt k\u00e9sik annyit, m\u00e9rt nem j\u00f6n harci kocsija? M\u00e9rt gurulnak oly lassan hadi szekerei?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Legb\u00f6lcsebb udvarh\u00f6lgye v\u00e1laszol, \u0151 meg ism\u00e9tli mag\u00e1ban szavait:"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Tal\u00e1n zs\u00e1km\u00e1nyt leltek, s osztozkodnak rajta, egy vagy k\u00e9t rabn\u0151 is jut minden f\u00e9rfinak! Tarka ruha a Sisera zs\u00e1km\u00e1nya, tarka ruha a zs\u00e1km\u00e1nya, egy vagy k\u00e9t tarka, festett kend\u0151t hoz a nyakamra zs\u00e1km\u00e1nyul!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00cdgy vesszen el, Uram, minden ellens\u00e9ged! De akik szeretnek, legyenek olyanok, mint a kel\u0151 nap az \u0151 erej\u00e9ben. \u00c9s b\u00e9ke lett az orsz\u00e1gban negyven esztendeig."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten Midj\u00e1n kez\u00e9be adja Izr\u00e1elt - Izr\u00e1el fiai azt cselekedt\u00e9k, amit rossznak l\u00e1t az \u00dar, ez\u00e9rt az \u00dar Midj\u00e1n kez\u00e9be adta \u0151ket h\u00e9t esztend\u0151re,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Midj\u00e1n pedig kem\u00e9ny k\u00e9zzel b\u00e1nt Izr\u00e1ellel. Izr\u00e1el fiai rejtekhelyeket k\u00e9sz\u00edtettek maguknak a hegyekben, meg barlangokat \u00e9s hegyi er\u0151d\u00f6ket Midj\u00e1n miatt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert valah\u00e1nyszor Izr\u00e1el vetett, Midj\u00e1n, Am\u00e1l\u00e9k \u00e9s m\u00e1s keleti t\u00f6rzsek r\u00e1juk t\u00f6rtek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ott t\u00e1boroztak, \u00e9s t\u00f6nkre tett\u00e9k a f\u00f6ld term\u00e9s\u00e9t, eg\u00e9szen a G\u00e1z\u00e1ba viv\u0151 \u00fatig. Nem hagytak \u00e9lelmet Izr\u00e1elben, s\u0151t egyetlen juhot, marh\u00e1t, vagy szamarat sem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert j\u00f3sz\u00e1gaikkal \u00e9s s\u00e1traikkal egy\u00fctt vonultak fel; \u00fagy j\u00f6ttek, mint a s\u00e1sk\u00e1k, t\u00f6megesen, maguknak \u00e9s a tev\u00e9iknek sz\u00e1ma se volt, \u00e9s behatoltak az orsz\u00e1gba, hogy t\u00f6nkretegy\u00e9k."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor igen elszeg\u00e9nyedett Izr\u00e1el Midj\u00e1n miatt, az \u00darhoz ki\u00e1ltottak seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt Izr\u00e1el fiai."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amikor Izr\u00e1el fiai seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt ki\u00e1ltottak az \u00darhoz Midj\u00e1n miatt,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "az \u00dar egy pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t k\u00fcld\u00f6tt Izr\u00e1el fiaihoz, aki ezt mondta nekik: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar, Izr\u00e1el Istene: \u00c9n hoztalak ki benneteket Egyiptomb\u00f3l, kihoztalak a szolgas\u00e1g h\u00e1z\u00e1b\u00f3l,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "kimentettelek benneteket az egyiptomiak kez\u00e9b\u0151l \u00e9s elnyom\u00f3itok kez\u00e9b\u0151l; ki\u0171ztem azokat el\u0151letek, \u00e9s nektek adtam orsz\u00e1gukat,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondtam nektek: \u00c9n, az \u00dar, vagyok a ti Istenetek! Ne f\u00e9lj\u00e9tek az em\u00f3riak isteneit, akiknek a f\u00f6ldj\u00e9n laktok! De nem hallgattatok szavamra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00dar elh\u00edvja Gedeont - Azut\u00e1n elj\u00f6tt az \u00dar angyala, \u00e9s le\u00fclt Ofr\u00e1ban a cserfa alatt, amely az Ab\u00edezer nemzets\u00e9ghez tartoz\u00f3 J\u00f3\u00e1s\u00e9 volt. A fia, Gedeon, \u00e9ppen b\u00faz\u00e1t cs\u00e9pelt a pr\u00e9sh\u00e1zban, hogy megmentse Midj\u00e1n el\u0151l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az \u00dar angyala megjelent el\u0151tte, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: Az \u00dar veled van, er\u0151s vit\u00e9z!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gedeon azonban ezt mondta neki: K\u00e9rlek, Uram, ha vel\u00fcnk van az \u00dar, mi\u00e9rt \u00e9rt benn\u00fcnket mindez? Hol vannak mindazok a csod\u00e1k, amelyekr\u0151l aty\u00e1ink besz\u00e9lnek nek\u00fcnk, hogy hogyan hozott ki benn\u00fcnket az \u00dar Egyiptomb\u00f3l? Most meg eltasz\u00edtott benn\u00fcnket az \u00dar, \u00e9s Midj\u00e1n kez\u00e9be adott!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az \u00dar ekkor odafordult hozz\u00e1, \u00e9s azt mondta: Menj, \u00e9s a te er\u0151ddel szabad\u00edtsd meg Izr\u00e1elt Midj\u00e1n mark\u00e1b\u00f3l! \u00c9n k\u00fcldelek t\u00e9ged!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gedeon ezt mondta neki: K\u00e9rlek, Uram, hogyan szabad\u00edtsam meg Izr\u00e1elt? Hiszen az \u00e9n nemzets\u00e9gem a legszeg\u00e9nyebb Manass\u00e9ban, \u00e9s \u00e9n a legkisebb vagyok aty\u00e1m h\u00e1z\u00e1ban."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az \u00dar \u00edgy v\u00e1laszolt neki: Majd \u00e9n veled leszek, \u00e9s \u00fagy megvered Midj\u00e1nt, mintha csak egy ember volna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Erre \u0151 \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: Ha elnyertem j\u00f3indulatodat, add nekem valami jel\u00e9t annak, hogy val\u00f3ban te besz\u00e9lsz velem!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ne t\u00e1vozz el innen, m\u00edg vissza nem j\u00f6v\u00f6k hozz\u00e1d, \u00e9s ki nem hozom aj\u00e1nd\u00e9komat, hogy el\u00e9d tegyem. - Az ezt mondta: Itt fogok \u00fclni, am\u00edg vissza nem t\u00e9rsz."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ekkor Gedeon elment, \u00e9s elk\u00e9sz\u00edtett egy kecskegid\u00e1t, meg egy v\u00e9ka lisztb\u0151l kov\u00e1sztalan kenyeret. A h\u00fast egy kos\u00e1rba tette, a h\u00fas lev\u00e9t meg egy faz\u00e9kba, azut\u00e1n kivitte hozz\u00e1 a cserfa al\u00e1, \u00e9s odatette el\u00e9je."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az Isten angyala ezt mondta neki: Vedd a h\u00fast \u00e9s a kov\u00e1sztalan kenyereket, tedd le erre a szikl\u00e1ra, \u00e9s \u00f6ntsd r\u00e1 a lev\u00e9t! \u0150 \u00fagy cselekedett."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ekkor az \u00dar angyala kiny\u00fajtotta a kez\u00e9ben lev\u0151 botot, \u00e9s a v\u00e9g\u00e9vel meg\u00e9rintette a h\u00fast meg a kov\u00e1sztalan kenyereket. Erre a szikl\u00e1b\u00f3l t\u0171z csapott ki, \u00e9s megem\u00e9sztette a h\u00fast meg a kov\u00e1sztalan kenyereket. Az \u00dar angyala pedig elt\u0171nt a szeme el\u0151l."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Amikor Gedeon l\u00e1tta, hogy az \u00dar angyala volt az, ezt mondta: Jaj nekem Uram, \u00f3 Uram, mert az \u00dar angyal\u00e1t l\u00e1ttam sz\u00ednr\u0151l sz\u00ednre!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az \u00dar azonban ezt mondta neki: B\u00e9kess\u00e9g neked, ne f\u00e9lj, nem halsz meg!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ez\u00e9rt Gedeon olt\u00e1rt \u00e9p\u00edtett ott az \u00darnak, \u00e9s \u00edgy nevezte el: Az \u00dar a b\u00e9kess\u00e9g. M\u00e9g ma is ott van ez Ofr\u00e1ban, Ab\u00edezer nemzets\u00e9g\u00e9nek a f\u00f6ldj\u00e9n."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Gedeon lerombolja a Baal olt\u00e1r\u00e1t - Ugyanazon az \u00e9jszak\u00e1n ezt mondta neki az \u00dar: V\u00e9gy egy bik\u00e1t ap\u00e1d barmai k\u00f6z\u00fcl, egy kifejlett h\u00e9t\u00e9ves bik\u00e1t. Rombold le ap\u00e1d Baal-olt\u00e1r\u00e1t, a mellette lev\u0151 szent f\u00e1t pedig v\u00e1gd ki!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00e9p\u00edts olt\u00e1rt Istenednek, az \u00darnak, ennek az er\u0151dnek a tetej\u00e9n, a k\u0151rak\u00e1sb\u00f3l. Vedd a bik\u00e1t \u00e9s \u00e1ldozd fel \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul a kiv\u00e1gott szent fa has\u00e1bjain!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Gedeon t\u00edz embert vett maga mell\u00e9 a szolg\u00e1i k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s \u00fagy tett, ahogyan megparancsolta neki az \u00dar. De nem merte nappal megtenni, mert f\u00e9lt apja h\u00e1za n\u00e9p\u00e9t\u0151l \u00e9s a v\u00e1rosbeli emberekt\u0151l; ez\u00e9rt \u00e9jjel tette meg."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Amikor m\u00e1snap kor\u00e1n reggel f\u00f6lkeltek a v\u00e1rosbeli emberek, l\u00e1tt\u00e1k, hogy a Baal olt\u00e1r\u00e1t lerombolt\u00e1k, a mellette lev\u0151 szent f\u00e1t kiv\u00e1gt\u00e1k, a bik\u00e1t pedig fel\u00e1ldozt\u00e1k az im\u00e9nt \u00e9p\u00edtett olt\u00e1ron."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ekkor azt mondt\u00e1k egym\u00e1snak: Vajon ki tette ezt? Addig k\u00e9rdez\u0151sk\u00f6dtek \u00e9s kutattak, m\u00edg megmondt\u00e1k: Gedeon, J\u00f3\u00e1s fia tette ezt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ekkor azt mondt\u00e1k a v\u00e1rosbeli f\u00e9rfiak J\u00f3\u00e1snak: Hozd ki a fiad! Meg kell halnia, mert lerombolta a Baal olt\u00e1r\u00e1t, \u00e9s kiv\u00e1gta mell\u0151le a szent f\u00e1t!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1s azonban ezt mondta mindazoknak, akik szembesz\u00e1lltak vele: Ti akartok perelni a Baal\u00e9rt? Ti akarj\u00e1tok megmenteni \u0151t? Aki perbe sz\u00e1ll \u00e9rte, az meg fog halni reggelig! Ha isten \u0151, akkor pereljen \u0151 mag\u00e1\u00e9rt, ami\u00e9rt lerombolt\u00e1k az olt\u00e1r\u00e1t!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "El is nevezt\u00e9k Gedeont azon a napon Jerubbaalnak, mivel azt mondt\u00e1k: Pereljen vele a Baal az\u00e9rt, ami\u00e9rt lerombolta az olt\u00e1r\u00e1t!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Gedeon sereget gy\u0171jt Midj\u00e1n ellen - Midj\u00e1n, Am\u00e1l\u00e9k \u00e9s a keleti t\u00f6rzsek mind egybegy\u0171ltek, \u00e1tkeltek a Jord\u00e1non, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek a Jezr\u00e9el s\u00edks\u00e1g\u00e1n."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ekkor az \u00dar felruh\u00e1zta lelk\u00e9vel Gedeont, az pedig megf\u00fajta a k\u00fcrt\u00f6t, \u00e9s hadba sz\u00f3l\u00edtotta Ab\u00edezer nemzets\u00e9g\u00e9t."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Azut\u00e1n k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt eg\u00e9sz Manass\u00e9ba, \u00e9s az is hadba vonult vele; k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt \u00c1s\u00e9rba, Zebulonba meg Naft\u00e1liba, \u00e9s azok is felvonultak az ellens\u00e9ggel szemben."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ekkor Gedeon azt mondta az Istennek: Ha az \u00e9n kezem \u00e1ltal akarod megszabad\u00edtani Izr\u00e1elt, ahogyan meg\u00edg\u00e9rted,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "akkor \u00e9n most kiteszek egy f\u00fcrt gyapj\u00fat a sz\u00e9r\u0171re, \u00e9s ha csak maga a gyapj\u00faf\u00fcrt lesz harmatos, az eg\u00e9sz f\u00f6ld pedig sz\u00e1raz marad, akkor tudni fogom, hogy az \u00e9n kezem \u00e1ltal szabad\u00edtod meg Izr\u00e1elt, ahogyan meg\u00edg\u00e9rted."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00dagy is lett: amikor m\u00e1snap kor\u00e1n f\u00f6lkelt, \u00e9s kinyomkodta a gyapj\u00faf\u00fcrt\u00f6t, harmatot facsart ki bel\u0151le, egy tele cs\u00e9sze vizet."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Gedeon azonban ezt mondta az Istennek: Ne haragudj meg re\u00e1m, ha m\u00e9g egyszer sz\u00f3lok! Hadd tegyek pr\u00f3b\u00e1t m\u00e9g egyszer a gyapj\u00faf\u00fcrttel: most maga a gyapj\u00faf\u00fcrt maradjon sz\u00e1raz, az eg\u00e9sz f\u00f6ld pedig legyen harmatos!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00c9s Isten \u00fagy tett azon az \u00e9jszak\u00e1n: csak a gyapj\u00faf\u00fcrt maradt sz\u00e1raz, az eg\u00e9sz f\u00f6ld pedig harmatos lett."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gedeon sereg\u00e9t h\u00e1romsz\u00e1zra cs\u00f6kkenti az \u00dar - Kor\u00e1n reggel f\u00f6lkelt Jerubbaal, azaz Gedeon, eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9vel, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6tt a Har\u00f3d forr\u00e1s\u00e1n\u00e1l. Midj\u00e1n t\u00e1bora viszont t\u0151le \u00e9szakra volt, a M\u00f3re-halomn\u00e1l a v\u00f6lgyben."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Akkor az \u00dar ezt mondta Gedeonnak: Sok ez a n\u00e9p, amely veled van, nem adhatom a kez\u00fckbe Midj\u00e1nt, k\u00fcl\u00f6nben m\u00e9g \u00edgy fog dicsekedni Izr\u00e1el velem szemben: Az \u00e9n kezem szabad\u00edtott meg engem!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Most az\u00e9rt hirdesd ki ezt a n\u00e9p f\u00fcle hallat\u00e1ra: Aki f\u00e9l \u00e9s retteg, az t\u00e9rjen vissza, t\u00e1vozz\u00e9k a Gile\u00e1d hegy\u00e9r\u0151l! Erre visszat\u00e9rt a hadin\u00e9pb\u0151l huszonk\u00e9tezer ember, \u00e9s csak t\u00edzezer maradt ott."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Majd ezt mondta Gedeonnak az \u00dar: M\u00e9g ez a n\u00e9p is sok. Vezesd le \u0151ket a v\u00edzhez, hadd tegyem pr\u00f3b\u00e1ra \u0151ket ott! Amelyikr\u0151l azt mondom neked, hogy menjen veled, az menjen veled. De akir\u0151l azt mondom neked, hogy ne menjen veled, az ne menjen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akkor levezette a n\u00e9pet a v\u00edzhez, az \u00dar pedig ezt mondta Gedeonnak: Mindazokat, akik nyelv\u00fckkel nyaldoss\u00e1k a vizet, ahogyan a kutya nyaldossa, \u00e1ll\u00edtsd k\u00fcl\u00f6n; meg azokat is, akik let\u00e9rdelve isznak!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s azoknak a sz\u00e1ma, akik kez\u00fcket a sz\u00e1jukhoz emelve sz\u00fcrcs\u00f6ltek, h\u00e1romsz\u00e1z volt. A n\u00e9p t\u00f6bbi r\u00e9sze let\u00e9rdelve itta a vizet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00dar ezt mondta Gedeonnak: Ezzel a h\u00e1romsz\u00e1z emberrel, akik sz\u00fcrcs\u00f6ltek, szabad\u00edtlak meg benneteket, \u00e9s adom a kezedbe Midj\u00e1nt. A n\u00e9p t\u00f6bbi r\u00e9sze pedig menjen haza!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Akkor ez a n\u00e9p mag\u00e1hoz vette az \u00e9lelmet \u00e9s amazoknak a k\u00fcrtjeit. A t\u00f6bbi Izr\u00e1elb\u0151l val\u00f3 f\u00e9rfit pedig elk\u00fcldte, mindenkit a maga s\u00e1tr\u00e1ba, \u00e9s csak a h\u00e1romsz\u00e1z f\u00e9rfit tartotta mag\u00e1n\u00e1l. Midj\u00e1n t\u00e1bora alattuk volt a s\u00edks\u00e1gon."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az ellens\u00e9ges katona \u00e1lma - Azon az \u00e9jszak\u00e1n ezt mondta neki az \u00dar: Kelj f\u00f6l, t\u00e1madd meg a t\u00e1bort, mert a kezedbe adtam azt!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De ha f\u00e9lsz megt\u00e1madni, menj le el\u0151bb a leg\u00e9nyeddel, Pur\u00e1val, a t\u00e1borhoz."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hallgasd meg, mir\u0151l besz\u00e9lnek, akkor majd felb\u00e1torodsz \u00e9s r\u00e1 mersz t\u00e1madni a t\u00e1borra! Lement teh\u00e1t leg\u00e9ny\u00e9vel, Pur\u00e1val, eg\u00e9szen a t\u00e1bori el\u0151\u0151rs\u00f6kig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Midj\u00e1n, Am\u00e1l\u00e9k \u00e9s a keleti t\u00f6rzsek \u00fagy ellept\u00e9k a v\u00f6lgyet, mint egy s\u00e1skahad, tev\u00e9iknek nem volt se szeri, se sz\u00e1ma: annyian voltak, mint a tenger partj\u00e1n a f\u00f6veny."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amikor Gedeon oda\u00e9rt, egyik\u00fck \u00e9ppen az \u00e1lm\u00e1t mes\u00e9lte el a t\u00e1rs\u00e1nak, \u00e9s ezt mondta: Azt az \u00e1lmot l\u00e1ttam, hogy egy kerek \u00e1rpakeny\u00e9r gurult le Midj\u00e1n t\u00e1bor\u00e1ra, \u00e9s amikor a s\u00e1torhoz \u00e9rt, \u00fagy meg\u00fct\u00f6tte, hogy led\u0151lt; felford\u00edtotta \u00e9s \u00f6sszed\u0151lt a s\u00e1tor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A t\u00e1rsa \u00edgy felelt neki: Nem m\u00e1s ez, mint az izr\u00e1eli Gedeonnak, J\u00f3\u00e1s fi\u00e1nak a fegyvere. Kez\u00e9be adta az Isten Midj\u00e1nt \u00e9s az eg\u00e9sz t\u00e1bort."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gedeon legy\u0151zi az ellens\u00e9get - Amikor Gedeon meghallotta az elmes\u00e9lt \u00e1lmot \u00e9s annak a megfejt\u00e9s\u00e9t, leborult im\u00e1dkozni. Azut\u00e1n visszat\u00e9rt Izr\u00e1el t\u00e1bor\u00e1ba, \u00e9s azt mondta: Keljetek f\u00f6l, mert kezetekbe adta az \u00dar Midj\u00e1n t\u00e1bor\u00e1t!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A h\u00e1romsz\u00e1z embert h\u00e1rom csapatra osztotta, mindenkinek a kez\u00e9be egy-egy k\u00fcrt\u00f6t adott, meg egy \u00fcres cser\u00e9pfazekat \u00e9s egy f\u00e1kly\u00e1t a faz\u00e9kba."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Majd ezt mondta nekik: R\u00e1m figyeljetek, \u00e9s aszerint cselekedjetek; amikor \u00e9n el\u00e9rem a t\u00e1bor sz\u00e9l\u00e9t, ugyanazt tegy\u00e9tek, amit \u00e9n teszek!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ha megf\u00fajom a k\u00fcrt\u00f6t \u00e9n, meg a velem lev\u0151k mind, akkor ti is f\u00fajj\u00e1tok meg a k\u00fcrt\u00f6t az eg\u00e9sz t\u00e1bor k\u00f6r\u00fcl, \u00e9s ki\u00e1lts\u00e1tok: Az \u00dar\u00e9rt \u00e9s Gedeon\u00e9rt!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Amikor Gedeon \u00e9s sz\u00e1z embere a t\u00e1bor sz\u00e9l\u00e9hez \u00e9rkezett a k\u00f6z\u00e9ps\u0151 \u0151rs\u00e9gv\u00e1lt\u00e1s elej\u00e9n - mert \u00e9ppen akkor \u00e1ll\u00edtott\u00e1k fel az \u0151r\u00f6ket -, megf\u00fajt\u00e1k a k\u00fcrt\u00f6ket, \u00e9s \u00f6sszet\u00f6rt\u00e9k a kez\u00fckben lev\u0151 cser\u00e9pfazekakat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ekkor belef\u00fajt a k\u00fcrtbe mind a h\u00e1rom csapat, \u00e9s \u00f6sszet\u00f6rt\u00e9k a cser\u00e9pfazekakat; bal kez\u00fckben fogt\u00e1k a f\u00e1kly\u00e1kat jobb kez\u00fckben pedig a k\u00fcrt\u00f6k voltak, amelyekkel k\u00fcrt\u00f6ltek, \u00e9s ki\u00e1ltoztak: Fegyverre, az \u00dar\u00e9rt \u00e9s Gedeon\u00e9rt!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mindenki meg\u00e1llt a hely\u00e9n a t\u00e1bor k\u00f6r\u00fcl. Az eg\u00e9sz t\u00e1bor viszont fut\u00e1snak eredt, ord\u00edtozva menek\u00fcltek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mert amikor megf\u00fajt\u00e1k a h\u00e1romsz\u00e1z k\u00fcrt\u00f6t, az \u00dar egym\u00e1s ellen ford\u00edtotta az emberek fegyvereit az eg\u00e9sz t\u00e1borban. Menek\u00fclt a t\u00e1bor eg\u00e9szen B\u00e9t-Sitt\u00e1ig, Cer\u00e9r\u00e1 fel\u00e9, az \u00e1b\u00e9l-meh\u00f3l\u00e1i partig, Tabbat f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ekkor fegyverbe sz\u00f3l\u00edtott\u00e1k az izr\u00e1elieket Naft\u00e1lib\u00f3l, \u00c1s\u00e9rb\u00f3l \u00e9s eg\u00e9sz Manass\u00e9b\u00f3l, \u00e9s \u00fcld\u00f6z\u0151be vett\u00e9k Midj\u00e1nt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Gedeon k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt Efraim eg\u00e9sz hegyvid\u00e9k\u00e9re ezzel az \u00fczenettel: J\u00f6jjetek le Midj\u00e1n el\u00e9, \u00e9s foglalj\u00e1tok el a v\u00edzhez, a Jord\u00e1nhoz vezet\u0151 utat B\u00e9tb\u00e1r\u00e1ig. Fegyverbe sz\u00f3l\u00edtott\u00e1k az efraimiakat mind, \u00e9s elfoglalt\u00e1k a v\u00edzhez, a Jord\u00e1nhoz vezet\u0151 utat B\u00e9tb\u00e1r\u00e1ig."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Elfogt\u00e1k Midj\u00e1n k\u00e9t vez\u00e9r\u00e9t, \u00d3r\u00e9bet \u00e9s Ze\u00e9bet is, \u00e9s meg\u00f6lt\u00e9k \u00d3r\u00e9bet az \u00d3r\u00e9b szikl\u00e1j\u00e1n, Ze\u00e9bet pedig a ze\u00e9bi pr\u00e9sh\u00e1zn\u00e1l \u00f6lt\u00e9k meg. Azut\u00e1n \u00fcld\u00f6zt\u00e9k Midj\u00e1nt; \u00d3r\u00e9b \u00e9s Ze\u00e9b fej\u00e9t pedig elvitt\u00e9k Gedeonhoz a Jord\u00e1non t\u00falra."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A f\u00e9lt\u00e9keny efraimiak - De az efraimiak azt mondt\u00e1k neki: Mit tett\u00e9l vel\u00fcnk? Mi\u00e9rt nem h\u00edvt\u00e1l benn\u00fcnket, amikor harcba indult\u00e1l Midj\u00e1n ellen? \u00c9s hevesen p\u00f6r\u00f6ltek vele."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u0150 azonban \u00edgy felelt nekik: Ugyan mit tettem \u00e9n hozz\u00e1tok k\u00e9pest? Nem t\u00f6bbet \u00e9r-e Efraim b\u00f6ng\u00e9sz\u00e9se Ab\u00edezer sz\u00fcretj\u00e9n\u00e9l?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A ti kezetekbe adta Isten Midj\u00e1n vez\u00e9reit, \u00d3r\u00e9bet \u00e9s Ze\u00e9bet. Hozz\u00e1tok k\u00e9pest mit tudtam \u00e9n tenni? Amikor \u00edgy besz\u00e9lt, megenyh\u00fclt az ellene t\u00e1madt indulatuk."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gedeon \u00fcld\u00f6zi Midj\u00e1nt a Jord\u00e1non t\u00fal - Gedeon meg\u00e9rkezett a Jord\u00e1nhoz, \u00e9s \u00e1tkelt h\u00e1romsz\u00e1z ember\u00e9vel; f\u00e1radtak voltak, de folytatt\u00e1k az \u00fcld\u00f6z\u00e9st."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezt mondta a Szukk\u00f3tban lak\u00f3knak: Adjatok n\u00e9h\u00e1ny kenyeret ennek a n\u00e9pnek, amely engem k\u00f6vet, mert f\u00e1radtak, pedig nekem \u00fcld\u00f6zn\u00f6m kell Zebahot \u00e9s Calmunn\u00e1t, Midj\u00e1n kir\u00e1lyait."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Szukk\u00f3t vezet\u0151i ezt felelt\u00e9k: Tal\u00e1n m\u00e1r a kezedben tartod Zebahot \u00e9s Calmunn\u00e1t, hogy kenyeret k\u00edv\u00e1nsz t\u0151l\u00fcnk a seregednek?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gedeon azt mondta: Ez\u00e9rt majd ha az \u00dar kezembe adja Zebahot \u00e9s Calmunn\u00e1t, akkor pusztai t\u00f6vissel \u00e9s t\u00fcsk\u00e9vel cs\u00e9pelem v\u00e9gig a testeteket!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Onnan f\u00f6lment Pen\u00fa\u00e9lba, \u00e9s ugyan\u00fagy sz\u00f3lt azokhoz is. De a Pen\u00fa\u00e9lban lak\u00f3k is ugyan\u00fagy v\u00e1laszoltak, ahogyan a Szukk\u00f3tban lak\u00f3k."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akkor ezt mondta a Pen\u00fa\u00e9lban lak\u00f3knak is: Ha b\u00e9k\u00e9ben t\u00e9rek vissza, lerombolom ezt a tornyot!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Zebah \u00e9s Calmunn\u00e1 Kark\u00f3rban voltak t\u00e1borukkal egy\u00fctt: mintegy tizen\u00f6tezer ember, mindazok, akik megmaradtak a keleti t\u00f6rzsek eg\u00e9sz t\u00e1bor\u00e1b\u00f3l; sz\u00e1zh\u00faszezer kardforgat\u00f3 ember pedig m\u00e1r elesett."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gedeon a s\u00e1torlak\u00f3k \u00fatj\u00e1n vonult fel, N\u00f3baht\u00f3l \u00e9s Jogboh\u00e1t\u00f3l keletre. Megverte a t\u00e1bort, mert a t\u00e1bor biztons\u00e1gban \u00e9rezte mag\u00e1t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Zebah \u00e9s Calmunn\u00e1 elmenek\u00fclt, de \u0151 \u00fcld\u00f6z\u0151be vette \u0151ket, \u00e9s elfogta Zebahot \u00e9s Calmunn\u00e1t, Midj\u00e1n k\u00e9t kir\u00e1ly\u00e1t, az eg\u00e9sz t\u00e1bort pedig sz\u00e9tverte."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gedeon igazs\u00e1got szolg\u00e1ltat - Amikor visszat\u00e9rt Gedeon, J\u00f3\u00e1s fia a harcb\u00f3l, a Heresz-h\u00e1g\u00f3t\u00f3l,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "elfogott egy szukk\u00f3ti ifj\u00fat, \u00e9s kik\u00e9rdezte. Az pedig fel\u00edrta neki Szukk\u00f3t vezet\u0151it \u00e9s v\u00e9neit, hetvenh\u00e9t embert."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Azut\u00e1n odament a Szukk\u00f3tban lak\u00f3khoz, \u00e9s ezt mondta: Noh\u00e1t itt van Zebah \u00e9s Calmunn\u00e1, akik miatt \u00edgy g\u00fanyol\u00f3dtatok velem: Tal\u00e1n m\u00e1r a kezedben tartod Zebahot \u00e9s Calmunn\u00e1t, hogy kenyeret k\u00edv\u00e1nsz t\u0151l\u00fcnk f\u00e1radt embereidnek?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azzal lefogatta a v\u00e1ros v\u00e9neit, \u00e9s pusztai t\u00f6vissel meg t\u00fcsk\u00e9vel feny\u00edtette meg ezeket a szukk\u00f3tiakat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Majd lerombolta Pen\u00fa\u00e9l torny\u00e1t, \u00e9s a v\u00e1rosban lak\u00f3kat meg\u00f6lette."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt k\u00e9rdezte Zebaht\u00f3l \u00e9s Calmunn\u00e1t\u00f3l: Milyenek voltak azok a f\u00e9rfiak, akiket a T\u00e1b\u00f3r hegy\u00e9n meg\u00f6ltetek? Azok \u00edgy feleltek: Olyanok voltak, mint te, mindegyik kir\u00e1lyfinak l\u00e1tszott."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Akkor ezt mondta: Az \u00e9n testv\u00e9reim, any\u00e1mnak a fiai voltak azok. Az \u00e9l\u0151 \u00darra mondom, nem \u00f6ln\u00e9lek meg benneteket, ha \u00e9letben hagyt\u00e1tok volna \u0151ket!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Majd ezt mondta els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttj\u00e9nek, Jeternek: Rajta, \u00f6ld meg \u0151ket! De az ifj\u00fa nem h\u00fazta ki kardj\u00e1t, mert f\u00e9lt; hiszen m\u00e9g eg\u00e9sz fiatal volt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ekkor azt mondta Zebah \u00e9s Calmunn\u00e1: Kelj f\u00f6l, \u00e9s v\u00e1gj le benn\u00fcnket te, mert amilyen a f\u00e9rfi, olyan az ereje! Gedeon erre f\u00f6lkelt, \u00e9s meg\u00f6lte Zebahot \u00e9s Calmunn\u00e1t, azut\u00e1n leszedte tev\u00e9ik nyak\u00e1r\u00f3l a holdacsk\u00e1kat."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ezut\u00e1n azt mondt\u00e1k az izr\u00e1eliek Gedeonnak: Uralkodj rajtunk te, azt\u00e1n a fiad \u00e9s az unok\u00e1d is, mivel megszabad\u00edtott\u00e1l benn\u00fcnket Midj\u00e1n kez\u00e9b\u0151l!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De Gedeon \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: \u00c9n nem uralkodom rajtatok, \u00e9s nem fog uralkodni rajtatok a fiam sem. Az \u00dar uralkodj\u00e9k rajtatok!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Gedeon b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00e1sa \u00e9s hal\u00e1la - Majd ezt mondta nekik Gedeon: Csak egyet k\u00e9rek t\u0151letek: Adja nekem mindenki a f\u00fcgg\u0151ket, amelyeket zs\u00e1km\u00e1nyolt! Azok ugyanis aranyf\u00fcgg\u0151ket viseltek, mivel izmaeliek voltak."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u0150k \u00edgy feleltek: \u00d6r\u00f6mest odaadjuk. Leter\u00edtettek egy fels\u0151ruh\u00e1t, \u00e9s arra dobta mindenki a zs\u00e1km\u00e1nyolt f\u00fcgg\u0151ket."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az elk\u00e9rt aranyf\u00fcgg\u0151k s\u00falya ezerh\u00e9tsz\u00e1z aranysekel volt, azokon a holdacsk\u00e1kon, f\u00fclbeval\u00f3kon \u00e9s b\u00edborruh\u00e1kon k\u00edv\u00fcl, amelyek Midj\u00e1n kir\u00e1lyain voltak; meg a l\u00e1ncokon k\u00edv\u00fcl, amelyek a tev\u00e9ik nyak\u00e1n voltak."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Gedeon \u00e9f\u00f3dot csin\u00e1ltatott abb\u00f3l, \u00e9s fel\u00e1ll\u00edtotta a v\u00e1ros\u00e1ban, Ofr\u00e1ban. Ott par\u00e1zn\u00e1lkodott azzal eg\u00e9sz Izr\u00e1el. Csapda lett ez a dolog Gedeonnak \u00e9s h\u00e1za n\u00e9p\u00e9nek."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00cdgy kellett megal\u00e1zkodnia Midj\u00e1nnak Izr\u00e1el fiai el\u0151tt, nem is emelt\u00e9k fel t\u00f6bb\u00e9 a fej\u00fcket. \u00c9s b\u00e9ke lett az orsz\u00e1gban negyven esztendeig Gedeon idej\u00e9ben."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jerubbaal, J\u00f3\u00e1s fia azut\u00e1n elment, \u00e9s otthon lakott."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Gedeonnak volt hetven fia, akik t\u0151le sz\u00e1rmaztak, mert sok feles\u00e9ge volt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Sikemb\u0151l val\u00f3 m\u00e1sodrang\u00fa feles\u00e9ge is sz\u00fclt neki egy fi\u00fat, akinek az Ab\u00edmelek nevet adta."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Azut\u00e1n meghalt Gedeon, J\u00f3\u00e1s fia sz\u00e9p \u00f6reg korban, \u00e9s eltemett\u00e9k apj\u00e1nak, J\u00f3\u00e1snak a s\u00edrj\u00e1ba, az ab\u00edezeri Ofr\u00e1ban."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Miut\u00e1n Gedeon meghalt, ism\u00e9t par\u00e1zn\u00e1lkodni kezdtek Izr\u00e1el fiai a Baalokkal, \u00e9s Baal-Ber\u00edtet tett\u00e9k meg isten\u00fcknek."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Nem t\u00f6r\u0151dtek Izr\u00e1el fiai Isten\u00fckkel, az \u00darral, aki kimentette \u0151ket minden k\u00f6rnyez\u0151 ellens\u00e9g\u00fck kez\u00e9b\u0151l."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "De nem voltak h\u0171s\u00e9gesek Jerubbaalnak, azaz Gedeonnak a h\u00e1za n\u00e9p\u00e9hez sem, mindaz\u00e9rt a j\u00f3\u00e9rt, amit Izr\u00e1el\u00e9rt cselekedett."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ab\u00edmelek kir\u00e1lys\u00e1ga Sikemben - Ab\u00edmelek, Jerubbaal fia elment Sikembe anyja testv\u00e9reihez, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk, meg az eg\u00e9sz nemzets\u00e9ghez, amelyhez anyja csal\u00e1dja tartozott:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Besz\u00e9ljetek \u00edgy Sikem polg\u00e1rainak a f\u00fcle hallat\u00e1ra: Mi jobb nektek? Az, ha hetven f\u00e9rfi uralkodik rajtatok, m\u00e1rmint Jerubbaal fiai, vagy az, ha egy ember uralkodik rajtatok? Eml\u00e9kezzetek csak arra, hogy \u00e9n a ti h\u00fasotok \u00e9s v\u00e9retek vagyok!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amikor anyja testv\u00e9rei elbesz\u00e9lt\u00e9k r\u00f3la mindezeket a dolgokat Sikem valamennyi polg\u00e1r\u00e1nak f\u00fcle hallat\u00e1ra, azoknak a sz\u00edve Ab\u00edmelek fel\u00e9 hajlott, mert ezt mondt\u00e1k: Testv\u00e9r\u00fcnk \u0151."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Adtak neki hetven ez\u00fcst\u00f6t a Baal-Ber\u00edt templom\u00e1b\u00f3l, Ab\u00edmelek pedig ezen haszontalan \u00e9s hitv\u00e1ny embereket b\u00e9relt fel, hogy k\u00f6vess\u00e9k \u0151t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Majd elment apja h\u00e1z\u00e1hoz Ofr\u00e1ba, \u00e9s meggyilkolta testv\u00e9reit, Jerubbaal fiait, hetven f\u00e9rfit egy k\u00f6v\u00f6n. De J\u00f3t\u00e1m, Jerubbaal legkisebb fia, megmenek\u00fclt, mert elb\u00fajt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezut\u00e1n \u00f6sszegy\u0171ltek Sikem polg\u00e1rai, meg az \u00f6sszes v\u00e1rbeliek, elmentek \u00e9s kir\u00e1lly\u00e1 tett\u00e9k Ab\u00edmeleket a sikemi t\u00f6lgyf\u00e1n\u00e1l, az eml\u00e9koszlop mellett."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00f3t\u00e1m p\u00e9ld\u00e1zata \u00e9s annak magyar\u00e1zata - Amikor h\u00edr\u00fcl adt\u00e1k ezt J\u00f3t\u00e1mnak, elment, meg\u00e1llt a Garizim-hegy cs\u00facs\u00e1n, \u00e9s hars\u00e1ny hangon ki\u00e1ltva ezt mondta nekik: Sikem polg\u00e1rai, hallgassatok r\u00e1m, hogy r\u00e1tok is hallgasson az Isten!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Elmentek egyszer a f\u00e1k, hogy kir\u00e1lyt kenjenek f\u00f6l maguknak. Mondt\u00e1k az olajf\u00e1nak: L\u00e9gy a mi kir\u00e1lyunk!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De az olajfa ezt mondta nekik: Tal\u00e1n elvesztettem olajomat, amely\u00e9rt tisztelnek istenek \u00e9s emberek, hogy menjek hajladozni a f\u00e1k f\u00f6l\u00f6tt?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ekkor a f\u00fcgef\u00e1nak mondt\u00e1k a f\u00e1k: J\u00f6jj te, \u00e9s l\u00e9gy a kir\u00e1lyunk!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De azt mondta nekik a f\u00fcgefa: Tal\u00e1n elvesztettem \u00e9dess\u00e9gemet, meg pomp\u00e1s gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6met, hogy menjek hajladozni a f\u00e1k f\u00f6l\u00f6tt?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Majd a sz\u0151l\u0151nek mondt\u00e1k a f\u00e1k: J\u00f6jj te, \u00e9s l\u00e9gy a kir\u00e1lyunk!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De azt mondta nekik a sz\u0151l\u0151: Tal\u00e1n elvesztettem mustomat, amely \u00f6r\u00f6mre der\u00edt isteneket \u00e9s embereket, hogy menjek hajladozni a f\u00e1k f\u00f6l\u00f6tt?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl a t\u00fcskebokornak mondt\u00e1k mind a f\u00e1k: J\u00f6jj te, \u00e9s l\u00e9gy a kir\u00e1lyunk!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A t\u00fcskebokor azt mondta a f\u00e1knak: Ha igaz\u00e1n kir\u00e1lyotokk\u00e1 akartok engem kenni, jertek, h\u00faz\u00f3djatok \u00e1rny\u00e9komba; mert ha nem \u00fagy lesz, akkor t\u0171z csap ki a t\u00fcskebokorb\u00f3l, \u00e9s megem\u00e9szti a Lib\u00e1non c\u00e9drusait!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ti most igaz\u00e1n \u00e9s feddhetetlen\u00fcl j\u00e1rtatok-e el, amikor kir\u00e1lly\u00e1 tett\u00e9tek Ab\u00edmeleket, helyesen b\u00e1ntatok-e Jerubbaallal \u00e9s h\u00e1za n\u00e9p\u00e9vel, \u00e9s \u00fagy b\u00e1ntatok-e vele, ahogyan meg\u00e9rdemelte?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hiszen \u00e9rtetek harcolt ap\u00e1m, s\u0151t az \u00e9let\u00e9t is kock\u00e1ra tette, amikor kimentett benneteket Midj\u00e1n kez\u00e9b\u0151l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ti pedig f\u00f6lkeltetek ap\u00e1m h\u00e1za n\u00e9pe ellen, legyilkolt\u00e1tok fiait, hetven f\u00e9rfit egy k\u00f6v\u00f6n, \u00e9s kir\u00e1lly\u00e1 tett\u00e9tek Sikem polg\u00e1rai f\u00f6l\u00f6tt Ab\u00edmeleket, a szolg\u00e1l\u00f3 fi\u00e1t, mivel a testv\u00e9retek \u0151!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t most igaz\u00e1n \u00e9s feddhetetlen\u00fcl b\u00e1ntatok Jerubbaallal \u00e9s h\u00e1za n\u00e9p\u00e9vel, akkor \u00f6r\u00fcljetek Ab\u00edmeleknek, \u00e9s \u00f6r\u00fclj\u00f6n \u0151 is nektek!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De ha nem, akkor t\u0171z fog kicsapni Ab\u00edmelekb\u0151l, \u00e9s megem\u00e9szti Sikem polg\u00e1rait meg a v\u00e1rbelieket, t\u0171z fog kicsapni Sikem polg\u00e1raib\u00f3l meg a v\u00e1rbeliekb\u0151l is, \u00e9s megem\u00e9szti Ab\u00edmeleket!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ezut\u00e1n elmenek\u00fclt J\u00f3t\u00e1m, \u00e9s futva ment Be\u00e9rbe. Ott telepedett le, mert f\u00e9lt a testv\u00e9r\u00e9t\u0151l, Ab\u00edmelekt\u0151l."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Visz\u00e1ly Ab\u00edmelek \u00e9s Sikem v\u00e1rosa k\u00f6z\u00f6tt - Ab\u00edmelek h\u00e1rom \u00e9vig volt Izr\u00e1el fejedelme."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De Isten egy gonosz lelket k\u00fcld\u00f6tt Ab\u00edmelek \u00e9s Sikem polg\u00e1rai k\u00f6z\u00e9, ez\u00e9rt Sikem polg\u00e1rai h\u0171tlenek lettek Ab\u00edmelekhez."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00cdgy torolta meg Isten a Jerubbaal hetven fi\u00e1n elk\u00f6vetett er\u0151szakot, \u00e9s \u00edgy h\u00e1r\u00edtotta v\u00e9r\u00fcket testv\u00e9r\u00fckre, Ab\u00edmelekre, aki meggyilkolta \u0151ket, meg Sikem polg\u00e1raira, akik t\u00e1mogatt\u00e1k \u0151t testv\u00e9rei meggyilkol\u00e1s\u00e1ban."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sikem polg\u00e1rai lesben \u00e1lltak a hegytet\u0151k\u00f6n, \u00e9s kiraboltak mindenkit, aki elment mellett\u00fck az \u00faton. Ezt h\u00edr\u00fcl adt\u00e1k Ab\u00edmeleknek."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Azut\u00e1n elj\u00f6tt Gaal, Ebed fia testv\u00e9reivel egy\u00fctt, \u00e9s Sikembe k\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt. Sikem polg\u00e1rai megb\u00edztak benne."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Amikor kimentek a mez\u0151re, lesz\u00fcretelt\u00e9k a sz\u0151l\u0151j\u00fcket, kitapost\u00e1k, \u00e9s \u00f6r\u00f6m\u00fcnnepet tartottak; bementek Isten\u00fck h\u00e1z\u00e1ba, ettek, ittak, \u00e9s \u00f3cs\u00e1rolt\u00e1k Ab\u00edmeleket."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Gaal, Ebed fia ezt mondta: Ki ez az Ab\u00edmelek, hogy mi sikemiek szolg\u00e1ljunk neki?! Hiszen ez a Jerubbaal fia, Zebul meg a helytart\u00f3ja! Szolg\u00e1lj\u00e1tok ink\u00e1bb Sikem atyj\u00e1nak, Ham\u00f3rnak az embereit! Mi\u00e9rt szolg\u00e1ljuk \u0151t?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Volna csak az \u00e9n kezemben ez a n\u00e9p, majd elkergetn\u00e9m Ab\u00edmeleket! Ab\u00edmeleknek pedig meg\u00fczente: Szedd \u00f6ssze a seregedet, \u00e9s j\u00f6jj ki harcolni!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Amikor meghallotta Zebul, a v\u00e1ros parancsnoka, Gaalnak, Ebed fi\u00e1nak a szavait, haragra lobbant."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "K\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt Ab\u00edmelekhez Torm\u00e1ba ezzel az \u00fczenettel: Gaal, Ebed fia \u00e9s testv\u00e9rei Sikembe j\u00f6ttek, \u00e9s ellened l\u00e1z\u00edtj\u00e1k a v\u00e1rost."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Indulj el teh\u00e1t \u00e9jszaka seregeddel egy\u00fctt, \u00e9s \u00e1llj lesbe a mez\u0151n!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Reggel pedig, mihelyt f\u00f6lkel a nap, t\u00f6rj r\u00e1 azonnal a v\u00e1rosra! Mikor azut\u00e1n Gaal kivonul ellened, b\u00e1nj el vele, ahogy t\u0151led telik!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ab\u00edmelek elindult \u00e9jszaka eg\u00e9sz sereg\u00e9vel, \u00e9s lesbe \u00e1lltak Sikem ellen n\u00e9gy csapatban."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Amikor Gaal, Ebed fia, kivonult \u00e9s f\u00f6l\u00e1llt a v\u00e1ros kapuja el\u0151tt, Ab\u00edmelek is elindult a leshelyr\u0151l sereg\u00e9vel egy\u00fctt."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Amint Gaal megl\u00e1tta a sereget, azt mondta Zebulnak: N\u00e9zd! Egy sereg vonul le a hegytet\u0151kr\u0151l! Zebul azonban ezt mondta neki: A hegyek \u00e1rny\u00e9k\u00e1t n\u00e9zed embereknek."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De Gaal megint csak \u00edgy sz\u00f3lt: N\u00e9zd! Egy sereg vonul erre az orsz\u00e1g k\u00f6zepe fel\u0151l, egy m\u00e1sik csapat pedig a J\u00f3sl\u00e1s T\u00f6lgye fel\u0151l j\u00f6n."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Akkor ezt mondta neki Zebul: Hol van most az a nagy sz\u00e1d, amellyel \u00edgy besz\u00e9lt\u00e9l: Ki az az Ab\u00edmelek, hogy szolg\u00e1ljunk neki? Ez az a n\u00e9p, amelyet lebecs\u00fclt\u00e9l. Most h\u00e1t vonulj ki ellene, \u00e9s \u00fctk\u00f6zz meg vele!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Gaal kivonult Sikem polg\u00e1rai \u00e9l\u00e9n, \u00e9s meg\u00fctk\u00f6z\u00f6tt Ab\u00edmelekkel."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De megfutamodott, Ab\u00edmelek pedig \u00fcld\u00f6z\u0151be vette. Sokan hullottak el hal\u00e1lra sebzetten a kapu bej\u00e1rat\u00e1ig."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ab\u00edmelek Ar\u00fam\u00e1ban maradt, Zebul pedig el\u0171zte Gaalt \u00e9s testv\u00e9reit; nem maradhattak Sikemben."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "M\u00e1snap azut\u00e1n a n\u00e9p kiment a mez\u0151re. Ezt h\u00edr\u00fcl vitt\u00e9k Ab\u00edmeleknek,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u0151 pedig \u00f6sszeszedte a sereg\u00e9t, h\u00e1rom csapatra osztotta, \u00e9s lesbe \u00e1llt a mez\u0151n. Amikor l\u00e1tta, hogy a n\u00e9p kij\u00f6tt a v\u00e1rosb\u00f3l, r\u00e1juk t\u00e1madt, \u00e9s legyilkolta \u0151ket."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ab\u00edmelek ugyanis el\u0151ret\u00f6rt a vele lev\u0151 csapatokkal, \u00e9s el\u00e1llta a v\u00e1roskapu bej\u00e1rat\u00e1t. A m\u00e1sik k\u00e9t csapat pedig r\u00e1t\u00f6rt mindazokra, akik a mez\u0151n voltak, \u00e9s legyilkolta \u0151ket."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ab\u00edmelek eg\u00e9sz nap harcolt a v\u00e1ros ellen, \u00e9s elfoglalta a v\u00e1rost. A benne lev\u0151 n\u00e9pet f\u00f6lkoncolta, a v\u00e1rost pedig lerombolta, \u00e9s bevetette s\u00f3val."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Amikor meghallott\u00e1k ezt Sikem fellegv\u00e1r\u00e1nak a polg\u00e1rai, mindny\u00e1jan \u00c9l-Ber\u00edt templom\u00e1nak a rejtekhely\u00e9re menek\u00fcltek."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "De h\u00edr\u00fcl adt\u00e1k Ab\u00edmeleknek, hogy Sikem fellegv\u00e1r\u00e1nak a polg\u00e1rai mind egy\u00fctt vannak."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ab\u00edmelek f\u00f6lment a Calm\u00f3n-hegyre eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9vel. Fejsz\u00e9t fogott Ab\u00edmelek a kez\u00e9be, lev\u00e1gott egy fa\u00e1gat, f\u00f6lvette, a v\u00e1ll\u00e1ra tette, \u00e9s azt mondta n\u00e9p\u00e9nek: L\u00e1tt\u00e1tok, hogy mit csin\u00e1ltam. Hamar tegyetek ti is \u00edgy!"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "V\u00e1gott teh\u00e1t minden egyes ember egy \u00e1gat, azut\u00e1n k\u00f6vett\u00e9k Ab\u00edmeleket. A f\u00e1t lerakt\u00e1k a rejtekhely mellett, \u00e9s azzal felgy\u00fajtott\u00e1k a rejtekhelyet. Minden ember meghalt Sikem fellegv\u00e1r\u00e1ban, mintegy ezer f\u00e9rfi \u00e9s n\u0151."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Ab\u00edmelek hal\u00e1la - Ab\u00edmelek azut\u00e1n T\u00e9b\u00e9c al\u00e1 vonult, megostromolta T\u00e9b\u00e9cet \u00e9s elfoglalta."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "A v\u00e1ros k\u00f6zep\u00e9n volt egy er\u0151s fellegv\u00e1r. Oda menek\u00fclt minden f\u00e9rfi \u00e9s n\u0151, a v\u00e1ros valamennyi polg\u00e1ra, \u00e9s magukra z\u00e1rt\u00e1k azt. Azut\u00e1n f\u00f6lmentek a fellegv\u00e1r tetej\u00e9re."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "De Ab\u00edmelek a fellegv\u00e1rig nyomult, \u00e9s megt\u00e1madta azt. M\u00e1r k\u00f6zel volt a fellegv\u00e1r bej\u00e1rat\u00e1hoz, \u00e9s fel akarta gy\u00fajtani."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Akkor egy asszony egy k\u00e9zimalom k\u00f6v\u00e9t dobta Ab\u00edmelek fej\u00e9re, amely bez\u00fazta a kopony\u00e1j\u00e1t."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "\u0150 azonnal \u00edgy ki\u00e1ltott fegyverhordoz\u00f3 leg\u00e9ny\u00e9nek: R\u00e1nts kardot, \u00e9s \u00f6lj meg, hogy ne mondj\u00e1k r\u00f3lam: Asszony gyilkolta meg! A leg\u00e9nye kereszt\u00fclsz\u00farta, \u00e9s meghalt."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Amikor az izr\u00e1eliek l\u00e1tt\u00e1k, hogy Ab\u00edmelek meghalt, mindny\u00e1jan hazamentek."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "\u00cdgy fizetett meg Isten Ab\u00edmeleknek az\u00e9rt a gonoszs\u00e1g\u00e1\u00e9rt, amelyet apja ellen k\u00f6vetett el, amikor meggyilkolta hetven testv\u00e9r\u00e9t."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "A sikemiek fej\u00e9re is visszah\u00e1r\u00edtotta Isten minden gonoszs\u00e1gukat, \u00e9s beteljesedett rajtuk J\u00f3t\u00e1mnak, Jerubbaal fi\u00e1nak az \u00e1tka."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "T\u00f3l\u00e1 \u00e9s J\u00e1\u00edr b\u00edr\u00e1k - Ab\u00edmelek ut\u00e1n f\u00f6lkelt Izr\u00e1el megszabad\u00edt\u00e1s\u00e1ra az issak\u00e1rbeli T\u00f3l\u00e1, D\u00f3d\u00f3 fi\u00e1nak, P\u00fa\u00e1nak a fia. S\u00e1m\u00edrban, Efraim hegyvid\u00e9k\u00e9n lakott."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Huszonh\u00e1rom \u00e9vig volt Izr\u00e1el b\u00edr\u00e1ja. Amikor meghalt, S\u00e1m\u00edrban temett\u00e9k el."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0150ut\u00e1na a gile\u00e1di J\u00e1\u00edr k\u00f6vetkezett, \u00e9s huszonk\u00e9t \u00e9vig volt Izr\u00e1el b\u00edr\u00e1ja."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Volt neki harminc fia, akik harminc szam\u00e1rcsik\u00f3n j\u00e1rtak. Volt harminc v\u00e1rosuk Gile\u00e1d f\u00f6ldj\u00e9n, amelyeket J\u00e1\u00edr s\u00e1torfalvainak neveznek m\u00e9g ma is."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor meghalt J\u00e1\u00edr, K\u00e1m\u00f3nban temett\u00e9k el."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Izr\u00e1el \u00fajabb h\u0171tlens\u00e9ge \u00e9s b\u0171nh\u0151d\u00e9se - Izr\u00e1el fiai ism\u00e9t azt tett\u00e9k, amit rossznak l\u00e1t az \u00dar, mert a Baalokat \u00e9s Astart\u00e9kat, Ar\u00e1m isteneit \u00e9s Szid\u00f3n isteneit, M\u00f3\u00e1b isteneit, meg az amm\u00f3niak \u00e9s a filiszteusok isteneit tisztelt\u00e9k. Az Urat pedig elhagyt\u00e1k, \u00e9s nem tisztelt\u00e9k."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ez\u00e9rt fell\u00e1ngolt az \u00dar haragja Izr\u00e1el ellen, \u00e9s a filiszteusoknak meg az amm\u00f3niaknak a hatalm\u00e1ba adta \u0151ket."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezek nyomorgatt\u00e1k \u00e9s gy\u00f6t\u00f6rt\u00e9k Izr\u00e1el fiait abban az id\u0151ben tizennyolc \u00e9vig; Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen azokat, akik a Jord\u00e1non t\u00fal, az em\u00f3riak f\u00f6ldj\u00e9n, Gile\u00e1dban voltak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A Jord\u00e1non is \u00e1tkeltek az amm\u00f3niak, hogy J\u00fad\u00e1val, Benj\u00e1minnal \u00e9s Efraim h\u00e1z\u00e1val is harcoljanak. Izr\u00e1el igen neh\u00e9z helyzetbe ker\u00fclt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ekkor \u00edgy ki\u00e1ltottak az \u00darhoz seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt Izr\u00e1el fiai: V\u00e9tkezt\u00fcnk ellened, mert elhagytuk Isten\u00fcnket, \u00e9s a Baalokat tisztelt\u00fck."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00dar pedig ezt mondta Izr\u00e1el fiainak: Vajon Egyiptomb\u00f3l, az em\u00f3riakt\u00f3l, az amm\u00f3niakt\u00f3l \u00e9s a filiszteusokt\u00f3l"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "nem \u00e9n szabad\u00edtottalak-e meg benneteket, vagy amikor a szid\u00f3niak, Am\u00e1l\u00e9k \u00e9s M\u00e1\u00f3n sanyargatott benneteket, nem \u00e9nhozz\u00e1m ki\u00e1ltottatok-e seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ti m\u00e9gis elhagytatok engem, \u00e9s m\u00e1s isteneket tiszteltetek. Ez\u00e9rt nem szabad\u00edtalak meg t\u00f6bb\u00e9 benneteket!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Menjetek, \u00e9s ki\u00e1ltsatok seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt azokhoz az istenekhez, akiket v\u00e1lasztottatok, szabad\u00edtsanak meg benneteket azok a sz\u00fcks\u00e9g idej\u00e9n!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiai ekkor azt mondt\u00e1k az \u00darnak: V\u00e9tkezt\u00fcnk. T\u00e9gy vel\u00fcnk teljesen \u00fagy, ahogy j\u00f3nak l\u00e1tod, csak most ments meg benn\u00fcnket!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Majd elt\u00e1vol\u00edtott\u00e1k maguk k\u00f6z\u00fcl az idegen isteneket \u00e9s az Urat szolg\u00e1lt\u00e1k. Az \u00dar pedig megel\u00e9gelte Izr\u00e1el nyomor\u00fas\u00e1g\u00e1t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ekkor fegyverbe sz\u00f3l\u00edtott\u00e1k az amm\u00f3niakat, \u00e9s azok t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek Gile\u00e1dban. \u00d6sszegy\u00fclekeztek Izr\u00e1el fiai is, \u00e9s Micp\u00e1ban \u00fct\u00f6ttek t\u00e1bort."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A n\u00e9p \u00e9s Gile\u00e1d vez\u00e9rei azt k\u00e9rdezt\u00e9k egym\u00e1st\u00f3l: Ki fogja megkezdeni a harcot az amm\u00f3niak ellen? Az lesz a feje Gile\u00e1d eg\u00e9sz lakoss\u00e1g\u00e1nak."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeft\u00e9t vez\u00e9rr\u00e9 v\u00e1lasztj\u00e1k - A gile\u00e1di Jefte er\u0151s vit\u00e9z volt, egy par\u00e1zna n\u0151nek volt a fia. Jeft\u00e9t Gile\u00e1d nemzette."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De amikor a feles\u00e9ge is sz\u00fclt fiakat Gile\u00e1dnak, \u00e9s feles\u00e9g\u00e9nek a fiai feln\u0151ttek, azok el\u0171zt\u00e9k Jeft\u00e9t, \u00e9s ezt mondt\u00e1k neki: Nem kapsz \u00f6r\u00f6ks\u00e9get ap\u00e1nk h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, mert m\u00e1s asszony fia vagy."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jefte elmenek\u00fclt testv\u00e9rei el\u0151l, \u00e9s T\u00f3b f\u00f6ldj\u00e9n telepedett le. Gy\u00fclev\u00e9sz n\u00e9ps\u00e9g ver\u0151d\u00f6tt Jefte k\u00f6r\u00e9, \u00e9s egy\u00fctt porty\u00e1ztak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e9h\u00e1ny nap m\u00falva az amm\u00f3niak megkezdt\u00e9k a harcot Izr\u00e1el ellen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor megkezd\u0151d\u00f6tt a harc az amm\u00f3niak \u00e9s Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6tt, elmentek Gile\u00e1d v\u00e9nei, hogy elhozz\u00e1k Jeft\u00e9t T\u00f3b f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezt mondt\u00e1k Jeft\u00e9nek: J\u00f6jj, l\u00e9gy a vez\u00e9r\u00fcnk, \u00e9s harcoljunk az amm\u00f3niak ellen!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De Jefte ezt mondta Gile\u00e1d v\u00e9neinek: Hiszen ti gy\u0171l\u00f6lt\u00f6k engem, \u00e9s ki\u0171ztetek ap\u00e1m h\u00e1z\u00e1b\u00f3l! Mi\u00e9rt j\u00f6ttetek most hozz\u00e1m, amikor bajban vagytok?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gile\u00e1d v\u00e9nei ezt felelt\u00e9k Jeft\u00e9nek: \u00c9ppen az\u00e9rt fordultunk most hozz\u00e1d. J\u00f6jj vel\u00fcnk, \u00e9s harcolj az amm\u00f3niak ellen, azut\u00e1n l\u00e9gy nek\u00fcnk, Gile\u00e1d eg\u00e9sz lakoss\u00e1g\u00e1nak a feje!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jefte ezt mondta Gile\u00e1d v\u00e9neinek: Ha visszavisztek engem, hogy harcoljak az amm\u00f3niak ellen, \u00e9s ha az \u00dar hatalmamba adja \u0151ket, akkor \u00e9n akarok lenni a vezet\u0151t\u00f6k."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gile\u00e1d v\u00e9nei azt felelt\u00e9k Jeft\u00e9nek: Hallja az \u00dar, ami k\u00f6zt\u00fcnk t\u00f6rt\u00e9nt. \u00dagy fogunk cselekedni, ahogyan mondod."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor elment Jefte Gile\u00e1d v\u00e9neivel. A n\u00e9p pedig a maga fej\u00e9v\u00e9 \u00e9s vez\u00e9r\u00e9v\u00e9 tette \u0151t. Jefte pedig mindezt elmondta az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt Micp\u00e1ban."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jefte t\u00e1rgyal az ellens\u00e9ggel - Jefte k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt az amm\u00f3niak kir\u00e1ly\u00e1hoz ezzel az \u00fczenettel: Mi dolgunk van nek\u00fcnk egym\u00e1ssal? Mi\u00e9rt j\u00f6tt\u00e9l ellenem, hogy harcolj orsz\u00e1gom ellen?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az amm\u00f3niak kir\u00e1lya azt felelte Jefte k\u00f6veteinek: Az\u00e9rt, mert elvette Izr\u00e1el az \u00e9n f\u00f6ldemet az Arn\u00f3nt\u00f3l a Jabb\u00f3kig \u00e9s a Jord\u00e1nig, amikor kij\u00f6tt Egyiptomb\u00f3l. Most teh\u00e1t add vissza azt b\u00e9k\u00e9s \u00faton!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jefte ism\u00e9t k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt az amm\u00f3niak kir\u00e1ly\u00e1hoz,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00e9s azt \u00fczente neki: \u00cdgy sz\u00f3l Jefte: Nem vette el Izr\u00e1el se M\u00f3\u00e1b f\u00f6ldj\u00e9t, se az amm\u00f3niak f\u00f6ldj\u00e9t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hiszen amikor Izr\u00e1el kij\u00f6tt Egyiptomb\u00f3l, a puszt\u00e1ban v\u00e1ndorolt a V\u00f6r\u00f6s-tengerig, \u00e9s el\u00e9rkezett K\u00e1d\u00e9sba."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Izr\u00e1el akkor k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt Ed\u00f3m kir\u00e1ly\u00e1hoz ezzel az \u00fczenettel: Hadd vonuljak \u00e1t orsz\u00e1godon! De nem hallgatott r\u00e1 Ed\u00f3m kir\u00e1lya. M\u00f3\u00e1b kir\u00e1ly\u00e1hoz is elk\u00fcld\u00f6tt, de az sem engedte ezt meg. Ez\u00e9rt kellett Izr\u00e1elnek K\u00e1d\u00e9sban maradnia."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azut\u00e1n tov\u00e1bb v\u00e1ndorolt a puszt\u00e1ban, megker\u00fclte Ed\u00f3m orsz\u00e1g\u00e1t \u00e9s M\u00f3\u00e1b orsz\u00e1g\u00e1t, \u00edgy \u00e9rkezett el napkelet fel\u0151l M\u00f3\u00e1b orsz\u00e1g\u00e1hoz, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6tt az Arn\u00f3non t\u00fal. Nem l\u00e9pt\u00e9k \u00e1t M\u00f3\u00e1b hat\u00e1r\u00e1t, mert M\u00f3\u00e1b hat\u00e1ra az Arn\u00f3n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ekkor k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt Izr\u00e1el Sz\u00edh\u00f3nhoz, az em\u00f3riak kir\u00e1ly\u00e1hoz, Hesb\u00f3n kir\u00e1ly\u00e1hoz, \u00e9s ezt \u00fczente neki Izr\u00e1el: Hadd vonuljak \u00e1t orsz\u00e1godon a magam hely\u00e9re!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De Sz\u00edh\u00f3n nem hitte el, hogy Izr\u00e1el csak \u00e1t akar vonulni a hat\u00e1r\u00e1n, ez\u00e9rt \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte Sz\u00edh\u00f3n eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9t, t\u00e1bort \u00fct\u00f6tt Jahc\u00e1n\u00e1l, \u00e9s meg\u00fctk\u00f6z\u00f6tt Izr\u00e1ellel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az \u00dar, Izr\u00e1el Istene, kez\u00e9be adta Izr\u00e1elnek Sz\u00edh\u00f3nt \u00e9s eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9t, \u00e9s megvert\u00e9k \u0151ket. \u00cdgy vette birtokba Izr\u00e1el azoknak az em\u00f3riaknak az eg\u00e9sz f\u00f6ldj\u00e9t, akik azon a f\u00f6ld\u00f6n laktak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Birtokba vett\u00e9k az em\u00f3riak ter\u00fclet\u00e9t az Arn\u00f3nt\u00f3l a Jabb\u00f3kig \u00e9s a puszt\u00e1t\u00f3l a Jord\u00e1nig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az\u00e9rt ha az \u00dar, Izr\u00e1el Istene, maga \u0171zte ki az em\u00f3riakat n\u00e9pe, Izr\u00e1el el\u0151l, te akarod azt birtokba venni?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nem \u00fagy van-e, hogy amit birtokul adott neked a te istened, Kem\u00f3s, az a te birtokod? Mi pedig birtokoljuk mindazoknak a f\u00f6ldj\u00e9t, akiket a mi Isten\u00fcnk, az \u00dar \u0171z\u00f6tt ki el\u0151l\u00fcnk."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tal\u00e1n te k\u00fcl\u00f6nb vagy B\u00e1l\u00e1kn\u00e1l, Cipp\u00f3r fi\u00e1n\u00e1l, M\u00f3\u00e1b kir\u00e1ly\u00e1n\u00e1l? Mert-e \u0151 perbe sz\u00e1llni Izr\u00e1ellel, mert-e harcolni ellene?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "H\u00e1romsz\u00e1z \u00e9vig lakott Izr\u00e1el Hesb\u00f3nban \u00e9s falvaiban, Ar\u00f3\u00e9rban \u00e9s falvaiban, meg az Arn\u00f3n menti v\u00e1rosokban, mi\u00e9rt nem akart\u00e1tok abban az id\u0151ben elvenni?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9n teh\u00e1t nem v\u00e9tettem ellened. Te akarsz rosszat tenni velem azzal, hogy h\u00e1bor\u00fat ind\u00edtott\u00e1l ellenem. Az \u00dar, a b\u00edr\u00f3, \u00edt\u00e9ljen ma Izr\u00e1el fiai \u00e9s Amm\u00f3n fiai k\u00f6z\u00f6tt!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De az amm\u00f3niak kir\u00e1lya nem hallgatott Jefte \u00fczenet\u00e9re, amelyet k\u00fcld\u00f6tt neki."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jefte fogadalma \u00e9s gy\u0151zelme - Ekkor az \u00dar lelke sz\u00e1llt Jeft\u00e9re, \u00e9s \u0151 \u00e1tvonult Gile\u00e1don \u00e9s Manass\u00e9n. \u00c1tvonult Gile\u00e1d-Micp\u00e9n, \u00e9s Gile\u00e1d-Micp\u00e9b\u0151l vonult az amm\u00f3niak ellen."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Fogadalmat tett Jefte az \u00darnak, \u00e9s ezt mondta: Ha val\u00f3ban kezembe adod az amm\u00f3niakat,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "akkor b\u00e1rmi j\u00f6n ki el\u00e9m h\u00e1zam ajtaj\u00e1n, amikor b\u00e9kess\u00e9ggel visszat\u00e9rek az amm\u00f3niakt\u00f3l, az \u00dar\u00e9 lesz az, fel\u00e1ldozom \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "F\u00f6lvonult Jefte az amm\u00f3niak ellen, \u00e9s meg\u00fctk\u00f6z\u00f6tt vel\u00fck. Az \u00dar pedig a kez\u00e9be adta \u0151ket."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Verte \u0151ket Ar\u00f3\u00e9rt\u0151l fogva a Minn\u00edtbe viv\u0151 \u00fatig, h\u00fasz v\u00e1roson kereszt\u00fcl eg\u00e9szen \u00c1b\u00e9l-Ker\u00e1mimig. Igen nagy veres\u00e9g volt ez. \u00cdgy kellett megal\u00e1zkodniuk az amm\u00f3niaknak Izr\u00e1el fiai el\u0151tt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Amikor Jefte meg\u00e9rkezett Micp\u00e1ba, a h\u00e1z\u00e1hoz, \u00e9ppen a le\u00e1nya j\u00f6tt ki el\u00e9je dobolva \u00e9s t\u00e1ncolva. Csak ez az egyetlen le\u00e1nya volt, nem volt rajta k\u00edv\u00fcl se fia, se le\u00e1nya."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Amikor megl\u00e1tta a le\u00e1ny\u00e1t, megszaggatta a ruh\u00e1j\u00e1t, \u00e9s ezt mondta: \u00d3, le\u00e1nyom! Porba s\u00fajtott\u00e1l, szerencs\u00e9tlenn\u00e9 tett\u00e9l! Mert \u00e9n magam adtam szavamat az \u00darnak, \u00e9s nem vonhatom vissza."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A le\u00e1ny \u00edgy felelt neki: Ap\u00e1m, ha szavadat adtad az \u00darnak, tedd velem azt, amit kimondt\u00e1l! Hiszen megengedte az \u00dar, hogy bossz\u00fat \u00e1llj ellens\u00e9geiden, az amm\u00f3niakon."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Majd ezt mondta apj\u00e1nak: Csak azt az egyet tedd meg velem, hogy ne b\u00e1nts engem k\u00e9t h\u00f3napig: hadd menjek el a hegyek k\u00f6z\u00e9 elsiratni le\u00e1nys\u00e1gomat bar\u00e1tn\u0151immel!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Az apja azt felelte: Menj! \u00c9s elbocs\u00e1totta k\u00e9t h\u00f3napra. Az pedig elment a bar\u00e1tn\u0151ivel elsiratni le\u00e1nys\u00e1g\u00e1t a hegyek k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "K\u00e9t h\u00f3nap m\u00falva visszat\u00e9rt apj\u00e1hoz. Az pedig megtette vele azt, amit megfogadott. A le\u00e1ny nem \u00e9lt f\u00e9rfival. Az\u00f3ta lett szok\u00e1ss\u00e1 Izr\u00e1elben,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "hogy \u00e9vr\u0151l \u00e9vre elmennek Izr\u00e1el le\u00e1nyai, \u00e9s meg\u00e9neklik a gile\u00e1di Jefte le\u00e1ny\u00e1t, \u00e9vente n\u00e9gy napig."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jefte \u00e9s az efraimiak visz\u00e1lya - De fegyverbe sz\u00f3l\u00edtott\u00e1k az efraimiakat. C\u00e1f\u00f3n fel\u00e9 vonultak, \u00e9s ezt mondt\u00e1k Jeft\u00e9nek: Mi\u00e9rt vonult\u00e1l harcba az amm\u00f3niak ellen an\u00e9lk\u00fcl, hogy h\u00edvt\u00e1l volna benn\u00fcnket, hogy menj\u00fcnk veled? R\u00e1d gy\u00fajtjuk a h\u00e1zadat!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jefte azt felelte nekik: Nagy perem volt nekem \u00e9s n\u00e9pemnek az amm\u00f3niakkal. \u00c9n k\u00e9rtem a seg\u00edts\u00e9geteket, de ti nem szabad\u00edtottatok meg a kez\u00fckb\u0151l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amikor l\u00e1ttam, hogy ti nem szabad\u00edtotok meg, kock\u00e1ra tettem a saj\u00e1t \u00e9letemet, megt\u00e1madtam az amm\u00f3niakat, az \u00dar pedig a kezembe adta \u0151ket. Mi\u00e9rt j\u00f6ttetek most hadakozni velem?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ekkor \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tt Jefte minden gile\u00e1di f\u00e9rfit, \u00e9s meg\u00fctk\u00f6z\u00f6tt Efraimmal. A gile\u00e1di f\u00e9rfiak megvert\u00e9k Efraimot, mert ezek azt mondt\u00e1k: Elfajzott efraimiak vagytok! Gile\u00e1d ugyanis Efraim \u00e9s Manass\u00e9 k\u00f6z\u00e9 esik."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azut\u00e1n elfoglalt\u00e1k a gile\u00e1diak a Jord\u00e1n g\u00e1zl\u00f3it Efraim el\u0151l, \u00e9s mikor a menek\u00fcl\u0151 efraimiak azt mondt\u00e1k: Hadd menj\u00fcnk \u00e1t! - megk\u00e9rdezt\u00e9k mindegyikt\u0151l a gile\u00e1di f\u00e9rfiak: Efraimi vagy? \u00c9s ha azt felelte: Nem! -"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "akkor azt mondt\u00e1k neki: Mondd, hogy &#34;sibb\u00f3let&#34;! \u00c9s ha az &#34;szibb\u00f3let&#34;-et mondott - mert nem tudta helyesen kiejteni -, akkor megragadt\u00e1k, \u00e9s lem\u00e9sz\u00e1rolt\u00e1k a Jord\u00e1n g\u00e1zl\u00f3in\u00e1l. \u00cdgy esett el akkor negyvenk\u00e9tezer efraimi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jefte hat \u00e9vig volt Izr\u00e1el b\u00edr\u00e1ja. Azut\u00e1n meghalt a gile\u00e1di Jefte, \u00e9s eltemett\u00e9k v\u00e1ros\u00e1ban, Gile\u00e1dban."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ibc\u00e1n, \u00c9l\u00f3n \u00e9s Abd\u00f3n b\u00edr\u00e1k - Ut\u00e1na a betlehemi Ibc\u00e1n volt Izr\u00e1el b\u00edr\u00e1ja."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Volt neki harminc fia, \u00e9s harminc le\u00e1ny\u00e1t adta f\u00e9rjhez m\u00e1shova, a fiainak pedig harminc le\u00e1nyt hozott feles\u00e9g\u00fcl m\u00e1shonnan. H\u00e9t esztendeig volt Izr\u00e1el b\u00edr\u00e1ja."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azut\u00e1n meghalt Ibc\u00e1n, \u00e9s eltemett\u00e9k Betlehemben."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ut\u00e1na a zebuloni \u00c9l\u00f3n lett Izr\u00e1el b\u00edr\u00e1ja. T\u00edz esztendeig b\u00edr\u00e1skodott Izr\u00e1elben."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azut\u00e1n meghalt a zebuloni \u00c9l\u00f3n, \u00e9s eltemett\u00e9k Ajj\u00e1l\u00f3nban, Zebulon f\u00f6ldj\u00e9n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ut\u00e1na Abd\u00f3n, a pir\u00e1t\u00f3ni Hill\u00e9l fia lett Izr\u00e1el b\u00edr\u00e1ja."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Volt neki negyven fia \u00e9s harminc unok\u00e1ja, akik hetven szam\u00e1rcsik\u00f3n j\u00e1rtak. Nyolc esztendeig volt Izr\u00e1el b\u00edr\u00e1ja."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Azut\u00e1n meghalt Abd\u00f3n, a pir\u00e1t\u00f3ni Hill\u00e9l fia, \u00e9s eltemett\u00e9k Pir\u00e1t\u00f3nban, Efraim f\u00f6ldj\u00e9n, az am\u00e1l\u00e9kiak hegyvid\u00e9k\u00e9n."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cdg\u00e9ret S\u00e1mson sz\u00fclet\u00e9s\u00e9r\u0151l - Izr\u00e1el fiai ism\u00e9t azt tett\u00e9k, amit rossznak l\u00e1t az \u00dar. Ez\u00e9rt az \u00dar a filiszteusok kez\u00e9be adta \u0151ket negyven esztend\u0151re."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Volt egy D\u00e1n nemzets\u00e9g\u00e9b\u0151l val\u00f3 ember, Cor\u00e1b\u00f3l, akinek a neve M\u00e1n\u00f3ah volt. A feles\u00e9ge medd\u0151 volt, nem sz\u00fclt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Megjelent egyszer az \u00dar angyala az asszonynak, \u00e9s ezt mondta neki: L\u00e1sd, te medd\u0151 vagy, nem sz\u00fclt\u00e9l. De teherbe fogsz esni, \u00e9s fi\u00fat sz\u00fclsz."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mostant\u00f3l fogva vigy\u00e1zz, hogy bort vagy r\u00e9szeg\u00edt\u0151 italt ne igy\u00e1l, \u00e9s semmif\u00e9le tiszt\u00e1talant ne egy\u00e9l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert teherbe fogsz esni, \u00e9s fi\u00fat sz\u00fclsz. Ne \u00e9rje annak a fej\u00e9t borotva, mert Istennek szentelt lesz az a gyermek m\u00e1r anyja m\u00e9h\u00e9ben. \u0150 kezdi majd megszabad\u00edtani Izr\u00e1elt a filiszteusok hatalm\u00e1b\u00f3l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az asszony elment, \u00e9s ezt mondta a f\u00e9rj\u00e9nek: Isten embere j\u00f6tt hozz\u00e1m. Alakja olyan volt, mint Isten angyal\u00e1nak az alakja, igen f\u00e9lelmetes. Nem k\u00e9rdeztem meg, hogy honnan val\u00f3, \u0151 pedig nem mondta meg nekem a nev\u00e9t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezt mondta nekem: Teherbe fogsz esni, \u00e9s fi\u00fat sz\u00fclsz. Mostant\u00f3l fogva ne igy\u00e1l bort vagy r\u00e9szeg\u00edt\u0151 italt, \u00e9s ne egy\u00e9l semmif\u00e9le tiszt\u00e1talant, mert Istennek szentelt lesz ez a gyermek sz\u00fclet\u00e9s\u00e9t\u0151l fogva hal\u00e1la napj\u00e1ig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Akkor M\u00e1n\u00f3ah k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt az \u00darhoz, \u00e9s ezt mondta: K\u00e9rlek, Uram! Istennek az az embere, akit k\u00fcld\u00f6tt\u00e9l, hadd j\u00f6jj\u00f6n el ism\u00e9t hozz\u00e1nk, \u00e9s tan\u00edtson meg benn\u00fcnket, hogy mit cselekedj\u00fcnk a gyermekkel, ha majd megsz\u00fcletik."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Isten meghallgatta M\u00e1n\u00f3ah szav\u00e1t, \u00e9s az Isten angyala megint elj\u00f6tt az asszonyhoz, amikor az a mez\u0151n volt, a f\u00e9rje, M\u00e1n\u00f3ah azonban nem volt vele."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor az asszony gyorsan elfutott, h\u00edrt adott a f\u00e9rj\u00e9nek, \u00e9s ezt mondta neki: Megjelent nekem az a f\u00e9rfi, aki a minap n\u00e1lam j\u00e1rt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e1n\u00f3ah f\u00f6lkelt, \u00e9s k\u00f6vette feles\u00e9g\u00e9t. Amikor oda\u00e9rt ahhoz a f\u00e9rfihoz, ezt k\u00e9rdezte t\u0151le: Te vagy az a f\u00e9rfi, aki ezzel az asszonnyal besz\u00e9lt? \u0150 \u00edgy felelt: \u00c9n vagyok."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "M\u00e1n\u00f3ah ezt mondta: Ha majd beteljesedik \u00edg\u00e9reted, milyen legyen a gyermek \u00e9lete, \u00e9s mit tegy\u00fcnk vele?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00dar angyala ezt mondta M\u00e1n\u00f3ahnak: \u0150rizkedj\u00e9k az asszony mindatt\u00f3l, amit megmondtam."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Semmit se egy\u00e9k, ami sz\u0151l\u0151t\u0151k\u00e9r\u0151l val\u00f3, bort \u00e9s r\u00e9szeg\u00edt\u0151 italt ne igy\u00e9k, \u00e9s semmif\u00e9le tiszt\u00e1talant ne egy\u00e9k. Tartsa meg mindazt, amit parancsoltam neki!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Akkor M\u00e1n\u00f3ah ezt mondta az \u00dar angyal\u00e1nak: Szeretn\u00e9nk t\u00e9ged itt tartani \u00e9s egy kecskegid\u00e1t k\u00e9sz\u00edteni neked."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De az \u00dar angyala ezt felelte M\u00e1n\u00f3ahnak: Hi\u00e1ba tartan\u00e1l itt, nem enn\u00e9m \u00e9teledb\u0151l. Ha pedig \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot akarsz k\u00e9sz\u00edteni, az \u00darnak \u00e1ldozd azt! Mert nem tudta M\u00e1n\u00f3ah, hogy az \u00dar angyala az."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "M\u00e1n\u00f3ah azt mondta az \u00dar angyal\u00e1nak: Mi a te neved? Mert ha beteljesedik \u00edg\u00e9reted, tisztelni akarunk t\u00e9ged."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az \u00dar angyala ezt felelte neki: Mi\u00e9rt k\u00e9rdezed a nevem? Titokzatos n\u00e9v az!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azut\u00e1n fogta M\u00e1n\u00f3ah a kecskegid\u00e1t meg az \u00e9tel\u00e1ldozatot, \u00e9s fel\u00e1ldozta a k\u0151szikl\u00e1n az \u00darnak. \u0150 pedig csod\u00e1t tett M\u00e1n\u00f3ah \u00e9s feles\u00e9ge szeme l\u00e1tt\u00e1ra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az t\u00f6rt\u00e9nt ugyanis, hogy a l\u00e1ng felcsapott az olt\u00e1rr\u00f3l az \u00e9g fel\u00e9, az \u00dar angyala pedig felsz\u00e1llt az olt\u00e1r l\u00e1ngj\u00e1ban. Ezt l\u00e1tva, M\u00e1n\u00f3ah \u00e9s feles\u00e9ge arccal a f\u00f6ldre borult."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az \u00dar angyala nem jelent meg t\u00f6bb\u00e9 M\u00e1n\u00f3ahnak \u00e9s feles\u00e9g\u00e9nek. Ekkor tudta meg M\u00e1n\u00f3ah, hogy az \u00dar angyala volt az."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Akkor M\u00e1n\u00f3ah ezt mondta a feles\u00e9g\u00e9nek: Meg fogunk halni, mert Istent l\u00e1ttuk!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De a feles\u00e9ge ezt mondta neki: Ha az \u00darnak \u00fagy tetszett volna, hogy meg\u00f6lj\u00f6n benn\u00fcnket, nem fogadott volna el a kez\u00fcnkb\u0151l \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot \u00e9s \u00e9tel\u00e1ldozatot, nem l\u00e1thattuk volna mindezt, \u00e9s nem hallhattunk volna most ilyent."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Azut\u00e1n az asszony fi\u00fat sz\u00fclt, \u00e9s elnevezte S\u00e1msonnak. A gyermek feln\u00f6vekedett, \u00e9s meg\u00e1ldotta \u0151t az \u00dar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s az \u00dar lelke nyugtalan\u00edtani kezdte \u0151t a D\u00e1n t\u00e1bor\u00e1ban, amely Cor\u00e1 \u00e9s Est\u00e1\u00f3l k\u00f6z\u00f6tt volt."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e1mson h\u00e1zass\u00e1ga - Egyszer elment S\u00e1mson Timn\u00e1ba, \u00e9s megl\u00e1tott Timn\u00e1ban egy filiszteus n\u0151t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vissza\u00e9rkezve elmondta apj\u00e1nak \u00e9s anyj\u00e1nak: L\u00e1ttam Timn\u00e1ban egy filiszteus n\u0151t, vegy\u00e9tek azt nekem feles\u00e9g\u00fcl!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De apja \u00e9s anyja ezt felelte neki: H\u00e1t nincs feles\u00e9gnek val\u00f3 a rokon le\u00e1nyok k\u00f6zt, vagy eg\u00e9sz n\u00e9pemben, hogy a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen filiszteusok k\u00f6z\u00fcl akarsz feles\u00e9get venni? De S\u00e1mson \u00edgy felelt apj\u00e1nak: \u0150t vedd el nekem, mert csak \u0151 tetszik nekem!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Apja \u00e9s anyja nem tudta, hogy az \u00dart\u00f3l van ez, \u00e9s csak \u00fcr\u00fcgyet keres a filiszteusok ellen. Abban az id\u0151ben ugyanis a filiszteusok uralkodtak Izr\u00e1elen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e1mson meg\u00f6l egy oroszl\u00e1nt - Elment teh\u00e1t S\u00e1mson apj\u00e1val \u00e9s anyj\u00e1val egy\u00fctt Timn\u00e1ba. Amikor a timnai sz\u0151l\u0151kh\u00f6z \u00e9rtek, egy ord\u00edt\u00f3 oroszl\u00e1nk\u00f6ly\u00f6kkel tal\u00e1lta mag\u00e1t szemben."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor megsz\u00e1llta \u0151t az \u00dar lelke, \u00e9s kett\u00e9szak\u00edtotta azt, mintha csak egy kecskegid\u00e1t szak\u00edtott volna kett\u00e9; pedig semmi sem volt a kez\u00e9ben. De apj\u00e1nak \u00e9s anyj\u00e1nak nem mondta el, hogy mit csin\u00e1lt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azut\u00e1n meg\u00e9rkezett, \u00e9s besz\u00e9lgetett azzal a n\u0151vel, mivel tetszett az S\u00e1msonnak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e9h\u00e1ny nap m\u00falva ism\u00e9t elj\u00f6tt, hogy elvegye. K\u00f6zben let\u00e9rt az \u00fatr\u00f3l, hogy megn\u00e9zze az oroszl\u00e1n tetem\u00e9t. H\u00e1t az oroszl\u00e1n hull\u00e1j\u00e1ban egy m\u00e9hraj volt \u00e9s m\u00e9z!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kiszedte a mark\u00e1ba, \u00e9s m\u00edg mendeg\u00e9lt, ette. Odament az apj\u00e1hoz \u00e9s anyj\u00e1hoz, nekik is adott, \u00e9s \u0151k is ettek. De nem mondta meg nekik, hogy az oroszl\u00e1n hull\u00e1j\u00e1b\u00f3l szedte ki a m\u00e9zet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e1mson lakodalma \u00e9s tal\u00e1l\u00f3s k\u00e9rd\u00e9se - Azut\u00e1n elment az apja ahhoz a n\u0151h\u00f6z. S\u00e1mson meg lakodalmat tartott ott, az ifjak szok\u00e1sa szerint."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amint megl\u00e1tt\u00e1k, harminc v\u0151f\u00e9lyt b\u00edztak meg, hogy legyenek mellette."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e1mson ezt mondta nekik: Feladok nektek egy tal\u00e1l\u00f3s k\u00e9rd\u00e9st. Ha meg tudj\u00e1tok fejteni a lakodalom h\u00e9t napja alatt, \u00e9s kital\u00e1lj\u00e1tok, adok nektek harminc inget \u00e9s harminc \u00f6lt\u00f6zet ruh\u00e1t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De ha nem tudj\u00e1tok megfejteni, akkor ti adtok nekem harminc inget \u00e9s harminc \u00f6lt\u00f6zet ruh\u00e1t. \u0150k azt mondt\u00e1k neki: Add el\u0151 tal\u00e1l\u00f3s k\u00e9rd\u00e9sedet, hadd halljuk!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e1mson ezt mondta nekik: \u00c9tel j\u00f6tt az ev\u0151b\u0151l, \u00e9des j\u00f6tt az er\u0151sb\u0151l. De nem tudt\u00e1k megfejteni a tal\u00e1l\u00f3s k\u00e9rd\u00e9st h\u00e1rom napon \u00e1t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A hetedik napon ezt mondt\u00e1k S\u00e1mson feles\u00e9g\u00e9nek: Vedd r\u00e1 a f\u00e9rjedet, hogy mondja meg a tal\u00e1l\u00f3s k\u00e9rd\u00e9s megfejt\u00e9s\u00e9t, k\u00fcl\u00f6nben meg\u00e9get\u00fcnk t\u00e9ged \u00e9s ap\u00e1d h\u00e1za n\u00e9p\u00e9t! Tal\u00e1n az\u00e9rt h\u00edvtatok ide, hogy kifosszatok benn\u00fcnket?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ekkor S\u00e1mson feles\u00e9ge elkezdett sirdog\u00e1lni, \u00e9s ezt mondta: M\u00e9giscsak gy\u0171l\u00f6lsz \u00e9s nem szeretsz engem! Tal\u00e1l\u00f3s k\u00e9rd\u00e9st adt\u00e1l fel n\u00e9pem fiainak, \u00e9s nekem se mondod meg a megfejt\u00e9s\u00e9t. De \u0151 azt felelte neki: Hiszen m\u00e9g ap\u00e1mnak \u00e9s any\u00e1mnak se mondtam meg, h\u00e1t neked mondjam meg?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cdgy sirdog\u00e1lt el\u0151tte h\u00e9t napig, am\u00edg a lakodalmuk tartott. V\u00e9gre a hetedik napon megmondta neki a megfejt\u00e9st, annyira zaklatta \u0151t. Az asszony pedig elmondta a tal\u00e1l\u00f3s k\u00e9rd\u00e9s megfejt\u00e9s\u00e9t n\u00e9pe fiainak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A v\u00e1ros f\u00e9rfiai ezt mondt\u00e1k neki a hetedik napon, naplemente el\u0151tt: Mi a m\u00e9zn\u00e9l \u00e9desebb, s oroszl\u00e1nn\u00e1l er\u0151sebb? De \u0151 \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: Ha nem az \u00e9n \u00fcsz\u0151m\u00f6n sz\u00e1ntotok, tal\u00e1l\u00f3s k\u00e9rd\u00e9sem ki nem tal\u00e1lj\u00e1tok."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ekkor megsz\u00e1llta az \u00dar lelke, lement Askel\u00f3nba, \u00e9s meg\u00f6lt ott harminc f\u00e9rfit; leh\u00fazta a ruh\u00e1jukat, \u00e9s odaadta a ruh\u00e1kat azoknak, akik a tal\u00e1l\u00f3s k\u00e9rd\u00e9st megfejtett\u00e9k. \u00c9s haragra gy\u00falva elment apja h\u00e1z\u00e1hoz."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e1mson feles\u00e9ge pedig hozz\u00e1ment ahhoz a v\u0151f\u00e9lyhez, aki S\u00e1mson bar\u00e1tja volt."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e1mson felgy\u00fajtja a filiszteusok gabon\u00e1j\u00e1t - T\u00f6rt\u00e9nt egy id\u0151 m\u00falva, b\u00fazaarat\u00e1s idej\u00e9n, hogy megl\u00e1togatta S\u00e1mson a feles\u00e9g\u00e9t, egy kecskegid\u00e1t hozva mag\u00e1val. Ezt mondta: Be akarok menni a feles\u00e9gemhez, a szob\u00e1j\u00e1ba. De az asszony apja nem engedte bemenni."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezt mondta az apja: \u00c9n m\u00e1r azt gondoltam, hogy v\u00e9gk\u00e9pp meggy\u0171l\u00f6lted \u0151t, ez\u00e9rt hozz\u00e1adtam a v\u0151f\u00e9lyedhez. De a h\u00faga m\u00e9g n\u00e1la is szebb. Legyen \u0151 a tied helyette!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e1mson azonban ezt mondta nekik: Ez egyszer nem \u00e9n leszek a hib\u00e1s, ha rosszat teszek is a filiszteusokkal."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azzal elment S\u00e1mson, fogott h\u00e1romsz\u00e1z r\u00f3k\u00e1t; cs\u00f3v\u00e1kat k\u00e9sz\u00edtett, \u00e9s farkaikat egym\u00e1snak ford\u00edtva cs\u00f3v\u00e1t tett minden k\u00e9t r\u00f3ka farka k\u00f6z\u00e9."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Majd meggy\u00fajtotta a cs\u00f3v\u00e1kat, \u00e9s r\u00e1hajtotta a r\u00f3k\u00e1kat a filiszteusok l\u00e1bon \u00e1ll\u00f3 gabon\u00e1j\u00e1ra. \u00cdgy gy\u00fajtotta fel a k\u00e9v\u00e9ket \u00e9s a l\u00e1bon \u00e1ll\u00f3 gabon\u00e1t, s\u0151t a sz\u0151l\u0151ket \u00e9s az olajf\u00e1s kerteket is."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ekkor azt k\u00e9rdezt\u00e9k a filiszteusok: Ki tette ezt? \u00c9s mondt\u00e1k: S\u00e1mson, a timnai ember veje, mivel elvette t\u0151le a feles\u00e9g\u00e9t, \u00e9s a v\u0151f\u00e9lyhez adta. Felvonultak az\u00e9rt a filiszteusok, \u00e9s meg\u00e9gett\u00e9k az asszonyt \u00e9s az apj\u00e1t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De S\u00e1mson azt mondta nekik: Ha ti \u00edgy tettetek, \u00e9n meg bossz\u00fat \u00e1llok rajtatok, \u00e9s csak azut\u00e1n nyugszom meg!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s hatalmas csap\u00e1sokkal agyba-f\u0151be verte \u0151ket. Azut\u00e1n elment, \u00e9s az \u00e9t\u00e1mi sziklahasad\u00e9kban lakott."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e1mson h\u0151stette Lehiben - A filiszteusok felvonultak, t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek J\u00fad\u00e1ban, \u00e9s ellept\u00e9k Lehit."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A j\u00fadabeliek megk\u00e9rdezt\u00e9k: Mi\u00e9rt vonultatok f\u00f6l ellen\u00fcnk? Azok \u00edgy feleltek: Az\u00e9rt vonultunk f\u00f6l, hogy megk\u00f6t\u00f6zz\u00fck S\u00e1msont, \u00e9s \u00fagy b\u00e1njunk vele, ahogyan \u0151 b\u00e1nt mivel\u00fcnk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ekkor odament h\u00e1romezer j\u00fadabeli ember az \u00e9t\u00e1mi sziklahasad\u00e9khoz, \u00e9s ezt mondt\u00e1k S\u00e1msonnak: Nem tudod, hogy a filiszteusok uralkodnak rajtunk? Mi\u00e9rt tetted ezt vel\u00fcnk? De \u0151 \u00edgy felelt nekik: Ahogyan \u0151k b\u00e1ntak velem, \u00e9n is \u00fagy b\u00e1ntam vel\u00fck."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Majd azt mondt\u00e1k neki: Az\u00e9rt j\u00f6tt\u00fcnk ide, hogy megk\u00f6t\u00f6zz\u00fcnk, \u00e9s a filiszteusok kez\u00e9be adjunk. S\u00e1mson ezt mondta nekik: Esk\u00fcdjetek meg, hogy nem vertek agyon!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azok \u00edgy feleltek neki: Nem! Csak j\u00f3l megk\u00f6t\u00f6z\u00fcnk, \u00e9s a kez\u00fckbe adunk, de semmi esetre sem \u00f6l\u00fcnk meg. Azzal megk\u00f6t\u00f6zt\u00e9k k\u00e9t \u00faj k\u00f6t\u00e9llel, \u00e9s elvitt\u00e9k a szikl\u00e1r\u00f3l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amikor Lehibe \u00e9rt, a filiszteusok ujjongva mentek el\u00e9je. De megsz\u00e1llta az \u00dar lelke, \u00e9s olyann\u00e1 lettek karj\u00e1n a k\u00f6telek, mint a t\u0171z \u00e9gette lenfon\u00e1l, \u00fagyhogy a b\u00e9kly\u00f3k lem\u00e1llottak a kez\u00e9r\u0151l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tal\u00e1lt egy m\u00e9g ki sem sz\u00e1radt szam\u00e1r-\u00e1llcsontot, ut\u00e1nany\u00falt, felkapta \u00e9s agyonvert vele ezer embert."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezt mondta S\u00e1mson: Szam\u00e1r \u00e1llcsontj\u00e1val rak\u00e1sra vertem \u0151ket, szam\u00e1r \u00e1llcsontj\u00e1val agyonvertem ezret!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amikor ezt elmondta, eldobta kez\u00e9b\u0151l az \u00e1llcsontot, \u00e9s elnevezte azt a helyet \u00c1llcsont-magaslatnak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De nagyon megszomjazott, \u00e9s \u00edgy ki\u00e1ltott az \u00darhoz: Te ilyen nagy szabad\u00edt\u00e1st vitt\u00e9l v\u00e9gbe szolg\u00e1d \u00e1ltal, m\u00e9gis most szomjan kell meghalnom, vagy a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlenek kez\u00e9be kell esnem!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Akkor Isten kett\u00e9has\u00edtotta azt a m\u00e9lyed\u00e9st, amely Lehiben van, \u00e9s v\u00edz fakadt bel\u0151le. \u0150 pedig ivott, \u00e9letereje visszat\u00e9rt, \u00e9s fel\u00e9ledt. Ez\u00e9rt nevezik azt Ki\u00e1lt\u00f3-forr\u00e1snak. Ott van Lehiben m\u00e9g ma is."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e1mson h\u00fasz esztendeig volt Izr\u00e1el b\u00edr\u00e1ja a filiszteusok idej\u00e9ben."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e1mson G\u00e1z\u00e1ban - Egyszer S\u00e1mson elment G\u00e1z\u00e1ba, megl\u00e1tott ott egy par\u00e1zna n\u0151t, \u00e9s bement hozz\u00e1."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A g\u00e1zaiaknak megmondt\u00e1k: Idej\u00f6tt S\u00e1mson! K\u00f6r\u00fclvett\u00e9k, \u00e9s lestek r\u00e1 eg\u00e9sz \u00e9jjel a v\u00e1ros kapuj\u00e1ban, de csendben maradtak eg\u00e9sz \u00e9jjel, mert azt gondolt\u00e1k: Majd ha megvirrad reggel, meggyilkoljuk \u0151t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e1mson \u00e9jf\u00e9lig fek\u00fcdt. \u00c9jf\u00e9lkor azt\u00e1n f\u00f6lkelt, megragadta a v\u00e1roskapu ajtaj\u00e1t a k\u00e9t ajt\u00f3f\u00e9lf\u00e1val egy\u00fctt, \u00e9s kiszak\u00edtotta z\u00e1rastul, majd a v\u00e1ll\u00e1ra vette, \u00e9s f\u00f6lvitte a hegytet\u0151re, Hebr\u00f3nnal szemben."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e1mson \u00e9s Delila - T\u00f6rt\u00e9nt ezut\u00e1n, hogy megszeretett egy asszonyt a Sz\u00f3r\u00e9k v\u00f6lgy\u00e9ben, akinek Delila volt a neve."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A filiszteusok v\u00e1rosfejedelmei elmentek az asszonyhoz, \u00e9s azt mondt\u00e1k neki: Szedd r\u00e1, \u00e9s der\u00edtsd ki, hogy mit\u0151l olyan nagy az ereje, \u00e9s hogyan tudn\u00e1nk megk\u00f6t\u00f6zni \u00e9s elb\u00e1nni vele? Akkor mi egyenk\u00e9nt ezeregysz\u00e1z ez\u00fcst\u00f6t adunk neked!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Delila ezt mondta S\u00e1msonnak: Mondd meg nekem, mit\u0151l olyan nagy az er\u0151d, mivel lehet megk\u00f6t\u00f6zni t\u00e9ged, \u00e9s hogyan lehet elb\u00e1nni veled?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e1mson azt felelte neki: Ha megk\u00f6t\u00f6znek h\u00e9t nyers \u00ednnal, amelyek m\u00e9g nem sz\u00e1razak, akkor elgyeng\u00fcl\u00f6k, \u00e9s olyan leszek, mint b\u00e1rmely m\u00e1s ember."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ekkor a filiszteusok v\u00e1rosfejedelmei hoztak az asszonynak h\u00e9t nyers inat, amelyek m\u00e9g nem voltak sz\u00e1razak, \u00e9s az megk\u00f6t\u00f6zte \u0151t azokkal."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ek\u00f6zben egyesek lesben \u00e1lltak a bels\u0151 szob\u00e1ban. Akkor ezt mondta neki az asszony: J\u00f6nnek a filiszteusok, S\u00e1mson! De \u0151 \u00fagy elszak\u00edtotta az inakat, ahogyan a k\u00f3cmadzag elszakad, ha t\u0171z \u00e9ri. \u00cdgy nem tud\u00f3dott ki, miben van az ereje."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Delila akkor ezt mondta S\u00e1msonnak: Becsapt\u00e1l, \u00e9s hazudt\u00e1l nekem. De most igaz\u00e1n mondd meg nekem, mivel lehet megk\u00f6t\u00f6zni t\u00e9ged?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e1mson \u00edgy felelt neki: Ha j\u00f3l megk\u00f6t\u00f6znek \u00faj k\u00f6telekkel, amelyeket m\u00e9g semmire sem haszn\u00e1ltak, elgyeng\u00fcl\u00f6k, \u00e9s olyan leszek, mint b\u00e1rmely m\u00e1s ember."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Delila teh\u00e1t \u00faj k\u00f6teleket szerzett, \u00e9s azokkal k\u00f6t\u00f6zte meg \u0151t. Azut\u00e1n ezt mondta neki: J\u00f6nnek a filiszteusok, S\u00e1mson! Ek\u00f6zben egyesek lesben \u00e1lltak a bels\u0151 szob\u00e1ban. De \u0151 let\u00e9pte azokat a karj\u00e1r\u00f3l, mint a c\u00e9rnasz\u00e1lat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Delila akkor ezt mondta S\u00e1msonnak: Eddig becsapt\u00e1l, \u00e9s hazudt\u00e1l nekem. Mondd meg m\u00e1r nekem, mivel lehet megk\u00f6t\u00f6zni t\u00e9ged? S\u00e1mson azt felelte neki: Ha \u00f6sszesz\u00f6v\u00f6d fejem h\u00e9t hajfonat\u00e1t a sz\u00f6v\u0151sz\u00e9k fonal\u00e1val."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az asszony m\u00e9g egy c\u00f6vekkel is r\u00f6gz\u00edtette, azut\u00e1n ezt mondta neki: J\u00f6nnek a filiszteusok, S\u00e1mson! De \u0151 f\u00f6l\u00e9bredt \u00e1lm\u00e1b\u00f3l, \u00e9s kit\u00e9pte a c\u00f6veket, a vet\u00e9l\u0151t \u00e9s a sz\u00f6ved\u00e9k fonal\u00e1t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Delila ezt mondta neki: Hogyan mondhatod, hogy szeretsz, ha nem eny\u00e9m a sz\u00edved? M\u00e1r h\u00e1romszor csapt\u00e1l be, mert nem mondtad meg nekem, mit\u0151l olyan nagy az er\u0151d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amikor mindennap zaklatta \u00e9s gy\u00f6t\u00f6rte szavaival, hal\u00e1losan megunta a dolgot."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Felt\u00e1rta el\u0151tte eg\u00e9szen a sz\u00edv\u00e9t, \u00e9s ezt mondta neki: Borotva nem \u00e9rte soha a fejemet, mert Istennek vagyok szentelve sz\u00fclet\u00e9semt\u0151l fogva. Ha megny\u00edrnak, odalesz az er\u0151m, elgyeng\u00fcl\u00f6k, \u00e9s olyan leszek, mint b\u00e1rmely m\u00e1s ember."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Amikor Delila l\u00e1tta, hogy eg\u00e9szen felt\u00e1rta el\u0151tte a sz\u00edv\u00e9t, elk\u00fcld\u00f6tt, \u00e9s h\u00edvatta a filiszteusok v\u00e1rosfejedelmeit, \u00e9s ezt \u00fczente: Most j\u00f6jjetek, mert eg\u00e9szen felt\u00e1rta el\u0151ttem a sz\u00edv\u00e9t! A filiszteusok v\u00e1rosfejedelmei elmentek hozz\u00e1, \u00e9s a p\u00e9nzt is vitt\u00e9k magukkal."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ekkor elaltatta S\u00e1msont a t\u00e9rd\u00e9n, h\u00edvott egy embert, \u00e9s lev\u00e1gott h\u00e9t hajf\u00fcrt\u00f6t a fej\u00e9r\u0151l. Azut\u00e1n elkezdte sz\u00f3longatni, de azt m\u00e1r elhagyta az ereje."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ezt mondta Delila: J\u00f6nnek a filiszteusok, S\u00e1mson! \u0150 fel\u00e9bredt \u00e1lm\u00e1b\u00f3l, de azt gondolta: Kiszabadulok most is, mint m\u00e1skor, csak megr\u00e1zom magam! - mert m\u00e9g nem tudta, hogy elhagyta \u0151t az \u00dar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De a filiszteusok megragadt\u00e1k, kisz\u00fart\u00e1k a szem\u00e9t, \u00e9s elvitt\u00e9k G\u00e1z\u00e1ba. Bilincsbe vert\u00e9k, \u00e9s malmot kellett hajtania a foglyok h\u00e1z\u00e1ban."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e1mson utols\u00f3 h\u0151stette - De S\u00e1mson fej\u00e9n n\u0151ni kezdett a haj azut\u00e1n, hogy lev\u00e1gt\u00e1k."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Egyszer a filiszteusok v\u00e1rosfejedelmei \u00f6sszegy\u0171ltek, hogy nagy \u00e1ldozatot mutassanak be isten\u00fcknek, D\u00e1g\u00f3nnak, \u00e9s hogy \u00f6rvendezzenek. Ezt mondt\u00e1k: Kez\u00fcnkbe adta isten\u00fcnk S\u00e1msont, aki ellens\u00e9g\u00fcnk!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Amikor megl\u00e1tta \u0151t a n\u00e9p, dics\u0151\u00edtett\u00e9k isten\u00fcket, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: Kez\u00fcnkbe adta isten\u00fcnk azt, aki az ellens\u00e9g\u00fcnk, aki puszt\u00edtotta f\u00f6ld\u00fcnk, s oly sokat meg\u00f6lt k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Azut\u00e1n olyan j\u00f3kedv\u00fck t\u00e1madt, hogy ezt mondt\u00e1k: H\u00edvj\u00e1tok ide S\u00e1msont, hadd sz\u00f3rakoztasson benn\u00fcnket! Oda is h\u00edvt\u00e1k S\u00e1msont a foglyok h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, hogy sz\u00f3rakoztassa \u0151ket, \u00e9s oda\u00e1ll\u00edtott\u00e1k az oszlopok k\u00f6z\u00e9."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "S\u00e1mson ezt mondta annak a fi\u00fanak, aki a kez\u00e9t fogta: Eressz el, hadd tapogassam meg az oszlopokat, amelyeken a h\u00e1z nyugszik, \u00e9s hadd t\u00e1maszkodjam hozz\u00e1juk!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A h\u00e1z tele volt f\u00e9rfiakkal \u00e9s asszonyokkal, ott voltak a filiszteusok v\u00e1rosfejedelmei, a tet\u0151n pedig mintegy h\u00e1romezer f\u00e9rfi \u00e9s n\u0151, akik S\u00e1mson j\u00e1t\u00e9k\u00e1n sz\u00f3rakoztak."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ekkor S\u00e1mson az \u00darhoz ki\u00e1ltott, \u00e9s ezt mondta: \u00d3, Uram, Uram! Eml\u00e9kezz meg r\u00f3lam, \u00e9s er\u0151s\u00edts meg engem m\u00e9g most az egyszer, \u00e9n Istenem, hogy bossz\u00fat \u00e1llhassak a filiszteusokon a k\u00e9t szemem\u00e9rt!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Azzal \u00e1tfogta S\u00e1mson a k\u00e9t k\u00f6z\u00e9ps\u0151 oszlopot, amelyeken a h\u00e1z nyugodott, az egyiket jobb kez\u00e9vel, a m\u00e1sikat bal kez\u00e9vel, \u00e9s nekik fesz\u00fclt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Majd ezt mondta S\u00e1mson: Hadd haljak meg \u00e9n is a filiszteusokkal egy\u00fctt! Azzal megfesz\u00edtette erej\u00e9t, \u00fagyhogy a h\u00e1z r\u00e1d\u0151lt a v\u00e1rosfejedelmekre \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9pre, amely benn volt. \u00cdgy t\u00f6bbet \u00f6lt meg hal\u00e1l\u00e1val, mint ah\u00e1nyat meg\u00f6lt \u00e9let\u00e9ben."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ezut\u00e1n elmentek a testv\u00e9rei \u00e9s apj\u00e1nak eg\u00e9sz h\u00e1za n\u00e9pe, f\u00f6lvett\u00e9k \u00e9s hazavitt\u00e9k. Cor\u00e1 \u00e9s Est\u00e1\u00f3l k\u00f6z\u00f6tt temett\u00e9k el apj\u00e1nak, M\u00e1n\u00f3ahnak a s\u00edrj\u00e1ba. H\u00fasz \u00e9vig volt Izr\u00e1el b\u00edr\u00e1ja."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00edk\u00e1 b\u00e1lv\u00e1nyoz\u00e1sa - Volt Efraim hegyvid\u00e9k\u00e9n egy M\u00edk\u00e1 nev\u0171 ember."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ez azt mondta egyszer az anyj\u00e1nak: Az az ezeregysz\u00e1z ez\u00fcst, amit elvettek t\u0151led, \u00e9s ami miatt \u00e1tkot mondt\u00e1l a f\u00fclem hallat\u00e1ra is, az az ez\u00fcst n\u00e1lam van, \u00e9n vettem el. Az anyja ezt mondta: \u00c1ldjon meg az \u00dar, fiam!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amikor visszaadta anyj\u00e1nak az ezeregysz\u00e1z ez\u00fcst\u00f6t, ezt mondta az anyja: Ezt az ez\u00fcst\u00f6t \u00e9n arra sz\u00e1ntam, hogy az \u00darnak szentelem a fiam\u00e9rt: k\u00e9sz\u00edtsenek bel\u0151le faragott \u00e9s \u00f6nt\u00f6tt b\u00e1lv\u00e1nyszobrot. Most az\u00e9rt visszaadom neked."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De a fi\u00fa \u00fajb\u00f3l visszaadta az ez\u00fcst\u00f6t anyj\u00e1nak. Ekkor az anyja fogott k\u00e9tsz\u00e1z ez\u00fcst\u00f6t, odaadta az \u00f6tv\u00f6snek, az pedig faragott \u00e9s \u00f6nt\u00f6tt b\u00e1lv\u00e1nyszobrot k\u00e9sz\u00edtett bel\u0151le. Ez M\u00edk\u00e1 h\u00e1z\u00e1ba ker\u00fclt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ennek a M\u00edk\u00e1nak volt egy h\u00e1zi szent\u00e9lye. K\u00e9sz\u00edttetett \u00e9f\u00f3dot \u00e9s h\u00e1zib\u00e1lv\u00e1nyt, egyik fi\u00e1t pedig felavatta, \u00e9s az lett a papja."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben nem volt kir\u00e1ly Izr\u00e1elben, mindenki azt csin\u00e1lta, ami neki tetszett."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Volt egy ifj\u00fa l\u00e9vita J\u00fada nemzets\u00e9g\u00e9b\u0151l, a j\u00fadai Betlehemb\u0151l, de j\u00f6vev\u00e9ny volt ott."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Elindult az\u00e9rt ez a f\u00e9rfi a j\u00fadai Betlehem v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, hogy ott tart\u00f3zkodj\u00e9k, ahol majd alkalmas helyet tal\u00e1l. \u00cdgy jutott el v\u00e1ndorl\u00e1sa k\u00f6zben Efraim hegyvid\u00e9k\u00e9re, a M\u00edk\u00e1 h\u00e1z\u00e1hoz."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00edk\u00e1 megk\u00e9rdezte t\u0151le: Honnan j\u00f6ssz? Az \u00edgy felelt neki: L\u00e9vita vagyok, a j\u00fadai Betlehemb\u0151l; megyek, m\u00edg alkalmas helyet tal\u00e1lok, hogy ott tart\u00f3zkodjam."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ekkor M\u00edk\u00e1 azt mondta neki: Maradj n\u00e1lam, l\u00e9gy aty\u00e1m \u00e9s papom! \u00c9n pedig adok neked \u00e9venk\u00e9nt t\u00edz ez\u00fcst\u00f6t, egy rend ruh\u00e1t \u00e9s \u00e9lelmet. A l\u00e9vita belement."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dagy d\u00f6nt\u00f6tt a l\u00e9vita, hogy ott marad ann\u00e1l az embern\u00e9l. Az pedig olyannak tekintette az ifj\u00fat, mint a saj\u00e1t fi\u00e1t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "M\u00edk\u00e1 tiszt\u00e9be avatta a l\u00e9vit\u00e1t, s \u00edgy az ifj\u00fa a papj\u00e1v\u00e1 lett, \u00e9s M\u00edk\u00e1 h\u00e1z\u00e1ban \u00e9lt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00edk\u00e1 pedig ezt mondta: Most m\u00e1r tudom, hogy j\u00f3t fog velem tenni az \u00dar, mert egy l\u00e9vita lett a papom."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1n t\u00f6rzse \u00faj lak\u00f3helyet keres - Abban az id\u0151ben nem volt kir\u00e1ly Izr\u00e1elben. - Abban az id\u0151ben D\u00e1n t\u00f6rzse megfelel\u0151 ter\u00fcletet keresett mag\u00e1nak, hogy letelepedj\u00e9k, mert addig nem jutott megfelel\u0151 \u00f6r\u00f6ks\u00e9ghez Izr\u00e1el t\u00f6rzsei k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A d\u00e1niak elk\u00fcldtek nemzets\u00e9g\u00fckb\u0151l \u00f6t f\u00e9rfit, legb\u00e1trabb embereiket Cor\u00e1b\u00f3l \u00e9s Est\u00e1\u00f3lb\u00f3l, hogy j\u00e1rj\u00e1k be \u00e9s k\u00e9mlelj\u00e9k ki az orsz\u00e1got. Azt mondt\u00e1k nekik: Menjetek, k\u00e9mlelj\u00e9tek ki az orsz\u00e1got! \u00cdgy jutottak el az Efraim hegyvid\u00e9k\u00e9re, a M\u00edk\u00e1 h\u00e1z\u00e1hoz, s ott megsz\u00e1lltak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert amikor a M\u00edk\u00e1 h\u00e1z\u00e1n\u00e1l j\u00e1rtak, felfigyeltek az ifj\u00fa l\u00e9vita hangj\u00e1ra, bet\u00e9rtek oda, \u00e9s megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le: Ki hozott t\u00e9ged ide, mit csin\u00e1lsz itt, \u00e9s mi dolgod van itt?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u0150 azt felelte nekik: Ezt meg ezt tette velem M\u00edk\u00e1, megfogadott engem, \u00e9s a papja lettem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ekkor azt mondt\u00e1k neki: K\u00e9rdezd meg az Istent, hogy megtudjuk: sikeres lesz-e az utunk, amelyen j\u00e1runk."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A pap azt mondta nekik: Menjetek el b\u00e9kess\u00e9ggel! Gondja van az \u00darnak az \u00fatra, amelyen j\u00e1rtok."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azut\u00e1n tov\u00e1bbment az \u00f6t f\u00e9rfi, \u00e9s el\u00e9rkezett Lajisba. L\u00e1tt\u00e1k, hogy a benne lak\u00f3 n\u00e9p biztons\u00e1gban \u00e9l, szid\u00f3ni m\u00f3dra, nyugodtan \u00e9s biztons\u00e1gban, \u00e9s nincs senki az orsz\u00e1gban, aki b\u00e1ntan\u00e1 \u0151ket, vagy uralkodn\u00e9k f\u00f6l\u00f6tt\u00fck. Messze esnek a szid\u00f3niakt\u00f3l is, nincs senkivel semmif\u00e9le kapcsolatuk."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mikor haza\u00e9rkeztek atyjukfiaihoz Cor\u00e1ba \u00e9s Est\u00e1\u00f3lba, megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151l\u00fck atyjukfiai: Mi h\u00edrt hoztok?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u0150k \u00edgy feleltek: Induljatok, vonuljunk f\u00f6l ellen\u00fck, mert olyan f\u00f6ldet l\u00e1ttunk, amely nagyon j\u00f3! Mit k\u00e9slekedtek? Ne halogass\u00e1tok az indul\u00e1st, menjetek \u00e9s vegy\u00e9tek birtokba azt a f\u00f6ldet!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ha oda\u00e9rtek, egy olyan n\u00e9phez \u00e9rtek, amely biztons\u00e1gban \u00e9l, \u00e9s t\u00e1gas az a f\u00f6ld mindenfel\u00e9. Bizony a kezetekbe adta azt Isten! Olyan hely az, ahol nem hi\u00e1nyzik a vil\u00e1gon semmi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e1n t\u00f6rzse elrabolja M\u00edk\u00e1 b\u00e1lv\u00e1nyszobrait - F\u00f6lkerekedett teh\u00e1t D\u00e1n nemzets\u00e9g\u00e9b\u0151l, Cor\u00e1b\u00f3l \u00e9s Est\u00e1\u00f3lb\u00f3l hatsz\u00e1z f\u00f6lfegyverzett ember."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00f6lvonultak, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek Kirjat-Je\u00e1rimn\u00e1l J\u00fad\u00e1ban. Ez\u00e9rt h\u00edvj\u00e1k azt a helyet D\u00e1n t\u00e1bor\u00e1nak m\u00e9g ma is; ott van ez Kirjat-Je\u00e1rim m\u00f6g\u00f6tt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Majd tov\u00e1bb vonultak Efraim hegyvid\u00e9k\u00e9re, \u00e9s eljutottak M\u00edk\u00e1 h\u00e1z\u00e1hoz."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ekkor megsz\u00f3lalt az az \u00f6t ember, aki elment bej\u00e1rni Lajis f\u00f6ldj\u00e9t, \u00e9s ezt mondt\u00e1k atyjukfiainak: Tudj\u00e1tok-e, hogy ezekben a h\u00e1zakban van \u00e9f\u00f3d \u00e9s h\u00e1zib\u00e1lv\u00e1ny, faragott \u00e9s \u00f6nt\u00f6tt b\u00e1lv\u00e1nyszobor? Ugye tudj\u00e1tok, mit kell tennetek?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ekkor bet\u00e9rtek oda, bementek az ifj\u00fa l\u00e9vita lak\u00e1s\u00e1ba, a M\u00edk\u00e1 h\u00e1z\u00e1n\u00e1l, \u00e9s b\u00e9kess\u00e9ggel k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A d\u00e1niak hatsz\u00e1z f\u00f6lfegyverzett embere pedig el\u00e1llta a kapu bej\u00e1rat\u00e1t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az az \u00f6t ember, aki elment bej\u00e1rni azt a f\u00f6ldet, f\u00f6lment, \u00e9s behatolt oda, \u00e9s mag\u00e1hoz vette a faragott szobrot, az \u00e9f\u00f3dot, a h\u00e1zib\u00e1lv\u00e1nyt \u00e9s az \u00f6nt\u00f6tt b\u00e1lv\u00e1nyt. A pap pedig ott \u00e1llt a kapu bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l, a hatsz\u00e1z f\u00f6lfegyverzett ember mellett."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Amikor teh\u00e1t ezek bementek M\u00edk\u00e1 h\u00e1z\u00e1ba, \u00e9s magukhoz vett\u00e9k a faragott szobrot, az \u00e9f\u00f3dot, a h\u00e1zib\u00e1lv\u00e1nyt \u00e9s az \u00f6nt\u00f6tt b\u00e1lv\u00e1nyt, megk\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck a pap: Mit csin\u00e1ltok?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azok ezt felelt\u00e9k neki: Hallgass, fogd be a sz\u00e1d! Gyere vel\u00fcnk, l\u00e9gy a mi aty\u00e1nk \u00e9s papunk! Mi jobb neked: ha egy ember h\u00e1z\u00e1nak vagy a papja, vagy ha Izr\u00e1elben egy eg\u00e9sz t\u00f6rzsnek vagy nemzets\u00e9gnek vagy a papja?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A pap megnyugodott, mag\u00e1hoz vette az \u00e9f\u00f3dot, a h\u00e1zib\u00e1lv\u00e1nyt meg a faragott szobrot, \u00e9s be\u00e1llt a n\u00e9p k\u00f6z\u00e9."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Azut\u00e1n tov\u00e1bbmentek, de az asszonyokat \u00e9s a gyermekeket, a j\u00f3sz\u00e1got \u00e9s az \u00e9rt\u00e9kes holmit a menet \u00e9l\u00e9re \u00e1ll\u00edtott\u00e1k."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Alig t\u00e1voztak el M\u00edk\u00e1 h\u00e1z\u00e1t\u00f3l, amikor fegyverbe sz\u00f3l\u00edtott\u00e1k a M\u00edk\u00e1 h\u00e1z\u00e1ban \u00e9s a h\u00e1za k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n lak\u00f3 embereket, \u00e9s ezek nyomon k\u00f6vett\u00e9k a d\u00e1niakat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ki\u00e1ltoztak a d\u00e1niak ut\u00e1n, azok pedig visszafordultak, \u00e9s azt mondt\u00e1k M\u00edk\u00e1nak: Mit akarsz, hogy fegyverbe sz\u00f3l\u00edtottad embereidet?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "M\u00edk\u00e1 azt felelte: Elvitt\u00e9tek isteneimet, amelyeket csin\u00e1ltattam, meg a papomat, \u00e9s elmentetek! Mi marad nekem? \u00c9s m\u00e9g ti mondj\u00e1tok nekem, hogy mit akarsz?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De a d\u00e1niak ezt mondt\u00e1k: Egy hangot se halljunk, k\u00fcl\u00f6nben r\u00e1tok t\u00e1madnak ezek a nekikeseredett emberek, \u00e9s akkor elvesz\u00edted mind magadnak, mind h\u00e1zad n\u00e9p\u00e9nek az \u00e9let\u00e9t!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A d\u00e1niak tov\u00e1bbmentek a maguk \u00fatj\u00e1n, M\u00edk\u00e1 pedig megfordult \u00e9s hazament, mert l\u00e1tta, hogy azok er\u0151sebbek n\u00e1la."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A d\u00e1niak elfoglalj\u00e1k Lajist - Azok teh\u00e1t elvitt\u00e9k, amit M\u00edk\u00e1 csin\u00e1ltatott, meg a papj\u00e1t is, aki n\u00e1la volt. Azut\u00e1n r\u00e1t\u00e1madtak Lajisra, a nyugalomban \u00e9s biztons\u00e1gban \u00e9l\u0151 n\u00e9pre, kard\u00e9lre h\u00e1nyt\u00e1k \u0151ket, a v\u00e1rost pedig f\u00f6lperzselt\u00e9k."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Senki se menthette meg \u0151ket, mert Szid\u00f3nt\u00f3l messze estek, \u00e9s nem volt senkivel kapcsolatuk, mert a v\u00e1ros B\u00e9t-Reh\u00f3b v\u00f6lgy\u00e9ben fek\u00fcdt. Azut\u00e1n \u00fajra f\u00f6l\u00e9p\u00edtett\u00e9k a v\u00e1rost \u00e9s letelepedtek benne."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Elnevezt\u00e9k a v\u00e1rost D\u00e1nnak, \u0151s\u00fcknek, D\u00e1nnak a nev\u00e9r\u0151l, aki Izr\u00e1el sz\u00fcl\u00f6ttje volt. Azel\u0151tt Lajis volt a v\u00e1ros neve."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Azut\u00e1n fel\u00e1ll\u00edtott\u00e1k maguknak a d\u00e1niak a faragott b\u00e1lv\u00e1nyt, \u00e9s Manass\u00e9 fi\u00e1nak, G\u00e9rs\u00f3mnak a fia, J\u00f3n\u00e1t\u00e1n, meg az \u0151 fiai lettek D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9nek a papjai, eg\u00e9szen az orsz\u00e1g n\u00e9p\u00e9nek a fogs\u00e1gba vitel\u00e9ig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00cdgy \u00e1ll\u00edtott\u00e1k fel maguknak azt a faragott b\u00e1lv\u00e1nyt, amit M\u00edk\u00e1 csin\u00e1ltatott, \u00e9s ott volt ez mindaddig, am\u00edg az Isten h\u00e1za Sil\u00f3ban volt."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Egy l\u00e9vita Betlehembe utazik - Abban az id\u0151ben, amikor nem volt kir\u00e1ly Izr\u00e1elben, egy l\u00e9vita j\u00f6vev\u00e9nyk\u00e9nt \u00e9lt Efraim hegyvid\u00e9k\u00e9nek a sz\u00e9l\u00e9n. Ez a j\u00fadai Betlehemb\u0151l vett mag\u00e1nak egy m\u00e1sodfeles\u00e9get."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M\u00e1sodfeles\u00e9ge azonban par\u00e1znas\u00e1got k\u00f6vetett el, \u00e9s elment t\u0151le apja h\u00e1z\u00e1hoz, a j\u00fadai Betlehembe; ott is maradt n\u00e9gy h\u00f3napig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De a f\u00e9rje \u00fatra kelt, elment \u00e9rte, hogy a lelk\u00e9re besz\u00e9ljen \u00e9s visszavigye. Szolg\u00e1ja \u00e9s k\u00e9t szam\u00e1r volt vele. Az asszony bevezette apja h\u00e1z\u00e1ba, \u00e9s mikor az apja megl\u00e1tta \u0151t, \u00f6r\u00f6mmel ment el\u00e9je."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mivel ap\u00f3sa, a n\u0151nek az apja, marasztalta \u0151t, n\u00e1la maradt h\u00e1rom napig; ettek, ittak, \u00e9s ott t\u00f6lt\u00f6tt\u00e9k az \u00e9jszak\u00e1t is."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor a negyedik nap kor\u00e1n reggel f\u00f6lkeltek, \u00e9s \u0151 indulni k\u00e9sz\u00fclt, azt mondta a n\u0151 apja a vej\u00e9nek: Lakj\u00e1l j\u00f3l valami harapnival\u00f3val, \u00e9s csak azut\u00e1n menjetek el!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Le is \u00fcltek, \u00e9s mind a ketten ettek \u00e9s ittak. Azut\u00e1n ezt mondta a n\u0151 apja a f\u00e9rfinak: Maradj itt m\u00e9g az \u00e9jjel, \u00e9s \u00e9rezd j\u00f3l magad!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A f\u00e9rfi indulni k\u00e9sz\u00fclt, de az ap\u00f3sa addig marasztalta, m\u00edg ott nem maradt megint \u00e9jszak\u00e1ra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00f6t\u00f6dik napon is kor\u00e1n reggel f\u00f6lkelt, hogy elinduljon, de a n\u0151nek az apja ezt mondta: Lakj\u00e1l j\u00f3l, \u00e9s maradjatok itt napnyugt\u00e1ig. \u00cdgy ettek mind a ketten."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ekkor a f\u00e9rfi menni k\u00e9sz\u00fclt m\u00e1sodfeles\u00e9g\u00e9vel \u00e9s szolg\u00e1j\u00e1val, de az ap\u00f3sa, a n\u0151nek az apja, ezt mondta neki: N\u00e9zd, m\u00e1r bealkonyodott, s\u00f6t\u00e9t van, maradjatok itt \u00e9jszak\u00e1ra! Beesteledett, maradj h\u00e1t itt, \u00e9s \u00e9rezd j\u00f3l magad! Majd holnap kor\u00e1n \u00fatra kelhettek, \u00e9s hazamehetsz."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De a f\u00e9rfi nem akart ott maradni \u00e9jszak\u00e1ra, hanem \u00fatra kelt, \u00e9s eljutott Jeb\u00faszig, azaz Jeruzs\u00e1lemig. K\u00e9t f\u00f6lnyergelt szam\u00e1r volt vele, meg a m\u00e1sodfeles\u00e9ge."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A l\u00e9vita a benj\u00e1mini Gibe\u00e1ban - Amikor Jeb\u00faszn\u00e1l voltak, \u00e9s m\u00e1r nagyon k\u00e9s\u0151re j\u00e1rt az id\u0151, azt mondta a szolga az ur\u00e1nak: Gyer\u00fcnk, t\u00e9rj\u00fcnk be ide, a jeb\u00fasziak v\u00e1ros\u00e1ba, \u00e9s sz\u00e1lljunk meg benne!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az ura azonban ezt mondta neki: Ne t\u00e9rj\u00fcnk be idegen v\u00e1rosba, ahol nem Izr\u00e1el fiai laknak; menj\u00fcnk tov\u00e1bb Gibe\u00e1ig!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Majd ezt mondta a szolg\u00e1j\u00e1nak: Igyekezz\u00fcnk el\u00e9rni valamelyik helys\u00e9get, \u00e9s sz\u00e1lljunk meg Gibe\u00e1ban vagy R\u00e1m\u00e1ban!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tov\u00e1bbmentek teh\u00e1t, \u00e9s \u00e9pp akkor ment le a nap, amikor a benj\u00e1mini Gibea mellett voltak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Akkor befordultak, hogy bemenjenek oda, \u00e9s megsz\u00e1lljanak Gibe\u00e1ban. Bementek \u00e9s le\u00fcltek a v\u00e1ros ter\u00e9n, de senki sem fogadta be \u0151ket a h\u00e1z\u00e1ba \u00e9jszakai sz\u00e1ll\u00e1sra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "V\u00e9gre egy \u00f6regember j\u00f6tt este a mezei munk\u00e1b\u00f3l. Ez az ember az Efraim hegyvid\u00e9k\u00e9r\u0151l val\u00f3 j\u00f6vev\u00e9ny volt Gibe\u00e1ban. A helys\u00e9g lakosai benj\u00e1miniak voltak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amikor f\u00f6ln\u00e9zett az \u00f6regember, \u00e9s megl\u00e1tta az \u00faton lev\u0151 embert a v\u00e1ros ter\u00e9n, megk\u00e9rdezte: Honnan j\u00f6ssz \u00e9s hov\u00e1 m\u00e9sz?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u0150 azt felelte neki: \u00c1tutaz\u00f3ban vagyunk a j\u00fadai Betlehemb\u0151l Efraim hegyvid\u00e9k\u00e9nek a sz\u00e9l\u00e9re, mert odaval\u00f3 vagyok. A j\u00fadai Betlehemben j\u00e1rtam, \u00e9s most az \u00dar h\u00e1z\u00e1hoz megyek, de senki sem fogad be engem a h\u00e1z\u00e1ba."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pedig szalm\u00e1nk \u00e9s abrakunk is van a szamaraknak, van kenyer\u00fcnk \u00e9s borunk is magamnak, szolg\u00e1l\u00f3dnak \u00e9s ennek a leg\u00e9nynek, aki szolg\u00e1ddal van. Nincs semmire sz\u00fcks\u00e9g\u00fcnk."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ekkor azt mondta az \u00f6regember: B\u00e9kess\u00e9g neked! Amire csak sz\u00fcks\u00e9ged van, az az \u00e9n gondom. Csak itt ne maradj a t\u00e9ren \u00e9jszak\u00e1ra!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s elvezette a h\u00e1z\u00e1hoz, abrakot adott a szamaraknak, azut\u00e1n megmost\u00e1k a l\u00e1bukat, ettek \u00e9s ittak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Gibea lakosainak v\u00e9tke - Mik\u00f6zben \u0151k j\u00f3l \u00e9rezt\u00e9k magukat, a v\u00e1ros f\u00e9rfiai, elvetem\u00fclt emberek, k\u00f6r\u00fclvett\u00e9k a h\u00e1zat, az ajt\u00f3hoz t\u00f3dultak, \u00e9s ezt mondt\u00e1k annak az \u00f6regembernek, a h\u00e1zigazd\u00e1nak: Hozd ki azt a f\u00e9rfit, aki a h\u00e1zadba j\u00f6tt, hadd ismerj\u00fck \u0151t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Akkor kiment hozz\u00e1juk az az ember, a h\u00e1zigazda, \u00e9s ezt mondta nekik: Aty\u00e1mfiai, ne tegyetek rosszat, hiszen az \u00e9n h\u00e1zamba j\u00f6tt ez a f\u00e9rfi, ne k\u00f6vessetek el ilyen gyal\u00e1zatos dolgot!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Itt van az \u00e9n hajadon l\u00e1nyom, meg a f\u00e9rfi m\u00e1sodfeles\u00e9ge, kihozom \u0151ket, er\u0151szakoskodjatok azokkal, \u00e9s tegyetek vel\u00fck, ami nektek tetszik, de ezzel a f\u00e9rfival ne k\u00f6vessetek el ilyen gyal\u00e1zatos dolgot!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A f\u00e9rfiak azonban nem akartak r\u00e1hallgatni, ez\u00e9rt fogta az az ember a m\u00e1sodfeles\u00e9g\u00e9t, \u00e9s kivitte hozz\u00e1juk az utc\u00e1ra. Azok pedig eg\u00e9sz \u00e9jjel vele h\u00e1ltak, \u00e9s er\u0151szakoskodtak vele reggelig, \u00e9s csak hajnalhasadtakor engedt\u00e9k el."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Reggelre kelve megj\u00f6tt az asszony, de \u00f6sszeesett annak az embernek a h\u00e1za el\u0151tt, akin\u00e9l az ura volt, \u00e9s ott maradt, m\u00edg vil\u00e1gos nem lett."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Reggel f\u00f6lkelt az ura, kinyitotta a h\u00e1z ajtaj\u00e1t, \u00e9s kij\u00f6tt, hogy \u00fatra keljen. Akkor l\u00e1tta, hogy az asszony, a m\u00e1sodfeles\u00e9ge ott esett \u00f6ssze a h\u00e1z bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l, \u00e9s keze a k\u00fcsz\u00f6b\u00f6n van."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mondotta neki: Kelj f\u00f6l, \u00e9s menj\u00fcnk! De az nem v\u00e1laszolt. A f\u00e9rfi f\u00f6ltette a szam\u00e1rra, \u00fatnak indult, \u00e9s hazament."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Haza\u00e9rve k\u00e9st vett el\u0151, fogta a m\u00e1sodfeles\u00e9g\u00e9t, a test\u00e9t tizenk\u00e9t darabra v\u00e1gta, \u00e9s sz\u00e9tk\u00fcldte Izr\u00e1el eg\u00e9sz ter\u00fclet\u00e9re."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Aki csak l\u00e1tta, ezt mondta: Nem t\u00f6rt\u00e9nt semmi ilyesmi, nem l\u00e1tott senki ilyet, ami\u00f3ta kij\u00f6ttek Izr\u00e1el fiai Egyiptomb\u00f3l, mind a mai napig. Vegy\u00e9tek ezt fontol\u00f3ra, tan\u00e1cskozzatok \u00e9s besz\u00e9lj\u00e9tek meg!"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izr\u00e1el hadj\u00e1ratot ind\u00edt Benj\u00e1min ellen - Izr\u00e1el fiai valamennyien kivonultak, \u00e9s \u00f6sszegy\u00fclekezett az \u00darhoz Micp\u00e1ba egy emberk\u00e9nt az eg\u00e9sz n\u00e9pk\u00f6z\u00f6ss\u00e9g, D\u00e1nt\u00f3l Be\u00e9rseb\u00e1ig, meg Gile\u00e1d f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l is."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz n\u00e9pnek, Izr\u00e1el valamennyi t\u00f6rzs\u00e9nek a vezet\u0151i el\u0151\u00e1lltak Isten n\u00e9p\u00e9nek a gy\u00fclekezet\u00e9ben, amelyben n\u00e9gysz\u00e1zezer kardforgat\u00f3 gyalogos volt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Meghallott\u00e1k a benj\u00e1miniak is, hogy Izr\u00e1el fiai f\u00f6lvonultak Micp\u00e1ba. Izr\u00e1el fiai ekkor azt mondt\u00e1k: Besz\u00e9lj\u00e9tek el, hogyan t\u00f6rt\u00e9nt ez a gaztett!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Megsz\u00f3lalt a l\u00e9vita, a meg\u00f6lt asszony f\u00e9rje, \u00e9s ezt mondta: A benj\u00e1mini Gibe\u00e1ba \u00e9rkeztem m\u00e1sodfeles\u00e9gemmel \u00e9jjeli sz\u00e1ll\u00e1sra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A gibeai polg\u00e1rok r\u00e1m t\u00e1madtak, k\u00f6r\u00fclvett\u00e9k miattam \u00e9jjel a h\u00e1zat, engem akartak meggyilkolni, azt\u00e1n m\u00e1sodfeles\u00e9gemmel er\u0151szakoskodtak, \u00fagyhogy belehalt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez\u00e9rt fogtam a m\u00e1sodfeles\u00e9gemet, sz\u00e9tvagdaltam, \u00e9s sz\u00e9tk\u00fcldtem Izr\u00e1el \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9nek eg\u00e9sz ter\u00fclet\u00e9re, mert fajtalan \u00e9s gyal\u00e1zatos dolgot k\u00f6vettek el Izr\u00e1elben."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ti mindny\u00e1jan Izr\u00e1el fiai vagytok, tartsatok teh\u00e1t nyomban tan\u00e1csot ebben az \u00fcgyben!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Erre az eg\u00e9sz n\u00e9p egy emberk\u00e9nt fel\u00e1llt, \u00e9s azt mondta: Senki se menjen s\u00e1tr\u00e1ba, \u00e9s senki se t\u00e9rjen haza!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert most ez a teend\u0151nk Gibea dolg\u00e1ban: sorsot vet\u00fcnk ellene."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Megb\u00edzunk t\u00edz embert sz\u00e1z k\u00f6z\u00fcl, sz\u00e1zat ezer k\u00f6z\u00fcl, ezret t\u00edzezer k\u00f6z\u00fcl Izr\u00e1el mindegyik t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l, hogy szerezzenek \u00fatraval\u00f3t a hadin\u00e9pnek. Azut\u00e1n megt\u00e1madjuk a benj\u00e1mini Gibe\u00e1t, \u00e9s elb\u00e1nunk vele, amiatt a gyal\u00e1zatos dolog miatt, amelyet elk\u00f6vetett Izr\u00e1elben."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cdgy gy\u00fclekezett \u00f6ssze egy emberk\u00e9nt minden izr\u00e1eli f\u00e9rfi a v\u00e1ros al\u00e1."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Izr\u00e1el t\u00f6rzsei embereket k\u00fcldtek Benj\u00e1min eg\u00e9sz t\u00f6rzs\u00e9be ezzel az \u00fczenettel: Micsoda gaztett t\u00f6rt\u00e9nt n\u00e1latok?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Adj\u00e1tok ki azokat az elvetem\u00fclt gibeai embereket, hogy meg\u00f6lj\u00fck \u0151ket, \u00e9s kitakar\u00edtsuk a gonoszt Izr\u00e1elb\u0151l! De a benj\u00e1miniak nem akartak hallgatni Izr\u00e1el fiainak, testv\u00e9reiknek a szav\u00e1ra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A benj\u00e1miniak \u00f6sszegy\u0171ltek v\u00e1rosaikb\u00f3l Gibe\u00e1ba, hogy f\u00f6lvegy\u00e9k a harcot Izr\u00e1el fiaival."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Azon a napon huszonhatezer kardforgat\u00f3 embert soroztak be a benj\u00e1miniak a v\u00e1rosokb\u00f3l, Gibea lakosain k\u00edv\u00fcl, ahonnan h\u00e9tsz\u00e1z v\u00e1logatott embert soroztak be."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ebb\u0151l az eg\u00e9sz n\u00e9pb\u0151l h\u00e9tsz\u00e1z v\u00e1logatott ember balkezes volt. Ezek mindny\u00e1jan hajsz\u00e1lpontosan tudtak paritty\u00e1zni, sohasem hib\u00e1ztak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az izr\u00e1eli f\u00e9rfiakat is besorozt\u00e1k: Benj\u00e1minon k\u00edv\u00fcl n\u00e9gysz\u00e1zezer kardforgat\u00f3 embert, csupa harcedzett f\u00e9rfit."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Izr\u00e1el k\u00e9t \u00edzben veres\u00e9get szenved - Azut\u00e1n elindultak Izr\u00e1el fiai, elmentek B\u00e9telbe, \u00e9s ezt k\u00e9rdezt\u00e9k Istent\u0151l: Ki vonuljon f\u00f6l k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk els\u0151nek, hogy meg\u00fctk\u00f6zz\u00e9k a benj\u00e1miniakkal? Az \u00dar ezt felelte: El\u0151sz\u00f6r J\u00fada!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Elindultak teh\u00e1t Izr\u00e1el fiai reggel, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek Gibe\u00e1val szemben."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kivonultak az izr\u00e1eli f\u00e9rfiak, hogy meg\u00fctk\u00f6zzenek Benj\u00e1minnal, \u00e9s csatarendbe \u00e1lltak fel ellen\u00fck az izr\u00e1eli f\u00e9rfiak Gibe\u00e1n\u00e1l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A benj\u00e1miniak is kivonultak Gibe\u00e1b\u00f3l, \u00e9s f\u00f6ldre ter\u00edtettek azon a napon huszonk\u00e9tezer izr\u00e1eli embert."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Akkor a n\u00e9p, az izr\u00e1eli f\u00e9rfiak, \u00f6sszeszedt\u00e9k erej\u00fcket, \u00e9s \u00fajra csatarendbe \u00e1lltak azon a helyen, ahol az els\u0151 napon sorakoztak f\u00f6l."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "F\u00f6lmentek ugyanis Izr\u00e1el fiai, \u00e9s s\u00edrtak az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt eg\u00e9sz estig, \u00e9s ezt k\u00e9rdezt\u00e9k az \u00dart\u00f3l: Harcba sz\u00e1lljak-e \u00fajb\u00f3l a testv\u00e9remmel, Benj\u00e1minnal? Az \u00dar azt felelte: Vonuljatok f\u00f6l ellene!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Amikor Izr\u00e1el fiai a m\u00e1sodik napon a benj\u00e1miniak ellen indultak,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "kivonult vel\u00fck szembe Benj\u00e1min Gibe\u00e1b\u00f3l a m\u00e1sodik napon is, \u00e9s f\u00f6ldre ter\u00edtettek Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl \u00fajabb tizennyolcezer embert, akik a kardforgat\u00e1sban mind j\u00e1rtasak voltak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ekkor elvonultak Izr\u00e1el fiai mindny\u00e1jan, az eg\u00e9sz n\u00e9p; elmentek B\u00e9telbe, \u00e9s ott \u00fcltek s\u00edrva az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt. B\u00f6jt\u00f6ltek azon a napon eg\u00e9sz estig, \u00e9s \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat meg b\u00e9ke\u00e1ldozatokat mutattak be az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s megk\u00e9rdezt\u00e9k Izr\u00e1el fiai az Urat, mert abban az id\u0151ben ott volt az Isten sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9nek a l\u00e1d\u00e1ja,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00e9s \u00c1ron fi\u00e1nak, Ele\u00e1z\u00e1rnak a fia, Fine\u00e1s szolg\u00e1lt el\u0151tte abban az id\u0151ben. Ezt mondt\u00e1k: Kivonuljak-e m\u00e9g egyszer harcolni a testv\u00e9rem, Benj\u00e1min ellen, vagy abbahagyjam? Az \u00dar azt felelte: Vonuljatok f\u00f6l, mert holnap a kezetekbe adom!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9t leveri Izr\u00e1el - Izr\u00e1el ezut\u00e1n csapatokat \u00e1ll\u00edtott lesbe Gibea k\u00f6r\u00fcl."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Majd f\u00f6lvonultak Izr\u00e1el fiai a benj\u00e1miniak ellen a harmadik napon, \u00e9s felsorakoztak Gibe\u00e1n\u00e1l, mint azel\u0151tt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A benj\u00e1miniak is kivonultak a n\u00e9ppel szemben, \u00e9s elszakadtak a v\u00e1rost\u00f3l. Megint elkezdt\u00e9k v\u00e1gni a n\u00e9pet, mint azel\u0151tt, \u00e9s hal\u00e1lra sebeztek mintegy harminc izr\u00e1eli embert a ny\u00edlt mez\u0151n \u00e9s az orsz\u00e1gutakon, amelyek k\u00f6z\u00fcl az egyik B\u00e9tel fel\u00e9, a m\u00e1sik Gibea fel\u00e9 vezet."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A benj\u00e1miniak m\u00e1r ezt gondolt\u00e1k: Megint megverj\u00fck \u0151ket, mint el\u0151sz\u00f6r! De Izr\u00e1el fiai ezt mondt\u00e1k: Fussunk, \u00e9s szak\u00edtsuk el \u0151ket a v\u00e1rost\u00f3l az orsz\u00e1gutakra!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ekkor az izr\u00e1eli f\u00e9rfiak elhagyt\u00e1k \u00e1ll\u00e1saikat, \u00e9s Baal-T\u00e1m\u00e1rn\u00e1l sorakoztak fel. A lesben \u00e1ll\u00f3 izr\u00e1eliek pedig kit\u00f6rtek \u00e1ll\u00e1saikb\u00f3l Gibea k\u00f6zel\u00e9ben,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00e9s eg\u00e9szen Gibea el\u00e9 nyomultak; t\u00edzezren voltak az eg\u00e9sz Izr\u00e1elb\u0151l \u00f6sszev\u00e1logatva. Akkor kem\u00e9ny csata kezd\u0151d\u00f6tt, \u00e9s a benj\u00e1miniak nem tudt\u00e1k, hogy milyen veszedelem szakad r\u00e1juk."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Az \u00dar ugyanis veres\u00e9get m\u00e9rt Benj\u00e1minra Izr\u00e1el el\u0151tt, \u00e9s Izr\u00e1el fiai huszon\u00f6tezer-egysz\u00e1z embert puszt\u00edtottak el azon a napon a benj\u00e1miniak k\u00f6z\u00fcl, akik mind j\u00e1ratosak voltak a kardforgat\u00e1sban."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A benj\u00e1miniak is bel\u00e1tt\u00e1k, hogy veres\u00e9get szenvedtek, b\u00e1r az izr\u00e1eliek teret engedtek a benj\u00e1miniaknak, b\u00edzva azokban, akiket lesbe \u00e1ll\u00edtottak Gibe\u00e1n\u00e1l."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "A lesben \u00e1ll\u00f3k sietve bet\u00f6rtek Gibe\u00e1ba; benyomultak a lesben \u00e1ll\u00f3k, \u00e9s kard\u00e9lre h\u00e1nyt\u00e1k az eg\u00e9sz v\u00e1rost."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Abban \u00e1llapodtak meg az izr\u00e1eliek a lesben \u00e1ll\u00f3kkal, hogy ezek majd f\u00fcstjelet adnak a v\u00e1rosb\u00f3l."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Amikor teh\u00e1t az izr\u00e1eliek megh\u00e1tr\u00e1ltak a csata k\u00f6zben, \u00e9s Benj\u00e1min elkezdte v\u00e1gni \u0151ket, \u00e9s hal\u00e1lra sebzett az izr\u00e1eliek k\u00f6z\u00fcl mintegy harminc embert, \u00e9s m\u00e1r ezt gondolt\u00e1k: Nagyon megverj\u00fck \u0151ket, mint az els\u0151 \u00fctk\u00f6zetben! -"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "akkor kezdett felsz\u00e1llni a f\u00fcstoszlop a v\u00e1rosb\u00f3l. A benj\u00e1miniak h\u00e1trafordulva l\u00e1tt\u00e1k, hogy a v\u00e1ros l\u00e1ngja m\u00e1r az eget veri."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Erre az izr\u00e1eliek megfordultak, a benj\u00e1miniak pedig megrettentek, mert l\u00e1tt\u00e1k, hogy r\u00e1juk szakadt a veszedelem."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "A puszt\u00e1ba viv\u0151 \u00fatra fordultak az izr\u00e1eliek el\u0151l, de a harc nyomon k\u00f6vette \u0151ket, \u00e9s a v\u00e1rosb\u00f3l j\u00f6v\u0151k is puszt\u00edtott\u00e1k a k\u00f6zbeszorultakat."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Beker\u00edtett\u00e9k Benj\u00e1mint, \u00fcld\u00f6zt\u00e9k \u00e9s tiport\u00e1k \u0151ket pihen\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl, eg\u00e9szen messze, Gibe\u00e1t\u00f3l kelet fel\u00e9."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Elesett tizennyolcezer benj\u00e1mini ember, csupa vit\u00e9z f\u00e9rfi."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ekkor ir\u00e1nyt v\u00e1ltoztattak, \u00e9s a puszta fel\u00e9 menek\u00fcltek, a Rimm\u00f3n-k\u0151sz\u00e1lhoz. De m\u00e9g az orsz\u00e1gutakon is lev\u00e1gtak \u00f6tezer embert. Ut\u00e1nuk nyomultak eg\u00e9szen Gid\u00f3mig, \u00e9s megint lev\u00e1gtak k\u00f6z\u00fcl\u00fck k\u00e9tezer embert."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Azon a napon teh\u00e1t \u00f6sszesen huszon\u00f6tezer kardforgat\u00e1sban j\u00e1rtas benj\u00e1mini ember esett el, csupa vit\u00e9z f\u00e9rfi."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Azut\u00e1n hatsz\u00e1z f\u00e9rfi m\u00e1s ir\u00e1nyba fordult, \u00e9s elmenek\u00fclt a puszt\u00e1ba, a Rimm\u00f3n-k\u0151sz\u00e1lhoz, \u00e9s ott maradtak a Rimm\u00f3n-k\u0151sz\u00e1l\u00e1n n\u00e9gy h\u00f3napig."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Az izr\u00e1eliek pedig \u00fajra a benj\u00e1miniak ellen fordultak, \u00e9s kard\u00e9lre h\u00e1nyt\u00e1k a v\u00e1rosban lak\u00f3 embereket, \u00e1llatokat \u00e9s mindent, amit csak tal\u00e1ltak. Az ott tal\u00e1lhat\u00f3 v\u00e1rosokat is mind l\u00e1ngba bor\u00edtott\u00e1k."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az izr\u00e1eli f\u00e9rfiak azut\u00e1n megesk\u00fcdtek Micp\u00e1ban, hogy senki se adja le\u00e1ny\u00e1t benj\u00e1minihoz feles\u00e9g\u00fcl."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De azut\u00e1n elment a n\u00e9p B\u00e9telbe, \u00e9s ott \u00fcltek estig az Isten sz\u00edne el\u0151tt fennhangon s\u00edrva, nagy s\u00edr\u00e1ssal."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert azt mondt\u00e1k: \u00d3, Uram, Izr\u00e1el Istene! Mi\u00e9rt is t\u00f6rt\u00e9nt ez Izr\u00e1elben? Mi\u00e9rt hi\u00e1nyzik ma egy t\u00f6rzs Izr\u00e1elb\u0151l?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00e1snap kor\u00e1n f\u00f6lkelt a n\u00e9p, olt\u00e1rt \u00e9p\u00edtettek ott, \u00e9s \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat meg b\u00e9ke\u00e1ldozatokat mutattak be."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akkor ezt mondt\u00e1k Izr\u00e1el fiai: Van-e valaki, aki nem j\u00f6tt el Izr\u00e1el t\u00f6rzsei k\u00f6z\u00fcl az \u00darhoz, a gy\u00fclekezetbe? Mert az az er\u0151s esk\u00fc hangzott el, hogy aki nem j\u00f6n el az \u00darhoz Micp\u00e1ba, hal\u00e1llal b\u0171nh\u0151dj\u00e9k."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiai ugyanis megsz\u00e1nt\u00e1k testv\u00e9r\u00fcket, Benj\u00e1mint, \u00e9s azt mondt\u00e1k: Kiv\u00e1gatott ma egy t\u00f6rzs Izr\u00e1elb\u0151l!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Honnan szerezz\u00fcnk feles\u00e9get a megmaradtaknak, hiszen mi megesk\u00fcdt\u00fcnk az \u00darra, hogy nem adjuk hozz\u00e1juk le\u00e1nyainkat feles\u00e9g\u00fcl."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ez\u00e9rt mondt\u00e1k: Van-e valaki Izr\u00e1el t\u00f6rzsei k\u00f6z\u00fcl, aki nem j\u00f6tt el az \u00darhoz Micp\u00e1ba? \u00c9s kit\u0171nt, hogy J\u00e1b\u00e9s-Gile\u00e1db\u00f3l nem j\u00f6tt el senki a gy\u00fclekezet t\u00e1bor\u00e1ba."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert amikor sz\u00e1mba vett\u00e9k a n\u00e9pet, kit\u0171nt, hogy senki sem volt ott J\u00e1b\u00e9s-Gile\u00e1d lakosai k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor elk\u00fcld\u00f6tt oda a n\u00e9pk\u00f6z\u00f6ss\u00e9g tizenk\u00e9tezer harcost, \u00e9s megparancsolt\u00e1k nekik: Menjetek, h\u00e1nyj\u00e1tok kard\u00e9lre J\u00e1b\u00e9s-Gile\u00e1d lakosait, m\u00e9g az asszonyokat \u00e9s gyermekeket is!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezt tegy\u00e9tek: Irtsatok ki minden f\u00e9rfit \u00e9s minden olyan n\u0151t, aki f\u00e9rfival h\u00e1lt!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tal\u00e1ltak azonban J\u00e1b\u00e9s-Gile\u00e1d lakosai k\u00f6z\u00f6tt n\u00e9gysz\u00e1z hajadon le\u00e1nyt, akiknek m\u00e9g nem volt f\u00e9rfival dolguk, nem h\u00e1ltak senkivel. Ezeket elvitt\u00e9k a sil\u00f3i t\u00e1borba, amely K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n volt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt az eg\u00e9sz n\u00e9pk\u00f6z\u00f6ss\u00e9g, hogy besz\u00e9ljenek a benj\u00e1miniakkal, akik a Rimm\u00f3n szikl\u00e1j\u00e1n voltak, \u00e9s hirdess\u00e9k ki nekik a b\u00e9kess\u00e9get."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Benj\u00e1min azonnal vissza is t\u00e9rt, \u00e9s nekik adt\u00e1k azokat, akiket \u00e9letben hagytak a j\u00e1b\u00e9s-gile\u00e1di n\u0151k k\u00f6z\u00fcl. De \u00edgy sem jutott nekik el\u00e9g."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A n\u00e9p b\u00e1nk\u00f3dott Benj\u00e1min miatt, mivel az \u00dar ilyen r\u00e9st \u00fct\u00f6tt Izr\u00e1el t\u00f6rzsein."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ez\u00e9rt a n\u00e9pk\u00f6z\u00f6ss\u00e9g v\u00e9nei ezt mondt\u00e1k: Honnan szerezz\u00fcnk feles\u00e9get a megmaradtaknak? Hiszen elpusztultak a benj\u00e1mini asszonyok."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezt mondt\u00e1k ugyanis: A birtok a megmenek\u00fclt benj\u00e1miniak\u00e9, mert nem szabad elt\u00f6r\u00f6lni egyetlen izr\u00e1eli t\u00f6rzset sem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De mi nem adhatjuk hozz\u00e1juk le\u00e1nyainkat feles\u00e9g\u00fcl, mert ilyen esk\u00fct tettek Izr\u00e1el fiai: \u00c1tkozott az, aki feles\u00e9get ad Benj\u00e1minnak!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Akkor ezt mondt\u00e1k: \u00c9venk\u00e9nt \u00fcnnepet tartanak az \u00darnak Sil\u00f3ban, amely B\u00e9telt\u0151l \u00e9szakra fekszik; att\u00f3l az orsz\u00e1g\u00fatt\u00f3l keletre, amely B\u00e9telb\u0151l vezet Sikembe, Leb\u00f3n\u00e1t\u00f3l pedig d\u00e9lre van."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ezt parancsolt\u00e1k teh\u00e1t a benj\u00e1miniaknak: Menjetek el, \u00e9s \u00e1lljatok lesbe a sz\u0151l\u0151kben."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s ha l\u00e1tj\u00e1tok, hogy j\u00f6nnek a sil\u00f3i le\u00e1nyok, k\u00f6rt\u00e1ncot j\u00e1rva, akkor j\u00f6jjetek el\u0151 a sz\u0151l\u0151kb\u0151l, \u00e9s ragadjon el mindenki mag\u00e1nak egyet a sil\u00f3i le\u00e1nyok k\u00f6z\u00fcl, azut\u00e1n menjetek el Benj\u00e1min f\u00f6ldj\u00e9re!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ha pedig elj\u00f6nnek az ap\u00e1k vagy a testv\u00e9rek, hogy pereljenek vel\u00fcnk, akkor ezt mondjuk majd nekik: K\u00f6ny\u00f6r\u00fcljetek rajtuk, hiszen nem tudtunk mindenkinek h\u00e1bor\u00faban feles\u00e9get szerezni, ti pedig nem \u00fagy adt\u00e1tok nekik \u0151ket, ez\u00e9rt nem terhel v\u00e9tek benneteket."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cdgy cselekedtek teh\u00e1t a benj\u00e1miniak, \u00e9s ah\u00e1nyan csak voltak, feles\u00e9get vittek maguknak a t\u00e1ncol\u00f3k k\u00f6z\u00fcl, elrabolv\u00e1n \u0151ket. Azut\u00e1n elmentek \u00e9s hazat\u00e9rtek \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fckbe, fel\u00e9p\u00edtett\u00e9k v\u00e1rosaikat, \u00e9s letelepedtek azokban."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiai pedig ezek ut\u00e1n sz\u00e9toszlottak, mindenki a maga t\u00f6rzs\u00e9hez \u00e9s nemzets\u00e9g\u00e9hez. Elment teh\u00e1t onnan mindenki a maga \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9be."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben nem volt kir\u00e1ly Izr\u00e1elben. Mindenki azt csin\u00e1lta, amit j\u00f3nak l\u00e1tott."
                }
            }
        }
    }
}