{
    "version": "nt-hu",
    "book_name": "Lamentations",
    "book_nr": "25",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az elpusztult Jeruzs\u00e1lem - Jaj, de mag\u00e1ra maradt az egykor oly n\u00e9pes v\u00e1ros! Olyann\u00e1 lett, mint az \u00f6zvegy. Nagy volt a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt, \u00farn\u0151 a tartom\u00e1nyok k\u00f6z\u00f6tt, de k\u00e9nyszermunk\u00e1ss\u00e1 lett!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00edrva s\u00edr az \u00e9jszak\u00e1ban, k\u00f6nny \u00e1ztatja arc\u00e1t. Senki sem vigasztalja azok k\u00f6z\u00fcl, akik szerett\u00e9k, bar\u00e1tai mind h\u0171tlenn\u00e9 lettek, ellens\u00e9geiv\u00e9 v\u00e1ltak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A nyomor\u00fas\u00e1g \u00e9s terhes szolg\u00e1lat ut\u00e1n fogs\u00e1gba ker\u00fclt J\u00fada. Ott lakik a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00f6tt, de nem tal\u00e1l nyugodt helyet. \u00dcld\u00f6z\u0151i mind utol\u00e9rik nyomor\u00fas\u00e1g\u00e1ban."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gy\u00e1szolnak a Sion \u00fatjai, nincs, aki \u00fcnnepekre j\u00e1rjon. Kapui mind elpusztultak, papjai s\u00f3hajtoznak. Sz\u00fczei szomorkodnak, neki csak keser\u0171s\u00e9ge van!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Elnyom\u00f3i f\u00f6l\u00fclkerekedtek, ellens\u00e9gei j\u00f3l\u00e9tben \u00e9lnek. Az \u00dar szomor\u00edtotta meg sok v\u00e9tke miatt. Gyermekei fogs\u00e1gba mentek elnyom\u00f3ik el\u0151tt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Odalett Sion le\u00e1ny\u00e1nak minden \u00e9kess\u00e9ge. Vez\u00e9rei olyanok lettek, mint a szarvasok, amelyek nem tal\u00e1lnak legel\u0151t: er\u0151tlen\u00fcl mentek \u00fcld\u00f6z\u0151ik el\u0151tt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Visszagondol Jeruzs\u00e1lem nyomor\u00fas\u00e1ga \u00e9s hontalans\u00e1ga idej\u00e9n arra, hogy milyen j\u00f3 dolga volt az elm\u00falt id\u0151kben. De n\u00e9pe ellens\u00e9g kez\u00e9be esett, \u00e9s nem volt seg\u00edt\u0151je, csak n\u00e9zt\u00e9k ellens\u00e9gei, \u00e9s nevettek roml\u00e1s\u00e1n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sokat v\u00e9tkezett Jeruzs\u00e1lem, beszennyezte mag\u00e1t. Volt tisztel\u0151i mind len\u00e9zik, mert l\u00e1tt\u00e1k gyal\u00e1zat\u00e1t. \u0150 maga is s\u00f3hajtozott, \u00e9s elfordult."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ruh\u00e1ja szeg\u00e9lye piszkos; nem gondolt a j\u00f6vend\u0151re. Sz\u00f6rny\u0171 m\u00e9lyre s\u00fcllyedt, nincs vigasztal\u00f3ja. N\u00e9zd, Uram, milyen nyomorult vagyok, milyen f\u00f6lfuvalkodott az ellens\u00e9g!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kiny\u00fajtotta kez\u00e9t az ellens\u00e9g Sion minden dr\u00e1ga kincs\u00e9re. L\u00e1tnia kellett, amint bementek szent\u00e9ly\u00e9be azok a n\u00e9pek, akikr\u0151l azt parancsoltad: Nem mehetnek be gy\u00fclekezetedbe!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz n\u00e9p s\u00f3hajtozik, kenyeret keresg\u00e9lnek, odaadj\u00e1k \u00e9rt\u00e9keiket ennival\u00f3\u00e9rt, hogy f\u00f6l\u00e9ledjenek. N\u00e9zd, Uram, \u00e9s l\u00e1sd meg, mennyire len\u00e9znek minket!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mindny\u00e1jan, akik erre j\u00e1rtok, n\u00e9zzetek ide, \u00e9s l\u00e1ss\u00e1tok: Van-e oly f\u00e1jdalom, mint az \u00e9n f\u00e1jdalmam, amelyet nekem okoztak, amellyel megszomor\u00edtott az \u00dar izz\u00f3 haragja napj\u00e1n?!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A magasb\u00f3l t\u00fczet bocs\u00e1tott csontjaimba, \u00e9s eltiport engem. H\u00e1l\u00f3t fesz\u00edtett ki l\u00e1baim el\u00e9, \u00e9s hanyatt ejtett engem. Elhagyott\u00e1 tett, betegg\u00e9 naphosszat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sz\u00e1mon tartotta v\u00e9tkeimet, \u00f6sszefon\u00f3dtak kez\u00e9ben, \u00e9s nyakamra csavarodva megrend\u00edtett\u00e9k er\u0151met. Olyanok kez\u00e9be adott az \u00dar, akiknek nem tudok ellen\u00e1llni."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "F\u00e9lredobta h\u0151seimet mind mell\u0151lem az \u00dar. Kit\u0171zte azt a napot, melyen \u00f6sszet\u00f6rte ifjaimat; sajt\u00f3ba taposta az \u00dar J\u00fada sz\u0171z le\u00e1ny\u00e1t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezek miatt s\u00edrok \u00e9n, szemem k\u00f6nnybe l\u00e1badt, mert messze van vigasztal\u00f3m, aki engem f\u00f6l\u00e9leszthetne. Fiaim odalettek, oly er\u0151s az ellens\u00e9g."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sion kiny\u00fajtja a kez\u00e9t, de nincs vigasztal\u00f3ja. Az \u00dar rendelt elnyom\u00f3kat minden\u00fcnnen J\u00e1k\u00f3b ellen. Jeruzs\u00e1lemre \u00fagy tekintettek, mint egy tiszt\u00e1talanra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Igazs\u00e1gos az \u00dar, mert szembesz\u00e1lltam parancs\u00e1val. Hallj\u00e1tok meg mind, ti n\u00e9pek, \u00e9s l\u00e1ss\u00e1tok f\u00e1jdalmamat: sz\u00fczeim \u00e9s ifjaim fogs\u00e1gba mentek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "H\u00edvtam azokat, akik szerettek, de \u0151k cserbenhagytak. Papjaim \u00e9s v\u00e9neim elpusztultak a v\u00e1rosban, amikor ennival\u00f3t keresg\u00e9ltek, hogy f\u00f6l\u00e9ledjenek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e9zd, Uram, milyen nyomorult vagyok, bels\u0151m h\u00e1borog, verg\u0151dik bennem a sz\u00edvem, mert nagyon engedetlen voltam. Ott kint a fegyver \u00f6li gyermekeimet, otthon a hal\u00e1l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hallott\u00e1k, hogy s\u00f3hajtozom, de nincs vigasztal\u00f3m. Minden ellens\u00e9gem hallotta bajomat, \u00e9s \u00f6rvendezett, hogy \u00edgy tett\u00e9l, \u00e9s elhoztad a napot, melyet kit\u0171zt\u00e9l. J\u00e1rjanak \u0151k is \u00fagy, mint \u00e9n!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jusson el\u00e9d minden gonoszs\u00e1guk, \u00e9s b\u00e1nj vel\u00fck \u00fagy, ahogyan velem b\u00e1nt\u00e1l sok v\u00e9tkem miatt! Bizony, sokat s\u00f3hajtozom, \u00e9s beteg a sz\u00edvem!"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem megtapasztalta Istene haragj\u00e1t - Jaj, de s\u00f6t\u00e9t felh\u0151t bor\u00edtott az \u00dar haragja Sion le\u00e1ny\u00e1ra! Az \u00e9gb\u0151l a f\u00f6ldre dobta Izr\u00e1el \u00e9kess\u00e9g\u00e9t, nem gondolt l\u00e1bai zs\u00e1moly\u00e1val haragja napj\u00e1n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Elpuszt\u00edtotta az \u00dar k\u00edm\u00e9letlen\u00fcl J\u00e1k\u00f3b \u00f6sszes hajl\u00e9k\u00e1t. Led\u00f6nt\u00f6tte f\u00e9ktelen haragj\u00e1ban J\u00fada le\u00e1ny\u00e1nak er\u0151d\u00edtm\u00e9nyeit. F\u00f6ldre ter\u00edtette, meggyal\u00e1zta az orsz\u00e1got \u00e9s vez\u00e9reit."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Haragja hev\u00e9ben eg\u00e9szen \u00f6sszet\u00f6rte Izr\u00e1el hatalm\u00e1t, visszavonta seg\u00edt\u0151 jobbj\u00e1t, amikor j\u00f6tt az ellens\u00e9g. Perzselte J\u00e1k\u00f3bot, mint l\u00e1ngol\u00f3 t\u0171z, em\u00e9sztette k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6lvonta \u00edj\u00e1t mint ellens\u00e9g, el\u0151\u00e1llott mint t\u00e1mad\u00f3, \u00e9s jobbj\u00e1val meg\u00f6lt mindent, ami a szemnek k\u00edv\u00e1natos Sion le\u00e1ny\u00e1nak a s\u00e1tr\u00e1ban; t\u0171zk\u00e9nt \u00f6nt\u00f6tte ki haragj\u00e1t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Olyan volt az \u00dar, mint az ellens\u00e9g: puszt\u00edtotta Izr\u00e1elt, elpuszt\u00edtotta minden palot\u00e1j\u00e1t, lerombolta er\u0151d\u00edtm\u00e9nyeit, megsokas\u00edtotta J\u00fada le\u00e1ny\u00e1nak b\u00faj\u00e1t-baj\u00e1t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00f6ld\u00falta hajl\u00e9k\u00e1t, mint egy kertet, lerombolta \u00fcnnepl\u00e9se hely\u00e9t. Feled\u00e9sbe juttatott az \u00dar a Sionon \u00fcnnepet \u00e9s szombatot, bossz\u00fas haragj\u00e1ban megut\u00e1lt kir\u00e1lyt \u00e9s papot."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Elvetette olt\u00e1r\u00e1t az \u00dar, elhagyta szent\u00e9ly\u00e9t. Ellens\u00e9g kez\u00e9re juttatta falakkal k\u00f6r\u00fclvett palot\u00e1it. Hangoskodtak az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban, mint \u00fcnnepnapon."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00dar akarta, hogy lerombolj\u00e1k Sion le\u00e1nya v\u00e1rfal\u00e1t: m\u00e9r\u0151zsin\u00f3rt fesz\u00edtett, nem hagyta abba keze a puszt\u00edt\u00e1st. Gy\u00e1szol az er\u0151d \u00e9s a v\u00e1rfal, egy\u00fctt omladoznak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6ldbe s\u00fcllyedtek kapui, elpuszt\u00edtott\u00e1k, \u00f6sszet\u00f6rt\u00e9k z\u00e1rait. Kir\u00e1lya \u00e9s vez\u00e9rei a pog\u00e1nyok k\u00f6zt vannak, ahol nincsen kijelent\u00e9s, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1i sem kapnak l\u00e1tom\u00e1st az \u00dart\u00f3l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e9m\u00e1n \u00fclnek a f\u00f6ld\u00f6n Sion l\u00e1ny\u00e1nak v\u00e9nei, port hintettek a fej\u00fckre, zs\u00e1kruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6ztek. F\u00f6ldre hajtj\u00e1k fej\u00fcket Jeruzs\u00e1lem sz\u00fczei."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Szemem k\u00f6nnybe borult, bens\u0151m h\u00e1borog, a f\u00f6ldre roskadtam n\u00e9pem le\u00e1ny\u00e1nak roml\u00e1sa miatt, mert elal\u00e9lt csecsem\u0151 \u00e9s kisded a v\u00e1ros terein."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azt mondj\u00e1k anyjuknak: Hol van keny\u00e9r \u00e9s bor? Elal\u00e9lnak, mint a sebes\u00fcltek a v\u00e1ros terein, kiadj\u00e1k lelk\u00fcket anyjuk kebel\u00e9n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kihez m\u00e9rjelek, kihez hasonl\u00edtsalak, Jeruzs\u00e1lem le\u00e1nya? Milyen p\u00e9ld\u00e1val vigasztaljalak meg, Sion sz\u0171z le\u00e1nya? Roml\u00e1sod nagy, mint a tenger, ki gy\u00f3gy\u00edthat meg?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9t\u00e1id hi\u00e1baval\u00f3 l\u00e1tom\u00e1sokkal \u00e1m\u00edtottak t\u00e9ged! Nem leplezt\u00e9k le b\u0171n\u00f6det, hogy ford\u00edtsanak sorsodon. Hanem hi\u00e1baval\u00f3 l\u00e1tom\u00e1sokkal vezettek f\u00e9lre t\u00e9ged."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00d6sszecsapj\u00e1k kez\u00fcket miattad, akik arra j\u00e1rnak. F\u00f6lszisszennek, \u00e9s fej\u00fcket cs\u00f3v\u00e1lj\u00e1k Jeruzs\u00e1lem le\u00e1nya miatt. Err\u0151l a v\u00e1rosr\u00f3l mondt\u00e1k, hogy sz\u00e9ps\u00e9ge t\u00f6k\u00e9letes, az eg\u00e9sz f\u00f6ld \u00f6r\u00f6me!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6lt\u00e1totta r\u00e1d a sz\u00e1j\u00e1t minden ellens\u00e9ged. F\u00f6lszisszentek, fogukat csikorgatt\u00e1k, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: Elpuszt\u00edtottuk! Erre a napra v\u00e1rtunk, meg\u00e9rt\u00fck, megl\u00e1ttuk!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "V\u00e9ghezvitte az \u00dar, amit eltervezett, val\u00f3ra v\u00e1ltotta, amit megmondott, amit r\u00e9g\u00f3ta elrendelt: rombolt, \u00e9s nem k\u00edm\u00e9lt, \u00f6r\u00f6m\u00f6t szerzett az ellens\u00e9gnek, f\u00f6lemelte t\u00e1mad\u00f3id szarv\u00e1t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sz\u00edv\u00fck az \u00darhoz ki\u00e1ltott Sion le\u00e1ny\u00e1nak v\u00e1rfala miatt. Patakk\u00e9nt \u00e1radjon k\u00f6nnyed \u00e9jjel-nappal! Ne csillapodj le, ne nyugodjon meg a szemed!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kelj f\u00f6l, jajgass az \u00e9jszak\u00e1ban, az \u0151rk\u00f6d\u00e9s kezdet\u00e9n! \u00d6ntsd ki sz\u00edvedet, mint a vizet, az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt! Emeld f\u00f6l hozz\u00e1 kezeidet gyermekeid \u00e9let\u00e9\u00e9rt, akik elal\u00e9ltak az \u00e9hs\u00e9gt\u0151l minden utcasarkon."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e9zd, Uram, \u00e9s l\u00e1sd meg azt, akivel \u00edgy b\u00e1nt\u00e1l! Mi\u00e9rt kell az asszonyoknak megenni\u00fck gyermekeiket, d\u00e9delgetett csecsem\u0151iket? Mi\u00e9rt gyilkolj\u00e1k az \u00dar szent\u00e9ly\u00e9ben a papot \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az utc\u00e1kon a f\u00f6ld\u00f6n fek\u00fcsznek a gyermekek \u00e9s a v\u00e9nek. Sz\u00fczeim \u00e9s ifjaim fegyvert\u0151l estek el. Gyilkolt\u00e1l haragod napj\u00e1n, m\u00e9sz\u00e1rolt\u00e1l k\u00edm\u00e9letlen\u00fcl."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mintha \u00fcnnepnap lett volna, \u00f6sszeh\u00edvtad minden\u00fcnnen azokat, akikt\u0151l iszonyodtam. Nem tudott az \u00dar haragja napj\u00e1n megmenek\u00fclni, megsz\u00f6kni senki! Akiket d\u00e9delgettem \u00e9s f\u00f6lneveltem, azokkal ellens\u00e9gem v\u00e9gzett."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A kegyesek szenved\u00e9se \u00e9s annak \u00e9rtelme - \u00c9n vagyok az a f\u00e9rfi, aki nyomor\u00fas\u00e1got l\u00e1tott az \u00dar haragj\u00e1nak botja miatt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00f6t\u00e9tben \u0171z\u00f6tt, hajtott, ahol nincs vil\u00e1goss\u00e1g."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bizony, ellenem ford\u00edtja kez\u00e9t folytonosan, eg\u00e9sz nap."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Elsorvasztotta h\u00fasom \u00e9s b\u0151r\u00f6m, \u00f6sszet\u00f6rte csontjaimat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "K\u00f6r\u00fclb\u00e1sty\u00e1zott engem m\u00e9reggel \u00e9s f\u00e1rads\u00e1ggal."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vaks\u00f6t\u00e9tbe helyezett engem, mint a r\u00e9gen meghaltakat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Falat emelt k\u00f6r\u00e9m, nem juthatok ki, s\u00falyos bilincsbe vert."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ha seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt ki\u00e1ltok is, elz\u00e1rk\u00f3zik im\u00e1ds\u00e1gom el\u0151l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Faragott k\u0151b\u0151l emelt falat utaimra, \u00f6sv\u00e9nyeimet j\u00e1rhatatlann\u00e1 tette."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Olyan hozz\u00e1m, mint a leselked\u0151 medve, mint rejtekhelyen az oroszl\u00e1n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Lekergetett utamr\u00f3l, \u00f6sszet\u00e9pett, elpuszt\u00edtott engem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Felvonta \u00edj\u00e1t, \u00e9s kitett engem nyilai c\u00e9lt\u00e1bl\u00e1j\u00e1ul."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ves\u00e9imbe eresztette tegz\u00e9nek nyilait."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nevets\u00e9ges lettem minden n\u00e9p el\u0151tt, \u00e9s g\u00fanydalt \u00e9nekelnek r\u00f3lam eg\u00e9sz nap."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Keser\u0171s\u00e9ggel lakatott j\u00f3l, b\u00e1nattal itatott meg."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kavicsot r\u00e1gatott velem, hamuba k\u00e9nyszer\u00edtett engem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Elvette b\u00e9kess\u00e9gemet, elfeledtem, mi a j\u00f3l\u00e9t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00e1r azt gondoltam: Nem lehet rem\u00e9nykednem \u00e9s bizakodnom az \u00darban!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gondolj nyomor\u00fas\u00e1gomra \u00e9s hontalans\u00e1gomra, az \u00fcr\u00f6mre \u00e9s a m\u00e9regre!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mindig erre gondol, \u00e9s elcs\u00fcgged a lelkem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De ha \u00fajra meggondolom, rem\u00e9nykedni kezdek:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Szeret az \u00dar, az\u00e9rt nincs m\u00e9g v\u00e9g\u00fcnk, mert nem fogyott el irgalma:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "minden reggel meg\u00fajul. Nagy a te h\u0171s\u00e9ged!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az \u00dar az \u00e9n oszt\u00e1lyr\u00e9szem - mondom magamban -, ez\u00e9rt benne b\u00edzom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "J\u00f3 az \u00dar a benne rem\u00e9nyked\u0151kh\u00f6z, a hozz\u00e1 folyamod\u00f3khoz."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J\u00f3 csendben v\u00e1rni az \u00dar szabad\u00edt\u00e1s\u00e1ra."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "J\u00f3, ha a f\u00e9rfi m\u00e1r ifj\u00fakor\u00e1ban ig\u00e1t hordoz."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00dclj\u00f6n h\u00e1t mag\u00e1nyosan \u00e9s maradjon n\u00e9ma, amikor r\u00e1teszik."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hajtsa porba fej\u00e9t, tal\u00e1n van rem\u00e9nys\u00e9ge."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Tartsa oda arc\u00e1t, ha \u00fctik, t\u0171rje el, ha gyal\u00e1zz\u00e1k."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mert nem vet el \u00f6r\u00f6kre az \u00dar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "M\u00e9g ha megszomor\u00edt is, irgalmaz, mert nagyon szeret."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Mert nem sz\u00edve szerint al\u00e1zza \u00e9s szomor\u00edtja meg az embereket."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Amikor l\u00e1bbal tiporj\u00e1k egy orsz\u00e1g foglyait,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "amikor az embert kiforgatj\u00e1k jog\u00e1b\u00f3l a Fels\u00e9gessel szembesz\u00e1llva,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "amikor megcsalj\u00e1k az embert per\u00e9ben, azt nem n\u00e9zi el az \u00dar!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ha bek\u00f6vetkezik, amit valaki megmond, nem az \u00dar parancs\u00e1b\u00f3l van-e az?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Nem a Fels\u00e9ges szav\u00e1t\u00f3l f\u00fcgg-e a rossz is, meg a j\u00f3 is?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Mi\u00e9rt sir\u00e1nkozik az \u00e9l\u0151 ember, a f\u00e9rfi, ha v\u00e9tkezett?"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ink\u00e1bb kutassuk, vizsg\u00e1ljuk meg \u00fatjainkat, \u00e9s t\u00e9rj\u00fcnk meg az \u00darhoz!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Emelj\u00fck f\u00f6l sz\u00edv\u00fcnket \u00e9s kez\u00fcnket Istenhez, aki a mennyekben van:"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Mi voltunk a v\u00e9tkesek \u00e9s engedetlenek, ez\u00e9rt nem bocs\u00e1tott\u00e1l meg."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Elz\u00e1rk\u00f3zt\u00e1l haragodban, \u00e9s \u00fcld\u00f6zt\u00e9l, k\u00edm\u00e9letlen\u00fcl gyilkolt\u00e1l benn\u00fcnket."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Elz\u00e1rk\u00f3zt\u00e1l felh\u0151d m\u00f6g\u00e9, nem jutott hozz\u00e1d im\u00e1ds\u00e1g."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Megvetett s\u00f6pred\u00e9kk\u00e9 tett\u00e9l benn\u00fcnket a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "R\u00e1nk t\u00e1totta sz\u00e1j\u00e1t minden ellens\u00e9g\u00fcnk."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Retteg\u00e9s \u00e9s csapda lett a r\u00e9sz\u00fcnk, pusztul\u00e1s \u00e9s \u00f6sszeoml\u00e1s."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "K\u00f6nny patakzott a szememb\u0151l n\u00e9pem \u00f6sszeoml\u00e1sa miatt."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Szemem sz\u00fcntelen k\u00f6nnyezik, meg\u00e1ll\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl,"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "m\u00edg le nem tekint, \u00e9s meg nem l\u00e1tja a mennyekb\u0151l az \u00dar."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "F\u00e1j a lelkem, ha l\u00e1tom v\u00e1rosom lak\u00f3inak sors\u00e1t."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Vad\u00e1sztak r\u00e1m, mint a mad\u00e1rra, ellens\u00e9geim ok n\u00e9lk\u00fcl."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Verembe tasz\u00edtottak engem, \u00e9s k\u00f6veket dobtak r\u00e1m."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "\u00d6sszecsapott a v\u00edz a fejem f\u00f6l\u00f6tt, m\u00e1r azt mondtam: elvesztem!"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvtam nevedet, Uram, a verem m\u00e9ly\u00e9r\u0151l."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Meghallottad szavamat: Ne fogd be a f\u00fcled s\u00f3hajt\u00e1som \u00e9s ki\u00e1lt\u00e1som el\u0151tt!"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "K\u00f6zeledt\u00e9l, mikor ki\u00e1ltottam hozz\u00e1d, \u00edgy sz\u00f3lt\u00e1l: Ne f\u00e9lj!"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Te perelted, Uram, peremet, \u00e9s megv\u00e1ltottad \u00e9letemet."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "L\u00e1ttad, Uram, hogy megcsaltak: \u00edt\u00e9ld meg igazs\u00e1gomat!"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "L\u00e1ttad, milyen bossz\u00fav\u00e1gy\u00f3k, mi mindent terveztek ellenem."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Hallottad, Uram, hogyan gyal\u00e1zkodtak, mi mindent terveztek ellenem."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "T\u00e1mad\u00f3im sz\u00e1ja eg\u00e9sz nap engem r\u00e1galmaz."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "L\u00e1sd meg, hogy ak\u00e1r \u00fclnek, ak\u00e1r \u00e1llnak, csak engem g\u00fanyolnak."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Fizess meg nekik, Uram, az\u00e9rt, amit kez\u00fckkel tettek!"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Adj nekik elborult elm\u00e9t, ez legyen \u00e1tkod rajtuk!"
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "\u00dcld\u00f6zze haragod \u0151ket, puszt\u00edtsd ki \u0151ket az \u00dar ege al\u00f3l!"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az ostromolt Jeruzs\u00e1lem \u00edns\u00e9ge - Jaj, de megfeketedett az arany, elv\u00e1ltozott a sz\u00ednarany! Sz\u00e9tsz\u00f3rt\u00e1k a dr\u00e1gak\u00f6veket minden utcasarkon!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sionnak sz\u00ednaranyat \u00e9r\u0151 dr\u00e1ga fiait, jaj, csak cser\u00e9ped\u00e9nynek tekintett\u00e9k, fazekas keze munk\u00e1j\u00e1nak!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00e9g a sak\u00e1lok is odatartj\u00e1k eml\u0151iket k\u00f6lykeiknek, \u00e9s szoptatj\u00e1k \u0151ket, de n\u00e9pem le\u00e1nyai oly kegyetlenek lettek, mint a struccok a puszt\u00e1ban."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A csecsem\u0151 nyelve \u00edny\u00e9hez tapadt a szomj\u00fas\u00e1g miatt, a gyermekek kenyeret k\u00e9rtek, de senki sem t\u00f6rt nekik."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akik csemeg\u00e9ket szoktak enni, \u00e9hen pusztultak az utc\u00e1kon, akiket b\u00edborban neveltek, a szem\u00e9tdombon turk\u00e1ltak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nagyobb volt n\u00e9pem b\u0171ne, mint Sodoma v\u00e9tke, amely egy pillanat alatt elpusztult, kez\u00e9t sem mozd\u00edthatta benne senki."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El\u0151kel\u0151i tiszt\u00e1bbak voltak, mint a h\u00f3, feh\u00e9rebbek, mint a tej, test\u00fck pirosabb volt, mint a korall, mintha zaf\u00edrb\u00f3l metszett\u00e9k volna \u0151ket."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Test\u00fck feket\u00e9bb lett, mint a korom, nem ismerni r\u00e1juk az utc\u00e1kon, b\u0151r\u00fck a csontjukhoz tapadt, elsz\u00e1radtak, mint a fa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jobban j\u00e1rtak azok, akiket fegyver \u00f6lt meg, mint akik \u00e9hen haltak; azok \u00e1td\u00f6fve m\u00faltak ki, ezek pedig, mivel elfogyott a f\u00f6ld term\u00e9se."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A gyeng\u00e9d sz\u00edv\u0171 asszonyok saj\u00e1t kez\u00fckkel f\u0151zt\u00e9k meg gyermekeiket, hogy legyen t\u00e1pl\u00e1l\u00e9kuk n\u00e9pem \u00f6sszeoml\u00e1sa idej\u00e9n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Szabad foly\u00e1st engedett haragj\u00e1nak az \u00dar, ki\u00f6nt\u00f6tte izz\u00f3 haragj\u00e1t. L\u00e1ngba bor\u00edtotta a Siont, megem\u00e9sztette m\u00e9g az alapj\u00e1t is."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nem hitt\u00e9k a f\u00f6ld kir\u00e1lyai, sem az eg\u00e9sz vil\u00e1g lak\u00f3i, hogy be tud hatolni az ostroml\u00f3 ellens\u00e9g Jeruzs\u00e1lem kapuin."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9t\u00e1inak v\u00e9tkei miatt, papjainak b\u0171nei miatt t\u00f6rt\u00e9nt ez, akik igazak v\u00e9r\u00e9t ontott\u00e1k benne."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vakon botork\u00e1ltak az utc\u00e1kon, v\u00e9rt\u0151l beszennyezve. \u00c9rinteni sem lehetett az \u00f6lt\u00f6zet\u00fcket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "F\u00e9lre az \u00fatb\u00f3l, tiszt\u00e1talan - ki\u00e1ltoztak fel\u00e9j\u00fck -, f\u00e9lre, f\u00e9lre az \u00fatb\u00f3l, ne \u00e9rintsetek! Ha botladozva eljutottak is a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00e9, azok azt mondt\u00e1k: Nem maradhattok tov\u00e1bb itt!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Maga az \u00dar szolg\u00e1ltatta ki \u0151ket, nem tekint r\u00e1juk t\u00f6bb\u00e9. A papok szem\u00e9ly\u00e9t nem tisztelt\u00e9k, a v\u00e9neknek sem kegyelmeztek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "M\u00e1r a szem\u00fcnk is belef\u00e1radt, v\u00e1rtuk a seg\u00edts\u00e9get, de hi\u00e1ba; \u0151rhely\u00fcnkr\u0151l lest\u00fck a n\u00e9pet, amely nem hozott szabadul\u00e1st."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00e9g a l\u00e9pteinket is figyelt\u00e9k, a szabadba sem mehett\u00fcnk ki. Elk\u00f6zeledett a v\u00e9g, letelt az id\u0151nk, elj\u00f6tt a v\u00e9g!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gyorsabbak voltak \u00fcld\u00f6z\u0151ink, mint a sasok az \u00e9gen. A hegyeken hajszoltak benn\u00fcnket, a puszt\u00e1ban \u00f3l\u00e1lkodtak ut\u00e1nunk."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az \u00dar f\u00f6lkentje, \u00e9ltet\u0151 lehelet\u00fcnk, foglyul esett verm\u00fckben, pedig azt gondoltuk, hogy oltalma alatt \u00e9lhet\u00fcnk a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00d6r\u00fclj, \u00f6rvendezz, Ed\u00f3m n\u00e9pe, aki \u00dac f\u00f6ldj\u00e9n laksz! Hozz\u00e1d is odaker\u00fcl m\u00e9g a poh\u00e1r, te is ler\u00e9szegedsz, \u00e9s p\u0151r\u00e9re vetk\u0151z\u00f6l."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "V\u00e9get \u00e9rt b\u00fcntet\u00e9sed, Sion le\u00e1nya, nem visznek t\u00f6bb\u00e9 fogs\u00e1gba. De a te b\u0171n\u00f6det, Ed\u00f3m, sz\u00e1mon k\u00e9ri az \u00dar, \u00e9s leleplezi v\u00e9tkeidet."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s irgalom\u00e9rt - Eml\u00e9kezz, Uram, mi t\u00f6rt\u00e9nt vel\u00fcnk! Tekints r\u00e1nk, \u00e9s l\u00e1sd meg gyal\u00e1zatunkat!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcnk bitorl\u00f3kra sz\u00e1llt, h\u00e1zunk idegenekre."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ap\u00e1tlan \u00e1rv\u00e1k lett\u00fcnk, any\u00e1ink \u00f6zvegyek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Viz\u00fcnket p\u00e9nz\u00e9rt isszuk, f\u00e1nk\u00e9rt fizetn\u00fcnk kell."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nyakunkon vannak hajszol\u00f3ink, f\u00e1radozunk pihen\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Egyiptomnak adtunk kezet, meg Assz\u00edri\u00e1nak, hogy legyen el\u00e9g kenyer\u00fcnk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Aty\u00e1ink, akik v\u00e9tkeztek, m\u00e1r nem \u00e9lnek: nek\u00fcnk kell hordanunk b\u0171neik terh\u00e9t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Szolg\u00e1k uralkodnak rajtunk, nincs, aki kiragadjon kez\u00fckb\u0151l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9let\u00fcnk kock\u00e1ztat\u00e1s\u00e1val hordjuk be \u00e9lelm\u00fcnket, a pusztalak\u00f3k fegyver\u00e9t\u0151l vesz\u00e9lyeztetve."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "B\u0151r\u00fcnk t\u00fczel, mint a kemence, a k\u00ednz\u00f3 \u00e9hs\u00e9gt\u0151l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Meggyal\u00e1zt\u00e1k az asszonyokat a Sionon, a sz\u00fczeket J\u00fada v\u00e1rosaiban."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A vez\u00e9reket felakasztott\u00e1k, a v\u00e9nek szem\u00e9ly\u00e9t sem becs\u00fclt\u00e9k."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az ifjaknak kell a malomk\u00f6vet forgatniuk, a gyermekek a fahord\u00e1sban botladoznak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nincsenek m\u00e1r v\u00e9nek a kapuban, nem muzsik\u00e1lnak az ifjak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Odavan sz\u00edv\u00fcnk \u00f6r\u00f6me, t\u00e1nc helyett gy\u00e1szolunk."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Leesett fej\u00fcnkr\u0151l a koszor\u00fa, jaj nek\u00fcnk, mert v\u00e9tkezt\u00fcnk!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ez\u00e9rt lett beteg a sz\u00edv\u00fcnk, emiatt hom\u00e1lyosodott el szem\u00fcnk,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "mert puszt\u00e1v\u00e1 v\u00e1lt a Sion hegye, r\u00f3k\u00e1k szaladg\u00e1lnak rajta."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De te, Uram, tr\u00f3nodon \u00fclsz \u00f6r\u00f6kk\u00e9, kir\u00e1lyi sz\u00e9ked megmarad nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mi\u00e9rt feledkezel meg r\u00f3lunk ilyen sok\u00e1ig, mi\u00e9rt hagysz el minket oly hossz\u00fa id\u0151n \u00e1t?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "T\u00e9r\u00edts magadhoz, Uram, \u00e9s mi megt\u00e9r\u00fcnk, tedd \u00fajra olyanokk\u00e1 napjainkat, mint r\u00e9gen voltak!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bizony\u00e1ra nem vetett\u00e9l el minket v\u00e9gk\u00e9pp, nem haragszol r\u00e1nk annyira!"
                }
            }
        }
    }
}