{
    "version": "nt-hu",
    "book_name": "Leviticus",
    "book_nr": "3",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9g\u0151\u00e1ldozat fajt\u00e1i - Sz\u00f3l\u00edtotta M\u00f3zest az \u00dar, \u00e9s \u00edgy besz\u00e9lt hozz\u00e1 a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1b\u00f3l:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Besz\u00e9lj Izr\u00e1el fiaival, \u00e9s mondd meg nekik: Ha egy ember k\u00f6z\u00fcletek \u00e1ldozatot akar bemutatni az \u00darnak, valamilyen \u00e1llatot, marh\u00e1t vagy juhf\u00e9l\u00e9t, \u00edgy mutass\u00e1tok be az \u00e1ldozatot:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ha valaki marh\u00e1t akar \u00e1ldozni \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, csak hib\u00e1tlan h\u00edmet mutasson be. Vigye azt a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1nak a bej\u00e1rat\u00e1hoz, hogy kedvesen fogadja t\u0151le az \u00dar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tegye kez\u00e9t az \u00e9g\u0151\u00e1ldozat fej\u00e9re, hogy az kedves legyen \u00e9s engesztel\u00e9st szerezzen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Majd v\u00e1gja le a marh\u00e1t az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt. \u00c1ron fiai, a papok pedig mutass\u00e1k be \u00e1ldozatul a v\u00e9rt \u00fagy, hogy hints\u00e9k a v\u00e9rt k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl az olt\u00e1rra, amely a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1nak a bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l van."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azut\u00e1n ny\u00fazza meg az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot, \u00e9s darabolja sz\u00e9t darabjaira."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c1ron pap fiai pedig gy\u00fajtsanak t\u00fczet az olt\u00e1ron, \u00e9s rakjanak f\u00e1t a t\u0171zre."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00c1ron fiai, a papok, rakj\u00e1k oda sorj\u00e1ban a darabokat, a fejet \u00e9s a h\u00e1jat a f\u00e1ra, amely az olt\u00e1r t\u00fcz\u00e9n van."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A bel\u00e9t \u00e9s l\u00e1bsz\u00e1rait azonban moss\u00e1k meg v\u00edzben, \u00e9s \u00fagy f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtesse el a pap az eg\u00e9szet az olt\u00e1ron. \u00c9g\u0151\u00e1ldozat ez, kedves illat\u00fa t\u0171z\u00e1ldozat az \u00darnak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ha valaki juhf\u00e9l\u00e9t, b\u00e1r\u00e1nyt vagy kecsk\u00e9t akar adni \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, csak hib\u00e1tlan h\u00edmet mutasson be."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V\u00e1gja le az olt\u00e1r \u00e9szaki oldal\u00e1n\u00e1l az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt, \u00c1ron fiai, a papok pedig hints\u00e9k a v\u00e9rt k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl az olt\u00e1rra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azut\u00e1n darabolja sz\u00e9t darabjaira, \u00e9s a fej\u00e9vel meg a h\u00e1j\u00e1val egy\u00fctt rakja azokat a pap sorj\u00e1ban a f\u00e1ra, amely az olt\u00e1r t\u00fcz\u00e9n van."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A belet \u00e9s a l\u00e1bsz\u00e1rakat azonban moss\u00e1k meg v\u00edzben, a pap pedig mutassa be \u00e1ldozatul az eg\u00e9szet, \u00e9s f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtesse el az olt\u00e1ron. \u00c9g\u0151\u00e1ldozat ez, kedves illat\u00fa t\u0171z\u00e1ldozat az \u00darnak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha pedig valaki madarat akar \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul bemutatni az \u00darnak, akkor gerlic\u00e9t vagy galambfi\u00f3k\u00e1t mutasson be \u00e1ldozatul."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vigye oda a pap az olt\u00e1rhoz, \u00e9s miut\u00e1n a nyak\u00e1t kitekerte, f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtesse el az olt\u00e1ron, a v\u00e9r\u00e9t pedig nyomja ki az olt\u00e1r perem\u00e9re."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A begy\u00e9t tartalm\u00e1val egy\u00fctt t\u00e1vol\u00edtsa el, \u00e9s dobja az olt\u00e1r keleti oldal\u00e1ra, a hamu gy\u0171jt\u0151hely\u00e9re."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Has\u00edtsa be a sz\u00e1rnyait, de ne szak\u00edtsa le, \u00e9s f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtesse el azt a pap az olt\u00e1ron, a t\u0171zre rakott f\u00e1n. \u00c9g\u0151\u00e1ldozat ez, kedves illat\u00fa t\u0171z\u00e1ldozat az \u00darnak."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9tel\u00e1ldozat fajt\u00e1i - Ha valaki \u00e9tel\u00e1ldozatot akar bemutatni az \u00darnak, finomliszt legyen az \u00e1ldozata, \u00f6nts\u00f6n r\u00e1 olajat \u00e9s tegyen r\u00e1 t\u00f6mj\u00e9nt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vigye el azt \u00c1ron fiaihoz, a papokhoz, a pap pedig vegyen ki abb\u00f3l egy tele marok finomlisztet \u00e9s olajat, meg az \u00f6sszes t\u00f6mj\u00e9nt, \u00e9s f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtesse el a pap az olt\u00e1ron az \u00e1ldozat eml\u00e9keztet\u0151 r\u00e9sz\u00e9t: kedves illat\u00fa t\u0171z\u00e1ldozat ez az \u00darnak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ami megmarad az \u00e9tel\u00e1ldozatb\u00f3l, az legyen \u00c1ron\u00e9 \u00e9s a fiai\u00e9. Az \u00dar legszentebb t\u0171z\u00e1ldozatai k\u00f6z\u00e9 tartozik ez."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha kemenc\u00e9ben s\u00fclt \u00e9tel\u00e1ldozatot akarsz bemutatni, finomlisztb\u0151l k\u00e9sz\u00fclt, olajjal gy\u00fart kov\u00e1sztalan lep\u00e9nyek vagy olajjal megkent kov\u00e1sztalan l\u00e1ngosok legyenek azok."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha \u00e1ldozatod s\u00fct\u0151lapon s\u00fclt \u00e9tel\u00e1ldozat, finomlisztb\u0151l olajjal gy\u00fart, kov\u00e1sztalan legyen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "T\u00f6rdeld darabokra, \u00e9s \u00f6nts r\u00e1 olajat. \u00c9tel\u00e1ldozat ez."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha pedig \u00e1ldozatod ed\u00e9nyben k\u00e9sz\u00fclt \u00e9tel\u00e1ldozat, finomlisztb\u0151l olajjal k\u00e9sz\u00fclj\u00f6n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az ezekb\u0151l k\u00e9sz\u00fclt \u00e9tel\u00e1ldozatot vidd el az \u00darnak. Vidd oda a paphoz, az pedig j\u00e1ruljon vele az olt\u00e1rhoz."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vegye ki a pap az \u00e9tel\u00e1ldozatb\u00f3l az \u00e1ldozat eml\u00e9keztet\u0151 r\u00e9sz\u00e9t, \u00e9s f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtesse el az olt\u00e1ron. Kedves illat\u00fa t\u0171z\u00e1ldozat ez az \u00darnak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ami pedig megmarad az \u00e9tel\u00e1ldozatb\u00f3l, az legyen \u00c1ron\u00e9 \u00e9s a fiai\u00e9. Az \u00dar legszentebb t\u0171z\u00e1ldozatai k\u00f6z\u00e9 tartozik ez."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Minden \u00e9tel\u00e1ldozat, amit bemutattok az \u00darnak, kov\u00e1sz n\u00e9lk\u00fcl k\u00e9sz\u00fclj\u00f6n. Semmit, ami kov\u00e1sszal \u00e9s m\u00e9zzel k\u00e9sz\u00fclt, nem szabad elf\u00fcst\u00f6l\u00f6gtetni t\u0171z\u00e1ldozatul az \u00darnak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az els\u0151 term\u00e9s \u00e1ldozatak\u00e9nt bemutathatj\u00e1tok azokat az \u00darnak, de az olt\u00e1rra nem ker\u00fclhetnek kedves illatul."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Minden \u00e9tel\u00e1ldozatodat s\u00f3zd meg. Ne maradjon el \u00e9tel\u00e1ldozatodr\u00f3l Istened sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9nek a s\u00f3ja. Minden \u00e1ldozatodat s\u00f3val mutasd be."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha az els\u0151 term\u00e9sb\u0151l mutatsz be \u00e9tel\u00e1ldozatot az \u00darnak, t\u0171z\u00f6n p\u00f6rk\u00f6lt kal\u00e1szt \u00e9s gabonadar\u00e1t mutass be els\u0151 term\u00e9sed \u00e9tel\u00e1ldozatak\u00e9nt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Adj hozz\u00e1 olajat \u00e9s t\u00e9gy r\u00e1 t\u00f6mj\u00e9nt. \u00c9tel\u00e1ldozat ez."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A pap pedig f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtesse el annak a dar\u00e1j\u00e1b\u00f3l \u00e9s olaj\u00e1b\u00f3l az \u00e1ldozat eml\u00e9keztet\u0151 r\u00e9sz\u00e9t, meg az \u00f6sszes t\u00f6mj\u00e9nt. T\u0171z\u00e1ldozat ez az \u00darnak."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A b\u00e9ke\u00e1ldozat fajt\u00e1i - Ha valakinek az \u00e1ldozata b\u00e9ke\u00e1ldozat, \u00e9s marh\u00e1t akar \u00e1ldozatul bemutatni, ak\u00e1r h\u00edmet, ak\u00e1r n\u0151st\u00e9nyt, csak hib\u00e1tlant \u00e1ldozzon az \u00dar el\u0151tt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tegye kez\u00e9t \u00e1ldozat\u00e1nak a fej\u00e9re, \u00e9s v\u00e1gja le a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1nak a bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l. \u00c1ron fiai, a papok pedig hints\u00e9k a v\u00e9rt k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl az olt\u00e1rra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azut\u00e1n a b\u00e9ke\u00e1ldozatb\u00f3l mutassa be az \u00darnak t\u0171z\u00e1ldozatul a k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t, amely a beleket takarja, \u00e9s mindazt a k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t, amely a beleken van."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fejtse le a k\u00e9t ves\u00e9t a rajtuk lev\u0151 k\u00f6v\u00e9rj\u00e9vel egy\u00fctt, amely a v\u00e9kony\u00e1n\u00e1l van, meg a m\u00e1jon lev\u0151 h\u00e1rty\u00e1t is a ves\u00e9kkel egy\u00fctt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00fcst\u00f6l\u00f6gtess\u00e9k el ezt \u00c1ron fiai az olt\u00e1ron, r\u00e1t\u00e9ve az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatra, amely a t\u0171zre rakott f\u00e1n van. Kedves illat\u00fa t\u0171z\u00e1ldozat ez az \u00darnak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha valaki juhf\u00e9l\u00e9t akar b\u00e9ke\u00e1ldozatul bemutatni az \u00darnak, ak\u00e1r h\u00edmet, ak\u00e1r n\u0151st\u00e9nyt, csak hib\u00e1tlant \u00e1ldozzon."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha b\u00e1r\u00e1nyt akar \u00e1ldozatul bemutatni, vigye oda az \u00dar el\u00e9."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tegye kez\u00e9t \u00e1ldozat\u00e1nak a fej\u00e9re, \u00e9s v\u00e1gja le a kijelent\u00e9s s\u00e1tra el\u0151tt. \u00c1ron fiai pedig hints\u00e9k a v\u00e9rt k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl az olt\u00e1rra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azut\u00e1n a b\u00e9ke\u00e1ldozatb\u00f3l mutassa be az \u00darnak t\u0171z\u00e1ldozatul a k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t, az eg\u00e9sz fark\u00e1t, amelyet a farkcsigoly\u00e1n\u00e1l v\u00e1lasszon le, meg azt a k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t, amely a beleket takarja \u00e9s az \u00f6sszes k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t, ami a beleken van."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fejtse le a k\u00e9t ves\u00e9t is a rajtuk lev\u0151 k\u00f6v\u00e9rj\u00e9vel egy\u00fctt, amely a v\u00e9kony\u00e1n\u00e1l van, meg a m\u00e1jon lev\u0151 h\u00e1rty\u00e1t is a ves\u00e9kkel egy\u00fctt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00fcst\u00f6l\u00f6gtesse el ezt a pap az olt\u00e1ron. Az \u00dar t\u0171z\u00e1ldozat\u00e1nak eledele ez."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha valaki kecsk\u00e9t akar \u00e1ldozni, vigye oda az \u00dar el\u00e9."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tegye kez\u00e9t annak a fej\u00e9re, \u00e9s v\u00e1gja le a kijelent\u00e9s s\u00e1tra el\u0151tt. \u00c1ron fiai pedig hints\u00e9k a v\u00e9rt k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl az olt\u00e1rra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azut\u00e1n mutasson be abb\u00f3l \u00e1ldozatot t\u0171z\u00e1ldozatul az \u00darnak: a k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t, amely a beleket takarja \u00e9s az \u00f6sszes k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t, ami a beleken van."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Fejtse le a k\u00e9t ves\u00e9t is a rajtuk lev\u0151 k\u00f6v\u00e9rj\u00e9vel egy\u00fctt, amely a v\u00e9kony\u00e1n\u00e1l van, meg a m\u00e1jon lev\u0151 h\u00e1rty\u00e1t is a ves\u00e9kkel egy\u00fctt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A pap pedig f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtesse el azokat az olt\u00e1ron. T\u0171z\u00e1ldozat eledele ez kedves illatul. A k\u00f6v\u00e9rje mind az \u00dar\u00e9."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6k rendelkez\u00e9s legyen ez nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre minden lak\u00f3helyeteken: se k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t, se v\u00e9rt ne egyetek!"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A f\u0151pap v\u00e9tek\u00e1ldozata - Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt az \u00dar M\u00f3zeshez:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mondd el Izr\u00e1el fiainak, hogy mi t\u00f6rt\u00e9nj\u00e9k akkor, ha valaki nem sz\u00e1nd\u00e9kosan v\u00e9tkezik az \u00darnak valamelyik tilalma ellen, \u00e9s azok k\u00f6z\u00fcl csak egyet is \u00e1th\u00e1g."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ha a f\u00f6lkent pap v\u00e9tkezik, \u00e9s a n\u00e9p v\u00e9tkess\u00e9 v\u00e1lt miatta, akkor elk\u00f6vetett v\u00e9tk\u00e9\u00e9rt mutasson be egy hib\u00e1tlan bikaborj\u00fat v\u00e9tek\u00e1ldozatul az \u00darnak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vezesse a bik\u00e1t a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1nak a bej\u00e1rat\u00e1hoz, az \u00dar el\u00e9, tegye kez\u00e9t a bika fej\u00e9re, \u00e9s v\u00e1gja le a bik\u00e1t az \u00dar el\u0151tt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azut\u00e1n vegyen a f\u00f6lkent pap a bika v\u00e9r\u00e9b\u0151l, \u00e9s vigye be azt a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1ba."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00e1rtsa a pap az ujj\u00e1t a v\u00e9rbe, \u00e9s hintsen a v\u00e9rb\u0151l h\u00e9tszer a szent\u00e9ly k\u00e1rpitj\u00e1ra, az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azut\u00e1n kenje meg a pap a v\u00e9rrel az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt az illatszerf\u00fcst\u00f6l\u0151 olt\u00e1r szarvait a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1ban, a bika v\u00e9r\u00e9t pedig mind \u00f6ntse az \u00e9g\u0151\u00e1ldozati olt\u00e1r alj\u00e1ra, a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1nak a bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vegye ki a v\u00e9tek\u00e1ldozati bik\u00e1b\u00f3l az \u00f6sszes k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t, azt a k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t, amely a beleket takarja \u00e9s az \u00f6sszes k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t, ami a beleken van."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fejtse le a k\u00e9t ves\u00e9t is a rajtuk lev\u0151 k\u00f6v\u00e9rj\u00e9vel egy\u00fctt, amely a v\u00e9kony\u00e1n\u00e1l van, meg a m\u00e1jon lev\u0151 h\u00e1rty\u00e1t is a ves\u00e9kkel egy\u00fctt,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ahogyan azt a b\u00e9ke\u00e1ldozati marh\u00e1b\u00f3l szokt\u00e1k kivenni. F\u00fcst\u00f6l\u00f6gtesse el azokat a pap az \u00e9g\u0151\u00e1ldozati olt\u00e1ron."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De a bika b\u0151r\u00e9t \u00e9s az eg\u00e9sz h\u00fas\u00e1t, a fej\u00e9vel \u00e9s l\u00e1bsz\u00e1raival egy\u00fctt, meg a beleit \u00e9s a gan\u00e9j\u00e1t,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "teh\u00e1t az eg\u00e9sz bik\u00e1t vigye ki a t\u00e1boron k\u00edv\u00fcl egy tiszta helyre, ahov\u00e1 a hamut \u00f6ntik, \u00e9s \u00e9gesse azt el farak\u00e1son, t\u0171zben. Ott \u00e9gess\u00e9k el, ahova a hamut \u00f6ntik."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz n\u00e9p v\u00e9tek\u00e1ldozata - Ha Izr\u00e1el eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge megt\u00e9ved, \u00e9s \u00e1th\u00e1gnak csak egyet is az \u00dar tilalmai k\u00f6z\u00fcl \u00e9s v\u00e9tkess\u00e9 v\u00e1lnak miatta, de \u00fagy, hogy a gy\u00fclekezet el\u0151tt rejtve volt a dolog,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "k\u00e9s\u0151bb azonban kitud\u00f3dik a v\u00e9tek, amely miatt v\u00e9tkesekk\u00e9 v\u00e1ltak, akkor mutasson be a gy\u00fclekezet egy bikaborj\u00fat v\u00e9tek\u00e1ldozatul. Vezess\u00e9k azt a kijelent\u00e9s s\u00e1tra el\u00e9."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g v\u00e9nei tegy\u00e9k kez\u00fcket a bika fej\u00e9re az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt, azut\u00e1n v\u00e1gj\u00e1k le a bik\u00e1t az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A f\u00f6lkent pap vigyen be a bika v\u00e9r\u00e9b\u0151l a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1ba."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "M\u00e1rtsa a pap az ujj\u00e1t a v\u00e9rbe, \u00e9s hintsen abb\u00f3l h\u00e9tszer a k\u00e1rpitra, az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kenjen v\u00e9rt annak az olt\u00e1rnak a szarvaira is, amely a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1ban van, az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt, a v\u00e9rt pedig mind \u00f6ntse az \u00e9g\u0151\u00e1ldozati olt\u00e1r alj\u00e1ra, a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1nak a bej\u00e1rata el\u0151tt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vegye ki bel\u0151le az \u00f6sszes k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t, \u00e9s f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtesse el az olt\u00e1ron."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ugyanazt tegye ezzel a bik\u00e1val, amit a v\u00e9tek\u00e1ldozati bik\u00e1val szokott tenni, \u00fagy cselekedj\u00e9k vele. Ha a pap elv\u00e9gezte \u00e9rt\u00fck az engesztel\u00e9st, akkor bocs\u00e1natot nyernek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Azut\u00e1n vigye ki a bik\u00e1t a t\u00e1boron k\u00edv\u00fclre, \u00e9s ugyan\u00fagy \u00e9gesse el, ahogyan az el\u0151z\u0151 bik\u00e1t el\u00e9gette. A gy\u00fclekezet v\u00e9tek\u00e1ldozata ez."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vezet\u0151 ember v\u00e9tek\u00e1ldozata - Ha egy vezet\u0151 ember nem sz\u00e1nd\u00e9kosan v\u00e9tkezik, \u00e9s \u00e1th\u00e1g csak egyet is az \u00darnak, Isten\u00e9nek a tilalmai k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s v\u00e9tkess\u00e9 v\u00e1lik miatta,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "vagy tudt\u00e1ra adj\u00e1k v\u00e9tk\u00e9t, amiben v\u00e9tkes, akkor hozzon \u00e1ldozatul egy hib\u00e1tlan kecskebakot."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tegye kez\u00e9t a bak fej\u00e9re, \u00e9s v\u00e1gja le azon a helyen, ahol az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot szokt\u00e1k lev\u00e1gni, az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt. V\u00e9tek\u00e1ldozat ez."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A pap pedig vegyen ujj\u00e1val a v\u00e9tek\u00e1ldozat v\u00e9r\u00e9b\u0151l \u00e9s kenje meg az \u00e9g\u0151\u00e1ldozati olt\u00e1r szarvait, a t\u00f6bbi v\u00e9rt pedig \u00f6ntse az \u00e9g\u0151\u00e1ldozati olt\u00e1r alj\u00e1ra."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtesse el az olt\u00e1ron, ahogyan a b\u00e9ke\u00e1ldozat k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t szokt\u00e1k. Ha \u00edgy a pap elv\u00e9gzi az engesztel\u00e9st annak a v\u00e9tk\u00e9\u00e9rt, akkor bocs\u00e1natot nyer."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A k\u00f6zember v\u00e9tek\u00e1ldozata - Ha egy ember a k\u00f6zn\u00e9pb\u0151l nem sz\u00e1nd\u00e9kosan v\u00e9tkezik, \u00e9s \u00e1th\u00e1g csak egyet is az \u00dar tilalmai k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s v\u00e9tkess\u00e9 v\u00e1lik miatta,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "vagy tudt\u00e1ra adj\u00e1k v\u00e9tk\u00e9t, amiben v\u00e9tkes, akkor hozzon \u00e1ldozatul egy hib\u00e1tlan n\u0151st\u00e9ny kecsk\u00e9t a v\u00e9tk\u00e9\u00e9rt, amiben v\u00e9tkes."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tegye kez\u00e9t a v\u00e9tek\u00e1ldozat fej\u00e9re, \u00e9s v\u00e1gja le a v\u00e9tek\u00e1ldozatot az \u00e9g\u0151\u00e1ldozat hely\u00e9n."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A pap pedig vegyen ujj\u00e1val a v\u00e9rb\u0151l, \u00e9s kenje meg az \u00e9g\u0151\u00e1ldozati olt\u00e1r szarvait, a t\u00f6bbi v\u00e9rt pedig \u00f6ntse az olt\u00e1r alj\u00e1ra."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Fejtse le az eg\u00e9sz k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t \u00fagy, ahogy a b\u00e9ke\u00e1ldozat k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t szokt\u00e1k lefejteni, a pap pedig f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtesse el az olt\u00e1ron kedves illatul az \u00darnak. Ha \u00edgy a pap elv\u00e9gzi \u00e9rte az engesztel\u00e9st, bocs\u00e1natot nyer."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ha b\u00e1r\u00e1nyt hoz v\u00e9tek\u00e1ldozatul, hib\u00e1tlan n\u0151st\u00e9nyt hozzon."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Tegye kez\u00e9t a v\u00e9tek\u00e1ldozat fej\u00e9re, \u00e9s v\u00e1gja le v\u00e9tek\u00e1ldozatul azon a helyen, ahol az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot szokt\u00e1k lev\u00e1gni."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A pap pedig vegyen ujj\u00e1val a v\u00e9tek\u00e1ldozat v\u00e9r\u00e9b\u0151l, \u00e9s kenje meg az \u00e9g\u0151\u00e1ldozati olt\u00e1r szarvait, a t\u00f6bbi v\u00e9rt pedig \u00f6ntse az olt\u00e1r alj\u00e1ra."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Fejtse le az eg\u00e9sz k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t \u00fagy, ahogy a b\u00e9ke\u00e1ldozati b\u00e1r\u00e1ny k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t szokt\u00e1k lefejteni, a pap pedig f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtesse el az olt\u00e1ron, az \u00dar t\u0171z\u00e1ldozataira t\u00e9ve. Ha \u00edgy a pap elv\u00e9gzi \u00e9rte az engesztel\u00e9st, v\u00e9tk\u00e9\u00e9rt, amiben v\u00e9tkes, bocs\u00e1natot nyer."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozat fajt\u00e1i - Ha azzal v\u00e9tkezik valaki, hogy \u00e1tkoz\u00f3d\u00e1st hallott, \u00e9s b\u00e1r tan\u00faja volt, ak\u00e1r l\u00e1tta, ak\u00e1r megtudta a dolgot, de nem jelenti, b\u0171nr\u00e9szess\u00e9 v\u00e1lik."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vagy ha valaki hozz\u00e1\u00e9r b\u00e1rmely tiszt\u00e1talan dologhoz, ak\u00e1r tiszt\u00e1talan vadnak, ak\u00e1r tiszt\u00e1talan baromnak, ak\u00e1r tiszt\u00e1talan f\u00e9regnek a tetem\u00e9hez, m\u00e9g ha nem is vette \u00e9szre, tiszt\u00e1talann\u00e1 lett, \u00e9s v\u00e9tkess\u00e9 v\u00e1lt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vagy ha valaki hozz\u00e1\u00e9r emberi tiszt\u00e1talans\u00e1ghoz, b\u00e1rmilyen tiszt\u00e1talans\u00e1ghoz, amit\u0151l tiszt\u00e1talann\u00e1 lesz, m\u00e9g ha nem is vette \u00e9szre, de azt\u00e1n megtudta, v\u00e9tkess\u00e9 v\u00e1lt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vagy ha valaki meggondolatlanul vesz esk\u00fct az ajk\u00e1ra, ak\u00e1r j\u00f3ra, ak\u00e1r rosszra, b\u00e1rmire, amire csak meggondolatlanul esk\u00fcdhetik az ember, ha nem is vette \u00e9szre, de azt\u00e1n megtudta, v\u00e9tkess\u00e9 v\u00e1lt az ilyen miatt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t v\u00e9tkess\u00e9 v\u00e1lik az ilyen miatt, vallja meg, hogy miben v\u00e9tkezett,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "azut\u00e1n vigye el j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozat\u00e1t az \u00darnak, v\u00e9tk\u00e9\u00e9rt, amiben v\u00e9tkes: egy n\u0151st\u00e9ny b\u00e1r\u00e1nyt vagy kecsk\u00e9t a ny\u00e1jb\u00f3l v\u00e9tek\u00e1ldozatul. A pap pedig szerezzen sz\u00e1m\u00e1ra engesztel\u00e9st v\u00e9tk\u00e9\u00e9rt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha azonban nem telik neki b\u00e1r\u00e1nyra, akkor vigyen v\u00e9tk\u00e9\u00e9rt j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozatul k\u00e9t gerlic\u00e9t vagy k\u00e9t galambfi\u00f3k\u00e1t az \u00darnak: egyet v\u00e9tek\u00e1ldozatul, egyet \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vigye el azokat a paphoz, az pedig mutassa be el\u0151sz\u00f6r a v\u00e9tek\u00e1ldozatra val\u00f3t \u00fagy, hogy szakassza meg nyak\u00e1t a nyakszirtj\u00e9n\u00e9l, de le ne szak\u00edtsa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hintsen a v\u00e9tek\u00e1ldozat v\u00e9r\u00e9b\u0151l az olt\u00e1r perem\u00e9re, a marad\u00e9k v\u00e9rt pedig nyomja ki az olt\u00e1r alj\u00e1ra. V\u00e9tek\u00e1ldozat ez."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A m\u00e1sikat k\u00e9sz\u00edtse el \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul a rendtart\u00e1s szerint. Ha \u00edgy a pap elv\u00e9gzi az engesztel\u00e9st v\u00e9tk\u00e9\u00e9rt, amiben v\u00e9tkes, bocs\u00e1natot nyer."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha nem telik neki k\u00e9t gerlic\u00e9re vagy galambfi\u00f3k\u00e1ra sem, akkor ezt vigye \u00e1ldozatul v\u00e9tk\u00e9\u00e9rt: egytized v\u00e9ka finomlisztet v\u00e9tek\u00e1ldozatul, de ne tegyen r\u00e1 olajat \u00e9s ne adjon hozz\u00e1 t\u00f6mj\u00e9nt, mert ez v\u00e9tek\u00e1ldozat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vigye el azt a paphoz, a pap pedig vegye ki abb\u00f3l egy tele marokkal az \u00e1ldozat eml\u00e9keztet\u0151 r\u00e9sz\u00e9t, \u00e9s f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtesse el az olt\u00e1ron, az \u00dar t\u0171z\u00e1ldozataira t\u00e9ve. V\u00e9tek\u00e1ldozat ez."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha \u00edgy a pap elv\u00e9gzi \u00e9rte az engesztel\u00e9st b\u00e1rmelyik v\u00e9tk\u00e9\u00e9rt, amelyet ezek k\u00f6z\u00fcl elk\u00f6vetett, bocs\u00e1natot nyer. A pap r\u00e9sze ugyanaz legyen, mint az \u00e9tel\u00e1ldozatb\u00f3l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozat az \u00dar elleni h\u0171tlens\u00e9g miatt - Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt M\u00f3zeshez az \u00dar:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha valaki h\u0171tlen\u00fcl b\u00e1nik az \u00dar szent dolgaival, de nem sz\u00e1nd\u00e9kosan v\u00e9tkezik, vigye el j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozat\u00e1t az \u00darnak: egy hib\u00e1tlan kost a ny\u00e1jb\u00f3l, amelyet a szent p\u00e9nzegys\u00e9g szerint ez\u00fcstp\u00e9nzben f\u00f6lbecs\u00fcltek, j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozatul."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amit v\u00e9tkesen elvett a szent dolgokb\u00f3l, fizesse vissza, tegye hozz\u00e1 annak \u00f6t\u00f6dr\u00e9sz\u00e9t, \u00e9s adja oda a papnak. Ha \u00edgy a pap elv\u00e9gzi \u00e9rte az engesztel\u00e9st a j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozat kos\u00e1val, bocs\u00e1natot nyer."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ha valaki \u00fagy v\u00e9tkezik, hogy csak egyet is \u00e1th\u00e1g az \u00dar tilalmai k\u00f6z\u00fcl, b\u00e1r nem tudta, m\u00e9gis v\u00e9tkess\u00e9 v\u00e1lik, \u00e9s b\u0171n terheli."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ez\u00e9rt vigyen a paphoz j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozatul a ny\u00e1jb\u00f3l egy hib\u00e1tlan kost, f\u00f6lbecs\u00fcltetve. Ha \u00edgy a pap elv\u00e9gzi \u00e9rte az engesztel\u00e9st, a t\u00e9ved\u00e9s\u00e9rt, amelybe tudt\u00e1n k\u00edv\u00fcl esett, akkor bocs\u00e1natot nyer."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozat ez, mert j\u00f3v\u00e1t\u00e9tellel tartozott az \u00darnak."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9g\u0151\u00e1ldozat bemutat\u00e1sa - Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt M\u00f3zeshez az \u00dar:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Parancsold meg \u00c1ronnak \u00e9s fiainak: ez az \u00e9g\u0151\u00e1ldozat t\u00f6rv\u00e9nye: Az \u00e9g\u0151\u00e1ldozat maradjon az olt\u00e1r t\u0171zhely\u00e9n eg\u00e9sz \u00e9jszaka reggelig, \u00e9s az olt\u00e1r t\u00fcz\u00e9t tarts\u00e1k \u00e9gve."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A pap \u00f6ltse f\u00f6l gyolcsruh\u00e1j\u00e1t, \u00e9s gyolcsnadr\u00e1got \u00f6lts\u00f6n mag\u00e1ra. \u00cdgy szedje ki a hamut, amiv\u00e9 a t\u0171z az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot az olt\u00e1ron \u00e9gette, \u00e9s tegye azt az olt\u00e1r mell\u00e9."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azut\u00e1n vesse le a ruh\u00e1j\u00e1t, \u00e9s \u00f6lt\u00f6zz\u00e9k m\u00e1sik ruh\u00e1ba, \u00fagy vigye ki a hamut a t\u00e1boron k\u00edv\u00fcl egy tiszta helyre."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az olt\u00e1ron lev\u0151 t\u00fczet azonban tarts\u00e1k \u00e9gve, ne aludj\u00e9k ki. \u00c9gessen rajta f\u00e1t a pap minden reggel, rakja fel r\u00e1 sorj\u00e1ban az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot, \u00e9s f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtesse el rajta a b\u00e9ke\u00e1ldozat k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A t\u00fczet \u00e1lland\u00f3an tarts\u00e1k \u00e9gve az olt\u00e1ron, ne aludj\u00e9k ki."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00e9tel\u00e1ldozat bemutat\u00e1sa - Ez az \u00e9tel\u00e1ldozat t\u00f6rv\u00e9nye: \u00c1ron fiai mutass\u00e1k be azt az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt az olt\u00e1rn\u00e1l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vegyenek le egy marokkal az \u00e9tel\u00e1ldozat finomlisztj\u00e9b\u0151l \u00e9s olaj\u00e1b\u00f3l, az \u00e9tel\u00e1ldozaton lev\u0151 \u00f6sszes t\u00f6mj\u00e9nnel egy\u00fctt, \u00e9s f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtess\u00e9k el az olt\u00e1ron mint az \u00e1ldozat eml\u00e9keztet\u0151 r\u00e9sz\u00e9t, kedves illatul az \u00darnak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ami megmarad bel\u0151le, azt egy\u00e9k meg \u00c1ron \u00e9s fiai. Kov\u00e1sztalanul egy\u00e9k meg, szent helyen: a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1nak az udvar\u00e1ban egy\u00e9k meg."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ne s\u00fcss\u00e9k kov\u00e1sszal. Az \u0151 r\u00e9sz\u00fck ez, nekik adtam t\u0171z\u00e1ldozataimb\u00f3l. Igen szent ez is \u00e9pp\u00fagy, mint a v\u00e9tek\u00e1ldozat \u00e9s a j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c1ron fiai k\u00f6z\u00fcl a f\u00e9rfiak mind ehetik azt. \u00d6r\u00f6k rendelkez\u00e9s legyen ez nektek nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre az \u00dar t\u0171z\u00e1ldozatair\u00f3l. Csak az \u00e9rintheti azokat, aki f\u00f6l van szentelve."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c1ronnak \u00e9s fiainak a felavat\u00e1si \u00e1ldozata - Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt M\u00f3zeshez az \u00dar:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ez \u00c1ronnak \u00e9s fiainak az \u00e1ldozata, amelyet akkor kell bemutatniuk az \u00darnak, amikor f\u00f6lkenik \u0151ket: egytized v\u00e9ka finomliszt mint mindennapi \u00e9tel\u00e1ldozat, fele reggelre, fele est\u00e9re."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Olajjal meggy\u00farva s\u00fct\u0151lapon k\u00e9sz\u00fclj\u00f6n, \u00fagy vidd be azt. Az \u00e9tel\u00e1ldozati s\u00fctem\u00e9nyeket darabokra t\u00f6rdelve mutasd be kedves illatul az \u00darnak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az a pap is \u00edgy k\u00e9sz\u00edtse el, akit majd \u0151ut\u00e1na kennek f\u00f6l a fiai k\u00f6z\u00fcl. Az \u00dar \u00f6r\u00f6k rendelkez\u00e9se ez: teljesen f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtess\u00e9k el."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A papnak minden \u00e9tel\u00e1ldozata teljes \u00e1ldozat legyen: nem szabad megenni."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A v\u00e9tek\u00e1ldozat bemutat\u00e1sa - Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt M\u00f3zeshez az \u00dar:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mondd meg \u00c1ronnak \u00e9s fiainak, hogy ez a v\u00e9tek\u00e1ldozat t\u00f6rv\u00e9nye: azon a helyen, ahol az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot szokt\u00e1k lev\u00e1gni, v\u00e1gj\u00e1k le a v\u00e9tek\u00e1ldozatot is az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt. Igen szent ez is."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az a pap egye meg, aki a v\u00e9tek\u00e1ldozatot bemutatja. Szent helyen kell megenni, a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1nak az udvar\u00e1ban."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Csak az \u00e9rintheti a h\u00fas\u00e1t, aki f\u00f6l van szentelve. Ha pedig a v\u00e9re r\u00e1fr\u00f6ccsen a ruh\u00e1ra, akkor szent helyen kell kimosni, amire a v\u00e9r fr\u00f6ccsent."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "T\u00f6rj\u00e9k \u00f6ssze a cser\u00e9ped\u00e9nyt, amelyben f\u0151zt\u00e9k, ha pedig r\u00e9zed\u00e9nyben f\u0151zt\u00e9k, s\u00farolj\u00e1k ki, \u00e9s \u00f6bl\u00edts\u00e9k ki v\u00edzzel."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A papok k\u00f6z\u00fcl mindenki ehet bel\u0151le. Igen szent ez is."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De az olyan v\u00e9tek\u00e1ldozatot nem szabad megenni, amelynek a v\u00e9r\u00e9b\u0151l bevisznek a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1ba, hogy a szent\u00e9lyben engesztel\u00e9st v\u00e9gezzenek. T\u0171zben kell azt el\u00e9getni."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozat bemutat\u00e1sa - Ez a j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozat t\u00f6rv\u00e9nye - igen szent ez is -:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azon a helyen, ahol az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot szokt\u00e1k lev\u00e1gni, ott v\u00e1gj\u00e1k le a j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozatot is. A v\u00e9rt \u00f6nts\u00e9k k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl az olt\u00e1rra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t pedig mutass\u00e1k be \u00e1ldozatul, a fark\u00e1t is, meg azt a k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t is, amely a beleket takarja."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A k\u00e9t ves\u00e9j\u00e9t is a rajtuk lev\u0151 k\u00f6v\u00e9rj\u00e9vel egy\u00fctt, amely a v\u00e9kony\u00e1n\u00e1l van. Fejts\u00e9k le a m\u00e1jon lev\u0151 h\u00e1rty\u00e1t is a ves\u00e9kkel egy\u00fctt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A pap f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtesse el azokat az olt\u00e1ron t\u0171z\u00e1ldozatul az \u00darnak. J\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozat ez."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A papok k\u00f6z\u00fcl mindenki ehet bel\u0151le. Szent helyen egy\u00e9k meg. Igen szent ez is."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A v\u00e9tek\u00e1ldozatnak is, a j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozatnak is ugyanaz a t\u00f6rv\u00e9nye: az\u00e9 a pap\u00e9 legyen, aki v\u00e9gzi vele az engesztel\u00e9st."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A papok r\u00e9sze az \u00e1ldozatb\u00f3l - Ha egy pap \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot mutat be valaki\u00e9rt, a bemutatott \u00e9g\u0151\u00e1ldozatnak a b\u0151re az\u00e9 a pap\u00e9 legyen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Minden \u00e9tel\u00e1ldozat, amelyet kemenc\u00e9ben s\u00fctnek, \u00e9s mindaz, ami ed\u00e9nyben vagy s\u00fct\u0151lapon k\u00e9sz\u00fcl, az\u00e9 a pap\u00e9 legyen, aki bemutatta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De minden olajjal gy\u00fart \u00e9s sz\u00e1raz \u00e9tel\u00e1ldozat \u00c1ron \u00f6sszes fi\u00e1\u00e9 legyen, egyik\u00e9 \u00fagy, mint a m\u00e1sik\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A b\u00e9ke\u00e1ldozat bemutat\u00e1sa - Ez az \u00darnak bemutatott b\u00e9ke\u00e1ldozat t\u00f6rv\u00e9nye:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha valaki h\u00e1laad\u00e1sk\u00e9nt mutatja be, akkor a h\u00e1laad\u00f3 v\u00e9res\u00e1ldozaton k\u00edv\u00fcl m\u00e9g mutasson be olajjal gy\u00fart kov\u00e1sztalan lep\u00e9nyeket \u00e9s olajjal megkent kov\u00e1sztalan l\u00e1ngosokat meg finomlisztb\u0151l olajjal gy\u00fart lep\u00e9nyeket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A lep\u00e9nyeken k\u00edv\u00fcl kov\u00e1szos kenyeret is mutasson be \u00e1ldozatul, h\u00e1laad\u00e1si b\u00e9ke\u00e1ldozat\u00e1n k\u00edv\u00fcl."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mutasson be minden \u00e1ldozatb\u00f3l egyet szent aj\u00e1nd\u00e9kk\u00e9nt az \u00darnak. A t\u00f6bbi legyen a b\u00e9ke\u00e1ldozat v\u00e9r\u00e9t hint\u0151 pap\u00e9."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A h\u00e1laad\u00f3 b\u00e9ke\u00e1ldozat h\u00fas\u00e1t m\u00e9g az \u00e1ldozat napj\u00e1n egy\u00e9k meg, ne hagyjanak bel\u0151le reggelre."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha valakinek a v\u00e9res\u00e1ldozata fogadalmi vagy \u00f6nk\u00e9ntes \u00e1ldozat, azt is azon a napon egy\u00e9k meg, amelyen az \u00e1ldozatot bemutatt\u00e1k, de ha marad bel\u0151le, azt m\u00e1snap is megehetik."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ha azonban m\u00e9g marad a v\u00e9res\u00e1ldozat h\u00fas\u00e1b\u00f3l, azt harmadnap el kell \u00e9getni."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert ha m\u00e9gis eszik valaki harmadnap a b\u00e9ke\u00e1ldozat h\u00fas\u00e1b\u00f3l, nem kap kegyelmet, nem v\u00e1lik jav\u00e1ra annak, aki bemutatta. Romlott h\u00fas az, \u00e9s aki eszik bel\u0151le, azt b\u0171n terheli."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nem szabad megenni azt a h\u00fast, amely hozz\u00e1\u00e9r b\u00e1rmilyen tiszt\u00e1talan dologhoz; el kell azt \u00e9getni. Ami k\u00fcl\u00f6nben a h\u00fast illeti, h\u00fast mindenki ehet, aki tiszta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De ki kell irtani n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl azt az embert, aki tiszt\u00e1talan l\u00e9t\u00e9re eszik a b\u00e9ke\u00e1ldozat h\u00fas\u00e1b\u00f3l, amely pedig az \u00dar\u00e9."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ha valaki hozz\u00e1\u00e9r b\u00e1rmely tiszt\u00e1talan dologhoz, emberi tiszt\u00e1talans\u00e1ghoz vagy tiszt\u00e1talan \u00e1llathoz vagy b\u00e1rmi tiszt\u00e1talan ut\u00e1latoss\u00e1ghoz, \u00e9s m\u00e9gis eszik a b\u00e9ke\u00e1ldozat h\u00fas\u00e1b\u00f3l, amely az \u00dar\u00e9, azt az embert ki kell irtani n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9tkez\u00e9si tilalmak - Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt M\u00f3zeshez az \u00dar:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mondd meg Izr\u00e1el fiainak, hogy a marh\u00e1nak, a b\u00e1r\u00e1nynak \u00e9s a kecsk\u00e9nek a k\u00f6v\u00e9rj\u00e9b\u0151l semmit se egyenek meg."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az elhullott vagy sz\u00e9tt\u00e9pett \u00e1llat k\u00f6v\u00e9rje b\u00e1rmire felhaszn\u00e1lhat\u00f3, csak megenni nem szabad."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ki kell irtani n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl mindenkit, aki eszik annak az \u00e1llatnak a k\u00f6v\u00e9rj\u00e9b\u0151l, amelyb\u0151l t\u0171z\u00e1ldozatot mutatnak be az \u00darnak, mivel evett bel\u0151le."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "V\u00e9rt egy\u00e1ltal\u00e1ban ne egyetek lak\u00f3helyeiteken sehol, se mad\u00e1r\u00e9t, se \u00e1llat\u00e9t."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ki kell irtani n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl az olyan embert, aki b\u00e1rmilyen v\u00e9rt eszik."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt M\u00f3zeshez az \u00dar:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mondd meg Izr\u00e1el fiainak, hogy aki b\u00e9ke\u00e1ldozatot mutat be az \u00darnak, az vigyen b\u00e9ke\u00e1ldozat\u00e1b\u00f3l \u00e1ldozati aj\u00e1nd\u00e9kot az \u00darnak."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Saj\u00e1t kez\u00e9vel vigye el az \u00dar t\u0171z\u00e1ldozatait, a k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t a szegy\u00e9vel egy\u00fctt vigye el; a szegy\u00e9t az\u00e9rt, hogy felmutass\u00e1k felmutatott \u00e1ldozatul az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A pap f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtesse el a k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t az olt\u00e1ron, a szegye pedig legyen \u00c1ron\u00e9 \u00e9s a fiai\u00e9."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A jobb combot is a papnak adj\u00e1tok szent aj\u00e1nd\u00e9kul a b\u00e9ke\u00e1ldozatokb\u00f3l."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Annak a r\u00e9sze legyen a jobb comb, aki \u00c1ron fiai k\u00f6z\u00fcl bemutatja a b\u00e9ke\u00e1ldozat v\u00e9r\u00e9t \u00e9s k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mert a szegyet mint felmutatott \u00e1ldozatot \u00e9s a combot mint szent aj\u00e1nd\u00e9kot elvettem Izr\u00e1el fiait\u00f3l a b\u00e9ke\u00e1ldozatokb\u00f3l, \u00e9s \u00c1ron papnak \u00e9s fiainak adtam \u00f6r\u00f6k rendelkez\u00e9ssel, nem Izr\u00e1el fiainak."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ez \u00c1ronnak \u00e9s fiainak a r\u00e9szesed\u00e9se az \u00dar t\u0171z\u00e1ldozataib\u00f3l, att\u00f3l a napt\u00f3l fogva, hogy az \u00dar papjaiv\u00e1 tett\u00e9k \u0151ket."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Megparancsolta az \u00dar, hogy ezt adj\u00e1k nekik Izr\u00e1el fiai, f\u00f6lken\u00e9s\u00fck napj\u00e1t\u00f3l kezdve. \u00d6r\u00f6k rendelkez\u00e9s legyen ez nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Az \u00e1ldozati t\u00f6rv\u00e9nyek \u00f6sszegez\u00e9se - Ez az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatnak, az \u00e9tel\u00e1ldozatnak \u00e9s a v\u00e9tek\u00e1ldozatnak, a j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozatnak, a f\u00f6lavat\u00e1si \u00e1ldozatnak \u00e9s a b\u00e9ke\u00e1ldozatnak a t\u00f6rv\u00e9nye."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00cdgy parancsolta az \u00dar M\u00f3zesnek a S\u00ednai-hegyen akkor, amikor megparancsolta Izr\u00e1el fiainak, hogy mutass\u00e1k be \u00e1ldozataikat az \u00darnak a S\u00ednai-puszt\u00e1ban."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1ronnak \u00e9s fiainak papp\u00e1 szentel\u00e9se - Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt M\u00f3zeshez az \u00dar:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fogd \u00c1ront a fiaival egy\u00fctt, meg a ruh\u00e1kat \u00e9s a f\u00f6lken\u00e9shez val\u00f3 olajat, tov\u00e1bb\u00e1 a v\u00e9tek\u00e1ldozati bik\u00e1t, a k\u00e9t kost \u00e9s egy kos\u00e1r kov\u00e1sztalan kenyeret."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A n\u00e9p eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9t pedig gy\u0171jtsd a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1nak a bej\u00e1rat\u00e1hoz."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00fagy cselekedett, ahogyan parancsolta neki az \u00dar. A k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g is odagy\u0171lt a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1nak a bej\u00e1rat\u00e1hoz."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akkor M\u00f3zes elmondta a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gnek, hogy mit kell tenni az \u00dar parancsa szerint:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00f3zes odavezette \u00c1ront \u00e9s fiait, \u00e9s megmosta \u0151ket v\u00edzzel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "R\u00e1adta \u00c1ronra a k\u00f6nt\u00f6st, \u00e9s fel\u00f6vezte \u00f6vvel, azut\u00e1n fel\u00f6lt\u00f6ztette pal\u00e1stba, \u00e9s r\u00e1adta az \u00e9f\u00f3dot, fel\u00f6vezte az \u00e9f\u00f3d \u00f6v\u00e9vel, \u00e9s meger\u0151s\u00edtette azt rajta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6ltette r\u00e1 a h\u00f3sent is, a h\u00f3senbe pedig beletette az \u00far\u00edmot \u00e9s a tumm\u00edmot."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A fej\u00e9re f\u00f6ltette a s\u00fcveget, a s\u00fcvegre pedig el\u0151l odatette az arany homlokd\u00edszt, a szent fejd\u00edszt, ahogyan megparancsolta M\u00f3zesnek az \u00dar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azut\u00e1n fogta M\u00f3zes a f\u00f6lken\u00e9sre val\u00f3 olajat, \u00e9s megkente vele a hajl\u00e9kot \u00e9s ami csak benne volt. \u00cdgy szentelte f\u00f6l azokat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hintett bel\u0151le az olt\u00e1rra is h\u00e9tszer, majd megkente az olt\u00e1rt \u00e9s minden f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9t, a medenc\u00e9t is az \u00e1llv\u00e1ny\u00e1val egy\u00fctt, hogy f\u00f6lszentelje azokat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00f6nt\u00f6tt a f\u00f6lken\u00e9sre val\u00f3 olajb\u00f3l \u00c1ron fej\u00e9re, \u00e9s f\u00f6lkente, hogy f\u00f6lszentelje \u0151t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Odavezette M\u00f3zes \u00c1ron fiait is, fel\u00f6lt\u00f6ztette \u0151ket k\u00f6nt\u00f6seikbe, \u00e9s fel\u00f6vezte \u0151ket \u00f6vvel, azut\u00e1n felk\u00f6t\u00f6tte r\u00e1juk a papi s\u00fcveget, ahogyan megparancsolta M\u00f3zesnek az \u00dar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A papszentel\u00e9si \u00e1ldozatok - Azut\u00e1n odahozatta a v\u00e9tek\u00e1ldozati bik\u00e1t, \u00c1ron \u00e9s fiai pedig r\u00e1tett\u00e9k kez\u00fcket a v\u00e9tek\u00e1ldozati bika fej\u00e9re."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Miut\u00e1n lev\u00e1gt\u00e1k, vette M\u00f3zes a v\u00e9rt, \u00e9s megkente ujj\u00e1val az olt\u00e1r szarvait k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl. \u00cdgy mutatott be v\u00e9tek\u00e1ldozatot az olt\u00e1r\u00e9rt. A t\u00f6bbi v\u00e9rt pedig oda\u00f6nt\u00f6tte az olt\u00e1r alj\u00e1ra. \u00cdgy szentelte f\u00f6l, engesztel\u00e9st v\u00e9gezv\u00e9n \u00e9rte."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Majd vette az eg\u00e9sz k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t, ami a beleken volt, meg a m\u00e1jon lev\u0151 h\u00e1rty\u00e1t \u00e9s a k\u00e9t ves\u00e9t a rajtuk lev\u0151 k\u00f6v\u00e9rj\u00e9vel, \u00e9s elf\u00fcst\u00f6l\u00f6gtette M\u00f3zes az olt\u00e1ron."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A bik\u00e1t a b\u0151r\u00e9vel, h\u00fas\u00e1val \u00e9s gan\u00e9j\u00e1val egy\u00fctt el\u00e9gette a t\u00e1boron k\u00edv\u00fcl, ahogyan megparancsolta M\u00f3zesnek az \u00dar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azut\u00e1n odahozatta az \u00e9g\u0151\u00e1ldozati kost, \u00c1ron \u00e9s fiai pedig r\u00e1tett\u00e9k kez\u00fcket a kos fej\u00e9re."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Miut\u00e1n lev\u00e1gt\u00e1k, M\u00f3zes k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl az olt\u00e1rra hintette a v\u00e9rt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "F\u00f6ldarabolta a kost darabjaira \u00e9s elf\u00fcst\u00f6l\u00f6gtette M\u00f3zes a fejet, a darabokat \u00e9s a h\u00e1jat."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A belet \u00e9s a l\u00e1bsz\u00e1rakat megmosta v\u00edzben, \u00e9s elf\u00fcst\u00f6l\u00f6gtette M\u00f3zes az eg\u00e9sz kost az olt\u00e1ron. \u00c9g\u0151\u00e1ldozat volt ez kedves illatul, t\u0171z\u00e1ldozat az \u00darnak, ahogyan megparancsolta M\u00f3zesnek az \u00dar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Azut\u00e1n odahozatta a m\u00e1sik kost, a felavat\u00e1si kost, \u00c1ron \u00e9s fiai pedig r\u00e1tett\u00e9k kez\u00fcket a kos fej\u00e9re."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Miut\u00e1n lev\u00e1gt\u00e1k, vett M\u00f3zes a v\u00e9rb\u0151l \u00e9s megkente \u00c1ron jobb f\u00fcl\u00e9nek a cimp\u00e1j\u00e1t, a jobb keze h\u00fcvelykujj\u00e1t \u00e9s a jobb l\u00e1ba nagyujj\u00e1t."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Odahozatta \u00c1ron fiait is, \u00e9s megkente M\u00f3zes a v\u00e9rrel a jobb f\u00fcl\u00fck cimp\u00e1j\u00e1t, a jobb kez\u00fck h\u00fcvelykujj\u00e1t \u00e9s a jobb l\u00e1buk nagyujj\u00e1t. A t\u00f6bbi v\u00e9rt r\u00e1hintette M\u00f3zes k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl az olt\u00e1rra."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Akkor vette a k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t, a farkat \u00e9s mindazt a k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t, ami a beleken van, meg a m\u00e1jon lev\u0151 h\u00e1rty\u00e1t \u00e9s a k\u00e9t ves\u00e9t a rajtuk lev\u0151 k\u00f6v\u00e9rj\u00e9vel, v\u00e9g\u00fcl a jobb combot."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A kov\u00e1sztalan kenyerek kosar\u00e1b\u00f3l pedig, amely az \u00dar el\u0151tt volt, kivett egy kov\u00e1sztalan lep\u00e9nyt, egy olajos lep\u00e9nyforma kenyeret, meg egy l\u00e1ngost, \u00e9s r\u00e1rakta a k\u00f6v\u00e9rj\u00e9re meg a jobb combra."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mindezeket \u00c1ronnak \u00e9s fiainak kez\u00e9be adta, s \u0151k felmutatt\u00e1k azokat felmutatott \u00e1ldozatk\u00e9nt az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Majd kivette a kez\u00fckb\u0151l \u00e9s elf\u00fcst\u00f6l\u00f6gtette az olt\u00e1ron, az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatra t\u00e9ve. F\u00f6lavat\u00e1si \u00e1ldozat volt ez kedves illatul, t\u0171z\u00e1ldozat az \u00darnak."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Akkor fogta M\u00f3zes a szegyet \u00e9s felmutatta azt felmutatott \u00e1ldozatk\u00e9nt az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt. A f\u00f6lavat\u00e1si \u00e1ldozati kosb\u00f3l M\u00f3zes r\u00e9sze lett ez, ahogyan megparancsolta M\u00f3zesnek az \u00dar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Azut\u00e1n vett M\u00f3zes a f\u00f6lken\u00e9sre val\u00f3 olajb\u00f3l, meg a v\u00e9rb\u0151l, amely az olt\u00e1ron volt, \u00e9s r\u00e1hintette \u00c1ronra \u00e9s ruh\u00e1ira, meg a fiaira \u00e9s fiainak a ruh\u00e1ira is. \u00cdgy szentelte meg \u00c1ront \u00e9s ruh\u00e1it, meg a fiait \u00e9s fiainak a ruh\u00e1it is."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta M\u00f3zes \u00c1ronnak \u00e9s fiainak: F\u0151zz\u00e9tek meg a h\u00fast a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1nak a bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l, \u00e9s ott egy\u00e9tek meg azt a f\u00f6lavat\u00e1si \u00e1ldozat kosar\u00e1ban lev\u0151 keny\u00e9rrel egy\u00fctt, ahogy megparancsoltam: \u00c1ron \u00e9s fiai egy\u00e9k meg azt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ami pedig megmarad a h\u00fasb\u00f3l \u00e9s keny\u00e9rb\u0151l, azt \u00e9gess\u00e9tek el."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ne t\u00e1vozzatok el a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1nak a bej\u00e1rat\u00e1t\u00f3l h\u00e9t napig, addig a napig, amelyen befejez\u0151dnek f\u00f6lavat\u00e1sotok napjai. Mert h\u00e9t napig tart a f\u00f6lavat\u00e1sotok."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Azt parancsolta az \u00dar, hogy tov\u00e1bbra is \u00fagy t\u00f6rt\u00e9nj\u00e9k az engesztel\u00e9s \u00e9rtetek, ahogyan ezen a napon t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Maradjatok a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1nak a bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l \u00e9jjel-nappal h\u00e9t napig, \u00e9s teljes\u00edtsetek szolg\u00e1latot az \u00dar el\u0151tt, hogy meg ne haljatok, mert ezt a parancsot kaptam."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c1ron \u00e9s fiai megtett\u00e9k mindazt, amit az \u00dar parancsolt M\u00f3zes \u00e1ltal."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1ron \u00e1ldozatai \u00f6nmag\u00e1\u00e9rt \u00e9s a n\u00e9p\u00e9rt - A nyolcadik napon sz\u00f3l\u00edtotta M\u00f3zes \u00c1ront \u00e9s fiait, meg Izr\u00e1el v\u00e9neit."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezt mondta \u00c1ronnak: V\u00e9gy egy borj\u00fat a v\u00e9tek\u00e1ldozathoz, egy kost pedig az \u00e9g\u0151\u00e1ldozathoz; hib\u00e1tlanok legyenek. Azut\u00e1n \u00e1ldozd fel \u0151ket az \u00dar el\u0151tt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiaihoz pedig \u00edgy sz\u00f3lj: Fogjatok egy kecskebakot a v\u00e9tek\u00e1ldozathoz, meg egy borj\u00fat \u00e9s egy b\u00e1r\u00e1nyt az \u00e9g\u0151\u00e1ldozathoz, egy\u00e9vesek \u00e9s hib\u00e1tlanok legyenek;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "tov\u00e1bb\u00e1 egy marh\u00e1t, meg egy kost a b\u00e9ke\u00e1ldozathoz, hogy lev\u00e1gj\u00e1tok az \u00dar el\u0151tt; v\u00e9g\u00fcl olajjal gy\u00fart \u00e9tel\u00e1ldozatot, mert ma megjelenik el\u0151ttetek az \u00dar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Odavitt\u00e9k teh\u00e1t a kijelent\u00e9s s\u00e1tra el\u00e9, amiket M\u00f3zes parancsolt. Az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g is odaj\u00e1rult, \u00e9s meg\u00e1llt az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ekkor azt mondta M\u00f3zes: Ezt a dolgot kell cselekednetek az \u00dar parancsa szerint, amikor majd megjelenik el\u0151ttetek az \u00dar dics\u0151s\u00e9ge."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c1ronnak pedig ezt mondta M\u00f3zes: J\u00e1rulj oda az olt\u00e1rhoz, \u00e9s k\u00e9sz\u00edtsd el v\u00e9tek\u00e1ldozatodat \u00e9s \u00e9g\u0151\u00e1ldozatodat, \u00e9s v\u00e9gezz engesztel\u00e9st magad\u00e9rt, meg a n\u00e9p\u00e9rt. Azut\u00e1n k\u00e9sz\u00edtsd el a n\u00e9p \u00e1ldozat\u00e1t, \u00e9s v\u00e9gezz engesztel\u00e9st \u00e9rt\u00fck az \u00dar parancsa szerint."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Akkor odaj\u00e1rult \u00c1ron az olt\u00e1rhoz, \u00e9s lev\u00e1gta a maga v\u00e9tek\u00e1ldozat\u00e1ra sz\u00e1nt borj\u00fat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c1ron fiai odavitt\u00e9k hozz\u00e1 a v\u00e9rt, \u0151 belem\u00e1rtotta ujj\u00e1t a v\u00e9rbe, \u00e9s megkente az olt\u00e1r szarvait, a t\u00f6bbi v\u00e9rt pedig oda\u00f6nt\u00f6tte az olt\u00e1r alj\u00e1ra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A v\u00e9tek\u00e1ldozat k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t, a ves\u00e9ket, meg a m\u00e1jon lev\u0151 h\u00e1rty\u00e1t elf\u00fcst\u00f6l\u00f6gtette az olt\u00e1ron, ahogyan megparancsolta M\u00f3zesnek az \u00dar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A h\u00fast \u00e9s a b\u0151rt pedig el\u00e9gette a t\u00e1boron k\u00edv\u00fcl."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azut\u00e1n lev\u00e1gta az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot. \u00c1ron fiai odany\u00fajtott\u00e1k neki a v\u00e9rt, \u0151 pedig k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl az olt\u00e1rra hintette azt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot is odany\u00fajtott\u00e1k neki darabonk\u00e9nt,a fej\u00e9vel egy\u00fctt, \u0151 pedig elf\u00fcst\u00f6l\u00f6gtette az olt\u00e1ron."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A beleket \u00e9s a l\u00e1bsz\u00e1rakat megmosta, \u00e9s \u00fagy f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtette el az olt\u00e1ron, az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatra t\u00e9ve."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bemutatta a n\u00e9p \u00e1ldozat\u00e1t is. Fogta a n\u00e9p v\u00e9tek\u00e1ldozat\u00e1ra sz\u00e1nt bakot, lev\u00e1gta \u00e9s bemutatta v\u00e9tek\u00e1ldozatul, mint az el\u0151bb."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot is bemutatta, a rendtart\u00e1s szerint v\u00e9gezte azt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Majd bemutatta az \u00e9tel\u00e1ldozatot, vett bel\u0151le egy tele marokkal, \u00e9s elf\u00fcst\u00f6l\u00f6gtette az olt\u00e1ron. A reggeli \u00e9g\u0151\u00e1ldozaton k\u00edv\u00fcl volt ez."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Akkor lev\u00e1gta a n\u00e9p b\u00e9ke\u00e1ldozat\u00e1ra sz\u00e1nt marh\u00e1t \u00e9s kost, \u00c1ron fiai odany\u00fajtott\u00e1k neki a v\u00e9rt, \u0151 pedig k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl az olt\u00e1rra hintette azt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A marha k\u00f6v\u00e9r r\u00e9szeit, meg a kos\u00e9t is, a fark\u00e1t \u00e9s ami a ves\u00e9ket bor\u00edtja, meg a m\u00e1jon lev\u0151 h\u00e1rty\u00e1t,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "ezeket a k\u00f6v\u00e9r r\u00e9szeket r\u00e1rakt\u00e1k a szegyekre. A k\u00f6v\u00e9r r\u00e9szeket elf\u00fcst\u00f6l\u00f6gtette az olt\u00e1ron,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "a szegyeket meg a jobb combot pedig felmutatta \u00c1ron felmutatott \u00e1ldozatk\u00e9nt az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt, M\u00f3zes parancsa szerint."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Akkor f\u00f6lemelte kez\u00e9t \u00c1ron a n\u00e9p fel\u00e9, \u00e9s meg\u00e1ldotta \u0151ket, majd lej\u00f6tt, miut\u00e1n elk\u00e9sz\u00edtette a v\u00e9tek\u00e1ldozatot, az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot \u00e9s a b\u00e9ke\u00e1ldozatot."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron bement a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1ba, azut\u00e1n kij\u00f6ttek, \u00e9s meg\u00e1ldott\u00e1k a n\u00e9pet. Ekkor megjelent az \u00dar dics\u0151s\u00e9ge az eg\u00e9sz n\u00e9p el\u0151tt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "T\u0171z j\u00f6tt ki az \u00dar sz\u00edne el\u0151l, \u00e9s megem\u00e9sztette az olt\u00e1ron lev\u0151 \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot \u00e9s k\u00f6v\u00e9r r\u00e9szeket. Amikor l\u00e1tta ezt az eg\u00e9sz n\u00e9p, felujjongott, \u00e9s arcra borult."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00e1d\u00e1b \u00e9s Ab\u00edh\u00fa b\u0171ne \u00e9s b\u0171nh\u0151d\u00e9se - N\u00e1d\u00e1b \u00e9s Ab\u00edh\u00fa, \u00c1ron fiai, fogt\u00e1k a maguk szenesserpeny\u0151j\u00e9t, t\u00fczet tettek bele, f\u00fcst\u00f6l\u0151szert raktak r\u00e1, \u00e9s idegen t\u0171zzel \u00e1ldoztak az \u00dar el\u0151tt, amilyet \u0150 nem parancsolt nekik."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ekkor t\u0171z csapott ki az \u00dar sz\u00edne el\u0151l, \u00e9s megem\u00e9sztette \u0151ket; meghaltak az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00edgy sz\u00f3lt \u00c1ronhoz: Err\u0151l besz\u00e9lt az \u00dar, amikor azt mondta: A hozz\u00e1m k\u00f6zel\u00e1ll\u00f3kon mutatom meg, hogy szent vagyok, \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p el\u0151tt, hogy dics\u0151s\u00e9ges vagyok! \u00c1ron n\u00e9m\u00e1n hallgatott."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azut\u00e1n odah\u00edvta M\u00f3zes M\u00eds\u00e1\u00e9lt \u00e9s Elc\u00e1f\u00e1nt, \u00c1ron nagyb\u00e1tyj\u00e1nak, Uzz\u00ed\u00e9lnek a fiait, \u00e9s ezt mondta nekik: J\u00e1ruljatok ide, \u00e9s vigy\u00e9tek el aty\u00e1tokfiait a szent\u00e9ly el\u0151l, a t\u00e1boron k\u00edv\u00fclre!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Oda is j\u00e1rultak, \u00e9s elvitt\u00e9k azokat ruh\u00e1stul a t\u00e1boron k\u00edv\u00fclre, ahogyan M\u00f3zes int\u00e9zkedett."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta M\u00f3zes \u00c1ronnak meg a fiainak, Ele\u00e1z\u00e1rnak \u00e9s \u00cdt\u00e1m\u00e1rnak: Fejeteket gondozatlanul ne hagyj\u00e1tok, ruh\u00e1tokat meg ne szaggass\u00e1tok, hogy meg ne haljatok, \u00e9s az \u00dar meg ne haragudj\u00e9k az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gre! Aty\u00e1tokfiai, Izr\u00e1el eg\u00e9sz h\u00e1za pedig s\u00edrjon amiatt, hogy ilyen \u00e9get\u0151 t\u0171zzel \u00e9getett az \u00dar!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1nak a bej\u00e1rat\u00e1t\u00f3l se t\u00e1vozzatok el, k\u00fcl\u00f6nben meghaltok, mert az \u00dar felken\u0151 olaja van rajtatok! \u0150k teh\u00e1t M\u00f3zes besz\u00e9de szerint cselekedtek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Rendelkez\u00e9sek a szolg\u00e1latot v\u00e9gz\u0151 papok sz\u00e1m\u00e1ra - Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt \u00c1ronhoz az \u00dar:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bort \u00e9s r\u00e9szeg\u00edt\u0151 italt ne igyatok, te se, meg a fiaid se, amikor bementek a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1ba, hogy meg ne haljatok! \u00d6r\u00f6k rendelkez\u00e9s legyen ez nektek nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cdgy tudtok k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get tenni a szent \u00e9s a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9ges k\u00f6zt, a tiszt\u00e1talan \u00e9s a tiszta k\u00f6zt,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy tudj\u00e1tok tan\u00edtani Izr\u00e1el fiait mindazokra a rendelkez\u00e9sekre, amelyeket kijelentett sz\u00e1mukra az \u00dar M\u00f3zes \u00e1ltal."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00edgy sz\u00f3lt \u00c1ronhoz \u00e9s megmaradt fiaihoz, Ele\u00e1z\u00e1rhoz \u00e9s \u00cdt\u00e1m\u00e1rhoz: Fogj\u00e1tok az \u00e9tel\u00e1ldozatot, amely megmaradt az \u00dar t\u0171z\u00e1ldozataib\u00f3l, \u00e9s egy\u00e9tek meg azt kov\u00e1sztalanul az olt\u00e1r mellett, mert igen szent az."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Szent helyen egy\u00e9tek meg, mert neked \u00e9s a fiaidnak rendelt r\u00e9sz ez az \u00dar t\u0171z\u00e1ldozataib\u00f3l. Ezt a parancsot kaptam."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A felmutatott \u00e1ldozati szegyet \u00e9s a szent aj\u00e1nd\u00e9kul adott combot is tiszta helyen egy\u00e9tek meg, te \u00e9s a fiaid meg a l\u00e1nyaid, mert neked \u00e9s gyermekeidnek rendelt r\u00e9sz\u00fcl adj\u00e1k azt b\u00e9ke\u00e1ldozataikb\u00f3l Izr\u00e1el fiai."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A szent aj\u00e1nd\u00e9kul adott combot \u00e9s a felmutatott \u00e1ldozati szegyet a k\u00f6v\u00e9r r\u00e9szek t\u0171z\u00e1ldozat\u00e1val egy\u00fctt vigy\u00e9k be, hogy felmutass\u00e1k az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt felmutatott \u00e1ldozatk\u00e9nt, azut\u00e1n a tied lesz \u00e9s a fiaid\u00e9 \u00f6r\u00f6k rendelkez\u00e9sk\u00e9nt, az \u00dar parancsa szerint."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amikor M\u00f3zes igen kereste a v\u00e9tek\u00e1ldozati bakot, kider\u00fclt, hogy el\u00e9gett. Megharagudott ez\u00e9rt \u00c1ronnak a megmaradt fiaira, Ele\u00e1z\u00e1rra \u00e9s \u00cdt\u00e1m\u00e1rra, \u00e9s ezt mondta:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mi\u00e9rt nem ett\u00e9tek meg a v\u00e9tek\u00e1ldozatot a szent helyen? Hiszen igen szent az, \u00e9s az \u00dar nektek adta, hogy hordozz\u00e1tok a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g b\u0171n\u00e9t, \u00e9s engesztel\u00e9st szerezzen \u00e9rt\u00fck az \u00dar el\u0151tt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00e9gsem vitt\u00e9tek be a v\u00e9r\u00e9t a szent\u00e9ly belsej\u00e9be. Meg kellett volna ennetek a szent helyen az \u00e1ldozati h\u00fast, ahogy megparancsoltam."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De \u00c1ron \u00edgy sz\u00f3lt M\u00f3zeshez: N\u00e9zd, ma mutatt\u00e1k be v\u00e9tek\u00e1ldozatukat \u00e9s \u00e9g\u0151\u00e1ldozatukat az \u00dar el\u0151tt, engem pedig ilyen dolgok \u00e9rtek! Ha \u00e9n ma v\u00e9tek\u00e1ldozatot eszem, j\u00f3nak l\u00e1tta volna-e az \u00dar?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amikor ezt hallotta M\u00f3zes, igazat adott neki."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A tiszta \u00e9s tiszt\u00e1talan \u00e1llatok megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u00e9se - Ism\u00e9t besz\u00e9lt az \u00dar M\u00f3zeshez \u00e9s \u00c1ronhoz, \u00e9s ezt mondta nekik:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3ljatok Izr\u00e1el fiaihoz: Ezek azok az \u00e9l\u0151l\u00e9nyek, amelyeket megehettek a k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le f\u00f6ldi \u00e1llatok k\u00f6z\u00fcl:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "megehettek minden k\u00e9r\u0151dz\u0151 \u00e1llatot, amely has\u00edtott k\u00f6rm\u0171, m\u00e9gpedig eg\u00e9szen kett\u00e9hasadt k\u00f6rm\u0171."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De nem ehetitek meg a k\u00e9r\u0151dz\u0151k \u00e9s a has\u00edtott k\u00f6rm\u0171ek k\u00f6z\u00fcl ezeket: a tev\u00e9t, mert k\u00e9r\u0151dz\u0151 ugyan, de nem has\u00edtott k\u00f6rm\u0171, ez\u00e9rt nektek tiszt\u00e1talan."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A h\u00f6rcs\u00f6g k\u00e9r\u0151dz\u0151 ugyan, de nem has\u00edtott k\u00f6rm\u0171: tiszt\u00e1talan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A ny\u00fal k\u00e9r\u0151dz\u0151 ugyan, de nem has\u00edtott a k\u00f6rme: tiszt\u00e1talan."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A diszn\u00f3 has\u00edtott k\u00f6rm\u0171 ugyan, m\u00e9gpedig eg\u00e9szen kett\u00e9hasadt k\u00f6rm\u0171, de nem k\u00e9r\u0151dzik: tiszt\u00e1talan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ne egyetek a h\u00fasukb\u00f3l, s\u0151t m\u00e9g a tetem\u00fcket se \u00e9rints\u00e9tek! Ezek nektek tiszt\u00e1talanok."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mindabb\u00f3l, ami a v\u00edzben \u00e9l, ezeket ehetitek meg: megehetitek a v\u00edzben, a tengerekben \u00e9s a foly\u00f3kban \u00e9l\u0151k k\u00f6z\u00fcl mindazt, aminek uszonya \u00e9s pikkelye van."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De legyen ut\u00e1latos a tengerekben \u00e9s foly\u00f3kban mindaz, aminek nincs uszonya \u00e9s pikkelye, ak\u00e1rmilyen v\u00edzben ny\u00fczsg\u0151 \u00e9s ak\u00e1rmilyen v\u00edzben \u00e9l\u0151 l\u00e9ny is az."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ut\u00e1latosak ezek, ne egyetek a h\u00fasukb\u00f3l, m\u00e9g a tetem\u00fcket is tarts\u00e1tok ut\u00e1latosnak!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ut\u00e1latos legyen minden olyan v\u00edzben \u00e9l\u0151, amelynek nincs uszonya \u00e9s pikkelye."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A madarak k\u00f6z\u00fcl ezeket tarts\u00e1tok ut\u00e1latosnak, \u00e9s meg ne egy\u00e9tek, mert ut\u00e1latosak: a sas, a kesely\u0171 \u00e9s a hal\u00e1szsas,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "a s\u00f3lyom \u00e9s a h\u00e9jaf\u00e9l\u00e9k,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "minden fajta holl\u00f3,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "a strucc, a bagoly, a sir\u00e1ly \u00e9s a karvalyf\u00e9l\u00e9k,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "a kuvik, a v\u00f6cs\u00f6k \u00e9s a f\u00fclesbagoly,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "a b\u00f6l\u00f6mbika, a pelik\u00e1n \u00e9s a d\u00f6gkesely\u0171,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "a g\u00f3lya \u00e9s a szarkaf\u00e9l\u00e9k, a b\u00fabos banka \u00e9s a denev\u00e9r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ut\u00e1latos legyen minden n\u00e9gy l\u00e1bon j\u00e1r\u00f3 sz\u00e1rnyas rovar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Csak azt ehetitek meg az \u00f6sszes n\u00e9gyl\u00e1b\u00fa sz\u00e1rnyas rovar k\u00f6z\u00fcl, amelyiknek a l\u00e1bain fel\u00fcl l\u00e1bsz\u00e1rai is vannak, hogy sz\u00f6kd\u00e9cselhessen vel\u00fck a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ezeket ehetitek meg k\u00f6z\u00fcl\u00fck: a v\u00e1ndors\u00e1skafajt\u00e1t, a k\u00f6vis\u00e1skafajt\u00e1t, a sz\u00f6cskef\u00e9l\u00e9ket \u00e9s a marokk\u00f3i s\u00e1skafajt\u00e1t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Minden egy\u00e9b n\u00e9gyl\u00e1b\u00fa sz\u00e1rnyas rovar ut\u00e1latos."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ezekkel tiszt\u00e1talann\u00e1 teszitek magatokat. Mindaz, aki a tetem\u00fcket \u00e9rinti, tiszt\u00e1talan lesz estig."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mindaz, aki f\u00f6lveszi a tetem\u00fcket, mossa ki a ruh\u00e1j\u00e1t, de tiszt\u00e1talan lesz estig."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Minden \u00e1llat, amelynek a k\u00f6rme has\u00edtott, de nem eg\u00e9szen kett\u00e9hasadt \u00e9s nem k\u00e9r\u0151dzik, tiszt\u00e1talan. Mindenki tiszt\u00e1talan lesz, aki \u00e9rinti \u0151ket."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A n\u00e9gy l\u00e1bon j\u00e1r\u00f3k k\u00f6z\u00fcl is tiszt\u00e1talan minden olyan \u00e9l\u0151l\u00e9ny, amely a talp\u00e1n j\u00e1r. Aki csak a tetem\u00fcket is \u00e9rinti, tiszt\u00e1talan lesz estig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Aki f\u00f6lveszi tetem\u00fcket, mossa ki a ruh\u00e1j\u00e1t, de tiszt\u00e1talan lesz estig. Tiszt\u00e1talanok ezek."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A f\u00f6ld\u00f6n cs\u00fasz\u00f3 \u00e9s m\u00e1sz\u00f3 \u00e1llatok k\u00f6z\u00fcl ezek a tiszt\u00e1talanok: a meny\u00e9t, az eg\u00e9r \u00e9s a gy\u00edkf\u00e9l\u00e9k;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "a gekk\u00f3, a kam\u00e9leon, a tarkagy\u00edk, a csiga \u00e9s a vakondok."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ezek tiszt\u00e1talanok a cs\u00fasz\u00f3m\u00e1sz\u00f3 \u00e1llatok k\u00f6z\u00fcl. Tiszt\u00e1talan lesz estig, aki a hull\u00e1jukat \u00e9rinti."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Tiszt\u00e1talan lesz minden, amire ezek k\u00f6z\u00fcl b\u00e1rmelyik d\u00f6gl\u00f6tten r\u00e1esik: b\u00e1rmilyen faeszk\u00f6z vagy ruha, b\u0151r vagy zs\u00e1k, b\u00e1rmilyen eszk\u00f6z, amellyel dolgozni szoktak. V\u00edzbe kell tenni, \u00e9s legyen tiszt\u00e1talan estig, azut\u00e1n m\u00e1r tiszta."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ha b\u00e1rmely cser\u00e9ped\u00e9nybe valami beleesik ezekb\u0151l, tiszt\u00e1talan legyen minden, ami benne van, az ed\u00e9nyt pedig t\u00f6rj\u00e9k \u00f6ssze."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ha az ilyen ed\u00e9nyb\u0151l v\u00edz ker\u00fcl b\u00e1rmilyen ehet\u0151 \u00e9telre, tiszt\u00e1talan lesz, \u00e9s minden ilyen ed\u00e9nyben tiszt\u00e1talan lesz b\u00e1rmilyen megihat\u00f3 ital."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Tiszt\u00e1talan lesz mindaz, amire ezeknek a teteme r\u00e1esik. Le kell bontani a kemenc\u00e9t \u00e9s a t\u0171zhelyet is, ha tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lt; tiszt\u00e1talannak tarts\u00e1tok."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "De a forr\u00e1s \u00e9s a v\u00edzgy\u0171jt\u0151 k\u00fat tiszta. Csak ami a tiszt\u00e1talan cs\u00fasz\u00f3m\u00e1sz\u00f3k tetem\u00e9hez \u00e9r, az v\u00e1lik tiszt\u00e1talann\u00e1."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ha ilyeneknek a teteme b\u00e1rmilyen vet\u0151magra esik, amelyet el akarnak vetni, az tiszta marad."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "De ha vizet \u00f6ntenek a magra, \u00e9s \u00fagy esik r\u00e1 valamelyiknek a teteme, azt tiszt\u00e1talannak tarts\u00e1tok!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ha megd\u00f6glik egy olyan \u00e1llat, amely k\u00fcl\u00f6nben megehet\u0151, \u00e9s valaki meg\u00e9rinti annak a tetem\u00e9t, tiszt\u00e1talan lesz estig."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Aki eszik a tetem\u00e9b\u0151l, mossa ki ruh\u00e1it, \u00e9s tiszt\u00e1talan marad estig, aki pedig f\u00f6lvette a tetem\u00e9t, az is mossa ki ruh\u00e1it, de tiszt\u00e1talan marad estig."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "A f\u00f6ld\u00f6n cs\u00fasz\u00f3 \u00e9s m\u00e1sz\u00f3 \u00e1llatok is mind ut\u00e1latosak, nem szabad azokat megenni."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ne egyetek meg semmit, ami a has\u00e1n cs\u00faszik, sem olyant, ami n\u00e9gy vagy t\u00f6bb l\u00e1bon j\u00e1r a f\u00f6ld\u00f6n cs\u00fasz\u00f3 \u00e9s m\u00e1sz\u00f3 \u00e1llatok k\u00f6z\u00fcl, mert ut\u00e1latosak."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ne tegy\u00e9tek magatokat ut\u00e1latoss\u00e1 semmif\u00e9le cs\u00fasz\u00f3m\u00e1sz\u00f3 \u00e1llattal, ne tegy\u00e9tek magatokat tiszt\u00e1talann\u00e1 vel\u00fck, mert tiszt\u00e1talanok lesztek t\u0151l\u00fck."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Mert \u00e9n, az \u00dar, vagyok a ti Istenetek, mutass\u00e1tok h\u00e1t meg, hogy szentek vagytok! Legyetek szentek, mert \u00e9n szent vagyok! Ne tegy\u00e9tek magatokat tiszt\u00e1talann\u00e1 semmif\u00e9le cs\u00fasz\u00f3m\u00e1sz\u00f3 \u00e1llattal, amely a f\u00f6ld\u00f6n m\u00e1szik."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Mert \u00e9n vagyok az \u00dar, aki f\u00f6lhoztalak benneteket Egyiptom orsz\u00e1g\u00e1b\u00f3l, hogy a ti Istenetek legyek. Legyetek az\u00e9rt szentek, mert \u00e9n szent vagyok!"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ez az \u00e1llatokr\u00f3l, madarakr\u00f3l, a vizekben ny\u00fczsg\u0151 mindenf\u00e9le \u00e9l\u0151l\u00e9nyr\u0151l \u00e9s a f\u00f6ld\u00f6n cs\u00fasz\u00f3m\u00e1sz\u00f3 mindenf\u00e9le \u00e1llatr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 t\u00f6rv\u00e9ny."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "E szerint kell k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get tenni a tiszt\u00e1talan \u00e9s tiszta k\u00f6zt, a megehet\u0151 \u00e1llatok \u00e9s a meg nem ehet\u0151 \u00e1llatok k\u00f6zt."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A sz\u00fcl\u0151 asszony tisztul\u00e1si t\u00f6rv\u00e9nye - Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt M\u00f3zeshez az \u00dar:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3lj Izr\u00e1el fiaihoz: Ha egy asszony fogan, \u00e9s fi\u00fat sz\u00fcl, tiszt\u00e1talan lesz h\u00e9t napig, ugyanolyan tiszt\u00e1talan, mint a havi tisztul\u00e1s idej\u00e9n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A nyolcadik napon met\u00e9lj\u00e9k k\u00f6r\u00fcl a fi\u00fa szem\u00e9remteste b\u0151r\u00e9t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00e9g harminch\u00e1rom napig maradjon otthon az anya, m\u00edg megtisztul a v\u00e9rt\u0151l. Semmif\u00e9le szent dolgot nem \u00e9rinthet, a szent helyre sem mehet be, m\u00edg el nem telnek tisztul\u00e1s\u00e1nak a napjai."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha pedig le\u00e1nyt sz\u00fcl, k\u00e9t h\u00e9tig lesz olyan tiszt\u00e1talan, mint a havi tisztul\u00e1skor, \u00e9s hatvanhat napig kell otthon maradnia, m\u00edg megtisztul a v\u00e9rt\u0151l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor eltelnek a fi\u00fa vagy le\u00e1ny miatti tisztul\u00e1s\u00e1nak napjai, akkor vigyen el egy esztend\u0151s b\u00e1r\u00e1nyt \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy galambfi\u00f3k\u00e1t vagy egy gerlic\u00e9t pedig v\u00e9tek\u00e1ldozatul a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1nak a bej\u00e1rata el\u00e9, a paphoz."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az pedig mutassa be az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt, \u00e9s v\u00e9gezzen engesztel\u00e9st az asszony\u00e9rt, akkor tiszt\u00e1v\u00e1 lesz a v\u00e9rfoly\u00e1s ut\u00e1n. Ez a t\u00f6rv\u00e9ny vonatkozik a fi\u00fat vagy le\u00e1nyt sz\u00fcl\u0151 asszonyra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De ha nem telik neki b\u00e1r\u00e1nyra, akkor fogjon k\u00e9t gerlic\u00e9t vagy k\u00e9t galambfi\u00f3k\u00e1t: egyet \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egyet v\u00e9tek\u00e1ldozatul. A pap pedig v\u00e9gezze el az engesztel\u00e9st az asszony\u00e9rt, \u00e9s az tiszta lesz."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A poklos betegs\u00e9gekre vonatkoz\u00f3 t\u00f6rv\u00e9ny - Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt az \u00dar M\u00f3zeshez \u00e9s \u00c1ronhoz:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ha egy embernek a b\u0151r\u00e9n daganat, var, vagy feh\u00e9r folt t\u00e1mad, \u00e9s poklos ki\u00fct\u00e9s lesz bel\u0151le a b\u0151r\u00e9n, akkor vigy\u00e9k el \u00c1ron paphoz vagy a fiai k\u00f6z\u00fcl valamelyik paphoz."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e9zze meg a pap a b\u0151r\u00e9n lev\u0151 ki\u00fct\u00e9st, \u00e9s ha a sz\u0151r a ki\u00fct\u00e9sben feh\u00e9rr\u00e9 v\u00e1ltozott, \u00e9s a ki\u00fct\u00e9s fel\u00fclete bem\u00e9lyed a b\u0151r\u00e9be, akkor poklos ki\u00fct\u00e9s az. Ha ezt l\u00e1tja a pap, mondja ki, hogy tiszt\u00e1talan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha feh\u00e9r folt van a b\u0151r\u00e9n, de a fel\u00fclete nem m\u00e9lyed bele a b\u0151r\u00e9be, \u00e9s a sz\u0151re sem v\u00e1ltozik feh\u00e9rr\u00e9, akkor k\u00fcl\u00f6n\u00edtse el a pap a ki\u00fct\u00e9ses embert h\u00e9t napig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A hetedik napon n\u00e9zze meg a pap, \u00e9s ha szerinte a ki\u00fct\u00e9s meg\u00e1llapodott, \u00e9s nem terjedt tov\u00e1bb a ki\u00fct\u00e9s a b\u0151r\u00f6n, akkor k\u00fcl\u00f6n\u00edtse el a pap m\u00e1sodszor is h\u00e9t napig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A hetedik napon n\u00e9zze meg a pap m\u00e1sodszor is, \u00e9s ha a ki\u00fct\u00e9s elhalv\u00e1nyodott, \u00e9s nem terjedt tov\u00e1bb a ki\u00fct\u00e9s a b\u0151r\u00f6n, akkor mondja ki a pap, hogy tiszta; csak varasod\u00e1s az. Mossa ki a ruh\u00e1it, \u00e9s tiszta lesz."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De ha a varasod\u00e1s nyilv\u00e1nval\u00f3an tov\u00e1bb terjed a b\u0151r\u00f6n, miut\u00e1n megmutatta mag\u00e1t a papnak az\u00e9rt, hogy tiszt\u00e1nak mondj\u00e1k, akkor mutassa meg mag\u00e1t \u00fajb\u00f3l a papnak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ha a pap \u00fagy l\u00e1tja, hogy a varasod\u00e1s tov\u00e1bb terjedt a b\u0151r\u00f6n, akkor mondja ki a pap, hogy tiszt\u00e1talan: pokloss\u00e1g az."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha poklos ki\u00fct\u00e9s t\u00e1mad egy emberen, vigy\u00e9k el a paphoz."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ha a pap \u00fagy l\u00e1tja, hogy feh\u00e9r daganat van a b\u0151r\u00f6n, \u00e9s az a sz\u0151rt feh\u00e9rr\u00e9 v\u00e1ltoztatta, a daganatban pedig vadh\u00fas van,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "akkor id\u00fclt pokloss\u00e1g az a b\u0151r\u00e9n, mondja ki teh\u00e1t a pap, hogy tiszt\u00e1talan. Ne is k\u00fcl\u00f6n\u00edtse el, mert tiszt\u00e1talan."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De ha annyira fejl\u0151dik a pokloss\u00e1g a b\u0151r\u00f6n, hogy eg\u00e9szen elbor\u00edtja a pokloss\u00e1g a ki\u00fct\u00e9sesnek a b\u0151r\u00e9t, tet\u0151t\u0151l talpig, b\u00e1rhol n\u00e9zi is a pap,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "ha teh\u00e1t \u00fagy l\u00e1tja a pap, hogy eg\u00e9szen elbor\u00edtotta a pokloss\u00e1g annak a test\u00e9t, akkor mondja ki, hogy tiszta az a ki\u00fct\u00e9ses. Tiszta, mert eg\u00e9szen feh\u00e9rr\u00e9 v\u00e1ltozott."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Csak amikor vadh\u00fas mutatkozik rajta, akkor tiszt\u00e1talan."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha megl\u00e1tja a pap a vadh\u00fast, akkor mondja ki, hogy tiszt\u00e1talan. A vadh\u00fas tiszt\u00e1talan: pokloss\u00e1g az."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De ha a vadh\u00fas elt\u0171nik, \u00e9s feh\u00e9rr\u00e9 v\u00e1ltozik, menjen el a paphoz,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00e9s ha a pap \u00fagy l\u00e1tja, hogy a ki\u00fct\u00e9s feh\u00e9rr\u00e9 v\u00e1ltozott, mondja ki a pap, hogy a ki\u00fct\u00e9ses tiszta lett; akkor tiszta \u0151."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ha valakinek a b\u0151r\u00e9n fek\u00e9ly volt, de begy\u00f3gyult,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00e9s a fek\u00e9ly hely\u00e9n feh\u00e9r daganat, vagy r\u00f3zsasz\u00edn\u0171 folt t\u00e1mad, mutassa meg mag\u00e1t a papnak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ha \u00fagy l\u00e1tja a pap, hogy a fel\u00fclete m\u00e9lyebben van a b\u0151rn\u00e9l, a sz\u0151re pedig feh\u00e9rr\u00e9 v\u00e1ltozott, akkor mondja ki a pap, hogy tiszt\u00e1talan. Poklos ki\u00fct\u00e9s az, amely a fek\u00e9lyb\u0151l fejl\u0151d\u00f6tt ki."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De ha a pap \u00fagy l\u00e1tja, hogy nincs benne feh\u00e9r sz\u0151r, \u00e9s nincs m\u00e9lyebben a b\u0151rn\u00e9l, s\u0151t meghalv\u00e1nyodott, akkor k\u00fcl\u00f6n\u00edtse el a pap h\u00e9t napig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De ha nyilv\u00e1nval\u00f3an tov\u00e1bb terjedt a b\u0151r\u00e9n, mondja ki r\u00f3la a pap, hogy tiszt\u00e1talan: ki\u00fct\u00e9s az."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ha viszont megmaradt a feh\u00e9r folt a hely\u00e9n, \u00e9s nem terjedt tov\u00e1bb, akkor gy\u00f3gyul\u00f3 fek\u00e9ly az. Mondja ki r\u00f3la a pap, hogy tiszta."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ha pedig valakinek a b\u0151r\u00e9n \u00e9g\u00e9si seb t\u00e1mad, \u00e9s a seb vadh\u00fasa r\u00f3zsasz\u00edn\u0171 vagy feh\u00e9r foltt\u00e1 lesz,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "n\u00e9zze meg a pap. \u00c9s ha a feh\u00e9r foltban a sz\u0151r feh\u00e9rr\u00e9 v\u00e1ltozott, fel\u00fclete pedig belem\u00e9lyed a b\u0151rbe, akkor a sebb\u0151l fejl\u0151d\u00f6tt pokloss\u00e1g az. Mondja ki a pap, hogy tiszt\u00e1talan, mert poklos ki\u00fct\u00e9s az."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De ha \u00fagy l\u00e1tja a pap, hogy nincs a feh\u00e9r foltban feh\u00e9r sz\u0151r, \u00e9s nincs m\u00e9lyebben a b\u0151rn\u00e9l, s\u0151t meghalv\u00e1nyodott, akkor k\u00fcl\u00f6n\u00edtse el a pap h\u00e9t napig."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A hetedik napon n\u00e9zze meg a pap, \u00e9s ha a folt nyilv\u00e1nval\u00f3an tov\u00e1bb terjedt a b\u0151r\u00f6n, akkor mondja ki r\u00f3la a pap, hogy tiszt\u00e1talan. Poklos ki\u00fct\u00e9s az."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ha viszont megmaradt a hely\u00e9n a feh\u00e9r folt, nem terjedt tov\u00e1bb a b\u0151r\u00f6n, s\u0151t meghalv\u00e1nyodott, akkor csak az \u00e9g\u00e9si seb daganata az. Mondja ki r\u00f3la a pap, hogy tiszta, mert gy\u00f3gyul\u00f3 \u00e9g\u00e9si seb az."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ha egy f\u00e9rfinak vagy asszonynak ki\u00fct\u00e9s t\u00e1mad a fej\u00e9n vagy a szak\u00e1ll\u00e1ban,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "n\u00e9zze meg a pap a ki\u00fct\u00e9st. Ha a fel\u00fclete belem\u00e9lyed a b\u0151rbe, \u00e9s a sz\u0151r s\u00e1rg\u00e1s \u00e9s v\u00e9kony, akkor mondja ki r\u00f3la a pap, hogy tiszt\u00e1talan. \u00d3tvar az, a fejnek vagy a szak\u00e1llnak a pokloss\u00e1ga."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De ha \u00fagy l\u00e1tja a pap, hogy az \u00f3tvaros ki\u00fct\u00e9s fel\u00fclete nem m\u00e9lyed bele a b\u0151rbe, \u00e9s nincs benne fekete sz\u0151r, akkor k\u00fcl\u00f6n\u00edtse el a pap h\u00e9t napig azt, akinek \u00f3tvaros ki\u00fct\u00e9se van."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A hetedik napon n\u00e9zze meg a pap a ki\u00fct\u00e9st, \u00e9s ha nem terjedt tov\u00e1bb az \u00f3tvar, nincs benne s\u00e1rg\u00e1s sz\u0151r, \u00e9s az \u00f3tvar fel\u00fclete nem m\u00e9lyed bele a b\u0151rbe,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "akkor borotv\u00e1lkozz\u00e9k meg, de az \u00f3tvart ne borotv\u00e1lja le, a pap pedig m\u00e1sodszor is k\u00fcl\u00f6n\u00edtse el h\u00e9t napig az \u00f3tvaros embert."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A hetedik napon n\u00e9zze meg a pap az \u00f3tvaros embert. Ha az \u00f3tvar nem terjedt tov\u00e1bb a b\u0151r\u00f6n, \u00e9s a fel\u00fclete sem m\u00e9lyed bele a b\u0151rbe, akkor mondja ki r\u00f3la a pap, hogy tiszta. Az pedig mossa ki a ruh\u00e1j\u00e1t, \u00e9s tiszta lesz."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "De ha az \u00f3tvar nyilv\u00e1nval\u00f3an tov\u00e1bb terjed a b\u0151r\u00f6n azut\u00e1n, hogy tiszt\u00e1nak mondt\u00e1k \u0151t,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "akkor n\u00e9zze meg a pap, \u00e9s ha csakugyan terjedt az \u00f3tvar a b\u0151r\u00f6n, akkor nem is kell a papnak a s\u00e1rg\u00e1s sz\u0151rt kutatnia: tiszt\u00e1talan az."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ha viszont szerinte meg\u00e1llapodott az \u00f3tvar, \u00e9s fekete sz\u0151r sarjadt benne, akkor meggy\u00f3gyult az \u00f3tvar, tiszta \u0151, mondja ki r\u00f3la a pap, hogy tiszta."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ha egy f\u00e9rfinak vagy asszonynak a b\u0151r\u00e9n foltok t\u00e1madnak, feh\u00e9r foltok,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "akkor n\u00e9zze meg a pap, \u00e9s ha a b\u0151r\u00fck\u00f6n a foltok halv\u00e1ny feh\u00e9rek, a b\u0151r\u00f6n fakadt s\u00f6m\u00f6r az, tiszta az."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ha valakinek kihullik a haja, kopasz az, tiszta."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ha el\u00f6l hullik ki a haja, a homlok\u00e1n kopasz, de tiszta."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "De ha az eg\u00e9szen kopasz, vagy a homlok\u00e1n kopasz fejen r\u00f3zsasz\u00edn\u0171 ki\u00fct\u00e9s t\u00e1mad, ki\u00fct\u00e9ses pokloss\u00e1g az, az eg\u00e9szen kopasz, vagy a homlok\u00e1n kopasz fejen."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ha \u00fagy l\u00e1tja a pap, hogy a ki\u00fct\u00e9ses daganat r\u00f3zsasz\u00edn\u0171 a kopasz fejen vagy a felkopaszodott homlokon, amilyen a test b\u0151r\u00e9nek a poklos fel\u00fclete,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "poklos az is, tiszt\u00e1talan. Okvetlen\u00fcl mondja ki r\u00f3la a pap, hogy tiszt\u00e1talan, a fej\u00e9n lev\u0151 ki\u00fct\u00e9s miatt."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "A poklos embernek pedig, akin ki\u00fct\u00e9s van, legyen a ruh\u00e1ja t\u00e9pett, a haja gondozatlan, takarja el a bajusz\u00e1t, \u00e9s ezt ki\u00e1ltsa: tiszt\u00e1talan, tiszt\u00e1talan!"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Tiszt\u00e1talan mindaddig, am\u00edg rajta van a ki\u00fct\u00e9s, tiszt\u00e1talan \u0151. Egyed\u00fcl lakj\u00e9k, a t\u00e1boron k\u00edv\u00fcl legyen a lak\u00e1sa."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "A ruhaf\u00e9l\u00e9ken lev\u0151 pokloss\u00e1g - Ha valamilyen ruh\u00e1n t\u00e1mad poklos ki\u00fct\u00e9s: gyapj\u00faruh\u00e1n vagy lenruh\u00e1n,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "lenv\u00e1sznon vagy gyapj\u00fasz\u00f6veten, \u00e9s b\u0151r\u00f6n vagy ak\u00e1rmilyen b\u0151rk\u00e9sz\u00edtm\u00e9nyen,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "ha az a ki\u00fct\u00e9s z\u00f6ldes vagy pirosas a ruh\u00e1n, b\u0151r\u00f6n, v\u00e1sznon, sz\u00f6veten vagy b\u00e1rmilyen b\u0151rholmin, poklos ki\u00fct\u00e9s az, mutass\u00e1k meg a papnak."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "N\u00e9zze meg a pap a ki\u00fct\u00e9st, \u00e9s k\u00fcl\u00f6n\u00edtse el a ki\u00fct\u00e9ses holmit h\u00e9t napig."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "A hetedik napon n\u00e9zze meg a ki\u00fct\u00e9ses holmit, \u00e9s ha terjed a ki\u00fct\u00e9s a ruh\u00e1n, v\u00e1sznon, sz\u00f6veten vagy b\u0151r\u00f6n, b\u00e1rminek dolgozt\u00e1k is fel azt a b\u0151rt: rosszindulat\u00fa pokloss\u00e1g az a ki\u00fct\u00e9s, tiszt\u00e1talan."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "El kell \u00e9getni azt a ruh\u00e1t vagy v\u00e1sznat, a gyapj\u00fa- vagy lensz\u00f6vetet \u00e9s minden b\u0151rholmit, amelyen a ki\u00fct\u00e9s van, mert rosszindulat\u00fa pokloss\u00e1g az. T\u00fczelj\u00e9k el!"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "De ha \u00fagy l\u00e1tja a pap, hogy nem terjedt tov\u00e1bb a ki\u00fct\u00e9s a ruh\u00e1n, v\u00e1sznon, sz\u00f6veten \u00e9s b\u00e1rmilyen b\u0151rholmin,"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "akkor parancsolja meg a pap, hogy moss\u00e1k ki a ki\u00fct\u00e9ses holmit, \u00e9s k\u00fcl\u00f6n\u00edtse el \u00fajabb h\u00e9t napig."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Ha kimost\u00e1k a ki\u00fct\u00e9ses holmit, \u00e9s a pap \u00fagy l\u00e1tja, hogy a ki\u00fct\u00e9s nem v\u00e1ltoztatta meg a sz\u00edn\u00e9t, m\u00e9g ha nem terjedt is tov\u00e1bb a ki\u00fct\u00e9s: tiszt\u00e1talan az. El kell t\u00fczelni. Foltosod\u00e1s az, ak\u00e1r a vissz\u00e1j\u00e1n van, ak\u00e1r a sz\u00edn\u00e9n."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "De ha a pap \u00fagy l\u00e1tja, hogy meghalv\u00e1nyodott a ki\u00fct\u00e9s a mos\u00e1s ut\u00e1n, akkor v\u00e1gja ki azt a ruh\u00e1b\u00f3l, b\u0151rb\u0151l, v\u00e1szonb\u00f3l vagy sz\u00f6vetb\u0151l."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Ha pedig m\u00e9g mindig mutatkozik a ruh\u00e1n, v\u00e1sznon, sz\u00f6veten vagy b\u00e1rmilyen b\u0151rholmin ilyesmi, akkor ki\u00fajul\u00f3 pokloss\u00e1g az. El kell \u00e9getni, amin ilyen ki\u00fct\u00e9s van."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Az olyan kimosott ruh\u00e1t, v\u00e1sznat, sz\u00f6vetet vagy b\u00e1rmilyen b\u0151rholmit, amelyr\u0151l elt\u0171nt a ki\u00fct\u00e9s, \u00fajb\u00f3l ki kell mosni, \u00e9s akkor tiszta lesz."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Ez a gyapj\u00fa- vagy lenruh\u00e1n, v\u00e1sznon, sz\u00f6veten vagy b\u00e1rmilyen b\u0151rholmin lev\u0151 poklos ki\u00fct\u00e9s t\u00f6rv\u00e9nye. Ennek az alapj\u00e1n mondj\u00e1k tiszt\u00e1nak vagy tiszt\u00e1talannak."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A poklos ember tisztul\u00e1s\u00e1nak t\u00f6rv\u00e9nye - Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt M\u00f3zeshez az \u00dar:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ez a poklos emberre vonatkoz\u00f3 t\u00f6rv\u00e9ny, amikor megtisztulva a pap el\u00e9 ker\u00fcl:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "menjen ki a pap a t\u00e1boron k\u00edv\u00fclre, \u00e9s ha \u00fagy l\u00e1tja a pap, hogy meggy\u00f3gyult a poklos ember a poklos ki\u00fct\u00e9sb\u0151l,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "akkor hozzanak a pap parancs\u00e1ra a megtisztulni akar\u00f3\u00e9rt k\u00e9t \u00e9l\u0151 tiszta madarat, c\u00e9drusf\u00e1t, b\u00edborfonalat \u00e9s izs\u00f3pot."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azut\u00e1n v\u00e1gj\u00e1k le a pap parancs\u00e1ra az egyik madarat cser\u00e9ped\u00e9ny f\u00f6l\u00f6tt, forr\u00e1sv\u00edz mellett."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fogja a pap az \u00e9l\u0151 madarat, a c\u00e9drusf\u00e1t, a b\u00edborfonalat \u00e9s az izs\u00f3pot, \u00e9s m\u00e1rtsa bele azokat az \u00e9l\u0151 mad\u00e1rral egy\u00fctt a forr\u00e1sv\u00edz mellett lev\u00e1gott mad\u00e1r v\u00e9r\u00e9be."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azut\u00e1n hintse meg a pokloss\u00e1gb\u00f3l megtisztulni akar\u00f3t h\u00e9tszer, \u00e9s mondja ki, hogy tiszta. Az \u00e9l\u0151 madarat pedig eressze szabadon a mez\u0151n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A megtisztulni akar\u00f3 mossa ki ruh\u00e1j\u00e1t, borotv\u00e1lja le minden\u00fctt a sz\u0151r\u00e9t, mosakodj\u00e9k meg v\u00edzben, \u00e9s tiszta lesz. Azut\u00e1n bemehet a t\u00e1borba, de h\u00e9t napig maradjon a s\u00e1toron k\u00edv\u00fcl."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A hetedik napon borotv\u00e1lja le minden\u00fctt a sz\u0151r\u00e9t, a haj\u00e1t, szak\u00e1ll\u00e1t, szem\u00f6ld\u00f6k\u00e9t, \u00e9s borotv\u00e1lja le minden\u00fctt a sz\u0151r\u00e9t. Mossa ki a ruh\u00e1j\u00e1t, \u00e9s mossa meg a test\u00e9t v\u00edzben, akkor tiszta lesz."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A nyolcadik napon hozzon k\u00e9t hib\u00e1tlan b\u00e1r\u00e1nyt meg egy esztend\u0151s hib\u00e1tlan n\u0151st\u00e9ny b\u00e1r\u00e1nyt. \u00c9tel\u00e1ldozatul pedig h\u00e1romtized v\u00e9ka finomlisztet olajjal gy\u00farva, meg f\u00e9l liternyi olajat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c1ll\u00edtsa oda a tiszt\u00edt\u00e1st v\u00e9gz\u0151 pap a megtisztulni akar\u00f3t ezekkel egy\u00fctt az \u00dar el\u00e9, a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1nak a bej\u00e1rat\u00e1hoz."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azut\u00e1n fogja a pap az egyik b\u00e1r\u00e1nyt, mutassa be j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozatul a f\u00e9l liternyi olajjal egy\u00fctt: mutassa fel azokat felmutat\u00e1si \u00e1ldozatk\u00e9nt az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A b\u00e1r\u00e1nyt azon a helyen v\u00e1gja le, ahol a v\u00e9tek\u00e1ldozatot \u00e9s az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot szokt\u00e1k lev\u00e1gni, vagyis a szent helyen, mert a v\u00e9tek\u00e1ldozathoz hasonl\u00f3an ez a j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozat is a pap\u00e9. Igen szents\u00e9ges az."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vegyen a pap a j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozat v\u00e9r\u00e9b\u0151l, \u00e9s kenje meg azzal a pap a megtisztulni akar\u00f3nak a jobb f\u00fcle cimp\u00e1j\u00e1t, a jobb keze h\u00fcvelykujj\u00e1t \u00e9s a jobb l\u00e1ba nagyujj\u00e1t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vegyen a pap a f\u00e9l liternyi olajb\u00f3l is, \u00e9s \u00f6nts\u00f6n a pap a bal tenyer\u00e9be,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "majd m\u00e1rtsa bele a pap jobb kez\u00e9nek az ujj\u00e1t a bal tenyer\u00e9ben lev\u0151 olajba, \u00e9s hintsen ujj\u00e1val az olajb\u00f3l h\u00e9tszer az \u00dar sz\u00edne el\u00e9."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A tenyer\u00e9n maradt olajjal kenje meg a pap a megtisztulni akar\u00f3nak a jobb f\u00fcle cimp\u00e1j\u00e1t, a jobb keze h\u00fcvelykujj\u00e1t \u00e9s a jobb l\u00e1ba nagyujj\u00e1t, a j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozat v\u00e9re hely\u00e9n."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A tenyer\u00e9ben maradt olajat pedig kenje a pap a megtisztulni akar\u00f3nak a fej\u00e9re. \u00cdgy v\u00e9gezze el \u00e9rte a pap az engesztel\u00e9st az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azut\u00e1n k\u00e9sz\u00edtse el a pap a v\u00e9tek\u00e1ldozatot, \u00e9s v\u00e9gezzen engesztel\u00e9st a tiszt\u00e1talans\u00e1gb\u00f3l megtisztulni akar\u00f3\u00e9rt. Majd v\u00e1gja le az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vigye fel a pap az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot meg az \u00e9tel\u00e1ldozatot az olt\u00e1rra. \u00cdgy v\u00e9gezzen \u00e9rte engesztel\u00e9st a pap, \u00e9s akkor tiszta lesz."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De aki szeg\u00e9ny ember, \u00e9s nem telik neki enynyire, az hozzon egy b\u00e1r\u00e1nyt j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozatul, felmutat\u00e1sra, hogy engesztel\u00e9st v\u00e9gezzenek \u00e9rte: \u00e9tel\u00e1ldozatul meg egytized v\u00e9ka olajjal gy\u00fart finomlisztet \u00e9s f\u00e9l liternyi olajat."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hozzon k\u00e9t gerlic\u00e9t vagy k\u00e9t galambfi\u00f3k\u00e1t is, ahogyan telik neki, az egyiket v\u00e9tek\u00e1ldozatra, a m\u00e1sikat \u00e9g\u0151\u00e1ldozatra."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vigye el azokat tisztul\u00e1s\u00e1nak nyolcadik napj\u00e1n a paphoz, a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1nak a bej\u00e1rat\u00e1hoz az \u00dar sz\u00edne el\u00e9."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Fogja a pap a j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozatra val\u00f3 b\u00e1r\u00e1nyt \u00e9s a f\u00e9l liternyi olajat, \u00e9s mutassa fel azokat a pap felmutatott \u00e1ldozatk\u00e9nt az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Azut\u00e1n v\u00e1gja le a j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozatra val\u00f3 b\u00e1r\u00e1nyt. Vegyen a pap a j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozat v\u00e9r\u00e9b\u0151l, \u00e9s kenje meg a megtisztulni akar\u00f3 jobb f\u00fcle cimp\u00e1j\u00e1t, a jobb keze h\u00fcvelykujj\u00e1t \u00e9s a jobb l\u00e1ba nagyujj\u00e1t."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00d6nts\u00f6n a pap az olajb\u00f3l a maga bal tenyer\u00e9be,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00e9s a bal tenyer\u00e9ben lev\u0151 olajb\u00f3l hintsen a pap jobb kez\u00e9nek az ujj\u00e1val h\u00e9tszer az \u00dar sz\u00edne el\u00e9."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Azut\u00e1n kenje meg a pap a tenyer\u00e9ben lev\u0151 olajb\u00f3l a megtisztulni akar\u00f3 jobb f\u00fcle cimp\u00e1j\u00e1t, a jobb keze h\u00fcvelykujj\u00e1t \u00e9s a jobb l\u00e1ba nagyujj\u00e1t, a j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozat v\u00e9r\u00e9nek a hely\u00e9n."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A tenyer\u00e9ben maradt olajat pedig kenje a pap a megtisztulni akar\u00f3nak a fej\u00e9re. \u00cdgy v\u00e9gezze el \u00e9rte az engesztel\u00e9st az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Azut\u00e1n k\u00e9sz\u00edtse el az egyik gerlic\u00e9t vagy galambfi\u00f3k\u00e1t, amire tellett neki."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Abb\u00f3l, amire tellett neki, k\u00e9sz\u00edtse el az egyiket v\u00e9tek\u00e1ldozatul, a m\u00e1sikat \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, az \u00e9tel\u00e1ldozattal egy\u00fctt. \u00cdgy v\u00e9gezzen a pap engesztel\u00e9st a megtisztulni akar\u00f3\u00e9rt az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ez a t\u00f6rv\u00e9ny vonatkozik arra, akin poklos ki\u00fct\u00e9s volt, de nem telik neki t\u00f6bbre, amikor meg akar tisztulni."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A h\u00e1z pokloss\u00e1g\u00e1nak a megtiszt\u00edt\u00e1sa - Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt az \u00dar M\u00f3zeshez \u00e9s \u00c1ronhoz:"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ha majd bementek K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9re, amelyet \u00e9n adok nektek birtokul, \u00e9s ha poklos ki\u00fct\u00e9st bocs\u00e1tok valamelyik h\u00e1zra a birtokotokban lev\u0151 f\u00f6ld\u00f6n,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "akkor menjen el a h\u00e1z tulajdonosa, \u00e9s jelentse a papnak: Valami ki\u00fct\u00e9sf\u00e9le l\u00e1tszik a h\u00e1zamon."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Parancsolja meg a pap, hogy \u00fcr\u00edts\u00e9k ki a h\u00e1zat, miel\u0151tt a pap odamegy a ki\u00fct\u00e9s megn\u00e9z\u00e9s\u00e9re, hogy semmi se legyen tiszt\u00e1talan a h\u00e1zban. Ezut\u00e1n menjen el a pap megn\u00e9zni a h\u00e1zat."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "N\u00e9zze meg a ki\u00fct\u00e9st, \u00e9s ha a h\u00e1z falain z\u00f6ldes vagy v\u00f6r\u00f6ses g\u00f6dr\u00f6csk\u00e9k vannak, \u00e9s fel\u00fclet\u00fck m\u00e9lyebben van a faln\u00e1l,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "akkor menjen ki a pap a h\u00e1zb\u00f3l a h\u00e1z bej\u00e1rata el\u00e9, \u00e9s z\u00e1rja be a h\u00e1zat h\u00e9t napra."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "A hetedik napon n\u00e9zze meg \u00fajb\u00f3l a pap, \u00e9s ha terjed a ki\u00fct\u00e9s a h\u00e1z falain,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "akkor parancsolja meg a pap, hogy szedj\u00e9k ki a ki\u00fct\u00e9ses k\u00f6veket, \u00e9s dobj\u00e1k ki azokat a v\u00e1roson k\u00edv\u00fclre, tiszt\u00e1talan helyre."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "A h\u00e1zat pedig kapartassa le bel\u00fcl k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl \u00e9s a lekapart vakolatot \u00f6nts\u00e9k a v\u00e1roson k\u00edv\u00fcl lev\u0151 tiszt\u00e1talan helyre."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Azut\u00e1n vegyenek m\u00e1s k\u00f6veket, illessz\u00e9k be az el\u0151bbi k\u00f6vek hely\u00e9re; vakolatot is m\u00e1st vegyenek, \u00e9s azzal tapassz\u00e1k be a h\u00e1zat."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "De ha \u00fajb\u00f3l ki\u00fct\u00e9s t\u00e1mad a h\u00e1zon azut\u00e1n, hogy kiszedt\u00e9k a k\u00f6veket, lekapart\u00e1k, \u00e9s \u00fajra tapasztott\u00e1k a h\u00e1zat,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "akkor menjen el a pap, \u00e9s ha \u00fagy l\u00e1tja, hogy tov\u00e1bb terjedt a ki\u00fct\u00e9s a h\u00e1zon, az rosszindulat\u00fa pokloss\u00e1g a h\u00e1zon, tiszt\u00e1talan."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Bonts\u00e1k le azt a h\u00e1zat, \u00e9s a h\u00e1z k\u00f6veit, faanyag\u00e1t \u00e9s \u00f6sszes vakolat\u00e1t vigy\u00e9k ki a v\u00e1roson k\u00edv\u00fcl lev\u0151 tiszt\u00e1talan helyre."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Aki bemegy b\u00e1rmikor a z\u00e1rlat alatt lev\u0151 h\u00e1zba, tiszt\u00e1talan legyen estig."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Aki fek\u00fcdt abban a h\u00e1zban, mossa ki a ruh\u00e1j\u00e1t, \u00e9s aki evett abban a h\u00e1zban, az is mossa ki a ruh\u00e1j\u00e1t."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Abban az esetben, ha a pap elmegy, \u00e9s \u00fagy l\u00e1tja, hogy nem terjedt tov\u00e1bb a ki\u00fct\u00e9s a h\u00e1zon, miut\u00e1n kitapasztott\u00e1k a h\u00e1zat, mondja ki a pap, hogy tiszta a h\u00e1z, mert megsz\u0171nt a ki\u00fct\u00e9s."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "A h\u00e1z megtiszt\u00edt\u00e1sa v\u00e9gett vegyen k\u00e9t madarat, c\u00e9drusf\u00e1t, b\u00edborfonalat \u00e9s izs\u00f3pot."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "V\u00e1gja le az egyik madarat forr\u00e1sv\u00edzzel telt cser\u00e9ped\u00e9ny f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Azut\u00e1n fogja a c\u00e9drusf\u00e1t, az izs\u00f3pot, a b\u00edborfonalat \u00e9s az \u00e9l\u0151 madarat, m\u00e1rtsa bele ezeket a lev\u00e1gott mad\u00e1r v\u00e9r\u00e9be \u00e9s a forr\u00e1sv\u00edzbe, \u00e9s hintse meg a h\u00e1zat h\u00e9tszer."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "\u00cdgy tiszt\u00edtsa meg a h\u00e1zat a v\u00e9tekt\u0151l a mad\u00e1r v\u00e9r\u00e9vel \u00e9s a forr\u00e1sv\u00edzzel, az \u00e9l\u0151 mad\u00e1rral \u00e9s a c\u00e9drusf\u00e1val, az izs\u00f3ppal \u00e9s a b\u00edborfon\u00e1llal."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Az \u00e9l\u0151 madarat pedig eressze szabadon a v\u00e1roson k\u00edv\u00fcl, a mez\u0151n. \u00cdgy v\u00e9gezzen engesztel\u00e9st a h\u00e1z\u00e9rt, \u00e9s azut\u00e1n tiszta lesz."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Ez a t\u00f6rv\u00e9ny vonatkozik mindenf\u00e9le poklos ki\u00fct\u00e9sre \u00e9s \u00f3tvarra,"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "a ruha \u00e9s a h\u00e1z pokloss\u00e1g\u00e1ra,"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "a daganatra, varra \u00e9s feh\u00e9r foltra;"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "\u00fatmutat\u00e1sul arra, hogy mikor tiszta \u00e9s mikor tiszt\u00e1talan valami. Ez a pokloss\u00e1gra vonatkoz\u00f3 t\u00f6rv\u00e9ny."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00fcl\u00f6nf\u00e9le testi tiszt\u00e1talans\u00e1gok - Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt az \u00dar M\u00f3zeshez \u00e9s \u00c1ronhoz:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sz\u00f3ljatok Izr\u00e1el fiaihoz, \u00e9s mondj\u00e1tok el ezt nekik: Ha egy f\u00e9rfinak foly\u00e1sa t\u00e1mad a test\u00e9b\u0151l, a foly\u00e1sa tiszt\u00e1talan."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ez a teend\u0151 tiszt\u00e1talans\u00e1g\u00e1val, ha foly\u00e1sa van: ak\u00e1r \u00e1lland\u00f3 test\u00e9nek a foly\u00e1sa, ak\u00e1r lappang test\u00e9ben a foly\u00e1s, tiszt\u00e1talans\u00e1g az."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ez\u00e9rt tiszt\u00e1talan minden fekv\u0151hely, amelyen a foly\u00e1sos fekszik, \u00e9s tiszt\u00e1talan minden holmi, amelyre r\u00e1\u00fcl."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Aki a fekhely\u00e9t \u00e9rinti, mossa ki a ruh\u00e1j\u00e1t, \u00e9s mosakodj\u00e9k meg v\u00edzben, de tiszt\u00e1talan legyen estig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Aki pedig olyan holmira \u00fcl, amelyen a foly\u00e1sos \u00fclt, mossa ki a ruh\u00e1j\u00e1t, \u00e9s mosakodj\u00e9k meg v\u00edzben, de tiszt\u00e1talan legyen estig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Aki \u00e9rinti a foly\u00e1sosnak a test\u00e9t, az is mossa ki a ruh\u00e1j\u00e1t, \u00e9s mosakodj\u00e9k meg v\u00edzben, de tiszt\u00e1talan legyen estig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s ha lek\u00f6pi a foly\u00e1sos a tiszta embert, ez mossa ki a ruh\u00e1j\u00e1t, mosakodj\u00e9k meg v\u00edzben, de tiszt\u00e1talan legyen estig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tiszt\u00e1talan minden nyereg is, amelyen a foly\u00e1sos \u00fclt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tiszt\u00e1talan legyen estig mindenki, aki b\u00e1rmit \u00e9rint, ami alatta volt; \u00e9s aki f\u00f6lemeli azokat, mossa ki a ruh\u00e1j\u00e1t, mosakodj\u00e9k meg v\u00edzben, de tiszt\u00e1talan legyen estig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mindenki, akit a foly\u00e1sos meg\u00e9rintett an\u00e9lk\u00fcl, hogy a kez\u00e9t le\u00f6bl\u00edtette volna v\u00edzzel, mossa ki a ruh\u00e1j\u00e1t, \u00e9s mosakodj\u00e9k meg v\u00edzben, de tiszt\u00e1talan legyen estig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d6ssze kell t\u00f6rni azt a cser\u00e9ped\u00e9nyt, amelyet a foly\u00e1sos \u00e9rintett; minden ilyen faed\u00e9nyt pedig v\u00edzzel kell ki\u00f6bl\u00edteni."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amikor megtisztul a foly\u00e1sos a foly\u00e1s\u00e1b\u00f3l, sz\u00e1moljon h\u00e9t napot a tisztul\u00e1s\u00e1t\u00f3l kezdve. Akkor mossa ki a ruh\u00e1j\u00e1t, \u00e9s test\u00e9t is mossa meg forr\u00e1sv\u00edzben, \u00e9s tiszta lesz."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A nyolcadik napon vegyen k\u00e9t gerlic\u00e9t vagy k\u00e9t galambfi\u00f3k\u00e1t, menjen el az \u00dar sz\u00edne el\u00e9, a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1nak a bej\u00e1rat\u00e1hoz, \u00e9s adja oda azokat a papnak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A pap pedig k\u00e9sz\u00edtse el az egyiket v\u00e9tek\u00e1ldozatul, a m\u00e1sikat \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, \u00e9s v\u00e9gezzen \u00e9rte a pap engesztel\u00e9st az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt, foly\u00e1sa miatt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha egy f\u00e9rfinak mag\u00f6ml\u00e9se van, mossa meg eg\u00e9sz test\u00e9t v\u00edzben, \u00e9s legyen tiszt\u00e1talan estig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mossanak ki v\u00edzben minden ruh\u00e1t \u00e9s mindenf\u00e9le b\u0151rt, amelyre a mag\u00f6ml\u00e9s ker\u00fclt, \u00e9s legyen az tiszt\u00e1talan estig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s ha egy asszonnyal mag\u00f6ml\u00e9ses f\u00e9rfi h\u00e1lt, mosakodjanak meg v\u00edzben, \u00e9s legyenek tiszt\u00e1talanok estig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ha egy asszonynak foly\u00e1sa van, v\u00e9rfoly\u00e1s a test\u00e9ben, h\u00e9t napig sz\u00e1m\u00edt havi tisztul\u00e1sban lev\u0151nek, \u00e9s mindenki tiszt\u00e1talan legyen estig, aki \u00e9rinti \u0151t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tiszt\u00e1talan mindaz, amin fekszik havi tisztul\u00e1sa idej\u00e9n, \u00e9s tiszt\u00e1talan, amin \u00fcl."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ha valaki a fekv\u0151hely\u00e9hez \u00e9r, mossa ki a ruh\u00e1j\u00e1t, mosakodj\u00e9k meg v\u00edzben, \u00e9s legyen tiszt\u00e1talan estig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s aki olyan holmit \u00e9rint, amelyen az ilyen asszony \u00fclt, mossa ki a ruh\u00e1j\u00e1t, mosakodj\u00e9k meg v\u00edzben, \u00e9s legyen tiszt\u00e1talan estig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ha valaki meg\u00e9rint valamit abb\u00f3l, ami a fekv\u0151hely\u00e9n volt vagy amin \u00fclni szokott, legyen tiszt\u00e1talan estig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ha pedig vele h\u00e1l egy f\u00e9rfi, akkor az asszony havi tisztul\u00e1sa miatt legyen a f\u00e9rfi is tiszt\u00e1talan h\u00e9t napig, \u00e9s legyen tiszt\u00e1talan mindenest\u00fcl az a fekv\u0151hely is, amelyen fek\u00fcdni szokott."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ha t\u00f6bb napig tart az asszony v\u00e9rfoly\u00e1sa, a havi tisztul\u00e1sa idej\u00e9n k\u00edv\u00fcl is, vagy ha a foly\u00e1s a havi tisztul\u00e1s idej\u00e9n\u00e9l tov\u00e1bb tart, akkor tiszt\u00e1talan legyen foly\u00e1s\u00e1nak eg\u00e9sz idej\u00e9n, \u00e9ppoly tiszt\u00e1talan, mint havi tisztul\u00e1s\u00e1nak idej\u00e9n."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A fekv\u0151helye, amelyen foly\u00e1s\u00e1nak eg\u00e9sz ideje alatt fekszik, mindenest\u00fcl olyan legyen, mint amilyen a fekv\u0151helye a havi tisztul\u00e1sakor. Minden holmija, amelyre r\u00e1\u00fcl, tiszt\u00e1talan legyen, mint amilyen tiszt\u00e1talan a havi tisztul\u00e1sakor."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "B\u00e1rki \u00e9r hozz\u00e1 azokhoz, tiszt\u00e1talan legyen, mossa ki az\u00e9rt a ruh\u00e1j\u00e1t, mosakodj\u00e9k meg v\u00edzben, \u00e9s legyen tiszt\u00e1talan estig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ha az asszony megtisztul foly\u00e1s\u00e1t\u00f3l, sz\u00e1moljon m\u00e9g h\u00e9t napot, \u00e9s azut\u00e1n m\u00e1r tiszta."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A nyolcadik napon vegyen k\u00e9t gerlic\u00e9t vagy k\u00e9t galambfi\u00f3k\u00e1t, \u00e9s vigye el azokat a paphoz, a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1nak a bej\u00e1rat\u00e1hoz."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A pap pedig k\u00e9sz\u00edtse el az egyiket v\u00e9tek\u00e1ldozatul, a m\u00e1sikat \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, \u00e9s \u00edgy v\u00e9gezzen \u00e9rte a pap engesztel\u00e9st az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt, tiszt\u00e1talan foly\u00e1sa miatt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00cdgy \u00f3vj\u00e1tok Izr\u00e1el fiait a tiszt\u00e1talans\u00e1gt\u00f3l, hogy meg ne haljanak tiszt\u00e1talans\u00e1guk miatt, tiszt\u00e1talann\u00e1 t\u00e9ve hajl\u00e9komat, amely k\u00f6z\u00f6tt\u00fck van."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ez a t\u00f6rv\u00e9ny vonatkozik a foly\u00e1sosokra: arra, akinek mag\u00f6ml\u00e9se van, amely \u00e1ltal tiszt\u00e1talann\u00e1 lesz,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "meg arra, aki havi tisztul\u00e1sban szenved; arra, akinek foly\u00e1sa van, ak\u00e1r f\u00e9rfi, ak\u00e1r asszony; v\u00e9g\u00fcl arra a f\u00e9rfira, aki tiszt\u00e1talan asszonnyal h\u00e1l."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az engesztel\u00e9si \u00fcnnep - Besz\u00e9lt az \u00dar M\u00f3zeshez \u00c1ron k\u00e9t fi\u00e1nak a hal\u00e1la ut\u00e1n, akik meghaltak, mert az \u00dar el\u00e9 mertek l\u00e9pni."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezt mondta az \u00dar M\u00f3zesnek: Mondd meg a testv\u00e9rednek, \u00c1ronnak, hogy ne menjen be ak\u00e1rmikor a szent\u00e9lybe a k\u00e1rpiton bel\u00fcl, a l\u00e1d\u00e1n lev\u0151 f\u00f6d\u00e9l el\u00e9, hogy meg ne haljon, mert a f\u00f6d\u00e9l f\u00f6l\u00f6tt jelenek meg felh\u0151ben."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dagy menjen be \u00c1ron a szent\u00e9lybe, hogy vigyen egy bik\u00e1t v\u00e9tek\u00e1ldozatul \u00e9s egy kost \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00d6lt\u00f6zz\u00e9k gyolcsb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt szent k\u00f6nt\u00f6sbe, gyolcsnadr\u00e1g legyen rajta, gyolcs\u00f6vvel \u00f6vezze mag\u00e1t k\u00f6r\u00fcl, gyolcss\u00fcveget tegyen a fej\u00e9re. Szent ruh\u00e1k ezek, mosakodj\u00e9k meg az\u00e9rt v\u00edzben, \u00e9s \u00fagy \u00f6ltse fel ezeket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiainak a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9t\u0151l pedig vegyen k\u00e9t kecskebakot v\u00e9tek\u00e1ldozatul \u00e9s egy kost \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mutassa be \u00c1ron a bik\u00e1t mint a maga v\u00e9tek\u00e1ldozat\u00e1t, \u00e9s szerezzen engesztel\u00e9st mag\u00e1\u00e9rt \u00e9s h\u00e1za n\u00e9p\u00e9\u00e9rt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azut\u00e1n fogja a k\u00e9t kecskebakot, \u00e1ll\u00edtsa azokat az \u00dar el\u00e9 a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1nak a bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00e9s vessen sorsot \u00c1ron a k\u00e9t bakra, az egyiket sorsolja ki az \u00darnak, a m\u00e1sikat Az\u00e1z\u00e9lnak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vezesse oda \u00c1ron azt a bakot, amely a sorsvet\u00e9sben az \u00darnak jutott, \u00e9s k\u00e9sz\u00edtse azt el v\u00e9tek\u00e1ldozatul."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azt a bakot pedig, amely a sorsvet\u00e9sben Az\u00e1z\u00e9lnak jutott, \u00e1ll\u00edts\u00e1k \u00e9lve az \u00dar el\u00e9, hogy engesztel\u00e9st v\u00e9gezzen vele, \u00e9s elk\u00fcldje Az\u00e1z\u00e9lnak a puszt\u00e1ba."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c1ron teh\u00e1t mutassa be a bik\u00e1t mint a maga v\u00e9tek\u00e1ldozat\u00e1t, \u00e9s szerezzen engesztel\u00e9st mag\u00e1\u00e9rt \u00e9s h\u00e1za n\u00e9p\u00e9\u00e9rt. V\u00e1gja le \u00c1ron a bik\u00e1t mint a maga v\u00e9tek\u00e1ldozat\u00e1t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Rakja tele a szenes-serpeny\u0151t t\u00fczes par\u00e1zzsal az \u00dar el\u0151tt lev\u0151 olt\u00e1rr\u00f3l, \u00e9s k\u00e9t tele marok porr\u00e1 t\u00f6rt illatos f\u0171szerf\u00e9l\u00e9vel egy\u00fctt vigye be a k\u00e1rpiton bel\u00fclre."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tegye r\u00e1 az illat\u00e1ldozatot a t\u0171zre az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt, hogy bebor\u00edtsa az illat\u00e1ldozat felh\u0151je a f\u00f6delet, amely a bizonys\u00e1g f\u00f6l\u00f6tt van, \u00e9s akkor nem hal meg."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azut\u00e1n vegyen a bika v\u00e9r\u00e9b\u0151l, \u00e9s hintse ujj\u00e1val a f\u00f6d\u00e9l fel\u00e9, kelet fel\u00e9. A f\u00f6d\u00e9l el\u00e9 pedig h\u00e9tszer hintsen ujj\u00e1val a v\u00e9rb\u0151l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezut\u00e1n v\u00e1gja le a bakot mint a n\u00e9p v\u00e9tek\u00e1ldozat\u00e1t, vigye be a v\u00e9r\u00e9t a k\u00e1rpiton bel\u00fclre, \u00e9s \u00fagy cselekedj\u00e9k ezzel a v\u00e9rrel, ahogyan a bika v\u00e9r\u00e9vel cselekedett: hintse a f\u00f6d\u00e9lre \u00e9s a f\u00f6d\u00e9l el\u00e9."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cdgy v\u00e9gezzen engesztel\u00e9st a szent\u00e9ly\u00e9rt, Izr\u00e1el fiainak a tiszt\u00e1talans\u00e1ga miatt \u00e9s minden v\u00e9tkes hitszeg\u00e9se miatt. \u00cdgy cselekedj\u00e9k a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1\u00e9rt is, amely k\u00f6zt\u00fck, tiszt\u00e1talanok k\u00f6z\u00f6tt van."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amikor bemegy a szent\u00e9lybe engesztel\u00e9st v\u00e9gezni, egy ember se legyen a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1ban, eg\u00e9szen a kij\u00f6vetel\u00e9ig. \u00cdgy v\u00e9gezze el az engesztel\u00e9st mag\u00e1\u00e9rt, h\u00e1za n\u00e9p\u00e9\u00e9rt \u00e9s Izr\u00e1el eg\u00e9sz gy\u00fclekezet\u00e9\u00e9rt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azut\u00e1n j\u00f6jj\u00f6n ki az olt\u00e1rhoz, amely az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt van, \u00e9s v\u00e9gezzen az\u00e9rt is engesztel\u00e9st: vegyen a bika v\u00e9r\u00e9b\u0151l meg a bak v\u00e9r\u00e9b\u0151l, \u00e9s kenje meg k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl az olt\u00e1r szarvait."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s hintsen arra ujj\u00e1val h\u00e9tszer a v\u00e9rb\u0151l. \u00cdgy tiszt\u00edtsa \u00e9s szentelje meg azt, Izr\u00e1el fiainak a tiszt\u00e1talans\u00e1ga miatt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ha elv\u00e9gezte az engesztel\u00e9st a szent\u00e9ly\u00e9rt, a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1\u00e9rt \u00e9s az olt\u00e1r\u00e9rt, vezesse oda az \u00e9l\u0151 bakot."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tegye r\u00e1 \u00c1ron mindk\u00e9t kez\u00e9t az \u00e9l\u0151 bak fej\u00e9re, \u00e9s vallja meg f\u00f6l\u00f6tte Izr\u00e1el fiainak minden b\u0171n\u00e9t \u00e9s minden v\u00e9tkes hitszeg\u00e9s\u00e9t. Helyezze azokat a bak fej\u00e9re, azut\u00e1n k\u00fcldje el egy odarendelt emberrel a puszt\u00e1ba,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "hadd vigye mag\u00e1val a bak minden b\u0171n\u00fcket egy t\u00e1vol es\u0151 f\u00f6ldre. \u00cdgy k\u00fcldje el a bakot a puszt\u00e1ba."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Azut\u00e1n menjen be \u00c1ron a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1ba, \u00e9s vesse le a gyolcsruh\u00e1kat, amelyeket mag\u00e1ra \u00f6lt\u00f6tt, amikor bement a szent\u00e9lybe, \u00e9s rakja le ott azokat."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mosakodj\u00e9k meg v\u00edzben, szent helyen, \u00e9s \u00f6lt\u00f6zz\u00e9k fel a ruh\u00e1iba, \u00fagy menjen ki, \u00e9s k\u00e9sz\u00edtse el a maga \u00e9g\u0151\u00e1ldozat\u00e1t meg a n\u00e9p \u00e9g\u0151\u00e1ldozat\u00e1t, \u00e9s v\u00e9gezzen engesztel\u00e9st mag\u00e1\u00e9rt \u00e9s a n\u00e9p\u00e9rt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A v\u00e9tek\u00e1ldozat k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t is f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtesse el az olt\u00e1ron."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Aki pedig elvitte az Az\u00e1z\u00e9lnak sz\u00e1nt bakot, mossa ki ruh\u00e1j\u00e1t, mosakodj\u00e9k meg v\u00edzben, azut\u00e1n bemehet a t\u00e1borba."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A v\u00e9tek\u00e1ldozati bik\u00e1t \u00e9s a v\u00e9tek\u00e1ldozati kost, amelyeknek a v\u00e9r\u00e9t a szent\u00e9lybe vitt\u00e9k engesztel\u00e9s v\u00e9gett, vigy\u00e9k ki a t\u00e1boron k\u00edv\u00fclre, \u00e9s \u00e9gess\u00e9k el a b\u0151r\u00fcket, h\u00fasukat \u00e9s gan\u00e9jukat."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Aki el\u00e9geti ezeket, mossa ki ruh\u00e1j\u00e1t, mosakodj\u00e9k meg v\u00edzben, \u00e9s ut\u00e1na bemehet a t\u00e1borba."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6k rendelkez\u00e9s legyen ez n\u00e1latok: a hetedik h\u00f3nap tizedik\u00e9n tart\u00f3ztass\u00e1tok meg magatokat, ne v\u00e9gezzetek semmif\u00e9le munk\u00e1t, sem a bennsz\u00fcl\u00f6tt, sem a k\u00f6ztetek tart\u00f3zkod\u00f3 j\u00f6vev\u00e9ny."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mert ezen a napon v\u00e9geznek engesztel\u00e9st \u00e9rtetek, hogy megtiszt\u00edtsanak benneteket, \u00e9s megtisztultok minden v\u00e9tketekt\u0151l az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A teljes nyugalom napja legyen ez n\u00e1latok, tart\u00f3ztass\u00e1tok meg az\u00e9rt magatokat. \u00d6r\u00f6k rendelkez\u00e9s ez."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00cdgy v\u00e9gezzen engesztel\u00e9st az a pap is, akit majd apja ut\u00e1n kennek fel, \u00e9s avatnak fel papp\u00e1. Gyolcsruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6zz\u00e9k, a szent\u00e9lyben lev\u0151 ruh\u00e1kba."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "V\u00e9gezzen engesztel\u00e9st a szent hely\u00e9rt, a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1\u00e9rt, \u00e9s az olt\u00e1r\u00e9rt is v\u00e9gezzen engesztel\u00e9st. A papok\u00e9rt \u00e9s a gy\u00fclekezet eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9\u00e9rt is v\u00e9gezzen engesztel\u00e9st."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6k rendelkez\u00e9s legyen ez n\u00e1latok, hogy \u00e9venk\u00e9nt egyszer engesztel\u00e9st v\u00e9gezzenek Izr\u00e1el fiai\u00e9rt, minden v\u00e9tk\u00fck miatt. \u00c9s \u00fagy cselekedtek, ahogyan megparancsolta az \u00dar M\u00f3zesnek."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e1llatok lev\u00e1g\u00e1s\u00e1nak a t\u00f6rv\u00e9nye - Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt M\u00f3zeshez az \u00dar:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sz\u00f3lj \u00c1ronnak \u00e9s fiainak meg Izr\u00e1el \u00f6sszes fiainak, \u00e9s mondd meg nekik, hogy ezt a dolgot parancsolta az \u00dar:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ha Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1b\u00f3l valaki marh\u00e1t, b\u00e1r\u00e1nyt vagy kecsk\u00e9t v\u00e1g le a t\u00e1borban, vagy ha valaki a t\u00e1boron k\u00edv\u00fcl v\u00e1gja le,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00e9s nem viszi oda a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1nak a bej\u00e1rat\u00e1hoz, hogy \u00e1ldozatk\u00e9nt bemutassa az \u00darnak az \u00dar hajl\u00e9ka el\u0151tt, akkor \u00fagy tekints\u00e9k azt az embert, mint v\u00e9rengz\u0151t: v\u00e9rt ontott, teh\u00e1t ki kell irtani azt az embert n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vigy\u00e9k el az\u00e9rt Izr\u00e1el fiai v\u00e9res \u00e1ldozataikat, amelyeket eddig a mez\u0151n \u00e1ldoztak, vigy\u00e9k el az \u00darnak a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1nak a bej\u00e1rat\u00e1hoz, a paphoz, \u00e9s ott v\u00e1gj\u00e1k le azokat b\u00e9ke\u00e1ldozatokk\u00e9nt az \u00darnak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A v\u00e9rt hintse a pap az \u00dar olt\u00e1r\u00e1ra a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1nak a bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l, a k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t pedig f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtesse el kedves illatul az \u00darnak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ne \u00e1ldozz\u00e1k ezut\u00e1n v\u00e9res \u00e1ldozataikat a gonosz szellemeknek, akikkel par\u00e1zn\u00e1lkodnak. \u00d6r\u00f6k rendelkez\u00e9s legyen ez n\u00e1luk nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mondd meg nekik: Ha Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, vagy a k\u00f6zt\u00fck tart\u00f3zkod\u00f3 j\u00f6vev\u00e9nyek k\u00f6z\u00fcl valaki \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot, vagy v\u00e9res\u00e1ldozatot akar \u00e1ldozni,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00e9s nem viszi oda a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1nak a bej\u00e1rat\u00e1hoz, hogy az \u00darnak k\u00e9sz\u00edts\u00e9k el, az ilyen embert ki kell irtani n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A v\u00e9rt nem szabad megenni - Ha Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1b\u00f3l vagy a k\u00f6zt\u00fck tart\u00f3zkod\u00f3 j\u00f6vev\u00e9nyek k\u00f6z\u00fcl valaki b\u00e1rmilyen v\u00e9rt eszik, ellene fordulok annak az embernek, aki v\u00e9rt evett, \u00e9s kiirtom n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert a test lelke a v\u00e9rben van, \u00e9s \u00e9n az olt\u00e1rra adtam azt nektek, hogy engesztel\u00e9st szerezzen \u00e9rtetek. Mert a v\u00e9r a benne lev\u0151 l\u00e9lek \u00e1ltal szerez engesztel\u00e9st."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ez\u00e9rt mondtam Izr\u00e1el fiainak: Senki se egy\u00e9k v\u00e9rt k\u00f6z\u00fcletek; a k\u00f6ztetek lak\u00f3 idegen se egy\u00e9k v\u00e9rt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha valaki Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl vagy a k\u00f6zt\u00fck tart\u00f3zkod\u00f3 j\u00f6vev\u00e9nyek k\u00f6z\u00fcl vad\u00e1szat k\u00f6zben vadat vagy madarat fog, amelyet meg szabad enni, folyassa ki a v\u00e9r\u00e9t, \u00e9s takarja be azt porral."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert minden test lelke a v\u00e9re a l\u00e9lekkel egy\u00fctt. Ez\u00e9rt mondtam Izr\u00e1el fiainak: Semmif\u00e9le testnek a v\u00e9r\u00e9t ne egy\u00e9tek meg, mert minden testnek a lelke a v\u00e9re. Ki kell irtani mindenkit, aki megeszi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha pedig valaki elhullott vagy sz\u00e9tt\u00e9pett \u00e1llatot eszik, ak\u00e1r bennsz\u00fcl\u00f6tt, ak\u00e1r j\u00f6vev\u00e9ny, mossa ki ruh\u00e1j\u00e1t, mosakodj\u00e9k meg v\u00edzben, \u00e9s legyen tiszt\u00e1talan estig; azut\u00e1n tiszta lesz."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De ha nem mossa ki, \u00e9s nem mosakszik meg, akkor b\u0171nh\u0151die kell."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A csal\u00e1di \u00e9let tisztas\u00e1ga - Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt M\u00f3zeshez az \u00dar:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sz\u00f3lj Izr\u00e1el fiaihoz, \u00e9s ezt mondd nekik: \u00c9n, az \u00dar, vagyok a ti Istenetek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ne cselekedjetek \u00fagy, ahogyan Egyiptomban szok\u00e1s, ahol laktatok. \u00c9s ne cselekedjetek \u00fagy, ahogyan K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n szok\u00e1s, ahova beviszlek benneteket. Ne k\u00f6vess\u00e9tek szok\u00e1saikat!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az \u00e9n d\u00f6nt\u00e9seim szerint cselekedjetek, az \u00e9n rendelkez\u00e9seimet \u0151rizz\u00e9tek meg, \u00e9s azokat k\u00f6vess\u00e9tek. \u00c9n, az \u00dar, vagyok a ti Istenetek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u0150rizz\u00e9tek meg rendelkez\u00e9seimet, d\u00f6nt\u00e9seimet, mert aki megcselekszi azokat, \u00e9l \u00e1ltaluk. \u00c9n vagyok az \u00dar!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Senki se k\u00f6zeledj\u00e9k egy v\u00e9r szerinti rokon\u00e1hoz sem az\u00e9rt, hogy f\u00f6lfedje annak szem\u00e9rm\u00e9t. \u00c9n vagyok az \u00dar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ap\u00e1d szem\u00e9rm\u00e9t \u00e9s any\u00e1d szem\u00e9rm\u00e9t f\u00f6l ne fedd; any\u00e1d \u0151, ne fedd f\u00f6l a szem\u00e9rm\u00e9t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ap\u00e1d feles\u00e9g\u00e9nek a szem\u00e9rm\u00e9t f\u00f6l ne fedd, ap\u00e1d\u00e9 az a szem\u00e9rem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u0151v\u00e9rednek, ap\u00e1d le\u00e1ny\u00e1nak, vagy any\u00e1d le\u00e1ny\u00e1nak a szem\u00e9rm\u00e9t f\u00f6l ne fedd, ak\u00e1r otthon sz\u00fcletett, ak\u00e1r m\u00e1shol sz\u00fcletett."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fiad le\u00e1ny\u00e1nak vagy l\u00e1nyod le\u00e1ny\u00e1nak a szem\u00e9rm\u00e9t f\u00f6l ne fedd, mert a te szem\u00e9rmed az."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ap\u00e1d feles\u00e9ge le\u00e1ny\u00e1nak a szem\u00e9rm\u00e9t f\u00f6l ne fedd, mert ap\u00e1dnak a sz\u00fcl\u00f6ttje, a te n\u0151v\u00e9red \u0151."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ap\u00e1d n\u0151v\u00e9r\u00e9nek a szem\u00e9rm\u00e9t f\u00f6l ne fedd: ap\u00e1d v\u00e9rrokona \u0151."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Any\u00e1d n\u0151v\u00e9r\u00e9nek a szem\u00e9rm\u00e9t f\u00f6l ne fedd, mert any\u00e1d v\u00e9rrokona \u0151."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ap\u00e1d testv\u00e9r\u00e9nek a szem\u00e9rm\u00e9t f\u00f6l ne fedd, feles\u00e9g\u00e9hez se k\u00f6zeledj: nagyn\u00e9n\u00e9d \u0151."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Menyednek a szem\u00e9rm\u00e9t f\u00f6l ne fedd; fiadnak a feles\u00e9ge \u0151, f\u00f6l ne fedd a szem\u00e9rm\u00e9t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Testv\u00e9red feles\u00e9g\u00e9nek a szem\u00e9rm\u00e9t f\u00f6l ne fedd, testv\u00e9red\u00e9 az a szem\u00e9rem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Egy asszonynak \u00e9s le\u00e1ny\u00e1nak a szem\u00e9rm\u00e9t f\u00f6l ne fedd. Fi\u00e1nak a le\u00e1ny\u00e1t \u00e9s l\u00e1ny\u00e1nak a le\u00e1ny\u00e1t el ne vedd, f\u00f6lfedv\u00e9n szem\u00e9rm\u00fcket, mert v\u00e9rrokonok \u0151k. Fajtalans\u00e1g ez."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ne v\u00e9gy feles\u00e9g\u00fcl egy n\u0151t a n\u0151v\u00e9re mell\u00e9, hogy vet\u00e9lked\u00e9s ne t\u00e1madjon, ha m\u00e9g \u00e9let\u00e9ben f\u00f6lfeded mellette a m\u00e1siknak a szem\u00e9rm\u00e9t."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ne k\u00f6zeledj n\u0151h\u00f6z havi tiszt\u00e1talans\u00e1ga idej\u00e9n, hogy f\u00f6lfedd a szem\u00e9rm\u00e9t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Honfit\u00e1rsad feles\u00e9g\u00e9vel ne k\u00f6z\u00f6s\u00fclj, mert tiszt\u00e1talann\u00e1 teszed magad vele."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Magzatodat ne add oda, hogy el\u00e9gess\u00e9k a Moloknak. Meg ne gyal\u00e1zd Istened nev\u00e9t. \u00c9n vagyok az \u00dar!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00e9rfival ne h\u00e1lj \u00fagy, ahogyan asszonnyal h\u00e1lnak. Ut\u00e1latoss\u00e1g az."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Semmif\u00e9le \u00e1llattal ne k\u00f6z\u00f6s\u00fclj, mert tiszt\u00e1talann\u00e1 teszed magad vele. \u00c9s asszony se \u00e1lljon meg \u00e1llat el\u0151tt, hogy p\u00e1rosodj\u00e9k vele. F\u00f6rtelem az."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ne tegy\u00e9tek magatokat tiszt\u00e1talann\u00e1 mindezekkel, mert azok a n\u00e9pek tett\u00e9k magukat mindezekkel tiszt\u00e1talann\u00e1, amelyeket ki\u0171z\u00f6k el\u0151letek."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mert tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lt az a f\u00f6ld, ez\u00e9rt sz\u00e1mon k\u00e9rem rajta a b\u0171n\u00e9t, \u00e9s kih\u00e1nyja az a f\u00f6ld a lakosait."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De ti \u0151rizz\u00e9tek meg rendelkez\u00e9seimet \u00e9s d\u00f6nt\u00e9seimet. Ne k\u00f6vess\u00e9tek el ezeket az ut\u00e1latos dolgokat, se a bennsz\u00fcl\u00f6tt, se a k\u00f6ztetek tart\u00f3zkod\u00f3 j\u00f6vev\u00e9ny."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mert mindezeket az ut\u00e1latos dolgokat az el\u0151ttetek fekv\u0151 f\u00f6ldnek a lakosai k\u00f6vett\u00e9k el, \u00e9s tiszt\u00e1talann\u00e1 lett az a f\u00f6ld."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ne h\u00e1nyjon ki titeket is az a f\u00f6ld, ha tiszt\u00e1talann\u00e1 teszitek, ahogyan kih\u00e1nyta az el\u0151ttetek lev\u0151 n\u00e9peket."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mert aki csak egyet is elk\u00f6vet ezek k\u00f6z\u00fcl az ut\u00e1latoss\u00e1gok k\u00f6z\u00fcl, azt mind ki kell irtani n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl, ha ilyet k\u00f6vet el."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u0150rizz\u00e9tek meg, amiket elrendeltem, \u00e9s semmit ne k\u00f6vessetek el azok k\u00f6z\u00fcl az ut\u00e1latos szok\u00e1sok k\u00f6z\u00fcl, amelyeket el\u0151ttetek elk\u00f6vettek, \u00e9s ne tegy\u00e9tek magatokat tiszt\u00e1talann\u00e1 azokkal. \u00c9n, az \u00dar, vagyok a ti Istenetek!"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A T\u00edzparancsolat k\u00f6vetelm\u00e9nyei - Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt M\u00f3zeshez az \u00dar:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sz\u00f3lj Izr\u00e1el fiainak eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9hez, \u00e9s ezt mondd nekik: Szentek legyetek, mert \u00e9n, az \u00dar, a ti Istenetek, szent vagyok."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Anyj\u00e1t \u00e9s apj\u00e1t mindenki tisztelje. Tarts\u00e1tok meg nyugalomnapjaimat. \u00c9n, az \u00dar, vagyok a ti Istenetek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ne forduljatok a b\u00e1lv\u00e1nyokhoz, \u00e9s ne k\u00e9sz\u00edtsetek magatoknak \u00f6nt\u00f6tt istenszobrokat. \u00c9n, az \u00dar, vagyok a ti Istenetek!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha b\u00e9ke\u00e1ldozatot \u00e1ldoztok az \u00darnak, \u00fagy \u00e1ldozzatok, hogy \u0151 kedvesen fogadja t\u0151letek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00e1ldoz\u00e1s napj\u00e1n \u00e9s m\u00e1snap egy\u00e9tek meg, ha pedig harmadnapra marad, azt \u00e9gess\u00e9tek el!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha m\u00e9gis eszik bel\u0151le valaki a harmadik napon, az romlott h\u00fast eszik, nem kaphat kegyelmet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Megb\u0171nh\u0151dik, aki abb\u00f3l eszik, mert meggyal\u00e1zta az \u00dar szents\u00e9g\u00e9t. Ki kell irtani az ilyen embert n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amikor f\u00f6ldetek term\u00e9s\u00e9t learatj\u00e1tok, ne arass\u00e1tok le eg\u00e9szen a mez\u0151 sz\u00e9l\u00e9ig, \u00e9s az arat\u00e1s k\u00f6zben elhullottat ne szedj\u00e9tek f\u00f6l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sz\u0151l\u0151det se b\u00f6ng\u00e9szd v\u00e9gig, \u00e9s a sz\u0151l\u0151dben lehullott szemeket ne szedd f\u00f6l. Hagyd ott azokat a nyomorultaknak \u00e9s a j\u00f6vev\u00e9nyeknek. \u00c9n, az \u00dar, vagyok a ti Istenetek!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ne lopjatok, ne hazudjatok, \u00e9s senki se csalja meg honfit\u00e1rs\u00e1t!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ne esk\u00fcdjetek hamisan nevemre, mert meggyal\u00e1zz\u00e1tok Istenetek nev\u00e9t. \u00c9n vagyok az \u00dar!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Felebar\u00e1todat ne zs\u00e1km\u00e1nyold ki, \u00e9s ne rabold ki. A napsz\u00e1mos b\u00e9re ne maradjon n\u00e1lad m\u00e1snap reggelig!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A s\u00fcketet ne \u00f3cs\u00e1rold, a vak el\u00e9 g\u00e1ncsot ne vess! F\u00e9lj Istenedt\u0151l! \u00c9n vagyok az \u00dar!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ne k\u00f6vessetek el jogtalans\u00e1got az \u00edt\u00e9lkez\u00e9sben! Ne n\u00e9zd, hogy valaki nincstelen; \u00e9s ne kedvezz a hatalmasnak! Igaz \u00edt\u00e9letet hozz honfit\u00e1rsad \u00fcgy\u00e9ben!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ne terjessz r\u00e1galmakat n\u00e9ped k\u00f6z\u00f6tt! Ne t\u00f6rj felebar\u00e1tod \u00e9let\u00e9re. \u00c9n vagyok az \u00dar!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ne gy\u0171l\u00f6ld sz\u00edvedben aty\u00e1dfi\u00e1t! Fedd meg b\u00e1tran honfit\u00e1rsadat, hogy ne l\u00e9gy r\u00e9szes a v\u00e9tk\u00e9ben."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ne l\u00e9gy bossz\u00fa\u00e1ll\u00f3, se haragtart\u00f3 a n\u00e9pedhez tartoz\u00f3kkal szemben. Szeresd felebar\u00e1todat, mint magadat! \u00c9n vagyok az \u00dar!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tarts\u00e1tok meg rendelkez\u00e9seimet! \u00c1llatodat m\u00e1s fajt\u00e1val ne p\u00e1ros\u00edtsd! Ne vesd be mez\u0151det k\u00e9tf\u00e9le maggal! Ne v\u00e9gy magadra k\u00e9tf\u00e9le anyagb\u00f3l sz\u0151tt ruh\u00e1t!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ha egy f\u00e9rfi egy n\u0151vel h\u00e1l, vele k\u00f6z\u00f6s\u00fcl, \u00e9s az a n\u0151 egy m\u00e1sik f\u00e9rfi tulajdon\u00e1ban lev\u0151 szolg\u00e1l\u00f3, akit nem v\u00e1ltottak ki, se szabadon nem bocs\u00e1tottak, akkor b\u00fcntess\u00e9k meg \u0151ket, de meg ne haljanak, mert nem volt szabad a n\u0151."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A f\u00e9rfi vigye el j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozat\u00e1t az \u00darnak, a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1nak a bej\u00e1rat\u00e1hoz: egy j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozatra sz\u00e1nt kost."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "V\u00e9gezzen \u00e9rte engesztel\u00e9st a pap a j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozatra sz\u00e1nt kossal az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt, v\u00e9tk\u00e9\u00e9rt, amelyet elk\u00f6vetett, \u00e9s \u00edgy bocs\u00e1natot nyer v\u00e9tk\u00e9\u00e9rt, amelyet elk\u00f6vetett."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ha majd bementek arra a f\u00f6ldre, \u00e9s \u00fcltettek mindenf\u00e9le gy\u00fcm\u00f6lcsf\u00e1t, tarts\u00e1tok a gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlennek, h\u00e1rom esztendeig legyen k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen: ne egy\u00e9tek!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A negyedik esztend\u0151ben pedig szentelj\u00e9tek minden gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t \u00fcnnepi aj\u00e1nd\u00e9kk\u00e9nt az \u00darnak!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az \u00f6t\u00f6dik esztend\u0151ben m\u00e1r megehetitek a gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t. \u00cdgy b\u0151ven fog teremni nektek. \u00c9n, az \u00dar, vagyok a ti Istenetek!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ne egyetek semmit a v\u00e9r\u00e9vel! Var\u00e1zsl\u00e1st ne \u0171zzetek, \u00e9s ne j\u00f6vend\u00f6lgessetek!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ne ny\u00edrj\u00e1tok le hal\u00e1nt\u00e9kotokr\u00f3l a hajat! Szak\u00e1llad v\u00e9g\u00e9t ne cs\u00faf\u00edtsd el!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ne vagdalj\u00e1tok be testeteket halott\u00e9rt, \u00e9s ne v\u00e9gezzetek magatokon tetov\u00e1l\u00e1st. \u00c9n vagyok az \u00dar!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ne gyal\u00e1zd meg le\u00e1nyodat azzal, hogy par\u00e1znas\u00e1gra adod. Ne legyen par\u00e1zn\u00e1v\u00e1 a f\u00f6ld, \u00e9s ne legyen tele a f\u00f6ld fajtalankod\u00e1ssal!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Tarts\u00e1tok meg szombatjaimat, tisztelj\u00e9tek szent helyemet! \u00c9n vagyok az \u00dar!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ne forduljatok halottid\u00e9z\u0151kh\u00f6z, \u00e9s ne tudakoz\u00f3djatok j\u00f6vend\u0151mond\u00f3kn\u00e1l, mert tiszt\u00e1talanokk\u00e1 teszitek magatokat vel\u00fck. \u00c9n, az \u00dar, vagyok a ti Istenetek!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Az \u0151sz ember el\u0151tt kelj fel, \u00e9s becs\u00fcld meg az \u00f6reg embert. \u00c9s f\u00e9lj a te Istenedt\u0151l! \u00c9n vagyok az \u00dar!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ha j\u00f6vev\u00e9ny tart\u00f3zkodik n\u00e1latok az orsz\u00e1gban, ne legyetek hozz\u00e1 kegyetlenek!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Olyan legyen a k\u00f6ztetek tart\u00f3zkod\u00f3 j\u00f6vev\u00e9ny, mint a k\u00f6z\u00fcletek val\u00f3 bennsz\u00fcl\u00f6tt! Szeress\u00e9tek, mint magatokat, mert j\u00f6vev\u00e9nyek voltatok Egyiptomban. \u00c9n, az \u00dar, vagyok a ti Istenetek!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ne k\u00f6vessetek el jogtalans\u00e1got az \u00edt\u00e9lkez\u00e9sben, sem a hosszm\u00e9rt\u00e9kek, s\u00falym\u00e9rt\u00e9kek \u00e9s \u0171rm\u00e9rt\u00e9kek haszn\u00e1lat\u00e1ban."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Igaz m\u00e9rlegetek, igaz s\u00falyotok, igaz v\u00e9k\u00e1tok \u00e9s igaz m\u00e9r\u0151ed\u00e9nyetek legyen. \u00c9n, az \u00dar, vagyok a ti Istenetek, aki kihoztalak benneteket Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u0150rizz\u00e9tek meg az\u00e9rt minden rendelkez\u00e9semet, minden d\u00f6nt\u00e9semet, \u00e9s teljes\u00edts\u00e9tek azokat! \u00c9n vagyok az \u00dar!"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vall\u00e1si \u00e9s erk\u00f6lcsi v\u00e9tkek tilt\u00e1sa - Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt M\u00f3zeshez az \u00dar:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mondd meg Izr\u00e1el fiainak: Ha Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl vagy az Izr\u00e1elben tart\u00f3zkod\u00f3 j\u00f6vev\u00e9nyek k\u00f6z\u00fcl valaki odaadja gyermek\u00e9t a Moloknak, hal\u00e1llal lakoljon: k\u00f6vezze meg az orsz\u00e1g n\u00e9pe."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9n is ellene fordulok az ilyen embernek, \u00e9s kiirtom n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl, mivel a Moloknak adta gyermek\u00e9t, \u00e9s ezzel tiszt\u00e1talann\u00e1 tette szent helyemet, \u00e9s meggyal\u00e1zta szent nevemet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha pedig az orsz\u00e1g n\u00e9pe m\u00e9gis szemet huny f\u00f6l\u00f6tte, \u00e9s nem \u00f6li meg azt az embert, aki odaadja gyermek\u00e9t a Moloknak,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "akkor \u00e9n fordulok az ellen az ember ellen \u00e9s a nemzets\u00e9ge ellen, \u00e9s kiirtom a n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl \u0151t \u00e9s mindazokat, akik k\u00f6vetik a par\u00e1znas\u00e1gban, par\u00e1zn\u00e1lkodva a Molokkal."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha valaki halottid\u00e9z\u0151h\u00f6z \u00e9s j\u00f6vend\u0151mond\u00f3hoz fordul, \u00e9s k\u00f6veti \u0151ket a par\u00e1znas\u00e1gban, ellene fordulok az ilyen embernek, \u00e9s kiirtom n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Szentelj\u00e9tek oda magatokat, \u00e9s legyetek szentek, mert \u00e9n, az \u00dar, vagyok a ti Istenetek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tarts\u00e1tok meg rendelkez\u00e9seimet, \u00e9s teljes\u00edts\u00e9tek azokat! \u00c9n, az \u00dar, szentellek meg titeket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha valaki \u00f3cs\u00e1rolja apj\u00e1t vagy anyj\u00e1t, hal\u00e1llal lakoljon! Apj\u00e1t \u00e9s anyj\u00e1t \u00f3cs\u00e1rolta: v\u00e9re rajta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ha valaki f\u00e9rjes asszonnyal par\u00e1zn\u00e1lkodik, a felebar\u00e1tja feles\u00e9g\u00e9vel par\u00e1zn\u00e1lkodik, hal\u00e1llal lakoljon a par\u00e1zna f\u00e9rfi \u00e9s a par\u00e1zna n\u0151."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha valaki apj\u00e1nak a feles\u00e9g\u00e9vel h\u00e1l, apj\u00e1nak a szem\u00e9rm\u00e9t fedte f\u00f6l, hal\u00e1llal lakoljanak mindketten, v\u00e9r\u00fck rajtuk."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha valaki a meny\u00e9vel h\u00e1l, hal\u00e1llal lakoljanak mindketten. F\u00f6rtelmess\u00e9get k\u00f6vettek el, v\u00e9r\u00fck rajtuk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha valaki f\u00e9rfival h\u00e1l \u00fagy, ahogyan asszonnyal szoktak h\u00e1lni, mivel ut\u00e1latoss\u00e1got k\u00f6vettek el mindketten, hal\u00e1llal lakoljanak, v\u00e9r\u00fck rajtuk."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha valaki feles\u00e9g\u00fcl vesz egy n\u0151t az anyj\u00e1val egy\u00fctt, fajtalans\u00e1g az. \u00c9gess\u00e9k meg a f\u00e9rfit az asszonyokkal egy\u00fctt. Ne legyen ilyen fajtalans\u00e1g k\u00f6ztetek!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha valaki \u00e1llattal k\u00f6z\u00f6s\u00fcl, hal\u00e1llal lakoljon, \u00e9s az \u00e1llatot is \u00f6lj\u00e9tek meg!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha egy asszony b\u00e1rmif\u00e9le \u00e1llathoz megy, hogy p\u00e1rosodj\u00e9k vele, \u00f6ld meg az asszonyt is meg az \u00e1llatot is! Hal\u00e1llal lakoljanak, v\u00e9r\u00fck rajtuk."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ha valaki feles\u00e9g\u00fcl veszi a n\u0151v\u00e9r\u00e9t, apj\u00e1nak a l\u00e1ny\u00e1t, vagy anyj\u00e1nak a l\u00e1ny\u00e1t, \u00e9s megl\u00e1tja annak szem\u00e9rm\u00e9t, \u00e9s az is megl\u00e1tja az \u0151 szem\u00e9rm\u00e9t: gyal\u00e1zat az. Ki kell irtani \u0151ket n\u00e9p\u00fck szeme l\u00e1tt\u00e1ra. Mivel n\u0151v\u00e9r\u00e9nek a szem\u00e9rm\u00e9t fedte f\u00f6l, b\u0171nh\u0151dnie kell."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ha valaki havibajos asszonnyal h\u00e1l \u00e9s f\u00f6lfedi annak a szem\u00e9rm\u00e9t, f\u00f6ltakarja a forr\u00e1s\u00e1t,\u00e9s az asszony is f\u00f6lfedi v\u00e9r\u00e9nek forr\u00e1s\u00e1t, mindkett\u0151j\u00fcket ki kell irtani n\u00e9p\u00fck k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Any\u00e1d n\u0151v\u00e9r\u00e9nek vagy ap\u00e1d n\u0151v\u00e9r\u00e9nek a szem\u00e9rm\u00e9t f\u00f6l ne fedd! Ha valaki a v\u00e9rrokon\u00e1t takarja \u00edgy fel, egy\u00fctt kell b\u0171nh\u0151dni\u00fck."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Aki nagyn\u00e9nj\u00e9vel h\u00e1l, az a nagyb\u00e1tyja szem\u00e9rm\u00e9t fedte f\u00f6l. B\u0171nh\u0151dni fognak v\u00e9tk\u00fck\u00e9rt, gyermektelen\u00fcl halnak meg."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Aki elveszi testv\u00e9r\u00e9nek a feles\u00e9g\u00e9t, v\u00e9rfert\u0151z\u00e9st k\u00f6vet el. Testv\u00e9r\u00e9nek a szem\u00e9rm\u00e9t fedte f\u00f6l, gyermektelenek lesznek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tarts\u00e1tok meg minden rendelkez\u00e9semet, minden d\u00f6nt\u00e9semet, \u00e9s teljes\u00edts\u00e9tek azokat, hogy ki ne h\u00e1nyjon benneteket az a f\u00f6ld, ahova beviszlek titeket, hogy ott lakjatok."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ne k\u00f6vess\u00e9tek annak a n\u00e9pnek a szok\u00e1sait, amelyet ki\u0171z\u00f6k el\u0151letek. Megut\u00e1ltam \u0151ket, mert mindezeket cselekedt\u00e9k."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nektek viszont megmondtam, hogy ti fogj\u00e1tok \u00f6r\u00f6k\u00f6lni f\u00f6ldj\u00fcket, mert \u00e9n adom azt nektek \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl, a tejjel-m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ldet. \u00c9n, az \u00dar, vagyok a ti Istenetek, aki elk\u00fcl\u00f6n\u00edtettelek a n\u00e9pekt\u0151l."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tegyetek az\u00e9rt k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get a tiszta \u00e9s tiszt\u00e1talan \u00e1llatok k\u00f6z\u00f6tt, a tiszt\u00e1talan \u00e9s tiszta madarak k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s ne tegy\u00e9tek magatokat ut\u00e1latoss\u00e1 \u00e1llattal, mad\u00e1rral vagy b\u00e1rmif\u00e9le f\u00f6ldi cs\u00fasz\u00f3m\u00e1sz\u00f3val, mert azokat k\u00fcl\u00f6nv\u00e1lasztottam, mint tiszt\u00e1talanokat."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Legyetek el\u0151ttem szentek, mert \u00e9n, az \u00dar, szent vagyok, \u00e9s elk\u00fcl\u00f6n\u00edtettelek benneteket a n\u00e9pekt\u0151l, hogy az eny\u00e9im legyetek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ha egy f\u00e9rfib\u00f3l vagy asszonyb\u00f3l halottid\u00e9z\u0151 vagy j\u00f6vend\u0151mond\u00f3 sz\u00f3l, hal\u00e1llal lakoljon. K\u00f6vezz\u00e9k meg \u0151ket: v\u00e9r\u00fck rajtuk."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A papi tiszts\u00e9ggel j\u00e1r\u00f3 k\u00f6vetelm\u00e9nyek - Ezt mondta az \u00dar M\u00f3zesnek: Mondd meg \u00c1ron fiainak, a papoknak, mondd meg nekik, hogy ne tegy\u00e9k magukat tiszt\u00e1talann\u00e1 n\u00e9p\u00fck k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 halottal."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De ha a legk\u00f6zelebbi rokona halt meg valamelyiknek: anyja, apja, fia, le\u00e1nya, testv\u00e9re"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "vagy a legk\u00f6zelebbi hajadon n\u0151v\u00e9re, aki nem ment f\u00e9rjhez, ezekkel tiszt\u00e1talann\u00e1 teheti mag\u00e1t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mint f\u00e9rj se tegye tiszt\u00e1talann\u00e1 mag\u00e1t n\u00e9pe k\u00f6z\u00f6tt, ne vesz\u00edtse el szent volt\u00e1t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ne ny\u00edrj\u00e1k kopaszra a fej\u00fcket, szak\u00e1lluk sz\u00e9l\u00e9t ne borotv\u00e1lj\u00e1k le, \u00e9s a test\u00fcket ne vagdoss\u00e1k be."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Szentek legyenek Isten\u00fck el\u0151tt, \u00e9s ne hozzanak gyal\u00e1zatot Isten\u00fck nev\u00e9re. Mert \u0151k mutatj\u00e1k be az \u00dar t\u0171z\u00e1ldozatait, Isten\u00fck kenyer\u00e9t, az\u00e9rt szentek legyenek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Par\u00e1zna \u00e9s meggyal\u00e1zott n\u0151t ne vegyenek el. Olyan n\u0151t se vegyenek el, akit a f\u00e9rje elbocs\u00e1tott, mert Isten\u00fcknek vannak odaszentelve."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Szentnek tekintsd a papot, mert Istened kenyer\u00e9t \u0151 mutatja be. Szent legyen el\u0151tted, mert \u00e9n, az \u00dar, aki szent vagyok, szenteltem meg \u0151ket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha valamelyik pap le\u00e1nya gyal\u00e1zatos lesz, \u00e9s par\u00e1zn\u00e1lkodik, meg kell \u00e9getni, mert az apj\u00e1t gyal\u00e1zta meg."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Aki f\u0151pap lett testv\u00e9rei k\u00f6z\u00f6tt azzal, hogy fej\u00e9re \u00f6nt\u00f6tt\u00e9k a f\u00f6lken\u0151 olajat \u00e9s felavatt\u00e1k, amikor a szent ruh\u00e1kba \u00f6lt\u00f6ztett\u00e9k, ne hagyja gondozatlanul a haj\u00e1t, ne t\u00e9pje meg a ruh\u00e1j\u00e1t,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00e9s ne menjen be semmif\u00e9le holttesthez. M\u00e9g az apj\u00e1\u00e9val, vagy az anyj\u00e1\u00e9val se tegye tiszt\u00e1talann\u00e1 mag\u00e1t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ne menjen ki a szent helyr\u0151l, \u00e9s ne hozzon \u00edgy gyal\u00e1zatot Isten\u00e9nek a szent hely\u00e9re, mert fejd\u00edsz, Isten\u00e9nek a f\u00f6lken\u0151 olaja van rajta. \u00c9n vagyok az \u00dar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hajadont vegyen feles\u00e9g\u00fcl."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00d6zvegyet, elbocs\u00e1tottat, meggyal\u00e1zottat, par\u00e1zn\u00e1t, ilyeneket nem vehet el. Csak a maga n\u00e9p\u00e9b\u0151l val\u00f3 hajadont vehet feles\u00e9g\u00fcl,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "hogy gyal\u00e1zatot ne hozzon ut\u00f3daira n\u00e9pe k\u00f6z\u00f6tt. \u00c9n, az \u00dar, szenteltem fel \u0151t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt M\u00f3zeshez az \u00dar:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3lj \u00c1ronhoz: Ha lesz valaki ut\u00f3daid k\u00f6z\u00fcl a k\u00e9s\u0151bbi nemzed\u00e9kekben, akinek testi fogyatkoz\u00e1sa lesz, az ne mutassa be \u00e1ldozatul Isten\u00e9nek a kenyer\u00e9t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nem mutathatja be az, akinek testi fogyatkoz\u00e1sa van, teh\u00e1t aki vak, s\u00e1nta, ny\u00falsz\u00e1j\u00fa, vagy t\u00f6r\u00f6tt v\u00e9gtag\u00fa;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "se t\u00f6r\u00f6tt l\u00e1b\u00fa, se t\u00f6r\u00f6tt kez\u0171 ember;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "vagy aki p\u00fapos vagy v\u00e9zna, vagy h\u00e1lyogos szem\u0171, viszketeges vagy s\u00f6m\u00f6r\u00f6s vagy s\u00e9rves."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c1ron pap ut\u00f3dai k\u00f6z\u00fcl az, akinek testi fogyatkoz\u00e1sa van, nem mehet oda t\u0171z\u00e1ldozatot bemutatni az \u00darnak. Mivel testi fogyatkoz\u00e1sa van, nem mehet oda, hogy bemutassa Isten\u00e9nek a kenyer\u00e9t."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Isten\u00e9nek a kenyer\u00e9b\u0151l, az igen szentb\u0151l \u00e9s a szentb\u0151l egyar\u00e1nt ehet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De a k\u00e1rpithoz nem mehet be, \u00e9s az olt\u00e1rhoz nem k\u00f6zeledhet, mert testi fogyatkoz\u00e1sa van. Ne gyal\u00e1zza meg szent helyemet. \u00c9n, az \u00dar, vagyok a megszentel\u0151j\u00fck."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00cdgy besz\u00e9lt M\u00f3zes \u00c1ronhoz \u00e9s fiaihoz, meg Izr\u00e1el fiaihoz."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e1ldozati \u00e9telek szentek - Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt M\u00f3zeshez az \u00dar:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mondd meg \u00c1ronnak \u00e9s fiainak, hogy vigy\u00e1zva b\u00e1njanak Izr\u00e1el fiainak szent dolgaival. Meg ne gyal\u00e1zz\u00e1k szent nevemet azokkal, amiket \u0151k nekem szentelnek. \u00c9n vagyok az \u00dar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mondd nekik: ha b\u00e1rki a ti ut\u00f3daitok k\u00f6z\u00fcl, b\u00e1rmely nemzed\u00e9ketekb\u0151l akkor k\u00f6zel\u00edt a szent dolgokhoz, amelyeket Izr\u00e1el fiai az \u00darnak szentelnek, amikor \u00e9ppen tiszt\u00e1talan, azt az embert ki kell irtani el\u0151lem. \u00c9n vagyok az \u00dar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha egy \u00c1ron ut\u00f3dai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 ember poklos vagy foly\u00e1sos, nem ehet a szent dolgokb\u00f3l, am\u00edg meg nem tisztul. Ha pedig valaki meg\u00e9rint egy halott \u00e1ltal tiszt\u00e1talann\u00e1 lett dolgot, vagy ha valakinek mag\u00f6ml\u00e9se van,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "vagy meg\u00e9rint valamilyen cs\u00fasz\u00f3m\u00e1sz\u00f3t, \u00e9s tiszt\u00e1talann\u00e1 lesz, vagy b\u00e1rmilyen tiszt\u00e1talans\u00e1gban lev\u0151 embert, \u00e9s \u00fagy lesz tiszt\u00e1talann\u00e1,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "az az ember, aki eff\u00e9l\u00e9t \u00e9rint, tiszt\u00e1talan legyen estig. Csak azut\u00e1n ehet a szent dolgokb\u00f3l, ha megmosakodott v\u00edzben."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Naplemente ut\u00e1n tiszta lesz, \u00e9s azut\u00e1n ehet a szent dolgokb\u00f3l, mert az \u0151 eledele az."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00f6gl\u00f6tt vagy sz\u00e9tt\u00e9pett \u00e1llatot nem ehetik, mert tiszt\u00e1talan lesz \u00e1ltala. \u00c9n vagyok az \u00dar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cdgy \u0151rizz\u00e9k meg, amiket elrendeltem, hogy v\u00e9tekkel ne terhelj\u00e9k magukat, \u00e9s meg ne haljanak amiatt, hogy meggyal\u00e1zz\u00e1k azokat. \u00c9n, az \u00dar, vagyok a megszentel\u0151j\u00fck."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Egy idegen ember sem ehet szent \u00e9telt, a papn\u00e1l lev\u0151 zsell\u00e9r vagy napsz\u00e1mos sem ehet szent \u00e9telt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De ha a pap p\u00e9nzen v\u00e1s\u00e1rol meg valakit tulajdon\u00e1ul, az ehet bel\u0151le. A h\u00e1z\u00e1n\u00e1l sz\u00fcletett szolg\u00e1k is ehetnek eledel\u00e9b\u0151l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha a pap le\u00e1nya idegen f\u00e9rfi feles\u00e9ge lesz, nem ehet a szent \u00e1ldozati aj\u00e1nd\u00e9kokb\u00f3l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De ha a pap le\u00e1nya \u00f6zvegyen maradt, vagy elbocs\u00e1tott\u00e1k, gyermeke pedig nincs, \u00e9s visszat\u00e9r apja h\u00e1z\u00e1ba, akkor \u00e9pp\u00fagy ehet az apja eledel\u00e9b\u0151l, mint le\u00e1ny kor\u00e1ban. Csak idegen nem ehet bel\u0151le."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha valaki nem sz\u00e1nd\u00e9kosan eszik szent \u00e9telt, az adja meg a papnak a szent \u00e9telt, de \u00f6t\u00f6dr\u00e9sz\u00e9vel t\u00f6bbet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ne gyal\u00e1zz\u00e1k meg Izr\u00e1el fiainak a szent dolgait, amelyeket szent aj\u00e1nd\u00e9kul adnak az \u00darnak,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00e9s ne terhelj\u00e9k meg \u0151ket b\u0171n\u00f6s ad\u00f3ss\u00e1ggal az \u00e1ltal, hogy esznek szent dolgaikb\u00f3l. Mert \u00e9n, az \u00dar, vagyok a megszentel\u0151j\u00fck."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az \u00e1ldozati \u00e1llatok hib\u00e1tlanok legyenek - Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt M\u00f3zeshez az \u00dar:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sz\u00f3lj \u00c1ronhoz \u00e9s fiaihoz, meg Izr\u00e1el fiaihoz, \u00e9s ezt mondd nekik: Ha valaki Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1b\u00f3l \u00e9s az Izr\u00e1elben lak\u00f3 j\u00f6vev\u00e9nyek k\u00f6z\u00fcl \u00e1ldozatot akar bemutatni, ak\u00e1r fogadalmi, ak\u00e1r \u00f6nk\u00e9ntes \u00e1ldozatk\u00e9nt, amit csak \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul szoktak bemutatni az \u00darnak,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "az\u00e9rt, hogy \u0151 kedvesen fogadja t\u0151letek, hib\u00e1tlan h\u00edm marh\u00e1t, b\u00e1r\u00e1nyt vagy kecsk\u00e9t vigyetek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ne mutassatok be olyat, amiben fogyatkoz\u00e1s van, mert akkor nem fogadja kedvesen t\u0151letek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ha valaki b\u00e9ke\u00e1ldozatot mutat be az \u00darnak fogadalma teljes\u00edt\u00e9s\u00e9\u00fcl, vagy \u00f6nk\u00e9ntes \u00e1ldozatul, marh\u00e1t vagy juhot, hib\u00e1tlan legyen az, semmif\u00e9le fogyatkoz\u00e1sa ne legyen, akkor fogadja \u0151 kedvesen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ne mutassatok be az \u00darnak vakot, t\u00f6rt csont\u00fat, s\u00e9r\u00fcltet, szem\u00f6lcs\u00f6set, viszketegest vagy s\u00f6m\u00f6r\u00f6set. Ilyenekb\u0151l t\u0171z\u00e1ldozatot se adjatok az \u00dar olt\u00e1r\u00e1ra."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Torz \u00e9s csenev\u00e9sz marh\u00e1t \u00e9s b\u00e1r\u00e1nyt \u00f6nk\u00e9ntes \u00e1ldozatul lehet vinni, de mint fogadalmi \u00e1ldozat nem szerez kegyelmet."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00d6sszenyomott, z\u00fazott, megszakadt vagy kimetszett her\u00e9j\u0171t ne mutassatok be az \u00darnak. Ne tegy\u00e9tek ezt orsz\u00e1gotokban."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ha idegen ember kez\u00e9b\u0151l val\u00f3 b\u00e1rmi eff\u00e9le, akkor sem mutathatj\u00e1tok be mint Istenetek eledel\u00e9t. Mivel csonk\u00e1k \u00e9s fogyatkoz\u00e1suk van, nem szereznek kegyelmet nektek."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt M\u00f3zeshez az \u00dar:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A borj\u00fa, a b\u00e1r\u00e1ny \u00e9s a kecske ell\u00e9s ut\u00e1n legyen az anyja mellett h\u00e9t napig. A nyolcadik napt\u00f3l fogva m\u00e1r kegyelmet szerez fel\u00e1ldoz\u00e1suk, az \u00darnak sz\u00f3l\u00f3 t\u0171z\u00e1ldozatk\u00e9nt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Marh\u00e1t vagy juhot fiastul ne v\u00e1gjatok le ugyanazon a napon."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ha h\u00e1la\u00e1ldozatot \u00e1ldoztok az \u00darnak, \u00fagy \u00e1ldozz\u00e1tok, hogy \u0151 kedvesen fogadja t\u0151letek."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "M\u00e9g aznap egy\u00e9tek meg, ne hagyjatok bel\u0151le reggelre. \u00c9n vagyok az \u00dar!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Tarts\u00e1tok meg parancsolataimat \u00e9s \u00e9ljetek azok szerint. \u00c9n vagyok az \u00dar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ne gyal\u00e1zz\u00e1tok meg szent nevemet, hogy megszentelt legyek Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt. \u00c9n, az \u00dar, vagyok a megszentel\u0151t\u00f6k,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "aki kihoztalak benneteket Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l, hogy a ti Istenetek legyek. \u00c9n vagyok az \u00dar."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00fcnnepek elrendel\u00e9se. A nyugalom napja - Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt M\u00f3zeshez az \u00dar:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sz\u00f3lj Izr\u00e1el fiaihoz, \u00e9s mondd el nekik, hogy melyek az \u00dar \u00fcnnepei, amelyeket ki kell hirdetnetek, szent \u00fcnnepre val\u00f3 h\u00edv\u00e1ssal. Ezek az \u00e9n \u00fcnnepeim:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hat napon \u00e1t v\u00e9gezhetitek munk\u00e1tokat, de a hetedik napon teljes nyugalom legyen szent \u00f6sszegy\u00fclekez\u00e9ssel. Semmi munk\u00e1t ne v\u00e9gezzetek; az \u00dart\u00f3l rendelt pihen\u0151nap legyen az minden\u00fctt, ahol laktok."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A p\u00e1ska \u00e9s a kov\u00e1sztalan kenyerek \u00fcnnepe - Ezek az \u00dar \u00fcnnepei, a szent \u00f6sszegy\u00fclekez\u00e9sek, amelyeket ki kell hirdetnetek meghat\u00e1rozott idej\u00fckben:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az els\u0151 h\u00f3napban, a h\u00f3nap tizennegyedik\u00e9n estefel\u00e9 van az \u00dar p\u00e1sk\u00e1ja."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ennek a h\u00f3napnak a tizen\u00f6t\u00f6dik napja pedig az \u00dar kov\u00e1sztalan kenyereinek \u00fcnnepe. H\u00e9t napig kov\u00e1sztalan kenyeret egyetek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az els\u0151 napon szent \u00f6sszegy\u00fclekez\u00e9setek legyen. Ne v\u00e9gezzetek semmilyen foglalkoz\u00e1shoz tartoz\u00f3 munk\u00e1t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "H\u00e9t napon \u00e1t mutassatok be t\u0171z\u00e1ldozatot az \u00darnak. A hetedik napon szent \u00f6sszegy\u00fclekez\u00e9setek legyen, ne v\u00e9gezzetek semmilyen foglalkoz\u00e1shoz tartoz\u00f3 munk\u00e1t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az els\u0151 k\u00e9ve bemutat\u00e1sa - Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt M\u00f3zeshez az \u00dar:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sz\u00f3lj Izr\u00e1el fiaihoz, \u00e9s ezt mondd nekik: Ha bementek arra a f\u00f6ldre, amelyet \u00e9n adok nektek, \u00e9s aratj\u00e1tok annak term\u00e9s\u00e9t, vigy\u00e9tek el arat\u00e1sotok els\u0151 k\u00e9v\u00e9j\u00e9t a paphoz."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az mutassa fel a k\u00e9v\u00e9t az \u00dar el\u0151tt az\u00e9rt, hogy \u0151 kedvesen fogadja t\u0151letek. A szombat ut\u00e1n k\u00f6vetkez\u0151 napon mutassa fel azt a pap."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A k\u00e9ve felmutat\u00e1s\u00e1nak a napj\u00e1n k\u00e9sz\u00edtsetek egy hib\u00e1tlan, esztend\u0151s b\u00e1r\u00e1nyt \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul az \u00darnak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amell\u00e9 \u00e9tel\u00e1ldozatul k\u00e9ttized v\u00e9ka finomlisztet olajjal. Kedves illat\u00fa t\u0171z\u00e1ldozat ez az \u00darnak. Ital\u00e1ldozatul pedig egynegyed h\u00edn bort adjatok."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kenyeret, p\u00f6rk\u00f6lt vagy zsenge gabonaszemeket ne egyetek eg\u00e9szen addig a napig, am\u00edg el nem viszitek Isteneteknek az \u0151t megillet\u0151 \u00e1ldozatot. \u00d6r\u00f6k rendelkez\u00e9s ez nektek nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre minden lak\u00f3helyeteken."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az arat\u00e1si h\u00e1laad\u00f3 \u00fcnnep - Sz\u00e1moljatok a szombatra k\u00f6vetkez\u0151 napt\u00f3l, teh\u00e1t att\u00f3l a napt\u00f3l, amelyen elviszitek a felmutat\u00e1sra sz\u00e1nt k\u00e9v\u00e9t, h\u00e9t teljes hetet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00d6tven napot sz\u00e1moljatok a hetedik szombat ut\u00e1ni napig \u00e9s akkor mutassatok be \u00faj \u00e9tel\u00e1ldozatot az \u00darnak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hozzatok lak\u00f3helyetekr\u0151l k\u00e9t kenyeret felmutat\u00e1si \u00e1ldozatul; k\u00e9ttized v\u00e9ka finomlisztb\u0151l k\u00e9sz\u00fcljenek, kov\u00e1sszal s\u00fctve, az els\u0151 term\u00e9sb\u0151l val\u00f3 \u00e1ldozatul az \u00darnak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A keny\u00e9ren k\u00edv\u00fcl mutassatok be h\u00e9t hib\u00e1tlan, esztend\u0151s b\u00e1r\u00e1nyt, egy bikaborj\u00fat meg k\u00e9t kost. Legyenek ezek az \u00dar \u00e9g\u0151\u00e1ldozatai, a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 \u00e9tel- \u00e9s ital\u00e1ldozattal egy\u00fctt. Kedves illat\u00fa t\u0171z\u00e1ldozat ez az \u00darnak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtsetek el egy kecskebakot is v\u00e9tek\u00e1ldozatul, k\u00e9t egy\u00e9ves b\u00e1r\u00e1nyt pedig b\u00e9ke\u00e1ldozatul."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A pap mutassa fel azokat az els\u0151 term\u00e9sb\u0151l k\u00e9sz\u00fclt keny\u00e9r f\u00f6l\u00f6tt felmutatott \u00e1ldozatk\u00e9nt az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt a k\u00e9t b\u00e1r\u00e1nnyal egy\u00fctt. Az \u00darnak szenteltek ezek, a pap\u00e9i legyenek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s hirdess\u00e9tek ki, hogy ugyanezen a napon szent \u00f6sszegy\u00fclekez\u00e9s lesz, ne v\u00e9gezzetek semmilyen foglalkoz\u00e1shoz tartoz\u00f3 munk\u00e1t. \u00d6r\u00f6k rendelkez\u00e9s legyen ez minden lak\u00f3helyeteken nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Amikor f\u00f6ldetek term\u00e9s\u00e9t learatj\u00e1tok, ne arass\u00e1tok le eg\u00e9szen a mez\u0151 sz\u00e9l\u00e9ig, \u00e9s az arat\u00e1s k\u00f6zben elhullottat ne szedj\u00e9tek f\u00f6l. Hagyd ott azokat a nyomorultnak \u00e9s a j\u00f6vev\u00e9nynek. \u00c9n, az \u00dar, vagyok a ti Istenetek!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A hetedik h\u00f3nap els\u0151 napja - Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt M\u00f3zeshez az \u00dar:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mondd meg ezt Izr\u00e1el fiainak: A hetedik h\u00f3napban, a h\u00f3nap elsej\u00e9n pihen\u0151napotok legyen, szent \u00f6sszegy\u00fclekez\u00e9s eml\u00e9keztet\u0151 k\u00fcrt\u00f6l\u00e9ssel."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ne v\u00e9gezzetek semmilyen foglalkoz\u00e1shoz tartoz\u00f3 munk\u00e1t, hanem mutassatok be t\u0171z\u00e1ldozatot az \u00darnak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az engesztel\u00e9si \u00fcnnep - Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt M\u00f3zeshez az \u00dar:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ugyanennek a hetedik h\u00f3napnak a tizedike az engesztel\u00e9s napja. Szent \u00f6sszegy\u00fclekez\u00e9setek legyen, tart\u00f3ztass\u00e1tok meg magatokat, \u00e9s mutassatok be t\u0171z\u00e1ldozatot az \u00darnak."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ne v\u00e9gezzetek ezen a napon semmif\u00e9le munk\u00e1t, mert az engesztel\u00e9s napja ez, hogy engesztel\u00e9st v\u00e9gezzenek \u00e9rtetek Isteneteknek, az \u00darnak sz\u00edne el\u0151tt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ha pedig valaki nem tart\u00f3ztatja meg mag\u00e1t ezen a napon, azt ki kell irtani n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s ha valaki ak\u00e1rmilyen munk\u00e1t v\u00e9gez ezen a napon, azt az embert kipuszt\u00edtom n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ne v\u00e9gezzetek semmif\u00e9le munk\u00e1t akkor. \u00d6r\u00f6k rendelkez\u00e9s legyen ez nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre minden lak\u00f3helyeteken."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A teljes nyugalom napja legyen ez nektek, tart\u00f3ztass\u00e1tok meg magatokat. A h\u00f3nap kilencedik\u00e9nek est\u00e9j\u00e9n, est\u00e9t\u0151l est\u00e9ig pihenjetek nyugalmatok napj\u00e1n."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A s\u00e1toros \u00fcnnep - Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt M\u00f3zeshez az \u00dar:"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mondd meg Izr\u00e1el fiainak: Ugyanennek a hetedik h\u00f3napnak a tizen\u00f6t\u00f6dik napj\u00e1n h\u00e9t napig tart\u00f3 s\u00e1toros \u00fcnnep kezd\u0151dj\u00e9k az \u00darnak."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Az els\u0151 napon szent \u00f6sszegy\u00fclekez\u00e9s legyen, ne v\u00e9gezzetek semmilyen foglalkoz\u00e1shoz tartoz\u00f3 munk\u00e1t."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "H\u00e9t napon \u00e1t mutassatok be t\u0171z\u00e1ldozatot az \u00darnak. A nyolcadik napon szent \u00f6sszegy\u00fclekez\u00e9setek legyen, \u00e9s mutassatok be t\u0171z\u00e1ldozatot az \u00darnak. \u00dcnnepnap ez, ne v\u00e9gezzetek semmilyen foglalkoz\u00e1shoz tartoz\u00f3 munk\u00e1t."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ezek az \u00dar meghat\u00e1rozott \u00fcnnepei, amelyeket ki kell hirdetnetek, mint a szent \u00f6sszegy\u00fclekez\u00e9s alkalmait. Mutassatok be t\u0171z\u00e1ldozatot az \u00darnak: \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot, \u00e9tel\u00e1ldozatot, v\u00e9res\u00e1ldozatot \u00e9s ital\u00e1ldozatot, mindegyik napon annak rendje szerint,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "az \u00dar nyugalomnapjain k\u00edv\u00fcl, az aj\u00e1nd\u00e9kokon, minden fogadalmon \u00e9s minden \u00f6nk\u00e9ntes \u00e1ldozaton k\u00edv\u00fcl, amelyeket adtok az \u00darnak."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "De m\u00e9g a hetedik h\u00f3nap tizen\u00f6t\u00f6dik napj\u00e1t\u00f3l kezdve is, amikor begy\u0171jtitek a f\u00f6ld term\u00e9s\u00e9t, h\u00e9t napon \u00e1t \u00fcnnepelj\u00e9tek az \u00dar \u00fcnnep\u00e9t. Az els\u0151 napon is legyen pihen\u0151nap, \u00e9s a nyolcadik napon is legyen pihen\u0151nap."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Vegyetek magatoknak az els\u0151 napon nemes f\u00e1kr\u00f3l val\u00f3 gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t, p\u00e1lma\u00e1gakat, s\u0171r\u0171 lomb\u00fa fa\u00e1gakat \u00e9s f\u0171zfagallyakat, \u00e9s \u00f6rvendezzetek h\u00e9t napon \u00e1t Istenetek, az \u00dar el\u0151tt."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00cdgy \u00fcnnepelj\u00e9tek meg ezt az \u00dar \u00fcnnepek\u00e9nt minden esztend\u0151ben h\u00e9t napon \u00e1t. \u00d6r\u00f6k rendelkez\u00e9s legyen ez nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre. A hetedik h\u00f3napban \u00fcnnepelj\u00e9tek ezt."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "S\u00e1trakban lakjatok h\u00e9t napig, s\u00e1trakban lakj\u00e9k Izr\u00e1elben minden bennsz\u00fcl\u00f6tt."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Hadd tudj\u00e1k meg nemzed\u00e9keitek, hogy s\u00e1trakban adtam lak\u00e1st Izr\u00e1el fiainak, amikor kihoztam \u0151ket Egyiptomb\u00f3l. \u00c9n, az \u00dar, vagyok a ti Istenetek!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00cdgy mondta el M\u00f3zes az \u00dar meghat\u00e1rozott \u00fcnnepeit Izr\u00e1el fiainak."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00f6r\u00f6km\u00e9cses \u00e9s a szent kenyerek - Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt M\u00f3zeshez az \u00dar:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Parancsold meg Izr\u00e1el fiainak, hogy hozzanak neked olajbogy\u00f3b\u00f3l \u00fct\u00f6tt tiszta olajat a m\u00e9cstart\u00f3hoz, hogy mindig tehessenek r\u00e1 \u00e9g\u0151 m\u00e9csest."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1ban, a bizonys\u00e1g k\u00e1rpitj\u00e1n k\u00edv\u00fcl \u00fagy rendezze el ezeket \u00c1ron, hogy est\u00e9t\u0151l reggelig \u00e1lland\u00f3an az \u00dar el\u0151tt legyenek. \u00d6r\u00f6k rendelkez\u00e9s legyen ez nektek nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A sz\u00ednarany l\u00e1mpatart\u00f3ra rakja fel a m\u00e9cseseket, hogy \u00e1lland\u00f3an az \u00dar el\u0151tt legyenek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "V\u00e9gy finomlisztet, \u00e9s s\u00fcss abb\u00f3l tizenk\u00e9t lep\u00e9nyt. K\u00e9ttized v\u00e9k\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00fclj\u00f6n egy lep\u00e9ny."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Helyezd el azokat k\u00e9t sorban, soronk\u00e9nt hatot, a sz\u00ednarannyal bevont asztalra az \u00dar el\u00e9."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "T\u00e9gy a sorok mell\u00e9 tiszta t\u00f6mj\u00e9nt, ez legyen a keny\u00e9rn\u00e9l az \u00e1ldozat eml\u00e9keztet\u0151 r\u00e9sze mint t\u0171z\u00e1ldozat az \u00darnak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Szombatr\u00f3l-szombatra oda kell rakni az \u00dar el\u00e9 \u00e1lland\u00f3an. \u00d6r\u00f6k sz\u00f6vets\u00e9g k\u00f6telezi erre Izr\u00e1el fiait."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00c1ron\u00e9 \u00e9s fiai\u00e9 legyen. Szent helyen egy\u00e9k meg, mert az \u00dar legszentebb t\u0171z\u00e1ldozatai k\u00f6z\u00e9 tartozik. \u00d6r\u00f6k rendelkez\u00e9s ez."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Istenk\u00e1roml\u00e1s \u00e9s egy\u00e9b b\u0171n\u00f6k b\u00fcntet\u00e9se - Egy izr\u00e1eli asszonynak a fia, akinek az apja egyiptomi volt, Izr\u00e1el fiaival egy\u00fctt j\u00f6tt ki, \u00e9s ennek az izr\u00e1eli asszonynak a fia meg egy izr\u00e1eli f\u00e9rfi \u00f6sszeveszett a t\u00e1borban."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az izr\u00e1eli asszonynak a fia k\u00e1romolta az \u00dar nev\u00e9t, \u00e9s \u00e1tkoz\u00f3dott. Ez\u00e9rt odavitt\u00e9k M\u00f3zeshez. Anyj\u00e1nak a neve Sel\u00f3mit volt, Dibri le\u00e1nya, a D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s \u0151rizetbe vett\u00e9k azt, am\u00edg \u00fatmutat\u00e1st nem kapnak az \u00dart\u00f3l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00dar pedig \u00edgy besz\u00e9lt M\u00f3zeshez:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vidd ki az \u00e1tkoz\u00f3d\u00f3t a t\u00e1boron k\u00edv\u00fclre, \u00e9s tegy\u00e9k fej\u00e9re a kez\u00fcket mindazok, akik hallott\u00e1k, azut\u00e1n k\u00f6vezze meg az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiaihoz pedig \u00edgy besz\u00e9lj: Ha valaki \u00e1tkozza Isten\u00e9t, annak b\u0171nh\u0151dnie kell v\u00e9tk\u00e9\u00e9rt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Aki az \u00dar nev\u00e9t k\u00e1romolja, az hal\u00e1llal lakoljon, irgalom n\u00e9lk\u00fcl k\u00f6vezze meg az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g. Ak\u00e1r j\u00f6vev\u00e9ny, ak\u00e1r bennsz\u00fcl\u00f6tt, meg kell halnia, ha k\u00e1romolja az \u00dar nev\u00e9t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ha valaki agyon\u00fct egy embert, b\u00e1rkit is, hal\u00e1llal lakoljon."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Aki pedig egy \u00e1llatot \u00fct agyon, az fizessen az \u00e1llat\u00e9rt \u00e1llattal."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ha valaki testi s\u00e9rt\u00e9st k\u00f6vet el honfit\u00e1rs\u00e1n, azzal \u00fagy b\u00e1njanak, ahogyan \u0151 cselekedett:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "t\u00f6r\u00e9st t\u00f6r\u00e9s\u00e9rt, szemet szem\u00e9rt, fogat fog\u00e9rt. Amilyen testi s\u00e9rt\u00e9st k\u00f6vetett el, olyat k\u00f6vessenek el rajta is."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Aki \u00e1llatot \u00fct agyon, fizesse meg azt, de aki embert \u00fct agyon, annak meg kell halnia."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ugyanaz a t\u00f6rv\u00e9ny legyen n\u00e1latok \u00e9rv\u00e9nyes mind a j\u00f6vev\u00e9nyre, mind a bennsz\u00fcl\u00f6ttre, mert \u00e9n, az \u00dar, vagyok a ti Istenetek!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cdgy besz\u00e9lt M\u00f3zes Izr\u00e1el fiaihoz, azok pedig kivitt\u00e9k az \u00e1tkoz\u00f3d\u00f3t a t\u00e1boron k\u00edv\u00fclre, \u00e9s megk\u00f6vezt\u00e9k. \u00dagy cselekedtek Izr\u00e1el fiai, ahogyan megparancsolta M\u00f3zesnek az \u00dar."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A nyugalom esztendeje - Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt az \u00dar M\u00f3zeshez a S\u00ednai-hegyen:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sz\u00f3lj Izr\u00e1el fiaihoz, \u00e9s ezt mondd nekik: Amikor bementek arra a f\u00f6ldre, amelyet \u00e9n adok nektek, legyen nyugalma a f\u00f6ldnek is az \u00dar nyugalomnapj\u00e1hoz hasonl\u00f3an."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hat \u00e9ven \u00e1t vesd be mez\u0151det, \u00e9s hat \u00e9ven \u00e1t mesd meg sz\u0151l\u0151det, \u00e9s takar\u00edtsd be term\u00e9s\u00e9t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De a hetedik esztend\u0151ben legyen teljes nyugalma a f\u00f6ldnek, az \u00dar nyugalomnapj\u00e1hoz hasonl\u00f3an. Mez\u0151det ne vesd be, \u00e9s sz\u0151l\u0151det ne mesd meg."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ami az arat\u00e1s ut\u00e1n kihajtott, azt ne arasd le, \u00e9s metszetlen sz\u0151l\u0151d f\u00fcrtjeit ne szedd le. A nyugalom esztendeje legyen ez a f\u00f6ld sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De amit a f\u00f6ld a nyugalma idej\u00e9n terem, t\u00e1pl\u00e1l\u00e9kul lesz neked, szolg\u00e1dnak \u00e9s szolg\u00e1l\u00f3dnak, a n\u00e1lad tart\u00f3zkod\u00f3 napsz\u00e1mosnak \u00e9s idegennek,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "meg j\u00f3sz\u00e1godnak \u00e9s a f\u00f6ldeden \u00e9l\u0151 \u00e1llatoknak. Ez a term\u00e9s lesz az eledeletek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A nagy \u00f6r\u00f6m\u00fcnnep \u00e9ve - Sz\u00e1molj azut\u00e1n h\u00e9t nyugalom\u00e9vet, azaz h\u00e9tszer h\u00e9t esztend\u0151t, \u00fagyhogy a h\u00e9t nyugalom\u00e9v ideje negyvenkilenc esztend\u0151 legyen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akkor f\u00favasd meg a harsog\u00f3 k\u00fcrt\u00f6t a hetedik h\u00f3nap tizedik\u00e9n, az engesztel\u00e9s napj\u00e1n f\u00favasd meg a k\u00fcrt\u00f6t orsz\u00e1gszerte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Szentelj\u00e9tek meg az \u00f6tvenedik esztend\u0151t, \u00e9s hirdessetek f\u00f6lszabadul\u00e1st az orsz\u00e1g minden lakos\u00e1nak. Legyen az nektek \u00f6r\u00f6m\u00fcnnep: hadd jusson hozz\u00e1 \u00fajra mindenki a birtok\u00e1hoz, \u00e9s hadd t\u00e9rjen vissza mindenki a nemzets\u00e9g\u00e9hez."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6m\u00fcnnep legyen az \u00f6tvenedik esztend\u0151. Ne vessetek \u00e9s ne arrass\u00e1tok le, ami az arat\u00e1s ut\u00e1n kihajtott; a meg nem metszett sz\u0151l\u0151t ne sz\u00fcretelj\u00e9tek le."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert \u00f6r\u00f6m\u00fcnnep az, tarts\u00e1tok szentnek. A mez\u0151r\u0151l egy\u00e9tek annak term\u00e9s\u00e9t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00f6r\u00f6mnek ebben az esztendej\u00e9ben jusson hozz\u00e1 \u00fajra mindenki a birtok\u00e1hoz."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha valaki elad honfit\u00e1rs\u00e1nak valami eladnival\u00f3t, vagy v\u00e1s\u00e1rol valamit honfit\u00e1rs\u00e1t\u00f3l, ne csalja meg egyik ember a m\u00e1sikat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az \u00f6r\u00f6m\u00fcnnep \u00e9v\u00e9t k\u00f6vet\u0151 esztend\u0151k sz\u00e1ma szerint v\u00e1s\u00e1rolj honfit\u00e1rsadt\u00f3l, az pedig a term\u0151 esztend\u0151k sz\u00e1ma szerint adjon el neked."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az \u00e9vek nagyobb sz\u00e1m\u00e1hoz k\u00e9pest szabd magasabbra az \u00e1r\u00e1t annak, amit v\u00e1s\u00e1rolsz, \u00e9s az \u00e9vek kisebb sz\u00e1m\u00e1hoz k\u00e9pest szabd alacsonyabbra az \u00e1r\u00e1t annak, amit v\u00e1s\u00e1rolsz, hiszen a term\u00e9st az \u00e9vek sz\u00e1m\u00e1nak megfelel\u0151en adja el neked."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ne csalja meg senki a honfit\u00e1rs\u00e1t. F\u00e9ld Istenedet. \u00c9n, az \u00dar, vagyok a ti Istenetek!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hajts\u00e1tok v\u00e9gre rendelkez\u00e9seimet, tarts\u00e1tok meg v\u00e9gz\u00e9seimet. Hajts\u00e1tok v\u00e9gre azokat, akkor biztons\u00e1gban lakhattok azon a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Megadja gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t a f\u00f6ld, ehettek j\u00f3llak\u00e1sig, \u00e9s biztons\u00e1gban lakhattok rajta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ha pedig ezt mondj\u00e1tok: Mit esz\u00fcnk a hetedik esztend\u0151ben, ha nem vet\u00fcnk, \u00e9s a term\u00e9s\u00fcnket nem takar\u00edtjuk be? -"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00e9n majd r\u00e1tok \u00e1rasztom \u00e1ld\u00e1somat a hatodik esztend\u0151ben, \u00e9s h\u00e1rom esztend\u0151re val\u00f3 fog teremni."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Amikor a nyolcadik esztend\u0151ben vetni fogtok, m\u00e9g a r\u00e9gi term\u00e9sb\u0151l esztek; eg\u00e9szen a kilencedik \u00e9vig, am\u00edg be\u00e9rik annak a term\u00e9se, a r\u00e9gib\u0151l esztek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A f\u00f6ldtulajdon t\u00f6rv\u00e9nye - A f\u00f6ldet senki se adja el v\u00e9glegesen, mert eny\u00e9m a f\u00f6ld, ti csak j\u00f6vev\u00e9nyek \u00e9s zsell\u00e9rek vagytok n\u00e1lam."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ez\u00e9rt a birtokotokban lev\u0151 eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n tegy\u00e9tek visszav\u00e1lthat\u00f3v\u00e1 a f\u00f6ldet."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ha aty\u00e1dfia elszeg\u00e9nyedik, \u00e9s elad a birtok\u00e1b\u00f3l, akkor \u00e1lljon el\u0151 a visszav\u00e1lt\u00f3ja, a legk\u00f6zelebbi rokona, \u00e9s v\u00e1ltsa meg mag\u00e1nak, amit atyjafia eladott."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ha pedig valakinek nincs kiv\u00e1lt\u00f3ja, de \u0151 maga szert tesz annyira, amennyi elegend\u0151 a visszav\u00e1lt\u00e1shoz,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "vegye sz\u00e1mba az elad\u00e1s \u00f3ta eltelt esztend\u0151ket, a fennmarad\u00f3 \u00e9rt\u00e9ket pedig t\u00e9r\u00edtse meg annak, akinek eladta, \u00e9s t\u00e9rjen vissza a birtok\u00e1ra."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De ha nincs annyija, amennyit meg kellene t\u00e9r\u00edtenie, akkor maradjon az eladott f\u00f6ld a megv\u00e1s\u00e1rl\u00f3j\u00e1n\u00e1l az \u00f6r\u00f6m\u00fcnnep \u00e9v\u00e9ig. Az \u00f6r\u00f6m\u00fcnnepen azonban v\u00e1lj\u00e9k szabadd\u00e1, \u00e9s az elad\u00f3 t\u00e9rjen vissza birtok\u00e1ra."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ha valaki lak\u00f3h\u00e1zat ad el egy fallal k\u00f6r\u00fclvett v\u00e1rosban, legyen az visszav\u00e1lthat\u00f3 az elad\u00e1s \u00e9v\u00e9nek az eltelt\u00e9ig. Egy esztend\u0151n bel\u00fcl v\u00e1lthassa vissza."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De ha nem v\u00e1ltj\u00e1k vissza annak az \u00e9vnek a teljes eltelt\u00e9ig, akkor a k\u0151fallal k\u00f6r\u00fclvett v\u00e1rosban lev\u0151 h\u00e1z v\u00e9glegesen a vev\u0151\u00e9 lesz, nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre, nem v\u00e1lik szabadd\u00e1 az \u00f6r\u00f6m\u00fcnnepen sem."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A k\u0151fallal k\u00f6r\u00fcl nem vett falvak h\u00e1zait a mezei f\u00f6ldekhez kell sz\u00e1m\u00edtani, legyenek visszav\u00e1lthat\u00f3k, \u00e9s v\u00e1ljanak szabadd\u00e1 az \u00f6r\u00f6m\u00fcnnepen."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k v\u00e1rosaiban, az \u0151 birtokukban lev\u0151 v\u00e1rosok h\u00e1zai mindenkor legyenek visszav\u00e1lthat\u00f3k a l\u00e9vit\u00e1k \u00e1ltal."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ha a l\u00e9vit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl v\u00e1ltja meg mag\u00e1nak valaki, akkor is v\u00e1lj\u00e9k szabadd\u00e1 az eladott h\u00e1z az \u00f6r\u00f6m\u00fcnnepen az \u0151 birtok\u00e1t k\u00e9pez\u0151 v\u00e1rosban. Mert a l\u00e9vit\u00e1k v\u00e1rosaiban lev\u0151 h\u00e1zak az \u0151 birtokuk Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A v\u00e1rosaikhoz tartoz\u00f3 mez\u0151ket nem adhatj\u00e1k el, mert \u00f6r\u00f6k\u00f6s birtokuk az."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Az elszeg\u00e9nyedettek v\u00e9delme - Ha aty\u00e1dfia elszeg\u00e9nyedik, \u00e9s t\u00f6nkremegy melletted, seg\u00edtsd \u0151t, hogy mint j\u00f6vev\u00e9ny vagy zsell\u00e9r \u00e9lhessen melletted."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ne v\u00e9gy t\u0151le kamatot vagy uzsor\u00e1t. L\u00e9gy istenf\u00e9l\u0151, \u00e9s engedd, hogy \u00e9ljen melletted aty\u00e1dfia."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "P\u00e9nzedet ne kamatra add neki, \u00e9s ne uzsor\u00e1ra adj \u00e9lelmet."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c9n, az \u00dar, vagyok a ti Istenetek, aki kihoztalak benneteket Egyiptomb\u00f3l, hogy nektek adjam K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9t \u00e9s Istenetek legyek."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ha aty\u00e1dfia elszeg\u00e9nyedik melletted, \u00e9s eladja mag\u00e1t neked, ne v\u00e9geztess vele rabszolgamunk\u00e1t."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Napsz\u00e1mosk\u00e9nt vagy zsell\u00e9rk\u00e9nt legyen n\u00e1lad, az \u00f6r\u00f6m\u00fcnnep \u00e9v\u00e9ig szolg\u00e1ljon n\u00e1lad."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Azut\u00e1n t\u00e1vozz\u00e9k el t\u0151led gyermekeivel egy\u00fctt, \u00e9s t\u00e9rjen vissza nemzets\u00e9g\u00e9hez. \u0150sei \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9be t\u00e9rjen vissza."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Mert az \u00e9n szolg\u00e1im \u0151k, akiket Egyiptomb\u00f3l hoztam ki, ne adj\u00e1k h\u00e1t el \u0151ket rabszolg\u00e1k m\u00f3dj\u00e1ra."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ne uralkodj az ilyenen kegyetlen\u00fcl, l\u00e9gy istenf\u00e9l\u0151!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Rabszolg\u00e1id \u00e9s szolg\u00e1l\u00f3id a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tted lak\u00f3 n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl val\u00f3k legyenek, azok k\u00f6z\u00fcl v\u00e1s\u00e1rolj rabszolg\u00e1t \u00e9s szolg\u00e1l\u00f3t."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "A k\u00f6z\u00f6ttetek tart\u00f3zkod\u00f3 zsell\u00e9rek fiai k\u00f6z\u00fcl is v\u00e1s\u00e1rolhattok, meg a k\u00f6ztetek lak\u00f3 nemzets\u00e9gekb\u0151l is, akik orsz\u00e1gotokban sz\u00fclettek, ezek legyenek a ti tulajdonotok."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl hagyj\u00e1tok ezeket magatok ut\u00e1n fiaitokra, hadd \u00f6r\u00f6k\u00f6lj\u00e9k mint tulajdonukat, dolgoztass\u00e1k \u0151ket \u00f6r\u00f6kk\u00e9. De testv\u00e9reiteken, Izr\u00e1el fiain, egym\u00e1son ne uralkodjatok kegyetlen\u00fcl."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Ha a j\u00f6vev\u00e9ny vagy zsell\u00e9r vagyont szerez melletted, aty\u00e1dfia viszont elszeg\u00e9nyedik mellette, \u00e9s eladja mag\u00e1t a melletted lev\u0151 j\u00f6vev\u00e9nynek vagy zsell\u00e9rnek vagy egy j\u00f6vev\u00e9ny nemzets\u00e9g\u00e9b\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3nak,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "b\u00e1r eladta mag\u00e1t, legyen visszav\u00e1lthat\u00f3; b\u00e1rmelyik rokona viszszav\u00e1lthatja \u0151t."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Ak\u00e1r a nagyb\u00e1tyja, ak\u00e1r nagyb\u00e1tyj\u00e1nak a fia visszav\u00e1lthatja, ak\u00e1r nemzets\u00e9g\u00e9b\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3 v\u00e9rrokona visszav\u00e1lthatja, vagy ha m\u00f3dja van hozz\u00e1, saj\u00e1t mag\u00e1t is viszszav\u00e1lthatja."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Sz\u00e1moljon el azzal, aki \u0151t megvette, att\u00f3l az \u00e9vt\u0151l kezdve, amikor eladta mag\u00e1t neki, az \u00f6r\u00f6m\u00fcnnep \u00e9v\u00e9ig. Elad\u00e1si \u00e1ra az \u00e9vek sz\u00e1ma szerint veend\u0151, mintha napsz\u00e1mosk\u00e9nt lenne n\u00e1la."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Ha m\u00e9g sok esztend\u0151 volna h\u00e1tra, akkor ahhoz k\u00e9pest t\u00e9r\u00edtse meg v\u00e1lts\u00e1gd\u00edj\u00e1t a v\u00e9tel\u00e1r\u00e1b\u00f3l."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Ha pedig kev\u00e9s esztend\u0151 volna h\u00e1tra az \u00f6r\u00f6m\u00fcnnep \u00e9v\u00e9ig, akkor is sz\u00e1moljon el vele, \u00e9s az \u00e9veknek megfelel\u0151en t\u00e9r\u00edtse meg v\u00e1lts\u00e1gd\u00edj\u00e1t."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Mint \u00e9vsz\u00e1mra elszeg\u0151d\u00f6tt napsz\u00e1mos legyen n\u00e1la. Ne uralkodj\u00e9k rajta kegyetlen\u00fcl a szemed l\u00e1tt\u00e1ra."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Ha pedig ilyen m\u00f3don nem volt visszav\u00e1lthat\u00f3, az \u00f6r\u00f6m\u00fcnnep \u00e9v\u00e9ben v\u00e1lj\u00e9k szabadd\u00e1 gyermekeivel egy\u00fctt."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Mert az \u00e9n szolg\u00e1im Izr\u00e1el fiai, az \u00e9n szolg\u00e1im \u0151k, akiket Egyiptomb\u00f3l hoztam ki. \u00c9n, az \u00dar, vagyok a ti Istenetek!"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00e1s tilalma - Ne csin\u00e1ljatok magatoknak b\u00e1lv\u00e1nyisteneket. Se faragott k\u00e9pet, se szent oszlopot ne \u00e1ll\u00edtsatok magatoknak, k\u0151szobrokat se helyezzetek el orsz\u00e1gotokban, hogy leboruljatok azok el\u0151tt. Mert \u00e9n, az \u00dar, vagyok a ti Istenetek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nyugalomnapjaimat tarts\u00e1tok meg, \u00e9s szent\u00e9lyemet tisztelj\u00e9tek! \u00c9n vagyok az \u00dar!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az \u00dar meg\u00e1ldja parancsolatainak megtart\u00f3it - Ha rendelkez\u00e9seim szerint \u00e9ltek, \u00e9s parancsaimat megtartj\u00e1tok, \u00e9s v\u00e9grehajtj\u00e1tok azokat,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "akkor es\u0151t adok a szokott id\u0151ben, a f\u00f6ld megadja term\u00e9s\u00e9t, \u00e9s a mez\u0151 f\u00e1ja is megtermi gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cs\u00e9pl\u00e9setek sz\u00fcretig tart, \u00e9s a sz\u00fcret a vet\u00e9sig tart. J\u00f3llak\u00e1sig ehetitek kenyereteket, \u00e9s biztons\u00e1gban lakhattok az orsz\u00e1gban."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "B\u00e9kess\u00e9get adok az orsz\u00e1gban; ha lefek\u00fcszt\u00f6k, senki sem riaszt f\u00f6l benneteket. Kipuszt\u00edtom a vad\u00e1llatokat az orsz\u00e1gb\u00f3l, \u00e9s fegyverrel sem hatolnak be orsz\u00e1gotokba."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u0151t, ti \u00fcld\u00f6zitek majd ellens\u00e9geiteket, \u00e9s elhullanak fegyvereitek \u00e1ltal."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u00f6z\u00fcletek \u00f6ten sz\u00e1zat \u00fcld\u00f6znek, \u00e9s sz\u00e1zan t\u00edzezret \u00fcld\u00f6znek, \u00e9s elhullanak ellens\u00e9geitek fegyvereitek \u00e1ltal."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hozz\u00e1tok fordulok, megszapor\u00edtalak \u00e9s megsokas\u00edtalak benneteket, \u00e9s fenntartom sz\u00f6vets\u00e9gemet veletek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "R\u00e9git, tavalyi gabon\u00e1t esztek, \u00e9s a r\u00e9git kihordj\u00e1tok az \u00faj el\u0151l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hajl\u00e9komat k\u00f6z\u00e9tek helyezem, \u00e9s nem ut\u00e1llak meg benneteket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "K\u00f6ztetek j\u00e1rok, \u00e9s Istenetek leszek, ti pedig az \u00e9n n\u00e9pem lesztek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9n, az \u00dar, vagyok a ti Istenetek, aki kihoztalak benneteket Egyiptomb\u00f3l, hogy ne legyetek t\u00f6bb\u00e9 azoknak a szolg\u00e1i. \u00d6sszet\u00f6rtem j\u00e1rmotok f\u00e1j\u00e1t, \u00e9s f\u00f6legyenes\u00edtve vezettelek benneteket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az \u00dar megveri parancsolatainak megszeg\u0151it - De ha nem hallgattok r\u00e1m, \u00e9s nem hajtj\u00e1tok v\u00e9gre mindezeket a parancsolatokat,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00e9s ha megvetitek rendelkez\u00e9seimet, \u00e9s megut\u00e1lj\u00e1tok d\u00f6nt\u00e9seimet, ha nem hajtj\u00e1tok v\u00e9gre minden parancsomat, hanem megszegitek sz\u00f6vets\u00e9gemet,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "akkor \u00e9n \u00edgy b\u00e1nok veletek: Megl\u00e1togatlak benneteket sz\u00f6rny\u0171s\u00e9gekkel: szemet elhom\u00e1lyos\u00edt\u00f3 \u00e9s lelket gy\u00f6tr\u0151 sorvad\u00e1ssal \u00e9s l\u00e1zzal. Hi\u00e1ba vetitek el a magot, ellens\u00e9geitek eszik meg a term\u00e9s\u00e9t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Szembefordulok veletek: megvernek ellens\u00e9geitek, \u00e9s uralkodni fognak rajtatok gy\u0171l\u00f6l\u0151itek; akkor is menek\u00fclt\u00f6k, ha senki sem \u00fcld\u00f6z titeket."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ha pedig ezek ut\u00e1n sem hallgattok r\u00e1m, akkor h\u00e9tszeresen megfeny\u00edtelek benneteket v\u00e9tkeitek\u00e9rt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00d6sszet\u00f6r\u00f6m g\u0151g\u00f6s hatalmatokat. Olyann\u00e1 teszem f\u00f6l\u00f6ttetek az eget, mint a vas, f\u00f6ldeteket pedig olyann\u00e1, mint az \u00e9rc."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hi\u00e1ba dolgoztok teljes er\u0151vel, nem ad a f\u00f6ldetek term\u00e9st, \u00e9s a f\u00f6ld f\u00e1i nem teremnek gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ha m\u00e9gis szembesz\u00e1lltok velem, \u00e9s nem akartok r\u00e1m hallgatni, akkor h\u00e9tszeresen verlek meg benneteket v\u00e9tkeitek miatt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "R\u00e1tok k\u00fcld\u00f6m a mezei vadakat, \u00e9s elragadj\u00e1k gyermekeiteket, kiirtj\u00e1k \u00e1llataitokat, \u00e9s megritk\u00edtanak benneteket, \u00fatjaitok kihaltak lesznek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s ha m\u00e9g ezek a feny\u00edt\u00e9sek sem fognak rajtatok, hanem szembesz\u00e1lltok velem,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "akkor \u00e9n is szembesz\u00e1llok veletek, \u00e9s h\u00e9tszeresen megverlek benneteket v\u00e9tkeitek miatt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Fegyvert hozok r\u00e1tok, hogy bossz\u00fat \u00e1lljon a sz\u00f6vets\u00e9gszeg\u00e9s\u00e9rt. Ha v\u00e1rosaitokba veszitek be magatokat, akkor d\u00f6gv\u00e9szt bocs\u00e1tok r\u00e1tok, \u00e9s az ellens\u00e9g kez\u00e9be adlak benneteket."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Amikor elt\u00f6r\u00f6m n\u00e1latok a keny\u00e9r botj\u00e1t, t\u00edz asszony egy kemenc\u00e9ben s\u00fcti majd a kenyereteket, \u00e9s kim\u00e9rve adj\u00e1k oda kenyereteket, \u00fagyhogy esztek ugyan, de nem laktok j\u00f3l."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s ha m\u00e9g azut\u00e1n sem hallgattok r\u00e1m, hanem szembesz\u00e1lltok velem,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "akkor haragomban \u00e9n is szembesz\u00e1llok veletek, \u00e9s bizony, h\u00e9tszeresen feny\u00edtelek meg benneteket v\u00e9tkeitek miatt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Fiaitok h\u00fas\u00e1t fogj\u00e1tok enni, \u00e9s le\u00e1nyaitok h\u00fas\u00e1t eszitek majd."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Elpuszt\u00edtom \u00e1ldoz\u00f3 halmaitokat, kiirtom t\u00f6mj\u00e9nez\u0151 olt\u00e1raitokat, \u00e9s hull\u00e1itokat holt b\u00e1lv\u00e1nyaitok mell\u00e9 sz\u00f3rom, mert megut\u00e1llak benneteket."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "V\u00e1rosaitokat romm\u00e1 teszem, \u00e9s szent helyeiteket elpuszt\u00edtom, mert nem kedvelem illat\u00e1ldozataitokat."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00dagy elpuszt\u00edtom \u00e9n az orsz\u00e1got, hogy m\u00e9g azok az ellens\u00e9geitek is megborzadnak t\u0151le, akik ott fognak lakni."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Titeket pedig sz\u00e9tsz\u00f3rlak a nemzetek k\u00f6z\u00e9, \u00e9s kir\u00e1ntott karddal \u00fcld\u00f6zlek benneteket. Orsz\u00e1gotok pusztas\u00e1gg\u00e1 lesz, v\u00e1rosaitok pedig romhalmazz\u00e1."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Akkor majd \u00e9lvezni fogja nyugalm\u00e1t a f\u00f6ld a pusztul\u00e1s eg\u00e9sz idej\u00e9n, ti pedig ellens\u00e9geitek f\u00f6ldj\u00e9n lesztek. Akkor majd megnyugszik a f\u00f6ld, \u00e9s \u00e9lvezni fogja nyugalm\u00e1t."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A pusztul\u00e1s eg\u00e9sz ideje alatt nyugodni fog, mivel nem nyugodhatott a nyugalomra rendelt id\u0151ben, amikor m\u00e9g rajta laktatok."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Akik pedig megmaradnak k\u00f6z\u00fcletek, azoknak a sz\u00edv\u00e9ben gy\u00e1vas\u00e1got keltek ellens\u00e9geik f\u00f6ldj\u00e9n, \u00fagyhogy \u00fcld\u00f6zni fogja \u0151ket m\u00e9g egy sz\u00e9l-\u0171zte falev\u00e9l zizzen\u00e9se is; menek\u00fclnek, mintha fegyver el\u0151l menek\u00fcln\u00e9nek, \u00e9s elesnek, pedig senki sem \u00fcld\u00f6zi \u0151ket."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Elbotlanak egym\u00e1sban, mintha fegyverrel \u0171zn\u00e9k \u0151ket, pedig senki nem \u00fcld\u00f6zi \u0151ket, \u00e9s nem tudtok ellen\u00e1llni ellens\u00e9geiteknek."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "El fogtok veszni a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s megem\u00e9szt benneteket ellens\u00e9geitek f\u00f6ldje."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Akik pedig megmaradnak k\u00f6z\u00fcletek, megrothadnak b\u0171neik miatt ellens\u00e9geik f\u00f6ldj\u00e9n, s\u0151t aty\u00e1ik b\u0171nei miatt is megrothadnak."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00cdg\u00e9ret a megt\u00e9r\u0151knek - De ha megvallj\u00e1k b\u0171n\u00fcket \u00e9s aty\u00e1ik b\u0171n\u00e9t, azt hogy h\u0171tlen\u00fcl ellenem szeg\u00fcltek, meg azt is, hogy szembesz\u00e1lltak velem,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "ami miatt \u00e9n is szembesz\u00e1lltam vel\u00fck, \u00e9s elvittem \u0151ket ellens\u00e9geik f\u00f6ldj\u00e9re, ha majd megal\u00e1zkodik k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen sz\u00edv\u00fck, \u00e9s b\u00e9k\u00e9vel hordozz\u00e1k b\u00fcntet\u00e9s\u00fcket,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "akkor visszaeml\u00e9kezem a J\u00e1k\u00f3bbal k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9gemre, az Izs\u00e1kkal k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9gemre, meg az \u00c1brah\u00e1mmal k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9gemre, \u00e9s gondom lesz az orsz\u00e1gra is."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "El kell ugyan hagyniuk f\u00f6ldj\u00fcket, hadd \u00e9lvezze nyugalm\u00e1t, am\u00edg puszt\u00e1n hever n\u00e9lk\u00fcl\u00fck, nekik pedig b\u00e9k\u00e9vel kell hordozniuk b\u00fcntet\u00e9s\u00fcket, mivel \u00fajra meg \u00fajra megvetett\u00e9k d\u00f6nt\u00e9seimet, \u00e9s megut\u00e1lt\u00e1k rendelkez\u00e9seimet."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "De akkor sem vetem meg \u0151ket, amikor ellens\u00e9geik f\u00f6ldj\u00e9n lesznek, \u00e9s nem ut\u00e1lom meg \u0151ket annyira, hogy v\u00e9get vessek nekik, megszegv\u00e9n vel\u00fck k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9gemet, mert \u00e9n, az \u00dar, az \u0151 Isten\u00fck maradok."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00c9s visszaeml\u00e9kezem az el\u0151deikkel k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9gre, akiket kihoztam Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l a nemzetek szeme l\u00e1tt\u00e1ra, hogy Isten\u00fck legyek, \u00e9n, az \u00dar."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ezek azok a rendelkez\u00e9sek, d\u00f6nt\u00e9sek \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyek, amelyeket az \u00dar szerzett maga \u00e9s Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt a S\u00ednai-hegyn\u00e9l, M\u00f3zes \u00e1ltal."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A fogadalmak megv\u00e1lt\u00e1sa - Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt M\u00f3zeshez az \u00dar:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sz\u00f3lj Izr\u00e1el fiaihoz, \u00e9s mondd meg nekik: Ha valaki k\u00fcl\u00f6nleges fogadalmat tesz, f\u00f6l kell becs\u00fclni az \u00darnak sz\u00e1nt szem\u00e9lyeket."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ha f\u00e9rfit kell f\u00f6lbecs\u00fclni, h\u00fasz\u00e9vest\u0151l hatvan\u00e9vesig \u00f6tven ez\u00fcstsekelre becs\u00fcld, a szent sekel szerint."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha pedig asszony az, akkor harminc sekelre becs\u00fcld."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha \u00f6t\u00e9vest\u0151l h\u00fasz\u00e9vesig val\u00f3, a fi\u00fat h\u00fasz sekelre becs\u00fcld, a le\u00e1nyt t\u00edz sekelre."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha egyh\u00f3napost\u00f3l \u00f6t\u00e9vesig val\u00f3, akkor a fi\u00fat \u00f6t ez\u00fcstsekelre becs\u00fcld, a le\u00e1nyt pedig h\u00e1rom ez\u00fcstsekelre becs\u00fcld."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha hatvan\u00e9ves, vagy ann\u00e1l id\u0151sebb, akkor a f\u00e9rfit tizen\u00f6t sekelre becs\u00fcld, az asszonyt pedig t\u00edz sekelre."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ha azonban szeg\u00e9nyebb, mint amennyire becs\u00fclted, akkor \u00e1ll\u00edts\u00e1k a pap el\u00e9, \u00e9s a pap becs\u00fclje meg \u0151t. Aszerint becs\u00fclje meg a pap, amilyen m\u00f3dja van a fogadalmat tev\u0151nek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha olyan \u00e1llatr\u00f3l van sz\u00f3, amilyet \u00e1ldozatul szoktak bemutatni az \u00darnak, minden olyan, amilyet az \u00darnak szoktak adni, szent."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ne adjanak helyette m\u00e1st, ne cser\u00e9lj\u00e9k ki, se a j\u00f3t rosszabbra, se a rosszat jobbra, mert ha m\u00e9gis kicser\u00e9ln\u00e9k az \u00e1llatot egy m\u00e1sik \u00e1llatra, akkor az is, meg a csere\u00e1llat is szent lesz."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha pedig valamilyen tiszt\u00e1talan \u00e1llatr\u00f3l van sz\u00f3, amilyet nem szoktak \u00e1ldozatul bemutatni az \u00darnak, akkor \u00e1ll\u00edts\u00e1k oda az \u00e1llatot a pap el\u00e9."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Becs\u00fclje meg azt a pap, hogy j\u00f3-e vagy rossz-e, \u00e9s ahogyan a pap megbecs\u00fclte, \u00fagy legyen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De ha mindenk\u00e9ppen meg akarja azt v\u00e1ltani, akkor tegye hozz\u00e1 a becs\u00e9rt\u00e9k\u00e9nek m\u00e9g egy \u00f6t\u00f6d\u00e9t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha valaki a h\u00e1z\u00e1t szenteli oda szent aj\u00e1nd\u00e9kul az \u00darnak, akkor a pap becs\u00fclje meg, hogy j\u00f3-e vagy rossz-e, \u00e9s a pap \u00e1ltal meg\u00e1llap\u00edtott becs\u00e9rt\u00e9ket kell sz\u00e1m\u00edtani."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha pedig az, aki odaszentelte, meg akarja v\u00e1ltani a h\u00e1z\u00e1t, akkor tegye hozz\u00e1 a becs\u00e9rt\u00e9k\u00e9nek m\u00e9g egy \u00f6t\u00f6d\u00e9t, \u00e9s \u00fagy maradjon az \u00f6v\u00e9."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha valaki \u0151si birtok\u00e1b\u00f3l szentel oda valamit az \u00darnak, akkor a vet\u0151magja szerint kell megbecs\u00fclni; egy h\u00f3mer \u00e1rpa vet\u0151mag \u00f6tven ez\u00fcstsekelt \u00e9r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ha az \u00f6r\u00f6m\u00fcnnep \u00e9v\u00e9t\u0151l fogva szenteli oda valaki a mezej\u00e9t, akkor a teljes becs\u00e9rt\u00e9ket kell sz\u00e1m\u00edtani."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De ha az \u00f6r\u00f6m\u00fcnnep ut\u00e1n szenteli oda valaki a mezej\u00e9t, akkor sz\u00e1m\u00edtsa ki a pap a k\u00f6vetkez\u0151 \u00f6r\u00f6m\u00fcnnepig m\u00e9g h\u00e1tra lev\u0151 \u00e9vek sz\u00e1m\u00e1nak megfelel\u0151 p\u00e9nzt, \u00e9s azt vonj\u00e1k le a becs\u00e9rt\u00e9kb\u0151l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De ha mindenk\u00e9ppen meg akarja v\u00e1ltani a mezej\u00e9t az, aki odaszentelte, akkor tegye hozz\u00e1 becs\u00e1r\u00e1nak m\u00e9g egy \u00f6t\u00f6d\u00e9t, \u00e9s \u00fagy maradjon az \u00f6v\u00e9."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ha pedig nem v\u00e1ltja meg a mez\u0151t, hanem eladja azt a mez\u0151t m\u00e1s valakinek, akkor nem v\u00e1lthat\u00f3 meg t\u00f6bb\u00e9."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ha az \u00f6r\u00f6m\u00fcnnepen felszabadul a mez\u0151, legyen az \u00dar szent tulajdona, mint esk\u00fcvel odaszentelt mez\u0151: a pap birtoka legyen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ha pedig valaki v\u00e1s\u00e1rolt mez\u0151t szentel oda az \u00darnak, amely nem \u0151si birtoka,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "akkor sz\u00e1m\u00edtsa ki a pap a becs\u00e9rt\u00e9k \u00f6sszeg\u00e9t az \u00f6r\u00f6m\u00fcnnep \u00e9v\u00e9ig, \u00e9s a becs\u00e9rt\u00e9ket m\u00e9g azon a napon oda kell adni az \u00darnak szent aj\u00e1nd\u00e9kul."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az \u00f6r\u00f6m\u00fcnnep \u00e9v\u00e9ben visszasz\u00e1ll a mez\u0151 arra, akit\u0151l vett\u00e9k, akinek \u0151si birtoka volt az a f\u00f6ld."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mindent a szent sekel szerint becs\u00fcljetek fel! H\u00fasz g\u00e9ra ez a p\u00e9nzegys\u00e9g."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az \u00e1llat els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttj\u00e9t nem kell senkinek sem odaszentelni, mert az mint els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt \u00fagyis az \u00dar\u00e9, ak\u00e1r szarvasmarha, ak\u00e1r juh, az \u00dar\u00e9 az."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ha azonban \u00e1ldozatra alkalmatlan az az \u00e1llat, akkor meg kell v\u00e1ltani becs\u00e9rt\u00e9ke szerint, hozz\u00e1adva m\u00e9g annak egy \u00f6t\u00f6d\u00e9t. Ha pedig nem v\u00e1ltj\u00e1k meg, akkor adj\u00e1k el becs\u00e1ra szerint."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De amit esk\u00fcvel szentelt valaki tulajdon\u00e1b\u00f3l az \u00darnak, ak\u00e1r ember, ak\u00e1r \u00e1llat, ak\u00e1r \u0151si birtok az, azt nem adhatja el, \u00e9s nem v\u00e1lthatja meg. Minden esk\u00fcvel odaszentelt dolog igen szent tulajdona az \u00darnak."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Nem lehet megv\u00e1ltani az olyan embert, aki \u00e1tok miatt ker\u00fclt az esk\u00fcvel odaszenteltek k\u00f6z\u00e9, annak meg kell halnia."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A f\u00f6ld minden tizede az \u00dar\u00e9, a f\u00f6ldnek a szemes term\u00e9s\u00e9b\u0151l \u00e9s a fa gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9b\u0151l; az \u00dar szent tulajdona az."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De ha valaki mindenk\u00e9ppen meg akar valamit v\u00e1ltani a tized\u00e9b\u0151l, tegye m\u00e9g hozz\u00e1 egy\u00f6t\u00f6d\u00e9t."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A marh\u00e1knak \u00e9s juhoknak a tizede is, minden tizedik, amely \u00e1tmegy a p\u00e1sztorbot alatt, az \u00dar szent tulajdona legyen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Nem szabad v\u00e1logatni a j\u00f3 \u00e9s a rossz k\u00f6z\u00f6tt, sem kicser\u00e9lni azt. Ha valaki m\u00e9gis kicser\u00e9li, akkor az is, meg a csere\u00e1llat is szent lesz, nem v\u00e1lthat\u00f3 meg."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ezek azok a parancsolatok, amelyeket az \u00dar parancsolt M\u00f3zes \u00e1ltal Izr\u00e1el fiainak a S\u00ednai-hegyen."
                }
            }
        }
    }
}