{
    "version": "nt-hu",
    "book_name": "Luke",
    "book_nr": "42",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Aj\u00e1nl\u00e1s - Miut\u00e1n sokan v\u00e1llalkoztak m\u00e1r arra, hogy tud\u00f3s\u00edtsanak benn\u00fcnket a k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk beteljesedett esem\u00e9nyekr\u0151l \u00fagy,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "amint re\u00e1nk hagyt\u00e1k azok, akik kezdett\u0151l fogva szemtan\u00fai \u00e9s szolg\u00e1i voltak az ig\u00e9nek:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "magam is j\u00f3nak l\u00e1ttam, hogy miut\u00e1n eleit\u0151l kezdve mindennek pontosan ut\u00e1naj\u00e1rtam, sorj\u00e1ban meg\u00edrjam azokat neked, nagyrabecs\u00fclt Teofilus,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "hogy azokr\u00f3l a dolgokr\u00f3l, amelyekr\u0151l tan\u00edt\u00e1st kapt\u00e1l, megtudd a k\u00e9ts\u00e9gtelen val\u00f3s\u00e1got."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Keresztel\u0151 J\u00e1nos sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek \u00edg\u00e9rete - Her\u00f3desnek, J\u00fadea kir\u00e1ly\u00e1nak idej\u00e9ben \u00e9lt egy pap, n\u00e9v szerint Zakari\u00e1s, az Abij\u00e1 csoportj\u00e1b\u00f3l; feles\u00e9ge pedig \u00c1ron le\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 volt, \u00e9s a neve Erzs\u00e9bet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Igazak voltak mindketten az Isten el\u0151tt, \u00e9s feddhetetlen\u00fcl \u00e9ltek az \u00dar minden parancsolata \u00e9s rendel\u00e9se szerint."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nem volt gyermek\u00fck, mert Erzs\u00e9bet medd\u0151 volt, \u00e9s m\u00e1r mindketten el\u0151rehaladott kor\u00faak voltak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "T\u00f6rt\u00e9nt pedig egyszer, hogy amikor csoportj\u00e1nak beoszt\u00e1sa szerint papi szolg\u00e1latot v\u00e9gzett az Isten el\u0151tt,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "a papi szolg\u00e1lat szokott m\u00f3dja szerint, sorsol\u00e1ssal \u0151t jel\u00f6lt\u00e9k ki arra, hogy bemenjen az \u00dar templom\u00e1ba, \u00e9s bemutassa a f\u00fcst\u00f6l\u0151\u00e1ldozatot."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A n\u00e9p eg\u00e9sz sokas\u00e1ga pedig kint im\u00e1dkozott a f\u00fcst\u00f6l\u0151\u00e1ldozat \u00f3r\u00e1j\u00e1ban."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ekkor megjelent neki az \u00dar angyala, \u00e9s meg\u00e1llt a f\u00fcst\u00f6l\u0151\u00e1ldozati olt\u00e1r mellett jobb fel\u0151l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Zakari\u00e1s amikor ezt megl\u00e1tta, megrettent, \u00e9s f\u00e9lelem sz\u00e1llta meg."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De az angyal \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Ne f\u00e9lj, Zakari\u00e1s, meghallgat\u00e1sra tal\u00e1lt a te k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9sed: feles\u00e9ged, Erzs\u00e9bet fi\u00fat sz\u00fcl neked, \u00e9s J\u00e1nosnak fogod \u0151t nevezni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00d6r\u00fclni fogsz, boldog leszel, \u00e9s sokan \u00f6r\u00fclnek majd az \u0151 sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "mert nagy lesz \u0151 az \u00dar el\u0151tt; bort \u00e9s r\u00e9szeg\u00edt\u0151 italt nem iszik, \u00e9s m\u00e1r anyja m\u00e9h\u00e9t\u0151l fogva megtelik Szentl\u00e9lekkel,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl sokakat megt\u00e9r\u00edt az \u00darhoz, az \u0151 Isten\u00fckh\u00f6z,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00e9s \u0151el\u0151tte j\u00e1r az Ill\u00e9s lelk\u00e9vel \u00e9s erej\u00e9vel, hogy az aty\u00e1k sz\u00edv\u00e9t a gyermekekhez, \u00e9s az engedetleneket az igazak lelk\u00fclet\u00e9re t\u00e9r\u00edtse, hogy felk\u00e9sz\u00fclt n\u00e9pet \u00e1ll\u00edtson az \u00dar el\u00e9.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Zakari\u00e1s \u00edgy sz\u00f3lt az angyalhoz: &#34;Mib\u0151l tudom meg ezt? Hiszen \u00e9n m\u00e1r \u00f6reg ember vagyok, feles\u00e9gem is el\u0151rehaladott kor\u00fa.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az angyal pedig \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;\u00c9n G\u00e1briel vagyok, aki az Isten sz\u00edne el\u0151tt \u00e1llok. Elk\u00fcld\u00f6tt engem, hogy besz\u00e9ljek veled, \u00e9s meghozzam neked ezt az \u00f6r\u00f6mh\u00edrt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De \u00edme, ami\u00e9rt nem hitt\u00e9l szavaimnak, amelyek pedig be fognak teljesedni a maguk idej\u00e9ben, most megn\u00e9mulsz, \u00e9s eg\u00e9szen addig nem tudsz megsz\u00f3lalni, am\u00edg mindezek v\u00e9gbe nem mennek.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A n\u00e9p v\u00e1rta Zakari\u00e1st, \u00e9s csod\u00e1lkozott, hogy k\u00e9sik a templomban."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Amikor m\u00e9gis kij\u00f6tt, nem tudott vel\u00fck besz\u00e9lni. Ebb\u0151l r\u00e1j\u00f6ttek, hogy l\u00e1tom\u00e1st l\u00e1tott a templomban. \u0150 pedig csak integetett nekik, de n\u00e9ma maradt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Amikor leteltek papi szolg\u00e1lat\u00e1nak napjai, hazament."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "E napok ut\u00e1n fogant feles\u00e9ge, Erzs\u00e9bet, azt\u00e1n elrejt\u0151z\u00f6tt \u00f6t h\u00f3napra, majd \u00edgy sz\u00f3lt:"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "&#34;Ezt tette velem az \u00dar azokban a napokban, amikor r\u00e1m tekintett, hogy elvegye gyal\u00e1zatomat az emberek el\u0151tt.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J\u00e9zus sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek \u00edg\u00e9rete - A hatodik h\u00f3napban pedig elk\u00fcldte Isten G\u00e1briel angyalt Galilea egyik v\u00e1ros\u00e1ba, N\u00e1z\u00e1retbe,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "egy sz\u0171zh\u00f6z, aki a D\u00e1vid h\u00e1z\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmaz\u00f3 f\u00e9rfinak, J\u00f3zsefnek volt a jegyese. A sz\u0171znek pedig M\u00e1ria volt a neve."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Az angyal bel\u00e9pve hozz\u00e1 \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, kegyelembe fogadott, az \u00dar veled van!&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "M\u00e1ria megd\u00f6bbent ezekre a szavakra, \u00e9s fontolgatta, mit jelenthet ez a k\u00f6sz\u00f6nt\u00e9s."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Az angyal ezt mondta neki: &#34;Ne f\u00e9lj, M\u00e1ria, mert kegyelmet tal\u00e1lt\u00e1l az Istenn\u00e9l!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00cdme, fogansz m\u00e9hedben, \u00e9s fi\u00fat sz\u00fclsz, akit nevezz J\u00e9zusnak."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Nagy lesz \u0151, \u00e9s a Magass\u00e1gos Fi\u00e1nak mondj\u00e1k majd; az \u00dar Isten neki adja atyj\u00e1nak, D\u00e1vidnak a tr\u00f3nj\u00e1t,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u0151 pedig uralkodik a J\u00e1k\u00f3b h\u00e1z\u00e1n \u00f6r\u00f6kk\u00e9, \u00e9s uralkod\u00e1s\u00e1nak nem lesz v\u00e9ge.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "M\u00e1ria megk\u00e9rdezte az angyalt: &#34;Hogyan lehets\u00e9ges ez, mikor \u00e9n f\u00e9rfit nem ismerek?&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Az angyal \u00edgy v\u00e1laszolt neki: &#34;A Szentl\u00e9lek sz\u00e1ll re\u00e1d, \u00e9s a Magass\u00e1gos ereje \u00e1rny\u00e9koz be t\u00e9ged, ez\u00e9rt a sz\u00fcletend\u0151t is Szentnek nevezik majd, Isten Fi\u00e1nak."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00cdme, a te rokonod, Erzs\u00e9bet is fi\u00fat fogant \u00f6regs\u00e9g\u00e9re, \u00e9s m\u00e1r a hatodik h\u00f3napj\u00e1ban van az, akit medd\u0151nek mondanak,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "mert az Istennek semmi sem lehetetlen.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ekkor \u00edgy sz\u00f3lt M\u00e1ria: &#34;\u00cdme, az \u00dar szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nya: t\u00f6rt\u00e9nj\u00e9k velem a te besz\u00e9ded szerint!&#34; S ekkor elt\u00e1vozott t\u0151le az angyal."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "M\u00e1ria Erzs\u00e9betn\u00e9l - Azokban a napokban \u00fatra kelt M\u00e1ria, \u00e9s sietve elment a hegyvid\u00e9kre, J\u00fada egyik v\u00e1ros\u00e1ba."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Bement Zakari\u00e1s h\u00e1z\u00e1ba, \u00e9s k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Erzs\u00e9betet."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Amikor Erzs\u00e9bet meghallotta M\u00e1ria k\u00f6sz\u00f6nt\u00e9s\u00e9t, megmozdult a magzat a m\u00e9h\u00e9ben. Megtelt Erzs\u00e9bet Szentl\u00e9lekkel,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00e9s hangos sz\u00f3val ki\u00e1ltotta: &#34;\u00c1ldott vagy te az asszonyok k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s \u00e1ldott a te m\u00e9hed gy\u00fcm\u00f6lcse!"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Hogyan is lehets\u00e9ges ez, hogy az \u00e9n Uram anyja j\u00f6n el \u00e9nhozz\u00e1m?"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Mert \u00edme, amint felfogta f\u00fclem k\u00f6sz\u00f6nt\u00e9sed hangj\u00e1t, ujjongva mozdult meg a magzat m\u00e9hemben."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Boldog, aki hitt, mert beteljesedik mindaz, amit az \u00dar mondott neki.&#34;"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "M\u00e1ria \u00e9neke - M\u00e1ria pedig ezt mondta: &#34;Magasztalja lelkem az Urat,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00e9s az \u00e9n lelkem ujjong Isten, az \u00e9n Megtart\u00f3m el\u0151tt,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "mert r\u00e1tekintett szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nya megal\u00e1zott volt\u00e1ra: \u00e9s \u00edme, mostant\u00f3l fogva boldognak mond engem minden nemzed\u00e9k,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "mert nagy dolgokat tett velem a Hatalmas, \u00e9s szent az \u0151 neve,"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "irgalma megmarad nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre az \u0151t f\u00e9l\u0151k\u00f6n."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Hatalmas dolgot cselekedett karj\u00e1val, sz\u00e9tsz\u00f3rta a sz\u00edv\u00fck sz\u00e1nd\u00e9k\u00e1ban felfuvalkodottakat."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Hatalmasokat d\u00f6nt\u00f6tt le tr\u00f3njukr\u00f3l, \u00e9s megal\u00e1zottakat emelt fel."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "\u00c9hez\u0151ket l\u00e1tott el javakkal, \u00e9s b\u0151velked\u0151ket k\u00fcld\u00f6tt el \u00fcres k\u00e9zzel."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Felkarolta szolg\u00e1j\u00e1t, Izr\u00e1elt, hogy megeml\u00e9kezz\u00e9k irgalm\u00e1r\u00f3l,"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "amint kijelentette aty\u00e1inknak, \u00c1brah\u00e1mnak \u00e9s az \u0151 ut\u00f3dj\u00e1nak mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9.&#34;"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "M\u00e1ria Erzs\u00e9bettel maradt h\u00e1rom h\u00f3napig, azut\u00e1n visszat\u00e9rt otthon\u00e1ba."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Keresztel\u0151 J\u00e1nos sz\u00fclet\u00e9se - Amikor pedig elj\u00f6tt Erzs\u00e9bet sz\u00fcl\u00e9s\u00e9nek ideje, fi\u00fat sz\u00fclt."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Meghallott\u00e1k a szomsz\u00e9dai \u00e9s rokonai, hogy milyen nagy irgalmat tan\u00fas\u00edtott ir\u00e1nta az \u00dar, \u00e9s egy\u00fctt \u00f6r\u00fcltek vele."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "A nyolcadik napon elj\u00f6ttek k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lni a gyermeket, \u00e9s apja nev\u00e9r\u0151l Zakari\u00e1snak akart\u00e1k nevezni."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Anyja azonban megsz\u00f3lalt, \u00e9s ezt mondta: &#34;Nem, hanem J\u00e1nos legyen a neve.&#34;"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Mire ezt mondt\u00e1k neki: &#34;De hiszen senki sincs a te rokons\u00e1godban, akit \u00edgy h\u00edvn\u00e1nak.&#34;"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Ekkor intettek az apj\u00e1nak, hogy minek akarja neveztetni."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "\u0150 t\u00e1bl\u00e1t k\u00e9rt, \u00e9s ezt \u00edrta r\u00e1: &#34;J\u00e1nos a neve.&#34; Erre mindenki elcsod\u00e1lkozott."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "\u00c9s egyszerre csak megny\u00edlt Zakari\u00e1s sz\u00e1ja, megold\u00f3dott a nyelve, besz\u00e9lni kezdett, \u00e9s \u00e1ldotta az Istent."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "F\u00e9lelem sz\u00e1llta meg a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00fck lak\u00f3kat, \u00e9s J\u00fadea eg\u00e9sz hegyvid\u00e9k\u00e9n besz\u00e9ltek minderr\u0151l."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Akik meghallott\u00e1k, sz\u00edv\u00fckbe v\u00e9st\u00e9k, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3ltak: &#34;Vajon mi lesz ebb\u0151l a gyermekb\u0151l?&#34; Az \u00dar keze pedig val\u00f3ban vele volt."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Zakari\u00e1s \u00e9neke - Apja, Zakari\u00e1s, megtelt Szentl\u00e9lekkel, \u00e9s \u00edgy pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lt:"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "&#34;\u00c1ldott az \u00dar, Izr\u00e1el Istene, hogy megl\u00e1togatta n\u00e9p\u00e9t, \u00e9s v\u00e1lts\u00e1got szerzett neki."
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "Er\u0151s \u00fcdv\u00f6z\u00edt\u0151t t\u00e1masztott nek\u00fcnk szolg\u00e1j\u00e1nak, D\u00e1vidnak h\u00e1z\u00e1b\u00f3l,"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "ahogyan kijelentette azt szent pr\u00f3f\u00e9t\u00e1i \u00e1ltal \u00f6r\u00f6k id\u0151kt\u0151l fogva:"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "hogy megszabad\u00edt ellens\u00e9geinkt\u0151l, \u00e9s mindazok kez\u00e9b\u0151l, akik gy\u0171l\u00f6lnek minket;"
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "hogy irgalmasan cselekedj\u00e9k aty\u00e1inkkal, \u00e9s megeml\u00e9kezz\u00e9k szent sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9r\u0151l,"
                },
                "73": {
                    "verse_nr": "73",
                    "verse": "arr\u00f3l az esk\u00fcr\u0151l, amellyel megesk\u00fcd\u00f6tt aty\u00e1nknak, \u00c1brah\u00e1mnak; \u00e9s megadja nek\u00fcnk,"
                },
                "74": {
                    "verse_nr": "74",
                    "verse": "hogy ellens\u00e9geink kez\u00e9b\u0151l megszabadulva, f\u00e9lelem n\u00e9lk\u00fcl szolg\u00e1ljunk neki,"
                },
                "75": {
                    "verse_nr": "75",
                    "verse": "szents\u00e9gben \u00e9s igazs\u00e1gban \u0151el\u0151tte \u00e9let\u00fcnk minden napj\u00e1n."
                },
                "76": {
                    "verse_nr": "76",
                    "verse": "Te pedig, kisgyermek, a Magass\u00e1gos pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ja leszel, mert az \u00dar el\u0151tt j\u00e1rsz, hogy el\u0151k\u00e9sz\u00edtsd az \u0151 \u00fatjait,"
                },
                "77": {
                    "verse_nr": "77",
                    "verse": "hogy megtan\u00edtsd n\u00e9p\u00e9t az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g ismeret\u00e9re, b\u0171neik bocs\u00e1nata \u00e1ltal,"
                },
                "78": {
                    "verse_nr": "78",
                    "verse": "Isten\u00fcnk k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl\u0151 irgalm\u00e1\u00e9rt, amellyel megl\u00e1togat minket a felkel\u0151 f\u00e9ny a magass\u00e1gb\u00f3l;"
                },
                "79": {
                    "verse_nr": "79",
                    "verse": "hogy vil\u00e1g\u00edtson azoknak, akik s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben s a hal\u00e1l \u00e1rny\u00e9k\u00e1ban lakoznak, hogy r\u00e1igaz\u00edtsa l\u00e1bunkat a b\u00e9kess\u00e9g \u00fatj\u00e1ra.&#34;"
                },
                "80": {
                    "verse_nr": "80",
                    "verse": "A kisgyermek pedig n\u00f6vekedett, \u00e9s er\u0151s\u00f6d\u00f6tt l\u00e9lekben, \u00e9s a puszt\u00e1ban \u00e9lt eg\u00e9szen addig a napig, amelyen szolg\u00e1latba l\u00e9pett Izr\u00e1elben."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus sz\u00fclet\u00e9se - T\u00f6rt\u00e9nt pedig azokban a napokban, hogy Augustus cs\u00e1sz\u00e1r rendeletet adott ki: \u00edrj\u00e1k \u00f6ssze az eg\u00e9sz f\u00f6ldet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ez az els\u0151 \u00f6ssze\u00edr\u00e1s akkor t\u00f6rt\u00e9nt, amikor Sz\u00edri\u00e1ban Cir\u00e9nius volt a helytart\u00f3."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Elment teh\u00e1t mindenki a maga v\u00e1ros\u00e1ba, hogy \u00f6ssze\u00edrj\u00e1k."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Felment J\u00f3zsef is a galileai N\u00e1z\u00e1retb\u0151l J\u00fade\u00e1ba, a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ba, amelyet Betlehemnek neveznek, mert D\u00e1vid h\u00e1z\u00e1b\u00f3l \u00e9s nemzets\u00e9g\u00e9b\u0151l val\u00f3 volt,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "hogy \u00f6ssze\u00edrj\u00e1k jegyes\u00e9vel, M\u00e1ri\u00e1val egy\u00fctt, aki \u00e1ldott \u00e1llapotban volt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s t\u00f6rt\u00e9nt, hogy am\u00edg ott voltak, elj\u00f6tt sz\u00fcl\u00e9s\u00e9nek ideje,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00e9s megsz\u00fclte els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fi\u00e1t. Bep\u00f3ly\u00e1lta, \u00e9s a j\u00e1szolba fektette, mivel a sz\u00e1ll\u00e1son nem volt sz\u00e1mukra hely."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "P\u00e1sztorok tany\u00e1ztak azon a vid\u00e9ken a szabad \u00e9g alatt, \u00e9s \u0151rk\u00f6dtek \u00e9jszaka a ny\u00e1juk mellett."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s az \u00dar angyala megjelent nekik, k\u00f6r\u00fclragyogta \u0151ket az \u00dar dics\u0151s\u00e9ge, \u00e9s nagy f\u00e9lelem vett er\u0151t rajtuk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az angyal pedig ezt mondta nekik: &#34;Ne f\u00e9ljetek, mert \u00edme, hirdetek nektek nagy \u00f6r\u00f6met, amely az eg\u00e9sz n\u00e9p \u00f6r\u00f6me lesz:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dcdv\u00f6z\u00edt\u0151 sz\u00fcletett ma nektek, aki az \u00dar Krisztus, a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A jel pedig ez lesz sz\u00e1motokra: tal\u00e1ltok egy kisgyermeket, aki bep\u00f3ly\u00e1lva fekszik a j\u00e1szolban.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s hirtelen mennyei seregek sokas\u00e1ga jelent meg az angyallal, akik dics\u00e9rt\u00e9k az Istent, \u00e9s ezt mondt\u00e1k:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "&#34;Dics\u0151s\u00e9g a magass\u00e1gban Istennek, \u00e9s a f\u00f6ld\u00f6n b\u00e9kess\u00e9g, \u00e9s az emberekhez j\u00f3akarat.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Miut\u00e1n elmentek t\u0151l\u00fck az angyalok a mennybe, a p\u00e1sztorok \u00edgy sz\u00f3ltak egym\u00e1shoz: &#34;Menj\u00fcnk el eg\u00e9szen Betlehemig, \u00e9s n\u00e9zz\u00fck meg: hogyan is t\u00f6rt\u00e9nt mindaz, amir\u0151l \u00fczent nek\u00fcnk az \u00dar.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Elmentek teh\u00e1t sietve, \u00e9s megtal\u00e1lt\u00e1k M\u00e1ri\u00e1t, J\u00f3zsefet, \u00e9s a j\u00e1szolban fekv\u0151 kisgyermeket."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amikor megl\u00e1tt\u00e1k, elmondt\u00e1k azt az \u00fczenetet, amelyet err\u0151l a kisgyermekr\u0151l kaptak,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00e9s mindenki, aki hallotta, elcsod\u00e1lkozott azon, amit a p\u00e1sztorok mondtak nekik."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00e1ria pedig mindezeket a dolgokat meg\u0151rizte, \u00e9s forgatta a sz\u00edv\u00e9ben."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A p\u00e1sztorok pedig visszat\u00e9rtek, dics\u0151\u00edtve \u00e9s magasztalva az Istent mindaz\u00e9rt, amit pontosan \u00fagy hallottak \u00e9s l\u00e1ttak, ahogyan \u0151 meg\u00fczente nekik."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00e9zus bemutat\u00e1sa a templomban Simeon \u00e9s Anna - Amikor a nyolc nap elm\u00falt, \u00e9s k\u00f6r\u00fcl kellett \u0151t met\u00e9lni, a J\u00e9zus nevet adt\u00e1k neki, ahogyan az angyal nevezte \u0151t, miel\u0151tt m\u00e9g anyja m\u00e9h\u00e9ben megfogant."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Amikor leteltek a tisztul\u00e1snak a M\u00f3zes t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9ben megszabott napjai, felvitt\u00e9k J\u00e9zust Jeruzs\u00e1lembe, hogy bemutass\u00e1k az \u00darnak,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "amint meg van \u00edrva az \u00dar t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9ben, hogy &#34;minden els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fi\u00famagzat az \u00darnak szenteltess\u00e9k;&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00e9s hogy \u00e1ldozatot adjanak az \u00dar t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9ben foglalt rendelkez\u00e9s szerint: &#34;egy p\u00e1r gerlic\u00e9t vagy k\u00e9t galambfi\u00f3k\u00e1t.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00cdme, \u00e9lt egy ember Jeruzs\u00e1lemben, akinek Simeon volt a neve. Igaz \u00e9s kegyes ember volt, v\u00e1rta Izr\u00e1el vigasztal\u00e1s\u00e1t, \u00e9s a Szentl\u00e9lek volt rajta."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Azt a kijelent\u00e9st kapta a Szentl\u00e9lekt\u0151l, hogy nem hal meg addig, am\u00edg meg nem l\u00e1tja az \u00dar Krisztus\u00e1t."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A L\u00e9lek ind\u00edt\u00e1s\u00e1ra elment a templomba, \u00e9s amikor a gyermek J\u00e9zust bevitt\u00e9k sz\u00fclei, hogy eleget tegyenek a t\u00f6rv\u00e9ny el\u0151\u00edr\u00e1sainak,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "akkor karj\u00e1ba vette, \u00e1ldotta az Istent, \u00e9s ezt mondta:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "&#34;Most bocs\u00e1tod el, Uram, szolg\u00e1dat besz\u00e9ded szerint b\u00e9kess\u00e9ggel,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "mert megl\u00e1tt\u00e1k szemeim \u00fcdv\u00f6ss\u00e9gedet,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "amelyet elk\u00e9sz\u00edtett\u00e9l minden n\u00e9p szeme l\u00e1tt\u00e1ra,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "hogy megjelenj\u00e9k vil\u00e1goss\u00e1gul a pog\u00e1nyoknak, \u00e9s dics\u0151s\u00e9g\u00fcl n\u00e9pednek, Izr\u00e1elnek.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Apja \u00e9s anyja csod\u00e1lkoztak a r\u00f3la mondottakon,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Simeon pedig meg\u00e1ldotta \u0151ket, \u00e9s ezt mondta anyj\u00e1nak, M\u00e1ri\u00e1nak: &#34;\u00cdme, \u0151 sokak eles\u00e9s\u00e9re \u00e9s felemel\u00e9s\u00e9re rendeltetett Izr\u00e1elben, \u00e9s jel\u00fcl, amelynek ellene mondanak,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "- a te lelkedet is \u00e9les kard j\u00e1rja majd \u00e1t -, hogy nyilv\u00e1nval\u00f3v\u00e1 legyen sok sz\u00edv gondolata.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Volt ott egy pr\u00f3f\u00e9tan\u0151 is, Anna, F\u00e1nuel le\u00e1nya, \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l. Nagyon el\u0151rehaladott kor\u00fa volt; csak h\u00e9t \u00e9vig \u00e9lt f\u00e9rj\u00e9vel hajadonkora ut\u00e1n,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00e9s m\u00e1r nyolcvann\u00e9gy \u00e9ve \u00f6zvegyasszony volt. Nem t\u00e1vozott el a templomb\u00f3l, mert b\u00f6jt\u00f6l\u00e9ssel \u00e9s im\u00e1dkoz\u00e1ssal szolg\u00e1lt \u00e9jjel \u00e9s nappal."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Abban az \u00f3r\u00e1ban \u0151 is oda\u00e1llt, h\u00e1l\u00e1t adott az Istennek, \u00e9s besz\u00e9lt r\u00f3la mindazoknak, akik v\u00e1rt\u00e1k Jeruzs\u00e1lem megv\u00e1lt\u00e1s\u00e1t."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Miut\u00e1n mindent elv\u00e9geztek az \u00dar t\u00f6rv\u00e9nye szerint, visszat\u00e9rtek v\u00e1rosukba, a galileai N\u00e1z\u00e1retbe."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "A gyermek pedig n\u00f6vekedett \u00e9s er\u0151s\u00f6d\u00f6tt, megtelt b\u00f6lcsess\u00e9ggel, \u00e9s az Isten kegyelme volt rajta."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "A tizenk\u00e9t \u00e9ves J\u00e9zus a templomban - Sz\u00fclei \u00e9venk\u00e9nt elmentek Jeruzs\u00e1lembe a h\u00fasv\u00e9t \u00fcnnep\u00e9re."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Amikor tizenk\u00e9t \u00e9ves lett, szint\u00e9n felmentek Jeruzs\u00e1lembe az \u00fcnnepi szok\u00e1s szerint."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Miut\u00e1n pedig elteltek az \u00fcnnepnapok, \u00e9s hazafel\u00e9 indultak, a gyermek J\u00e9zus ott maradt Jeruzs\u00e1lemben. Sz\u00fclei azonban ezt nem vett\u00e9k \u00e9szre."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Mivel azt hitt\u00e9k, hogy az \u00fatit\u00e1rsaik k\u00f6r\u00e9ben van, elmentek egy napi j\u00e1r\u00f3f\u00f6ldre, \u00e9s csak akkor kezdt\u00e9k keresni a rokonok \u00e9s az ismer\u0151s\u00f6k k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "De mivel nem tal\u00e1lt\u00e1k, visszat\u00e9rtek Jeruzs\u00e1lembe, \u00e9s ott kerest\u00e9k tov\u00e1bb."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "H\u00e1rom nap m\u00falva tal\u00e1lt\u00e1k meg a templomban, amint a tan\u00edt\u00f3mesterek k\u00f6r\u00e9ben \u00fclt, hallgatta \u00e9s k\u00e9rdezte \u0151ket,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00e9s mindenki, aki hallotta, csod\u00e1lkozott \u00e9rtelm\u00e9n \u00e9s feleletein."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Amikor sz\u00fclei megl\u00e1tt\u00e1k, megd\u00f6bbentek, anyja pedig \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Gyermekem, mi\u00e9rt tetted ezt vel\u00fcnk? \u00cdme, ap\u00e1d \u00e9s \u00e9n nagy b\u00e1nattal kerest\u00fcnk t\u00e9ged.&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Mire \u0151 \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Mi\u00e9rt kerestetek engem? Nem tudt\u00e1tok, hogy az \u00e9n Aty\u00e1m h\u00e1z\u00e1ban kell lennem?&#34;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u0150k azonban a nekik adott v\u00e1laszt nem \u00e9rtett\u00e9k."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "J\u00e9zus ezut\u00e1n elindult vel\u00fck, elment N\u00e1z\u00e1retbe, \u00e9s engedelmeskedett nekik. Anyja mindezeket a szavakat meg\u0151rizte sz\u00edv\u00e9ben,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "J\u00e9zus pedig gyarapodott b\u00f6lcsess\u00e9gben, testben, Isten \u00e9s emberek el\u0151tt val\u00f3 kedvess\u00e9gben."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Keresztel\u0151 J\u00e1nos - Tib\u00e9rius cs\u00e1sz\u00e1r uralkod\u00e1s\u00e1nak tizen\u00f6t\u00f6dik \u00e9v\u00e9ben, amikor J\u00fadea helytart\u00f3ja Poncius Pil\u00e1tus volt, Galilea negyedes fejedelme Her\u00f3des, Iturea \u00e9s Trakh\u00f3nitisz tartom\u00e1ny\u00e1nak negyedes fejedelme Her\u00f3des testv\u00e9re, F\u00fcl\u00f6p, Abil\u00e9n\u00e9 negyedes fejedelme pedig L\u00fcsz\u00e1ni\u00e1sz volt,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ann\u00e1s \u00e9s Kajaf\u00e1s f\u0151papok idej\u00e9n sz\u00f3lt az \u00dar J\u00e1noshoz, Zakari\u00e1s fi\u00e1hoz a puszt\u00e1ban."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0150 elindult \u00e9s hirdette a Jord\u00e1n eg\u00e9sz k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n a megt\u00e9r\u00e9s kereszts\u00e9g\u00e9t a b\u0171n\u00f6k bocs\u00e1nat\u00e1ra,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ahogyan meg van \u00edrva \u00c9zsai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta besz\u00e9deinek k\u00f6nyv\u00e9ben: &#34;Ki\u00e1lt\u00f3 hangja sz\u00f3l a puszt\u00e1ban: K\u00e9sz\u00edts\u00e9tek el az \u00dar \u00fatj\u00e1t, tegy\u00e9tek egyeness\u00e9 \u00f6sv\u00e9nyeit:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "minden szakad\u00e9kot t\u00f6ltsetek fel, minden hegyet \u00e9s halmot hordjatok el, legyen a g\u00f6rbe \u00fat egyeness\u00e9, a g\u00f6r\u00f6ngy\u00f6s sim\u00e1v\u00e1:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00e9s megl\u00e1tja minden haland\u00f3 az Isten szabad\u00edt\u00e1s\u00e1t.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A sokas\u00e1gnak teh\u00e1t, amely kiment hozz\u00e1, hogy megkeresztelje, ezt mondta: &#34;Viper\u00e1k fajzata! Ki figyelmeztetett titeket, hogy menek\u00fcljetek az elj\u00f6vend\u0151 harag el\u0151l?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Teremjetek h\u00e1t megt\u00e9r\u00e9shez m\u00e9lt\u00f3 gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6ket, \u00e9s ne kezdj\u00e9tek azt mondogatni magatokban: \u00c1brah\u00e1m a mi aty\u00e1nk! Mert mondom nektek, hogy az Isten ezekb\u0151l a k\u00f6vekb\u0151l is tud fiakat t\u00e1masztani \u00c1brah\u00e1mnak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A fejsze pedig ott van m\u00e1r a f\u00e1k gy\u00f6ker\u00e9n: ez\u00e9rt minden fa, amely nem terem j\u00f3 gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t, kiv\u00e1gatik, \u00e9s t\u0171zre vettetik.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A sokas\u00e1g pedig megk\u00e9rdezte t\u0151le: &#34;Akkor h\u00e1t mit tegy\u00fcnk?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00e1nos \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: &#34;Akinek k\u00e9t ruh\u00e1ja van, adjon annak, akinek nincs, \u00e9s akinek van ennival\u00f3ja, hasonl\u00f3an cselekedj\u00e9k.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V\u00e1mszed\u0151k is mentek hozz\u00e1, hogy keresztelje meg \u0151ket. Ezek szint\u00e9n megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le: &#34;Mester, mit tegy\u00fcnk?&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nekik ezt mondta: &#34;Semmivel se hajtsatok be t\u00f6bbet, mint amennyi meg van szabva.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le a katon\u00e1k is: &#34;Mi pedig mit tegy\u00fcnk?&#34; Nekik viszont ezt felelte: &#34;Senkit ne b\u00e1ntalmazzatok, meg ne zsaroljatok, \u00e9s el\u00e9gedjetek meg a zsoldotokkal.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mivel a n\u00e9p rem\u00e9nykedve v\u00e1rakozott, \u00e9s sz\u00edv\u00e9ben egyre azt fontolgatta J\u00e1nosr\u00f3l, hogy vajon nem \u0151-e a Krisztus,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00e1nos \u00edgy v\u00e1laszolt mindenkinek: &#34;\u00c9n ugyan v\u00edzzel keresztellek titeket, de elj\u00f6n az, aki er\u0151sebb n\u00e1lam, \u00e9s \u00e9n m\u00e9g arra sem vagyok m\u00e9lt\u00f3, hogy saruja sz\u00edj\u00e1t megoldjam: \u0150 majd Szentl\u00e9lekkel \u00e9s t\u0171zzel keresztel titeket,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "kez\u00e9ben sz\u00f3r\u00f3lap\u00e1t lesz, \u00e9s megtiszt\u00edtja sz\u00e9r\u0171j\u00e9t: a gabon\u00e1t cs\u0171r\u00e9be takar\u00edtja, a polyv\u00e1t pedig meg\u00e9geti olthatatlan t\u0171zzel.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sok m\u00e1sra is buzd\u00edtotta \u0151ket, \u00e9s hirdette az evang\u00e9liumot a n\u00e9pnek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Amikor pedig megintette Her\u00f3des negyedes fejedelmet a testv\u00e9re feles\u00e9g\u00e9\u00e9rt, Her\u00f3di\u00e1s\u00e9rt, \u00e9s minden gonosz tett\u00e9\u00e9rt, Her\u00f3des"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "mindezt m\u00e9g azzal tet\u00e9zte, hogy b\u00f6rt\u00f6nbe csukatta J\u00e1nost."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00e9zus megkeresztelked\u00e9se - T\u00f6rt\u00e9nt, hogy amikor az eg\u00e9sz n\u00e9p megkeresztelked\u00e9se ut\u00e1n J\u00e9zus is megkeresztelkedett \u00e9s im\u00e1dkozott, megny\u00edlt az \u00e9g,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "lesz\u00e1llt r\u00e1 a Szentl\u00e9lek galambhoz hasonl\u00f3 testi alakban, \u00e9s hang hallatszott a mennyb\u0151l: &#34;Te vagy az \u00e9n szeretett Fiam, benned gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00e9zus nemzets\u00e9gi t\u00e1bl\u00e1zata - J\u00e9zus mintegy harminc esztend\u0151s volt, amikor elkezdte m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t. K\u00f6ztudom\u00e1s szerint J\u00f3zsef fia volt, ez pedig \u00c9li\u00e9;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "ez Matt\u00e1t\u00e9, ez L\u00e9vi\u00e9, ez Melki\u00e9, ez Jann\u00e1j\u00e9, ez J\u00f3zsef\u00e9,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "ez Mattati\u00e1s\u00e9, ez \u00c1m\u00f3s\u00e9, ez N\u00e1hum\u00e9, ez Heszli\u00e9, ez Naggai\u00e9,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "ez Mahat\u00e9, ez Mattati\u00e1s\u00e9, ez Simei\u00e9, ez J\u00f3szek\u00e9, ez J\u00f3d\u00e1\u00e9;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "ez J\u00f3h\u00e1n\u00e1n\u00e9, ez R\u00e9s\u00e1\u00e9, ez Zerubb\u00e1bel\u00e9, ez Sealtiel\u00e9, ez N\u00e9ri\u00e9,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "ez Melki\u00e9, ez Addi\u00e9, ez K\u00f3sz\u00e1m\u00e9, ez Elmad\u00e1m\u00e9, ez \u00c9r\u00e9;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "ez J\u00e9zus\u00e9, ez Eli\u00e9zer\u00e9, ez J\u00f3rim\u00e9, ez Matt\u00e1t\u00e9, ez L\u00e9vi\u00e9,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "ez Simeon\u00e9, ez J\u00fad\u00e1\u00e9, ez J\u00f3zsef\u00e9, ez J\u00f3n\u00e1m\u00e9, ez Elj\u00e1kim\u00e9;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "ez Mele\u00e1\u00e9, ez Menn\u00e1\u00e9, ez Matt\u00e1t\u00e1\u00e9, ez N\u00e1t\u00e1n\u00e9, ez D\u00e1vid\u00e9,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "ez Isai\u00e9, ez \u00d3b\u00e9d\u00e9, ez B\u00f3\u00e1z\u00e9, ez Szalm\u00f3n\u00e9, ez Nahs\u00f3n\u00e9,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "ez Amm\u00edn\u00e1d\u00e1b\u00e9, ez Admin\u00e9, ez Arni\u00e9, ez Heszr\u00f3n\u00e9, ez F\u00e1resz\u00e9, ez J\u00fad\u00e1\u00e9;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "ez J\u00e1k\u00f3b\u00e9, ez Izs\u00e1k\u00e9, ez \u00c1brah\u00e1m\u00e9, ez T\u00e1r\u00e9\u00e9, ez N\u00e1h\u00f3r\u00e9,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "ez Szerug\u00e9, ez Reu\u00e9, ez Peleg\u00e9, ez H\u00e9ber\u00e9, ez Selah\u00e9,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "ez K\u00e9n\u00e1n\u00e9, ez Arpaks\u00e1d\u00e9, ez S\u00e9m\u00e9, ez N\u00f3\u00e9\u00e9, ez L\u00e1mek\u00e9;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "ez Metus\u00e9lah\u00e9, ez H\u00e9n\u00f3k\u00e9, ez J\u00e1red\u00e9, ez Mahalal\u00e9l\u00e9, ez K\u00e9n\u00e1n\u00e9,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "ez En\u00f3s\u00e9, ez S\u00e9t\u00e9, ez \u00c1d\u00e1m\u00e9; ez pedig az Isten\u00e9."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus megk\u00eds\u00e9rt\u00e9se - J\u00e9zus Szentl\u00e9lekkel telve visszat\u00e9rt a Jord\u00e1nt\u00f3l, \u00e9s a L\u00e9lek ind\u00edt\u00e1s\u00e1ra a puszt\u00e1ban tart\u00f3zkodott"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "negyven napon \u00e1t, mik\u00f6zben k\u00eds\u00e9rtette az \u00f6rd\u00f6g. Nem evett semmit azokban a napokban, de amikor azok elm\u00faltak, meg\u00e9hezett."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ekkor az \u00f6rd\u00f6g \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Ha Isten Fia vagy, mondd ennek a k\u0151nek, hogy v\u00e1ltozz\u00e9k keny\u00e9rr\u00e9.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt neki: &#34;Meg van \u00edrva, hogy nemcsak keny\u00e9rrel \u00e9l az ember.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezut\u00e1n felvitte az \u00f6rd\u00f6g, megmutatta neki egy szempillant\u00e1s alatt a f\u00f6ldkereks\u00e9g minden orsz\u00e1g\u00e1t,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta neki: &#34;Neked adom mindezt a hatalmat \u00e9s dics\u0151s\u00e9get, mert nekem adatott, \u00e9s annak adom, akinek akarom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t leborulsz el\u0151ttem, tied lesz mindez.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt neki: &#34;Meg van \u00edrva: Az Urat, a te Istenedet im\u00e1dd, \u00e9s csak neki szolg\u00e1lj.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezut\u00e1n elvitte \u0151t Jeruzs\u00e1lembe, a templom p\u00e1rk\u00e1ny\u00e1ra \u00e1ll\u00edtotta, \u00e9s ezt mondta neki: &#34;Ha Isten Fia vagy, vesd le magadat innen,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "mert meg van \u00edrva: Angyalainak megparancsolta, hogy \u0151rizzenek t\u00e9ged;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00e9s tenyer\u00fck\u00f6n hordoznak, hogy meg ne \u00fcsd l\u00e1badat a k\u0151ben.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt neki: &#34;Megmondatott: Ne k\u00eds\u00e9rtsd az Urat, a te Istenedet.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amikor az \u00f6rd\u00f6g elv\u00e9gzett minden k\u00eds\u00e9rt\u00e9st, elt\u00e1vozott t\u0151le egy id\u0151re."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00e9zus N\u00e1z\u00e1retben - J\u00e9zus a L\u00e9lek erej\u00e9vel visszat\u00e9rt Galile\u00e1ba, \u00e9s elterjedt a h\u00edre az eg\u00e9sz k\u00f6rny\u00e9ken."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tan\u00edtott a zsinag\u00f3g\u00e1kban, \u00e9s dics\u0151\u00edtette mindenki."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amikor N\u00e1z\u00e1retbe ment, ahol felnevelkedett, szok\u00e1sa szerint bement szombat napj\u00e1n a zsinag\u00f3g\u00e1ba, \u00e9s fel\u00e1llt felolvasni."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Odany\u00fajtott\u00e1k neki \u00c9zsai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta k\u00f6nyv\u00e9t, \u0151 pedig kinyitotta a k\u00f6nyvet, \u00e9s megkereste azt a helyet, ahol ez van meg\u00edrva:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "&#34;Az \u00dar Lelke van \u00e9nrajtam, mivel felkent engem, hogy evang\u00e9liumot hirdessek a szeg\u00e9nyeknek; az\u00e9rt k\u00fcld\u00f6tt el, hogy a szabadul\u00e1st hirdessem a foglyoknak, \u00e9s a vakoknak szem\u00fck megny\u00edl\u00e1s\u00e1t; hogy szabadon bocs\u00e1ssam a megk\u00ednzottakat,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00e9s hirdessem az \u00dar kedves esztendej\u00e9t.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ekkor \u00f6sszeg\u00f6ngy\u00f6l\u00edtve a k\u00f6nyvtekercset, \u00e1tadta a szolg\u00e1nak, \u00e9s le\u00fclt. A zsinag\u00f3g\u00e1ban mindenkinek a szeme rajta f\u00fcgg\u00f6tt;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u0151 pedig sz\u00f3lni kezdett hozz\u00e1juk: &#34;Ma teljesedett be ez az \u00edr\u00e1s f\u00fcletek hallat\u00e1ra.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mindny\u00e1jan egyet\u00e9rtettek vele, majd elcsod\u00e1lkoztak azon, hogy a kegyelem ig\u00e9it hirdeti, \u00e9s azt k\u00e9rdezgett\u00e9k: &#34;Nemde a J\u00f3zsef fia ez?&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u0150 pedig \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Biztosan azt a k\u00f6zmond\u00e1st mondj\u00e1tok r\u00e1m: Orvos, gy\u00f3gy\u00edtsd meg magadat! Amir\u0151l hallottuk, hogy megt\u00f6rt\u00e9nt Kapernaumban, tedd meg itt is, a saj\u00e1t haz\u00e1dban.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Majd \u00edgy folytatta: &#34;Bizony, mondom n\u00e9ktek, hogy egyetlen pr\u00f3f\u00e9ta sem kedves a maga haz\u00e1j\u00e1ban."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Igaz\u00e1n mondom n\u00e9ktek, hogy sok \u00f6zvegyasszony \u00e9lt Izr\u00e1elben Ill\u00e9s napjaiban, amikor bez\u00e1rult az \u00e9g h\u00e1rom esztend\u0151re \u00e9s hat h\u00f3napra, \u00fagyhogy nagy \u00e9h\u00edns\u00e9g lett azon az eg\u00e9sz vid\u00e9ken,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "de egyik\u00fckh\u00f6z sem k\u00fcldetett Ill\u00e9s, csak a Szid\u00f3nhoz tartoz\u00f3 Sarept\u00e1ba egy \u00f6zvegyasszonyhoz."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sok lepr\u00e1s volt Izr\u00e1elben Elizeus pr\u00f3f\u00e9ta idej\u00e9ben, de egyik\u00fck sem tisztult meg, csak a sz\u00edr Naam\u00e1n.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Amikor ezt hallott\u00e1k, a zsinag\u00f3g\u00e1ban mindenki megtelt haraggal,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "felkeltek, ki\u0171zt\u00e9k \u0151t a v\u00e1rosb\u00f3l, \u00e9s elvitt\u00e9k annak a hegynek a szakad\u00e9k\u00e1ig, amelyen v\u00e1rosuk \u00e9p\u00fclt, hogy letasz\u00edts\u00e1k;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "de J\u00e9zus \u00e1tment k\u00f6zt\u00fck, \u00e9s elt\u00e1vozott."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "J\u00e9zus tiszt\u00e1talan lelket \u0171z ki - J\u00e9zus lement Kapernaumba, Galilea egyik v\u00e1ros\u00e1ba, \u00e9s tan\u00edtotta \u0151ket szombaton;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u0151k pedig \u00e1lm\u00e9lkodtak tan\u00edt\u00e1s\u00e1n, mert szav\u00e1nak hatalma volt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A zsinag\u00f3g\u00e1ban volt egy tiszt\u00e1talan, \u00f6rd\u00f6gi l\u00e9lekt\u0151l megsz\u00e1llott ember, aki hangosan felki\u00e1ltott:"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "&#34;Ah, mi k\u00f6z\u00fcnk hozz\u00e1d n\u00e1z\u00e1reti J\u00e9zus? Az\u00e9rt j\u00f6tt\u00e9l, hogy elpuszt\u00edts minket? Tudom, ki vagy, az Isten Szentje!&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "J\u00e9zus azonban r\u00e1parancsolt: &#34;N\u00e9mulj el, \u00e9s menj ki bel\u0151le!&#34; Erre az \u00f6rd\u00f6g odavetette \u0151t k\u00f6z\u00e9j\u00fck, kiment bel\u0151le, de semmi k\u00e1rt nem tett benne."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ekkor r\u00e9m\u00fclet fogta el mindny\u00e1jukat, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3ltak egym\u00e1shoz: &#34;Milyen besz\u00e9d ez? Hatalommal \u00e9s er\u0151vel parancsol a tiszt\u00e1talan lelkeknek, \u00e9s azok kimennek!&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c9s elterjedt a h\u00edre minden\u00fctt a k\u00f6rny\u00e9ken."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "J\u00e9zus meggy\u00f3gy\u00edtja P\u00e9ter any\u00f3s\u00e1t - A zsinag\u00f3g\u00e1b\u00f3l elt\u00e1vozva elment Simon h\u00e1z\u00e1ba. Simon any\u00f3s\u00e1t pedig magas l\u00e1z gy\u00f6t\u00f6rte, \u00e9s sz\u00f3ltak az \u00e9rdek\u00e9ben J\u00e9zusnak."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "J\u00e9zus ekkor f\u00f6l\u00e9be hajolva r\u00e1parancsolt a l\u00e1zra, mire a l\u00e1z elhagyta az asszonyt. \u0150 pedig azonnal felkelt, \u00e9s szolg\u00e1lt nekik."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "J\u00e9zus sok beteget meggy\u00f3gy\u00edt - Napnyugtakor mindenki hozz\u00e1vitte a k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le bajokban szenved\u0151 beteg\u00e9t; \u0151 pedig mindegyik\u00fckre r\u00e1tette a kez\u00e9t, \u00e9s meggy\u00f3gy\u00edtotta \u0151ket."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00d6rd\u00f6g\u00f6k is kimentek sok emberb\u0151l, \u00e9s ezt ki\u00e1ltozt\u00e1k: &#34;Te vagy az Isten Fia!&#34; De r\u00e1juk parancsolt, \u00e9s nem engedte \u0151ket besz\u00e9lni, mert tudt\u00e1k, hogy \u0151 a Krisztus."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Napkeltekor pedig elindult, \u00e9s kiment egy lakatlan helyre. De a sokas\u00e1g megkereste \u0151t, odamentek hozz\u00e1, \u00e9s tart\u00f3ztatt\u00e1k, hogy ne menjen el t\u0151l\u00fck."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u0150 azonban ezt mondta nekik: &#34;A t\u00f6bbi v\u00e1rosban is hirdetnem kell az Isten orsz\u00e1g\u00e1nak evang\u00e9lium\u00e1t, mert ez\u00e9rt k\u00fcldettem.&#34;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00c9s hirdette az ig\u00e9t J\u00fadea zsinag\u00f3g\u00e1iban."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e9ter halfog\u00e1sa - Amikor egyszer a sokas\u00e1g hozz\u00e1 t\u00f3dult, \u00e9s hallgatta az Isten ig\u00e9j\u00e9t, \u0151 a Genez\u00e1ret-t\u00f3 partj\u00e1n \u00e1llt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Megl\u00e1tott k\u00e9t haj\u00f3t, amely a part ment\u00e9n vesztegelt; a hal\u00e1szok \u00e9ppen kisz\u00e1lltak bel\u0151l\u00fck, \u00e9s h\u00e1l\u00f3ikat most\u00e1k."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ekkor besz\u00e1llt az egyik haj\u00f3ba, amelyik Simon\u00e9 volt, \u00e9s megk\u00e9rte, hogy vigye \u0151t egy kiss\u00e9 beljebb a partt\u00f3l, azut\u00e1n le\u00fclt, \u00e9s a haj\u00f3b\u00f3l tan\u00edtotta a sokas\u00e1got."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Miut\u00e1n abbahagyta a besz\u00e9det, ezt mondta Simonnak: &#34;Evezz a m\u00e9lyre, \u00e9s vess\u00e9tek ki h\u00e1l\u00f3itokat fog\u00e1sra!&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Simon \u00edgy felelt: &#34;Mester, eg\u00e9sz \u00e9jszaka f\u00e1radtunk ugyan, \u00e9s semmit sem fogtunk, de a te szavadra m\u00e9gis kivetem a h\u00e1l\u00f3kat.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S amikor ezt megtett\u00e9k, olyan nagy t\u00f6meg halat ker\u00edtettek be, hogy szakadoztak a h\u00e1l\u00f3ik;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "ez\u00e9rt intettek t\u00e1rsaiknak, akik a m\u00e1sik haj\u00f3ban voltak, hogy j\u00f6jjenek \u00e9s seg\u00edtsenek nekik. Azok pedig odamentek, \u00e9s annyira megt\u00f6lt\u00f6tt\u00e9k mind a k\u00e9t haj\u00f3t, hogy majdnem els\u00fcllyedtek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Simon P\u00e9ter ezt l\u00e1tva leborult J\u00e9zus l\u00e1ba el\u00e9, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Menj el t\u0151lem, mert b\u0171n\u00f6s ember vagyok, Uram!&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A halfog\u00e1s miatt ugyanis nagy f\u00e9lelem fogta el \u0151t \u00e9s azokat, akik vele voltak \u00e9s seg\u00edtettek;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "de ugyan\u00edgy Jakabot \u00e9s J\u00e1nost, a Zebedeus fiait is, akik t\u00e1rsai voltak Simonnak. J\u00e9zus akkor \u00edgy sz\u00f3lt Simonhoz: &#34;Ne f\u00e9lj, ezent\u00fal emberhal\u00e1sz leszel!&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Erre kivont\u00e1k a haj\u00f3kat a partra, \u00e9s mindent otthagyva k\u00f6vett\u00e9k \u0151t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00e9zus meggy\u00f3gy\u00edt egy lepr\u00e1st - Amikor J\u00e9zus az egyik v\u00e1rosban j\u00e1rt, egy lepr\u00e1val bor\u00edtott ember megl\u00e1tva \u0151t, arcra borult, \u00e9s k\u00e9rte: &#34;Uram, ha akarod, meg tudsz tiszt\u00edtani engem.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Erre J\u00e9zus kiny\u00fajtotta a kez\u00e9t, meg\u00e9rintette \u0151t, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Akarom, tisztulj meg!&#34; \u00c9s azonnal letisztult r\u00f3la a lepra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u0150 pedig megparancsolta neki: &#34;Senkinek ne mondd el ezt, hanem menj el, mutasd meg magadat a papnak, \u00e9s aj\u00e1nlj fel \u00e1ldozatot megtisztul\u00e1sod\u00e9rt, ahogyan M\u00f3zes elrendelte, bizonys\u00e1gul nekik.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De a h\u00edre ann\u00e1l jobban terjedt, \u00e9s nagy sokas\u00e1g gy\u0171lt \u00f6ssze, hogy hallgass\u00e1k, \u00e9s meggy\u00f3gy\u00edtsa \u0151ket betegs\u00e9geikb\u0151l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u0150 azonban visszavonult a puszt\u00e1ba, \u00e9s im\u00e1dkozott."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00e9zus meggy\u00f3gy\u00edtja a b\u00e9n\u00e1t - Amikor az egyik napon tan\u00edtott, \u00e9s ott \u00fcltek a farizeusok \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nytud\u00f3k, akik Galilea \u00e9s J\u00fadea k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 falvaib\u00f3l, tov\u00e1bb\u00e1 Jeruzs\u00e1lemb\u0151l j\u00f6ttek, az \u00dar ereje gy\u00f3gy\u00edt\u00e1sra ind\u00edtotta \u0151t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9s \u00edme, f\u00e9rfiak \u00e1gyon hoztak egy b\u00e9na embert, \u00e9s igyekeztek bevinni \u00e9s letenni el\u00e9je."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mivel a sokas\u00e1g miatt nem tal\u00e1lt\u00e1k m\u00f3dj\u00e1t, hogyan vigy\u00e9k be, felmentek a h\u00e1ztet\u0151re, \u00e9s a cser\u00e9ptet\u0151n \u00e1t eresztett\u00e9k le \u00e1gyast\u00f3l J\u00e9zus el\u00e9 a k\u00f6z\u00e9pre."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u0150 pedig l\u00e1tva hit\u00fcket, \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Ember, megbocs\u00e1ttattak a te b\u0171neid.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Erre az \u00edr\u00e1stud\u00f3k \u00e9s a farizeusok elkezdtek tanakodni: &#34;Kicsoda ez, aki \u00edgy k\u00e1romolja az Istent? Ki bocs\u00e1that meg b\u0171n\u00f6ket az egy Istenen k\u00edv\u00fcl?&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00e1tl\u00e1tta gondolataikat, \u00e9s \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: &#34;Mir\u0151l tanakodtok sz\u00edvetekben?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mi k\u00f6nnyebb: ezt mondani: Megbocs\u00e1ttattak a te b\u0171neid - vagy pedig ezt mondani: Kelj fel \u00e9s j\u00e1rj?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az\u00e9rt pedig, hogy megtudj\u00e1tok: van hatalma az Emberfi\u00e1nak b\u0171n\u00f6ket megbocs\u00e1tani a f\u00f6ld\u00f6n: Neked mondom, - \u00edgy sz\u00f3lt a b\u00e9n\u00e1hoz -, kelj fel, vedd az \u00e1gyadat, \u00e9s menj haza!&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ez pedig szem\u00fck l\u00e1tt\u00e1ra azonnal felkelt; fogta \u00e1gy\u00e1t, amelyen fek\u00fcdt, \u00e9s Istent dics\u0151\u00edtve hazament."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c1mulat fogta el mindny\u00e1jukat, \u00e9s dics\u0151\u00edtett\u00e9k az Istent, megteltek f\u00e9lelemmel, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: &#34;Hihetetlen dolgokat l\u00e1ttunk ma!&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "J\u00e9zus elh\u00edvja L\u00e9vit - Ezut\u00e1n kiment, \u00e9s megl\u00e1tott egy L\u00e9vi nev\u0171 v\u00e1mszed\u0151t, aki a v\u00e1mn\u00e1l \u00fclt. \u00cdgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;K\u00f6vess engem!&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Az otthagyott mindent, felkelt, \u00e9s k\u00f6vette \u0151t."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "L\u00e9vi nagy vend\u00e9gs\u00e9get k\u00e9sz\u00edtett neki a h\u00e1z\u00e1ban, \u00e9s nagy sokas\u00e1g volt ott, v\u00e1mszed\u0151k \u00e9s m\u00e1sok, akik vel\u00fck egy\u00fctt telepedtek asztalhoz."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A farizeusok \u00e9s a k\u00f6z\u00fcl\u00fck val\u00f3 \u00edr\u00e1stud\u00f3k pedig z\u00fagol\u00f3dtak, \u00e9s ezt mondt\u00e1k tan\u00edtv\u00e1nyainak: &#34;Mi\u00e9rt esztek \u00e9s isztok a v\u00e1mszed\u0151kkel \u00e9s b\u0171n\u00f6s\u00f6kkel egy\u00fctt?&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: &#34;Nem az eg\u00e9szs\u00e9geseknek van sz\u00fcks\u00e9g\u00fck orvosra, hanem a betegeknek."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Nem az\u00e9rt j\u00f6ttem, hogy az igazakat h\u00edvjam, hanem a b\u0171n\u00f6s\u00f6ket megt\u00e9r\u00e9sre.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "J\u00e9zus tan\u00edt\u00e1sa a b\u00f6jtr\u0151l - \u0150k pedig ezt mondt\u00e1k neki: &#34;J\u00e1nos tan\u00edtv\u00e1nyai gyakran b\u00f6jt\u00f6lnek \u00e9s im\u00e1dkoznak, ugyan\u00edgy a farizeusok tan\u00edtv\u00e1nyai is; a tieid pedig esznek \u00e9s isznak.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Erre J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;R\u00e1vehetn\u00e9tek-e a n\u00e1szn\u00e9pet, hogy b\u00f6jt\u00f6lj\u00f6n, am\u00edg vel\u00fck van a v\u0151leg\u00e9ny?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "De j\u00f6nnek majd napok, amikor elv\u00e9tetik t\u0151l\u00fck a v\u0151leg\u00e9ny, akkor azokban a napokban b\u00f6jt\u00f6lni fognak.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Mondott nekik egy p\u00e9ld\u00e1zatot is: &#34;Senki sem t\u00e9p ki foltot \u00faj ruh\u00e1b\u00f3l, hogy r\u00e9gi ruh\u00e1ra varrja, mert \u00edgy az \u00fajat is elt\u00e9pn\u00e9; \u00e9s nem is illene a r\u00e9gihez az \u00faj ruh\u00e1b\u00f3l val\u00f3 folt."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Senki sem t\u00f6lt \u00fajbort r\u00e9gi t\u00f6ml\u0151be, mert az \u00fajbor sz\u00e9trepeszten\u00e9 a t\u00f6ml\u0151t, \u00e9s elfolyna, s\u0151t a t\u00f6ml\u0151 is t\u00f6nkremenne."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Hanem az \u00fajbort \u00faj t\u00f6ml\u0151be kell t\u00f6lteni."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Aki pedig \u00f3bort ivott, az nem akar \u00fajat, mert ezt mondja: Az \u00f3bor a j\u00f3.&#34;"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kal\u00e1szt\u00e9p\u00e9s szombaton - Egy szombaton gabonaf\u00f6ldeken ment \u00e1t, \u00e9s tan\u00edtv\u00e1nyai kal\u00e1szokat t\u00e9pdestek, tenyer\u00fck k\u00f6z\u00f6tt morzsolt\u00e1k \u00e9s ett\u00e9k."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A farizeusok k\u00f6z\u00fcl n\u00e9melyek megk\u00e9rdezt\u00e9k: &#34;Mi\u00e9rt tesztek olyat, amit szombaton nem szabad?&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: &#34;Vajon azt sem olvast\u00e1tok, amit D\u00e1vid tett, amikor meg\u00e9hezett \u0151 is, meg azok is, akik vele voltak?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bement az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba, elvette a szent kenyereket, \u00e9s megette, s\u0151t azoknak is adott, akik vele voltak; pedig a kenyereket nem lett volna szabad megenni, csak a papoknak.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s kijelentette nekik: &#34;Az Emberfia ura a szombatnak.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00e9zus szombaton gy\u00f3gy\u00edt - Egy m\u00e1sik szombaton bement a zsinag\u00f3g\u00e1ba, \u00e9s tan\u00edtott. Volt ott egy ember, akinek a jobb keze sorvadt volt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00edr\u00e1stud\u00f3k \u00e9s a farizeusok figyelt\u00e9k J\u00e9zust: gy\u00f3gy\u00edt-e szombaton; hogy ily m\u00f3don tal\u00e1ljanak valamit, amivel v\u00e1dolhatj\u00e1k."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0150 azonban, ismerve gondolataikat, ezt mondta a sorvadt kez\u0171 embernek: &#34;Kelj fel, \u00e9s \u00e1llj a k\u00f6z\u00e9pre!&#34; Az felkelt \u00e9s oda\u00e1llt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00e9zus pedig \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Megk\u00e9rdezem t\u0151letek: szabad-e szombaton j\u00f3t tenni, vagy rosszat tenni, \u00e9letet menteni vagy kioltani?&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s v\u00e9gign\u00e9zve mindny\u00e1jukon \u00edgy sz\u00f3lt a beteghez: &#34;Ny\u00fajtsd ki a kezedet!&#34; \u0150 kiny\u00fajtotta, \u00e9s meggy\u00f3gyult a keze."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azokat pedig esztelen indulat sz\u00e1llta meg, \u00e9s arr\u00f3l besz\u00e9ltek egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt, hogy mit tegyenek J\u00e9zussal."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A tizenk\u00e9t tan\u00edtv\u00e1ny elh\u00edv\u00e1sa - T\u00f6rt\u00e9nt azokban a napokban, hogy kiment a hegyre im\u00e1dkozni, \u00e9s Istenhez im\u00e1dkozva virrasztotta \u00e1t az \u00e9jszak\u00e1t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amikor megvirradt, odah\u00edvta tan\u00edtv\u00e1nyait, \u00e9s kiv\u00e1lasztott k\u00f6z\u00fcl\u00fck tizenkett\u0151t, akiket apostoloknak is nevezett:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Simont, akit P\u00e9ternek nevezett el, Andr\u00e1st, a testv\u00e9r\u00e9t, Jakabot \u00e9s J\u00e1nost, F\u00fcl\u00f6p\u00f6t \u00e9s Bertalant,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00e1t\u00e9t \u00e9s Tam\u00e1st, Jakabot, az Alfeus fi\u00e1t \u00e9s Simont, akit Z\u00e9l\u00f3t\u00e1nak neveztek,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00fad\u00e1st, a Jakab fi\u00e1t, \u00e9s J\u00fad\u00e1s Isk\u00e1ri\u00f3test, aki \u00e1rul\u00f3v\u00e1 lett."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00e9zus tan\u00edt \u00e9s gy\u00f3gy\u00edt - Azut\u00e1n lement vel\u00fck, meg\u00e1llt egy s\u00edk helyen, vele egy\u00fctt tan\u00edtv\u00e1nyainak nagy sokas\u00e1ga \u00e9s nagy n\u00e9pt\u00f6meg eg\u00e9sz J\u00fade\u00e1b\u00f3l, Jeruzs\u00e1lemb\u0151l, a Tenger mell\u00e9k\u00e9r\u0151l, T\u00edruszb\u00f3l \u00e9s Szid\u00f3nb\u00f3l. Az\u00e9rt j\u00f6ttek, hogy hallgass\u00e1k \u0151t, \u00e9s meggy\u00f3gyuljanak betegs\u00e9geikb\u0151l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Akiket tiszt\u00e1talan lelkek gy\u00f6t\u00f6rtek, meggy\u00f3gyultak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz sokas\u00e1g igyekezett \u0151t meg\u00e9rinteni, mert er\u0151 \u00e1radt ki bel\u0151le, \u00e9s mindenkit meggy\u00f3gy\u00edtott."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kik a boldogok? - \u0150 pedig tan\u00edtv\u00e1nyaira n\u00e9zett, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Boldogok vagytok, szeg\u00e9nyek, mert ti\u00e9tek az Isten orsz\u00e1ga."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Boldogok vagytok, akik most \u00e9heztek, mert majd megel\u00e9g\u00edttettek. Boldogok vagytok, akik most s\u00edrtok, mert nevetni fogtok."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Boldogok vagytok, amikor gy\u0171l\u00f6lnek titeket az emberek, \u00e9s amikor kik\u00f6z\u00f6s\u00edtenek, gyal\u00e1znak benneteket, \u00e9s kit\u00f6rlik neveteket mint gonosz nevet, az Emberfi\u00e1\u00e9rt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00d6r\u00fcljetek azon a napon, \u00e9s ujjongjatok! \u00cdme, nagy a ti jutalmatok a mennyben, mert ugyanezt tett\u00e9k aty\u00e1ik a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kkal.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "&#34;De jaj nektek, gazdagok, mert megkapt\u00e1tok vigasztal\u00e1stokat!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jaj nektek, akik most j\u00f3llaktatok, mert \u00e9hezni fogtok! Jaj, akik most nevettek, mert gy\u00e1szolni \u00e9s s\u00edrni fogtok!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jaj, amikor j\u00f3t mond r\u00f3latok minden ember, mert ugyanezt tett\u00e9k aty\u00e1ik a hamis pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kkal!&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az ellens\u00e9g szeretete - &#34;Nektek azonban, akik hallgattok engem, ezt mondom: szeress\u00e9tek ellens\u00e9geiteket, tegyetek j\u00f3t azokkal, akik gy\u0171l\u00f6lnek titeket;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00e1ldj\u00e1tok azokat, akik \u00e1tkoznak, \u00e9s im\u00e1dkozzatok azok\u00e9rt, akik b\u00e1ntalmaznak titeket."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Aki arcul \u00fct, annak tartsd oda a m\u00e1sik arcodat is, \u00e9s aki elveszi fels\u0151ruh\u00e1dat, att\u00f3l als\u00f3ruh\u00e1dat se tagadd meg."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mindenkinek, aki k\u00e9r t\u0151led, adj, \u00e9s att\u00f3l, aki elveszi a tiedet, ne k\u00f6veteld vissza."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c9s amint szeretn\u00e9tek, hogy az emberek veletek b\u00e1njanak, ti is \u00fagy b\u00e1njatok vel\u00fck.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "&#34;Ha azokat szeretitek, akik szeretnek titeket, mi a jutalmatok? Hiszen a b\u0171n\u00f6s\u00f6k is szeretik azokat, akik \u0151ket szeretik."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c9s ha azokkal tesztek j\u00f3t, akik veletek j\u00f3t tesznek, mi a jutalmatok? Hiszen a b\u0171n\u00f6s\u00f6k is ugyanezt teszik."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c9s ha azoknak adtok k\u00f6lcs\u00f6nt, akikt\u0151l rem\u00e9litek, hogy visszakapj\u00e1tok, mi a jutalmatok? B\u0171n\u00f6s\u00f6k is adnak k\u00f6lcs\u00f6nt b\u0171n\u00f6s\u00f6knek, hogy visszakapj\u00e1k azt, ami j\u00e1r nekik."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ti azonban szeress\u00e9tek ellens\u00e9geiteket, tegyetek j\u00f3t, \u00e9s adjatok k\u00f6lcs\u00f6n, semmit sem v\u00e1rva \u00e9rte: nagy lesz akkor a jutalmatok, \u00e9s a Magass\u00e1gos fiai lesztek, mert \u0151 j\u00f3s\u00e1gos a h\u00e1l\u00e1tlanok \u00e9s gonoszok ir\u00e1nt."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Legyetek irgalmasok, amint Aty\u00e1tok is irgalmas.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "A k\u00e9pmutat\u00f3 \u00edt\u00e9lkez\u00e9s - &#34;Ne \u00edt\u00e9ljetek, \u00e9s nem \u00edt\u00e9ltettek. Ne k\u00e1rhoztassatok, \u00e9s nem lesz k\u00e1rhoztat\u00e1sotok. Bocs\u00e1ssatok meg, \u00e9s nektek is megbocs\u00e1ttatik."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Adjatok, \u00e9s adatik nektek: j\u00f3, megnyomott, megr\u00e1zott, megtet\u00e9zett m\u00e9rt\u00e9kkel adnak \u00f6letekbe. Mert amilyen m\u00e9rt\u00e9kkel ti m\u00e9rtek, olyan m\u00e9rt\u00e9kkel m\u00e9rnek viszonz\u00e1sul nektek.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "P\u00e9ld\u00e1zatot is mondott nekik: &#34;A vak vezetheti-e a vil\u00e1gtalant? Nem esnek-e mind a ketten verembe?"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1ny nem feljebb val\u00f3 mester\u00e9n\u00e9l; aki pedig teljesen felk\u00e9sz\u00fclt, az lesz olyan, mint a mestere."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Mi\u00e9rt n\u00e9zed a sz\u00e1lk\u00e1t aty\u00e1dfia szem\u00e9ben, a saj\u00e1t szemedben pedig nem veszed \u00e9szre a gerend\u00e1t?"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Hogyan mondhatod aty\u00e1dfi\u00e1nak: Aty\u00e1mfia, hadd vegyem ki szemedb\u0151l a sz\u00e1lk\u00e1t! - mikor a saj\u00e1t szemedben nem l\u00e1tod a gerend\u00e1t? K\u00e9pmutat\u00f3, el\u0151bb vedd ki a gerend\u00e1t a saj\u00e1t szemedb\u0151l, \u00e9s akkor j\u00f3l fogsz l\u00e1tni ahhoz, hogy kivehesd a sz\u00e1lk\u00e1t aty\u00e1dfia szem\u00e9b\u0151l.\u0092"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Amilyen a fa, olyan a gy\u00fcm\u00f6lcse - &#34;Nem j\u00f3 fa az, amely rossz gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t terem, \u00e9s viszont nem rossz fa az, amely j\u00f3 gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t terem."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Mert minden f\u00e1t a gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9r\u0151l lehet megismerni. Hiszen t\u00fcskebokorr\u00f3l nem szednek f\u00fcg\u00e9t, csipkebokorr\u00f3l sem sz\u00fcretelnek sz\u0151l\u0151t."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "A j\u00f3 ember sz\u00edve j\u00f3 kincs\u00e9b\u0151l hozza el\u0151 a j\u00f3t, \u00e9s a gonosz ember a gonoszb\u00f3l hozza el\u0151 a gonoszt. Mert amivel csordultig van a sz\u00edv, azt sz\u00f3lja a sz\u00e1j."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Mi\u00e9rt mondj\u00e1tok nekem: Uram, Uram, ha nem teszitek, amit mondok?&#34;"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Aki k\u0151szikl\u00e1ra \u00e9p\u00edt - &#34;Aki hozz\u00e1m j\u00f6n, hallja besz\u00e9deimet, \u00e9s azok szerint cselekszik: megmutatom nektek, kihez hasonl\u00f3."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Hasonl\u00f3 ahhoz a h\u00e1z\u00e9p\u00edt\u0151 emberhez, aki le\u00e1sott, m\u00e9lyre hatolt, \u00e9s a k\u0151szikl\u00e1ra alapozott: amikor \u00e1rv\u00edz j\u00f6tt, bele\u00fctk\u00f6z\u00f6tt az \u00e1radat abba a h\u00e1zba, de nem tudta megingatni, mert j\u00f3l volt meg\u00e9p\u00edtve."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Aki pedig hallotta besz\u00e9deimet, de nem azok szerint cselekedett, az hasonl\u00f3 ahhoz az emberhez, aki alap n\u00e9lk\u00fcl a f\u00f6ldre \u00e9p\u00edtette a h\u00e1z\u00e1t: bele\u00fctk\u00f6z\u00f6tt az \u00e1radat, \u00e9s azonnal \u00f6sszeomlott az a h\u00e1z, \u00e9s teljesen elpusztult.&#34;"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus meggy\u00f3gy\u00edtja a kapernaumi sz\u00e1zados szolg\u00e1j\u00e1t - Miut\u00e1n befejezte minden besz\u00e9d\u00e9t, amelyet a n\u00e9p f\u00fcle hallat\u00e1ra mondott, bement Kapernaumba."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Egy sz\u00e1zadosnak volt egy szolg\u00e1ja, akit nagyon kedvelt, s aki most beteg volt, \u00e9s haldoklott."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amint hallott J\u00e9zusr\u00f3l, elk\u00fcldte hozz\u00e1 a zsid\u00f3k v\u00e9neit, \u00e9s k\u00e9rte: j\u00f6jj\u00f6n el, \u00e9s mentse meg a szolg\u00e1j\u00e1t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor oda\u00e9rtek J\u00e9zushoz, s\u00fcrgetve k\u00e9rt\u00e9k: &#34;M\u00e9lt\u00f3 arra, hogy megtedd ezt neki,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "mert szereti n\u00e9p\u00fcnket, \u0151 \u00e9p\u00edttette a zsinag\u00f3g\u00e1t is nek\u00fcnk.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00e9zus erre elindult vel\u00fck. Amikor pedig m\u00e1r nem volt messze a h\u00e1zt\u00f3l, a sz\u00e1zados el\u00e9je k\u00fcldte bar\u00e1tait, \u00e9s ezt \u00fczente neki: &#34;Uram, ne f\u00e1radj, mert nem vagyok m\u00e9lt\u00f3 arra, hogy a hajl\u00e9komba j\u00f6jj."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De magamat sem tartottam m\u00e9lt\u00f3nak arra, hogy elmenjek hozz\u00e1d, hanem csak sz\u00f3lj, \u00e9s meggy\u00f3gyul a szolg\u00e1m."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert \u00e9n is hatalom al\u00e1 rendelt ember vagyok, \u00e9s nekem is vannak al\u00e1rendelt katon\u00e1im. Ha sz\u00f3lok ennek: Menj el, elmegy; \u00e9s a m\u00e1siknak: J\u00f6jj ide, idej\u00f6n; \u00e9s ha azt mondom a szolg\u00e1mnak: Tedd meg ezt, megteszi.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amikor J\u00e9zus ezt meghallotta, elcsod\u00e1lkozott rajta, \u00e9s h\u00e1trafordulva \u00edgy sz\u00f3lt az \u0151t k\u00f6vet\u0151 sokas\u00e1ghoz: &#34;Mondom nektek, Izr\u00e1elben sem tal\u00e1ltam ekkora hitet.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mire a k\u00fcld\u00f6ttek visszat\u00e9rtek a h\u00e1zba, a szolg\u00e1t eg\u00e9szs\u00e9gesen tal\u00e1lt\u00e1k."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00e9zus felt\u00e1masztja a naini ifj\u00fat - Ezut\u00e1n elment egy Nain nev\u0171 v\u00e1rosba, \u00e9s vele mentek tan\u00edtv\u00e1nyai nagy sokas\u00e1ggal egy\u00fctt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amikor k\u00f6zeledett a v\u00e1ros kapuj\u00e1hoz, \u00edme, halottat hoztak kifel\u00e9, egy \u00f6zvegyasszony egyetlen fi\u00e1t, \u00e9s a v\u00e1rosb\u00f3l nagy sokas\u00e1g k\u00f6vette."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amikor az \u00dar megl\u00e1tta az asszonyt, megsz\u00e1nta, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Ne s\u00edrj!&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azut\u00e1n odal\u00e9pett, \u00e9s meg\u00e9rintette a kopors\u00f3t. Akik vitt\u00e9k, meg\u00e1lltak, \u0151 pedig \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Ifj\u00fa, neked mondom, kelj fel!&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Erre fel\u00fclt a halott, \u00e9s elkezdett besz\u00e9lni; J\u00e9zus pedig \u00e1tadta az anyj\u00e1nak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00e9lelem fogta el mindny\u00e1jukat, dics\u0151\u00edtett\u00e9k az Istent, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: &#34;Nagy pr\u00f3f\u00e9ta t\u00e1madt k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk, \u00e9s megl\u00e1togatta Isten az \u0151 n\u00e9p\u00e9t.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ez a h\u00edr elterjedt r\u00f3la az eg\u00e9sz J\u00fade\u00e1ban \u00e9s az eg\u00e9sz k\u00f6rny\u00e9ken."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Keresztel\u0151 J\u00e1nos k\u00e9rd\u00e9se \u00e9s J\u00e9zus v\u00e1lasza - Mindezt h\u00edr\u00fcl vitt\u00e9k J\u00e1nosnak a tan\u00edtv\u00e1nyai. \u0150 pedig mag\u00e1hoz h\u00edvatott tan\u00edtv\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl kett\u0151t,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00e9s elk\u00fcldte \u0151ket az \u00darhoz ezzel a k\u00e9rd\u00e9ssel: &#34;Te vagy-e az Elj\u00f6vend\u0151, vagy m\u00e1st v\u00e1rjunk?&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amikor oda\u00e9rkeztek hozz\u00e1 ezek a f\u00e9rfiak, ezt mondt\u00e1k: &#34;Keresztel\u0151 J\u00e1nos k\u00fcld\u00f6tt minket hozz\u00e1d ezzel a k\u00e9rd\u00e9ssel: Te vagy-e az Elj\u00f6vend\u0151, vagy m\u00e1st v\u00e1rjunk?&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00e9zus abban az \u00f3r\u00e1ban sok embert meggy\u00f3gy\u00edtott k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le betegs\u00e9gekb\u0151l \u00e9s bajokb\u00f3l, megszabad\u00edtott gonosz lelkekt\u0151l, \u00e9s sok vaknak adta vissza a l\u00e1t\u00e1s\u00e1t."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: &#34;Menjetek el, vigy\u00e9tek h\u00edr\u00fcl J\u00e1nosnak, amit l\u00e1ttatok \u00e9s hallottatok: Vakok l\u00e1tnak, s\u00e1nt\u00e1k j\u00e1rnak, lepr\u00e1sok tisztulnak meg, s\u00fcketek hallanak, halottak t\u00e1madnak fel, a szeg\u00e9nyeknek az evang\u00e9lium hirdettetik,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00e9s boldog, aki nem botr\u00e1nkozik meg \u00e9nbennem.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Amikor J\u00e1nos k\u00f6vetei elmentek, elkezdett besz\u00e9lni a sokas\u00e1gnak J\u00e1nosr\u00f3l: &#34;Mi\u00e9rt mentetek ki a puszt\u00e1ba? Sz\u00e9lingatta n\u00e1dsz\u00e1lat l\u00e1tni?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ugyan mi\u00e9rt mentetek ki? Puha ruh\u00e1kba \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt embert l\u00e1tni? Hiszen, akik pomp\u00e1s \u00f6lt\u00f6zetben \u00e9s b\u0151s\u00e9gben \u00e9lnek, azok a kir\u00e1lyi palot\u00e1kban vannak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Akkor mi\u00e9rt mentetek ki? Pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t l\u00e1tni? Azt l\u00e1ttatok, s\u0151t - mondom nektek - pr\u00f3f\u00e9t\u00e1n\u00e1l is nagyobbat!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u0150 az, akir\u0151l meg van \u00edrva: \u00cdme, elk\u00fcld\u00f6m k\u00f6vetemet el\u0151tted, aki elk\u00e9sz\u00edti neked az utat."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mondom nektek, hogy asszonyt\u00f3l sz\u00fcletettek k\u00f6z\u00fcl nincs senki nagyobb J\u00e1nosn\u00e1l, de aki a legkisebb az Isten orsz\u00e1g\u00e1ban, nagyobb n\u00e1la.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Miut\u00e1n meghallgatta \u0151t az eg\u00e9sz n\u00e9p, m\u00e9g a v\u00e1mszed\u0151k is igazat adtak Istennek azzal, hogy megkeresztelkedtek a J\u00e1nos kereszts\u00e9g\u00e9vel,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "a farizeusok \u00e9s a t\u00f6rv\u00e9nytud\u00f3k azonban elvetett\u00e9k Isten akarat\u00e1t, \u00e9s nem keresztelkedtek meg \u00e1ltala."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "&#34;Kihez hasonl\u00edtsam teh\u00e1t e nemzed\u00e9k tagjait? Kihez is hasonl\u00f3k?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Hasonl\u00f3k azokhoz a gyermekekhez, akik a piacon \u00fclnek, \u00e9s azt ki\u00e1ltj\u00e1k egym\u00e1snak: Furuly\u00e1ztunk nektek, \u00e9s nem t\u00e1ncoltatok, sirat\u00f3t \u00e9nekelt\u00fcnk, \u00e9s nem s\u00edrtatok."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Mert elj\u00f6tt Keresztel\u0151 J\u00e1nos, aki nem eszik kenyeret, nem iszik bort, \u00e9s azt mondj\u00e1tok: \u00f6rd\u00f6g van benne."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Elj\u00f6tt az Emberfia, aki eszik \u00e9s iszik, \u00e9s azt mondj\u00e1tok: \u00cdme, fal\u00e1nk \u00e9s r\u00e9szeges ember, v\u00e1mszed\u0151k \u00e9s b\u0171n\u00f6s\u00f6k bar\u00e1tja."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "De minden gyermek\u00e9ben igazol\u00f3dott az \u0151 b\u00f6lcsess\u00e9ge.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A b\u0171n\u00f6s n\u0151 megkeni J\u00e9zus l\u00e1b\u00e1t - Egy farizeus arra k\u00e9rte \u0151t, hogy egy\u00e9k vele. Be is ment a farizeus h\u00e1z\u00e1ba, \u00e9s asztalhoz telepedett."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Egy b\u0171n\u00f6s asszony pedig, aki abban a v\u00e1rosban \u00e9lt, megtudta, hogy asztalhoz telepedett a farizeus h\u00e1z\u00e1ban, kenetet hozott egy alab\u00e1stromtart\u00f3ban."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Meg\u00e1llt m\u00f6g\u00f6tte a l\u00e1b\u00e1n\u00e1l s\u00edrva, \u00e9s k\u00f6nnyeivel kezdte \u00f6nt\u00f6zni a l\u00e1b\u00e1t, \u00e9s haj\u00e1val t\u00f6r\u00f6lte meg; cs\u00f3kolgatta a l\u00e1b\u00e1t, \u00e9s megkente kenettel."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Amikor pedig l\u00e1tta ezt az a farizeus, aki megh\u00edvta \u0151t, ezt mondta mag\u00e1ban: &#34;Ha \u0151 volna ama pr\u00f3f\u00e9ta, tudn\u00e1, ki ez, \u00e9s tudn\u00e1, hogy ez az asszony, aki hozz\u00e1\u00e9r: b\u0171n\u00f6s.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ekkor megsz\u00f3lalt J\u00e9zus, \u00e9s ezt mondta neki: &#34;Simon, van valami mondanival\u00f3m neked.&#34; \u0150 pedig \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Mester, mondd!&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Erre ezt mondta J\u00e9zus: &#34;Egy hitelez\u0151nek volt k\u00e9t ad\u00f3sa: az egyik \u00f6tsz\u00e1z d\u00e9n\u00e1rral tartozott neki, a m\u00e1sik \u00f6tvennel."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Mivel nem volt mib\u0151l megadniuk, mind a kett\u0151nek elengedte. K\u00f6z\u00fcl\u00fck vajon melyik\u00fck szereti \u0151t jobban?&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Simon \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;\u00dagy gondolom, hogy az, akinek t\u00f6bbet engedett el.&#34; \u0150 pedig ezt mondta neki: &#34;Helyesen \u00edt\u00e9lt\u00e9l&#34; -"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00e9s az asszony fel\u00e9 fordulva besz\u00e9lt tov\u00e1bb Simonhoz: &#34;L\u00e1tod, ezt az asszonyt? Bej\u00f6ttem a h\u00e1zadba: vizet l\u00e1bamra nem adt\u00e1l, \u0151 pedig k\u00f6nnyeivel \u00f6nt\u00f6zte l\u00e1bamat, \u00e9s haj\u00e1val t\u00f6r\u00f6lte meg."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Te nem cs\u00f3kolt\u00e1l meg, \u0151 pedig mi\u00f3ta bej\u00f6ttem, nem sz\u0171nt meg cs\u00f3kolni a l\u00e1bamat."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Te nem kented meg olajjal a fejemet, \u0151 pedig kenettel kente meg a l\u00e1bamat."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Ez\u00e9rt mondom neked: neki sok b\u0171ne bocs\u00e1ttatott meg, hiszen nagyon szeretett. Akinek pedig kev\u00e9s bocs\u00e1ttatik meg, kev\u00e9sb\u00e9 szeret.&#34;"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Az asszonynak pedig ezt mondta: &#34;Megbocs\u00e1ttattak a te b\u0171neid.&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Az asztaln\u00e1l \u00fcl\u0151k erre kezdt\u00e9k k\u00e9rdezgetni egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt: &#34;Kicsoda ez, aki a b\u0171n\u00f6ket is megbocs\u00e1tja?&#34;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u0150 pedig \u00edgy sz\u00f3lt az asszonyhoz: &#34;A te hited megtartott t\u00e9ged, menj el b\u00e9kess\u00e9ggel!&#34;"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A J\u00e9zust k\u00f6vet\u0151 asszonyok - Ezut\u00e1n v\u00e1rosr\u00f3l v\u00e1rosra \u00e9s falur\u00f3l falura j\u00e1rt, \u00e9s hirdette az Isten orsz\u00e1g\u00e1nak evang\u00e9lium\u00e1t. Vele volt a tizenkett\u0151"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00e9s n\u00e9h\u00e1ny asszony, akiket gonosz lelkekt\u0151l szabad\u00edtott meg, \u00e9s betegs\u00e9gekb\u0151l gy\u00f3gy\u00edtott meg: M\u00e1ria, akit Magdalainak neveztek, akib\u0151l h\u00e9t \u00f6rd\u00f6g ment ki,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Johanna, Kuz\u00e1nak, Her\u00f3des egyik f\u0151ember\u00e9nek feles\u00e9ge, \u00e9s Zsuzs\u00e1nna, de sok m\u00e1s asszony is, akik szolg\u00e1ltak neki vagyonukb\u00f3l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A magvet\u0151 - Amikor nagy sokas\u00e1g gy\u0171lt \u00f6ssze azok k\u00f6z\u00fcl is, akik v\u00e1rosr\u00f3l v\u00e1rosra csatlakoztak hozz\u00e1, ezt mondta nekik p\u00e9ld\u00e1zatban:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "&#34;Kiment a magvet\u0151 vetni. Vet\u00e9s k\u00f6zben n\u00e9melyik mag az \u00fatf\u00e9lre esett, \u00e9s eltapost\u00e1k, vagy megett\u00e9k az \u00e9gi madarak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e9melyik a szikl\u00e1s f\u00f6ldre esett, \u00e9s amikor kihajtott, elsz\u00e1radt, mert nem kapott nedvess\u00e9get."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e9melyik a t\u00f6visek k\u00f6z\u00e9 esett, \u00e9s amikor vele egy\u00fctt feln\u0151ttek a t\u00f6visek is, megfojtott\u00e1k."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e9melyik pedig a j\u00f3 f\u00f6ldbe esett, \u00e9s amikor feln\u00f6vekedett, sz\u00e1zszoros term\u00e9st hozott.&#34; Majd emelt hangon hozz\u00e1tette: &#34;Akinek van f\u00fcle a hall\u00e1sra, hallja!&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ekkor megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le tan\u00edtv\u00e1nyai, hogy mit jelent ez a p\u00e9ld\u00e1zat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u0150 ezt mondta: &#34;Nektek megadatott, hogy \u00e9rts\u00e9tek az Isten orsz\u00e1ga titkait, de a t\u00f6bbieknek p\u00e9ld\u00e1zatokban adatik, hogy akik l\u00e1tnak, ne l\u00e1ssanak, \u00e9s akik hallanak, ne \u00e9rtsenek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A p\u00e9ld\u00e1zat pedig ezt jelenti: A mag az Isten ig\u00e9je."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akikn\u00e9l az \u00fatf\u00e9lre esett, azok meghallott\u00e1k az ig\u00e9t, de azut\u00e1n j\u00f6n az \u00f6rd\u00f6g, \u00e9s kiragadja sz\u00edv\u00fckb\u0151l, hogy ne higgyenek, \u00e9s ne \u00fcdv\u00f6z\u00fcljenek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akikn\u00e9l a szikl\u00e1s f\u00f6ldre esett, azok amikor hallj\u00e1k, \u00f6r\u00f6mmel fogadj\u00e1k az ig\u00e9t, de nem gy\u00f6kerezik meg benn\u00fck: ezek hisznek egy ideig, de a megpr\u00f3b\u00e1ltat\u00e1s idej\u00e9n elp\u00e1rtolnak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Akikn\u00e9l a t\u00f6visek k\u00f6z\u00e9 esett, azok hallott\u00e1k az ig\u00e9t, de mikor elmennek, az \u00e9let gondjai, gazdags\u00e1ga \u00e9s \u00e9lvezetei megfojtj\u00e1k azt, \u00e9s nem \u00e9rlelnek term\u00e9st."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Akikn\u00e9l pedig a j\u00f3 f\u00f6ldbe esett, azok igaz \u00e9s j\u00f3 sz\u00edvvel hallgatj\u00e1k az ig\u00e9t, meg is tartj\u00e1k, \u00e9s term\u00e9st hoznak \u00e1llhatatoss\u00e1ggal.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A l\u00e1mp\u00e1s - &#34;Aki l\u00e1mp\u00e1st gy\u00fajt, nem takarja le ed\u00e9nnyel, \u00e1gy al\u00e1 sem rejti, hanem a l\u00e1mpatart\u00f3ra teszi, hogy akik bemennek, l\u00e1ss\u00e1k a vil\u00e1goss\u00e1got."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert nincs olyan rejtett dolog, amely napvil\u00e1gra ne ker\u00fclne, \u00e9s nincs olyan titok, amely ki ne tud\u00f3dna, \u00e9s ismertt\u00e9 ne v\u00e1lna."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vigy\u00e1zzatok teh\u00e1t, hogyan hallgatj\u00e1tok! Mert akinek van, annak adatik, de akinek nincs, att\u00f3l az is elv\u00e9tetik, amir\u0151l azt gondolja, hogy az \u00f6v\u00e9.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00e9zus igazi rokonai - Egyszer elmentek hozz\u00e1 anyja \u00e9s testv\u00e9rei, de nem tudtak J\u00e9zushoz jutni a sokas\u00e1g miatt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ez\u00e9rt tudt\u00e1ra adt\u00e1k neki: &#34;Any\u00e1d \u00e9s testv\u00e9reid kint \u00e1llnak, \u00e9s l\u00e1tni szeretn\u00e9nek.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u0150 azonban \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Az \u00e9n any\u00e1m \u00e9s az \u00e9n testv\u00e9reim azok, akik Isten ig\u00e9j\u00e9t hallgatj\u00e1k, \u00e9s megtartj\u00e1k.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00e9zus lecsendes\u00edti a tengert - T\u00f6rt\u00e9nt egy napon, hogy J\u00e9zus tan\u00edtv\u00e1nyaival egy\u00fctt haj\u00f3ra sz\u00e1llt, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Menj\u00fcnk \u00e1t a t\u00f3 t\u00fals\u00f3 partj\u00e1ra!&#34; El is indultak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mik\u00f6zben haj\u00f3ztak, \u0151 elaludt. Ekkor sz\u00e9lvihar csapott le a t\u00f3ra, \u00e9s a haj\u00f3 kezdett v\u00edzzel megtelni, \u00fagyhogy vesz\u00e9lyben forogtak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ekkor odamentek hozz\u00e1, fel\u00e9bresztett\u00e9k, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3ltak: &#34;Mester, Mester, elvesz\u00fcnk!&#34; \u0150 pedig felkelt, r\u00e1parancsolt a hull\u00e1mokra, mire azok lecsillapodtak, \u00e9s csendess\u00e9g lett."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Azt\u00e1n ezt k\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck: &#34;Hol van a ti hitetek?&#34; \u0150k pedig megrettenve \u00e9s csod\u00e1lkozva \u00edgy sz\u00f3ltak egym\u00e1shoz: &#34;H\u00e1t ki ez, hogy a szeleknek \u00e9s a v\u00edznek is parancsol, \u00e9s azok engedelmeskednek neki?&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J\u00e9zus meggy\u00f3gy\u00edtja a gadarai megsz\u00e1llottat - Azut\u00e1n \u00e1thaj\u00f3ztak a gadaraiak f\u00f6ldj\u00e9re, amely Galile\u00e1val \u00e1tellenben fekszik."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Amikor partra sz\u00e1llt, a v\u00e1ros fel\u0151l szembej\u00f6tt vele egy ember, akiben \u00f6rd\u00f6g\u00f6k voltak. M\u00e1r r\u00e9g\u00f3ta nem vett mag\u00e1ra ruh\u00e1t, \u00e9s nem h\u00e1zban lakott, hanem s\u00edrboltokban."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Amikor megl\u00e1tta J\u00e9zust, felki\u00e1ltott, leborult el\u00e9je, \u00e9s hangosan ezt mondta: &#34;Mi k\u00f6z\u00f6m hozz\u00e1d J\u00e9zus, a magass\u00e1gos Isten Fia? K\u00e9rlek, ne gy\u00f6t\u00f6rj engem!&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "J\u00e9zus megparancsolta ugyanis a tiszt\u00e1talan l\u00e9leknek, hogy menjen ki ebb\u0151l az emberb\u0151l. Mivel az r\u00e9g\u00f3ta tartotta megsz\u00e1llva, l\u00e1ncokkal \u00e9s bilincsekkel k\u00f6t\u00f6zt\u00e9k meg, \u00fagy \u0151rizt\u00e9k, de \u0151 elszaggatta a k\u00f6tel\u00e9keket, a gonosz l\u00e9lek meg a puszt\u00e1ba hajtotta."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "J\u00e9zus erre megk\u00e9rdezte t\u0151le: &#34;Mi a neved?&#34; Az \u00edgy felelt: &#34;L\u00e9gi\u00f3!&#34; - mert sok \u00f6rd\u00f6g k\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt bele."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ezek nagyon k\u00e9rt\u00e9k \u0151t, ne parancsolja \u0151ket vissza az alvil\u00e1gba."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ott a hegyen legel\u00e9szett egy nagy diszn\u00f3ny\u00e1j; azt k\u00e9rt\u00e9k teh\u00e1t a gonosz lelkek, engedje meg, hogy azokba mehessenek. \u0150 pedig megengedte nekik."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Kij\u00f6ttek h\u00e1t az \u00f6rd\u00f6g\u00f6k az emberb\u0151l, \u00e9s belementek a diszn\u00f3kba. Ekkor a ny\u00e1j a meredekr\u0151l a t\u00f3ba rohant, \u00e9s belefulladt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A p\u00e1sztorok a t\u00f6rt\u00e9ntek l\u00e1tt\u00e1ra elfutottak, \u00e9s h\u00edr\u00fcl vitt\u00e9k ezt a v\u00e1rosba \u00e9s a falvakba."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Az emberek erre kij\u00f6ttek, hogy l\u00e1ss\u00e1k, mi t\u00f6rt\u00e9nt. Amikor oda\u00e9rtek J\u00e9zushoz, \u00e9s ott tal\u00e1lt\u00e1k azt az embert, akib\u0151l kimentek az \u00f6rd\u00f6g\u00f6k, amint fel\u00f6lt\u00f6zve \u00e9s \u00e9p elm\u00e9vel \u00fcl J\u00e9zus l\u00e1b\u00e1n\u00e1l, megrettentek."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Akik l\u00e1tt\u00e1k, elbesz\u00e9lt\u00e9k nekik, hogyan szabadult meg a megsz\u00e1llott."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ekkor Gadara vid\u00e9k\u00e9nek eg\u00e9sz n\u00e9pe k\u00e9rte \u0151t, hogy t\u00e1vozzon k\u00f6z\u00fcl\u00fck, mert nagy f\u00e9lelem lett \u00farr\u00e1 rajtuk. J\u00e9zus ekkor haj\u00f3ra sz\u00e1llt, \u00e9s visszat\u00e9rt."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Az az ember pedig, akib\u0151l kimentek az \u00f6rd\u00f6g\u00f6k, arra k\u00e9rte, hogy vele maradhasson. De J\u00e9zus elk\u00fcldte, ezt mondva neki:"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "&#34;T\u00e9rj haza, \u00e9s besz\u00e9ld el, mit tett veled az Isten.&#34; \u0150 pedig elment, \u00e9s hirdette az eg\u00e9sz v\u00e1rosban, hogy milyen nagy j\u00f3t tett vele J\u00e9zus."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jairus le\u00e1ny\u00e1nak felt\u00e1maszt\u00e1sa - Amikor J\u00e9zus visszat\u00e9rt, a sokas\u00e1g \u00f6r\u00f6mmel fogadta, mert mindny\u00e1jan v\u00e1rt\u00e1k \u0151t."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ekkor egy Jairus nev\u0171 ember j\u00f6tt hozz\u00e1, aki a zsinag\u00f3ga el\u00f6lj\u00e1r\u00f3ja volt; \u00e9s J\u00e9zus l\u00e1ba el\u00e9 borulva k\u00e9rlelte, hogy j\u00f6jj\u00f6n el a h\u00e1z\u00e1ba,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "mivel egyetlen le\u00e1nya, aki mintegy tizenk\u00e9t \u00e9ves volt, hal\u00e1l\u00e1n van. Menet k\u00f6zben a sokas\u00e1g minden oldalr\u00f3l szorongatta."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ekkor egy asszony, aki tizenk\u00e9t \u00e9ve v\u00e9rfoly\u00e1sos volt, (\u00e9s minden vagyon\u00e1t az orvosokra k\u00f6lt\u00f6tte,) de senki sem tudta meggy\u00f3gy\u00edtani,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "odament, hozz\u00e1f\u00e9rk\u0151zve meg\u00e9rintette a ruh\u00e1ja szeg\u00e9ly\u00e9t, \u00e9s azonnal el\u00e1llt a v\u00e9rfoly\u00e1sa."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "J\u00e9zus ekkor ezt k\u00e9rdezte: &#34;Ki \u00e9rintett engem?&#34; Amikor mindny\u00e1jan tagadt\u00e1k, P\u00e9ter \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Mester, a sokas\u00e1g szorongat \u00e9s tolong k\u00f6r\u00fcl\u00f6tted!&#34;"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "De J\u00e9zus ezt mondta: &#34;Valaki \u00e9rintett engem, mert \u00e9szrevettem, hogy er\u0151 \u00e1radt ki bel\u0151lem.&#34;"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Mikor az asszony l\u00e1tta, hogy nem maradhat \u00e9szrev\u00e9tlen, remegve el\u0151j\u00f6tt, el\u00e9je borult, \u00e9s elbesz\u00e9lte az eg\u00e9sz n\u00e9p el\u0151tt, hogy mi\u00e9rt \u00e9rintette meg \u0151t, \u00e9s hogy mik\u00e9nt gy\u00f3gyult meg azonnal."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "J\u00e9zus pedig ezt mondta neki: &#34;Le\u00e1nyom, hited megtartott t\u00e9ged, menj el b\u00e9kess\u00e9ggel!&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "M\u00e9g besz\u00e9lt, amikor j\u00f6tt valaki a zsinag\u00f3gai el\u00f6lj\u00e1r\u00f3 h\u00e1z\u00e1t\u00f3l, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Le\u00e1nyod meghalt, ne f\u00e1raszd tov\u00e1bb a Mestert!&#34;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Amikor J\u00e9zus ezt meghallotta, ezt mondta neki: &#34;Ne f\u00e9lj, csak higgy, \u00e9s meggy\u00f3gyul.&#34;"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Amikor bement a h\u00e1zba, senkit sem bocs\u00e1tott be, csak P\u00e9tert, J\u00e1nost, Jakabot, meg a kisl\u00e1ny apj\u00e1t \u00e9s anyj\u00e1t."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Mindny\u00e1jan s\u00edrtak \u00e9s gy\u00e1szolt\u00e1k a le\u00e1nyt, de \u0151 \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Ne s\u00edrjatok, nem halt meg, csak alszik!&#34;"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Erre kinevett\u00e9k, mert tudt\u00e1k, hogy meghalt."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "\u0150 azonban megfogta a le\u00e1ny kez\u00e9t, \u00e9s sz\u00f3l\u00edtotta: &#34;Le\u00e1nyom, \u00e9bredj!&#34;"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Ekkor visszat\u00e9rt bele a l\u00e9lek, \u00e9s azonnal felkelt. J\u00e9zus pedig meghagyta, hogy adjanak neki enni."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Sz\u00fclei nem tudtak hov\u00e1 lenni az \u00e1mulatt\u00f3l, \u0151 pedig megparancsolta nekik, hogy senkinek ne mondj\u00e1k el, ami t\u00f6rt\u00e9nt."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus kik\u00fcldi tizenk\u00e9t tan\u00edtv\u00e1ny\u00e1t - Miut\u00e1n \u00f6sszeh\u00edvta a tizenkett\u0151t, er\u0151t \u00e9s hatalmat adott nekik minden \u00f6rd\u00f6g felett, \u00e9s a betegs\u00e9gek gy\u00f3gy\u00edt\u00e1s\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azt\u00e1n elk\u00fcldte \u0151ket, hogy hirdess\u00e9k az Isten orsz\u00e1g\u00e1t, \u00e9s gy\u00f3gy\u00edtsanak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezt mondta nekik: &#34;Semmit ne vigyetek az \u00fatra, se botot, se tariszny\u00e1t, se kenyeret, se p\u00e9nzt, k\u00e9t-k\u00e9t als\u00f3ruh\u00e1tok se legyen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor bet\u00e9rtek egy h\u00e1zba, ott maradjatok, \u00e9s onnan induljatok tov\u00e1bb."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha valahol nem fogadnak be titeket, amikor kimentek abb\u00f3l a v\u00e1rosb\u00f3l, verj\u00e9tek le m\u00e9g a port is l\u00e1batokr\u00f3l, bizony\u00edt\u00e9kul ellen\u00fck.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00datra keltek teh\u00e1t, \u00e9s j\u00e1rtak falur\u00f3l falura, hirdett\u00e9k az evang\u00e9liumot, \u00e9s gy\u00f3gy\u00edtottak minden\u00fctt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Her\u00f3des, a negyedes fejedelem meghallotta mindazt, ami t\u00f6rt\u00e9nt, \u00e9s zavarban volt, mert n\u00e9melyek azt \u00e1ll\u00edtott\u00e1k, hogy J\u00e1nos t\u00e1madt fel a hal\u00e1lb\u00f3l,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "n\u00e9melyek azt, hogy Ill\u00e9s jelent meg, m\u00e1sok pedig azt, hogy a r\u00e9giek k\u00f6z\u00fcl t\u00e1madt fel valamelyik pr\u00f3f\u00e9ta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Her\u00f3des ekkor \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;J\u00e1nost lefejeztettem, de ki lehet ez, akir\u0151l ezeket hallom?&#34; \u00c9s l\u00e1tni akarta \u0151t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amikor az apostolok visszat\u00e9rtek, elbesz\u00e9lt\u00e9k neki mindazt, amit tettek. Akkor maga mell\u00e9 vette \u0151ket, \u00e9s elvonult vel\u00fck k\u00fcl\u00f6n egy B\u00e9tsaida nev\u0171 v\u00e1rosba."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De amikor a sokas\u00e1g \u00e9szrevette, ut\u00e1nament. J\u00e9zus \u00f6r\u00f6mmel fogadta \u0151ket; besz\u00e9lt nekik az Isten orsz\u00e1g\u00e1r\u00f3l, \u00e9s a gy\u00f3gyul\u00e1sra szorul\u00f3kat meggy\u00f3gy\u00edtotta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d6tezer ember megvend\u00e9gel\u00e9se - Amikor a nap m\u00e1r hanyatlani kezdett, a tizenkett\u0151 odament hozz\u00e1, \u00e9s ezt mondta neki: &#34;Bocs\u00e1sd el a sokas\u00e1got, hadd menjenek el a k\u00f6rnyez\u0151 falvakba \u00e9s telep\u00fcl\u00e9sekre, hogy ott megsz\u00e1lljanak, \u00e9s \u00e9lelmet szerezzenek, mert itt lakatlan helyen vagyunk&#34;."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u0150 azonban ezt mondta nekik: &#34;Ti adjatok nekik enni!&#34; \u0150k \u00edgy v\u00e1laszoltak: &#34;Nincs n\u00e1lunk t\u00f6bb, mint \u00f6t keny\u00e9r \u00e9s k\u00e9t hal, hacsak el nem megy\u00fcnk, \u00e9s nem vesz\u00fcnk eledelt ennek az eg\u00e9sz sokas\u00e1gnak&#34;."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ugyanis mintegy \u00f6tezer f\u00e9rfi volt ott. J\u00e9zus erre \u00edgy sz\u00f3lt tan\u00edtv\u00e1nyaihoz: &#34;\u00dcltess\u00e9tek le \u0151ket csoportokba \u00f6tvenenk\u00e9nt!&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cdgy tettek, \u00e9s le\u00fcltett\u00e9k valamennyit."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u0150 pedig vette az \u00f6t kenyeret \u00e9s a k\u00e9t halat, feltekintett az \u00e9gre, meg\u00e1ldotta, megt\u00f6rte, \u00e9s a tan\u00edtv\u00e1nyoknak adta, hogy tegy\u00e9k a sokas\u00e1g el\u00e9."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ettek \u00e9s j\u00f3llaktak mindny\u00e1jan; azut\u00e1n \u00f6sszeszedt\u00e9k a megmaradt darabokat, tizenk\u00e9t kos\u00e1rral."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "P\u00e9ter vall\u00e1st\u00e9tele. J\u00e9zus el\u0151sz\u00f6r sz\u00f3l hal\u00e1l\u00e1r\u00f3l \u00e9s felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1r\u00f3l - T\u00f6rt\u00e9nt, hogy amikor egyszer mag\u00e1ban im\u00e1dkozott, \u00e9s csak a tan\u00edtv\u00e1nyok voltak vele, megk\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck: &#34;Kinek mond engem a sokas\u00e1g?&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u0150k \u00edgy v\u00e1laszoltak: &#34;Keresztel\u0151 J\u00e1nosnak, de n\u00e9melyek Ill\u00e9snek; n\u00e9melyek pedig azt mondj\u00e1k, hogy a r\u00e9giek k\u00f6z\u00fcl t\u00e1madt fel valamelyik pr\u00f3f\u00e9ta&#34;."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u0150 ekkor \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;H\u00e1t ti kinek mondotok engem?&#34; P\u00e9ter \u00edgy felelt: &#34;Az Isten Krisztus\u00e1nak&#34;."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00e9zus ekkor r\u00e1juk parancsolt, hogy ezt senkinek se mondj\u00e1k el."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Majd azt mondta, hogy az Emberfi\u00e1nak sokat kell szenvednie, el kell vettetnie a v\u00e9nekt\u0151l, f\u0151papokt\u00f3l \u00e9s \u00edr\u00e1stud\u00f3kt\u00f3l, \u00e9s meg kell \u00f6letnie, de harmadnapon fel kell t\u00e1madnia."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00e9zus k\u00f6vet\u00e9se - Azut\u00e1n \u00edgy sz\u00f3lt mindny\u00e1jukhoz: &#34;Ha valaki \u00e9nut\u00e1nam akar j\u00f6nni, tagadja meg mag\u00e1t, vegye fel naponk\u00e9nt a keresztj\u00e9t, \u00e9s k\u00f6vessen engem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mert aki meg akarja menteni az \u00e9let\u00e9t, elveszti, aki pedig elveszti az \u00e9let\u00e9t \u00e9n\u00e9rtem, megmenti azt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mert mit haszn\u00e1l az embernek, ha az eg\u00e9sz vil\u00e1got megnyeri, \u00f6nmag\u00e1t pedig elveszti vagy roml\u00e1sba viszi?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mert aki sz\u00e9gyell engem \u00e9s az \u00e9n besz\u00e9deimet, azt az Emberfia is sz\u00e9gyellni fogja, amikor elj\u00f6n a maga, az Atya \u00e9s a szent angyalok dics\u0151s\u00e9g\u00e9ben."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Bizony, mondom n\u00e9ktek, vannak az itt \u00e1ll\u00f3k k\u00f6z\u00f6tt n\u00e9melyek, akik nem \u00edzlelik meg addig a hal\u00e1lt, am\u00edg meg nem l\u00e1tj\u00e1k az Isten orsz\u00e1g\u00e1t.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "J\u00e9zus megdics\u0151\u00fcl\u00e9se - E besz\u00e9dek elhangz\u00e1sa ut\u00e1n mintegy nyolc nap m\u00falva J\u00e9zus maga mell\u00e9 vette P\u00e9tert, J\u00e1nost \u00e9s Jakabot, \u00e9s felment a hegyre im\u00e1dkozni."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Im\u00e1dkoz\u00e1s k\u00f6zben arca elv\u00e1ltozott, \u00e9s ruh\u00e1ja feh\u00e9ren t\u00fcnd\u00f6kl\u00f6tt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s \u00edme, k\u00e9t f\u00e9rfi besz\u00e9lt vele: M\u00f3zes \u00e9s Ill\u00e9s,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "akik dics\u0151s\u00e9gben megjelenve, \u00e9lete v\u00e9g\u00e9r\u0151l sz\u00f3lottak, amelynek Jeruzs\u00e1lemben kell beteljesednie."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "P\u00e9tert \u00e9s t\u00e1rsait pedig elnyomta az \u00e1lom. Amikor azonban fel\u00e9bredtek, l\u00e1tt\u00e1k az \u0151 dics\u0151s\u00e9g\u00e9t, \u00e9s azt a k\u00e9t f\u00e9rfit, akik ott \u00e1lltak vele."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c9s amikor azok t\u00e1vozni akartak t\u0151le, azt mondta P\u00e9ter J\u00e9zusnak: &#34;Mester, j\u00f3 nek\u00fcnk itt lenn\u00fcnk, k\u00e9sz\u00edts\u00fcnk h\u00e1rom s\u00e1trat: egyet neked, egyet M\u00f3zesnek \u00e9s egyet Ill\u00e9snek.&#34; De nem tudta, mit besz\u00e9l."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Alighogy ezt kimondta, felh\u0151 t\u00e1madt, \u00e9s be\u00e1rny\u00e9kolta \u0151ket. Nagyon megr\u00e9m\u00fcltek, amikor a felh\u0151be ker\u00fcltek."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c9s hang hallatszott a felh\u0151b\u0151l: &#34;Ez az \u00e9n Fiam, akit kiv\u00e1lasztottam, re\u00e1 hallgassatok!&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Amikor a hang hallatszott, J\u00e9zust egyed\u00fcl tal\u00e1lt\u00e1k. \u0150k pedig hallgattak, \u00e9s azokban a napokban senkinek nem mondtak el semmit a l\u00e1tottakr\u00f3l."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "A megsz\u00e1llott fi\u00fa meggy\u00f3gy\u00edt\u00e1sa - A k\u00f6vetkez\u0151 napon, amikor lej\u00f6ttek a hegyr\u0151l, nagy sokas\u00e1g ment el\u00e9je."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c9s ekkor egy ember \u00edgy ki\u00e1ltott a sokas\u00e1gb\u00f3l: &#34;Mester, k\u00e9rlek, tekints a fiamra, mert \u0151 az \u00e9n egyetlenem."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Id\u0151nk\u00e9nt valami l\u00e9lek ragadja meg, \u00e9s hirtelen ki\u00e1ltozni kezd, r\u00e1zza \u0151t \u00e9s tajt\u00e9kzik, \u00e9s nehezen t\u00e1vozik t\u0151le, miut\u00e1n meggy\u00f6t\u00f6rte."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Megk\u00e9rtem tan\u00edtv\u00e1nyaidat, hogy \u0171zz\u00e9k ki, de nem tudt\u00e1k.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ekkor J\u00e9zus \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;\u00d3, hitetlen \u00e9s elfajult nemzed\u00e9k, meddig leszek m\u00e9g veletek, \u00e9s meddig szenvedlek m\u00e9g titeket? Vezesd ide a fiadat!&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "M\u00e9g fel\u00e9je tartott a fi\u00fa, amikor leteperte az \u00f6rd\u00f6g \u00e9s megr\u00e1zta. J\u00e9zus azonban r\u00e1parancsolt a tiszt\u00e1talan l\u00e9lekre, meggy\u00f3gy\u00edtotta a gyermeket, \u00e9s visszaadta az apj\u00e1nak."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ekkor mindny\u00e1jan el\u00e1multak az Isten nagys\u00e1g\u00e1n. J\u00e9zus m\u00e1sodszor sz\u00f3l hal\u00e1l\u00e1r\u00f3l \u00e9s felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1r\u00f3l - Amikor mindny\u00e1jan csod\u00e1lkoztak azon, amit tett, ezt mondta tan\u00edtv\u00e1nyainak:"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "&#34;Jegyezz\u00e9tek meg j\u00f3l ezeket a szavakat: az Emberfia emberek kez\u00e9be adatik!&#34;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "De \u0151k nem \u00e9rtett\u00e9k ezt a kijelent\u00e9st, mivel el volt rejtve el\u0151l\u00fck, hogy fel ne fogj\u00e1k. \u00c9s f\u00e9ltek \u0151t megk\u00e9rdezni a kijelent\u00e9s \u00e9rtelm\u00e9r\u0151l."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "A kisgyermek p\u00e9ld\u00e1ja - Azut\u00e1n vita t\u00e1madt k\u00f6z\u00f6tt\u00fck arr\u00f3l, hogy k\u00f6z\u00fcl\u00fck ki a nagyobb."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "J\u00e9zus pedig ismerve sz\u00edv\u00fck gondolat\u00e1t, k\u00e9zen fogott egy kisgyermeket, \u00e9s maga mell\u00e9 \u00e1ll\u00edtotta;"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "majd ezt mondta nekik: &#34;Aki befogadja ezt a kisgyermeket az \u00e9n nevem\u00e9rt, az engem fogad be; \u00e9s aki engem befogad, azt fogadja be, aki engem k\u00fcld\u00f6tt. Mert aki a legkisebb mindny\u00e1jatok k\u00f6z\u00f6tt, az a nagy.&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Az ismeretlen \u00f6rd\u00f6g\u0171z\u0151 - Ekkor megsz\u00f3lalt J\u00e1nos: &#34;Mester, l\u00e1ttunk valakit, aki a te nevedben \u0171z ki \u00f6rd\u00f6g\u00f6ket, de megtiltottuk neki, mert nem k\u00f6vet t\u00e9ged vel\u00fcnk egy\u00fctt.&#34;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "J\u00e9zus azonban ezt mondta neki: &#34;Ne tilts\u00e1tok meg, mert aki nincs ellenetek, az veletek van.&#34;"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "J\u00e9zust nem fogadj\u00e1k be egy sam\u00e1riai faluban - Amikor k\u00f6zeledett felemeltet\u00e9s\u00e9nek ideje, elhat\u00e1rozta, hogy felmegy Jeruzs\u00e1lembe,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "\u00e9s k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt maga el\u0151tt. Azok \u00fatnak indultak, \u00e9s bet\u00e9rtek a samarit\u00e1nusok egyik faluj\u00e1ba, hogy sz\u00e1ll\u00e1st k\u00e9sz\u00edtsenek neki."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "De nem fogadt\u00e1k be, mivel Jeruzs\u00e1lembe sz\u00e1nd\u00e9kozott menni."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "L\u00e1tva ezt tan\u00edtv\u00e1nyai, Jakab \u00e9s J\u00e1nos \u00edgy sz\u00f3ltak: &#34;Uram, akarod-e, hogy ezt mondjuk: Sz\u00e1lljon le t\u0171z az \u00e9gb\u0151l, \u00e9s \u00e9gesse meg \u0151ket!?&#34;"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "De J\u00e9zus fel\u00e9j\u00fck fordult, megdorg\u00e1lta \u0151ket, (\u00e9s ezt mondta: &#34;Nem tudj\u00e1tok, milyen l\u00e9lek van bennetek,"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "mert az Emberfia nem az\u00e9rt j\u00f6tt, hogy az emberek \u00e9let\u00e9t elvesz\u00edtse, hanem hogy megmentse.&#34;) Azt\u00e1n elmentek egy m\u00e1sik faluba."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "J\u00e9zus k\u00f6vet\u00e9se - Amikor mentek az \u00faton, valaki ezt mondta neki: &#34;K\u00f6vetlek, ak\u00e1rhova m\u00e9gy.&#34;"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "J\u00e9zus azonban \u00edgy felelt: &#34;A r\u00f3k\u00e1knak barlangjuk van, \u00e9s az \u00e9gi madaraknak f\u00e9szk\u00fck, de az Emberfi\u00e1nak nincs hova fej\u00e9t lehajtania.&#34;"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Egy m\u00e1sikhoz pedig \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;K\u00f6vess engem!&#34; De \u0151 ezt k\u00e9rte: &#34;Uram, engedd meg, hogy el\u0151bb elmenjek, \u00e9s eltemessem ap\u00e1mat.&#34;"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt neki: &#34;Hadd temess\u00e9k el a halottak a halottaikat, te pedig menj el, \u00e9s hirdesd az Isten orsz\u00e1g\u00e1t!&#34;"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Egy m\u00e1sik is ezt mondta: &#34;K\u00f6vetlek, Uram, de el\u0151bb engedd meg, hogy b\u00facs\u00fat vegyek h\u00e1zam n\u00e9p\u00e9t\u0151l.&#34;"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "J\u00e9zus pedig \u00edgy felelt: &#34;Aki az eke szarv\u00e1ra teszi a kez\u00e9t, \u00e9s h\u00e1tratekint, nem alkalmas az Isten orsz\u00e1g\u00e1ra.&#34;"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus kik\u00fcldi hetvenk\u00e9t tan\u00edtv\u00e1ny\u00e1t - Ezek ut\u00e1n az \u00dar szolg\u00e1latba \u00e1ll\u00edtott m\u00e1sokat is, hetvenk\u00e9t tan\u00edtv\u00e1nyt, \u00e9s elk\u00fcldte \u0151ket maga el\u0151tt kettes\u00e9vel minden v\u00e1rosba \u00e9s helys\u00e9gbe, ahova menni k\u00e9sz\u00fclt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Az aratnival\u00f3 sok, de a munk\u00e1s kev\u00e9s, k\u00e9rj\u00e9tek teh\u00e1t az arat\u00e1s Ur\u00e1t, hogy k\u00fcldj\u00f6n munk\u00e1sokat az arat\u00e1s\u00e1ba."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Menjetek el! \u00cdme, elk\u00fcldelek titeket, mint b\u00e1r\u00e1nyokat a farkasok k\u00f6z\u00e9."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ne vigyetek magatokkal ersz\u00e9nyt, se tariszny\u00e1t, se sarut. \u00datk\u00f6zben ne is k\u00f6sz\u00f6ntsetek senkit."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha azonban egy h\u00e1zba bel\u00e9ptek, legel\u0151sz\u00f6r ezt mondj\u00e1tok: B\u00e9kess\u00e9g ennek a h\u00e1znak!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha ott a b\u00e9kess\u00e9g fia lakozik, megnyugszik rajta a b\u00e9kess\u00e9getek, ha pedig nem, re\u00e1tok sz\u00e1ll vissza."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Maradjatok ugyanabban a h\u00e1zban, \u00e9s azt egy\u00e9tek, igy\u00e1tok, amit adnak, mert m\u00e9lt\u00f3 a munk\u00e1s a maga b\u00e9r\u00e9re. Ne j\u00e1rjatok h\u00e1zr\u00f3l h\u00e1zra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ha bementek egy v\u00e1rosba, \u00e9s befogadnak titeket, azt egy\u00e9tek, amit el\u00e9tek tesznek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gy\u00f3gy\u00edts\u00e1tok az ott l\u00e9v\u0151 betegeket, \u00e9s mondj\u00e1tok nekik: Elk\u00f6zel\u00edtett az Isten orsz\u00e1ga."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ha pedig bementek egy v\u00e1rosba, \u00e9s nem fogadnak be titeket, menjetek ki annak az utc\u00e1ira, \u00e9s mondj\u00e1tok ezt:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Leverj\u00fck m\u00e9g a port is, amely v\u00e1rosotokb\u00f3l l\u00e1bunkra tapadt, de tudj\u00e1tok meg, hogy k\u00f6zel j\u00f6tt az Isten orsz\u00e1ga."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mondom nektek: Sodom\u00e1nak elviselhet\u0151bb sorsa lesz azon a napon, mint annak a v\u00e1rosnak.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "&#34;Jaj neked, Korazin! Jaj neked, B\u00e9tsaida! Mert ha T\u00edruszban \u00e9s Szid\u00f3nban t\u00f6rt\u00e9ntek volna azok a csod\u00e1k, amelyek n\u00e1latok t\u00f6rt\u00e9ntek, zs\u00e1kban \u00e9s hamuban \u00fclve r\u00e9gen megt\u00e9rtek volna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De T\u00edrusznak \u00e9s Szid\u00f3nnak elviselhet\u0151bb sorsa lesz az \u00edt\u00e9letkor, mint nektek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Te is, Kapernaum, tal\u00e1n az \u00e9gig emelkedsz? A pokolig fogsz levettetni!&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "&#34;Aki titeket hallgat, engem hallgat, \u00e9s aki titeket elutas\u00edt, engem utas\u00edt el, \u00e9s aki engem elutas\u00edt, az azt utas\u00edtja el, aki elk\u00fcld\u00f6tt engem.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A hetvenk\u00e9t tan\u00edtv\u00e1ny visszat\u00e9r\u00e9se - Mikor a hetvenk\u00e9t tan\u00edtv\u00e1ny visszat\u00e9rt, \u00f6r\u00f6mmel jelentette: &#34;Uram, m\u00e9g az \u00f6rd\u00f6g\u00f6k is engedelmeskednek nek\u00fcnk a te nevedre!&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u0150 pedig ezt mondta nekik: &#34;L\u00e1ttam a S\u00e1t\u00e1nt vill\u00e1mk\u00e9nt leesni az \u00e9gb\u0151l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cdme, hatalmat adtam nektek, hogy k\u00edgy\u00f3kon, skorpi\u00f3kon tapodjatok, \u00e9s az ellens\u00e9g minden erej\u00e9n, \u00e9s hogy semmi se \u00e1rthasson nektek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De ne annak \u00f6r\u00fcljetek, hogy a lelkek engedelmeskednek nektek, ink\u00e1bb annak \u00f6r\u00fcljetek, hogy a nevetek fel van \u00edrva a mennyben.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00e9zus h\u00e1laad\u00e1sa - Abban az \u00f3r\u00e1ban \u00edgy ujjongott J\u00e9zus a Szentl\u00e9lek \u00e1ltal: &#34;Magasztallak, Aty\u00e1m, menny \u00e9s f\u00f6ld Ura az\u00e9rt, hogy elrejtetted ezeket a b\u00f6lcsek \u00e9s \u00e9rtelmesek el\u0151l, \u00e9s felfedted a gyermekeknek. Igen, Aty\u00e1m, \u00edgy l\u00e1ttad j\u00f3nak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mindent nekem adott \u00e1t az \u00e9n Aty\u00e1m, \u00e9s senki sem tudja, hogy ki a Fi\u00fa, csak az Atya, \u00e9s hogy ki az Atya, csak a Fi\u00fa, \u00e9s az, akinek a Fi\u00fa ki akarja jelenteni.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tan\u00edtv\u00e1nyaihoz fordult, \u00e9s nekik k\u00fcl\u00f6n ezt mondta: &#34;Boldog az a szem, amely l\u00e1tja, amit ti l\u00e1ttok."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mert mondom nektek: sok pr\u00f3f\u00e9ta \u00e9s kir\u00e1ly szerette volna megl\u00e1tni azt, amit ti l\u00e1ttok, de nem l\u00e1tt\u00e1k meg, \u00e9s hallani azt, amit ti hallotok, de nem hallott\u00e1k meg.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az irgalmas samarit\u00e1nus - Ekkor el\u0151\u00e1llt egy t\u00f6rv\u00e9nytud\u00f3, hogy megk\u00eds\u00e9rtse \u0151t, \u00e9s ezt k\u00e9rdezte: &#34;Mester, mit tegyek, hogy elnyerjem az \u00f6r\u00f6k \u00e9letet?&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u0150 pedig ezt mondta neki: &#34;Mi van meg\u00edrva a t\u00f6rv\u00e9nyben? Hogyan olvasod?&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u0150 pedig \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Szeresd az Urat, a te Istenedet teljes sz\u00edvedb\u0151l, teljes lelkedb\u0151l, teljes er\u0151db\u0151l \u00e9s teljes elm\u00e9db\u0151l, \u00e9s felebar\u00e1todat, mint magadat.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "J\u00e9zus ezt mondta neki: &#34;Helyesen felelt\u00e9l: tedd ezt, \u00e9s \u00e9lni fogsz.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u0150 viszont igazolni akarta mag\u00e1t, \u00e9s megk\u00e9rdezte J\u00e9zust\u00f3l: &#34;De ki a felebar\u00e1tom?&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "V\u00e1laszul J\u00e9zus ezt mondta neki: &#34;Egy ember ment le Jeruzs\u00e1lemb\u0151l Jerik\u00f3ba, \u00e9s rabl\u00f3k kez\u00e9be esett, akik kifosztott\u00e1k, meg is vert\u00e9k, azut\u00e1n f\u00e9lholtan otthagyva elmentek."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "T\u00f6rt\u00e9netesen egy pap ment azon az \u00faton, de amikor megl\u00e1tta, elker\u00fclte."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Hasonl\u00f3k\u00e9ppen egy l\u00e9vita is oda\u00e9rt arra a helyre, \u00e9s amikor megl\u00e1tta, \u0151 is elker\u00fclte."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Egy \u00faton l\u00e9v\u0151 samarit\u00e1nus pedig, amikor oda\u00e9rt hozz\u00e1 \u00e9s megl\u00e1tta, megsz\u00e1nta;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "odament, olajat \u00e9s bort \u00f6nt\u00f6tt sebeire, \u00e9s bek\u00f6t\u00f6tte azokat. Azt\u00e1n feltette \u0151t a saj\u00e1t \u00e1llat\u00e1ra, elvitte egy fogad\u00f3ba, \u00e9s \u00e1polta."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "M\u00e1snap el\u0151vett k\u00e9t d\u00e9n\u00e1rt, odaadta a fogad\u00f3snak, \u00e9s azt mondta neki: Viselj r\u00e1 gondot, \u00e9s ha valamit m\u00e9g r\u00e1k\u00f6ltesz, amikor visszat\u00e9rek, megadom neked."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Mit gondolsz, e h\u00e1rom k\u00f6z\u00fcl ki volt a felebar\u00e1tja a rabl\u00f3k kez\u00e9be esett embernek?&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u0150 \u00edgy felelt: &#34;Az, aki irgalmas volt hozz\u00e1.&#34; J\u00e9zus erre ezt mondta neki: &#34;Menj el, te is hasonl\u00f3k\u00e9ppen cselekedj.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "M\u00e1ria \u00e9s M\u00e1rta - Amikor tov\u00e1bbhaladtak, bet\u00e9rt egy faluba, ahol egy M\u00e1rta nev\u0171 asszony a h\u00e1z\u00e1ba fogadta."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Volt ennek egy M\u00e1ria nev\u0171 testv\u00e9re, aki le\u00fclt az \u00dar l\u00e1b\u00e1hoz, \u00e9s hallgatta besz\u00e9d\u00e9t."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "M\u00e1rta pedig teljesen lefoglalta mag\u00e1t a sokf\u00e9le szolg\u00e1lattal. Ez\u00e9rt el\u0151\u00e1llt M\u00e1rta, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Uram, nem t\u00f6r\u0151dsz azzal, hogy a testv\u00e9rem magamra hagyott a szolg\u00e1latban? Mondd h\u00e1t neki, hogy seg\u00edtsen!&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Az \u00dar azonban \u00edgy felelt neki: &#34;M\u00e1rta, M\u00e1rta, sok minden\u00e9rt agg\u00f3dsz \u00e9s nyugtalankodsz,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "pedig kev\u00e9sre van sz\u00fcks\u00e9g, val\u00f3j\u00e1ban csak egyre. M\u00e1ria a j\u00f3 r\u00e9szt v\u00e1lasztotta, amelyet nem vehetnek el t\u0151le.&#34;"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus im\u00e1dkozni tan\u00edt - T\u00f6rt\u00e9nt egyszer, hogy valahol im\u00e1dkozott, \u00e9s mikor befejezte, \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1 egyik tan\u00edtv\u00e1nya: &#34;Uram, tan\u00edts minket im\u00e1dkozni, mint ahogy J\u00e1nos is tan\u00edtotta a tan\u00edtv\u00e1nyait.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u0150 pedig ezt mondta nekik: &#34;Amikor im\u00e1dkoztok, ezt mondj\u00e1tok: Aty\u00e1nk, szenteltess\u00e9k meg a te neved. J\u00f6jj\u00f6n el a te orsz\u00e1god."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A mi mindennapi kenyer\u00fcnket add meg nek\u00fcnk naponk\u00e9nt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s bocs\u00e1sd meg a mi b\u0171neinket, mert mi is megbocs\u00e1tunk minden ellen\u00fcnk v\u00e9tkez\u0151nek. \u00c9s ne v\u00edgy minket k\u00eds\u00e9rt\u00e9sbe.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Ki az k\u00f6z\u00fcletek, akinek van egy bar\u00e1tja, \u00e9s elmegy hozz\u00e1 \u00e9jf\u00e9lkor, \u00e9s ezt mondja neki: Bar\u00e1tom, adj nekem k\u00f6lcs\u00f6n h\u00e1rom kenyeret,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "mert \u00fatr\u00f3l \u00e9rkezett egy bar\u00e1tom, \u00e9s nincs mit el\u00e9be tegyek;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "- \u00e9s az \u00edgy v\u00e1laszolna bel\u00fclr\u0151l: Ne zaklass engem, az ajt\u00f3 m\u00e1r be van z\u00e1rva, \u00e9s velem egy\u00fctt gyermekeim is \u00e1gyban vannak; nem kelhetek fel, hogy adjak neked!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mondom nektek, ha nem is kelne fel, \u00e9s nem is adna neki az\u00e9rt, mert bar\u00e1tja, tolakod\u00e1sa miatt fel fog kelni, \u00e9s megadja neki, amire sz\u00fcks\u00e9ge van.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "&#34;\u00c9n is azt mondom nektek: k\u00e9rjetek, \u00e9s adatik, keressetek, \u00e9s tal\u00e1ltok, z\u00f6rgessetek, \u00e9s megnyittatik nektek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert mindaz, aki k\u00e9r, kap; aki keres, tal\u00e1l; \u00e9s aki z\u00f6rget, annak megnyittatik."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Melyik apa az k\u00f6z\u00fcletek, aki fi\u00e1nak k\u00edgy\u00f3t ad, amikor az halat k\u00e9r t\u0151le,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "vagy amikor toj\u00e1st k\u00e9r, skorpi\u00f3t ad neki?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t ti gonosz l\u00e9tetekre tudtok gyermekeiteknek j\u00f3 aj\u00e1nd\u00e9kokat adni, mennyivel ink\u00e1bb ad mennyei Aty\u00e1tok Szentlelket azoknak, akik k\u00e9rik t\u0151le?&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00e9zust Belzebub sz\u00f6vets\u00e9ges\u00e9nek mondj\u00e1k - Egyszer azut\u00e1n egy n\u00e9ma \u00f6rd\u00f6g\u00f6t \u0171z\u00f6tt ki, \u00e9s amikor kiment az \u00f6rd\u00f6g, megsz\u00f3lalt a n\u00e9ma. A sokas\u00e1g pedig elcsod\u00e1lkozott."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e9h\u00e1nyan k\u00f6z\u00fcl\u00fck azonban \u00edgy sz\u00f3ltak: &#34;Belzebubnak, az \u00f6rd\u00f6g\u00f6k fejedelm\u00e9nek seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel \u0171zi ki az \u00f6rd\u00f6g\u00f6ket.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00e1sok pedig k\u00eds\u00e9rtett\u00e9k, \u00e9s mennyei jelt k\u00f6veteltek t\u0151le."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u0150 azonban ismerve gondolataikat, ezt mondta nekik: &#34;Minden orsz\u00e1g, amely meghasonlik \u00f6nmag\u00e1val, elpusztul, \u00e9s h\u00e1z h\u00e1zra omlik."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ha a S\u00e1t\u00e1n is meghasonlik \u00f6nmag\u00e1val, mik\u00e9ppen maradhat fenn az orsz\u00e1ga? Ti azt mondj\u00e1tok, hogy \u00e9n Belzebub seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel \u0171z\u00f6m ki az \u00f6rd\u00f6g\u00f6ket."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De ha \u00e9n Belzebub seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel \u0171z\u00f6m ki az \u00f6rd\u00f6g\u00f6ket, a ti fiaitok kinek a seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel \u0171zik ki azokat? Ez\u00e9rt \u0151k lesznek a b\u00edr\u00e1itok."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ha viszont \u00e9n Isten ujj\u00e1val \u0171z\u00f6m ki az \u00f6rd\u00f6g\u00f6ket, akkor bizony el\u00e9rkezett hozz\u00e1tok az Isten orsz\u00e1ga."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Amikor az er\u0151s fegyveres \u0151rzi a maga palot\u00e1j\u00e1t, biztons\u00e1gban van a vagyona."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De ha n\u00e1la er\u0151sebb t\u00f6r ellene, \u00e9s legy\u0151zi \u0151t, akkor elveszi fegyverzet\u00e9t, amelyben b\u00edzott, \u00e9s sz\u00e9tosztja a zs\u00e1km\u00e1nyt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Aki nincs velem, ellenem van, \u00e9s aki nem gy\u0171jt velem, t\u00e9kozol.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "&#34;Amikor a tiszt\u00e1talan l\u00e9lek kimegy az emberb\u0151l, v\u00edz n\u00e9lk\u00fcli helyeken bolyong nyugalmat keresve, \u00e9s amikor nem tal\u00e1l, akkor \u00edgy sz\u00f3l: Visszat\u00e9rek h\u00e1zamba, ahonnan kij\u00f6ttem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Amikor oda\u00e9r, kis\u00f6p\u00f6rve \u00e9s fel\u00e9kes\u00edtve tal\u00e1lja."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Azt\u00e1n elmegy, vesz maga mell\u00e9 m\u00e9g m\u00e1sik h\u00e9t, mag\u00e1n\u00e1l is gonoszabb lelket, bemennek \u00e9s ott laknak. Annak az embernek az ut\u00f3bbi \u00e1llapota pedig rosszabb lesz az els\u0151n\u00e9l.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Amikor ezt mondta, a sokas\u00e1gb\u00f3l egy asszony felemelte szav\u00e1t, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Boldog az az anyam\u00e9h, amely t\u00e9ged hordozott, \u00e9s boldogok azok az eml\u0151k, amelyek t\u00e1pl\u00e1ltak!&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Erre \u0151 \u00edgy felelt: &#34;De m\u00e9g boldogabbak azok, akik hallgatj\u00e1k az Isten besz\u00e9d\u00e9t, \u00e9s megtartj\u00e1k.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "J\u00f3n\u00e1s jele - Amikor pedig egyre nagyobb sokas\u00e1g gy\u00fclekezett hozz\u00e1, elkezdett besz\u00e9lni: &#34;Ez a nemzed\u00e9k gonosz nemzed\u00e9k: jelt k\u00f6vetel, de nem adatik neki m\u00e1s jel, mint a J\u00f3n\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta jele."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mert amik\u00e9ppen J\u00f3n\u00e1s jell\u00e9 v\u00e1lt a niniveiek sz\u00e1m\u00e1ra, \u00fagy lesz az Emberfia is jell\u00e9 ennek a nemzed\u00e9knek."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e9l kir\u00e1lyn\u0151je felt\u00e1mad az \u00edt\u00e9letkor e nemzed\u00e9k f\u00e9rfiaival, \u00e9s el\u00edt\u00e9li \u0151ket, mert \u0151 elj\u00f6tt a f\u00f6ld v\u00e9gs\u0151 hat\u00e1r\u00e1r\u00f3l, hogy meghallgassa Salamon b\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9t; de \u00edme, itt nagyobb van Salamonn\u00e1l."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A ninivei f\u00e9rfiak felt\u00e1madnak az \u00edt\u00e9letkor ezzel a nemzed\u00e9kkel, \u00e9s el\u00edt\u00e9lik, mert \u0151k megt\u00e9rtek J\u00f3n\u00e1s pr\u00e9dik\u00e1l\u00e1s\u00e1ra; de \u00edme, itt nagyobb van J\u00f3n\u00e1sn\u00e1l.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A l\u00e1mp\u00e1s \u00e9s a szem - &#34;Aki l\u00e1mp\u00e1st gy\u00fajt, nem teszi rejtett helyre, sem v\u00e9ka al\u00e1, hanem a l\u00e1mpatart\u00f3ra, hogy a bel\u00e9p\u0151k l\u00e1ss\u00e1k a vil\u00e1goss\u00e1got."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A test l\u00e1mp\u00e1sa a szem. Ha a szemed tiszta, az eg\u00e9sz tested vil\u00e1gos, de ha gonosz, a tested is s\u00f6t\u00e9t."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Vigy\u00e1zz teh\u00e1t, hogy a benned lev\u0151 vil\u00e1goss\u00e1g s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gg\u00e9 ne legyen!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t az eg\u00e9sz tested vil\u00e1gos, \u00e9s nincsen benne egyetlen s\u00f6t\u00e9t r\u00e9sz sem, akkor olyan vil\u00e1gos lesz az eg\u00e9sz, mint amikor a l\u00e1mp\u00e1s megvil\u00e1g\u00edt t\u00e9ged a f\u00e9ny\u00e9vel.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "J\u00e9zus besz\u00e9de a farizeusok \u00e9s a t\u00f6rv\u00e9nytud\u00f3k ellen - Besz\u00e9d k\u00f6zben egy farizeus arra k\u00e9rte \u0151t, hogy eb\u00e9deljen n\u00e1la. J\u00e9zus bement, \u00e9s asztalhoz telepedett."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "A farizeus pedig elcsod\u00e1lkozott, amikor megl\u00e1tta, hogy eb\u00e9d el\u0151tt nem mosdott meg."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Az \u00dar azonban ezt mondta neki: &#34;Ti farizeusok a poh\u00e1r \u00e9s a t\u00e1l k\u00fclsej\u00e9t megtiszt\u00edtj\u00e1tok, de bel\u00fcl telve vagytok rabl\u00e1sv\u00e1ggyal \u00e9s gonoszs\u00e1ggal."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Esztelenek! Aki megalkotta a k\u00fcls\u0151t, nem az alkotta-e meg a bels\u0151t is?"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Azt adj\u00e1tok oda alamizsn\u00e1ul, ami bel\u00fcl van, \u00e9s minden tiszta lesz nektek.&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "&#34;De jaj nektek, farizeusok, mert tizedet adtok a ment\u00e1b\u00f3l, a kaporb\u00f3l \u00e9s minden vetem\u00e9nyb\u0151l, de elhanyagolj\u00e1tok az igazs\u00e1gos \u00edt\u00e9letet \u00e9s az Isten szeretet\u00e9t, pedig ezeket kellene cselekedni, \u00e9s amazokat sem elhanyagolni!"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jaj nektek, farizeusok, mert szeretitek a f\u0151helyet a zsinag\u00f3g\u00e1ban, \u00e9s a k\u00f6sz\u00f6nt\u00e9seket a tereken!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Jaj nektek, mert olyanok vagytok, mint a jeltelen s\u00edrok: az emberek mit sem sejtve j\u00e1rnak felett\u00fck!"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ekkor megsz\u00f3lalt egy t\u00f6rv\u00e9nytud\u00f3, \u00e9s ezt mondta neki: &#34;Mester, amikor ezt mondod, minket is megb\u00e1ntasz.&#34;"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "De \u0151 \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Jaj nektek is, t\u00f6rv\u00e9nytud\u00f3k, mert megterhelitek az embereket elhordozhatatlan terhekkel, de magatok egyetlen ujjal sem \u00e9rintitek azokat."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Jaj nektek, mert s\u00edreml\u00e9keket \u00e9p\u00edtetek a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1knak, pedig aty\u00e1itok \u00f6lt\u00e9k meg \u0151ket."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Teh\u00e1t egyet\u00e9rtetek aty\u00e1itok tetteivel, \u00e9s helyeslitek azokat, hiszen azok meg\u00f6lt\u00e9k \u0151ket, ti pedig s\u00edreml\u00e9keiket \u00e9p\u00edtitek."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Ez\u00e9rt mondta az Isten b\u00f6lcsess\u00e9ge is: K\u00fcld\u00f6k hozz\u00e1juk pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat \u00e9s apostolokat, \u00e9s k\u00f6z\u00fcl\u00fck n\u00e9melyeket meg\u00f6lnek \u00e9s \u00fcld\u00f6znek,"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "hogy sz\u00e1mot adjon ez a nemzed\u00e9k minden pr\u00f3f\u00e9ta v\u00e9r\u00e9\u00e9rt, amelyet kiontottak a vil\u00e1g kezdete \u00f3ta,"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u00c1bel v\u00e9r\u00e9t\u0151l Zakari\u00e1s v\u00e9r\u00e9ig, aki az \u00e1ldozati olt\u00e1r \u00e9s a templom k\u00f6z\u00f6tt pusztult el. Bizony, mondom n\u00e9ktek, sz\u00e1mot kell adnia ennek a nemzed\u00e9knek."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Jaj nektek, t\u00f6rv\u00e9nytud\u00f3k, mert magatokhoz vett\u00e9tek az ismeret kulcs\u00e1t: ti nem mentek be, \u00e9s azokat is megakad\u00e1lyozt\u00e1tok, akik be akarnak menni.&#34;"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Az \u00edr\u00e1stud\u00f3k \u00e9s a farizeusok t\u00e1mad\u00e1sa - Amikor kiment onnan, az \u00edr\u00e1stud\u00f3k \u00e9s a farizeusok hevesen t\u00e1madni \u00e9s mindenf\u00e9l\u00e9r\u0151l faggatni kezdt\u00e9k \u0151t,"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "\u00e9s csak azt lest\u00e9k, hogy besz\u00e9d\u00e9ben valamin rajtakaphass\u00e1k."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00e1tor\u00edt\u00e1s vall\u00e1st\u00e9telre - Mik\u00f6zben megsz\u00e1ml\u00e1lhatatlan sokas\u00e1g gy\u0171lt \u00f6ssze, \u00fagyhogy majd letapost\u00e1k egym\u00e1st, besz\u00e9lni kezdett, de el\u0151sz\u00f6r csak tan\u00edtv\u00e1nyaihoz: &#34;\u00d3vakodjatok a farizeusok kov\u00e1sz\u00e1t\u00f3l, vagyis a k\u00e9pmutat\u00e1st\u00f3l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nincsen olyan rejtett dolog, amely le ne leplez\u0151dn\u00e9k, \u00e9s olyan titok, amely ki ne tud\u00f3dn\u00e9k."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ez\u00e9rt teh\u00e1t amit a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben mondtatok, azt a vil\u00e1goss\u00e1gban fogj\u00e1k hallani, \u00e9s amit f\u00fclbe s\u00fagva mondtatok a bels\u0151 szob\u00e1ban, azt a h\u00e1ztet\u0151kr\u0151l fogj\u00e1k hirdetni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nektek, bar\u00e1taimnak mondom: Ne f\u00e9ljetek azokt\u00f3l, akik meg\u00f6lik a testet, de azut\u00e1n t\u00f6bb\u00e9 nem \u00e1rthatnak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Megmondom nektek, kit\u0151l f\u00e9ljetek: att\u00f3l f\u00e9ljetek, akinek azonfel\u00fcl, hogy meg\u00f6l, arra is van hatalma, hogy a gyehenn\u00e1ra vessen. Bizony, mondom n\u00e9ktek: T\u0151le f\u00e9ljetek.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "&#34;Ugye, \u00f6t verebet adnak k\u00e9t fill\u00e9r\u00e9rt: m\u00e9gsem feledkezik meg k\u00f6z\u00fcl\u00fck egyr\u0151l sem az Isten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nektek pedig m\u00e9g a hajatok sz\u00e1lai is mind meg vannak sz\u00e1ml\u00e1lva. Ne f\u00e9ljetek, ti sok ver\u00e9bn\u00e9l \u00e9rt\u00e9kesebbek vagytok!&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "&#34;Mondom nektek: ha valaki vall\u00e1st tesz r\u00f3lam az emberek el\u0151tt, az Emberfia is vall\u00e1st tesz arr\u00f3l az Isten angyalai el\u0151tt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aki pedig megtagad engem az emberek el\u0151tt, azt \u00e9n is megtagadom az Isten angyalai el\u0151tt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ha valaki az Emberfia ellen sz\u00f3l, annak megbocs\u00e1ttatik, de aki a Szentlelket k\u00e1romolja, annak nem bocs\u00e1ttatik meg.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "&#34;Amikor a zsinag\u00f3g\u00e1kba a hat\u00f3s\u00e1g \u00e9s a fels\u0151bbs\u00e9g el\u00e9 hurcolnak titeket, ne agg\u00f3djatok amiatt: hogyan vagy mivel v\u00e9dekezzetek, vagy mit mondjatok,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "mert a Szentl\u00e9lek abban az \u00f3r\u00e1ban megtan\u00edt majd titeket arra, amit mondanotok kell.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A bolond gazdag - Ekkor \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1 valaki a sokas\u00e1gb\u00f3l: &#34;Mester, mondd meg a testv\u00e9remnek, hogy ossza meg velem az \u00f6r\u00f6ks\u00e9get!&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De \u0151 \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Ember, ki tett engem b\u00edr\u00f3v\u00e1 vagy oszt\u00f3v\u00e1 k\u00f6ztetek?&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta nekik: &#34;Vigy\u00e1zzatok, \u00e9s \u0151rizkedjetek minden kapzsis\u00e1gt\u00f3l, mert ha b\u0151s\u00e9gben \u00e9l is valaki, \u00e9let\u00e9t akkor sem a vagyona tartja meg.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azt\u00e1n p\u00e9ld\u00e1zatot mondott nekik: &#34;Egy gazdag embernek b\u0151 term\u00e9st hozott a f\u00f6ldje,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "ekkor \u00edgy gondolkozott mag\u00e1ban: Mit tegyek? Nincs hova betakar\u00edtanom a term\u00e9semet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Majd \u00edgy sz\u00f3lt: Ezt teszem: lebontom a cs\u0171reimet, nagyobbakat \u00e9p\u00edtek, oda takar\u00edtom be minden gabon\u00e1mat \u00e9s javamat,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondom a lelkemnek: \u00c9n lelkem, sok javad van sok \u00e9vre f\u00e9lret\u00e9ve, pihenj, egy\u00e9l, igy\u00e1l, vigadozz\u00e1l!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Isten azonban azt mondta neki: Bolond, m\u00e9g ez \u00e9jjel elk\u00e9rik t\u0151led a lelkedet, ki\u00e9 lesz akkor mindaz, amit felhalmozt\u00e1l?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cdgy j\u00e1r az, aki mag\u00e1nak gy\u0171jt, \u00e9s nem Isten szerint gazdag.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Isten gondvisel\u00e9se - Tan\u00edtv\u00e1nyaihoz pedig \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Ez\u00e9rt mondom nektek: ne agg\u00f3djatok \u00e9letetek\u00e9rt, hogy mit egyetek, se testetek\u00e9rt, hogy mivel ruh\u00e1zkodjatok,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "mert t\u00f6bb az \u00e9let a t\u00e1pl\u00e1l\u00e9kn\u00e1l, \u00e9s a test a ruh\u00e1zatn\u00e1l."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek meg a holl\u00f3kat: nem vetnek, nem is aratnak, nincsen kamr\u00e1juk, sem cs\u0171r\u00fck, Isten m\u00e9gis eltartja \u0151ket. Mennyivel \u00e9rt\u00e9kesebbek vagytok ti a madarakn\u00e1l!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De aggodalmaskod\u00e1s\u00e1val ki tudn\u00e1 k\u00f6z\u00fcletek ak\u00e1r egy arasznyival is meghosszabb\u00edtani \u00e9let\u00e9t?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t a legcsek\u00e9lyebbre sem vagytok k\u00e9pesek, mi\u00e9rt agg\u00f3dtok a t\u00f6bbi miatt?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek a liliomokat, mik\u00e9nt n\u00f6vekednek: nem f\u00e1radoznak, nem is fonnak, de mondom nektek, hogy Salamon teljes dics\u0151s\u00e9g\u00e9ben sem \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt \u00fagy, mint ezek k\u00f6z\u00fcl b\u00e1rmelyik."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ha pedig a mez\u0151 f\u00fcv\u00e9t, amely ma van, \u00e9s holnap a kemenc\u00e9be vetik, az Isten \u00edgy \u00f6lt\u00f6zteti, mennyivel ink\u00e1bb titeket, kicsinyhit\u0171ek!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ti se k\u00e9rdezz\u00e9tek teh\u00e1t, hogy mit egyetek, vagy mit igyatok, \u00e9s ne nyugtalankodjatok."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mert mindezeket a vil\u00e1g pog\u00e1nyai k\u00e9rdezgetik. A ti Aty\u00e1tok pedig tudja, hogy sz\u00fcks\u00e9getek van ezekre."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ink\u00e1bb keress\u00e9tek az \u0151 orsz\u00e1g\u00e1t, \u00e9s r\u00e1ad\u00e1sul ezek is megadatnak nektek."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ne f\u00e9lj, te kicsiny ny\u00e1j, mert \u00fagy tetszett a ti Aty\u00e1toknak, hogy nektek adja az orsz\u00e1got!&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Az igazi kincs - &#34;Adj\u00e1tok el vagyonotokat, \u00e9s adj\u00e1tok alamizsn\u00e1ul, szerezzetek magatoknak el nem avul\u00f3 ersz\u00e9nyeket, kifogyhatatlan kincset a mennyben, ahol a tolvaj nem f\u00e9rk\u0151zhet hozz\u00e1, a moly sem em\u00e9szti meg."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mert ahol a ti kincsetek van, ott lesz a ti sz\u00edvetek is.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Int\u00e9s vigy\u00e1z\u00e1sra - &#34;Legyen derekatok fel\u00f6vezve, \u00e9s l\u00e1mp\u00e1sotok meggy\u00fajtva."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ti pedig legyetek hasonl\u00f3k az olyan emberekhez, akik v\u00e1rj\u00e1k, mikor t\u00e9r vissza uruk a menyegz\u0151r\u0151l, hogy amikor meg\u00e9rkezik \u00e9s z\u00f6rget, azonnal ajt\u00f3t nyithassanak neki."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Boldogok azok a szolg\u00e1k, akiket az \u00far, amikor meg\u00e9rkezik, virrasztva tal\u00e1l. Bizony, mondom n\u00e9ktek, hogy fel\u00f6vezi mag\u00e1t, asztalhoz \u00fclteti \u0151ket, odamegy, \u00e9s felszolg\u00e1l nekik."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c9s ha a m\u00e1sodik vagy ha a harmadik \u0151rv\u00e1lt\u00e1skor \u00e9rkezik is meg, \u00e9s virrasztva tal\u00e1lja \u0151ket: boldogok azok a szolg\u00e1k!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Azt pedig jegyezz\u00e9tek meg, hogy ha tudn\u00e1 a h\u00e1z ura: melyik \u00f3r\u00e1ban j\u00f6n a tolvaj, nem hagyn\u00e1, hogy bet\u00f6rj\u00f6n a h\u00e1z\u00e1ba."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ti is legyetek k\u00e9szen, mert abban az \u00f3r\u00e1ban j\u00f6n el az Emberfia, amikor nem is gondolj\u00e1tok!&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Az okos \u00e9s a gonosz szolga - P\u00e9ter ekkor megk\u00e9rdezte: &#34;Uram, nek\u00fcnk mondod ezt a p\u00e9ld\u00e1zatot, vagy mindenkinek?&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Az \u00dar \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Ki teh\u00e1t a h\u0171 \u00e9s okos s\u00e1f\u00e1r, akit az \u00far szolg\u00e1i f\u00f6l\u00e9 rendel, hogy idej\u00e9ben kiadja \u00e9lelm\u00fcket?"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Boldog az a szolga, akit, amikor meg\u00e9rkezik az \u00far, ilyen munk\u00e1ban tal\u00e1l!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Bizony, mondom n\u00e9ktek, hogy az eg\u00e9sz vagyona f\u00f6l\u00e9 rendeli \u0151t."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ha pedig ezt mondan\u00e1 sz\u00edv\u00e9ben az a szolga: K\u00e9sik az \u00e9n uram, \u00e9s kezden\u00e9 verni a szolg\u00e1kat \u00e9s szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyokat, elkezdene enni, inni \u00e9s r\u00e9szegeskedni;"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "azon a napon j\u00f6n meg annak a szolg\u00e1nak az ura, amelyen nem v\u00e1rja, \u00e9s abban az \u00f3r\u00e1ban, amelyben nem gondolja: kett\u00e9v\u00e1gatja, \u00e9s a h\u0171tlenek sors\u00e1ra juttatja."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Az a szolga, aki ismerte ura akarat\u00e1t, \u00e9s nem fogott hozz\u00e1 teljes\u00edt\u00e9s\u00e9hez, vagy nem cselekedett akarata szerint, sok ver\u00e9st kap;"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "aki viszont nem ismerte ura akarat\u00e1t, \u00e9s \u00fagy cselekedett ver\u00e9st \u00e9rdeml\u0151 dolgokat, az kev\u00e9s ver\u00e9st kap. Akinek sokat adtak, att\u00f3l sokat k\u00edv\u00e1nnak, \u00e9s akire sokat b\u00edztak, att\u00f3l t\u00f6bbet k\u00e9rnek sz\u00e1mon.&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Meghasonl\u00e1s az evang\u00e9lium miatt - &#34;Az\u00e9rt j\u00f6ttem, hogy t\u00fczet bocs\u00e1ssak a f\u00f6ldre, \u00e9s mennyire szeretn\u00e9m, ha m\u00e1r l\u00e1ngolna!"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Kereszts\u00e9ggel kell azonban m\u00e9g megkereszteltetnem, \u00e9s mennyire szorongok, m\u00edg ez v\u00e9gbe nem megy!"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Azt gondolj\u00e1tok, az\u00e9rt j\u00f6ttem, hogy b\u00e9kess\u00e9get hozzak a f\u00f6ldre? Nem - mondom nektek -, hanem ink\u00e1bb meghasonl\u00e1st."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Mert mostant\u00f3l fogva \u00f6ten lesznek egy csal\u00e1dban, akik meghasonlottak, h\u00e1rom kett\u0151vel, \u00e9s kett\u0151 h\u00e1rommal."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Meghasonlik az apa a fi\u00e1val, \u00e9s a fi\u00fa az apj\u00e1val, az anya a le\u00e1ny\u00e1val, \u00e9s a le\u00e1ny az anyj\u00e1val, az any\u00f3s a meny\u00e9vel, \u00e9s a meny az any\u00f3s\u00e1val.&#34;"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Az id\u0151k jelei - Azut\u00e1n sz\u00f3lt a sokas\u00e1ghoz is: &#34;Amikor l\u00e1tj\u00e1tok, hogy felh\u0151 t\u00e1mad nyugatr\u00f3l, mindj\u00e1rt azt mondj\u00e1tok, hogy es\u0151 j\u00f6n; \u00e9s \u00fagy lesz."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Amikor pedig azt hallj\u00e1tok, hogy a d\u00e9li sz\u00e9l f\u00faj, azt mondj\u00e1tok, hogy h\u0151s\u00e9g j\u00f6n; \u00e9s \u00fagy lesz."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "K\u00e9pmutat\u00f3k, a f\u00f6ld \u00e9s az \u00e9g jelens\u00e9geit felismeritek, e mostani id\u0151t mi\u00e9rt nem tudj\u00e1tok felismerni?&#34;"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Megb\u00e9k\u00e9l\u00e9s \u00fatk\u00f6zben - &#34;De mi\u00e9rt nem \u00edt\u00e9litek meg magatokt\u00f3l is, hogy mi az igazs\u00e1gos?"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Amikor ellenfeleddel az el\u00f6lj\u00e1r\u00f3 el\u00e9 m\u00e9gy, m\u00e9g \u00fatk\u00f6zben igyekezz megszabadulni t\u0151le, nehogy a b\u00edr\u00f3 el\u00e9 hurcoljon \u00e9s a b\u00edr\u00f3 \u00e1tadjon a b\u00f6rt\u00f6n\u0151rnek, a b\u00f6rt\u00f6n\u0151r pedig t\u00f6ml\u00f6cbe vessen t\u00e9ged."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Mondom neked: nem j\u00f6ssz ki onnan addig, am\u00edg meg nem adod az utols\u00f3 fill\u00e9rt is.&#34;"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pil\u00e1tus v\u00e9rengz\u00e9se \u00e9s a silo\u00e1mi torony leoml\u00e1sa - Voltak ott abban az id\u0151ben n\u00e9h\u00e1nyan, akik h\u00edrt adtak neki azokr\u00f3l a galileaiakr\u00f3l, akiknek a v\u00e9r\u00e9t Pil\u00e1tus az \u00e1ldozatuk\u00e9val elegy\u00edtette."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00e9zus megsz\u00f3lalt, \u00e9s ezt mondta nekik: &#34;Azt gondolj\u00e1tok, hogy ezek a galileai emberek b\u0171n\u00f6sebbek voltak a t\u00f6bbi galileain\u00e1l, mivel ezeket kellett elszenvedni\u00fck?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nem! S\u0151t - mondom nektek -: ha meg nem t\u00e9rtek, mindny\u00e1jan hasonl\u00f3k\u00e9ppen vesztek el."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vagy azt gondolj\u00e1tok, hogy az a tizennyolc, akire r\u00e1d\u0151lt a torony Silo\u00e1mban, \u00e9s meg\u00f6lte \u0151ket, v\u00e9tkesebb volt minden m\u00e1s embern\u00e9l, aki Jeruzs\u00e1lemben lakik?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nem! S\u0151t - mondom nektek -: ha meg nem t\u00e9rtek, mindny\u00e1jan ugyan\u00fagy vesztek el.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A term\u00e9ketlen f\u00fcgefa - Azut\u00e1n ezt a p\u00e9ld\u00e1zatot mondta: &#34;Egy embernek volt egy f\u00fcgef\u00e1ja a sz\u0151l\u0151j\u00e9ben, \u00e9s kiment, hogy gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t keressen rajta, de nem tal\u00e1lt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azt mondta erre a vincell\u00e9rnek: \u00cdme, h\u00e1rom \u00e9ve, hogy idej\u00e1rok gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t keresni ezen a f\u00fcgef\u00e1n, de nem tal\u00e1lok. V\u00e1gd ki, mi\u00e9rt foglalja a f\u00f6ldet hi\u00e1ba?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De az \u00edgy v\u00e1laszolt neki: Uram, hagyd meg m\u00e9g ebben az \u00e9vben, m\u00edg k\u00f6r\u00fcl\u00e1som \u00e9s megtr\u00e1gy\u00e1zom,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "h\u00e1tha terem j\u00f6v\u0151re, ha pedig nem, akkor v\u00e1gd ki.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00e9zus meggy\u00f3gy\u00edtja a megg\u00f6rnyedt asszonyt - Egyszer valamelyik zsinag\u00f3g\u00e1ban tan\u00edtott szombaton."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cdme, volt ott egy asszony, akiben betegs\u00e9g lelke lakott tizennyolc \u00e9ve, \u00e9s annyira megg\u00f6rnyedt, hogy egy\u00e1ltal\u00e1n nem volt k\u00e9pes felegyenesedni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amikor J\u00e9zus megl\u00e1tta \u0151t, el\u0151sz\u00f3l\u00edtotta, \u00e9s ezt mondta neki: &#34;Asszony, megszabadult\u00e1l betegs\u00e9gedb\u0151l.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s r\u00e1tette a kez\u00e9t, mire \u0151 nyomban felegyenesedett, \u00e9s dics\u0151\u00edtette az Istent."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A zsinag\u00f3gai el\u00f6lj\u00e1r\u00f3 azonban megharagudott, hogy szombaton gy\u00f3gy\u00edtott J\u00e9zus, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt a sokas\u00e1ghoz: &#34;Hat nap van, amelyen munk\u00e1lkodni kell; azokon j\u00f6jjetek gy\u00f3gy\u00edttatni magatokat, ne pedig szombaton!&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az \u00dar \u00edgy v\u00e1laszolt neki: &#34;K\u00e9pmutat\u00f3k, vajon szombaton nem oldja-e el mindegyik\u0151t\u00f6k a maga \u00f6kr\u00e9t vagy szamar\u00e1t a j\u00e1szolt\u00f3l, \u00e9s nem vezeti-e ki itatni?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "H\u00e1t \u00c1brah\u00e1mnak ezt a le\u00e1ny\u00e1t, akit tizennyolc \u00e9ve megk\u00f6t\u00f6z\u00f6tt a S\u00e1t\u00e1n, nem kellett-e feloldani ebb\u0151l a k\u00f6tel\u00e9kb\u0151l szombaton?&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amikor ezt mondta, ellenfelei mindny\u00e1jan megsz\u00e9gyen\u00fcltek, de az eg\u00e9sz sokas\u00e1g \u00f6r\u00fclt mindazoknak a csod\u00e1knak, amelyeket \u0151 vitt v\u00e9ghez."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A must\u00e1rmag \u00e9s a kov\u00e1sz - Azut\u00e1n \u00edgy sz\u00f3lt J\u00e9zus: &#34;Mihez hasonl\u00f3 az Isten orsz\u00e1ga, \u00e9s mihez hasonl\u00edtsam?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hasonl\u00f3 a must\u00e1rmaghoz, amelyet fogott egy ember, \u00e9s elvetett a kertj\u00e9ben; az pedig feln\u00f6vekedett, \u00e9s f\u00e1v\u00e1 lett, \u00fagyhogy az \u00e9gi madarak f\u00e9szket raktak az \u00e1gain.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Majd ism\u00e9t sz\u00f3lt: &#34;Mihez hasonl\u00edtsam az Isten orsz\u00e1g\u00e1t?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hasonl\u00f3 a kov\u00e1szhoz, amelyet fogott egy asszony, \u00e9s belekevert h\u00e1rom m\u00e9rce lisztbe, m\u00edg v\u00e9g\u00fcl az eg\u00e9sz megkelt.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A szoros kapu - Amikor Jeruzs\u00e1lem fel\u00e9 tartott, v\u00e1rosr\u00f3l v\u00e1rosra \u00e9s falur\u00f3l falura haladva minden\u00fctt tan\u00edtott."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Egyszer valaki ezt k\u00e9rdezte t\u0151le: &#34;Uram, kevesen vannak-e, akik \u00fcdv\u00f6z\u00fclnek?&#34; Erre \u0151 \u00edgy felelt nekik:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "&#34;Igyekezzetek bemenni a szoros kapun, mert mondom nektek, hogy sokan akarnak majd bemenni, de nem tudnak."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Att\u00f3l kezdve, hogy felkelt a h\u00e1z ura, \u00e9s bez\u00e1rta az ajt\u00f3t, meg\u00e1lltok k\u00edv\u00fcl \u00e9s z\u00f6rgetni kezdtek az ajt\u00f3n, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3ltok: Uram, nyiss ajt\u00f3t nek\u00fcnk! De \u0151 \u00edgy v\u00e1laszol nektek: Nem tudom, honnan val\u00f3k vagytok."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Akkor kezditek majd mondani: El\u0151tted ett\u00fcnk, ittunk, \u00e9s az utc\u00e1inkon tan\u00edtott\u00e1l."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Erre \u0151 \u00edgy sz\u00f3l: Mondom nektek, nem tudom, honnan val\u00f3k vagytok, t\u00e1vozzatok t\u0151lem mindny\u00e1jan, ti gonosztev\u0151k!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Akkor lesz s\u00edr\u00e1s \u00e9s fogcsikorgat\u00e1s, amikor l\u00e1tj\u00e1tok \u00c1brah\u00e1mot, Izs\u00e1kot, J\u00e1k\u00f3bot \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat mind az Isten orsz\u00e1g\u00e1ban, magatokat pedig kirekesztve onnan."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Akkor elj\u00f6nnek napkeletr\u0151l \u00e9s napnyugatr\u00f3l, \u00e9szakr\u00f3l \u00e9s d\u00e9lr\u0151l, \u00e9s asztalhoz telepednek az Isten orsz\u00e1g\u00e1ban."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s \u00edme, vannak utols\u00f3k, akik els\u0151k lesznek, \u00e9s vannak els\u0151k, akik utols\u00f3k lesznek.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00fczen Her\u00f3desnek - M\u00e9g abban az \u00f3r\u00e1ban n\u00e9h\u00e1ny farizeus ment oda hozz\u00e1, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3ltak: &#34;Menj, t\u00e1vozz el innen, mert Her\u00f3des meg akar \u00f6lni.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Erre \u0151 ezt mondta nekik: &#34;Menjetek, mondj\u00e1tok meg annak a r\u00f3k\u00e1nak: \u00cdme, ma \u00e9s holnap \u00f6rd\u00f6g\u00f6ket \u0171z\u00f6k ki, \u00e9s gy\u00f3gy\u00edtok, de harmadnap bev\u00e9gzem k\u00fcldet\u00e9semet."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Viszont ma, holnap \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151 napon \u00faton kell lennem, mert lehetetlen, hogy pr\u00f3f\u00e9ta Jeruzs\u00e1lemen k\u00edv\u00fcl vesszen el.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edt\u00e9letet mond Jeruzs\u00e1lem felett - &#34;Jeruzs\u00e1lem, Jeruzs\u00e1lem, aki meg\u00f6l\u00f6d a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat, \u00e9s megk\u00f6vezed azokat, akik hozz\u00e1d k\u00fcldettek, h\u00e1nyszor akartam \u00f6sszegy\u0171jteni gyermekeidet, mint a ty\u00fak a csib\u00e9it sz\u00e1rnyai al\u00e1, de nem akart\u00e1tok!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00cdme, elhagyott\u00e1 lesz a ti h\u00e1zatok. De mondom nektek, nem l\u00e1ttok addig engem, m\u00edg el nem j\u00f6n az az id\u0151, amikor ezt mondj\u00e1tok: \u00c1ldott, aki j\u00f6n az \u00dar nev\u00e9ben!&#34;"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus meggy\u00f3gy\u00edt egy v\u00edzk\u00f3rost szombaton - Amikor egyszer szombaton bement a farizeusok egyik vezet\u0151j\u00e9nek a h\u00e1z\u00e1ba eb\u00e9delni, azok figyelt\u00e9k \u0151t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cdme, ott egy v\u00edzk\u00f3ros ember ker\u00fclt el\u00e9be."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ekkor J\u00e9zus megk\u00e9rdezte a t\u00f6rv\u00e9nytud\u00f3kt\u00f3l \u00e9s a farizeusokt\u00f3l: Szabad-e szombaton gy\u00f3gy\u00edtani vagy nem?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De \u0151k hallgattak. Erre k\u00e9zenfogta a beteget, meggy\u00f3gy\u00edtotta \u00e9s elbocs\u00e1totta."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hozz\u00e1juk pedig \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Vajon, ha k\u00f6z\u00fcletek valakinek a fia, vagy \u00f6kre szombaton esik a k\u00fatba, nem h\u00fazza-e ki azonnal?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nem tudtak erre mit felelni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A f\u0151helyek v\u00e1logat\u00e1sa - Azut\u00e1n egy p\u00e9ld\u00e1zatot mondott a megh\u00edvottaknak, amikor \u00e9szrevette, hogyan v\u00e1logatj\u00e1k a f\u0151helyeket:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "&#34;Ha valaki megh\u00edv lakodalomba, ne \u00fclj a f\u0151helyre, mert lehet, hogy n\u00e1lad \u00e9rdemesebb embert is megh\u00edvott."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s ha odamegy hozz\u00e1d, aki megh\u00edvott t\u00e9ged is meg \u0151t is, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3l: Engedd \u00e1t neki a helyet! - akkor sz\u00e9gyenszemre az utols\u00f3 helyre fogsz ker\u00fclni."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hanem ha megh\u00edvnak, menj el, \u00fclj le az utols\u00f3 helyre, hogy amikor j\u00f6n az, aki megh\u00edvott, \u00edgy sz\u00f3ljon hozz\u00e1d: Bar\u00e1tom, \u00fclj feljebb! - s akkor becs\u00fcleted lesz minden asztalt\u00e1rsad el\u0151tt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert aki felmagasztalja mag\u00e1t, megal\u00e1ztatik, aki pedig megal\u00e1zza mag\u00e1t, felmagasztaltatik.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vend\u00e9gl\u00e1t\u00e1s viszonz\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl - Azut\u00e1n sz\u00f3lt J\u00e9zus ahhoz is, aki \u0151t megh\u00edvta: &#34;Ha eb\u00e9det vagy vacsor\u00e1t k\u00e9sz\u00edtesz, ne a bar\u00e1taidat h\u00edvd meg, ne is a testv\u00e9reidet, rokonaidat vagy gazdag szomsz\u00e9daidat, nehogy viszonz\u00e1sul \u0151k is megh\u00edvjanak t\u00e9ged."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hanem ha vend\u00e9gs\u00e9get rendezel, szeg\u00e9nyeket, nyomor\u00e9kokat, s\u00e1nt\u00e1kat, vakokat h\u00edvj\u00e1l meg,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00e9s boldog leszel, mert nincs mib\u0151l viszonozniuk. Te pedig viszonz\u00e1sban r\u00e9szes\u00fclsz majd az igazak felt\u00e1mad\u00e1sakor.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A nagy vacsora - Mikor pedig ezt az egyik vend\u00e9g meghallotta, \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Boldog az, aki Isten orsz\u00e1g\u00e1nak vend\u00e9ge.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u0150 pedig a k\u00f6vetkez\u0151k\u00e9ppen v\u00e1laszolt: &#34;Egy ember nagy vacsor\u00e1t k\u00e9sz\u00edtett, \u00e9s sok vend\u00e9get h\u00edvott meg."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A vacsora \u00f3r\u00e1j\u00e1ban elk\u00fcldte a szolg\u00e1j\u00e1t, hogy mondja meg a megh\u00edvottaknak: J\u00f6jjetek, mert m\u00e1r minden k\u00e9szen van."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De azok egyt\u0151l egyig menteget\u0151zni kezdtek. Az els\u0151 azt \u00fczente neki: F\u00f6ldet vettem, k\u00e9nytelen vagyok kimenni, hogy megn\u00e9zzem. K\u00e9rlek, ments ki engem!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A m\u00e1sik azt mondta: \u00d6t iga \u00f6kr\u00f6t vettem, megyek \u00e9s kipr\u00f3b\u00e1lom. K\u00e9rlek, ments ki engem!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Megint egy m\u00e1sik azt mondta: Most n\u0151s\u00fcltem, az\u00e9rt nem mehetek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Amikor visszat\u00e9rt a szolga, jelentette mindezt ur\u00e1nak. A h\u00e1z ura megharagudott, \u00e9s ezt mondta szolg\u00e1j\u00e1nak: Menj ki gyorsan a v\u00e1ros \u00fatjaira \u00e9s utc\u00e1ira, \u00e9s hozd be ide a szeg\u00e9nyeket, a nyomor\u00e9kokat, a s\u00e1nt\u00e1kat \u00e9s a vakokat."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A szolga azt\u00e1n jelentette: Uram, megt\u00f6rt\u00e9nt, amit parancsolt\u00e1l, de m\u00e9g van hely."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Akkor az \u00far ezt mondta a szolg\u00e1j\u00e1nak: Menj el az utakra \u00e9s a ker\u00edt\u00e9sekhez, \u00e9s k\u00e9nyszer\u00edts bej\u00f6nni mindenkit, hogy megtelj\u00e9k a h\u00e1zam."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mert mondom nektek, hogy azok k\u00f6z\u00fcl, akiket megh\u00edvtam, senki sem k\u00f3stolja meg a vacsor\u00e1mat.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00d6nmegtagad\u00e1s \u00e9s kereszthordoz\u00e1s - Nagy sokas\u00e1g ment vele, \u00e9s \u0151 fel\u00e9j\u00fck fordulva \u00edgy sz\u00f3lt:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "&#34;Ha valaki hozz\u00e1m j\u00f6n, de nem gy\u0171l\u00f6li meg apj\u00e1t, anyj\u00e1t, feles\u00e9g\u00e9t, gyermekeit, testv\u00e9reit, s\u0151t m\u00e9g a saj\u00e1t lelk\u00e9t is, nem lehet az \u00e9n tan\u00edtv\u00e1nyom."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ha valaki nem hordozza a maga keresztj\u00e9t, \u00e9s nem j\u00f6n ut\u00e1nam, az nem lehet az \u00e9n tan\u00edtv\u00e1nyom.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A torony\u00e9p\u00edt\u00e9s, a hadbavonul\u00e1s, a meg\u00edzetlen\u00fclt s\u00f3 - &#34;Mert ki az k\u00f6z\u00fcletek, aki tornyot akar \u00e9p\u00edteni, \u00e9s nem \u00fcl le el\u0151bb, \u00e9s nem sz\u00e1m\u00edtja ki a k\u00f6lts\u00e9get, hogy telik-e mindenre a befejez\u00e9sig?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Nehogy - miut\u00e1n alapot vetett, de nem tudta befejezni - g\u00fanyolni kezdje mindenki, aki l\u00e1tja,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondja: Ez az ember \u00e9p\u00edtkezni kezdett, de nem tudta befejezni.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "&#34;Vagy ha az egyik kir\u00e1ly el akar indulni, hogy harcba bocs\u00e1tkozz\u00e9k egy m\u00e1sik kir\u00e1llyal, vajon nem \u00fcl-e le el\u0151bb, \u00e9s nem tart-e tan\u00e1csot arr\u00f3l, hogy szembesz\u00e1llhat-e t\u00edzezer \u00e9l\u00e9n azzal, aki h\u00faszezerrel j\u00f6n ellene?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "K\u00fcl\u00f6nben k\u00f6vets\u00e9get k\u00fcld, amikor az m\u00e9g t\u00e1vol van, \u00e9s megk\u00e9rdezi a b\u00e9kefelt\u00e9teleket."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00cdgy teh\u00e1t, aki k\u00f6z\u00fcletek nem mond le minden vagyon\u00e1r\u00f3l, nem lehet az \u00e9n tan\u00edtv\u00e1nyom.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "&#34;J\u00f3 a s\u00f3, de ha elveszti az \u00edz\u00e9t, hogyan tudj\u00e1k azt visszaadni?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Sem a f\u00f6ldnek, sem tr\u00e1gy\u00e1nak nem alkalmas: teh\u00e1t kidobj\u00e1k. Akinek van f\u00fcle a hall\u00e1sra, hallja!&#34;"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az elveszett juh - A v\u00e1mszed\u0151k \u00e9s a b\u0171n\u00f6s\u00f6k mindny\u00e1jan igyekeztek J\u00e9zushoz, hogy hallgass\u00e1k \u0151t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A farizeusok \u00e9s az \u00edr\u00e1stud\u00f3k pedig \u00edgy z\u00fagol\u00f3dtak: &#34;Ez b\u0171n\u00f6s\u00f6ket fogad mag\u00e1hoz, \u00e9s egy\u00fctt eszik vel\u00fck.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0150 erre ezt a p\u00e9ld\u00e1zatot mondta nekik:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "&#34;Ha valakinek k\u00f6z\u00fcletek sz\u00e1z juha van, \u00e9s elvesz\u00edt k\u00f6z\u00fcl\u00fck egyet, vajon nem hagyja-e ott a kilencvenkilencet a puszt\u00e1ban, \u00e9s nem megy-e addig az elveszett ut\u00e1n, am\u00edg meg nem tal\u00e1lja?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s ha megtal\u00e1lta, felveszi a v\u00e1ll\u00e1ra \u00f6r\u00f6m\u00e9ben,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "hazamegy, \u00f6sszeh\u00edvja bar\u00e1tait \u00e9s szomsz\u00e9dait, majd \u00edgy sz\u00f3l hozz\u00e1juk: \u00d6r\u00fcljetek velem, mert megtal\u00e1ltam az elveszett juhomat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mondom nektek, hogy ugyan\u00edgy nagyobb \u00f6r\u00f6m lesz a mennyben egyetlen megt\u00e9r\u0151 b\u0171n\u00f6s\u00f6n, mint kilencvenkilenc igaz miatt, akinek nincs sz\u00fcks\u00e9ge megt\u00e9r\u00e9sre.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az elveszett drahma - &#34;Vagy ha egy asszonynak t\u00edz drahm\u00e1ja van, \u00e9s elvesz\u00edt egy drahm\u00e1t, vajon nem gy\u00fajt-e l\u00e1mp\u00e1st, nem s\u00f6pri-e ki a h\u00e1z\u00e1t, \u00e9s nem keresi-e gondosan, m\u00edg meg nem tal\u00e1lja?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s ha megtal\u00e1lta, \u00f6sszeh\u00edvja bar\u00e1tn\u0151it \u00e9s szomsz\u00e9dasszonyait, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3l: \u00d6r\u00fcljetek velem, mert megtal\u00e1ltam a drahm\u00e1t, amelyet elvesztettem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mondom nektek, \u00edgy fognak \u00f6r\u00fclni az Isten angyalai egyetlen megt\u00e9r\u0151 b\u0171n\u00f6snek.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A t\u00e9kozl\u00f3 fi\u00fa - Azut\u00e1n \u00edgy folytatta: &#34;Egy embernek volt k\u00e9t fia."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A fiatalabb ezt mondta az apj\u00e1nak: Aty\u00e1m, add ki nekem a vagyon r\u00e1m es\u0151 r\u00e9sz\u00e9t. Erre megosztotta k\u00f6zt\u00fck a vagyont."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e9h\u00e1ny nap m\u00falva a fiatalabb fi\u00fa \u00f6sszeszedett mindent, elk\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt egy t\u00e1voli vid\u00e9kre, \u00e9s ott elt\u00e9kozolta a vagyon\u00e1t, mert kicsapong\u00f3 \u00e9letet folytatott."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Miut\u00e1n elk\u00f6lt\u00f6tte minden\u00e9t, nagy \u00e9h\u00edns\u00e9g t\u00e1madt azon a vid\u00e9ken, \u00fagyhogy n\u00e9lk\u00fcl\u00f6zni kezdett."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ekkor elment, \u00e9s elszeg\u0151d\u00f6tt annak a vid\u00e9knek egyik polg\u00e1r\u00e1hoz, aki kik\u00fcldte \u0151t a f\u00f6ldjeire diszn\u00f3kat legeltetni."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u0150 pedig sz\u00edvesen j\u00f3llakott volna ak\u00e1r azzal az eles\u00e9ggel is, amit a diszn\u00f3k ettek, de senki sem adott neki.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "&#34;Ekkor mag\u00e1ba sz\u00e1llt \u00e9s ezt mondta: Az \u00e9n ap\u00e1mnak h\u00e1ny b\u00e9rese b\u0151velkedik keny\u00e9rben, \u00e9n pedig itt \u00e9hen halok!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00datra kelek, elmegyek ap\u00e1mhoz, \u00e9s azt mondom neki: Aty\u00e1m, v\u00e9tkeztem az \u00e9g ellen \u00e9s teellened."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nem vagyok t\u00f6bb\u00e9 m\u00e9lt\u00f3 arra, hogy fiadnak nevezzenek, t\u00e9gy engem olyann\u00e1, mint b\u00e9reseid k\u00f6z\u00fcl egy."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s \u00fatra kelve el is ment az apj\u00e1hoz. M\u00e9g t\u00e1vol volt, amikor apja megl\u00e1tta \u0151t, megsz\u00e1nta, el\u00e9be futott, nyak\u00e1ba borult, \u00e9s megcs\u00f3kolta \u0151t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A fi\u00fa ekkor \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: Aty\u00e1m, v\u00e9tkeztem az \u00e9g ellen \u00e9s te ellened, \u00e9s nem vagyok m\u00e9lt\u00f3 arra, hogy fiadnak nevezzenek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az apa viszont ezt mondta szolg\u00e1inak: Hozz\u00e1tok ki hamar a legszebb ruh\u00e1t, \u00e9s adj\u00e1tok re\u00e1, h\u00fazzatok gy\u0171r\u0171t a kez\u00e9re, \u00e9s sarut a l\u00e1b\u00e1ra!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Azut\u00e1n hozz\u00e1tok a h\u00edzott borj\u00fat, \u00e9s v\u00e1gj\u00e1tok le! Egy\u00fcnk, \u00e9s vigadjunk,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "mert ez az \u00e9n fiam meghalt \u00e9s felt\u00e1madott, elveszett \u00e9s megtal\u00e1ltatott. \u00c9s vigadozni kezdtek.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "&#34;Az id\u0151sebb fi\u00fa pedig a mez\u0151n volt, \u00e9s amikor hazaj\u00f6vet k\u00f6zeledett a h\u00e1zhoz, hallotta a zen\u00e9t \u00e9s a t\u00e1ncot."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "El\u0151h\u00edvott egy szolg\u00e1t, \u00e9s megtudakolta t\u0151le, hogy mi t\u00f6rt\u00e9nik itt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mire a szolga \u00edgy felelt: A testv\u00e9red j\u00f6tt meg, \u00e9s ap\u00e1d lev\u00e1gatta a h\u00edzott borj\u00fat, mivel eg\u00e9szs\u00e9gben visszakapta \u0151t."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ekkor az megharagudott, \u00e9s nem akart bemenni. De az apja kij\u00f6tt, \u00e9s k\u00e9rlelte."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u0150 azonban ezt mondta az apj\u00e1nak: L\u00e1tod, h\u00e1ny esztendeje szolg\u00e1lok neked, soha nem szegtem meg parancsodat, \u00e9s te sohasem adt\u00e1l nekem m\u00e9g egy kecskegid\u00e1t sem, hogy mulathassak bar\u00e1taimmal."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Amikor pedig megj\u00f6tt ez a fiad, aki par\u00e1zna n\u0151kkel t\u00e9kozolta el vagyonodat, lev\u00e1gattad neki a h\u00edzott borj\u00fat."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u0150 azonban ezt mondta neki: Fiam, te mindig velem vagy, \u00e9s mindenem a tied."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vigadnod \u00e9s \u00f6r\u00fcln\u00f6d kellene, hogy ez a te testv\u00e9red meghalt \u00e9s felt\u00e1madott, elveszett \u00e9s megtal\u00e1ltatott.&#34;"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A hamis s\u00e1f\u00e1r - Majd sz\u00f3lt a tan\u00edtv\u00e1nyaihoz is: &#34;Volt egy gazdag ember, akinek volt egy s\u00e1f\u00e1ra. Ezt bev\u00e1dolt\u00e1k n\u00e1la, hogy elt\u00e9kozolja a vagyon\u00e1t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ez\u00e9rt el\u0151h\u00edvatta, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: Mit hallok r\u00f3lad? Adj sz\u00e1mot a s\u00e1f\u00e1rs\u00e1godr\u00f3l, mert nem lehetsz t\u00f6bb\u00e9 s\u00e1f\u00e1r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Erre a s\u00e1f\u00e1r \u00edgy gondolkozott mag\u00e1ban: Mit tegyek, ha uram elveszi t\u0151lem a s\u00e1f\u00e1rs\u00e1got? Kap\u00e1lni nem b\u00edrok, koldulni sz\u00e9gyellek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tudom m\u00e1r, mit tegyek, hogy amikor elmozd\u00edtanak a s\u00e1f\u00e1rs\u00e1gb\u00f3l, legyen, aki befogadjon h\u00e1z\u00e1ba."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azut\u00e1n egyenk\u00e9nt mag\u00e1hoz h\u00edvatta ur\u00e1nak minden ad\u00f3s\u00e1t, \u00e9s megk\u00e9rdezte az els\u0151t\u0151l: Mennyivel tartozol az \u00e9n uramnak?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00edgy felelt: Sz\u00e1z kors\u00f3 olajjal. Erre azt mondta neki: Vedd az \u00edr\u00e1sodat, \u00fclj le gyorsan, \u00e9s \u00edrj \u00f6tvenet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azut\u00e1n a m\u00e1sikt\u00f3l is megk\u00e9rdezte: Te mennyivel tartozol? Az \u00edgy v\u00e1laszolt: Sz\u00e1z k\u00f3rus b\u00faz\u00e1val. Erre \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: Vedd az \u00edr\u00e1sodat, \u00e9s \u00edrj nyolcvanat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az ura pedig megdics\u00e9rte a hamis s\u00e1f\u00e1rt, hogy okosan cselekedett, mert e vil\u00e1g fiai a maguk nem\u00e9ben okosabbak, mint a vil\u00e1goss\u00e1g fiai."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9n is mondom nektek: szerezzetek magatoknak bar\u00e1tokat a hamis mammonnal, hogy amikor elfogy, befogadjanak titeket az \u00f6r\u00f6k hajl\u00e9kokba."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Aki h\u0171 a kevesen, a sokon is h\u0171 az, \u00e9s aki a kevesen hamis, a sokon is hamis az."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t a hamis mammonon nem voltatok h\u0171ek, ki b\u00edzza r\u00e1tok az igazit?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s ha a m\u00e1s\u00e9n nem voltatok h\u0171ek, ki adja oda nektek azt, ami a tietek?&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Isten \u00e9s a mammon - &#34;Egy szolga sem szolg\u00e1lhat k\u00e9t \u00farnak, mert vagy az egyiket gy\u0171l\u00f6li, \u00e9s a m\u00e1sikat szereti, vagy az egyikhez ragaszkodik, \u00e9s a m\u00e1sikat pedig megveti. Nem szolg\u00e1lhattok Istennek \u00e9s a mammonnak.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A t\u00f6rv\u00e9ny \u00e9rv\u00e9nyess\u00e9ge \u00e9s a v\u00e1l\u00e1s tilalma - Hallott\u00e1k mindezt a farizeusok is, akik p\u00e9nzs\u00f3v\u00e1rak voltak, \u00e9s kig\u00fanyolt\u00e1k \u0151t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u0150 pedig ezt mondta nekik: &#34;Ti igazaknak tartj\u00e1tok magatokat az emberek el\u0151tt, de Isten ismeri a sz\u00edveteket. Mert ami az emberek el\u0151tt magasztos, Isten el\u0151tt ut\u00e1latos.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "&#34;A t\u00f6rv\u00e9nyt \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat J\u00e1nosig hirdett\u00e9k, az\u00f3ta az Isten orsz\u00e1g\u00e1nak \u00f6r\u00f6mh\u00edr\u00e9t hirdetik, \u00e9s mindenki er\u0151nek erej\u00e9vel t\u00f6rekszik fel\u00e9je."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De hamarabb elm\u00falik az \u00e9g \u00e9s a f\u00f6ld, mint hogy a t\u00f6rv\u00e9nyb\u0151l egyetlen vessz\u0151 is elveszne."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Aki elbocs\u00e1tja feles\u00e9g\u00e9t, \u00e9s m\u00e1st vesz el, h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151, \u00e9s aki f\u00e9rj\u00e9t\u0151l elbocs\u00e1tott asszonyt vesz el, szint\u00e9n h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A gazdag \u00e9s L\u00e1z\u00e1r - &#34;Volt egy gazdag ember, aki b\u00edborba \u00e9s patyolatba \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s nap mint nap f\u00e9nyes lakom\u00e1t rendezett."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Volt egy L\u00e1z\u00e1r nev\u0171 koldus is, aki ott fek\u00fcdt a gazdag el\u0151tt, fek\u00e9lyekkel tele,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00e9s azt k\u00edv\u00e1nta, hogy b\u00e1rcsak j\u00f3llakhatna a gazdag asztal\u00e1r\u00f3l lehull\u00f3 morzs\u00e1kkal; de csak a kuty\u00e1k j\u00f6ttek hozz\u00e1, \u00e9s nyaldost\u00e1k a sebeit."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "T\u00f6rt\u00e9nt pedig, hogy meghalt a koldus, \u00e9s felvitt\u00e9k az angyalok \u00c1brah\u00e1m kebel\u00e9re. Meghalt a gazdag is, \u00e9s eltemett\u00e9k."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Amint ez a pokolban k\u00ednok k\u00f6z\u00f6tt gy\u00f6tr\u0151dve felemelte a tekintet\u00e9t, l\u00e1tta t\u00e1volr\u00f3l \u00c1brah\u00e1mot \u00e9s kebel\u00e9n L\u00e1z\u00e1rt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ekkor felki\u00e1ltott: Aty\u00e1m, \u00c1brah\u00e1m, k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtam, \u00e9s k\u00fcldd el L\u00e1z\u00e1rt, hogy ujja hegy\u00e9t m\u00e1rtsa v\u00edzbe, \u00e9s h\u0171s\u00edtse meg a nyelvemet, mert igen gy\u00f6tr\u0151d\u00f6m e l\u00e1ngban."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De \u00c1brah\u00e1m \u00edgy v\u00e1laszolt: Fiam, jusson eszedbe, hogy te megkaptad javaidat \u00e9letedben, \u00e9ppen \u00fagy, mint L\u00e1z\u00e1r a rosszat. \u0150 most itt vigasztal\u00f3dik, te pedig gy\u00f6tr\u0151dsz."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ezen fel\u00fcl m\u00e9g k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk \u00e9s k\u00f6z\u00f6ttetek nagy szakad\u00e9k is t\u00e1tong, hogy akik innen \u00e1t akarnak menni hozz\u00e1tok, ne mehessenek, se onnan ide \u00e1t ne j\u00f6hessen senki."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u0150 pedig \u00edgy sz\u00f3lt: Akkor arra k\u00e9rlek, aty\u00e1m, hogy k\u00fcldd el \u0151t ap\u00e1m h\u00e1z\u00e1hoz;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "mert van \u00f6t testv\u00e9rem, besz\u00e9ljen a lelk\u00fckre, nehogy \u0151k is ide ker\u00fcljenek, a gy\u00f6trelem hely\u00e9re."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m \u00edgy v\u00e1laszolt: Van M\u00f3zes\u00fck, \u00e9s vannak pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ik, hallgassanak azokra!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De az erre ezt mondta: Nem \u00fagy, aty\u00e1m, \u00c1brah\u00e1m, hanem ha a halottak k\u00f6z\u00fcl megy valaki hozz\u00e1juk, akkor megt\u00e9rnek."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m ezt felelte: Ha M\u00f3zesre \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kra nem hallgatnak, az sem gy\u0151zi meg \u0151ket, ha valaki felt\u00e1mad a halottak k\u00f6z\u00fcl.&#34;"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Botr\u00e1nkoz\u00e1s \u00e9s botr\u00e1nkoztat\u00e1s - Azut\u00e1n \u00edgy sz\u00f3lt tan\u00edtv\u00e1nyaihoz: &#34;Lehetetlen, hogy botr\u00e1nkoz\u00e1sok ne essenek; de jaj annak, aki \u00e1ltal esnek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jobb annak, ha malomk\u00f6vet k\u00f6tnek a nyak\u00e1ba, \u00e9s a tengerbe vetik, mintsem egyet is megbotr\u00e1nkoztasson a kicsinyek k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A megbocs\u00e1t\u00e1s - Vigy\u00e1zzatok magatokra! Ha v\u00e9tkezik ellened aty\u00e1dfia, figyelmeztesd, \u00e9s ha megb\u00e1nja, bocs\u00e1ss meg neki."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s ha naponta h\u00e9tszer v\u00e9tkezik ellened, \u00e9s h\u00e9tszer t\u00e9r vissza hozz\u00e1d ezt mondva: Megb\u00e1ntam - bocs\u00e1ss meg neki.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A must\u00e1rmagnyi hit - Az apostolok \u00edgy sz\u00f3ltak az \u00darhoz: &#34;N\u00f6veld a hit\u00fcnket!&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00dar ezt v\u00e1laszolta: &#34;Ha akkora hitetek volna, mint egy must\u00e1rmag, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3ln\u00e1tok ehhez a vadf\u00fcgef\u00e1hoz: Szakadj ki gy\u00f6kerest\u0151l, \u00e9s gy\u00f6kerezz meg a tengerben - az engedelmeskedne nektek.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A szolga jutalma - &#34;Ki az k\u00f6z\u00fcletek, aki ezt mondja szolg\u00e1j\u00e1nak, amikor az sz\u00e1nt\u00e1s \u00e9s legeltet\u00e9s ut\u00e1n megj\u00f6n a mez\u0151r\u0151l: J\u00f6jj ide hamar, \u00e9s \u00fclj az asztalhoz!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nem azt mondja-e ink\u00e1bb neki: K\u00e9sz\u00edts nekem valami vacsor\u00e1ra val\u00f3t, \u00f6vezd fel magadat, \u00e9s szolg\u00e1lj fel nekem, m\u00edg eszem \u00e9s iszom, te majd azut\u00e1n egy\u00e9l \u00e9s igy\u00e1l!?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vajon megk\u00f6sz\u00f6ni-e annak a szolg\u00e1nak, hogy teljes\u00edtette, amit parancsolt neki?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az\u00e9rt teh\u00e1t ti is, ha teljes\u00edtett\u00e9tek mindazt, amit parancsoltak nektek, mondj\u00e1tok ezt: Haszontalan szolg\u00e1k vagyunk, azt tett\u00fck, ami k\u00f6teless\u00e9g\u00fcnk volt.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "T\u00edz lepr\u00e1s meggy\u00f3gy\u00edt\u00e1sa - Amikor \u00fatban volt Jeruzs\u00e1lem fel\u00e9, Sam\u00e1ria \u00e9s Galilea k\u00f6z\u00f6tt haladt \u00e1t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amint be\u00e9rt egy faluba, szembej\u00f6tt vele t\u00edz lepr\u00e1s f\u00e9rfi, akik t\u00e1vol meg\u00e1lltak,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00e9s ki\u00e1ltozva k\u00e9rt\u00e9k: &#34;J\u00e9zus, Mester, k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtunk!&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amikor megl\u00e1tta \u0151ket, \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Menjetek el, mutass\u00e1tok meg magatokat a papoknak.&#34; \u00c9s am\u00edg oda\u00e9rtek, megtisztultak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Egyik\u00fck pedig, amikor l\u00e1tta, hogy meggy\u00f3gyult, visszat\u00e9rt, \u00e9s fennhangon dics\u0151\u00edtette Istent."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Arcra borult J\u00e9zus l\u00e1b\u00e1n\u00e1l, \u00e9s h\u00e1l\u00e1t adott neki. Ez pedig sam\u00e1riai volt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00e9zus ekkor \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Vajon nem t\u00edzen tisztultak-e meg? Hol van a t\u00f6bbi kilenc?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nem akadt m\u00e1s, aki visszat\u00e9rt volna, hogy dics\u0151\u00edtse Istent, csak ez az idegen?&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s ezt mondta az \u00dar: &#34;Kelj fel, menj el, hited megtartott t\u00e9ged.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Isten orsz\u00e1ga \u00e9s az Emberfia elj\u00f6vetele - Amikor a farizeusok megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le, hogy mikor j\u00f6n el az Isten orsz\u00e1ga, \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: &#34;Az Isten orsz\u00e1ga nem \u00fagy j\u00f6n el, hogy az ember jelekb\u0151l k\u00f6vetkeztethetne r\u00e1."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Azt sem mondhatj\u00e1k: \u00cdme, itt, vagy \u00edme, ott van! - Mert az Isten orsz\u00e1ga k\u00f6z\u00f6ttetek van!&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyoknak pedig ezt mondta: &#34;J\u00f6nnek majd napok, amikor szeretn\u00e9tek ak\u00e1r egyetlen egyet is l\u00e1tni az Emberfi\u00e1nak napjai k\u00f6z\u00fcl, de nem l\u00e1ttok."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ha ezt mondj\u00e1k majd nektek: \u00cdme, ott, vagy \u00edme, itt van, ne menjetek oda, \u00e9s ne fussatok ut\u00e1na!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mert ahogyan a vill\u00e1m cik\u00e1zik, \u00e9s az \u00e9g alj\u00e1t\u00f3l az \u00e9g alj\u00e1ig egyszerre villan fel \u00e9s f\u00e9nylik, \u00fagy j\u00f6n el az Emberfia is az \u0151 napj\u00e1n."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "El\u0151bb azonban m\u00e9g sokat kell neki szenvednie \u00e9s megvettetnie ett\u0151l a nemzed\u00e9kt\u0151l."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s amint N\u00f3\u00e9 napjaiban t\u00f6rt\u00e9nt, \u00fagy lesz az Emberfia napjaiban is:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "ettek, ittak, h\u00e1zasodtak, f\u00e9rjhez mentek, eg\u00e9szen addig a napig, am\u00edg N\u00f3\u00e9 be nem ment a b\u00e1rk\u00e1ba. Azut\u00e1n j\u00f6tt az \u00f6z\u00f6nv\u00edz, \u00e9s elpuszt\u00edtott mindenkit."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9ppen \u00fagy lesz, mint ahogy L\u00f3t napjaiban t\u00f6rt\u00e9nt: ettek, ittak, adtak, vettek, \u00fcltettek, \u00e9p\u00edtettek;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "de amely napon L\u00f3t kiment Sodom\u00e1b\u00f3l, t\u0171z \u00e9s k\u00e9nk\u0151 esett az \u00e9gb\u0151l, \u00e9s elpuszt\u00edtott mindenkit."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ugyan\u00edgy lesz azon a napon is, amelyen az Emberfia megjelenik."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Aki azon a napon a h\u00e1ztet\u0151n lesz, a holmija pedig a h\u00e1zban, ne j\u00f6jj\u00f6n le, hogy elvigye, \u00e9s aki a mez\u0151n lesz, az se forduljon vissza."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Eml\u00e9kezzetek L\u00f3t feles\u00e9g\u00e9re!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Aki meg akarja tartani az \u00e9let\u00e9t, elveszti, aki pedig elveszti, megtartja azt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mondom nektek: azon az \u00e9jszak\u00e1n ketten lesznek egy \u00e1gyban, az egyik felv\u00e9tetik, a m\u00e1sik pedig ott hagyatik."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "K\u00e9t asszony \u0151r\u00f6l ugyanott, az egyik felv\u00e9tetik, a m\u00e1sik pedig ott hagyatik. ("
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ketten lesznek a mez\u0151n, az egyik felv\u00e9tetik, a m\u00e1sik ott hagyatik.)&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Azok pedig ezt k\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le: &#34;Hol, Uram?&#34; \u0150 pedig \u00edgy felelt: &#34;Ahol a tetem, oda gy\u0171lnek a saskesely\u0171k is.&#34;"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A hamis b\u00edr\u00f3 - Arr\u00f3l is mondott nekik p\u00e9ld\u00e1zatot, hogy mindenkor im\u00e1dkozniuk kell, \u00e9s nem szabad belef\u00e1radniuk."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezt mondta: &#34;Az egyik v\u00e1rosban volt egy b\u00edr\u00f3, aki az Istent nem f\u00e9lte, az embereket pedig nem becs\u00fclte."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9lt abban a v\u00e1rosban egy \u00f6zvegyasszony is, aki gyakran elment hozz\u00e1, \u00e9s azt k\u00e9rte t\u0151le: Szolg\u00e1ltass nekem igazs\u00e1got ellenfelemmel szemben."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az egy ideig nem volt r\u00e1 hajland\u00f3, de azut\u00e1n azt mondta mag\u00e1ban: Ha nem is f\u00e9lem az Istent, \u00e9s az embereket sem becs\u00fcl\u00f6m,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "m\u00e9gis, mivel terhemre van ez az \u00f6zvegyasszony, igazs\u00e1got szolg\u00e1ltatok neki, hogy ne j\u00e1rjon ide, \u00e9s ne zaklasson engem v\u00e9g n\u00e9lk\u00fcl.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00edgy sz\u00f3lt az \u00dar: &#34;Hallj\u00e1tok, mit mond a hamis b\u00edr\u00f3!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vajon az Isten nem szolg\u00e1ltat-e igazs\u00e1got v\u00e1lasztottainak, akik \u00e9jjel-nappal ki\u00e1ltanak hozz\u00e1? \u00c9s v\u00e1rakoztatja-e \u0151ket?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mondom nektek, hogy igazs\u00e1got szolg\u00e1ltat nekik hamarosan. De amikor elj\u00f6n az Emberfia, vajon tal\u00e1l-e hitet a f\u00f6ld\u00f6n?&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A farizeus \u00e9s a v\u00e1mszed\u0151 - N\u00e9mely elbizakodott embernek, aki igaznak tartotta mag\u00e1t, a t\u00f6bbieket pedig len\u00e9zte, ezt a p\u00e9ld\u00e1zatot mondta:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "&#34;K\u00e9t ember ment fel a templomba im\u00e1dkozni: az egyik farizeus, a m\u00e1sik v\u00e1mszed\u0151."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A farizeus meg\u00e1llt, \u00e9s \u00edgy im\u00e1dkozott mag\u00e1ban: Isten, h\u00e1l\u00e1t adok neked, hogy nem vagyok olyan, mint a t\u00f6bbi ember: rabl\u00f3, gonosz, par\u00e1zna, vagy mint ez a v\u00e1mszed\u0151 is."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "B\u00f6jt\u00f6l\u00f6k k\u00e9tszer egy h\u00e9ten, tizedet adok mindenb\u0151l, amit szerzek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A v\u00e1mszed\u0151 pedig t\u00e1vol \u00e1llva, m\u00e9g szem\u00e9t sem akarta az \u00e9gre emelni, hanem a mell\u00e9t verve \u00edgy sz\u00f3lt: Isten, l\u00e9gy irgalmas nekem, b\u0171n\u00f6snek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mondom nektek, ez megigazulva ment haza, nem \u00fagy, mint amaz. Mert mindenki, aki felmagasztalja mag\u00e1t, megal\u00e1ztatik, aki pedig megal\u00e1zza mag\u00e1t, felmagasztaltatik.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00e9zus meg\u00e1ldja a gyermekeket - Ezut\u00e1n kisgyermekeket is vittek, hogy meg\u00e9rintse \u0151ket. Amikor a tan\u00edtv\u00e1nyok ezt megl\u00e1tt\u00e1k, r\u00e1juk sz\u00f3ltak,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00e9zus azonban mag\u00e1hoz h\u00edvta \u0151ket, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Engedj\u00e9tek hozz\u00e1m j\u00f6nni a kisgyermekeket, \u00e9s ne akad\u00e1lyozz\u00e1tok \u0151ket, mert ilyenek\u00e9 az Isten orsz\u00e1ga."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bizony, mondom n\u00e9ktek: aki nem \u00fagy fogadja az Isten orsz\u00e1g\u00e1t, mint egy kisgyermek, semmik\u00e9ppen nem megy be abba.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A gazdag ifj\u00fa - Akkor egy el\u0151kel\u0151 ember megk\u00e9rdezte t\u0151le: &#34;J\u00f3 Mester, mit tegyek, hogy elnyerjem az \u00f6r\u00f6k \u00e9letet?&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00e9zus ezt v\u00e1laszolta neki: &#34;Mi\u00e9rt mondasz engem j\u00f3nak? Senki sem j\u00f3, egyed\u00fcl csak az Isten."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A parancsolatokat tudod: Ne par\u00e1zn\u00e1lkodj, ne \u00f6lj, ne lopj, ne tan\u00faskodj hamisan, tiszteld ap\u00e1dat \u00e9s any\u00e1dat!&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u0150 pedig \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Ezt mind megtartottam ifj\u00fas\u00e1gomt\u00f3l fogva.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Amikor J\u00e9zus ezt hallotta, \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;M\u00e9g egy fogyatkoz\u00e1s van benned: add el minden vagyonodat, oszd sz\u00e9t a szeg\u00e9nyeknek, \u00e9s kincsed lesz a mennyben; azut\u00e1n j\u00f6jj, \u00e9s k\u00f6vess engem.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az pedig, mikor ezt meghallotta, nagyon elszomorodott, mert igen gazdag volt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "J\u00e9zus ezt l\u00e1tva, \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Milyen nehezen mennek be az Isten orsz\u00e1g\u00e1ba azok, akiknek vagyonuk van."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "K\u00f6nnyebb a tev\u00e9nek a t\u0171 fok\u00e1n \u00e1tmenni, mint a gazdagnak az Isten orsz\u00e1g\u00e1ba bejutni.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Akik pedig ezt hallott\u00e1k, megk\u00e9rdezt\u00e9k: &#34;Akkor ki \u00fcdv\u00f6z\u00fclhet?&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u0150 \u00edgy felelt: &#34;Ami lehetetlen az embereknek, az Istennek lehets\u00e9ges.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok jutalma - Ekkor \u00edgy sz\u00f3lt P\u00e9ter: &#34;\u00cdme, mi elhagytuk minden\u00fcnket, \u00e9s k\u00f6vett\u00fcnk t\u00e9ged.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u0150 pedig ezt mondta nekik: &#34;Bizony, mondom n\u00e9ktek, hogy senki sincs, aki elhagyta h\u00e1z\u00e1t vagy feles\u00e9g\u00e9t, testv\u00e9reit, sz\u00fcleit vagy gyermekeit az Isten orsz\u00e1g\u00e1\u00e9rt,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "hogy ne kapn\u00e1 vissza sokszoros\u00e1t m\u00e1r ebben a vil\u00e1gban, a j\u00f6vend\u0151 vil\u00e1gban pedig az \u00f6r\u00f6k \u00e9letet.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "J\u00e9zus harmadszor sz\u00f3l hal\u00e1l\u00e1r\u00f3l \u00e9s felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1r\u00f3l - Azut\u00e1n maga mell\u00e9 vette a tizenkett\u0151t, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Most felmegy\u00fcnk Jeruzs\u00e1lembe, \u00e9s az Emberfi\u00e1n beteljesedik mindaz, amit a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k meg\u00edrtak."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A pog\u00e1nyok kez\u00e9be adj\u00e1k, kig\u00fanyolj\u00e1k, meggyal\u00e1zz\u00e1k, lek\u00f6pik,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00e9s miut\u00e1n megostorozt\u00e1k, meg\u00f6lik, de a harmadik napon felt\u00e1mad.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u0150k azonban semmit sem fogtak fel ezekb\u0151l. Ez a besz\u00e9d rejtve maradt el\u0151l\u00fck, \u00e9s nem \u00e9rtett\u00e9k meg a mondottakat."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A jerik\u00f3i vak meggy\u00f3gy\u00edt\u00e1sa - T\u00f6rt\u00e9nt pedig, amikor Jerik\u00f3hoz k\u00f6zeledett, hogy egy vak \u00fclt az \u00fat mellett, \u00e9s koldult."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Hallotta, hogy sokas\u00e1g megy el mellette, k\u00e9rdez\u0151sk\u00f6d\u00f6tt, hogy mi ez."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Megmondt\u00e1k neki, hogy a n\u00e1z\u00e1reti J\u00e9zus megy arra."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ekkor \u00edgy ki\u00e1ltott fel: &#34;J\u00e9zus, D\u00e1vid Fia, k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtam!&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Akik el\u00f6l mentek, r\u00e1sz\u00f3ltak, hogy hallgasson el, de \u0151 ann\u00e1l ink\u00e1bb ki\u00e1ltozott: &#34;D\u00e1vid Fia, k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtam!&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "J\u00e9zus meg\u00e1llt, \u00e9s megparancsolta, hogy vezess\u00e9k hozz\u00e1. Amikor k\u00f6zel j\u00f6tt, megk\u00e9rdezte t\u0151le:"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "&#34;Mit k\u00edv\u00e1nsz, mit tegyek veled?&#34; \u0150 \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Uram, hogy l\u00e1ssak.&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "J\u00e9zus ezt mondta neki: &#34;L\u00e1ss! A hited megtartott.&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00c9s azonnal megj\u00f6tt a szeme vil\u00e1ga, \u00e9s k\u00f6vette \u0151t, dics\u0151\u00edtve az Istent. Amikor ezt l\u00e1tta az eg\u00e9sz n\u00e9p, dics\u0151\u00edtette Istent."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Z\u00e1keus - Ezut\u00e1n Jerik\u00f3ba \u00e9rt, \u00e9s \u00e1thaladt rajta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9lt ott egy Z\u00e1keus nev\u0171 gazdag ember, aki f\u0151v\u00e1mszed\u0151 volt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Szerette volna l\u00e1tni, hogy ki az a J\u00e9zus, de kistermet\u0171 l\u00e9v\u00e9n, nem l\u00e1thatta a sokas\u00e1gt\u00f3l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ez\u00e9rt el\u0151re futott \u00e9s felm\u00e1szott egy vadf\u00fcgef\u00e1ra, hogy l\u00e1ssa \u0151t, mert arra kellett elmennie."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor J\u00e9zus oda\u00e9rt, feln\u00e9zett, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Z\u00e1keus, sz\u00e1llj le hamar, mert ma a te h\u00e1zadban kell megsz\u00e1llnom.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ekkor sietve lesz\u00e1llt, \u00e9s \u00f6r\u00f6mmel befogadta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Akik ezt l\u00e1tt\u00e1k, mindny\u00e1jan z\u00fagol\u00f3dtak, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3ltak: &#34;B\u0171n\u00f6s embern\u00e9l sz\u00e1llt meg.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Z\u00e1keus pedig el\u0151\u00e1llt, \u00e9s ezt mondta az \u00darnak: &#34;Uram, \u00edme, vagyonom fel\u00e9t a szeg\u00e9nyeknek adom, \u00e9s ha valakit\u0151l valamit kizsaroltam, a n\u00e9gyszeres\u00e9t adom vissza neki.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy felelt neki: &#34;Ma lett \u00fcdv\u00f6ss\u00e9ge ennek a h\u00e1znak: mivelhogy \u0151 is \u00c1brah\u00e1m fia."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert az Emberfia az\u00e9rt j\u00f6tt, hogy megkeresse \u00e9s megtartsa az elveszettet.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A min\u00e1k - Amikor pedig ezeket hallott\u00e1k, m\u00e9g egy p\u00e9ld\u00e1zatot is mondott, mert k\u00f6zel volt Jeruzs\u00e1lemhez, \u00e9s azt gondolt\u00e1k, hogy azonnal meg fog jelenni az Isten orsz\u00e1ga."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3lt teh\u00e1t: &#34;Egy nemes ember t\u00e1voli orsz\u00e1gba utazott, hogy kir\u00e1lyi m\u00e9lt\u00f3s\u00e1got szerezzen mag\u00e1nak, s \u00fagy t\u00e9rjen vissza."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "H\u00edvatta t\u00edz szolg\u00e1j\u00e1t, \u00e1tadott nekik t\u00edz min\u00e1t, \u00e9s azt mondta nekik: Kereskedjetek, am\u00edg vissza nem j\u00f6v\u00f6k."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Polg\u00e1rt\u00e1rsai azonban gy\u0171l\u00f6lt\u00e9k \u0151t, ez\u00e9rt k\u00fcld\u00f6tts\u00e9get menesztettek ut\u00e1na, \u00e9s azt \u00fczent\u00e9k: Nem akarjuk, hogy ez uralkodj\u00e9k felett\u00fcnk."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amikor pedig megszerezte a kir\u00e1lyi m\u00e9lt\u00f3s\u00e1got \u00e9s visszat\u00e9rt, mag\u00e1hoz h\u00edvatta azokat a szolg\u00e1kat, akiknek a p\u00e9nzt adta, hogy megtudja: ki hogyan kereskedett."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Megjelent az els\u0151, \u00e9s azt mondta: Uram, min\u00e1d t\u00edz min\u00e1t nyert."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az erre \u00edgy sz\u00f3lt: J\u00f3l van, j\u00f3 szolg\u00e1m, mivel h\u0171 volt\u00e1l a kev\u00e9sen, legyen hatalmad t\u00edz v\u00e1ros f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azt\u00e1n j\u00f6tt a m\u00e1sodik, \u00e9s jelentette: Uram, min\u00e1d \u00f6t min\u00e1t nyert."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ehhez pedig \u00edgy sz\u00f3lt: Uralkodj te is \u00f6t v\u00e1roson."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Meg\u00e9rkezett a harmadik is, aki \u00edgy besz\u00e9lt: Uram, itt a min\u00e1d. Egy kend\u0151be k\u00f6tve \u0151riztem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00e9ltem ugyanis t\u0151led, mivel k\u00f6ny\u00f6rtelen ember vagy: azt is behajtod, amit nem fektett\u00e9l be, \u00e9s learatod azt is, amit nem vetett\u00e9l el."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ekkor az \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: A saj\u00e1t szavaid alapj\u00e1n \u00edt\u00e9llek meg, gonosz szolga! Tudtad, hogy \u00e9n k\u00f6ny\u00f6rtelen ember vagyok, behajtom azt is, amit nem fektettem be, \u00e9s learatom azt is, amit nem vetettem el?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mi\u00e9rt nem tetted h\u00e1t a p\u00e9nzemet a p\u00e9nzv\u00e1lt\u00f3k asztal\u00e1ra, hogy amikor megj\u00f6v\u00f6k, kamatostul kapjam meg."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az ott \u00e1ll\u00f3knak pedig ezt mondta: Vegy\u00e9tek el t\u0151le a min\u00e1t, \u00e9s adj\u00e1tok annak, akinek t\u00edz min\u00e1ja van."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mire ezt mondt\u00e1k neki: Uram, annak t\u00edz min\u00e1ja van!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De \u0151 \u00edgy v\u00e1laszolt: Mondom nektek, hogy akinek van, annak adatik, akinek pedig nincs, att\u00f3l m\u00e9g az is elv\u00e9tetik, amije van."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ellens\u00e9geimet pedig, akik nem akart\u00e1k, hogy kir\u00e1lly\u00e1 legyek felett\u00fck, hozz\u00e1tok ide, \u00e9s v\u00e1gj\u00e1tok le itt el\u0151ttem.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "J\u00e9zus bevonul Jeruzs\u00e1lembe - Miut\u00e1n ezeket elmondta, tov\u00e1bb haladt Jeruzs\u00e1lem fel\u00e9."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Amikor k\u00f6zel \u00e9rt Betfag\u00e9hoz \u00e9s Bet\u00e1ni\u00e1hoz, az Olajf\u00e1k hegy\u00e9n\u00e9l elk\u00fcld\u00f6tt tan\u00edtv\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl kett\u0151t, \u00e9s ezt mondta nekik:"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "&#34;Menjetek a szemben fekv\u0151 faluba, \u00e9s amikor be\u00e9rtek, tal\u00e1ltok egy megk\u00f6t\u00f6tt szam\u00e1rcsik\u00f3t, amelyen m\u00e9g nem \u00fclt ember: oldj\u00e1tok el, \u00e9s vezess\u00e9tek ide."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ha pedig valaki megk\u00e9rdezi t\u0151letek: Mi\u00e9rt oldj\u00e1tok el? - mondj\u00e1tok ezt: Az \u00darnak van sz\u00fcks\u00e9ge r\u00e1.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ekkor a k\u00fcld\u00f6ttek elmentek, \u00e9s mindent \u00fagy tal\u00e1ltak, ahogyan megmondta nekik."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Mik\u00f6zben eloldott\u00e1k a szam\u00e1rcsik\u00f3t, gazd\u00e1i ezt k\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151l\u00fck: &#34;Mi\u00e9rt oldj\u00e1tok el a szam\u00e1rcsik\u00f3t?&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u0150k \u00edgy feleltek: &#34;Mert az \u00darnak van sz\u00fcks\u00e9ge r\u00e1.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Azut\u00e1n elvezett\u00e9k azt J\u00e9zushoz, fels\u0151ruh\u00e1jukat r\u00e1ter\u00edtett\u00e9k a szam\u00e1rcsik\u00f3ra, \u00e9s fel\u00fcltett\u00e9k r\u00e1 J\u00e9zust."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Amint ment tov\u00e1bb, az emberek az \u00fatra ter\u00edtett\u00e9k fels\u0151ruh\u00e1jukat."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mikor pedig m\u00e1r k\u00f6zeledett az Olajf\u00e1k hegy\u00e9nek lejt\u0151j\u00e9hez, a tan\u00edtv\u00e1nyok eg\u00e9sz sokas\u00e1ga \u00f6rvendezve fennhangon dics\u00e9rni kezdte Istent mindazok\u00e9rt a csod\u00e1k\u00e9rt, amelyeket l\u00e1ttak,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00e9s ezt ki\u00e1ltott\u00e1k: &#34;\u00c1ldott, a kir\u00e1ly, aki az \u00dar nev\u00e9ben j\u00f6n! A mennyben b\u00e9kess\u00e9g, \u00e9s dics\u0151s\u00e9g a magass\u00e1gban!&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "A sokas\u00e1gb\u00f3l n\u00e9h\u00e1ny farizeus ezt mondta neki: &#34;Mester, utas\u00edtsd rendre tan\u00edtv\u00e1nyaidat!&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De \u0151 \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Mondom nektek, ha ezek elhallgatnak, a k\u00f6vek fognak ki\u00e1ltani.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "J\u00e9zus siratja Jeruzs\u00e1lemet - Amikor k\u00f6zelebb \u00e9rt, \u00e9s megl\u00e1tta a v\u00e1rost, megsiratta,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;B\u00e1r felismerted volna ezen a napon te is a b\u00e9kess\u00e9gre vezet\u0151 utat! De most m\u00e1r el van rejtve a szemeid el\u0151l."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Mert j\u00f6nnek majd re\u00e1d napok, amikor ellens\u00e9geid s\u00e1ncot h\u00faznak k\u00f6r\u00fcl\u00f6tted, k\u00f6r\u00fclz\u00e1rnak, \u00e9s mindenfel\u0151l szorongatnak;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "f\u00f6ldre tipornak t\u00e9ged \u00e9s fiaidat, akik benned laknak, \u00e9s nem hagynak bel\u0151led k\u00f6vet k\u00f6v\u00f6n, mert nem ismerted fel megl\u00e1togat\u00e1sod idej\u00e9t.&#34;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "J\u00e9zus megtiszt\u00edtja a templomot - Azut\u00e1n bement a templomba, \u00e9s kezdte ki\u0171zni az \u00e1rusokat,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "ezt mondva nekik: &#34;Meg van \u00edrva: \u00c9s az \u00e9n h\u00e1zam im\u00e1ds\u00e1g h\u00e1za legyen, ti pedig rabl\u00f3k barlangj\u00e1v\u00e1 tett\u00e9tek.&#34;"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Ezut\u00e1n naponk\u00e9nt tan\u00edtott a templomban. A f\u0151papok, az \u00edr\u00e1stud\u00f3k a n\u00e9p vezet\u0151ivel azon voltak, hogy elvesz\u00edts\u00e9k;"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "de m\u00e9g nem tal\u00e1lt\u00e1k meg a m\u00f3dj\u00e1t, hogy mit tegyenek vele, mert az eg\u00e9sz n\u00e9p - hallgatva \u0151t - rajongott \u00e9rte."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00e9rd\u00e9s J\u00e9zus hatalm\u00e1r\u00f3l - T\u00f6rt\u00e9nt az egyik napon, hogy mik\u00f6zben a templomban tan\u00edtotta a n\u00e9pet, \u00e9s hirdette az evang\u00e9liumot, odal\u00e9ptek a f\u0151papok \u00e9s az \u00edr\u00e1stud\u00f3k a v\u00e9nekkel egy\u00fctt,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00e9s megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le: &#34;Mondd meg nek\u00fcnk, milyen hatalommal cselekszed ezeket, vagy ki adta neked ezt a hatalmat?&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0150 pedig \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: &#34;\u00c9n is k\u00e9rdezek t\u0151letek valamit; mondj\u00e1tok meg nekem:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vajon a J\u00e1nos kereszts\u00e9ge mennyb\u0151l val\u00f3 volt-e vagy emberekt\u0151l?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u0150k pedig \u00edgy tanakodtak egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt: &#34;Ha azt mondjuk: mennyb\u0151l, azt fogja mondani: Akkor mi\u00e9rt nem hittetek neki?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha pedig azt mondjuk: emberekt\u0151l, az eg\u00e9sz n\u00e9p megk\u00f6vez minket, mert meg van gy\u0151z\u0151dve arr\u00f3l, hogy J\u00e1nos pr\u00f3f\u00e9ta volt.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ez\u00e9rt azt felelt\u00e9k neki, hogy nem tudj\u00e1k, honnan val\u00f3."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Erre J\u00e9zus \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;\u00c9n sem mondom meg nektek, milyen hatalommal cselekszem ezeket.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A gonosz sz\u0151l\u0151m\u0171vesek - Azut\u00e1n ezt a p\u00e9ld\u00e1zatot mondta a n\u00e9pnek: &#34;Egy ember sz\u0151l\u0151t \u00fcltetett, \u00e9s munk\u00e1soknak adta b\u00e9rbe, majd hossz\u00fa id\u0151re idegenbe t\u00e1vozott."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s amikor elj\u00f6tt az ideje, elk\u00fcld\u00f6tt a munk\u00e1sokhoz egy szolg\u00e1t, hogy adj\u00e1k oda neki a r\u00e9sz\u00e9t a sz\u0151l\u0151 term\u00e9s\u00e9b\u0151l. De a munk\u00e1sok megvert\u00e9k, \u00e9s \u00fcres k\u00e9zzel k\u00fcldt\u00e9k el."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azut\u00e1n egy m\u00e1sik szolg\u00e1t k\u00fcld\u00f6tt, de azt is megvert\u00e9k, meggyal\u00e1zt\u00e1k, \u00e9s \u00fcres k\u00e9zzel k\u00fcldt\u00e9k vissza."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Majd egy harmadikat is k\u00fcld\u00f6tt, de ezt is megsebes\u00edtett\u00e9k \u00e9s kidobt\u00e1k."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor \u00edgy sz\u00f3lt a sz\u0151l\u0151 gazd\u00e1ja: Mit tegyek? Elk\u00fcld\u00f6m szeretett fiamat, \u0151t tal\u00e1n meg fogj\u00e1k becs\u00fclni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De mikor azt megl\u00e1tt\u00e1k a munk\u00e1sok, \u00edgy tanakodtak egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt: Ez az \u00f6r\u00f6k\u00f6s! \u00d6lj\u00fck meg \u0151t, hogy mienk legyen az \u00f6r\u00f6ks\u00e9g!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s kidobt\u00e1k a sz\u0151l\u0151b\u0151l, majd meg\u00f6lt\u00e9k. Vajon mit tesz most m\u00e1r vel\u00fck a sz\u0151l\u0151 ura?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Elj\u00f6n, \u00e9s elveszti ezeket a munk\u00e1sokat, a sz\u0151l\u0151t pedig m\u00e1soknak adja.&#34; Amikor ezt hallott\u00e1k, \u00edgy sz\u00f3ltak: &#34;Sz\u00f3 sem lehet r\u00f3la!&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u0150 azonban r\u00e1juk n\u00e9zett, \u00e9s ezt mondta: &#34;Akkor mit jelent az \u00cdr\u00e1snak ez a szava: az a k\u0151, amelyet az \u00e9p\u00edt\u0151k megvetettek, lett a sarokk\u0151,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "aki erre a k\u0151re esik, \u00f6sszez\u00faz\u00f3dik, akire pedig ez a k\u0151 r\u00e1esik, sz\u00e9tmorzsolja azt.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A f\u0151papok \u00e9s az \u00edr\u00e1stud\u00f3k m\u00e1r abban az \u00f3r\u00e1ban r\u00e1 akart\u00e1k vetni a kez\u00fcket, de f\u00e9ltek a n\u00e9pt\u0151l, mert az meg\u00e9rtette, hogy r\u00f3luk mondta ezt a p\u00e9ld\u00e1zatot."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az ad\u00f3p\u00e9nz - Ezut\u00e1n \u00e1lland\u00f3an szemmel tartott\u00e1k \u0151t, \u00e9s k\u00e9meket k\u00fcldtek ut\u00e1na. Azok igazaknak tettett\u00e9k magukat, hogy J\u00e9zust a saj\u00e1t szavaival fogj\u00e1k meg, \u00e9s \u00e1tadhass\u00e1k a hat\u00f3s\u00e1gnak, \u00e9s a helytart\u00f3 hatalm\u00e1nak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ezek megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le: &#34;Mester, tudjuk, hogy helyesen sz\u00f3lsz \u00e9s tan\u00edtasz, \u00e9s nem vagy szem\u00e9lyv\u00e1logat\u00f3, hanem az igazs\u00e1ghoz ragaszkodva tan\u00edtod az Isten \u00fatj\u00e1t."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Szabad-e a cs\u00e1sz\u00e1rnak ad\u00f3t fizetn\u00fcnk, vagy nem?&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u0150 azonban felismerte \u00e1lnoks\u00e1gukat, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "&#34;Mutassatok nekem egy d\u00e9n\u00e1rt: kinek a k\u00e9pe \u00e9s felirata van rajta?&#34; \u0150k ezt felelt\u00e9k: &#34;A cs\u00e1sz\u00e1r\u00e9.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u0150 pedig \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: &#34;Adj\u00e1tok meg a cs\u00e1sz\u00e1rnak, ami a cs\u00e1sz\u00e1r\u00e9, \u00e9s az Istennek, ami az Isten\u00e9.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00cdgy teh\u00e1t nem tudtak belek\u00f6tni szavaiba a n\u00e9p el\u0151tt, hanem elcsod\u00e1lkoztak v\u00e1lasz\u00e1n, \u00e9s elhallgattak."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "K\u00e9rd\u00e9s a felt\u00e1mad\u00e1sr\u00f3l - Azut\u00e1n odamentek hozz\u00e1 n\u00e9h\u00e1nyan a szadduceusok k\u00f6z\u00fcl, akik tagadj\u00e1k, hogy van felt\u00e1mad\u00e1s, \u00e9s ezt k\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le:"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "&#34;Mester, M\u00f3zes el\u0151\u00edrta nek\u00fcnk, hogy ha valakinek meghal a testv\u00e9re, akinek volt feles\u00e9ge, de gyermeke nem, akkor annak a testv\u00e9re vegye el az asszonyt, \u00e9s t\u00e1masszon ut\u00f3dot az \u0151 testv\u00e9r\u00e9nek."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Volt h\u00e9t testv\u00e9r. Az els\u0151 megn\u0151s\u00fclt, de meghalt gyermektelen\u00fcl."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ekkor a m\u00e1sodik vette el az asszonyt,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "azt\u00e1n a harmadik, majd sorban mind a h\u00e9t, de mind \u00fagy haltak meg, hogy nem hagytak maguk ut\u00e1n gyermeket."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl azt\u00e1n meghalt az asszony is."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A felt\u00e1mad\u00e1skor k\u00f6z\u00fcl\u00fck vajon melyiknek lesz a feles\u00e9ge az asszony, hiszen mind a h\u00e9tnek a feles\u00e9ge volt?&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: &#34;E vil\u00e1g fiai h\u00e1zasodnak \u00e9s f\u00e9rjhez mennek,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "de akik m\u00e9lt\u00f3nak \u00edt\u00e9ltetnek ama elj\u00f6vend\u0151 vil\u00e1gra, hogy r\u00e9sz\u00fck legyen a halottak k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 felt\u00e1mad\u00e1sban, azok nem h\u00e1zasodnak majd, \u00e9s f\u00e9rjhez sem mennek."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "S\u0151t meg sem halhatnak t\u00f6bb\u00e9, mert az angyalokhoz lesznek hasonl\u00f3k, \u00e9s az Isten fiaiv\u00e1 lesznek, l\u00e9v\u00e9n a felt\u00e1mad\u00e1s fiai."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Arra pedig, hogy a halottak felt\u00e1madnak, m\u00e1r M\u00f3zes is r\u00e1mutatott a csipkebokorn\u00e1l, amikor az Urat \u00c1brah\u00e1m Isten\u00e9nek, Izs\u00e1k Isten\u00e9nek \u00e9s J\u00e1k\u00f3b Isten\u00e9nek mondta."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Az Isten pedig nem a holtak Istene, hanem az \u00e9l\u0151k\u00e9. Mert az \u0151 sz\u00e1m\u00e1ra mindenki \u00e9l.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "N\u00e9h\u00e1ny \u00edr\u00e1stud\u00f3 ekkor \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Mester, j\u00f3l mondtad.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00c9s nem mertek t\u00f6bb\u00e9 k\u00e9rdezni t\u0151le semmit."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Krisztus D\u00e1vidnak Fia \u00e9s Ura - \u0150 azonban megk\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck: &#34;Hogyan mondhatj\u00e1k azt, hogy a Krisztus a D\u00e1vid Fia?"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Hiszen maga D\u00e1vid mondja a Zsolt\u00e1rok k\u00f6nyv\u00e9ben: \u00cdgy sz\u00f3lt az \u00dar az \u00e9n uramhoz: \u00dclj a jobb kezem fel\u0151l,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "am\u00edg l\u00e1bod zs\u00e1moly\u00e1v\u00e1 nem teszem ellens\u00e9geidet."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t D\u00e1vid Ur\u00e1nak sz\u00f3l\u00edtja \u0151t, hogyan lehet akkor a Fia?&#34;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Az \u00edr\u00e1stud\u00f3k nagyrav\u00e1gy\u00e1sa \u00e9s kapzsis\u00e1ga - Mik\u00f6zben pedig az eg\u00e9sz n\u00e9p hallgatta \u0151t, \u00edgy sz\u00f3lt a tan\u00edtv\u00e1nyaihoz:"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "&#34;\u00d3vakodjatok az \u00edr\u00e1stud\u00f3kt\u00f3l, akik szeretnek d\u00edszes k\u00f6nt\u00f6sben j\u00e1rni, \u00e9s sz\u00edvesen veszik a k\u00f6sz\u00f6nt\u00e9seket a tereken; szeretik a f\u0151helyeket a zsinag\u00f3g\u00e1kban \u00e9s az asztalf\u0151n \u00fclni a lakom\u00e1kon;"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "akik felem\u00e9sztik az \u00f6zvegyek h\u00e1z\u00e1t, \u00e9s sz\u00ednlel\u00e9sb\u0151l hosszan im\u00e1dkoznak. Ezekre v\u00e1r a legs\u00falyosabb \u00edt\u00e9let.&#34;"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00f6zvegyasszony k\u00e9t fill\u00e9re - Amikor feltekintett, l\u00e1tta, hogyan dobj\u00e1k a gazdagok \u00e1ldozati aj\u00e1nd\u00e9kaikat a perselybe."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9szrevett ott egy szeg\u00e9ny \u00f6zvegyasszonyt is, aki k\u00e9t fill\u00e9rt dobott abba,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Bizony, mondom n\u00e9ktek, hogy ez a szeg\u00e9ny \u00f6zvegyasszony mindenkin\u00e9l t\u00f6bbet dobott a perselybe."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azok ugyanis mind a felesleg\u00fckb\u0151l dobtak az \u00e1ldozati aj\u00e1nd\u00e9kokhoz, \u0151 azonban szeg\u00e9nys\u00e9g\u00e9b\u0151l mindazt beledobta, amije volt, az eg\u00e9sz vagyon\u00e1t.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00e9zus j\u00f6vend\u00f6l\u00e9se a templomr\u00f3l - Amikor n\u00e9melyek azt mondt\u00e1k a templomr\u00f3l, hogy az gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 k\u00f6vekkel \u00e9s fogadalmi aj\u00e1nd\u00e9kokkal van d\u00edsz\u00edtve, \u0151 \u00edgy sz\u00f3lt:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "&#34;J\u00f6nnek olyan napok, amikor ezekb\u0151l, amiket itt l\u00e1ttok, nem marad k\u0151 k\u00f6v\u00f6n, amit le ne romboln\u00e1nak.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A nagy megpr\u00f3b\u00e1ltat\u00e1s ideje - Ekkor azt k\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le: &#34;Mester, mikor lesz ez, \u00e9s mi lesz annak a jele, hogy ez elkezd\u0151dik?&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0150 pedig \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Vigy\u00e1zzatok, hogy meg ne t\u00e9vesszenek titeket! Mert sokan j\u00f6nnek majd az \u00e9n nevemben, \u00e9s azt mondj\u00e1k: \u00c9n vagyok! - meg azt: Az id\u0151 k\u00f6zel j\u00f6tt! De ti ne k\u00f6vess\u00e9tek \u0151ket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s amikor h\u00e1bor\u00fak zaj\u00e1t \u00e9s l\u00e1zad\u00e1sok h\u00edr\u00e9t hallj\u00e1tok, ne rettenjetek meg, mert ezeknek el\u0151bb meg kell t\u00f6rt\u00e9nni\u00fck, de nem j\u00f6n mindj\u00e1rt a v\u00e9g.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00edgy folytatta: &#34;Nemzet nemzet ellen \u00e9s orsz\u00e1g orsz\u00e1g ellen t\u00e1mad,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "mindenfel\u00e9 nagy f\u00f6ldreng\u00e9sek, j\u00e1rv\u00e1nyok \u00e9s \u00e9h\u00edns\u00e9gek lesznek, rettenetes dolgok t\u00f6rt\u00e9nnek, \u00e9s hatalmas jelek t\u0171nnek fel az \u00e9gen.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "&#34;De m\u00e9g ezek el\u0151tt kezet emelnek r\u00e1tok, \u00e9s \u00fcld\u00f6znek titeket; \u00e1tadnak benneteket a zsinag\u00f3g\u00e1knak, \u00e9s b\u00f6rt\u00f6nbe vetnek, kir\u00e1lyok \u00e9s helytart\u00f3k el\u00e9 vezetnek titeket az \u00e9n nevem\u00e9rt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De ez alkalom lesz nektek a tan\u00fas\u00e1gt\u00e9telre."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hat\u00e1rozz\u00e1tok el sz\u00edvetekben, hogy nem gondoltok el\u0151re a v\u00e9dekez\u00e9sre,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "mert \u00e9n adok nektek sz\u00e1jat \u00e9s b\u00f6lcsess\u00e9get, amelynek nem tud ellen\u00e1llni, vagy ellene mondani egyetlen ellenfeletek sem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kiszolg\u00e1ltatnak titeket m\u00e9g a sz\u00fcl\u0151k, testv\u00e9rek, rokonok \u00e9s bar\u00e1tok is, egyeseket meg is \u00f6lnek k\u00f6z\u00fcletek,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00e9s mindenki gy\u0171l\u00f6l majd titeket az \u00e9n nevem\u00e9rt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De egyetlen hajsz\u00e1l sem v\u00e9sz el a fejetekr\u0151l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c1llhatatoss\u00e1gotokkal nyeritek meg majd a lelketeket.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem pusztul\u00e1sa - &#34;Amikor pedig l\u00e1tj\u00e1tok, hogy Jeruzs\u00e1lemet hadseregek ker\u00edtik be, akkor tudj\u00e1tok meg, hogy elk\u00f6zel\u00edtett annak a pusztul\u00e1sa."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Akkor, akik J\u00fade\u00e1ban vannak, menek\u00fcljenek a hegyekbe, \u00e9s akik a v\u00e1rosban vannak, k\u00f6lt\u00f6zzenek ki onnan; akik pedig vid\u00e9ken vannak, ne menjenek be oda."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ezek ugyanis a bossz\u00fa\u00e1ll\u00e1s napjai, hogy beteljesedj\u00e9k mindaz, ami meg van \u00edrva."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jaj azokban a napokban a terhes \u00e9s a szoptat\u00f3s any\u00e1knak, mert nagy nyomor\u00fas\u00e1g szakad a f\u00f6ldre, \u00e9s harag erre a n\u00e9pre."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kard\u00e9lre h\u00e1nyj\u00e1k, \u00e9s fogs\u00e1gba viszik \u0151ket mindenf\u00e9le pog\u00e1ny n\u00e9p k\u00f6z\u00e9; \u00e9s pog\u00e1nyok taposs\u00e1k Jeruzs\u00e1lemet, am\u00edg be nem telik a pog\u00e1nyok ideje.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az Emberfia elj\u00f6vetele - &#34;\u00c9s akkor jelek lesznek a napban, a holdban \u00e9s a csillagokban, a f\u00f6ld\u00f6n pedig a tenger z\u00fag\u00e1sa \u00e9s h\u00e1borg\u00e1sa miatt k\u00e9ts\u00e9gbeesnek a n\u00e9pek tan\u00e1cstalans\u00e1gukban."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az emberek megdermednek a f\u00e9lelemt\u0151l \u00e9s annak sejt\u00e9s\u00e9t\u0151l, ami az eg\u00e9sz f\u00f6ldre v\u00e1r, mert az egek tart\u00f3er\u0151i megrend\u00fclnek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s akkor megl\u00e1tj\u00e1k az Emberfi\u00e1t elj\u00f6nni a felh\u0151ben nagy hatalommal \u00e9s dics\u0151s\u00e9ggel."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Amikor pedig ezek elkezd\u0151dnek, egyenesedjetek fel, \u00e9s emelj\u00e9tek fel a fejeteket, mert k\u00f6zeledik a megv\u00e1lt\u00e1sotok.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mondott nekik egy p\u00e9ld\u00e1zatot is: &#34;N\u00e9zz\u00e9tek meg a f\u00fcgef\u00e1t \u00e9s a f\u00e1kat mind:"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "amikor l\u00e1tj\u00e1tok, hogy kihajtanak, m\u00e1r magatokt\u00f3l is tudj\u00e1tok, hogy k\u00f6zel van a ny\u00e1r."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00cdgy ti is, amikor l\u00e1tj\u00e1tok, hogy mindezek bek\u00f6vetkeznek, tudj\u00e1tok meg: k\u00f6zel van az Isten orsz\u00e1ga."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Bizony, mondom n\u00e9ktek: nem m\u00falik el ez a nemzed\u00e9k addig, am\u00edg mindez meg nem lesz."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Az \u00e9g \u00e9s a f\u00f6ld elm\u00falik, de az \u00e9n besz\u00e9deim nem m\u00falnak el.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "&#34;Vigy\u00e1zzatok magatokra, nehogy sz\u00edvetek elnehezedj\u00e9k m\u00e1mort\u00f3l, r\u00e9szegs\u00e9gt\u0151l vagy a meg\u00e9lhet\u00e9s gondjait\u00f3l; \u00e9s hirtelen lepjen meg titeket az a nap,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "mint valami csapda, mert \u00fagy fog r\u00e1t\u00f6rni mindazokra, akik a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9n laknak."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Legyetek teh\u00e1t \u00e9berek \u00e9s sz\u00fcntelen k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gjetek, hogy kimenek\u00fclhessetek mindazokb\u00f3l, amik t\u00f6rt\u00e9nni fognak, \u00e9s hogy meg\u00e1llhassatok az Emberfia el\u0151tt.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Nappal a templomban tan\u00edtott, \u00e9jszak\u00e1nk\u00e9nt pedig az Olajf\u00e1k hegy\u00e9re ment, \u00e9s ott tart\u00f3zkodott."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "De kora reggel az eg\u00e9sz n\u00e9p hozz\u00e1sietett, hogy hallgassa \u0151t a templomban."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00fad\u00e1s el\u00e1rulja J\u00e9zust - K\u00f6zeledett m\u00e1r a kov\u00e1sztalan kenyerek \u00fcnnepe, amelyet p\u00e1sk\u00e1nak neveztek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A f\u0151papok \u00e9s az \u00edr\u00e1stud\u00f3k kerest\u00e9k a m\u00f3dj\u00e1t, hogyan \u00f6lj\u00e9k meg J\u00e9zust. F\u00e9ltek ugyanis a n\u00e9pt\u0151l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akkor bement a S\u00e1t\u00e1n J\u00fad\u00e1sba, akit Isk\u00e1ri\u00f3tesnek neveztek, \u00e9s egyike volt a tizenkett\u0151nek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Elment, \u00e9s megbesz\u00e9lte a f\u0151papokkal \u00e9s a templom\u0151rs\u00e9g parancsnokaival, hogyan adja \u0151t a kez\u00fckre."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azok meg\u00f6r\u00fcltek, \u00e9s meg\u00edg\u00e9rt\u00e9k, hogy p\u00e9nzt adnak neki."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u0150 elfogadta az egyezs\u00e9get, \u00e9s kedvez\u0151 alkalmat keresett arra, hogy a kez\u00fckre adhassa \u0151t, amikor nincs jelen a sokas\u00e1g."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az utols\u00f3 vacsora - El\u00e9rkezett a kov\u00e1sztalan kenyerek napja, amikor fel kellett \u00e1ldozni a h\u00fasv\u00e9ti b\u00e1r\u00e1nyt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00e9zus ekkor elk\u00fcldte P\u00e9tert \u00e9s J\u00e1nost ezt mondva: &#34;Menjetek el, \u00e9s k\u00e9sz\u00edts\u00e9tek el nek\u00fcnk a h\u00fasv\u00e9ti vacsor\u00e1t, hogy megehess\u00fck.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u0150k pedig ezt k\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le: &#34;Mi a k\u00edv\u00e1ns\u00e1god, hol k\u00e9sz\u00edts\u00fck el?&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u0150 \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Amikor be\u00e9rtek a v\u00e1rosba, szembej\u00f6n veletek egy ember, aki egy kors\u00f3 vizet visz; k\u00f6vess\u00e9tek \u0151t abba a h\u00e1zba, amelybe bemegy,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00e9s mondj\u00e1tok meg a h\u00e1z gazd\u00e1j\u00e1nak: a Mester ezt \u00fczeni neked: hol van az a sz\u00e1ll\u00e1s, ahol tan\u00edtv\u00e1nyaimmal egy\u00fctt megehetem a h\u00fasv\u00e9ti vacsor\u00e1t?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u0150 mutat nektek majd egy nagy berendezett emeleti termet: ott k\u00e9sz\u00edts\u00e9tek el.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor elmentek, \u00e9s mindent \u00fagy tal\u00e1ltak, amint el\u0151re megmondta nekik; \u00e9s elk\u00e9sz\u00edtett\u00e9k a h\u00fasv\u00e9ti vacsor\u00e1t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amikor elj\u00f6tt az \u00f3ra, asztalhoz telepedett az apostolokkal egy\u00fctt,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta nekik: &#34;V\u00e1gyva v\u00e1gytam arra, hogy szenved\u00e9sem el\u0151tt megegyem veletek ezt a h\u00fasv\u00e9ti vacsor\u00e1t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert mondom nektek, hogy t\u00f6bb\u00e9 nem eszem ebb\u0151l a h\u00fasv\u00e9ti vacsor\u00e1b\u00f3l, am\u00edg csak be nem teljesedik ez az Isten orsz\u00e1g\u00e1ban.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azut\u00e1n vette a poharat, h\u00e1l\u00e1t adott, \u00e9s ezt mondta: &#34;Vegy\u00e9tek, \u00e9s ossz\u00e1tok el magatok k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert mondom nektek, hogy nem iszom mostant\u00f3l fogva a sz\u0151l\u0151t\u0151 term\u00e9s\u00e9b\u0151l, am\u00edg el nem j\u00f6n az Isten orsz\u00e1ga.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s vette a kenyeret, h\u00e1l\u00e1t adott, megt\u00f6rte \u00e9s e szavakkal adta nekik: &#34;Ez az \u00e9n testem, amely ti\u00e9rettetek adatik: ezt cselekedj\u00e9tek az \u00e9n eml\u00e9kezetemre.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hasonl\u00f3k\u00e9ppen vette a poharat is, miut\u00e1n megvacsor\u00e1ztak, \u00e9s ezt mondta: &#34;E poh\u00e1r az \u00faj sz\u00f6vets\u00e9g az \u00e9n v\u00e9rem \u00e1ltal, amely ti\u00e9rettetek ontatik ki."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De \u00edme, annak a keze, aki el\u00e1rul engem, az eny\u00e9mmel egy\u00fctt van az asztalon."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mert az Emberfia elmegy ugyan, amint elrendeltetett, de jaj annak az embernek, aki el\u00e1rulja \u0151t.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Erre k\u00e9rdezgetni kezdt\u00e9k egym\u00e1st\u00f3l, hogy ki lehet az k\u00f6z\u00fcl\u00fck, aki ezt meg fogja tenni."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ki a legnagyobb? - Ezut\u00e1n verseng\u00e9s is t\u00e1madt k\u00f6zt\u00fck arr\u00f3l, hogy ki a legnagyobb k\u00f6z\u00f6tt\u00fck."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Erre \u0151 \u00edgy felelt nekik: &#34;A kir\u00e1lyok uralkodnak n\u00e9peiken, \u00e9s akik hatalmuk al\u00e1 hajtj\u00e1k \u0151ket, j\u00f3tev\u0151knek h\u00edvatj\u00e1k magukat."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ti azonban ne \u00edgy cselekedjetek, hanem aki a legnagyobb k\u00f6z\u00f6ttetek, olyan legyen, mint a legkisebb, \u00e9s aki vezet, olyan legyen, mint aki szolg\u00e1l."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mert ki a nagyobb? Az, aki asztaln\u00e1l \u00fcl, vagy aki szolg\u00e1l? Ugye az, aki az asztaln\u00e1l \u00fcl? \u00c9n pedig olyan vagyok k\u00f6z\u00f6ttetek, mint aki szolg\u00e1l.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "&#34;Ti vagytok azok, akik megmaradtatok velem k\u00eds\u00e9rt\u00e9seimben,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00e9s \u00e9n r\u00e1tok hagyom a kir\u00e1lys\u00e1got, ahogyan az \u00e9n Aty\u00e1m r\u00e1mhagyta azt;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "hogy egyetek \u00e9s igyatok az \u00e9n asztalomn\u00e1l az \u00e9n orsz\u00e1gomban, \u00e9s kir\u00e1lyi sz\u00e9kekbe \u00fclve \u00edt\u00e9lj\u00e9tek Izr\u00e1el tizenk\u00e9t t\u00f6rzs\u00e9t.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "J\u00e9zus inti P\u00e9tert \u00e9s a t\u00f6bbi tan\u00edtv\u00e1nyt - &#34;Simon, Simon, \u00edme, a S\u00e1t\u00e1n kik\u00e9rt titeket, hogy megrost\u00e1ljon, mint a b\u00faz\u00e1t,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "de \u00e9n k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gtem \u00e9rted, hogy el ne fogyatkozz\u00e9k a hited: az\u00e9rt, ha majd megt\u00e9rsz, er\u0151s\u00edtsd aty\u00e1dfiait.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u0150 erre \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Uram, k\u00e9sz vagyok veled menni ak\u00e1r a b\u00f6rt\u00f6nbe, vagy a hal\u00e1lba is!&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00e9zus azonban ezt felelte: &#34;Mondom neked P\u00e9ter: nem sz\u00f3lal meg a kakas ma, am\u00edg h\u00e1romszor le nem tagadod, hogy ismersz engem.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt k\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck: &#34;Amikor elk\u00fcldtelek titeket ersz\u00e9ny, tarisznya \u00e9s saru n\u00e9lk\u00fcl, volt-e hi\u00e1nyotok valamiben?&#34; &#34;Semmiben&#34; - v\u00e1laszolt\u00e1k."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Majd ezt mondta nekik: &#34;Most azonban, akinek van ersz\u00e9nye, vegye el\u0151, ugyan\u00fagy a tariszny\u00e1t is; \u00e9s akinek nincs kardja, adja el fels\u0151ruh\u00e1j\u00e1t, \u00e9s vegyen."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mert mondom nektek, hogy be kell teljesednie rajtam annak, ami meg van \u00edrva: \u00c9s a b\u0171n\u00f6s\u00f6k k\u00f6z\u00e9 sorolt\u00e1k. Mert ami fel\u0151lem elrendeltetett, az most beteljesedik.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Erre \u00edgy sz\u00f3ltak: &#34;Uram, \u00edme, van itt k\u00e9t kard.&#34; \u0150 pedig azt felelte: &#34;El\u00e9g!&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "A Gecsem\u00e1n\u00e9-kertben - Ezut\u00e1n elt\u00e1vozott onnan, \u00e9s szok\u00e1sa szerint az Olajf\u00e1k hegy\u00e9re ment. K\u00f6vett\u00e9k a tan\u00edtv\u00e1nyai is."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Mikor pedig oda\u00e9rt arra a helyre, \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Im\u00e1dkozzatok, hogy k\u00eds\u00e9rt\u00e9sbe ne essetek.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Azut\u00e1n elt\u00e1volodott t\u0151l\u00fck, mintegy k\u0151haj\u00edt\u00e1snyira, \u00e9s t\u00e9rdre borulva \u00edgy im\u00e1dkozott:"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "&#34;Aty\u00e1m, ha akarod, vedd el t\u0151lem ezt a poharat, mindaz\u00e1ltal ne az \u00e9n akaratom legyen meg, hanem a tied.&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ekkor angyal jelent meg neki a mennyb\u0151l, \u00e9s er\u0151s\u00edtette \u0151t."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Hal\u00e1los gy\u00f6tr\u0151d\u00e9s\u00e9ben m\u00e9g kitart\u00f3bban im\u00e1dkozott, \u00e9s verejt\u00e9ke olyan volt, mint a f\u00f6ldre hull\u00f3 nagy v\u00e9rcseppek."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Amikor az im\u00e1dkoz\u00e1s ut\u00e1n felkelt, odament tan\u00edtv\u00e1nyaihoz, de a szomor\u00fas\u00e1gt\u00f3l alva tal\u00e1lta \u0151ket."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ekkor \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Mi\u00e9rt alusztok? Keljetek fel, \u00e9s im\u00e1dkozzatok, hogy k\u00eds\u00e9rt\u00e9sbe ne essetek!&#34;"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "J\u00e9zust elfogj\u00e1k - Mik\u00f6zben ezeket mondta, \u00edme, sokas\u00e1g k\u00f6zeledett, amelynek \u00e9l\u00e9n J\u00fad\u00e1s, a tizenkett\u0151 egyike haladt, \u00e9s J\u00e9zushoz l\u00e9pett, hogy megcs\u00f3kolja."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;J\u00fad\u00e1s, cs\u00f3kkal \u00e1rulod el az Emberfi\u00e1t?&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Amikor a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte lev\u0151k l\u00e1tt\u00e1k, hogy mi k\u00e9sz\u00fcl, megk\u00e9rdezt\u00e9k: &#34;Uram, odav\u00e1gjunk a karddal?&#34;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Egyik\u00fck oda is csapott a f\u0151pap szolg\u00e1j\u00e1ra, \u00e9s lev\u00e1gta a jobb f\u00fcl\u00e9t."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "J\u00e9zus azonban megsz\u00f3lalt, \u00e9s ezt mondta nekik: &#34;Hagyj\u00e1tok abba!&#34; \u00c9s meg\u00e9rintve a f\u00fcl\u00e9t, meggy\u00f3gy\u00edtotta \u0151t."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Majd ezt mondta a f\u0151papoknak, a templom\u0151rs\u00e9g vezet\u0151inek \u00e9s a v\u00e9neknek, amikor odal\u00e9ptek hozz\u00e1: &#34;\u00dagy vonultok ki ellenem kardokkal \u00e9s botokkal, mint valami rabl\u00f3 ellen."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Amikor nap mint nap veletek voltam a templomban, nem emeltetek r\u00e1m kezet. De ez a ti \u00f3r\u00e1tok \u00e9s a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g hatalm\u00e1nak ideje.&#34;"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "J\u00e9zus a f\u0151pap h\u00e1z\u00e1ban P\u00e9ter megtagadja J\u00e9zust - Miut\u00e1n pedig elfogt\u00e1k \u0151t, elvitt\u00e9k \u00e9s bek\u00eds\u00e9rt\u00e9k a f\u0151pap h\u00e1z\u00e1ba. P\u00e9ter pedig t\u00e1volr\u00f3l k\u00f6vette."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Mikor az udvar k\u00f6zep\u00e9n t\u00fczet raktak, \u00e9s k\u00f6r\u00fcl\u00fclt\u00e9k, P\u00e9ter is le\u00fclt k\u00f6z\u00e9j\u00fck."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Amint ott \u00fclt a t\u0171z vil\u00e1g\u00e1n\u00e1l, megl\u00e1tta \u0151t egy szolg\u00e1l\u00f3, szem\u00fcgyre vette, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Ez is vele volt.&#34;"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "\u0150 azonban letagadta, ezt mondva: &#34;Asszony, nem ismerem \u0151t!&#34;"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "R\u00f6viddel ezut\u00e1n m\u00e1s l\u00e1tta meg, \u00e9s r\u00e1sz\u00f3lt: &#34;Te is k\u00f6z\u00fcl\u00fck val\u00f3 vagy!&#34; De P\u00e9ter \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Ember, nem vagyok!&#34;"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "K\u00f6r\u00fclbel\u00fcl egy \u00f3ra m\u00falva m\u00e1svalaki is bizonygatta: &#34;De bizony, ez is vele volt, hiszen \u0151 is Galile\u00e1b\u00f3l val\u00f3.&#34;"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "P\u00e9ter azonban ism\u00e9t tagadta: &#34;Ember, nem tudom, mit besz\u00e9lsz.&#34; M\u00e9g besz\u00e9lt, amikor hirtelen megsz\u00f3lalt a kakas."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Ekkor megfordult az \u00dar, \u00e9s r\u00e1tekintett P\u00e9terre. P\u00e9ter pedig visszaeml\u00e9kezett az \u00dar szav\u00e1ra, amikor azt mondta neki: &#34;Ma, miel\u0151tt megsz\u00f3lal a kakas, h\u00e1romszor tagadsz meg engem.&#34;"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Azt\u00e1n kiment, \u00e9s keserves s\u00edr\u00e1sra fakadt."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Azok a f\u00e9rfiak, akik \u0151rizt\u00e9k J\u00e9zust, g\u00fanyolt\u00e1k, \u00e9s vert\u00e9k \u0151t,"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "majd eltakart\u00e1k a szem\u00e9t, \u00e9s ezt k\u00e9rdezt\u00e9k: &#34;Pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ld meg, ki \u00fct\u00f6tt meg t\u00e9ged!&#34;"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "\u00c9s sok m\u00e1s szidalmat is sz\u00f3rtak re\u00e1."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "J\u00e9zus a nagytan\u00e1cs el\u0151tt - Amint megvirradt, \u00f6sszegy\u0171lt a n\u00e9p v\u00e9neinek tan\u00e1csa, a f\u0151papok \u00e9s az \u00edr\u00e1stud\u00f3k, \u00e9s bek\u00eds\u00e9rtett\u00e9k \u0151t a nagytan\u00e1csba,"
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "s ott felsz\u00f3l\u00edtott\u00e1k: &#34;Ha te vagy a Krisztus, mondd meg nek\u00fcnk.&#34; \u0150 pedig \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Ha megmondom nektek, nem hiszitek,"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "ha pedig \u00e9n k\u00e9rdezlek titeket, nem feleltek."
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "De mostant\u00f3l fogva ott \u00fcl majd az Emberfia Isten hatalma jobbj\u00e1n.&#34;"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "Erre mind azt k\u00e9rdezt\u00e9k: &#34;Akkor h\u00e1t te vagy az Isten Fia?&#34; &#34;Ti mondj\u00e1tok, hogy \u00e9n vagyok&#34; - felelte nekik."
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "Azok pedig \u00edgy sz\u00f3ltak: &#34;Mi sz\u00fcks\u00e9g\u00fcnk van m\u00e9g tan\u00favallom\u00e1sra? Hiszen magunk hallottuk a saj\u00e1t sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l.&#34;"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus Pil\u00e1tus el\u0151tt - Ezut\u00e1n elindult az eg\u00e9sz test\u00fclet, \u00e9s elvitt\u00e9k \u0151t Pil\u00e1tushoz."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ott \u00edgy kezdt\u00e9k v\u00e1dolni: &#34;Meg\u00e1llap\u00edtottuk, hogy f\u00e9lrevezeti n\u00e9p\u00fcnket, ellenzi, hogy ad\u00f3t fizess\u00fcnk a cs\u00e1sz\u00e1rnak, \u00e9s azt \u00e1ll\u00edtja mag\u00e1r\u00f3l, hogy \u0151 a felkent kir\u00e1ly.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pil\u00e1tus megk\u00e9rdezte t\u0151le: &#34;Te vagy a zsid\u00f3k kir\u00e1lya?&#34; \u0150 pedig ezt felelte: &#34;Te mondod.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pil\u00e1tus erre \u00edgy sz\u00f3lt a f\u0151papokhoz \u00e9s a sokas\u00e1ghoz: &#34;Semmi b\u0171nt nem tal\u00e1lok ebben az emberben.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De azok er\u0151sen \u00e1ll\u00edtott\u00e1k: &#34;Fell\u00e1z\u00edtja a n\u00e9pet tan\u00edt\u00e1s\u00e1val eg\u00e9sz J\u00fade\u00e1ban, Galile\u00e1t\u00f3l kezdve eg\u00e9szen id\u00e1ig.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00e9zus Her\u00f3des el\u0151tt - Pil\u00e1tus ezt hallva megk\u00e9rdezte, hogy Galile\u00e1b\u00f3l val\u00f3-e ez az ember."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amikor pedig megtudta, hogy Her\u00f3des hat\u00f3s\u00e1ga al\u00e1 tartozik, \u00e1tk\u00fcldte Her\u00f3deshez, aki szint\u00e9n Jeruzs\u00e1lemben tart\u00f3zkodott ezekben a napokban."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amikor Her\u00f3des megl\u00e1tta J\u00e9zust, nagyon meg\u00f6r\u00fclt, mert m\u00e1r j\u00f3 ideje szerette volna l\u00e1tni, mivel hallott r\u00f3la, \u00e9s azt rem\u00e9lte, hogy valami csod\u00e1t tesz majd az \u0151 szeme l\u00e1tt\u00e1ra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hosszasan k\u00e9rdezgette \u0151t, de J\u00e9zus semmit sem v\u00e1laszolt neki."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ott \u00e1lltak a f\u0151papok \u00e9s az \u00edr\u00e1stud\u00f3k is, akik hevesen v\u00e1dolt\u00e1k."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Her\u00f3des pedig katonai k\u00eds\u00e9ret\u00e9vel egy\u00fctt megvet\u0151en b\u00e1nt vele, kig\u00fanyolta, \u00e9s f\u00e9nyes ruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6ztetve visszak\u00fcldte Pil\u00e1tushoz."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ezen a napon Her\u00f3des \u00e9s Pil\u00e1tus bar\u00e1ts\u00e1got k\u00f6t\u00f6ttek egym\u00e1ssal. El\u0151tte ugyanis haragban voltak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00e9s Barabb\u00e1s - Ekkor Pil\u00e1tus \u00f6sszeh\u00edvta a f\u0151papokat, a vezet\u0151ket \u00e9s a n\u00e9pet,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Ezt az embert el\u00e9m hozt\u00e1tok azzal, hogy a n\u00e9pet f\u00e9lrevezeti. \u00cdme, \u00e9n el\u0151ttetek vallattam ki, \u00e9s nem tal\u00e1ltam ebben az emberben egyet sem azok k\u00f6z\u00fcl a b\u0171n\u00f6k k\u00f6z\u00fcl, amelyekkel v\u00e1dolj\u00e1tok."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De m\u00e9g Her\u00f3des sem, mert visszak\u00fcldte hozz\u00e1nk. L\u00e1thatj\u00e1tok, hogy semmi hal\u00e1lt \u00e9rdeml\u0151 dolgot nem k\u00f6vetett el:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "megfeny\u00edtem teh\u00e1t, \u00e9s elbocs\u00e1tom.&#34; ("
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00dcnnepenk\u00e9nt pedig szabadon kellett neki bocs\u00e1tania egy foglyot.)"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Erre valamennyien felki\u00e1ltottak: &#34;Ezt \u00f6ld meg! Barabb\u00e1st pedig bocs\u00e1sd el nek\u00fcnk!&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ez ut\u00f3bbi a v\u00e1rosban t\u00f6rt\u00e9nt l\u00e1zad\u00e1s\u00e9rt \u00e9s gyilkoss\u00e1g\u00e9rt volt b\u00f6rt\u00f6nbe vetve."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pil\u00e1tus ism\u00e9t sz\u00f3lt hozz\u00e1juk, mert szerette volna szabadon bocs\u00e1tani J\u00e9zust."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De ezek ki\u00e1ltoztak: &#34;Fesz\u00edtsd meg, fesz\u00edtsd meg \u0151t!&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u0150 azonban harmadszor is odafordult hozz\u00e1juk: &#34;De h\u00e1t mi rosszat tett ez? Nem tal\u00e1ltam benne semmif\u00e9le hal\u00e1lt \u00e9rdeml\u0151 b\u0171nt: megfeny\u00edtem teh\u00e1t, \u00e9s elbocs\u00e1tom.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De azok hangos ki\u00e1lt\u00e1sokkal s\u00fcrgett\u00e9k \u00e9s k\u00f6vetelt\u00e9k, hogy fesz\u00edts\u00e9k meg. \u00c9s ki\u00e1ltoz\u00e1suk gy\u0151z\u00f6tt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pil\u00e1tus ekkor \u00fagy d\u00f6nt\u00f6tt, hogy legyen meg, amit k\u00edv\u00e1nnak:"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "szabadon bocs\u00e1totta azt, akit k\u00e9rtek, aki l\u00e1zad\u00e1s\u00e9rt \u00e9s gyilkoss\u00e1g\u00e9rt volt b\u00f6rt\u00f6nbe vetve; J\u00e9zust pedig kiszolg\u00e1ltatta akaratuknak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00fatja a Golgot\u00e1ra - Amikor elvezett\u00e9k \u0151t, megragadtak egy bizonyos cir\u00e9nei Simont, aki a mez\u0151r\u0151l j\u00f6tt, \u00e9s r\u00e1tett\u00e9k a keresztet, hogy vigye J\u00e9zus ut\u00e1n."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A n\u00e9pnek \u00e9s az asszonyoknak nagy sokas\u00e1ga k\u00f6vette \u0151t, akik jajgattak, \u00e9s siratt\u00e1k \u0151t."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "J\u00e9zus pedig fel\u00e9j\u00fck fordulva ezt mondta nekik: &#34;Jeruzs\u00e1lem le\u00e1nyai, ne engem sirassatok, hanem magatokat \u00e9s gyermekeiteket sirass\u00e1tok;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "mert j\u00f6nnek majd olyan napok, amikor ezt mondj\u00e1k: Boldogok a medd\u0151k, az anyam\u00e9hek, amelyek nem sz\u00fcltek, \u00e9s az eml\u0151k, amelyek nem szoptattak!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Akkor majd ki\u00e1ltani kezdik a hegyeknek: Essetek r\u00e1nk! - \u00e9s a halmoknak: Bor\u00edtsatok el minket!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mert ha a z\u00f6ldell\u0151 f\u00e1val ezt teszik, mi t\u00f6rt\u00e9nik a sz\u00e1razzal?&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "J\u00e9zus a keresztf\u00e1n - K\u00e9t gonosztev\u0151t is vittek, hogy vele egy\u00fctt v\u00e9gezz\u00e9k ki \u0151ket."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Amikor arra a helyre \u00e9rtek, amelyet Koponya-helynek h\u00edvtak, keresztre fesz\u00edtett\u00e9k \u0151t, \u00e9s a gonosztev\u0151ket: az egyiket a jobb, a m\u00e1sikat a bal keze fel\u0151l."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00e9zus pedig \u00edgy k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt: &#34;Aty\u00e1m, bocs\u00e1ss meg nekik, mert nem tudj\u00e1k, mit cselekszenek.&#34; Azut\u00e1n sorsvet\u00e9ssel osztozkodtak ruh\u00e1in."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A n\u00e9p ott \u00e1llt \u00e9s n\u00e9zte. A f\u0151emberek pedig vel\u00fck egy\u00fctt \u00edgy cs\u00fafol\u00f3dtak: &#34;M\u00e1sokat megmentett, mentse meg mag\u00e1t, ha \u0151 az Isten v\u00e1lasztott Krisztusa!&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Kig\u00fanyolt\u00e1k a katon\u00e1k is, odamentek hozz\u00e1, ecetet vittek neki,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy sz\u00f3ltak: &#34;Ha te vagy a zsid\u00f3k kir\u00e1lya, mentsd meg magadat!&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Fel\u00edr\u00e1s is volt a feje f\u00f6l\u00f6tt g\u00f6r\u00f6g, latin \u00e9s h\u00e9ber bet\u0171kkel \u00edrva: EZ A ZSID\u00d3K KIR\u00c1LYA."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "A megfesz\u00edtett gonosztev\u0151k k\u00f6z\u00fcl az egyik \u00edgy k\u00e1romolta \u0151t: &#34;Nem te vagy a Krisztus? Mentsd meg magadat \u00e9s minket is.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De a m\u00e1sik megr\u00f3tta, ezt mondva neki: &#34;Nem f\u00e9led az Istent? Hiszen te is ugyanazon \u00edt\u00e9let alatt vagy!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Mi ugyan jogosan, mert tetteink m\u00e9lt\u00f3 b\u00fcntet\u00e9s\u00e9t kapjuk, de \u0151 semmi rosszat sem k\u00f6vetett el.&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Majd \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;J\u00e9zus, eml\u00e9kezz\u00e9l meg r\u00f3lam, amikor elj\u00f6ssz kir\u00e1lys\u00e1godba.&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Erre \u0151 \u00edgy felelt neki: &#34;Bizony, mondom n\u00e9ked, ma velem leszel a paradicsomban.&#34;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "J\u00e9zus hal\u00e1la - Tizenk\u00e9t \u00f3r\u00e1t\u00f3l eg\u00e9szen h\u00e1rom \u00f3r\u00e1ig s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g lett az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "A nap elhom\u00e1lyosodott, a templom k\u00e1rpitja pedig k\u00f6z\u00e9pen kett\u00e9hasadt."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ekkor J\u00e9zus hangosan felki\u00e1ltott: &#34;Aty\u00e1m, a te kezedbe teszem le az \u00e9n lelkemet!&#34; \u00c9s ezt mondva meghalt."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Amikor a sz\u00e1zados l\u00e1tta, ami t\u00f6rt\u00e9nt, dics\u0151\u00edtette Istent, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Ez az ember val\u00f3ban igaz volt.&#34;"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00c9s az eg\u00e9sz sokas\u00e1g, amely erre a l\u00e1tv\u00e1nyra ver\u0151d\u00f6tt \u00f6ssze, amikor l\u00e1tta a t\u00f6rt\u00e9nteket, mell\u00e9t verve hazat\u00e9rt."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "J\u00e9zus ismer\u0151sei pedig mindny\u00e1jan \u00e9s az \u0151t Galile\u00e1t\u00f3l fogva k\u00f6vet\u0151 asszonyok t\u00e1volabb \u00e1llva szeml\u00e9lt\u00e9k mindezt."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "J\u00e9zus temet\u00e9se - Volt egy J\u00f3zsef nev\u0171 ember, Arim\u00e1ti\u00e1b\u00f3l, a j\u00fadeaiak egyik v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l val\u00f3, a nagytan\u00e1cs tagja, der\u00e9k \u00e9s igaz f\u00e9rfi\u00fa,"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "aki nem \u00e9rtett egyet a t\u00f6bbiek hat\u00e1rozat\u00e1val \u00e9s elj\u00e1r\u00e1s\u00e1val, aki maga is v\u00e1rta az Isten orsz\u00e1g\u00e1t."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "\u0150 elment Pil\u00e1tushoz, \u00e9s elk\u00e9rte J\u00e9zus test\u00e9t."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Azt\u00e1n levette, gyolcsba g\u00f6ngy\u00f6lte, \u00e9s elhelyezte egy szikl\u00e1ba v\u00e1gott s\u00edrboltba, amelyben m\u00e9g senki sem fek\u00fcdt soha."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Az \u00fcnnepi el\u0151k\u00e9sz\u00fclet napja m\u00e1r elm\u00falt \u00e9s megkezd\u0151d\u00f6tt a szombat."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Elk\u00eds\u00e9rt\u00e9k \u0151t az asszonyok, akik egy\u00fctt j\u00f6ttek vele Galile\u00e1b\u00f3l, \u00e9s megn\u00e9zt\u00e9k a s\u00edrboltot, meg azt is, hogyan helyezt\u00e9k el J\u00e9zus test\u00e9t."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Azt\u00e1n visszat\u00e9rtek, illatszereket \u00e9s dr\u00e1ga keneteket k\u00e9sz\u00edtettek. Szombaton azonban pihentek a parancsolat szerint."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus felt\u00e1mad\u00e1sa - A h\u00e9t els\u0151 napj\u00e1n pedig kora hajnalban elmentek a s\u00edrhoz, \u00e9s magukkal vitt\u00e9k az elk\u00e9sz\u00edtett illatszereket."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A k\u00f6vet a s\u00edrbolt el\u0151l elhenger\u00edtve tal\u00e1lt\u00e1k,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00e9s amikor bementek, nem tal\u00e1lt\u00e1k az \u00dar J\u00e9zus test\u00e9t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor emiatt tan\u00e1cstalanul \u00e1lltak, k\u00e9t f\u00e9rfi l\u00e9pett mell\u00e9j\u00fck f\u00e9nyl\u0151 ruh\u00e1ban."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Majd amikor megr\u00e9m\u00fclve a f\u00f6ldre szegezt\u00e9k tekintet\u00fcket, azok \u00edgy sz\u00f3ltak hozz\u00e1juk: &#34;Mit keresitek a holtak k\u00f6z\u00f6tt az \u00e9l\u0151t?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nincs itt, hanem felt\u00e1madt. Eml\u00e9kezzetek vissza, hogyan besz\u00e9lt nektek, amikor m\u00e9g Galile\u00e1ban volt:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "az Emberfi\u00e1nak b\u0171n\u00f6s emberek kez\u00e9be kell adatnia, \u00e9s megfesz\u00edttetnie, \u00e9s a harmadik napon felt\u00e1madnia.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ekkor visszaeml\u00e9keztek az \u0151 szavaira,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00e9s visszat\u00e9rve a s\u00edrt\u00f3l, h\u00edr\u00fcl adt\u00e1k mindezt a tizenegynek \u00e9s a t\u00f6bbieknek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A magdalai M\u00e1ria, Johanna, valamint a Jakab anyja, M\u00e1ria \u00e9s m\u00e1s, vel\u00fck l\u00e9v\u0151 asszonyok elmondt\u00e1k mindezt az apostoloknak,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "de \u0151k \u00fcres fecseg\u00e9snek tartott\u00e1k ezt a besz\u00e9det, \u00e9s nem hittek nekik."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "(P\u00e9ter azonban felkelt, elfutott a s\u00edrhoz, \u00e9s amikor behajolt, csak a leped\u0151ket l\u00e1tta ott. Erre elment, \u00e9s csod\u00e1lkozott mag\u00e1ban a t\u00f6rt\u00e9nteken.)"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az emmausi tan\u00edtv\u00e1nyok - Tan\u00edtv\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl ketten aznap egy faluba mentek, amely Jeruzs\u00e1lemt\u0151l hatvan futamnyira volt, \u00e9s amelynek Emmaus a neve,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00e9s besz\u00e9lgettek egym\u00e1ssal mindarr\u00f3l, ami t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mik\u00f6zben besz\u00e9lgettek, \u00e9s vitatkoztak egym\u00e1ssal, maga J\u00e9zus is mell\u00e9j\u00fck szeg\u0151d\u00f6tt, \u00e9s egy\u00fctt ment vel\u00fck."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e1t\u00e1sukat azonban valami akad\u00e1lyozta \u00e9s nem ismert\u00e9k fel \u0151t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u0150 pedig \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Mir\u0151l besz\u00e9lgettek egym\u00e1ssal \u00fatk\u00f6zben?&#34; Erre szomor\u00faan meg\u00e1lltak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Majd megsz\u00f3lalt az egyik, n\u00e9v szerint Kleop\u00e1s, \u00e9s ezt mondta neki: &#34;Te vagy az egyetlen idegen Jeruzs\u00e1lemben, aki nem tudod mi t\u00f6rt\u00e9nt ott ezekben a napokban?&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "&#34;Mi t\u00f6rt\u00e9nt?&#34; - k\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck. \u0150k \u00edgy v\u00e1laszoltak neki: &#34;Az, ami a n\u00e1z\u00e1reti J\u00e9zussal esett, aki pr\u00f3f\u00e9ta volt, sz\u00f3ban \u00e9s tettben hatalmas Isten \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p el\u0151tt;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "hogyan adt\u00e1k \u00e1t a f\u0151papok \u00e9s a f\u0151emberek hal\u00e1los \u00edt\u00e9letre, \u00e9s hogyan fesz\u00edtett\u00e9k meg."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pedig mi abban rem\u00e9nykedt\u00fcnk, hogy \u0151 fogja megv\u00e1ltani Izr\u00e1elt. De ma m\u00e1r harmadik napja, hogy ezek t\u00f6rt\u00e9ntek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ezenfel\u00fcl n\u00e9h\u00e1ny k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk val\u00f3 asszony is megd\u00f6bbentett minket, akik kora hajnalban ott voltak a s\u00edrboltn\u00e1l,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "de nem tal\u00e1lt\u00e1k ott a test\u00e9t; elj\u00f6ttek \u00e9s azt besz\u00e9lt\u00e9k, hogy angyalok jelen\u00e9s\u00e9t is l\u00e1tt\u00e1k, akik azt hirdett\u00e9k, hogy \u0151 \u00e9l."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "El is mentek n\u00e9h\u00e1nyan a vel\u00fcnk lev\u0151k k\u00f6z\u00fcl a s\u00edrhoz, \u00e9s mindent \u00fagy tal\u00e1ltak, ahogyan az asszonyok besz\u00e9lt\u00e9k; \u0151t azonban nem l\u00e1tt\u00e1k.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Akkor \u0151 \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;\u00d3, ti balg\u00e1k! Milyen rest a sz\u00edvetek arra, hogy mindazt elhiggy\u00e9tek, amit megmondtak a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "H\u00e1t nem ezt kellett-e elszenvednie a Krisztusnak, \u00e9s \u00edgy megdics\u0151\u00fclnie?&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s M\u00f3zest\u0151l meg valamennyi pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t\u00f3l kezdve elmagyar\u00e1zta nekik mindazt, ami az \u00cdr\u00e1sokban r\u00f3la sz\u00f3lt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00cdgy \u00e9rtek el ahhoz a faluhoz, amelybe igyekeztek. \u0150 azonban \u00fagy tett, mintha tov\u00e1bb akarna menni."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De azok unszolt\u00e1k \u00e9s k\u00e9rt\u00e9k: &#34;Maradj vel\u00fcnk, mert esteledik, a nap is lehanyatlott m\u00e1r!&#34; Bement h\u00e1t, hogy vel\u00fck maradjon."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s amikor asztalhoz telepedett vel\u00fck, vette a kenyeret, meg\u00e1ldotta, megt\u00f6rte \u00e9s nekik adta."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Erre megny\u00edlt a szem\u00fck, \u00e9s felismert\u00e9k, \u0151 azonban elt\u0171nt el\u0151l\u00fck."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ekkor \u00edgy sz\u00f3ltak egym\u00e1snak: &#34;Nem hev\u00fclt-e a sz\u00edv\u00fcnk, amikor besz\u00e9lt hozz\u00e1nk az \u00faton, amikor felt\u00e1rta el\u0151tt\u00fcnk az \u00cdr\u00e1sokat?&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "M\u00e9g abban az \u00f3r\u00e1ban \u00fatra keltek, \u00e9s visszat\u00e9rtek Jeruzs\u00e1lembe, ahol egybegy\u0171lve tal\u00e1lt\u00e1k a tizenegyet \u00e9s a vel\u00fck lev\u0151ket."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u0150k elmondt\u00e1k, hogy val\u00f3ban felt\u00e1madt az \u00dar, \u00e9s megjelent Simonnak."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Erre \u0151k is elbesz\u00e9lt\u00e9k, ami az \u00faton t\u00f6rt\u00e9nt, \u00e9s hogy mik\u00e9nt ismert\u00e9k fel \u0151t a keny\u00e9r megt\u00f6r\u00e9s\u00e9r\u0151l."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "J\u00e9zus megjelenik a tan\u00edtv\u00e1nyoknak - Mik\u00f6zben ezekr\u0151l besz\u00e9lgettek, maga J\u00e9zus \u00e1llt meg k\u00f6z\u00f6tt\u00fck, \u00e9s \u00edgy k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte \u0151ket: &#34;B\u00e9kess\u00e9g nektek!&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Azok megrettentek, \u00e9s f\u00e9lelm\u00fckben azt hitt\u00e9k, hogy valami szellemet l\u00e1tnak."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u0150 azonban \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Mi\u00e9rt r\u00e9m\u00fcltetek meg, \u00e9s mi\u00e9rt t\u00e1mad k\u00e9ts\u00e9g a sz\u00edvetekben?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek meg a kezemet \u00e9s a l\u00e1bamat, hogy val\u00f3ban \u00e9n vagyok. Tapintsatok meg, \u00e9s l\u00e1ssatok. Mert a szellemnek nincs h\u00fasa \u00e9s csontja, de amint l\u00e1tj\u00e1tok, nekem van.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00c9s ezeket mondva, megmutatta nekik a kez\u00e9t \u00e9s a l\u00e1b\u00e1t."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Mikor pedig m\u00e9g mindig nem mertek hinni \u00f6r\u00f6m\u00fckben, \u00e9s csak csod\u00e1lkoztak, megk\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck: &#34;Van-e itt valami ennival\u00f3tok?&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Erre adtak neki egy darab s\u00fclt halat."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Elvette \u00e9s szem\u00fck l\u00e1tt\u00e1ra megette."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Majd \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Ezt mondtam nektek, amikor m\u00e9g veletek voltam: be kell teljesednie mindannak, ami meg van \u00edrva r\u00f3lam a M\u00f3zes t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9ben, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k k\u00f6nyv\u00e9ben \u00e9s a zsolt\u00e1rokban.&#34;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Akkor megnyitotta \u00e9rtelm\u00fcket, hogy \u00e9rts\u00e9k az \u00cdr\u00e1sokat,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt nekik: &#34;\u00cdgy van meg\u00edrva: a Krisztusnak szenvednie kell, de a harmadik napon fel kell t\u00e1madnia a halottak k\u00f6z\u00fcl,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00e9s hirdetni kell az \u0151 nev\u00e9ben a megt\u00e9r\u00e9st \u00e9s a b\u0171nbocs\u00e1natot minden n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt, Jeruzs\u00e1lemt\u0151l kezdve."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ti vagytok erre a tan\u00fak."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u00c9s \u00edme, \u00e9n elk\u00fcld\u00f6m nektek, akit Aty\u00e1m \u00edg\u00e9rt, ti pedig maradjatok a v\u00e1rosban, am\u00edg fel nem ruh\u00e1ztattok mennyei er\u0151vel.&#34;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "J\u00e9zus mennybemenetele - Ezut\u00e1n kivitte \u0151ket Bet\u00e1ni\u00e1ig, felemelte a kez\u00e9t, \u00e9s meg\u00e1ldotta \u0151ket."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u00c9s mik\u00f6zben \u00e1ldotta \u0151ket, elt\u00e1volodott t\u0151l\u00fck, \u00e9s felvitetett a mennybe."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Ekkor leborulva im\u00e1dt\u00e1k \u0151t, majd nagy \u00f6r\u00f6mmel visszat\u00e9rtek Jeruzs\u00e1lembe;"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "mindig a templomban voltak, \u00e9s \u00e1ldott\u00e1k Istent."
                }
            }
        }
    }
}