{
    "version": "nt-hu",
    "book_name": "Malachi",
    "book_nr": "39",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A h\u00e1l\u00e1tlan Izr\u00e1el - Fenyeget\u0151 j\u00f6vend\u00f6l\u00e9s. Az \u00dar ig\u00e9je, amelyet Malaki\u00e1s \u00e1ltal jelentett ki Izr\u00e1elnek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Szeretlek benneteket - mondja az \u00dar. De ti azt k\u00e9rdezitek: Mib\u0151l l\u00e1thatjuk, hogy szeretsz minket? Abb\u00f3l, hogy \u00c9zsau testv\u00e9re volt J\u00e1k\u00f3bnak - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, m\u00e9gis J\u00e1k\u00f3bot szerettem,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9zsaut pedig gy\u0171l\u00f6ltem; hegyeit puszt\u00e1v\u00e1 tettem, birtok\u00e1t a pusztai sak\u00e1loknak adtam."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ed\u00f3m ugyan ezt mondja: \u00d6sszez\u00faztak benn\u00fcnket, de mi \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edtj\u00fck a romokat! - a Seregek Ura azonban azt mondja erre: \u0150k csak \u00e9p\u00edtsenek, \u00e9n majd lerombolom! Gonosz orsz\u00e1gnak nevezik \u0151ket, olyan n\u00e9pnek, amelyre mindig haragudni fog az \u00dar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Saj\u00e1t szemetekkel fogj\u00e1tok l\u00e1tni, \u00e9s magatok fogj\u00e1tok megvallani: Nagy az \u00dar Izr\u00e1el hat\u00e1r\u00e1n t\u00fal is!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A hazug \u00e1ldozatok ellen - A fi\u00fa tiszteli atyj\u00e1t, a szolga az ur\u00e1t. Ha \u00e9n atya vagyok, mi\u00e9rt nem tisztelnek? Ha \u00e9n \u00dar vagyok, mi\u00e9rt nem f\u00e9lnek engem? - mondja a Seregek Ura nektek, ti papok, akik megvetitek nevemet. Ti ezt k\u00e9rdezitek: Mivel vetett\u00fck meg nevedet?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "- Azzal, hogy olt\u00e1romra tiszt\u00e1talan kenyeret hoztok. - Mivel tett\u00fck tiszt\u00e1talann\u00e1? - k\u00e9rdezitek. - Azzal, hogy az \u00dar asztal\u00e1t lebecs\u00fclitek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert vak \u00e1llatot hoztok \u00e1ldozatul, \u00e9s nem tartj\u00e1tok rossznak. S\u00e1nt\u00e1t vagy b\u00e9n\u00e1t hoztok, \u00e9s nem tartj\u00e1tok rossznak. De vidd csak azt a helytart\u00f3dnak: kegyes lesz-e hozz\u00e1d, \u00e9s sz\u00edvesen fogad-e? - mondja a Seregek Ura."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Esedezzetek csak Istenhez, hogy kegyelmezzen meg nek\u00fcnk! Ha ilyen aj\u00e1nd\u00e9k van a kezetekben, sz\u00edvesen fogadja-e t\u0151letek? - mondja a Seregek Ura."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "B\u00e1rcsak volna valaki k\u00f6ztetek, aki bez\u00e1rn\u00e1 a templom ajtaj\u00e1t, \u00e9s ne \u00e9gne hi\u00e1ba olt\u00e1romon a t\u0171z! Nem telik kedvem bennetek - mondja a Seregek Ura -, nem k\u00edv\u00e1nok t\u0151letek \u00e1ldozatot!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hiszen napkelett\u0151l napnyugatig nagy az \u00e9n nevem a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s minden\u00fctt j\u00f3 illat\u00fa \u00e1ldozatot mutatnak be nevemnek, \u00e9s az tiszta \u00e1ldozat! Mert nagy az \u00e9n nevem a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt - mondja a Seregek Ura."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ti pedig meggyal\u00e1zz\u00e1tok, amikor azt gondolj\u00e1tok, hogy az \u00dar asztal\u00e1t tiszt\u00e1talann\u00e1 szabad tenni hitv\u00e1ny term\u00e9nnyel \u00e9s eledellel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azt mondj\u00e1tok: Micsoda f\u00e1rads\u00e1g! - \u00e9s m\u00e9g lihegtek is k\u00f6zben - mondja a Seregek Ura. Pedig lopott \u00e1llatot hoztok, vagy s\u00e1nt\u00e1t \u00e9s b\u00e9n\u00e1t. Ha ilyen \u00e1ldozatot akartok hozni, nem k\u00edv\u00e1nom t\u0151letek! - mondja az \u00dar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c1tkozott a csal\u00f3! Van \u00e9p h\u00edm \u00e1llat a ny\u00e1j\u00e1ban, m\u00e9gis hitv\u00e1nyat \u00e1ldoz az \u00darnak, ha fogadalmat tesz. Pedig \u00e9n nagy kir\u00e1ly vagyok - mondja a Seregek Ura -, \u00e9s f\u00e9lik nevemet a n\u00e9pek!"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fedd\u0151 besz\u00e9d a papok ellen - Most az\u00e9rt nektek sz\u00f3l ez a figyelmeztet\u00e9s, ti papok!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ha nem hallgattok r\u00e1, \u00e9s nem sz\u00edvlelitek meg, ha nem dics\u0151\u00edtitek nevemet - mondja a Seregek Ura -, akkor \u00e1tkot bocs\u00e1tok r\u00e1tok; \u00e1tokk\u00e1 v\u00e1ltoztatom a nektek adott \u00e1ld\u00e1sokat. Bizony, \u00e1tokk\u00e1 v\u00e1ltoztatom, ha nem sz\u00edvlelitek meg ezt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9n meg\u00e1tkozom \u00e1ld\u00f3 karotokat, szemetet sz\u00f3rok arcotokba, \u00fcnnepeitek szemetj\u00e9t, \u00e9s kihordanak benneteket a szem\u00e9tre."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akkor megtudj\u00e1tok, hogy az\u00e9rt k\u00fcldtem nektek ezt a figyelmeztet\u00e9st, hogy \u00e9rv\u00e9nyben maradjon a L\u00e9vivel k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9gem - mondja a Seregek Ura."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sz\u00f6vets\u00e9gem volt vele, \u00e9let \u00e9s b\u00e9kess\u00e9g sz\u00f6vets\u00e9ge. Az\u00e9rt adtam neki, hogy f\u00e9ljen engem. F\u00e9lt is, \u00e9s megal\u00e1zkodott nevem el\u0151tt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Igaz tan\u00edt\u00e1s volt a sz\u00e1j\u00e1ban, \u00e9s nem volt \u00e1lnoks\u00e1g az ajk\u00e1n. B\u00e9kess\u00e9gben \u00e9s becs\u00fcletesen \u00e9lt el\u0151ttem, \u00e9s sokakat megt\u00e9r\u00edtett a b\u0171nb\u0151l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert a pap ajkai \u0151rzik az Isten ismeret\u00e9t, \u00e9s tan\u00edt\u00e1st v\u00e1rnak sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l, hiszen a Seregek Ur\u00e1nak k\u00f6vete \u0151!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De ti let\u00e9rtetek err\u0151l az \u00fatr\u00f3l, \u00e9s tan\u00edt\u00e1sotok miatt sokan elbuktak. Megrontott\u00e1tok a L\u00e9vi sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9t - mondja a Seregek Ura."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00e9n is megvetett\u00e9 \u00e9s megal\u00e1zott\u00e1 teszlek benneteket az eg\u00e9sz n\u00e9p el\u0151tt, mert nem \u00fcgyeltetek \u00fatjaimra, \u00e9s szem\u00e9lyv\u00e1logat\u00f3k vagytok, amikor \u00fatmutat\u00e1st adtok."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A h\u0171tlen n\u00e9p ellen - Hiszen egy aty\u00e1nk van mindny\u00e1junknak, egy Isten teremtett benn\u00fcnket! Mi\u00e9rt vagyunk h\u00e1t h\u0171tlenek egym\u00e1shoz, meggyal\u00e1zva az aty\u00e1inkkal k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9get?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u0171tlenn\u00e9 v\u00e1lt J\u00fada, ut\u00e1latos dolgokat k\u00f6vettek el Izr\u00e1elben \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben. Meggyal\u00e1zta J\u00fada az \u00dar szent hely\u00e9t, mert idegen isten le\u00e1nyait szerette meg, \u00e9s vel\u00fck h\u00e1zasodott \u00f6ssze."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Irtson ki az \u00dar mindenkit J\u00e1k\u00f3b s\u00e1traib\u00f3l, aki ilyent k\u00f6vet el, a cs\u00e1b\u00edt\u00f3t, \u00e9s aki hallgat r\u00e1, m\u00e9g ha \u00e1ldozatot visz is a Seregek Ur\u00e1nak!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1 ezt teszitek: k\u00f6nnyel \u00f6nt\u00f6zitek az \u00dar olt\u00e1r\u00e1t, s\u00edrtok \u00e9s s\u00f3hajtoztok, mert nem tekint m\u00e1r az \u00e1ldozatra, \u00e9s nem fogadja kegyelmesen t\u0151letek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezt k\u00e9rdezitek: Mi\u00e9rt nem? - Az\u00e9rt, mert az \u00dar a tan\u00faja annak, hogy h\u0171tlen lett\u00e9l ifj\u00fakorodban elvett feles\u00e9gedhez, pedig \u0151 a t\u00e1rsad, feles\u00e9ged, akivel sz\u00f6vets\u00e9g k\u00f6t \u00f6ssze."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Egy ember se tesz ilyent, akiben maradt m\u00e9g l\u00e9lek. De mire is t\u00f6rekszik az ember? Arra, hogy ut\u00f3dot kapjon Istent\u0151l. Vigy\u00e1zzatok az\u00e9rt magatokra, \u00e9s ne legyetek h\u0171tlenek ifj\u00fakorotokban elvett feles\u00e9getekhez!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Gy\u0171l\u00f6l\u00f6m azt, aki elv\u00e1lik feles\u00e9g\u00e9t\u0151l - mondja az \u00dar, Izr\u00e1el Istene -, mert er\u0151szak tapad ruh\u00e1j\u00e1ra - mondja a Seregek Ura. Vigy\u00e1zzatok magatokra, ne legyetek h\u0171tlenek!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hamarosan elj\u00f6n az \u00dar - F\u00e1rasztj\u00e1tok besz\u00e9detekkel az Urat. Ezt k\u00e9rdezitek: Mivel f\u00e1rasztjuk? - Azzal, hogy ezt mondj\u00e1tok: Minden gonosztev\u0151t j\u00f3nak tart az \u00dar, kedv\u00e9t leli benn\u00fck! Vagy amikor ezt k\u00e9rdezitek: Hol van az igazs\u00e1gos Isten?"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9n majd elk\u00fcld\u00f6m k\u00f6vetemet, aki egyengeti el\u0151ttem az utat. Hamar elj\u00f6n templom\u00e1ba az \u00dar, aki ut\u00e1n v\u00e1gy\u00f3dtok, a sz\u00f6vets\u00e9g k\u00f6vete, akit k\u00edv\u00e1ntok. J\u00f6n m\u00e1r! - mondja a Seregek Ura."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De ki b\u00edrja majd ki elj\u00f6vetele napj\u00e1t, \u00e9s ki \u00e1llhat meg, amikor megjelenik? Mert olyan lesz az, mint az \u00f6tv\u00f6s\u00f6k t\u00fcze, \u00e9s mint a ruhatiszt\u00edt\u00f3k l\u00fagja."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ahogyan le\u00fcl az \u00f6tv\u00f6s, \u00e9s megtiszt\u00edtja az ez\u00fcst\u00f6t, \u00fagy tiszt\u00edtja meg az \u00dar L\u00e9vi fiait. F\u00e9nyess\u00e9 teszi \u0151ket, mint az aranyat \u00e9s az ez\u00fcst\u00f6t. Akkor majd igaz \u00e1ldozatokat visznek az \u00darnak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s olyan kedves lesz az \u00darnak J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem \u00e1ldozata, mint az \u0151sr\u00e9gi napokban, a hajdani \u00e9vekben."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Elj\u00f6v\u00f6k majd, \u00e9s \u00edt\u00e9letet tartok f\u00f6l\u00f6ttetek. Hamarosan v\u00e1dat emelek a var\u00e1zsl\u00f3k ellen, a h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151k ellen \u00e9s a hamisan esk\u00fcv\u0151k ellen; azok ellen, akik kizsarolj\u00e1k a napsz\u00e1most, az \u00f6zvegyet \u00e9s az \u00e1rv\u00e1t, akik elnyomj\u00e1k a j\u00f6vev\u00e9nyt, mert nem f\u00e9lnek engem! - mondja a Seregek Ura."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vissza\u00e9l\u00e9s a templomi aj\u00e1nd\u00e9kokkal - \u00c9n, az \u00dar, nem v\u00e1ltoztam meg, de ti is J\u00e1k\u00f3b fiai maradtatok!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Aty\u00e1itok idej\u00e9t\u0151l fogva elt\u00e9rtetek rendelkez\u00e9seimt\u0151l, nem tartott\u00e1tok meg azokat. T\u00e9rjetek meg hozz\u00e1m, \u00e9s \u00e9n is hozz\u00e1tok t\u00e9rek! - mondja a Seregek Ura. De ti ezt k\u00e9rdezitek: Mib\u0151l t\u00e9rj\u00fcnk meg?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "- Becsaphatja-e az ember az Istent? Ti m\u00e9gis be akartok csapni engem! Ezt k\u00e9rdezitek: Mivel akarunk becsapni? - A tizeddel \u00e9s a felaj\u00e1nl\u00e1sokkal!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c1tok s\u00fajt benneteket, az eg\u00e9sz n\u00e9pet, mert be akartok csapni engem!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hozz\u00e1tok be a rakt\u00e1rba az eg\u00e9sz tizedet, hadd legyen eles\u00e9g a h\u00e1zamban, \u00e9s \u00edgy tegyetek pr\u00f3b\u00e1ra engem - mondja a Seregek Ura. Megl\u00e1tj\u00e1tok, hogy megnyitom az \u00e9g csatorn\u00e1it, \u00e9s b\u0151s\u00e9ges \u00e1ld\u00e1st \u00e1rasztok r\u00e1tok."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Elriasztom t\u0151letek a s\u00e1sk\u00e1kat, nem puszt\u00edtj\u00e1k el f\u00f6ldetek term\u00e9s\u00e9t, nem teszik t\u00f6nkre sz\u0151l\u0151t\u00f6ket a hat\u00e1rban - mondja a Seregek Ura."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Boldognak mond benneteket minden n\u00e9p, mert gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 lesz orsz\u00e1gotok - mondja a Seregek Ura."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00dar megvigasztalja az istenf\u00e9l\u0151ket - Vakmer\u0151en besz\u00e9ltetek ellenem - mondja az \u00dar. Ezt k\u00e9rdezitek: Mit besz\u00e9lt\u00fcnk ellened?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azt mondt\u00e1tok: Hi\u00e1baval\u00f3 az Istennek szolg\u00e1lni, mi haszna, hogy teljes\u00edtett\u00fck, amit r\u00e1nk b\u00edzott, \u00e9s hogy gy\u00e1szban j\u00e1rtunk a Seregek Ura el\u0151tt?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ink\u00e1bb a kev\u00e9lyeket tartjuk boldogoknak, hiszen a gonosztev\u0151k gyarapodnak, k\u00eds\u00e9rtik az Istent, m\u00e9gis megmenek\u00fclnek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amikor err\u0151l besz\u00e9lgettek egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt azok, akik f\u00e9lik az Urat, az \u00dar figyelt, \u00e9s meghallotta. \u00c9s be\u00edrt\u00e1k egy k\u00f6nyvbe az \u00dar el\u0151tt eml\u00e9kezet\u00fcl azokat, akik \u0151t f\u00e9lik \u00e9s megbecs\u00fclik nev\u00e9t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az \u00e9n tulajdonomm\u00e1 lesznek - mondja a Seregek Ura - azon a napon, amelyet elhozok. K\u00f6ny\u00f6r\u00fcletes leszek hozz\u00e1juk, amilyen k\u00f6ny\u00f6r\u00fcletes az ember a fi\u00e1hoz, aki tiszteli \u0151t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Akkor ism\u00e9t l\u00e1tni fogj\u00e1tok, hogy k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g van az igaz \u00e9s a b\u0171n\u00f6s k\u00f6z\u00f6tt, az Istent tisztel\u0151k \u00e9s az \u0151t nem tisztel\u0151k k\u00f6z\u00f6tt."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}