{
    "version": "nt-hu",
    "book_name": "Mark",
    "book_nr": "41",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Keresztel\u0151 J\u00e1nos - J\u00e9zus Krisztus, az Isten Fia evang\u00e9lium\u00e1nak kezdete,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "amint meg van \u00edrva \u00c9zsai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta k\u00f6nyv\u00e9ben: &#34;\u00cdme, elk\u00fcld\u00f6m el\u0151tted k\u00f6vetemet, aki elk\u00e9sz\u00edti utadat;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "ki\u00e1lt\u00f3 hangja sz\u00f3l a puszt\u00e1ban: K\u00e9sz\u00edts\u00e9tek az \u00dar \u00fatj\u00e1t, tegy\u00e9tek egyeness\u00e9 \u00f6sv\u00e9nyeit!&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "T\u00f6rt\u00e9nt pedig, hogy J\u00e1nos keresztelt a puszt\u00e1ban, \u00e9s hirdette a megt\u00e9r\u00e9s kereszts\u00e9g\u00e9t a b\u0171n\u00f6k bocs\u00e1nat\u00e1ra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akkor kiment hozz\u00e1 J\u00fadea eg\u00e9sz vid\u00e9ke, kimentek a jeruzs\u00e1lemiek is mind, \u00e9s - amikor megvallott\u00e1k b\u0171neiket - megkeresztelte \u0151ket a Jord\u00e1n viz\u00e9ben."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00e1nos ruh\u00e1ja tevesz\u0151rb\u0151l volt, derek\u00e1n b\u0151r\u00f6vet viselt, s\u00e1sk\u00e1t evett meg erdei m\u00e9zet,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00e9s ezt hirdette: &#34;Ut\u00e1nam j\u00f6n, aki er\u0151sebb n\u00e1lam, \u00e9s \u00e9n m\u00e9g arra sem vagyok m\u00e9lt\u00f3, hogy lehajolva saruja sz\u00edj\u00e1t megoldjam."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9n v\u00edzzel kereszteltelek meg titeket, \u0151 pedig Szentl\u00e9lekkel fog megkeresztelni.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00e9zus megkeresztel\u00e9se - T\u00f6rt\u00e9nt pedig azokban a napokban, hogy elj\u00f6tt J\u00e9zus a galileai N\u00e1z\u00e1retb\u0151l, \u00e9s megkeresztelte \u0151t J\u00e1nos a Jord\u00e1nban."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s amikor j\u00f6tt ki a v\u00edzb\u0151l, l\u00e1tta, hogy megny\u00edlik a menny, \u00e9s lesz\u00e1ll r\u00e1 a L\u00e9lek, mint egy galamb;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "a mennyb\u0151l pedig hang hallatszott: &#34;Te vagy az \u00e9n szeretett Fiam, benned gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00e9zus megk\u00eds\u00e9rt\u00e9se - A L\u00e9lek pedig azonnal kivitte a puszt\u00e1ba."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Negyven napig volt a puszt\u00e1ban, mik\u00f6zben k\u00eds\u00e9rtette a S\u00e1t\u00e1n. Vad\u00e1llatokkal volt egy\u00fctt, \u00e9s angyalok szolg\u00e1ltak neki."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00e9zus pr\u00e9dik\u00e1lni kezd - Miut\u00e1n J\u00e1nost fogs\u00e1gba vetett\u00e9k, elment J\u00e9zus Galile\u00e1ba, \u00e9s \u00edgy hirdette az Isten evang\u00e9lium\u00e1t:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "&#34;Betelt az id\u0151, \u00e9s elk\u00f6zel\u00edtett m\u00e1r az Isten orsz\u00e1ga: t\u00e9rjetek meg, \u00e9s higgyetek az evang\u00e9liumban.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00e9zus elh\u00edvja els\u0151 tan\u00edtv\u00e1nyait - Amikor a Galileai-tenger partj\u00e1n j\u00e1rt, megl\u00e1tta Simont \u00e9s Andr\u00e1st, a Simon testv\u00e9r\u00e9t, amint h\u00e1l\u00f3t vetettek a tengerbe, mivel hal\u00e1szok voltak;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk J\u00e9zus: &#34;J\u00f6jjetek ut\u00e1nam, \u00e9s emberhal\u00e1szokk\u00e1 teszlek benneteket.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Erre azok a h\u00e1l\u00f3kat otthagyva azonnal k\u00f6vett\u00e9k \u0151t."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Amikor kiss\u00e9 tov\u00e1bbment, megl\u00e1tta Jakabot, a Zebedeus fi\u00e1t \u00e9s J\u00e1nost, a testv\u00e9r\u00e9t, amint a h\u00e1l\u00f3ikat rendezgett\u00e9k a haj\u00f3ban;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00e9s azonnal elh\u00edvta \u0151ket, azok pedig apjukat, Zebedeust a napsz\u00e1mosokkal egy\u00fctt a haj\u00f3ban hagyva, elmentek \u0151ut\u00e1na."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00e9zus tiszt\u00e1talan lelket \u0171z ki - Ezut\u00e1n elmentek Kapernaumba. Szombaton azonnal a zsinag\u00f3g\u00e1ba ment, \u00e9s tan\u00edtott."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c1lm\u00e9lkodtak a tan\u00edt\u00e1s\u00e1n, mert \u00fagy tan\u00edtotta \u0151ket, mint akinek hatalma van, nem pedig \u00fagy, mint az \u00edr\u00e1stud\u00f3k."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9ppen ott volt a zsinag\u00f3g\u00e1ban egy tiszt\u00e1talan l\u00e9lekt\u0151l megsz\u00e1llott ember, aki \u00edgy ki\u00e1ltott fel:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "&#34;Mi k\u00f6z\u00fcnk hozz\u00e1d, n\u00e1z\u00e1reti J\u00e9zus? Az\u00e9rt j\u00f6tt\u00e9l, hogy elpuszt\u00edts minket? Tudom r\u00f3lad, ki vagy: az Isten Szentje.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "J\u00e9zus r\u00e1parancsolt: &#34;N\u00e9mulj el, \u00e9s menj ki bel\u0151le!&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A tiszt\u00e1talan l\u00e9lek pedig megr\u00e1zta azt az embert, hangosan ki\u00e1ltott, \u00e9s kiment bel\u0151le."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mindny\u00e1jan annyira megd\u00f6bbentek, hogy ezt k\u00e9rdezgett\u00e9k egym\u00e1st\u00f3l: &#34;Milyen \u00faj tan\u00edt\u00e1s ez? Hatalommal parancsol a tiszt\u00e1talan lelkeknek is \u00e9s azok engedelmeskednek neki.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s gyorsan elterjedt J\u00e9zus h\u00edre mindenfel\u00e9, Galilea eg\u00e9sz k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "J\u00e9zus meggy\u00f3gy\u00edtja P\u00e9ter any\u00f3s\u00e1t - Mindj\u00e1rt ezut\u00e1n kimentek a zsinag\u00f3g\u00e1b\u00f3l, \u00e9s J\u00e9zus elment Jakabbal \u00e9s J\u00e1nossal egy\u00fctt Simon \u00e9s Andr\u00e1s h\u00e1z\u00e1ba."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Simon any\u00f3sa l\u00e1zasan fek\u00fcdt, \u00e9s mindj\u00e1rt sz\u00f3ltak fel\u0151le J\u00e9zusnak,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "aki odamenve megfogta a kez\u00e9t, \u00e9s talpra \u00e1ll\u00edtotta, \u00fagyhogy az asszonyt elhagyta a l\u00e1z, \u00e9s szolg\u00e1lt nekik."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "J\u00e9zus sok beteget meggy\u00f3gy\u00edt - Estefel\u00e9 pedig, amikor lement a nap, hozz\u00e1vittek minden beteget \u00e9s megsz\u00e1llottat;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "az eg\u00e9sz v\u00e1ros \u00f6sszegy\u0171lt az ajt\u00f3 el\u0151tt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Sok, k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le betegs\u00e9gben s\u00ednyl\u0151d\u0151t meggy\u00f3gy\u00edtott; sok \u00f6rd\u00f6g\u00f6t is ki\u0171z\u00f6tt, \u00e9s nem engedte besz\u00e9lni az \u00f6rd\u00f6g\u00f6ket; azok ugyanis felismert\u00e9k \u0151t."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Nagyon kor\u00e1n, a hajnali sz\u00fcrk\u00fcletkor felkelt, kiment, elment egy lakatlan helyre, \u00e9s ott im\u00e1dkozott."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Simon \u00e9s a vele lev\u0151k azonban ut\u00e1na siettek,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00e9s amikor megtal\u00e1lt\u00e1k, \u00edgy sz\u00f3ltak hozz\u00e1: &#34;Mindenki t\u00e9ged keres.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u0150 pedig ezt mondta nekik: &#34;Menj\u00fcnk m\u00e1shova, a szomsz\u00e9dos helys\u00e9gekbe, hogy ott is hirdessem az ig\u00e9t, mert az\u00e9rt j\u00f6ttem.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00c9s elment Galilea-szerte a zsinag\u00f3g\u00e1kba, hirdette az ig\u00e9t, \u00e9s ki\u0171zte az \u00f6rd\u00f6g\u00f6ket."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "J\u00e9zus meggy\u00f3gy\u00edt egy lepr\u00e1st - Odament hozz\u00e1 egy lepr\u00e1s, aki k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gve \u00e9s t\u00e9rdre borulva \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Ha akarod, meg tudsz tiszt\u00edtani.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "J\u00e9zus megsz\u00e1nta, kez\u00e9t kiny\u00fajtva meg\u00e9rintette, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Akarom, tisztulj meg!&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00c9s azonnal elt\u00e1vozott r\u00f3la a lepra, \u00e9s megtisztult."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "J\u00e9zus er\u00e9lyesen r\u00e1sz\u00f3lva azonnal elk\u00fcldte,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta neki: &#34;Vigy\u00e1zz, senkinek semmit el ne mondj, hanem menj el, mutasd meg magadat a papnak, \u00e9s aj\u00e1nld fel tisztul\u00e1sod\u00e9rt, amit M\u00f3zes rendelt - bizonys\u00e1gul nekik!&#34;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Az pedig elment, \u00e9s elkezdte mindenfel\u00e9 hirdetni \u00e9s h\u00edresztelni az esetet, \u00fagyhogy J\u00e9zus nem mehetett t\u00f6bb\u00e9 ny\u00edltan v\u00e1rosba, hanem kint, lakatlan helyeken tart\u00f3zkodott, \u00e9s oda mentek hozz\u00e1 mindenfel\u0151l."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus meggy\u00f3gy\u00edtja a b\u00e9n\u00e1t - N\u00e9h\u00e1ny nap m\u00falva ism\u00e9t elment Kapernaumba, \u00e9s elterjedt a h\u00edre, hogy otthon van."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Erre olyan sokan gy\u0171ltek \u00f6ssze, hogy m\u00e9g az ajt\u00f3 el\u0151tt sem volt hely; \u0151 pedig hirdette nekik az ig\u00e9t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Oda akartak hozz\u00e1 menni egy b\u00e9n\u00e1val, akit n\u00e9gyen vittek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mivel a sokas\u00e1g miatt nem f\u00e9rtek a k\u00f6zel\u00e9be, megbontott\u00e1k annak a h\u00e1znak a tetej\u00e9t, ahol \u0151 volt, \u00e9s ny\u00edl\u00e1st v\u00e1gva leeresztett\u00e9k az \u00e1gyat, amelyen a b\u00e9na fek\u00fcdt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00e9zus pedig l\u00e1tva a hit\u00fcket, \u00edgy sz\u00f3lt a b\u00e9n\u00e1hoz: &#34;Fiam, megbocs\u00e1ttattak a b\u0171neid.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ott \u00fcltek n\u00e9h\u00e1nyan az \u00edr\u00e1stud\u00f3k k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s \u00edgy tanakodtak sz\u00edv\u00fckben:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "&#34;Hogyan besz\u00e9lhet ez \u00edgy? Istent k\u00e1romolja! Ki bocs\u00e1that meg b\u0171n\u00f6ket az egy Istenen k\u00edv\u00fcl?&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00e9zus lelk\u00e9ben azonnal \u00e1tl\u00e1tta, hogy \u00edgy tanakodnak magukban, \u00e9s ezt mondta nekik: &#34;Mi\u00e9rt tanakodtok \u00edgy sz\u00edvetekben?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mi k\u00f6nnyebb: azt mondani a b\u00e9n\u00e1nak: Megbocs\u00e1ttattak b\u0171neid! - vagy azt mondani: Kelj fel, fogd az \u00e1gyadat \u00e9s j\u00e1rj!?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az\u00e9rt pedig, hogy megtudj\u00e1tok: az Emberfi\u00e1nak van hatalma b\u0171n\u00f6ket megbocs\u00e1tani a f\u00f6ld\u00f6n - \u00edgy sz\u00f3lt a b\u00e9n\u00e1hoz:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Neked mondom, kelj fel, fogd az \u00e1gyadat, \u00e9s menj haza!&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az pedig felkelt, azonnal felvette az \u00e1gy\u00e1t, \u00e9s kiment mindenki szeme l\u00e1tt\u00e1ra; \u00fagyhogy \u00e1mulatba estek mind, dics\u0151\u00edtett\u00e9k az Istent, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: &#34;Ilyet m\u00e9g sohasem l\u00e1ttunk!&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00e9zus elh\u00edvja L\u00e9vit - Azut\u00e1n ism\u00e9t kiment a tenger mell\u00e9, az eg\u00e9sz sokas\u00e1g pedig odament hozz\u00e1, \u00e9s tan\u00edtotta \u0151ket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amikor tov\u00e1bbhaladt, megl\u00e1tta L\u00e9vit, az Alfeus fi\u00e1t, aki a v\u00e1mszed\u0151helyen \u00fclt, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;K\u00f6vess engem!&#34; Az pedig felkelt, \u00e9s k\u00f6vette \u0151t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s t\u00f6rt\u00e9nt, hogy mikor L\u00e9vi h\u00e1z\u00e1ban az asztaln\u00e1l \u00fclt, sok v\u00e1mszed\u0151 \u00e9s b\u0171n\u00f6s is odatelepedett J\u00e9zus \u00e9s tan\u00edtv\u00e1nyai mell\u00e9, mivel sokan voltak, \u00e9s k\u00f6vett\u00e9k \u0151t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amint a farizeusok k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 \u00edr\u00e1stud\u00f3k l\u00e1tt\u00e1k, hogy b\u0171n\u00f6s\u00f6kkel \u00e9s v\u00e1mszed\u0151kkel eszik egy\u00fctt, sz\u00f3ltak tan\u00edtv\u00e1nyainak, hogy a v\u00e1mszed\u0151kkel \u00e9s b\u0171n\u00f6s\u00f6kkel eszik."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amikor ezt J\u00e9zus meghallotta, \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Nem az eg\u00e9szs\u00e9geseknek van sz\u00fcks\u00e9g\u00fck orvosra, hanem a betegeknek; nem az\u00e9rt j\u00f6ttem, hogy az igazakat h\u00edvjam, hanem hogy a b\u0171n\u00f6s\u00f6ket.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00e9zus tan\u00edt\u00e1sa a b\u00f6jtr\u0151l - J\u00e1nos tan\u00edtv\u00e1nyai \u00e9s a farizeusok tartott\u00e1k a b\u00f6jt\u00f6t. Odamentek J\u00e9zushoz, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3ltak hozz\u00e1: &#34;Mi\u00e9rt b\u00f6jt\u00f6lnek J\u00e1nos tan\u00edtv\u00e1nyai \u00e9s a farizeusok tan\u00edtv\u00e1nyai, a te tan\u00edtv\u00e1nyaid pedig mi\u00e9rt nem b\u00f6jt\u00f6lnek?&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00e9zus ezt mondta nekik: &#34;Vajon b\u00f6jt\u00f6lhet-e a n\u00e1szn\u00e9p, am\u00edg vel\u00fck van a v\u0151leg\u00e9ny? Addig, am\u00edg vel\u00fck van a v\u0151leg\u00e9ny, nem b\u00f6jt\u00f6lhetnek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De elj\u00f6n az a nap, amikor elv\u00e9tetik t\u0151l\u00fck a v\u0151leg\u00e9ny, \u00e9s akkor azon a napon b\u00f6jt\u00f6lni fognak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Senki sem varr foltot \u00faj poszt\u00f3b\u00f3l r\u00e9gi ruh\u00e1ra, mert a told\u00e1s kit\u00e9pne bel\u0151le, az \u00faj a r\u00e9gib\u0151l, \u00e9s m\u00e9g cs\u00fany\u00e1bb szakad\u00e1s t\u00e1madna."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s senki sem t\u00f6lt \u00fajbort r\u00e9gi t\u00f6ml\u0151be, mert sz\u00e9trepeszten\u00e9 a bor a t\u00f6ml\u0151t, s odalenne a bor is, a t\u00f6ml\u0151 is; hanem az \u00fajbor \u00faj t\u00f6ml\u0151be val\u00f3.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kal\u00e1szt\u00e9p\u00e9s szombaton - \u00c9s t\u00f6rt\u00e9nt, hogy J\u00e9zus szombaton gabonaf\u00f6ldeken ment \u00e1t, \u00e9s tan\u00edtv\u00e1nyai \u00fatk\u00f6zben t\u00e9pdesni kezdt\u00e9k a kal\u00e1szokat."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A farizeusok \u00edgy sz\u00f3ltak hozz\u00e1: &#34;N\u00e9zd, mi\u00e9rt tesznek szombaton olyat, amit nem szabad?&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Erre \u0151 ezt k\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck: &#34;Sohasem olvast\u00e1tok, mit tett D\u00e1vid, amikor sz\u00fcks\u00e9get szenvedett, \u0151 is, meg azok is, akik vele voltak?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Bement az Isten h\u00e1z\u00e1ba Abj\u00e1t\u00e1r f\u0151pap idej\u00e9n, \u00e9s megette a szent kenyereket, amelyeket nem szabad megenni m\u00e1snak, csak a papoknak; \u00e9s azoknak is adott, akik vele voltak.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Majd hozz\u00e1tette J\u00e9zus: &#34;A szombat lett az ember\u00e9rt, nem az ember a szombat\u00e9rt;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "teh\u00e1t az Emberfia ura a szombatnak is.&#34;"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus szombaton gy\u00f3gy\u00edt - Ezut\u00e1n ism\u00e9t a zsinag\u00f3g\u00e1ba ment. Volt ott egy sorvadt kez\u0171 ember;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "figyelt\u00e9k J\u00e9zust: vajon meggy\u00f3gy\u00edtja-e szombaton, hogy v\u00e1dat emelhessenek ellene."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ekkor ezt mondta a sorvadt kez\u0171 embernek: &#34;\u00c1llj ki k\u00f6z\u00e9pre!&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hozz\u00e1juk pedig \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Szabad-e szombaton j\u00f3t tenni, vagy rosszat tenni, \u00e9letet megmenteni, vagy kioltani?&#34; De azok hallgattak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ekkor haragosan v\u00e9gign\u00e9zett rajtuk, \u00e9s sajn\u00e1lta \u0151ket sz\u00edv\u00fck kem\u00e9nys\u00e9ge miatt; majd \u00edgy sz\u00f3lt ahhoz az emberhez: &#34;Ny\u00fajtsd ki a kezedet!&#34; Erre az kiny\u00fajtotta, \u00e9s meggy\u00f3gyult a keze."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A farizeusok pedig kimenve, a Her\u00f3des-p\u00e1rtiakkal egy\u00fctt azonnal arr\u00f3l tan\u00e1cskoztak, hogyan v\u00e9gezzenek vele."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00e9zus sok beteget gy\u00f3gy\u00edt a tenger mellett - J\u00e9zus pedig tan\u00edtv\u00e1nyaival egy\u00fctt elvonult a tenger mell\u00e9, ahov\u00e1 nagy sokas\u00e1g k\u00f6vette Galile\u00e1b\u00f3l;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "valamint J\u00fade\u00e1b\u00f3l \u00e9s Jeruzs\u00e1lemb\u0151l, s\u0151t Idume\u00e1b\u00f3l, a Jord\u00e1non t\u00falr\u00f3l, T\u00edrusz \u00e9s Szid\u00f3n k\u00f6rny\u00e9k\u00e9r\u0151l is nagy sokas\u00e1g ment hozz\u00e1, amikor hallottak arr\u00f3l, milyen nagy dolgokat visz v\u00e9ghez."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00e9zus pedig sz\u00f3lt tan\u00edtv\u00e1nyainak: legyen k\u00e9szen sz\u00e1m\u00e1ra egy cs\u00f3nak a sokas\u00e1g miatt, hogy ne tolongjanak k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert sok embert meggy\u00f3gy\u00edtott, \u00fagyhogy akinek valami baja volt, megrohanta \u0151t, hogy meg\u00e9rinthesse."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A tiszt\u00e1talan lelkek pedig, amikor l\u00e1tt\u00e1k \u0151t, leborultak el\u0151tte, \u00e9s \u00edgy ki\u00e1ltoztak: &#34;Te vagy az Isten Fia!&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u0150 azonban ezt er\u00e9lyesen megtiltotta nekik, nehogy felfedj\u00e9k kil\u00e9t\u00e9t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A tizenk\u00e9t tan\u00edtv\u00e1ny elh\u00edv\u00e1sa - Azut\u00e1n felment a hegyre, \u00e9s mag\u00e1hoz h\u00edvta, akiket akart; \u0151k pedig odamentek hozz\u00e1."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tizenkett\u0151t v\u00e1lasztott ki arra, hogy vele legyenek, \u00e9s azut\u00e1n elk\u00fcldje \u0151ket, hogy hirdess\u00e9k az ig\u00e9t,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00e9s hogy a t\u0151le kapott hatalommal ki\u0171zz\u00e9k az \u00f6rd\u00f6g\u00f6ket."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kiv\u00e1lasztotta teh\u00e1t a tizenkett\u0151t: Simont, akinek a P\u00e9ter nevet adta,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jakabot, a Zebedeus fi\u00e1t \u00e9s J\u00e1nost, a Jakab testv\u00e9r\u00e9t, akiknek a Boanerges nevet adta, ami azt jelenti, mennyd\u00f6rg\u00e9s fiai;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "tov\u00e1bb\u00e1 Andr\u00e1st \u00e9s F\u00fcl\u00f6p\u00f6t, Bertalant \u00e9s M\u00e1t\u00e9t, Tam\u00e1st \u00e9s Jakabot, az Alfeus fi\u00e1t, Taddeust \u00e9s Simont, a Kananeust,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00fad\u00e1s Isk\u00e1ri\u00f3test, aki el is \u00e1rulta \u0151t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00e9zus rokonainak a sz\u00e1nd\u00e9ka - Azut\u00e1n hazament, \u00e9s ism\u00e9t \u00f6sszegy\u0171lt a sokas\u00e1g, \u00fagyhogy \u0151k m\u00e9g enni sem tudtak emiatt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Amikor ezt meghallott\u00e1k hozz\u00e1tartoz\u00f3i, elindultak, hogy elfogj\u00e1k, mivel azt mondt\u00e1k: mag\u00e1n k\u00edv\u00fcl van."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00e9zust Belzebub sz\u00f6vets\u00e9ges\u00e9nek mondj\u00e1k - Az \u00edr\u00e1stud\u00f3k pedig, akik Jeruzs\u00e1lemb\u0151l j\u00f6ttek le, azt mondt\u00e1k, hogy Belzebub van benne, \u00e9s hogy az \u00f6rd\u00f6g\u00f6k fejedelm\u00e9nek a seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel \u0171zi ki az \u00f6rd\u00f6g\u00f6ket."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00e9zus odah\u00edvta \u0151ket, \u00e9s p\u00e9ld\u00e1zatokban sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Hogyan \u0171zheti ki a S\u00e1t\u00e1n a S\u00e1t\u00e1nt?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ha egy orsz\u00e1g meghasonlik \u00f6nmag\u00e1val, nem maradhat meg az az orsz\u00e1g;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00e9s ha egy h\u00e1zn\u00e9p hasonlik meg \u00f6nmag\u00e1val, az a h\u00e1zn\u00e9p sem maradhat meg."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t a S\u00e1t\u00e1n \u00f6nmaga ellen t\u00e1madt, \u00e9s meghasonlott, akkor szint\u00e9n nem maradhat meg tov\u00e1bb, hanem v\u00e9ge van."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Viszont senki sincs, aki egy er\u0151s ember h\u00e1z\u00e1ba hatolva el tudn\u00e1 rabolni annak javait, hacsak el\u0151bb meg nem k\u00f6t\u00f6zi azt az er\u0151s embert; akkor kirabolhatja a h\u00e1z\u00e1t.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "&#34;Bizony, mondom n\u00e9ktek, minden b\u0171n meg fog bocs\u00e1ttatni az emberek fiainak, m\u00e9g a k\u00e1roml\u00e1sok is, b\u00e1rmennyi k\u00e1roml\u00e1st sz\u00f3lnak,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "de ha valaki a Szentlelket k\u00e1romolja, az nem nyer bocs\u00e1natot soha, hanem v\u00e9tkes marad b\u0171ne miatt \u00f6r\u00f6kk\u00e9.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Azt terjesztett\u00e9k ugyanis, hogy tiszt\u00e1talan l\u00e9lek van benne."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "J\u00e9zus igazi rokonai - Ekkor meg\u00e9rkeztek anyja \u00e9s testv\u00e9rei; kint meg\u00e1llva bek\u00fcldtek hozz\u00e1, \u00e9s h\u00edvatt\u00e1k \u0151t."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "K\u00f6r\u00fcl\u00f6tte pedig sokas\u00e1g \u00fclt, \u00e9s sz\u00f3ltak neki: &#34;\u00cdme, any\u00e1d, a fiv\u00e9reid \u00e9s n\u0151v\u00e9reid odakint keresnek t\u00e9ged!&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De \u0151 \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: &#34;Ki az \u00e9n any\u00e1m, \u00e9s kik az \u00e9n testv\u00e9reim?&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c9s v\u00e9gign\u00e9zve a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte k\u00f6rben \u00fcl\u0151k\u00f6n, \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;\u00cdme, az \u00e9n any\u00e1m \u00e9s az \u00e9n testv\u00e9reim."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Aki az Isten akarat\u00e1t cselekszi, az az \u00e9n fiv\u00e9rem, n\u0151v\u00e9rem \u00e9s az \u00e9n any\u00e1m.&#34;"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A magvet\u0151 - Ism\u00e9t tan\u00edtani kezdett a tengerparton, \u00e9s igen nagy sokas\u00e1g gy\u00fclekezett hozz\u00e1, ez\u00e9rt haj\u00f3ba sz\u00e1llva a tengeren tart\u00f3zkodott; az eg\u00e9sz sokas\u00e1g pedig a tengerparton volt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sokat tan\u00edtotta \u0151ket p\u00e9ld\u00e1zatokban; \u00e9s ezt mondta nekik tan\u00edt\u00e1s k\u00f6zben:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;Hallj\u00e1tok! \u00cdme, kiment a magvet\u0151 vetni,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00e9s t\u00f6rt\u00e9nt vet\u00e9s k\u00f6zben, hogy egyik mag az \u00fatf\u00e9lre esett, de j\u00f6ttek a madarak, \u00e9s felkapkodt\u00e1k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00e1sik meg a szikl\u00e1s helyre esett, ahol kev\u00e9s volt a f\u00f6ld, \u00e9s azonnal kihajtott, mert nem volt m\u00e9lyen a f\u00f6ldben;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "amikor pedig felkelt a nap, megperzsel\u0151d\u00f6tt, \u00e9s mivel nem volt gy\u00f6kere, kisz\u00e1radt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Egy m\u00e1sik a t\u00f6visek k\u00f6z\u00e9 esett, de a t\u00f6visek megn\u0151ttek, megfojtott\u00e1k, \u00e9s \u00edgy nem hozott term\u00e9st."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A t\u00f6bbi pedig a j\u00f3 f\u00f6ldbe esett, \u00e9s term\u00e9st hozott, miut\u00e1n kikelt \u00e9s sz\u00e1rba sz\u00f6kkent, \u00e9s meghozta egyik a harmincszoros\u00e1t, m\u00e1sik a hatvanszoros\u00e1t, s\u0151t n\u00e9melyik a sz\u00e1zszoros\u00e1t is.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Majd hozz\u00e1tette: &#34;Akinek van f\u00fcle a hall\u00e1sra, hallja!&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amikor egyed\u00fcl maradt, a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte lev\u0151k a tizenkett\u0151vel egy\u00fctt megk\u00e9rdezt\u00e9k \u0151t a p\u00e9ld\u00e1zatokr\u00f3l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Nektek megadatott az Isten orsz\u00e1g\u00e1nak titka, de a k\u00edv\u00fclval\u00f3knak minden p\u00e9ld\u00e1zatokban adatik;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "hogy akik n\u00e9znek, n\u00e9zzenek ugyan, de ne l\u00e1ssanak, \u00e9s akik hallanak, halljanak ugyan, de ne \u00e9rtsenek, hogy meg ne t\u00e9rjenek, \u00e9s b\u0171neik meg ne bocs\u00e1ttassanak.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Nem \u00e9rtitek ezt a p\u00e9ld\u00e1zatot? Akkor hogyan fogj\u00e1tok meg\u00e9rteni a t\u00f6bbit?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A magvet\u0151 az ig\u00e9t veti."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Akik az \u00fatf\u00e9len vannak: oda hull az ige; de amikor meghallj\u00e1k, azonnal j\u00f6n a S\u00e1t\u00e1n, \u00e9s kiragadja a bel\u00e9j\u00fck vetett ig\u00e9t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Akikn\u00e9l a mag a szikl\u00e1s talajra hullott: amikor meghallj\u00e1k az ig\u00e9t, azonnal \u00f6r\u00f6mmel fogadj\u00e1k,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "de nem gy\u00f6kerezik meg benn\u00fck, ez\u00e9rt csak ideig val\u00f3, \u00e9s ha nyomor\u00fas\u00e1got vagy \u00fcld\u00f6z\u00e9st kell szenvedni\u00fck az ige miatt, azonnal elt\u00e1ntorodnak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00e1sokn\u00e1l a t\u00f6visek k\u00f6z\u00e9 hullott a mag: ezek meghallj\u00e1k az ig\u00e9t,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "de e vil\u00e1g gondja, a gazdags\u00e1g cs\u00e1b\u00edt\u00e1sa, vagy egy\u00e9b dolgok megk\u00edv\u00e1n\u00e1sa megfojtja az ig\u00e9t, \u00fagyhogy ez sem hoz term\u00e9st."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Akikn\u00e9l a j\u00f3 f\u00f6ldbe hullott a mag: ezek hallgatj\u00e1k az ig\u00e9t, befogadj\u00e1k, \u00e9s az egyik harmincszoros, a m\u00e1sik hatvanszoros \u00e9s n\u00e9melyik sz\u00e1zszoros term\u00e9st hoz.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A l\u00e1mp\u00e1s \u00e9s a m\u00e9rt\u00e9k - Ezut\u00e1n \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: Vajon az\u00e9rt veszik-e el\u0151 a l\u00e1mp\u00e1st, hogy a v\u00e9ka al\u00e1 tegy\u00e9k, vagy az \u00e1gy al\u00e1? Nem az\u00e9rt, hogy a l\u00e1mpatart\u00f3ba tegy\u00e9k?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mert nincs semmi rejtett dolog, ami ki ne der\u00fclne, \u00e9s semmi titok, ami napf\u00e9nyre ne jutna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ha valakinek van f\u00fcle a hall\u00e1sra, hallja!&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ezt is mondta nekik: &#34;Vigy\u00e1zzatok, hogy mit hallotok! Amilyen m\u00e9rt\u00e9kkel m\u00e9rtek, olyannal m\u00e9rnek nektek, s\u0151t r\u00e1ad\u00e1st is adnak."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mert akinek van, annak adatik, \u00e9s akinek nincs, att\u00f3l az is elv\u00e9tetik, amije van.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A mag\u00e1t\u00f3l n\u00f6veked\u0151 vet\u00e9s - J\u00e9zus ezt is mondta: &#34;\u00dagy van az Isten orsz\u00e1ga, mint amikor az ember elvetette a magot a f\u00f6ldbe,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "azut\u00e1n alszik \u00e9s felkel, \u00e9jjel \u00e9s nappal: a mag sarjad \u00e9s n\u0151, \u0151 pedig nem tudja, hogyan."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mag\u00e1t\u00f3l terem a f\u00f6ld, el\u0151sz\u00f6r z\u00f6ld sarjat, azut\u00e1n kal\u00e1szt, azut\u00e1n \u00e9rett magot a kal\u00e1szban."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Amikor pedig a term\u00e9s engedi, azonnal nekiereszti a sarl\u00f3t, mert itt az arat\u00e1s.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A must\u00e1rmag - Majd \u00edgy folytatta: &#34;Mihez hasonl\u00edtsuk az Isten orsz\u00e1g\u00e1t, vagy milyen p\u00e9ld\u00e1zatba foglaljuk?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Olyan, mint a must\u00e1rmag: mikor elvetik a f\u00f6ldbe, kisebb minden magn\u00e1l a f\u00f6ld\u00f6n,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "miut\u00e1n pedig elvetett\u00e9k, megn\u0151 \u00e9s nagyobb lesz minden vetem\u00e9nyn\u00e9l, \u00e9s olyan nagy \u00e1gakat hajt, hogy \u00e1rny\u00e9k\u00e1ban f\u00e9szket rakhatnak az \u00e9gi madarak.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "M\u00e9g sok hasonl\u00f3 p\u00e9ld\u00e1zatban hirdette nekik az ig\u00e9t \u00fagy, amint meg\u00e9rthett\u00e9k."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "P\u00e9ld\u00e1zat n\u00e9lk\u00fcl nem is sz\u00f3lt hozz\u00e1juk, maguk k\u00f6z\u00f6tt azonban tan\u00edtv\u00e1nyainak megmagyar\u00e1zott mindent."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "J\u00e9zus lecsendes\u00edti a tengert - Ugyanezen a napon, amikor este lett, \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Menj\u00fcnk \u00e1t a t\u00fals\u00f3 partra.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Miut\u00e1n teh\u00e1t elbocs\u00e1tott\u00e1k a sokas\u00e1got, magukkal vitt\u00e9k \u0151t, \u00fagy, ahogy \u00e9ppen a haj\u00f3ban volt; de m\u00e1s haj\u00f3k is voltak a nyom\u00e1ban."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ekkor nagy sz\u00e9lvihar t\u00e1madt, \u00e9s a hull\u00e1mok becsaptak a haj\u00f3ba, \u00fagyhogy az m\u00e1r kezdett megtelni."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u0150 pedig a haj\u00f3 h\u00e1ts\u00f3 r\u00e9sz\u00e9ben volt, \u00e9s a v\u00e1nkoson aludt. Ekkor fel\u00e9bresztett\u00e9k, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3ltak hozz\u00e1: &#34;Mester, nem t\u00f6r\u0151dsz azzal, hogy elvesz\u00fcnk?&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u0150 pedig felkelt, r\u00e1parancsolt a sz\u00e9lre, \u00e9s azt mondta a tengernek: &#34;Hallgass el, n\u00e9mulj meg!&#34; \u00c9s el\u00e1llt a vihar, \u00e9s nagy csendess\u00e9g lett."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Akkor ezt mondta nekik: &#34;Mi\u00e9rt f\u00e9ltek ennyire? Mi\u00e9rt nincs hitetek?&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Nagy f\u00e9lelem fogta el \u0151ket, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3ltak egym\u00e1shoz: &#34;Ki ez, hogy a sz\u00e9l is, a tenger is engedelmeskedik neki?&#34;"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus meggy\u00f3gy\u00edtja a gadarai megsz\u00e1llottat - Azut\u00e1n elmentek a tenger t\u00fals\u00f3 partj\u00e1ra, a gadaraiak f\u00f6ldj\u00e9re."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Amikor kisz\u00e1llt a haj\u00f3b\u00f3l, egyszer csak szembej\u00f6tt vele a s\u00edrboltok k\u00f6z\u00fcl egy tiszt\u00e1talan l\u00e9lekt\u0151l megsz\u00e1llott ember,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "akinek a s\u00edrboltokban volt a lak\u00e1sa, \u00e9s akit m\u00e1r l\u00e1nccal sem tudott megk\u00f6t\u00f6zni senki."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert m\u00e1r sokszor meg volt k\u00f6t\u00f6zve bilincsekkel \u00e9s l\u00e1ncokkal, de sz\u00e9tszaggatta a l\u00e1ncokat, a bilincseket pedig \u00f6sszet\u00f6rte, \u00fagyhogy senki sem tudta megf\u00e9kezni."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9jjel-nappal mindig a s\u00edrokban \u00e9s a hegyek k\u00f6z\u00f6tt tart\u00f3zkodott, ki\u00e1ltozott \u00e9s k\u0151vel vagdosta mag\u00e1t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor t\u00e1volr\u00f3l megl\u00e1tta J\u00e9zust, odafutott, leborult el\u0151tte,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00e9s hangosan felki\u00e1ltott: &#34;Mi k\u00f6z\u00f6m hozz\u00e1d, J\u00e9zus, a magass\u00e1gos Isten Fia? Az Istenre k\u00e9nyszer\u00edtelek, ne gy\u00f6t\u00f6rj engem!&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00e9zus ugyanis ezt mondta neki: &#34;Menj ki, tiszt\u00e1talan l\u00e9lek ebb\u0151l az emberb\u0151l!&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s megk\u00e9rdezte t\u0151le: &#34;Mi a neved?&#34; Az \u00edgy felelt: &#34;L\u00e9gi\u00f3 a nevem, mert sokan vagyunk.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s nagyon k\u00e9rte, hogy ne \u0171zze el \u0151ket arr\u00f3l a vid\u00e9kr\u0151l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ott a hegyoldalban volt egy nagy legel\u00e9sz\u0151 diszn\u00f3ny\u00e1j,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "ez\u00e9rt a tiszt\u00e1talan lelkek azt k\u00e9rt\u00e9k t\u0151le: &#34;K\u00fcldj minket a diszn\u00f3kba, hadd menj\u00fcnk bel\u00e9j\u00fck!&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Megengedte nekik, a tiszt\u00e1talan lelkek pedig kij\u00f6ttek, \u00e9s a diszn\u00f3kba k\u00f6lt\u00f6ztek; mire a ny\u00e1j, mintegy k\u00e9tezer \u00e1llat, a meredekr\u0151l a tengerbe rohant, \u00e9s belefulladt a v\u00edzbe."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Akik pedig legeltett\u00e9k, elfutottak, \u00e9s elvitt\u00e9k a h\u00edrt a v\u00e1rosba \u00e9s a k\u00f6rnyez\u0151 telep\u00fcl\u00e9sekre. Erre kij\u00f6ttek az emberek, hogy l\u00e1ss\u00e1k, mi t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amikor J\u00e9zus k\u00f6zel\u00e9be \u00e9rtek \u00e9s l\u00e1tt\u00e1k, hogy a megsz\u00e1llott, akiben a l\u00e9gi\u00f3 volt, fel\u00f6lt\u00f6zve \u00fcl, \u00e9s esz\u00e9n\u00e9l van, f\u00e9lelem fogta el \u0151ket."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Akik l\u00e1tt\u00e1k, elmondt\u00e1k nekik: hogyan t\u00f6rt\u00e9nt a dolog a megsz\u00e1llottal \u00e9s a diszn\u00f3kkal."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ekkor k\u00e9rni kezdt\u00e9k J\u00e9zust, hogy t\u00e1vozz\u00e9k el a hat\u00e1rukb\u00f3l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Amikor azut\u00e1n besz\u00e1llt a haj\u00f3ba, k\u00e9rlelte \u0151t az el\u0151bb m\u00e9g megsz\u00e1llott ember, hogy mellette maradhasson."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u0150 azonban nem engedte meg neki ezt, hanem \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Menj haza a tieidhez, \u00e9s vidd h\u00edr\u00fcl nekik, milyen nagy dolgot tett az \u00dar veled, \u00e9s hogyan k\u00f6ny\u00f6r\u00fclt meg rajtad.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az pedig elment, \u00e9s hirdetni kezdte a T\u00edzv\u00e1rosban, hogy milyen nagy j\u00f3t tett vele J\u00e9zus, amin azut\u00e1n mindenki csod\u00e1lkozott."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jairus le\u00e1ny\u00e1nak felt\u00e1maszt\u00e1saA v\u00e9rfoly\u00e1sos asszony meggy\u00f3gy\u00edt\u00e1sa - Amikor J\u00e9zus ism\u00e9t \u00e1tkelt a haj\u00f3n a t\u00fals\u00f3 partra, nagy sokas\u00e1g sereglett k\u00f6r\u00e9, de \u0151 a tenger partj\u00e1n maradt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ide j\u00f6tt hozz\u00e1 az egyik zsinag\u00f3gai el\u00f6lj\u00e1r\u00f3, n\u00e9v szerint Jairus, aki megl\u00e1tva \u0151t, l\u00e1ba el\u00e9 borult,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00e9s esedezve k\u00e9rte: &#34;Kisl\u00e1nyom hal\u00e1l\u00e1n van, j\u00f6jj, tedd r\u00e1 a kezed, hogy meggy\u00f3gyuljon, \u00e9s \u00e9letben maradjon.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "J\u00e9zus ekkor elindult vele. A nagy sokas\u00e1g is k\u00f6vette \u0151t, \u00e9s tolongott k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Egy asszony pedig, aki tizenk\u00e9t \u00e9ve v\u00e9rfoly\u00e1sos volt,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "sok orvost\u00f3l sokat szenvedett, minden\u00e9t r\u00e1k\u00f6lt\u00f6tte, de semmi haszn\u00e1t sem l\u00e1tta, hanem m\u00e9g rosszabbul lett;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "amikor meghallotta, amit J\u00e9zusr\u00f3l besz\u00e9ltek, elj\u00f6tt, \u00e9s a sokas\u00e1gban h\u00e1tulr\u00f3l meg\u00e9rintette a ruh\u00e1j\u00e1t,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "mert \u00edgy gondolkodott: &#34;Ha meg\u00e9rintem ak\u00e1r csak a ruh\u00e1j\u00e1t is, meggy\u00f3gyulok.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9s azonnal elapadt a v\u00e9rz\u00e9s forr\u00e1sa, \u00e9s \u00e9rezte test\u00e9ben, hogy kigy\u00f3gyul a baj\u00e1b\u00f3l."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "J\u00e9zus is azonnal \u00e9szrevette, hogy er\u0151 \u00e1radt ki bel\u0151le, ez\u00e9rt a sokas\u00e1gban megfordulva \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Ki \u00e9rintette meg a ruh\u00e1mat?&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Tan\u00edtv\u00e1nyai \u00edgy feleltek: &#34;L\u00e1tod, hogyan tolong k\u00f6r\u00fcl\u00f6tted a sokas\u00e1g, \u00e9s azt k\u00e9rdezed: ki \u00e9rintett meg engem?&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "J\u00e9zus erre k\u00f6r\u00fcln\u00e9zett, hogy l\u00e1thassa azt az asszonyt, aki ezt tette."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Az asszony pedig, mivel tudta, mi t\u00f6rt\u00e9nt vele, f\u00e9lve \u00e9s remegve j\u00f6tt el\u0151; leborult el\u0151tte, \u00e9s elmondta neki a teljes igazs\u00e1got."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u0150 pedig ezt mondta neki: &#34;Le\u00e1nyom, a hited megtartott t\u00e9ged: menj el b\u00e9kess\u00e9ggel, \u00e9s bajodt\u00f3l megszabadulva l\u00e9gy eg\u00e9szs\u00e9ges.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "M\u00e9g besz\u00e9lt J\u00e9zus, amikor a zsinag\u00f3gai el\u00f6lj\u00e1r\u00f3 h\u00e1z\u00e1t\u00f3l \u00e9rkez\u0151k ezt mondt\u00e1k: &#34;Le\u00e1nyod meghalt. Mi\u00e9rt f\u00e1rasztod m\u00e9g a Mestert?&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "J\u00e9zus is meghallotta, amit mondtak, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt a zsinag\u00f3gai el\u00f6lj\u00e1r\u00f3hoz: &#34;Ne f\u00e9lj, csak higgy!&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c9s senkinek sem engedte meg, hogy vele menjen, csak P\u00e9ternek, Jakabnak \u00e9s J\u00e1nosnak, a Jakab testv\u00e9r\u00e9nek."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Amikor meg\u00e9rkeztek a zsinag\u00f3gai el\u00f6lj\u00e1r\u00f3 h\u00e1z\u00e1hoz, l\u00e1tva a z\u0171rzavart, a hangosan s\u00edr\u00f3kat \u00e9s jajgat\u00f3kat,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "bement, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Mi\u00e9rt csin\u00e1ltok ilyen z\u0171rzavart, \u00e9s mi\u00e9rt s\u00edrtok? A gyermek nem halt meg, csak alszik.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Erre kinevett\u00e9k; de \u0151 mindenkit kik\u00fcldve maga mell\u00e9 vette a gyermek apj\u00e1t, anyj\u00e1t \u00e9s a vele lev\u0151ket, bement oda, ahol a gyermek fek\u00fcdt."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Majd megfogva a gyermek kez\u00e9t, ezt mondta neki: &#34;Talitha k\u00fami!&#34; - ami azt jelenti: &#34;Le\u00e1nyka, neked mondom, \u00e9bredj fel!&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "A le\u00e1nyka pedig azonnal felkelt \u00e9s j\u00e1rk\u00e1lt, mert tizenk\u00e9t \u00e9ves volt m\u00e1r. Azok pedig azt sem tudt\u00e1k, hova legyenek a nagy \u00e1mulatt\u00f3l."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "J\u00e9zus azonban szigor\u00faan meghagyta nekik, hogy ezt senki meg ne tudja; azt\u00e1n sz\u00f3lt, hogy adjanak enni a le\u00e1nyk\u00e1nak."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus N\u00e1z\u00e1retben - J\u00e9zus akkor elt\u00e1vozott onnan, a haz\u00e1j\u00e1ba ment, \u00e9s k\u00f6vett\u00e9k a tan\u00edtv\u00e1nyai is."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Amikor azut\u00e1n elj\u00f6tt a szombat, tan\u00edtani kezdett a zsinag\u00f3g\u00e1ban. Sokan hallgatt\u00e1k, \u00e9s \u00e1lm\u00e9lkodva \u00edgy sz\u00f3ltak: &#34;Honnan veszi ezeket, mif\u00e9le b\u00f6lcsess\u00e9g az, amely neki adatott, \u00e9s mif\u00e9le csod\u00e1k ezek, amelyek keze nyom\u00e1n t\u00e1madnak?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nemde az \u00e1cs ez, M\u00e1ria fia, Jakab, J\u00f3zsef, J\u00fad\u00e1s \u00e9s Simon testv\u00e9re? Nem itt \u00e9lnek-e k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk h\u00fagai is?&#34; \u00c9s megbotr\u00e1nkoztak benne."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00e9zus pedig \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Nem vetik meg a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t m\u00e1sutt, csak a haz\u00e1j\u00e1ban, a rokonai k\u00f6z\u00f6tt \u00e9s a saj\u00e1t h\u00e1z\u00e1ban.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nem is tudott itt egyetlen csod\u00e1t sem tenni, azon k\u00edv\u00fcl, hogy n\u00e9h\u00e1ny beteget - kez\u00e9t r\u00e1juk t\u00e9ve - meggy\u00f3gy\u00edtott."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Csod\u00e1lkozott is hitetlens\u00e9g\u00fck\u00f6n. Majd sorra j\u00e1rta a k\u00f6rnyez\u0151 falvakat, \u00e9s tan\u00edtott."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00e9zus kik\u00fcldi tan\u00edtv\u00e1nyait - Ezek ut\u00e1n mag\u00e1hoz h\u00edvta a tizenkett\u0151t, \u00e9s kik\u00fcldte \u0151ket kettes\u00e9vel. Hatalmat adott nekik a tiszt\u00e1talan lelkek f\u00f6l\u00f6tt,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00e9s meghagyta nekik, hogy semmit se vigyenek az \u00fatra egyetlen v\u00e1ndorboton k\u00edv\u00fcl, se kenyeret, se tariszny\u00e1t, se p\u00e9nzt az \u00f6v\u00fckben;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "saru viszont legyen rajtuk, de ne \u00f6ltsenek magukra k\u00e9t ruh\u00e1t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezt is mondta nekik: &#34;Ha valahol bementek egy h\u00e1zba, ott maradjatok eg\u00e9szen addig, am\u00edg tov\u00e1bb nem mentek onnan."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha egy helyen nem fogadnak be titeket, \u00e9s nem is hallgatnak r\u00e1tok, akkor kimenve onnan, m\u00e9g a port is verj\u00e9tek le l\u00e1batokr\u00f3l, bizonys\u00e1gul ellen\u00fck.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok pedig elindultak, \u00e9s hirdett\u00e9k az embereknek, hogy t\u00e9rjenek meg;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "sok \u00f6rd\u00f6g\u00f6t ki\u0171ztek, sok beteget megkentek olajjal \u00e9s meggy\u00f3gy\u00edtottak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Keresztel\u0151 J\u00e1nos hal\u00e1la - Hallott err\u0151l Her\u00f3des kir\u00e1ly, mert J\u00e9zus neve k\u00f6zismertt\u00e9 v\u00e1lt; \u00e9s azt besz\u00e9lt\u00e9k, hogy Keresztel\u0151 J\u00e1nos t\u00e1madt fel a hal\u00e1lb\u00f3l, \u00e9s az\u00e9rt m\u0171k\u00f6dnek benne a csodatev\u0151 er\u0151k."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00e1sok meg azt mondt\u00e1k, hogy Ill\u00e9s \u0151, ism\u00e9t m\u00e1sok azt besz\u00e9lt\u00e9k, hogy olyan, mint valamelyik pr\u00f3f\u00e9ta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amikor teh\u00e1t Her\u00f3des ezt meghallotta, \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Az a J\u00e1nos t\u00e1madt fel, akit \u00e9n lefejeztettem.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ez a Her\u00f3des fogatta el ugyanis J\u00e1nost, \u00e9s bilincseltette meg a b\u00f6rt\u00f6nben; testv\u00e9r\u00e9nek, F\u00fcl\u00f6p feles\u00e9g\u00e9nek, Her\u00f3di\u00e1snak kedv\u00e9\u00e9rt, mivel feles\u00e9g\u00fcl vette \u0151t,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00e9s erre J\u00e1nos ezt mondta neki: &#34;Nem szabad egy\u00fctt\u00e9lned testv\u00e9red feles\u00e9g\u00e9vel.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Her\u00f3di\u00e1s ez\u00e9rt megharagudott r\u00e1, \u00e9s szerette volna meg\u00f6letni. De nem tehette,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "mert Her\u00f3des f\u00e9lt J\u00e1nost\u00f3l, akir\u0151l tudta, hogy igaz \u00e9s szent ember; ez\u00e9rt v\u00e9delm\u00e9be vette; b\u00e1r hallgatva \u0151t, gyakran zavarba j\u00f6tt, m\u00e9gis sz\u00edvesen hallgatta."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl is elj\u00f6tt a kedvez\u0151 alkalom, amikor Her\u00f3des a sz\u00fclet\u00e9snapj\u00e1n lakom\u00e1t adott f\u0151embereinek, vez\u00e9reinek \u00e9s Galilea el\u0151kel\u0151inek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ekkor mag\u00e1nak Her\u00f3di\u00e1snak a le\u00e1nya ment be t\u00e1ncolni. Megtetszett Her\u00f3desnek \u00e9s a vend\u00e9geknek. A kir\u00e1ly ezt mondta a le\u00e1nynak: &#34;K\u00e9rj t\u0151lem, amit akarsz, \u00e9s megadom neked.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Meg is esk\u00fcd\u00f6tt neki: &#34;B\u00e1rmit k\u00e9rsz, megadom neked, ak\u00e1r orsz\u00e1gom fel\u00e9t is.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A le\u00e1ny kiment, \u00e9s megk\u00e9rdezte anyj\u00e1t\u00f3l: &#34;Mit k\u00e9rjek?&#34; Az pedig ezt v\u00e1laszolta: &#34;Keresztel\u0151 J\u00e1nos fej\u00e9t.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A le\u00e1ny erre sietve bement a kir\u00e1lyhoz, \u00e9s azt mondta: &#34;Szeretn\u00e9m, ha r\u00f6gt\u00f6n ideadn\u00e1d nekem egy t\u00e1lon Keresztel\u0151 J\u00e1nos fej\u00e9t.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "B\u00e1r a kir\u00e1ly erre nagyon szomor\u00fa lett, mert esk\u00fcje \u00e9s a vend\u00e9gek miatt nem akarta \u0151t elutas\u00edtani."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Azonnal el is k\u00fcldte a h\u00f3h\u00e9rt, \u00e9s megparancsolta, hogy hozza el a J\u00e1nos fej\u00e9t."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Az elment, lefejezte J\u00e1nost a b\u00f6rt\u00f6nben, elhozta a fej\u00e9t egy t\u00e1lon, \u00e9s \u00e1tadta a le\u00e1nynak, a le\u00e1ny pedig odaadta anyj\u00e1nak."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Amikor ezt meghallott\u00e1k a tan\u00edtv\u00e1nyai, elj\u00f6ttek, elvitt\u00e9k a holttest\u00e9t, \u00e9s egy s\u00edrboltba helyezt\u00e9k."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00d6tezer ember megvend\u00e9gel\u00e9se - Az apostolok visszat\u00e9rtek J\u00e9zushoz, \u00e9s elbesz\u00e9lt\u00e9k neki mindazt, amit tettek \u00e9s tan\u00edtottak."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u0150 pedig \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;J\u00f6jjetek velem csak ti magatok egy lakatlan helyre, \u00e9s pihenjetek meg egy kiss\u00e9.&#34; Mert olyan sokan voltak, akik oda\u00e9rkeztek, \u00e9s akik elindultak, hogy m\u00e9g enni sem volt idej\u00fck."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Elhaj\u00f3ztak teh\u00e1t egy lakatlan helyre magukban."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De sokan megl\u00e1tt\u00e1k \u00e9s felismert\u00e9k \u0151t, amikor elindultak, ez\u00e9rt minden v\u00e1rosb\u00f3l \u00f6sszefutottak oda, \u00e9s megel\u0151zt\u00e9k \u0151ket."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Amikor J\u00e9zus kisz\u00e1llt, \u00e9s megl\u00e1tta a nagy sokas\u00e1got, megsz\u00e1nta \u0151ket, mert olyanok voltak, mint a p\u00e1sztor n\u00e9lk\u00fcl val\u00f3 juhok, \u00e9s kezdte \u0151ket sok mindenre tan\u00edtani."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "De amikor az id\u0151 m\u00e1r k\u00e9s\u0151re j\u00e1rt, odamentek hozz\u00e1 a tan\u00edtv\u00e1nyai, \u00e9s ezt mondt\u00e1k neki: &#34;Lakatlan hely ez, \u00e9s az id\u0151 m\u00e1r k\u00e9s\u0151re j\u00e1r."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Bocs\u00e1sd el \u0151ket, hogy a k\u00f6rnyez\u0151 telep\u00fcl\u00e9sekre \u00e9s falvakba menve ennival\u00f3t vegyenek maguknak.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u0150 azonban \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: &#34;Ti adjatok nekik enni!&#34; Mire \u0151k ezt mondt\u00e1k neki: &#34;Tal\u00e1n mi menj\u00fcnk el, \u00e9s vegy\u00fcnk k\u00e9tsz\u00e1z d\u00e9n\u00e1r\u00e9rt kenyeret, hogy enni adhassunk nekik?&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "J\u00e9zus azonban megk\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck: &#34;H\u00e1ny kenyeretek van? Menjetek, n\u00e9zz\u00e9tek meg!&#34; Amikor megn\u00e9zt\u00e9k, \u00edgy sz\u00f3ltak: &#34;\u00d6t kenyer\u00fcnk van, meg k\u00e9t halunk.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ekkor megparancsolta nekik, hogy \u00fcltessenek le mindenkit egy-egy csoportba a z\u00f6ld f\u0171re."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Le is \u00fcltek sz\u00e1zas \u00e9s \u00f6tvenes csoportokban."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ekkor J\u00e9zus vette az \u00f6t kenyeret \u00e9s a k\u00e9t halat, feltekintett az \u00e9gre, meg\u00e1ldotta \u00e9s megt\u00f6rte a kenyereket, majd \u00e1tadta a tan\u00edtv\u00e1nyoknak, hogy tegy\u00e9k el\u00e9j\u00fck; \u00e9s a k\u00e9t halat is elosztotta mindny\u00e1juknak."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Miut\u00e1n mind ettek, \u00e9s j\u00f3l is laktak,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00f6sszeszedt\u00e9k a keny\u00e9rdarabokat tizenk\u00e9t tele kos\u00e1rral; \u00e9s azt is, ami a halakb\u00f3l maradt."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Akik pedig ettek a kenyerekb\u0151l, \u00f6tezren voltak, csak f\u00e9rfiak."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "J\u00e9zus a tengeren j\u00e1r - Ekkor J\u00e9zus azonnal arra k\u00e9nyszer\u00edtette tan\u00edtv\u00e1nyait, hogy sz\u00e1lljanak haj\u00f3ba, \u00e9s menjenek \u00e1t el\u0151re a t\u00fals\u00f3 partra B\u00e9tsaida fel\u00e9, am\u00edg \u0151 elbocs\u00e1tja a sokas\u00e1got."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "De miut\u00e1n elb\u00facs\u00fazott t\u0151l\u00fck, felment a hegyre im\u00e1dkozni."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Amikor beesteledett, a haj\u00f3 a tenger k\u00f6zep\u00e9n volt, \u0151 pedig a parton egyed\u00fcl."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Amikor megl\u00e1tta, hogy mennyire k\u00fcszk\u00f6dnek az evez\u00e9ssel, mert ellenszel\u00fck van, a negyedik \u00e9jszakai \u0151rv\u00e1lt\u00e1s idej\u00e9n a tengeren j\u00e1rva k\u00f6zeledett fel\u00e9j\u00fck, \u00e9s el akart menni mellett\u00fck."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Amikor megl\u00e1tt\u00e1k \u0151t, amint a tengeren j\u00e1r, azt hitt\u00e9k, hogy k\u00eds\u00e9rtet, \u00e9s felki\u00e1ltottak."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Mindny\u00e1jan l\u00e1tt\u00e1k ugyanis, \u00e9s megrettentek. \u0150 azonban azonnal megsz\u00f3l\u00edtotta \u0151ket, \u00e9s ezt mondta nekik: &#34;B\u00edzzatok, \u00e9n vagyok, ne f\u00e9ljetek!&#34;"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Ekkor besz\u00e1llt hozz\u00e1juk a haj\u00f3ba, \u00e9s el\u00fclt a sz\u00e9l, \u0151k pedig szerf\u00f6l\u00f6tt csod\u00e1lkoztak magukban."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Nem okultak a kenyerekb\u0151l, mert a sz\u00edv\u00fck m\u00e9g kem\u00e9ny volt."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "J\u00e9zus sok beteget meggy\u00f3gy\u00edt - Ezek ut\u00e1n a t\u00fals\u00f3 partra \u00e1tkelve, Genez\u00e1retbe \u00e9rkeztek \u00e9s kik\u00f6t\u00f6ttek."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Amikor kisz\u00e1lltak a haj\u00f3b\u00f3l, azonnal felismert\u00e9k \u0151t,"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "\u00e9s n\u00e9melyek befutott\u00e1k az eg\u00e9sz k\u00f6rny\u00e9ket; kezdt\u00e9k a betegeket \u00e1gyakon oda hordani, ahol hallom\u00e1suk szerint \u00e9ppen tart\u00f3zkodott."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Ahova csak bement, falvakba, v\u00e1rosokba vagy telep\u00fcl\u00e9sekre, letett\u00e9k a tereken a betegeket, \u00e9s k\u00e9rt\u00e9k \u0151t, hogy legal\u00e1bb a ruh\u00e1ja szeg\u00e9ly\u00e9t \u00e9rinthess\u00e9k; \u00e9s akik csak meg\u00e9rintett\u00e9k, meg is gy\u00f3gyultak."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus tan\u00edt\u00e1sa a tisztas\u00e1gr\u00f3l - K\u00f6r\u00e9je gy\u0171ltek a farizeusok \u00e9s n\u00e9h\u00e1nyan az \u00edr\u00e1stud\u00f3k k\u00f6z\u00fcl, akik Jeruzs\u00e1lemb\u0151l j\u00f6ttek,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00e9s \u00e9szrevett\u00e9k, hogy n\u00e9melyik tan\u00edtv\u00e1nya tiszt\u00e1talan, vagyis mosdatlan k\u00e9zzel \u00e9tkezik."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A farizeusok \u00e9s \u00e1ltal\u00e1ban a zsid\u00f3k ugyanis addig nem esznek, m\u00edg meg nem most\u00e1k a kez\u00fcket egy mar\u00e9knyi v\u00edzzel, mert ragaszkodnak a v\u00e9nek hagyom\u00e1nyaihoz,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00e9s amikor hazamennek a piacr\u00f3l, addig nem esznek, m\u00edg meg nem mosakodtak. Sok egy\u00e9b m\u00e1s is van, amit hagyom\u00e1nyk\u00e9nt \u00e1tvettek \u00e9s \u0151riznek, amilyen p\u00e9ld\u00e1ul a poharak, kors\u00f3k, r\u00e9zed\u00e9nyek \u00e9s fekhelyek megmos\u00e1sa."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Megk\u00e9rdezt\u00e9k teh\u00e1t t\u0151le a farizeusok \u00e9s az \u00edr\u00e1stud\u00f3k: &#34;Mi\u00e9rt nem \u00e9lnek a te tan\u00edtv\u00e1nyaid a v\u00e9nek hagyom\u00e1nyai szerint, \u00e9s mi\u00e9rt \u00e9tkeznek tiszt\u00e1talan k\u00e9zzel?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u0150 pedig ezt v\u00e1laszolta nekik: &#34;Tal\u00e1l\u00f3an pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lt \u00c9zsai\u00e1s r\u00f3latok, ti k\u00e9pmutat\u00f3k, amint meg van \u00edrva: Ez a n\u00e9p csak ajk\u00e1val tisztel engem, de sz\u00edve t\u00e1vol van t\u0151lem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hi\u00e1ba tisztelnek engem, ha olyan tan\u00edt\u00e1sokat tan\u00edtanak, amelyek emberek parancsolatai."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az Isten parancsolat\u00e1t elhagyva az emberek hagyom\u00e1ny\u00e1hoz ragaszkodtok.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezt is mondta nekik: &#34;Sz\u00e9pen f\u00e9lreteszitek az Isten parancsolat\u00e1t az\u00e9rt, hogy a hely\u00e9be \u00e1ll\u00edthass\u00e1tok a magatok hagyom\u00e1nyait."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert M\u00f3zes ezt mondta: Tiszteld ap\u00e1dat \u00e9s any\u00e1dat, \u00e9s aki gyal\u00e1zza apj\u00e1t vagy anyj\u00e1t, hal\u00e1llal b\u0171nh\u0151dj\u00e9k."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ti pedig azt mondj\u00e1tok: Ha ezt mondja valaki apj\u00e1nak vagy anyj\u00e1nak: korb\u00e1n, vagyis \u00e1ldozati aj\u00e1nd\u00e9k az, amivel megseg\u00edthetn\u00e9lek,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "akkor m\u00e1r nem engeditek, hogy b\u00e1rmit tegyen is apj\u00e1\u00e9rt vagy anyj\u00e1\u00e9rt;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy \u00e9rv\u00e9nytelenn\u00e9 teszitek az Isten ig\u00e9j\u00e9t hagyom\u00e1nyotokkal, amelyet tov\u00e1bbadtatok; de sok m\u00e1s ehhez hasonl\u00f3t is tesztek.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ism\u00e9t odah\u00edvta a sokas\u00e1got \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Hallgassatok r\u00e1m mindny\u00e1jan, \u00e9s \u00e9rts\u00e9tek meg:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nincs semmi, ami k\u00edv\u00fclr\u0151l jutva az emberbe tiszt\u00e1talann\u00e1 tehetn\u00e9 \u0151t; hanem ami kij\u00f6n az emberb\u0151l, az teszi tiszt\u00e1talann\u00e1.&#34; ("
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "&#34;Ha valakinek van f\u00fcle a hall\u00e1sra, hallja!&#34;)"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amikor azut\u00e1n a sokas\u00e1got elhagyva bement a h\u00e1zba, megk\u00e9rdezt\u00e9k tan\u00edtv\u00e1nyai a p\u00e9ld\u00e1zatr\u00f3l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u0150 pedig \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Ti is ennyire \u00e9rtetlenek vagytok? Nem \u00e9rtitek, hogy ami k\u00edv\u00fclr\u0151l megy be az emberbe, az nem teheti tiszt\u00e1talann\u00e1,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "mert nem a sz\u00edv\u00e9be megy, hanem a gyomr\u00e1ba, \u00e9s az \u00e1rny\u00e9ksz\u00e9kbe ker\u00fcl?&#34; J\u00e9zus ezzel tiszt\u00e1nak nyilv\u00e1n\u00edtott minden \u00e9telt,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "de hozz\u00e1tette: &#34;Ami az emberb\u0151l el\u0151j\u00f6n, az teszi tiszt\u00e1talann\u00e1."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert bel\u00fclr\u0151l, az ember sz\u00edv\u00e9b\u0151l j\u00f6nnek el\u0151 a gonosz gondolatok, par\u00e1znas\u00e1gok, lop\u00e1sok, gyilkoss\u00e1gok,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9sek, kapzsis\u00e1gok, gonoszs\u00e1gok; valamint csal\u00e1s, kicsapong\u00e1s, irigys\u00e9g, istenk\u00e1roml\u00e1s, g\u0151g, esztelens\u00e9g."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ezek a gonoszs\u00e1gok mind bel\u00fclr\u0151l j\u00f6nnek; s ezek teszik tiszt\u00e1talann\u00e1 az embert.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A pog\u00e1ny asszony hite - Onnan elindulva elment T\u00edrusz vid\u00e9k\u00e9re. Bement egy h\u00e1zba, \u00e9s azt akarta, hogy senki ne tudja meg ottl\u00e9t\u00e9t. De nem maradhatott titokban,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "mert azonnal tudom\u00e1st szerzett r\u00f3la egy asszony, akinek a le\u00e1ny\u00e1ban tiszt\u00e1talan l\u00e9lek volt, \u00e9s miut\u00e1n elj\u00f6tt hozz\u00e1, a l\u00e1bai el\u00e9 borult."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ez az asszony g\u00f6r\u00f6g volt, szirof\u00f6n\u00edciai sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00fa, m\u00e9gis azt k\u00e9rte, hogy \u0171zze ki az \u00f6rd\u00f6g\u00f6t a le\u00e1ny\u00e1b\u00f3l."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy sz\u00f3lt az asszonyhoz: &#34;Hadd lakjanak j\u00f3l el\u0151sz\u00f6r a gyermekek, mert nem j\u00f3 elvenni a gyermekek kenyer\u00e9t, \u00e9s odadobni a kuty\u00e1knak.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Az pedig ezt v\u00e1laszolta neki: &#34;\u00dagy van, Uram, de a kuty\u00e1k is esznek az asztal alatt a gyermekek morzs\u00e1ib\u00f3l.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Erre \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Ez\u00e9rt a sz\u00f3\u00e9rt mondom: menj el, le\u00e1nyodb\u00f3l kiment az \u00f6rd\u00f6g.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Amikor azut\u00e1n haza\u00e9rt az asszony, l\u00e1tta, hogy a gyermek az \u00e1gyon fekszik, \u00e9s az \u00f6rd\u00f6g m\u00e1r kiment bel\u0151le."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A s\u00fcketn\u00e9ma meggy\u00f3gy\u00edt\u00e1sa - J\u00e9zus ism\u00e9t elhagyta T\u00edrusz hat\u00e1r\u00e1t, \u00e9s Szid\u00f3non \u00e1t a Galileai-tenger mell\u00e9 ment a T\u00edzv\u00e1ros hat\u00e1rain kereszt\u00fcl."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ekkor egy dadog\u00f3 s\u00fcketet vittek hozz\u00e1, \u00e9s k\u00e9rt\u00e9k, hogy tegye r\u00e1 a kez\u00e9t."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "J\u00e9zus f\u00e9lrevonta \u0151t egymag\u00e1ban a sokas\u00e1gb\u00f3l, ujj\u00e1t a s\u00fcket f\u00fcl\u00e9be dugta, majd ujj\u00e1ra k\u00f6pve meg\u00e9rintette a nyelv\u00e9t;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "azut\u00e1n az \u00e9gre tekintve foh\u00e1szkodott, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Effata, azaz: ny\u00edlj meg!&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c9s megny\u00edlt a f\u00fcle, nyelv\u00e9nek bilincse is azonnal megold\u00f3dott, \u00fagyhogy hib\u00e1tlanul besz\u00e9lt."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "J\u00e9zus meghagyta nekik, hogy ezt senkinek se mondj\u00e1k el; de min\u00e9l ink\u00e1bb tiltotta, ann\u00e1l ink\u00e1bb h\u00edresztelt\u00e9k, \u00e9s"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "szerf\u00f6l\u00f6tt \u00e1lm\u00e9lkodtak, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: &#34;Mindent helyesen cselekedett: a s\u00fcketeket is hall\u00f3v\u00e1 teszi, a n\u00e9m\u00e1kat is besz\u00e9l\u0151v\u00e9.&#34;"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00e9gyezer ember megvend\u00e9gel\u00e9se - Azokban a napokban, amikor ism\u00e9t igen nagy volt a sokas\u00e1g \u00e9s nem volt mit enni\u00fck, mag\u00e1hoz h\u00edvta tan\u00edtv\u00e1nyait, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Sz\u00e1nakozom a sokas\u00e1gon, mert m\u00e1r h\u00e1rom napja vannak velem, \u00e9s nincs mit enni\u00fck;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "ha pedig \u00e9hesen bocs\u00e1tom \u0151ket haza, kid\u0151lnek az \u00faton, mert n\u00e9melyik\u00fck messzir\u0151l j\u00f6tt.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tan\u00edtv\u00e1nyai \u00edgy feleltek: &#34;Mib\u0151l tudn\u00e1 valaki ezeket keny\u00e9rrel j\u00f3llakatni itt a puszt\u00e1ban?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Megk\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck: &#34;H\u00e1ny kenyeretek van?&#34; \u0150k ezt v\u00e1laszolt\u00e1k: &#34;H\u00e9t.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ekkor megparancsolta a sokas\u00e1gnak, hogy telepedj\u00e9k le a f\u00f6ldre, azut\u00e1n vette a h\u00e9t kenyeret, h\u00e1l\u00e1t adott, megt\u00f6rte, \u00e9s tan\u00edtv\u00e1nyainak adta, hogy tegy\u00e9k el\u00e9j\u00fck. \u0150k pedig a sokas\u00e1g el\u00e9 tett\u00e9k."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Volt n\u00e9h\u00e1ny kis haluk is, \u00e9s miut\u00e1n \u00e1ld\u00e1st mondott, sz\u00f3lt, hogy ezeket is tegy\u00e9k el\u00e9j\u00fck."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ettek \u00e9s j\u00f3llaktak, azut\u00e1n \u00f6sszeszedt\u00e9k a marad\u00e9k darabokat h\u00e9t kos\u00e1rral,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "pedig mintegy n\u00e9gyezren voltak. Ezek ut\u00e1n elbocs\u00e1totta \u0151ket,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00e9s azonnal haj\u00f3ba sz\u00e1llva tan\u00edtv\u00e1nyaival egy\u00fctt elment Dalmanuta vid\u00e9k\u00e9re."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A farizeusok jelt k\u00edv\u00e1nnak - Kimentek hozz\u00e1 a farizeusok, \u00e9s vitatkozni kezdtek vele: mennyei jelt k\u00f6veteltek t\u0151le, k\u00eds\u00e9rtve \u0151t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00e9zus lelke m\u00e9ly\u00e9r\u0151l fels\u00f3hajtva \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Mi\u00e9rt k\u00edv\u00e1n jelt ez a nemzed\u00e9k? Bizony, mondom n\u00e9ktek, nem adatik jel ennek a nemzed\u00e9knek.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezzel otthagyta \u0151ket, \u00e9s ism\u00e9t haj\u00f3ba sz\u00e1llva elment a t\u00fals\u00f3 partra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De elfelejtettek kenyeret vinni, \u00e9s mind\u00f6ssze egy keny\u00e9r volt vel\u00fck a haj\u00f3ban."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00e9zus figyelmeztette \u0151ket, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Vigy\u00e1zzatok, \u00f3vakodjatok a farizeusok kov\u00e1sz\u00e1t\u00f3l \u00e9s a Her\u00f3des kov\u00e1sz\u00e1t\u00f3l!&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Erre tanakodni kezdtek arr\u00f3l, hogy nincs kenyer\u00fck."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amikor ezt J\u00e9zus \u00e9szrevette, \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Mit tanakodtok azon, hogy nincs kenyeretek? H\u00e1t m\u00e9g mindig nem veszitek \u00e9szre, \u00e9s nem \u00e9rtitek? M\u00e9g mindig olyan kem\u00e9nysz\u00edv\u0171ek vagytok?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Van szemetek, \u00e9s m\u00e9gsem l\u00e1ttok, f\u00fcletek is van, \u00e9s m\u00e9gsem hallotok? Nem is eml\u00e9keztek?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Amikor az \u00f6t kenyeret megt\u00f6rtem az \u00f6tezernek, h\u00e1ny kosarat szedtetek tele keny\u00e9rdarabokkal?&#34; \u00cdgy feleltek: &#34;Tizenkett\u0151t.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "&#34;\u00c9s amikor a h\u00e9t kenyeret t\u00f6rtem meg a n\u00e9gyezernek, h\u00e1ny kosarat szedtetek tele keny\u00e9rdarabokkal?&#34; Ezt mondt\u00e1k: &#34;Hetet.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Erre J\u00e9zus \u00fajra megk\u00e9rdezte: &#34;M\u00e9g mindig nem \u00e9rtitek?&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A b\u00e9tsaidai vak meggy\u00f3gy\u00edt\u00e1sa - Amikor B\u00e9tsaid\u00e1ba \u00e9rkeztek, egy vakot vittek hozz\u00e1, \u00e9s k\u00e9rt\u00e9k, hogy \u00e9rintse meg."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u0150 pedig a vakot k\u00e9zen fogva kivezette a falub\u00f3l, azut\u00e1n szem\u00e9re k\u00f6pve r\u00e1tette kez\u00e9t, \u00e9s megk\u00e9rdezte: &#34;L\u00e1tsz-e valamit?&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az feln\u00e9zett, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;\u00dagy l\u00e1tom az embereket, mintha f\u00e1kat l\u00e1tn\u00e9k, amint j\u00e1rk\u00e1lnak.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Azt\u00e1n J\u00e9zus ism\u00e9t r\u00e1tette a kez\u00e9t a szem\u00e9re, \u0151 pedig k\u00f6r\u00fcln\u00e9zett, \u00e9s meggy\u00f3gyult, tiszt\u00e1n l\u00e1tott mindent."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J\u00e9zus ekkor hazak\u00fcldte \u0151t, \u00e9s azt mondta: &#34;M\u00e9g a faluba se menj be!&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "P\u00e9ter vall\u00e1st\u00e9tele - J\u00e9zus pedig elindult tan\u00edtv\u00e1nyaival egy\u00fctt C\u00e9z\u00e1rea Filippi falvaiba. \u00datk\u00f6zben megk\u00e9rdezte tan\u00edtv\u00e1nyait\u00f3l: &#34;Kinek mondanak engem az emberek?&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u0150k \u00edgy feleltek: &#34;Keresztel\u0151 J\u00e1nosnak, m\u00e1sok Ill\u00e9snek, ism\u00e9t m\u00e1sok pedig egynek a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k k\u00f6z\u00fcl.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "J\u00e9zus tov\u00e1bb k\u00e9rdezte \u0151ket: &#34;H\u00e1t ti kinek mondotok engem?&#34; P\u00e9ter \u00edgy v\u00e1laszolt neki: &#34;Te vagy a Krisztus.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "J\u00e9zus ekkor r\u00e1juk parancsolt, hogy senkinek ne besz\u00e9ljenek \u0151r\u00f3la."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "J\u00e9zus el\u0151sz\u00f6r sz\u00f3l ny\u00edltan hal\u00e1l\u00e1r\u00f3l \u00e9s felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1r\u00f3l - \u00c9s tan\u00edtani kezdte \u0151ket arra, hogy az Emberfi\u00e1nak sokat kell szenvednie, \u00e9s el kell vettetnie a v\u00e9nekt\u0151l, a f\u0151papokt\u00f3l \u00e9s az \u00edr\u00e1stud\u00f3kt\u00f3l, \u00e9s meg kell \u00f6letnie, de harmadnapon fel kell t\u00e1madnia."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "J\u00e9zus ny\u00edltan besz\u00e9lt err\u0151l a dologr\u00f3l. P\u00e9ter ekkor mag\u00e1hoz vonva \u0151t meg akarta dorg\u00e1lni;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u0151 azonban megfordulva tan\u00edtv\u00e1nyaira tekintett, megdorg\u00e1lta P\u00e9tert, \u00e9s ezt mondta: &#34;T\u00e1vozz t\u0151lem, S\u00e1t\u00e1n, mert nem az Isten szerint gondolkozol, hanem az emberek szerint.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00e9zus k\u00f6vet\u00e9se - Ekkor mag\u00e1hoz h\u00edvta a sokas\u00e1got tan\u00edtv\u00e1nyaival egy\u00fctt, \u00e9s ezt mondta nekik: &#34;Ha valaki \u00e9nut\u00e1nam akar j\u00f6nni, tagadja meg mag\u00e1t, vegye fel a keresztj\u00e9t, \u00e9s k\u00f6vessen engem."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Mert aki meg akarja menteni az \u00e9let\u00e9t, az elveszti, aki pedig elveszti az \u00e9let\u00e9t \u00e9n\u00e9rtem \u00e9s az evang\u00e9lium\u00e9rt, megmenti azt."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Mit haszn\u00e1l ugyanis az embernek, ha az eg\u00e9sz vil\u00e1got megnyeri, lelk\u00e9ben pedig k\u00e1rt vall?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mert mit adhat az ember v\u00e1lts\u00e1gd\u00edjul lelk\u00e9\u00e9rt?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Mert ha valaki sz\u00e9gyell engem \u00e9s az \u00e9n besz\u00e9deimet e par\u00e1zna \u00e9s b\u0171n\u00f6s nemzed\u00e9k el\u0151tt, azt az Emberfia is sz\u00e9gyellni fogja, amikor elj\u00f6n Atyja dics\u0151s\u00e9g\u00e9ben a szent angyalokkal.&#34;"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Bizony, mondom n\u00e9ktek, hogy vannak az itt \u00e1ll\u00f3k k\u00f6z\u00f6tt n\u00e9melyek, akik nem \u00edzlelik meg a hal\u00e1lt addig, am\u00edg meg nem l\u00e1tj\u00e1k, hogy az Isten orsz\u00e1ga elj\u00f6tt hatalommal.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00e9zus megdics\u0151\u00fcl\u00e9se - Hat nap m\u00falva J\u00e9zus maga mell\u00e9 vette P\u00e9tert, Jakabot \u00e9s J\u00e1nost, felvitte csak \u0151ket k\u00fcl\u00f6n egy magas hegyre, \u00e9s szem\u00fck l\u00e1tt\u00e1ra elv\u00e1ltozott."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ruh\u00e1ja olyan t\u00fcnd\u00f6kl\u0151 feh\u00e9rr\u00e9 lett, amilyenre nem tud ruhafest\u0151 feh\u00e9r\u00edteni a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s megjelent nekik Ill\u00e9s M\u00f3zessel egy\u00fctt, \u00e9s besz\u00e9lgettek J\u00e9zussal."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e9ter megsz\u00f3lalt, \u00e9s ezt mondta J\u00e9zusnak: &#34;Mester, j\u00f3 nek\u00fcnk itt lenn\u00fcnk, k\u00e9sz\u00edts\u00fcnk ez\u00e9rt h\u00e1rom s\u00e1trat: egyet neked, egyet M\u00f3zesnek \u00e9s egyet Ill\u00e9snek.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert nem tudta, mit mondjon, ugyanis annyira megrettentek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De felh\u0151 t\u00e1madt, amely be\u00e1rny\u00e9kolta \u0151ket, \u00e9s hang hallatszott a felh\u0151b\u0151l: &#34;Ez az \u00e9n szeretett Fiam, re\u00e1 hallgassatok!&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s hirtelen, amint k\u00f6r\u00fcln\u00e9ztek, m\u00e1r senki m\u00e1st nem l\u00e1ttak maguk mellett, csak J\u00e9zust egyed\u00fcl."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amikor j\u00f6ttek lefel\u00e9 a hegyr\u0151l, meghagyta nekik, hogy senkinek el ne mondj\u00e1k, amit l\u00e1ttak, hanem csak akkor, amikor az Emberfia m\u00e1r felt\u00e1madt a halottak k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Meg is jegyezt\u00e9k j\u00f3l ezt az ig\u00e9t, de tanakodtak maguk k\u00f6z\u00f6tt: mit jelent felt\u00e1madni a halottak k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez\u00e9rt megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le: &#34;Mi\u00e9rt mondj\u00e1k az \u00edr\u00e1stud\u00f3k, hogy el\u0151bb Ill\u00e9snek kell elj\u00f6nnie?&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u0150 pedig \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Ill\u00e9s val\u00f3ban el\u0151bb j\u00f6n el \u00e9s helyre\u00e1ll\u00edt mindent. Akkor viszont mi\u00e9rt van meg\u00edrva az Emberfi\u00e1r\u00f3l, hogy sok szenved\u00e9sben \u00e9s megvet\u00e9sben lesz r\u00e9sze?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De mondom nektek, hogy Ill\u00e9s m\u00e1r el is j\u00f6tt, \u00e9s azt tett\u00e9k vele, amit csak akartak, ahogyan meg van \u00edrva r\u00f3la.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A n\u00e9ma l\u00e9lek ki\u0171z\u00e9se - Amikor a tan\u00edtv\u00e1nyok k\u00f6zel\u00e9be \u00e9rtek, nagy sokas\u00e1got l\u00e1ttak k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00fck, \u00edr\u00e1stud\u00f3kat is, akik vitatkoztak vel\u00fck."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amint megl\u00e1tt\u00e1k J\u00e9zust, az eg\u00e9sz sokas\u00e1g nyomban megd\u00f6bbent, \u00e9s el\u00e9je futva k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte \u0151t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u0150 pedig megk\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck: &#34;Mir\u0151l vitatkoztok vel\u00fck?&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A sokas\u00e1gb\u00f3l \u00edgy felelt neki valaki: &#34;Mester, elhoztam hozz\u00e1d a fiamat, akiben n\u00e9ma l\u00e9lek van;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00e9s amikor ez megragadja, \u00fagy leteperi \u0151t, hogy tajt\u00e9kzik, fog\u00e1t csikorgatja, \u00e9s megmerevedik. Sz\u00f3ltam tan\u00edtv\u00e1nyaidnak, hogy \u0171zz\u00e9k ki, de nem tudt\u00e1k.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: &#34;\u00d3, hitetlen nemzed\u00e9k, meddig leszek m\u00e9g veletek? Meddig szenvedlek m\u00e9g titeket? Hozz\u00e1tok \u0151t el\u00e9m!&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Odavitt\u00e9k hozz\u00e1, \u00e9s amikor megl\u00e1tta \u0151t a l\u00e9lek, azonnal megr\u00e1zta a fi\u00fat, \u00fagyhogy az a f\u00f6ldre esve fetrengett \u00e9s tajt\u00e9kzott."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00e9zus megk\u00e9rdezte a fi\u00fa apj\u00e1t\u00f3l: &#34;Mennyi ideje, hogy \u0151 \u00edgy van?&#34; Mire \u0151 ezt v\u00e1laszolta: &#34;Gyermekkora \u00f3ta."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sokszor vetette t\u0171zbe is, meg v\u00edzbe is, hogy elpuszt\u00edtsa, de ha valamit lehet tenned, sz\u00e1nj meg minket, \u00e9s seg\u00edts rajtunk!&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00e9zus ezt mondta neki: &#34;Ha lehet valamit tennem? - Minden lehets\u00e9ges annak, aki hisz.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Erre azonnal felki\u00e1ltott a gyermek apja, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Hiszek, seg\u00edts a hitetlens\u00e9gemen!&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Amikor megl\u00e1tta J\u00e9zus, hogy \u00f6sszefut a sokas\u00e1g, r\u00e1parancsolt a tiszt\u00e1talan l\u00e9lekre ezt mondva neki: &#34;Te n\u00e9ma \u00e9s s\u00fcket l\u00e9lek, megparancsolom neked: menj ki bel\u0151le, \u00e9s ne menj bele t\u00f6bb\u00e9!&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Erre az felki\u00e1ltott, er\u0151sen megr\u00e1zta \u0151t, \u00e9s kiment bel\u0151le. A gyermek olyan lett, mint a halott, \u00fagyhogy sokan azt mondt\u00e1k: v\u00e9ge van."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "J\u00e9zus azonban kez\u00e9t megragadva mag\u00e1hoz t\u00e9r\u00edtette, \u00e9s az felkelt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Amikor azut\u00e1n J\u00e9zus bement egy h\u00e1zba, tan\u00edtv\u00e1nyai megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le maguk k\u00f6z\u00f6tt: &#34;Mi mi\u00e9rt nem tudtuk ki\u0171zni?&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u0150 pedig ezt mondta nekik: &#34;Ez a fajta semmivel sem \u0171zhet\u0151 ki, csak im\u00e1ds\u00e1ggal.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "J\u00e9zus m\u00e1sodszor sz\u00f3l hal\u00e1l\u00e1r\u00f3l \u00e9s felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1r\u00f3l - Onnan elindulva kereszt\u00fclmentek Galile\u00e1n, de nem akarta, hogy felismerje \u0151t valaki,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "mert tan\u00edtani akarta tan\u00edtv\u00e1nyait. Arr\u00f3l besz\u00e9lt nekik, hogy az Emberfia emberek kez\u00e9be adatik, meg\u00f6lik, de miut\u00e1n meg\u00f6lt\u00e9k, h\u00e1rom nap m\u00falva felt\u00e1mad."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u0150k nem \u00e9rtett\u00e9k ezt a besz\u00e9det, de f\u00e9ltek \u0151t megk\u00e9rdezni."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A kisgyermek p\u00e9ld\u00e1ja - Meg\u00e9rkeztek Kapernaumba, \u00e9s amikor m\u00e1r otthon volt, megk\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck: &#34;Mir\u0151l vitatkoztatok \u00fatk\u00f6zben?&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u0150k azonban hallgattak, mert arr\u00f3l vitatkoztak az \u00faton egym\u00e1ssal, hogy ki a legnagyobb?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "J\u00e9zus ekkor le\u00fclt, odah\u00edvta a tizenkett\u0151t, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Ha valaki els\u0151 akar lenni, legyen mindenki k\u00f6z\u00f6tt az utols\u00f3 \u00e9s mindenki szolg\u00e1ja.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c9s k\u00e9zenfogva egy kisgyermeket k\u00f6z\u00e9j\u00fck \u00e1ll\u00edtotta, \u00e1t\u00f6lelte, majd ezt mondta nekik:"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "&#34;Aki az ilyen kisgyermekek k\u00f6z\u00fcl egyet is befogad az \u00e9n nevem\u00e9rt, az engem fogad be; \u00e9s aki engem befogad, az nem engem fogad be, hanem azt, aki engem elk\u00fcld\u00f6tt.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Az ismeretlen \u00f6rd\u00f6g\u0171z\u0151 - J\u00e1nos ezt mondta neki: &#34;Mester, l\u00e1ttunk valakit, aki a te nevedben \u0171z ki \u00f6rd\u00f6g\u00f6ket, \u00e9s eltiltottuk, mert nem k\u00f6vetett minket.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "J\u00e9zus azonban ezt mondta: &#34;Ne tilts\u00e1tok el, mert nincsen senki, aki csod\u00e1t tesz az \u00e9n nevemben, \u00e9s ugyanakkor gyal\u00e1zni tudna engem,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "mert aki nincs ellen\u00fcnk, az mellett\u00fcnk van."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Aki inni ad nektek egy poh\u00e1r vizet az \u00e9n nevemben, mivel a Krisztus\u00e9i vagytok, bizony, mondom n\u00e9ktek, hogy el nem marad a jutalma.&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00d3v\u00e1s a megbotr\u00e1nkoztat\u00e1st\u00f3l - &#34;Aki pedig ak\u00e1r csak egyet is megbotr\u00e1nkoztat e kicsinyek k\u00f6z\u00fcl, akik hisznek bennem, jobb annak, ha malomk\u00f6vet k\u00f6tnek a nyak\u00e1ba, \u00e9s a tengerbe dobj\u00e1k.&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "&#34;Ha megbotr\u00e1nkoztat t\u00e9ged az egyik kezed, v\u00e1gd le, mert jobb, ha csonk\u00e1n m\u00e9gy be az \u00e9letre, mint ha k\u00e9t k\u00e9zzel m\u00e9gy a gyehenn\u00e1ra, az olthatatlan t\u0171zre,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "(ahol f\u00e9rg\u00fck nem pusztul el, \u00e9s a t\u0171z nem alszik el.)"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00c9s ha az egyik l\u00e1bad botr\u00e1nkoztat meg t\u00e9ged, v\u00e1gd le; mert jobb, ha s\u00e1nt\u00e1n m\u00e9gy be az \u00e9letre, mintha k\u00e9t l\u00e1bbal vetnek a gyehenn\u00e1ra,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "(ahol f\u00e9rg\u00fck nem pusztul el \u00e9s a t\u0171z nem alszik el.)"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00c9s ha az egyik szemed botr\u00e1nkoztat meg t\u00e9ged, v\u00e1jd ki, mert jobb, ha f\u00e9l szemmel m\u00e9gy be az Isten orsz\u00e1g\u00e1ba, mint ha k\u00e9t szemmel vetnek a gyehenn\u00e1ra,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "ahol f\u00e9rg\u00fck nem pusztul el \u00e9s a t\u0171z nem alszik el.&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Az \u00edzetlenn\u00e9 v\u00e1lt s\u00f3 - &#34;Mert t\u0171zzel s\u00f3zatik meg mindenki."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "J\u00f3 a s\u00f3, de ha a s\u00f3 \u00edzetlenn\u00e9 v\u00e1lik, hogyan adj\u00e1tok vissza az \u00edz\u00e9t? Legyen bennetek s\u00f3, \u00e9s b\u00e9kess\u00e9gben \u00e9ljetek egym\u00e1ssal.&#34;"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00e9rd\u00e9s a h\u00e1zass\u00e1gi elv\u00e1l\u00e1sr\u00f3l - J\u00e9zus onnan elindulva elment J\u00fadea hat\u00e1r\u00e1ba \u00e9s Jord\u00e1non t\u00falra; \u00fajra sokas\u00e1g gy\u00fclekezett hozz\u00e1, \u0151 pedig szok\u00e1sa szerint ism\u00e9t tan\u00edtotta \u0151ket."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Farizeusok is mentek hozz\u00e1, \u00e9s megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le, hogy szabad-e a f\u00e9rfinak elbocs\u00e1tania a feles\u00e9g\u00e9t: ezzel k\u00eds\u00e9rtett\u00e9k J\u00e9zust."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0150 azonban visszak\u00e9rdezett: &#34;Mit parancsolt nektek M\u00f3zes?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azok ezt mondt\u00e1k: &#34;M\u00f3zes megengedte a v\u00e1l\u00f3lev\u00e9l \u00edr\u00e1s\u00e1t \u00e9s az elbocs\u00e1t\u00e1st.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00e9zus erre \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Sz\u00edvetek kem\u00e9nys\u00e9ge miatt \u00edrta nektek M\u00f3zes ezt a parancsolatot,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "mert a teremt\u00e9s kezdete \u00f3ta az embert f\u00e9rfiv\u00e1 \u00e9s n\u0151v\u00e9 teremtette az Isten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ez\u00e9rt elhagyja az ember apj\u00e1t \u00e9s anyj\u00e1t,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00e9s lesznek ketten egy testt\u00e9, \u00fagyhogy \u0151k t\u00f6bb\u00e9 m\u00e1r nem k\u00e9t test, hanem egy."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amit teh\u00e1t az Isten egybek\u00f6t\u00f6tt, ember el ne v\u00e1lassza.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Otthon ism\u00e9t megk\u00e9rdezt\u00e9k \u0151t err\u0151l a tan\u00edtv\u00e1nyai."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0150 ezt mondta nekik: &#34;Aki elbocs\u00e1tja feles\u00e9g\u00e9t, \u00e9s m\u00e1st vesz el feles\u00e9g\u00fcl, h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9st k\u00f6vet el ellene;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00e9s ha az asszony bocs\u00e1tja el f\u00e9rj\u00e9t, \u00e9s m\u00e1shoz megy f\u00e9rjhez, szint\u00e9n h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9st k\u00f6vet el.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00e9zus meg\u00e1ldja a gyermekeket - Ekkor kisgyermekeket vittek hozz\u00e1, hogy meg\u00e9rintse \u0151ket, a tan\u00edtv\u00e1nyok azonban r\u00e1juk sz\u00f3ltak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amikor ezt J\u00e9zus \u00e9szrevette, megharagudott, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Engedj\u00e9tek hozz\u00e1m j\u00f6nni a kisgyermekeket, \u00e9s ne tilts\u00e1tok el t\u0151lem \u0151ket, mert ilyenek\u00e9 az Isten orsz\u00e1ga."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bizony, mondom n\u00e9ktek: aki nem \u00fagy fogadja az Isten orsz\u00e1g\u00e1t, mint egy kisgyermek, semmik\u00e9ppen sem megy be abba.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ekkor \u00e1t\u00f6lelte \u00e9s kez\u00e9t r\u00e1juk t\u00e9ve meg\u00e1ldotta \u0151ket."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A gazdag ifj\u00fa - Amikor \u00fatnak indult, odafutott hozz\u00e1 egy ember, \u00e9s t\u00e9rdre borulva el\u0151tte, azt k\u00e9rdezte t\u0151le: &#34;J\u00f3 Mester, mit tegyek, hogy elnyerjem az \u00f6r\u00f6k \u00e9letet?&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Mi\u00e9rt mondasz engem j\u00f3nak? Senki sem j\u00f3 az egy Istenen k\u00edv\u00fcl."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tudod a parancsolatokat: Ne \u00f6lj, ne par\u00e1zn\u00e1lkodj, ne lopj, ne tan\u00faskodj hamisan, ne k\u00e1ros\u00edts meg senkit, tiszteld ap\u00e1dat \u00e9s any\u00e1dat.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az pedig ezt mondta neki: &#34;Mester, mindezeket megtartottam ifj\u00fas\u00e1gomt\u00f3l fogva.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00e9zus miut\u00e1n r\u00e1tekintett, megkedvelte, \u00e9s ezt mondta neki: &#34;Egy valami hi\u00e1nyzik m\u00e9g bel\u0151led: menj, add el, amid van, \u00e9s oszd sz\u00e9t a szeg\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt, akkor kincsed lesz a mennyben; azut\u00e1n j\u00f6jj, \u00e9s k\u00f6vess engem.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A v\u00e1lasz miatt elborult az ember arca, \u00e9s szomor\u00faan t\u00e1vozott, mert nagy vagyona volt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00e9zus ekkor k\u00f6r\u00fcln\u00e9zett, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt tan\u00edtv\u00e1nyaihoz: &#34;Milyen nehezen mennek be Isten orsz\u00e1g\u00e1ba a gazdagok!&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok megd\u00f6bbentek szavain, J\u00e9zus azonban ism\u00e9t megsz\u00f3lalt, \u00e9s ezt mondta nekik: &#34;Gyermekeim, milyen neh\u00e9z az Isten orsz\u00e1g\u00e1ba bejutni!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "K\u00f6nnyebb a tev\u00e9nek a t\u0171 fok\u00e1n \u00e1tmenni, mint gazdagnak az Isten orsz\u00e1g\u00e1ba bejutni.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u0150k m\u00e9g jobban megr\u00f6k\u00f6ny\u00f6dtek, \u00e9s ezt k\u00e9rdezgett\u00e9k egym\u00e1s k\u00f6zt: &#34;Akkor ki \u00fcdv\u00f6z\u00fclhet?&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "J\u00e9zus r\u00e1juk tekintett, \u00e9s ezt mondta: &#34;Az embereknek lehetetlen, de az Istennek nem, mert az Istennek minden lehets\u00e9ges.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok jutalma - P\u00e9ter megsz\u00f3lalt, \u00e9s ezt mondta neki: &#34;\u00cdme, mi elhagytunk mindent, \u00e9s k\u00f6vet\u0151id lett\u00fcnk.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Bizony, mondom n\u00e9ktek: senki sincs, aki elhagyta h\u00e1z\u00e1t vagy testv\u00e9reit, anyj\u00e1t vagy apj\u00e1t, gyermekeit vagy sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldjeit \u00e9n\u00e9rtem \u00e9s az evang\u00e9lium\u00e9rt,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00e9s ne kapna sz\u00e1zannyit: most ebben a vil\u00e1gban h\u00e1zakat \u00e9s testv\u00e9reket, any\u00e1t, gyermeket, \u00e9s sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldeket \u00fcld\u00f6ztet\u00e9sekkel egy\u00fctt, a j\u00f6vend\u0151 vil\u00e1gban pedig \u00f6r\u00f6k \u00e9letet."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ellenben sok els\u0151b\u0151l lesz utols\u00f3, \u00e9s sok utols\u00f3b\u00f3l lesz els\u0151.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "J\u00e9zus harmadszor sz\u00f3l hal\u00e1l\u00e1r\u00f3l \u00e9s felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1r\u00f3l - Mikor pedig felfel\u00e9 mentek a Jeruzs\u00e1lembe vezet\u0151 \u00faton, J\u00e9zus el\u0151tt\u00fck haladt. Akik vele voltak, \u00e1lm\u00e9lkodtak; akik pedig m\u00e9gis k\u00f6vett\u00e9k, f\u00e9ltek. Ekkor \u00fajra maga mell\u00e9 vette a tizenkett\u0151t, \u00e9s besz\u00e9lni kezdett nekik arr\u00f3l, ami vele t\u00f6rt\u00e9nni fog:"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "&#34;\u00cdme, felmegy\u00fcnk Jeruzs\u00e1lembe, \u00e9s az Emberfia \u00e1tadatik a f\u0151papoknak \u00e9s az \u00edr\u00e1stud\u00f3knak, hal\u00e1lra \u00edt\u00e9lik, \u00e9s \u00e1tadj\u00e1k a pog\u00e1nyoknak,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "kig\u00fanyolj\u00e1k \u00e9s lek\u00f6pik, megkorb\u00e1csolj\u00e1k \u00e9s meg\u00f6lik, de h\u00e1rom nap m\u00falva felt\u00e1mad.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Zebedeus fiainak k\u00e9r\u00e9se - Ekkor hozz\u00e1l\u00e9pett Jakab \u00e9s J\u00e1nos, a Zebedeus k\u00e9t fia, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3ltak hozz\u00e1: &#34;Mester, szeretn\u00e9nk, ha megtenn\u00e9d nek\u00fcnk, amit k\u00e9r\u00fcnk.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "J\u00e9zus megk\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck: &#34;Mit szeretn\u00e9tek, mit tegyek meg nektek?&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u0150k pedig ezt mondt\u00e1k neki: &#34;Add meg nek\u00fcnk, hogy egyik\u00fcnk a jobb, a m\u00e1sikunk a bal kezed fel\u0151l \u00fclj\u00f6n majd dics\u0151s\u00e9ges uralkod\u00e1sod idej\u00e9n.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Nem tudj\u00e1tok, mit k\u00e9rtek. Vajon ki tudj\u00e1tok-e inni azt a poharat, amelyet \u00e9n kiiszom, \u00e9s meg tudtok-e keresztelkedni azzal a kereszts\u00e9ggel, amellyel \u00e9n megkeresztelkedem?&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Mire \u0151k \u00edgy feleltek neki: &#34;Meg tudjuk tenni.&#34; J\u00e9zus ekkor ezt mondta nekik: &#34;Azt a poharat, amelyb\u0151l \u00e9n iszom, kiissz\u00e1tok, \u00e9s azzal a kereszts\u00e9ggel, amellyel \u00e9n megkeresztelkedem, megkeresztelkedtek,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "de hogy ki \u00fclj\u00f6n jobb vagy bal kezem fel\u0151l, azt nem az \u00e9n dolgom megadni, mert azok\u00e9 lesz az, akiknek elk\u00e9sz\u00edttetett.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Amikor ezt a t\u00edz tan\u00edtv\u00e1ny meghallotta, megharagudott Jakabra \u00e9s J\u00e1nosra."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "De J\u00e9zus odah\u00edvta \u0151ket, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Tudj\u00e1tok, hogy azok, akik a n\u00e9pek fejedelmeinek sz\u00e1m\u00edtanak, uralkodnak rajtuk, \u00e9s nagyjaik hatalmaskodnak rajtuk."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "De nem \u00edgy van k\u00f6z\u00f6ttetek, hanem aki naggy\u00e1 akar lenni k\u00f6z\u00f6ttetek, az legyen szolg\u00e1tok;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00e9s aki els\u0151 akar lenni k\u00f6z\u00f6ttetek, az legyen mindenki rabszolg\u00e1ja."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Mert az Emberfia sem az\u00e9rt j\u00f6tt, hogy neki szolg\u00e1ljanak, hanem hogy \u0151 szolg\u00e1ljon, \u00e9s \u00e9let\u00e9t adja v\u00e1lts\u00e1gul sokak\u00e9rt.&#34;"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "A vak Bartimeus meggy\u00f3gy\u00edt\u00e1sa - Azut\u00e1n Jerik\u00f3ba \u00e9rtek, \u00e9s amikor J\u00e9zus tan\u00edtv\u00e1nyaival \u00e9s el\u00e9g nagy sokas\u00e1ggal kifel\u00e9 ment Jerik\u00f3b\u00f3l, egy vak koldus, Bartimeus, a Timeus fia \u00fclt az \u00fat mellett."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Amikor meghallotta, hogy a n\u00e1z\u00e1reti J\u00e9zus az, \u00edgy ki\u00e1ltott fel: &#34;D\u00e1vid Fia, J\u00e9zus, k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtam!&#34;"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "T\u00f6bben is r\u00e1sz\u00f3ltak, hogy hallgasson, \u0151 azonban ann\u00e1l ink\u00e1bb ki\u00e1ltozott: &#34;D\u00e1vid Fia, k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtam!&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "J\u00e9zus meg\u00e1llt \u00e9s ezt mondta: &#34;H\u00edvj\u00e1tok ide!&#34; Odah\u00edvt\u00e1k a vakot ezekkel a szavakkal: &#34;B\u00edzz\u00e1l! Kelj fel! H\u00edv t\u00e9ged!&#34;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u0150 pedig ledobta fels\u0151ruh\u00e1j\u00e1t, felugrott, \u00e9s odament J\u00e9zushoz."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "J\u00e9zus megk\u00e9rdezte t\u0151le: &#34;Mit k\u00edv\u00e1nsz, mit tegyek veled?&#34; A vak ezt mondta: &#34;Mester, hogy \u00fajra l\u00e1ssak.&#34;"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "J\u00e9zus ekkor \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Menj el, a hited megtartott t\u00e9ged.&#34; \u00c9s azonnal \u00fajra l\u00e1tott, \u00e9s k\u00f6vette \u0151t az \u00faton."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus bevonul Jeruzs\u00e1lembe - Amikor k\u00f6zeledtek Jeruzs\u00e1lemhez, B\u00e9tfag\u00e9hoz \u00e9s Bet\u00e1ni\u00e1hoz, az Olajf\u00e1k hegy\u00e9n\u00e9l, elk\u00fcld\u00f6tt tan\u00edtv\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl kett\u0151t,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Menjetek az el\u0151ttetek lev\u0151 faluba, \u00e9s mindj\u00e1rt, amint be\u00e9rtek, tal\u00e1ltok egy szam\u00e1rcsik\u00f3t megk\u00f6tve, amelyen m\u00e9g nem \u00fclt soha senki: oldj\u00e1tok el, \u00e9s hozz\u00e1tok ide."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ha pedig valaki megk\u00e9rdezi t\u0151letek: Mi\u00e9rt teszitek ezt? - mondj\u00e1tok, hogy az \u00darnak van sz\u00fcks\u00e9ge r\u00e1, de azonnal vissza is k\u00fcldi.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "El is mentek, meg is tal\u00e1lt\u00e1k a szam\u00e1rcsik\u00f3t az ajt\u00f3 el\u00e9 k\u00f6tve kinn az utc\u00e1n, \u00e9s eloldott\u00e1k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az ott \u00e1lldog\u00e1l\u00f3k k\u00f6z\u00fcl n\u00e9h\u00e1nyan megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151l\u00fck: &#34;Mi\u00e9rt teszitek ezt, mi\u00e9rt oldj\u00e1tok el a szam\u00e1rcsik\u00f3t?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u0150k pedig \u00fagy v\u00e1laszoltak, ahogyan J\u00e9zus mondta; \u00e9s akkor elengedt\u00e9k \u0151ket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Elvitt\u00e9k teh\u00e1t J\u00e9zushoz a szam\u00e1rcsik\u00f3t, r\u00e1ter\u00edtett\u00e9k fels\u0151ruh\u00e1jukat, \u0151 pedig fel\u00fclt r\u00e1."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sokan fels\u0151ruh\u00e1jukat ter\u00edtett\u00e9k az \u00fatra, m\u00e1sok a mez\u0151n v\u00e1gott lombos \u00e1gakat;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "akik pedig el\u0151tte \u00e9s ut\u00e1na mentek, ezt ki\u00e1ltott\u00e1k: &#34;Hozs\u00e1nna! \u00c1ldott, aki j\u00f6n az \u00darnak nev\u00e9ben!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c1ldott a mi aty\u00e1nknak, D\u00e1vidnak elj\u00f6vend\u0151 orsz\u00e1ga! Hozs\u00e1nna a magass\u00e1gban!&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00e9zus ekkor bement Jeruzs\u00e1lemben a templomba; mikor pedig m\u00e1r mindent megn\u00e9zett, \u00e9s mivel m\u00e1r k\u00e9s\u0151re j\u00e1rt az id\u0151, kiment Bet\u00e1ni\u00e1ba a tizenkett\u0151vel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A term\u00e9ketlen f\u00fcgefa - M\u00e1snap pedig, amikor Bet\u00e1ni\u00e1b\u00f3l elindultak, meg\u00e9hezett,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00e9s messzir\u0151l megl\u00e1tva egy z\u00f6ldell\u0151 f\u00fcgef\u00e1t, odament, h\u00e1tha tal\u00e1l rajta valamit. De amikor oda\u00e9rt, semmit sem tal\u00e1lt rajta, csak levelet, mert nem volt f\u00fcge\u00e9r\u00e9s ideje."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00e9zus megsz\u00f3lalt, \u00e9s ezt mondta a f\u00e1nak: &#34;Senki ne egy\u00e9k r\u00f3lad gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t, soha t\u00f6bb\u00e9.&#34; A tan\u00edtv\u00e1nyai is hallott\u00e1k ezt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00e9zus megtiszt\u00edtja a templomot - Azut\u00e1n Jeruzs\u00e1lembe \u00e9rtek. Bemenve a templomba, J\u00e9zus kezdte ki\u0171zni azokat, akik \u00e1rus\u00edtottak \u00e9s v\u00e1s\u00e1roltak a templomban, felbor\u00edtotta a p\u00e9nzv\u00e1lt\u00f3k asztalait, a galamb\u00e1rusok sz\u00e9keit,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00e9s nem engedte, hogy valaki ed\u00e9nyt vigyen \u00e1t a templomon."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00edgy tan\u00edtotta \u0151ket: &#34;Nincs-e meg\u00edrva: Az \u00e9n h\u00e1zam im\u00e1ds\u00e1g h\u00e1za lesz minden n\u00e9p sz\u00e1m\u00e1ra? Ti pedig rabl\u00f3k barlangj\u00e1v\u00e1 tett\u00e9tek.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Meghallott\u00e1k ezt a f\u0151papok \u00e9s az \u00edr\u00e1stud\u00f3k, \u00e9s kerest\u00e9k a m\u00f3dj\u00e1t, hogyan vesz\u00edts\u00e9k el. F\u00e9ltek ugyanis t\u0151le, mert tan\u00edt\u00e1sa mag\u00e1val ragadta az eg\u00e9sz sokas\u00e1got."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Amikor azut\u00e1n este lett, kimentek a v\u00e1roson k\u00edv\u00fclre."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A f\u00fcgefa elsz\u00e1rad\u00e1sa - Kor\u00e1n reggel, amikor elmentek a f\u00fcgefa mellett, \u00e9szrevett\u00e9k, hogy az gy\u00f6kerest\u0151l kisz\u00e1radt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "P\u00e9ter visszaeml\u00e9kezve \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Mester, n\u00e9zd: a f\u00fcgefa, amelyet meg\u00e1tkozt\u00e1l, kisz\u00e1radt.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: &#34;Higgyetek Istenben!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bizony, mondom n\u00e9ktek, hogy aki azt mondja ennek a hegynek: Emelkedj\u00e9l fel, \u00e9s vesd magadat tengerbe! - \u00e9s nem k\u00e9telkedik sz\u00edv\u00e9ben, hanem hiszi, hogy amit mond, az megt\u00f6rt\u00e9nik -, annak meg is adatik az."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ez\u00e9rt mondom nektek: higgy\u00e9tek, hogy mindazt, ami\u00e9rt im\u00e1dkoztok, \u00e9s amit k\u00e9rtek, megkapj\u00e1tok, \u00e9s meg is adatik nektek."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s amikor meg\u00e1lltok im\u00e1dkozni, bocs\u00e1ss\u00e1tok meg, ha valaki ellen valami panaszotok van, hogy mennyei Aty\u00e1tok is megbocs\u00e1ssa nektek v\u00e9tkeiteket."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "(Ha pedig ti nem bocs\u00e1totok meg, mennyei Aty\u00e1tok sem bocs\u00e1tja meg v\u00e9tkeiteket.)&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "K\u00e9rd\u00e9s J\u00e9zus hatalm\u00e1r\u00f3l - Ism\u00e9t bementek Jeruzs\u00e1lembe. \u00c9s mik\u00f6zben J\u00e9zus k\u00f6r\u00fclj\u00e1rt a templomban, odamentek a f\u0151papok, az \u00edr\u00e1stud\u00f3k \u00e9s a v\u00e9nek,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy sz\u00f3ltak hozz\u00e1: &#34;Milyen hatalommal cselekszed ezeket, \u00e9s ki adta neked a hatalmat arra, hogy ilyeneket tegy\u00e9l?&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: &#34;\u00c9n is k\u00e9rdezek t\u0151letek valamit, feleljetek r\u00e1, \u00e9s megmondom nektek, milyen hatalommal cselekszem ezeket."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Vajon a J\u00e1nos kereszts\u00e9ge mennyb\u0151l val\u00f3 volt-e vagy emberekt\u0151l? Erre v\u00e1laszoljatok nekem.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Azok pedig \u00edgy tanakodtak maguk k\u00f6z\u00f6tt: &#34;Ha azt mondjuk: a mennyb\u0151l, azt fogja mondani: Akkor mi\u00e9rt nem hittetek neki?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vagy tal\u00e1n mondjuk azt: emberekt\u0151l?&#34; De f\u00e9ltek a sokas\u00e1gt\u00f3l, mert J\u00e1nosr\u00f3l mindenki azt tartotta, hogy val\u00f3ban pr\u00f3f\u00e9ta volt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00edgy feleltek J\u00e9zusnak: &#34;Nem tudjuk.&#34; J\u00e9zus erre \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;\u00c9n sem mondom meg nektek, milyen hatalommal cselekszem ezeket.&#34;"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A gonosz sz\u0151l\u0151m\u0171vesek - J\u00e9zus ekkor p\u00e9ld\u00e1zatokban kezdett sz\u00f3lni hozz\u00e1juk: &#34;Egy ember sz\u0151l\u0151t \u00fcltetett, k\u00f6r\u00fclker\u00edtette, borsajt\u00f3t \u00e1sott, \u00e9s \u0151rtornyot \u00e9p\u00edtett. Azut\u00e1n b\u00e9rbe adta munk\u00e1soknak, \u00e9s idegenbe t\u00e1vozott."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Majd amikor elj\u00f6tt az ideje, elk\u00fcld\u00f6tt a munk\u00e1sokhoz egy szolg\u00e1t, hogy megkapja a r\u00e9sz\u00e9t a sz\u0151l\u0151 term\u00e9s\u00e9b\u0151l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De azok megfogt\u00e1k a szolg\u00e1t, megvert\u00e9k, \u00e9s elk\u00fcldt\u00e9k \u00fcres k\u00e9zzel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ism\u00e9t elk\u00fcld\u00f6tt hozz\u00e1juk egy m\u00e1sik szolg\u00e1t, ezt meg fejbe vert\u00e9k, \u00e9s meggyal\u00e1zt\u00e1k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dajb\u00f3l k\u00fcld\u00f6tt egy szolg\u00e1t; ezt meg\u00f6lt\u00e9k, azut\u00e1n sok m\u00e1s szolg\u00e1t is, akik k\u00f6z\u00fcl n\u00e9melyeket megvertek, m\u00e1sokat meg\u00f6ltek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Egy valakije volt m\u00e9g, a szeretett fia. Utolj\u00e1ra \u0151t k\u00fcldte el hozz\u00e1juk, mert \u00edgy sz\u00f3lt: Fiamat meg fogj\u00e1k becs\u00fclni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A munk\u00e1sok azonban ezt mondt\u00e1k maguk k\u00f6z\u00f6tt: Ez az \u00f6r\u00f6k\u00f6s, gyertek, \u00f6lj\u00fck meg, \u00e9s mienk lesz az \u00f6r\u00f6ks\u00e9g!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Megragadt\u00e1k, meg\u00f6lt\u00e9k, \u00e9s kidobt\u00e1k a sz\u0151l\u0151n k\u00edv\u00fclre."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mit tesz h\u00e1t majd a sz\u0151l\u0151 ura? Elj\u00f6n, \u00e9s elvesz\u00edti a munk\u00e1sokat, azut\u00e1n m\u00e1soknak adja a sz\u0151l\u0151t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezt az \u00edr\u00e1st sem olvast\u00e1tok: Az a k\u0151, amelyet az \u00e9p\u00edt\u0151k megvetettek, az lett a sarokk\u0151;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "az \u00dart\u00f3l lett ez, \u00e9s csod\u00e1latos a mi szem\u00fcnkben?&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ekkor szerett\u00e9k volna elfogni \u0151t, de f\u00e9ltek a sokas\u00e1gt\u00f3l. R\u00e1j\u00f6ttek ugyanis, hogy r\u00f3luk mondta a p\u00e9ld\u00e1zatot. Ez\u00e9rt otthagyt\u00e1k \u0151t, \u00e9s elmentek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az ad\u00f3p\u00e9nz - Elk\u00fcldtek hozz\u00e1 a farizeusok \u00e9s a Her\u00f3des-p\u00e1rtiak k\u00f6z\u00fcl n\u00e9h\u00e1nyat, hogy sz\u00f3val csalj\u00e1k t\u0151rbe."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Odamentek teh\u00e1t, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3ltak hozz\u00e1: &#34;Mester, tudjuk, hogy igaz vagy, \u00e9s nem tartasz senkit\u0151l, mert nem veszed figyelembe az emberek tekint\u00e9ly\u00e9t, hanem az igazs\u00e1ghoz ragaszkodva tan\u00edtod az Isten \u00fatj\u00e1t. Szabad-e ad\u00f3t fizetni a cs\u00e1sz\u00e1rnak, vagy nem? Fizess\u00fck-e, vagy ne fizess\u00fck?\u0092"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u0150 pedig ismerve k\u00e9pmutat\u00e1sukat, ezt mondta nekik: &#34;Mit k\u00eds\u00e9rtetek engem? Hozzatok nekem egy d\u00e9n\u00e1rt, hogy megn\u00e9zzem.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hoztak egyet, \u00e9s akkor J\u00e9zus megk\u00e9rdezte: &#34;Ki\u00e9 ez a k\u00e9p \u00e9s ez a felirat?&#34; \u0150k pedig \u00edgy feleltek: &#34;A cs\u00e1sz\u00e1r\u00e9.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ekkor J\u00e9zus ezt mondta nekik: &#34;Adj\u00e1tok meg a cs\u00e1sz\u00e1rnak, ami a cs\u00e1sz\u00e1r\u00e9, \u00e9s az Istennek, ami az Isten\u00e9.&#34; \u00c9s igen elcsod\u00e1lkoztak rajta."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "K\u00e9rd\u00e9s a felt\u00e1mad\u00e1sr\u00f3l - Ezut\u00e1n szadduceusok is j\u00f6ttek hozz\u00e1, akik azt mondj\u00e1k, hogy nincs felt\u00e1mad\u00e1s, \u00e9s ezt k\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "&#34;Mester, M\u00f3zes el\u0151\u00edrta nek\u00fcnk, hogyha valakinek a testv\u00e9re meghal, \u00e9s asszonyt hagy h\u00e1tra, de nem hagy gyermeket, akkor a testv\u00e9re vegye el az asszonyt, \u00e9s t\u00e1masszon ut\u00f3dot az \u0151 testv\u00e9r\u00e9nek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Volt h\u00e9t testv\u00e9r. Az els\u0151 megn\u0151s\u00fclt, \u00e9s amikor meghalt, nem hagyott ut\u00f3dot."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A m\u00e1sodik is elvette az asszonyt, \u00e9s meghalt \u00fagy, hogy \u0151 sem hagyott ut\u00f3dot. Ugyan\u00edgy t\u00f6rt\u00e9nt a harmadikkal is,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00e9s a h\u00e9t k\u00f6z\u00fcl egy sem hagyott ut\u00f3dot. V\u00e9g\u00fcl meghalt az asszony is."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A felt\u00e1mad\u00e1skor, amikor majd ezek felt\u00e1madnak, melyik\u00e9 lesz az asszony? Mert mind a h\u00e9tnek a feles\u00e9ge volt.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "J\u00e9zus ezt mondta nekik: &#34;Vajon nem az\u00e9rt t\u00e9velyegtek-e, mert nem ismeritek az \u00cdr\u00e1sokat, sem az Isten hatalm\u00e1t?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mert az emberek amikor m\u00e1r felt\u00e1madtak a hal\u00e1lb\u00f3l, nem n\u0151s\u00fclnek, f\u00e9rjhez sem mennek, hanem olyanok, mint az angyalok a mennyekben."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Arr\u00f3l pedig, hogy felt\u00e1madnak a halottak, vajon nem olvast\u00e1tok M\u00f3zes k\u00f6nyv\u00e9ben, hogy mit mondott neki Isten a csipkebokorn\u00e1l: \u00c9n vagyok \u00c1brah\u00e1m Istene \u00e9s Izs\u00e1k Istene \u00e9s J\u00e1k\u00f3b Istene?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az Isten nem a holtak Istene, hanem az \u00e9l\u0151k\u00e9. Ti teh\u00e1t nagyon t\u00e9velyegtek.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A nagy parancsolat - Ekkor odament az \u00edr\u00e1stud\u00f3k k\u00f6z\u00fcl egy, aki hallotta \u0151ket vit\u00e1zni, \u00e9s mivel tudta, hogy J\u00e9zus j\u00f3l megfelelt nekik, megk\u00e9rdezte t\u0151le: &#34;Melyik a legf\u0151bb az \u00f6sszes parancsolat k\u00f6z\u00fcl?&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;A legf\u0151bb ez: Halljad, Izr\u00e1el, az \u00dar, a mi Isten\u00fcnk, egy \u00dar,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00e9s szeresd az Urat, a te Istenedet teljes sz\u00edvedb\u0151l, teljes lelkedb\u0151l, teljes elm\u00e9db\u0151l \u00e9s teljes er\u0151db\u0151l."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A m\u00e1sodik ez: Szeresd felebar\u00e1todat, mint magadat. Nincsen m\u00e1s, ezekn\u00e9l nagyobb parancsolat.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Az \u00edr\u00e1stud\u00f3 ezt mondta neki: &#34;J\u00f3l van, Mester, helyesen mondtad, hogy egy Isten van, \u00e9s rajta k\u00edv\u00fcl nincsen m\u00e1s;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00e9s ha szeretj\u00fck \u0151t teljes sz\u00edv\u00fcnkb\u0151l, teljes elm\u00e9nkb\u0151l \u00e9s teljes er\u0151nkb\u0151l, \u00e9s ha szeretj\u00fck felebar\u00e1tunkat, mint magunkat, sokkal t\u00f6bb az minden \u00e9g\u0151- \u00e9s v\u00e9res\u00e1ldozatn\u00e1l.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00e9zus pedig, amikor l\u00e1tta, hogy \u00e9rtelmesen felelt, ezt mondta neki: &#34;Nem vagy messze az Isten orsz\u00e1g\u00e1t\u00f3l.&#34; \u00c9s t\u00f6bb\u00e9 senki sem merte \u0151t megk\u00e9rdezni."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Krisztus D\u00e1vidnak Fia \u00e9s Ura - Amikor J\u00e9zus a templomban tan\u00edtott, ezt a k\u00e9rd\u00e9st vetette fel: &#34;Hogyan mondhatj\u00e1k az \u00edr\u00e1stud\u00f3k, hogy a Krisztus a D\u00e1vid Fia?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Maga D\u00e1vid mondta ezt a Szentl\u00e9lek \u00e1ltal: \u00cdgy sz\u00f3lt az \u00dar az \u00e9n uramhoz: \u00dclj a jobb kezem fel\u0151l, am\u00edg l\u00e1bad al\u00e1 nem vetem ellens\u00e9geidet."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t maga D\u00e1vid mondja \u0151t Ur\u00e1nak, akkor hogyan lehet a Fia?&#34; A nagy sokas\u00e1g sz\u00edvesen hallgatta \u0151t."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Az \u00edr\u00e1stud\u00f3k nagyrav\u00e1gy\u00e1sa \u00e9s kapzsis\u00e1ga - Tan\u00edt\u00e1s k\u00f6zben \u00edgy sz\u00f3lt J\u00e9zus: &#34;\u0150rizkedjetek az \u00edr\u00e1stud\u00f3kt\u00f3l, akik szeretnek hossz\u00fa k\u00f6nt\u00f6sben j\u00e1rni, \u00e9s szeretik, ha k\u00f6sz\u00f6ntik \u0151ket a tereken,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "szeretnek a f\u0151helyeken \u00fclni a zsinag\u00f3g\u00e1kban \u00e9s az asztalf\u0151n a lakom\u00e1kon;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "felem\u00e9sztik az \u00f6zvegyek h\u00e1z\u00e1t, \u00e9s sz\u00ednlel\u00e9sb\u0151l hosszan im\u00e1dkoznak: ezekre v\u00e1r a legs\u00falyosabb \u00edt\u00e9let.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Az \u00f6zvegyasszony k\u00e9t fill\u00e9rje - Amikor J\u00e9zus le\u00fclt a templomi persellyel szemben, n\u00e9zte, hogyan dobja a p\u00e9nzt a sokas\u00e1g a perselybe. Sok gazdag sokat dobott bele,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "egy szeg\u00e9ny \u00f6zvegyasszony pedig odamenve beledobott k\u00e9t fill\u00e9rt, azaz egy krajc\u00e1rt."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "J\u00e9zus odah\u00edvta tan\u00edtv\u00e1nyait, \u00e9s ezt mondta nekik: &#34;Bizony, mondom n\u00e9ktek, hogy ez a szeg\u00e9ny \u00f6zvegyasszony mindenkin\u00e9l t\u00f6bbet dobott a perselybe."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Mert mindannyian f\u00f6l\u00f6sleg\u00fckb\u0151l dobtak, \u0151 azonban szeg\u00e9nys\u00e9g\u00e9b\u0151l mindazt beledobta, amije csak volt, az eg\u00e9sz vagyon\u00e1t.&#34;"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus j\u00f6vend\u00f6l\u00e9se a templomr\u00f3l - Amikor J\u00e9zus kifel\u00e9 ment a templomb\u00f3l, egyik tan\u00edtv\u00e1nya \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Mester, n\u00e9zd, mekkora k\u00f6vek \u00e9s mekkora \u00e9p\u00fcletek!&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00e9zus ezt mondta neki: &#34;L\u00e1tod ezeket a nagy \u00e9p\u00fcleteket? Nem marad itt k\u0151 k\u00f6v\u00f6n, amit le ne romboln\u00e1nak.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A nagy megpr\u00f3b\u00e1ltat\u00e1s ideje - Amikor azut\u00e1n az Olajf\u00e1k hegy\u00e9n \u00fclt, a templommal \u00e1tellenben, maguk k\u00f6z\u00f6tt megk\u00e9rdezte t\u0151le P\u00e9ter, Jakab, J\u00e1nos \u00e9s Andr\u00e1s:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "&#34;Mondd meg nek\u00fcnk, mikor lesz ez, \u00e9s mi lesz annak a jele, amikor mindez beteljesedik?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00e9zus pedig \u00edgy kezdett besz\u00e9lni hozz\u00e1juk: &#34;Vigy\u00e1zzatok, hogy meg ne t\u00e9vesszen valaki titeket."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sokan j\u00f6nnek majd az \u00e9n nevemben, \u00e9s azt mondj\u00e1k: \u00c9n vagyok! - \u00e9s sokakat megt\u00e9vesztenek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amikor pedig h\u00e1bor\u00fak zaj\u00e1t vagy h\u00e1bor\u00fak h\u00edr\u00e9t hallj\u00e1tok, meg ne r\u00e9m\u00fcljetek! Ennek meg kell lennie, de ez m\u00e9g nem a v\u00e9g."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert nemzet nemzet ellen \u00e9s orsz\u00e1g orsz\u00e1g ellen t\u00e1mad, t\u00f6bbfel\u00e9 f\u00f6ldreng\u00e9sek \u00e9s \u00e9h\u00edns\u00e9gek lesznek: a vaj\u00fad\u00e1s k\u00ednjainak a kezdete mindez!&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "&#34;Ti pedig vigy\u00e1zzatok magatokra: mert b\u00edr\u00f3s\u00e1goknak adnak \u00e1t titeket, zsinag\u00f3g\u00e1kban vernek meg, helytart\u00f3k \u00e9s kir\u00e1lyok el\u00e9 \u00e1ll\u00edtanak \u00e9n\u00e9rtem, bizonys\u00e1gul nekik."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El\u0151bb azonban minden n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt hirdetni kell az evang\u00e9liumot."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amikor pedig elhurcolnak \u00e9s \u00e1tadnak titeket, ne agg\u00f3djatok el\u0151re, hogy mit mondjatok, hanem ami megadatik nektek abban az \u00f3r\u00e1ban, azt mondj\u00e1tok, mert nem ti vagytok, akik sz\u00f3ltok, hanem a Szentl\u00e9lek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor testv\u00e9r a testv\u00e9r\u00e9t, apa a gyermek\u00e9t adja majd hal\u00e1lra, gyermekek t\u00e1madnak sz\u00fcleik ellen, \u00e9s veszt\u00fcket okozz\u00e1k,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00e9s mindenki gy\u0171l\u00f6l majd titeket az \u00e9n nevem\u00e9rt; de aki mindv\u00e9gig kitart, az \u00fcdv\u00f6z\u00fcl.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "&#34;Amikor pedig megl\u00e1tj\u00e1tok a \u0091puszt\u00edt\u00f3 ut\u00e1latoss\u00e1got\u0092 ott \u00e1llni, ahol nem volna szabad - aki olvassa, \u00e9rtse meg! -, akkor, akik J\u00fade\u00e1ban vannak, menek\u00fcljenek a hegyekbe,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "aki a h\u00e1z tetej\u00e9n van, ne sz\u00e1lljon le, \u00e9s ne menjen be, hogy kihozzon valamit a h\u00e1z\u00e1b\u00f3l,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00e9s aki a mez\u0151n van, ne t\u00e9rjen vissza, hogy a ruh\u00e1j\u00e1t elhozza."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jaj a terhes \u00e9s a szoptat\u00f3s any\u00e1knak azokban a napokban!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Im\u00e1dkozzatok, hogy ne t\u00e9len legyen ez,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "mert azokban a napokban olyan nyomor\u00fas\u00e1g lesz, amilyen az Isten \u00e1ltal teremtett vil\u00e1g kezdete \u00f3ta eg\u00e9szen mostan\u00e1ig nem volt, \u00e9s nem is lesz;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00e9s ha az \u00dar nem r\u00f6vid\u00edten\u00e9 meg azokat a napokat, nem menek\u00fclne meg egyetlen haland\u00f3 sem; a v\u00e1lasztottak\u00e9rt azonban, akiket \u0150 kiv\u00e1lasztott, megr\u00f6vid\u00edtette azokat a napokat.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az Emberfia elj\u00f6vetele - &#34;Ha valaki akkor ezt mondja nektek: N\u00e9zd, itt a Krisztus! - vagy: N\u00e9zd, ott van! Ne higgy\u00e9tek!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mert hamis krisztusok \u00e9s hamis pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k jelennek majd meg, jeleket \u00e9s csod\u00e1kat tesznek, hogy ha lehet, megt\u00e9vessz\u00e9k a v\u00e1lasztottakat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ti azonban vigy\u00e1zzatok: el\u0151re megmondtam nektek mindent!&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "&#34;Azokban a napokban pedig, ama nyomor\u00fas\u00e1g ut\u00e1n, a nap els\u00f6t\u00e9tedik, a hold nem f\u00e9nylik,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "a csillagok lehullanak az \u00e9gr\u0151l, \u00e9s az egek tart\u00f3er\u0151i megrend\u00fclnek."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s akkor megl\u00e1tj\u00e1k az Emberfi\u00e1t elj\u00f6nni a felh\u0151k\u00f6n, nagy hatalommal \u00e9s dics\u0151s\u00e9ggel;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00e9s akkor elk\u00fcldi az angyalokat, \u00e9s \u00f6sszegy\u0171jti v\u00e1lasztottait a vil\u00e1g n\u00e9gy t\u00e1j\u00e1r\u00f3l, a f\u00f6ld sark\u00e1t\u00f3l az \u00e9g sark\u00e1ig.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "&#34;Tanulj\u00e1tok meg a f\u00fcgef\u00e1r\u00f3l vett p\u00e9ld\u00e1zatot: amikor m\u00e1r zsend\u00fcl az \u00e1ga, \u00e9s levelet hajt, tudj\u00e1tok, hogy k\u00f6zel van a ny\u00e1r."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00cdgy ti is, amikor megl\u00e1tj\u00e1tok, hogy ezek t\u00f6rt\u00e9nnek, tudj\u00e1tok meg, hogy k\u00f6zel van \u0151, az ajt\u00f3 el\u0151tt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Bizony, mondom n\u00e9ktek, hogy nem m\u00falik el ez a nemzed\u00e9k, am\u00edg mindez v\u00e9gbe nem megy."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Az \u00e9g \u00e9s a f\u00f6ld elm\u00falik, de az \u00e9n besz\u00e9deim nem m\u00falnak el.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "&#34;Azt a napot viszont, vagy azt az \u00f3r\u00e1t senki sem tudja, sem az angyalok az \u00e9gben, sem a Fi\u00fa, hanem csak az Atya."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Vigy\u00e1zzatok, legyetek \u00e9bren, mert nem tudj\u00e1tok, mikor j\u00f6n el az az id\u0151!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ahogy az idegenbe k\u00e9sz\u00fcl\u0151 ember, amikor elhagyta h\u00e1z\u00e1t, \u00e1tadta szolg\u00e1inak a hatalmat, \u00e9s kiadta mindenkinek a maga munk\u00e1j\u00e1t, az ajt\u00f3\u0151rnek is megparancsolta, hogy vigy\u00e1zzon."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Vigy\u00e1zzatok teh\u00e1t, mert nem tudj\u00e1tok, mikor j\u00f6n meg a h\u00e1z ura; lehet este vagy \u00e9jf\u00e9lkor, kakassz\u00f3kor vagy reggel:"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "nehogy, amikor hirtelen megj\u00f6n, alva tal\u00e1ljon benneteket!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Amit pedig nektek mondok, azt mindenkinek mondom: Vigy\u00e1zzatok!&#34;"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A n\u00e9p vezet\u0151inek tan\u00e1cskoz\u00e1sa J\u00e9zus ellen - K\u00e9t nap m\u00falva volt a p\u00e1ska \u00e9s a kov\u00e1sztalan kenyerek \u00fcnnepe; a f\u0151papok \u00e9s az \u00edr\u00e1stud\u00f3k kerest\u00e9k a m\u00f3dj\u00e1t, hogyan fogj\u00e1k el, \u00e9s \u00f6lj\u00e9k meg \u0151t csellel;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "mert ezt mondt\u00e1k: &#34;Ne az \u00fcnnepen, hogy zavarg\u00e1s ne legyen a n\u00e9p k\u00f6r\u00e9ben.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00e9zus megkenet\u00e9se Bet\u00e1ni\u00e1ban - Amikor Bet\u00e1ni\u00e1ban a lepr\u00e1s Simon h\u00e1z\u00e1ban volt, \u00e9s asztalhoz telepedett, odament egy asszony, akin\u00e9l val\u00f3di \u00e9s dr\u00e1ga n\u00e1rduskenet volt egy alab\u00e1strom tart\u00f3ban: ezt az alab\u00e1strom tart\u00f3t felt\u00f6rte, \u00e9s r\u00e1\u00f6nt\u00f6tte a kenetet J\u00e9zus fej\u00e9re."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Egyesek bosszankodtak magukban: &#34;Mire val\u00f3 a kenetnek ez a pazarl\u00e1sa?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hiszen el lehetett volna ezt adni t\u00f6bb, mint h\u00e1romsz\u00e1z d\u00e9n\u00e1r\u00e9rt, \u00e9s a p\u00e9nzt a szeg\u00e9nyeknek sz\u00e9tosztani.&#34; \u00c9s megharagudtak az asszonyra,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "de J\u00e9zus ezt mondta: &#34;Hagyj\u00e1tok \u0151t! Mi\u00e9rt b\u00e1ntj\u00e1tok? Hiszen j\u00f3t tett velem,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "mert a szeg\u00e9nyek mindig veletek vannak, \u00e9s amikor csak akartok, j\u00f3t tehettek vel\u00fck, \u00e9n azonban nem leszek mindig veletek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Megtette, ami t\u0151le telt: el\u0151re megkente a testemet a temet\u00e9sre."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bizony, mondom n\u00e9ktek, hogy az eg\u00e9sz vil\u00e1gon b\u00e1rhol hirdetik majd az evang\u00e9liumot; amit ez az asszony tett, azt is elmondj\u00e1k majd az \u0151 eml\u00e9kezet\u00e9re.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00fad\u00e1s el\u00e1rulja J\u00e9zust - Ekkor J\u00fad\u00e1s Isk\u00e1ri\u00f3tes, egy a tizenkett\u0151 k\u00f6z\u00fcl, elment a f\u0151papokhoz, hogy el\u00e1rulja \u0151t nekik."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amikor azok ezt meghallott\u00e1k, meg\u00f6r\u00fcltek, \u00e9s meg\u00edg\u00e9rt\u00e9k, hogy p\u00e9nzt adnak neki. \u0150 pedig kereste a m\u00f3dj\u00e1t, hogyan \u00e1rulhatn\u00e1 el J\u00e9zust egy megfelel\u0151 pillanatban."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az utols\u00f3 vacsora - A kov\u00e1sztalan kenyerek els\u0151 napj\u00e1n, amikor a h\u00fasv\u00e9ti b\u00e1r\u00e1nyt szokt\u00e1k \u00e1ldozni, \u00edgy sz\u00f3ltak hozz\u00e1 tan\u00edtv\u00e1nyai: &#34;Hol akarod megenni a h\u00fasv\u00e9ti vacsor\u00e1t, hol k\u00e9sz\u00edts\u00fck el?&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00e9zus elk\u00fcld\u00f6tt tan\u00edtv\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl kett\u0151t, \u00e9s ezt mondta nekik: &#34;Menjetek a v\u00e1rosba, \u00e9s ott szembej\u00f6n veletek egy ember, aki egy kors\u00f3 vizet visz; k\u00f6vess\u00e9tek \u0151t,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00e9s ahova bemegy, mondj\u00e1tok meg a h\u00e1zigazd\u00e1nak, hogy a Mester ezt \u00fczeni: Hol van a sz\u00e1ll\u00e1som, ahol tan\u00edtv\u00e1nyaimmal egy\u00fctt megehetem a h\u00fasv\u00e9ti vacsor\u00e1t?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u0150 majd mutat nektek egy nagy emeleti termet berendezve, k\u00e9szen: ott k\u00e9sz\u00edts\u00e9tek el nek\u00fcnk a vacsor\u00e1t.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Elindultak teh\u00e1t a tan\u00edtv\u00e1nyok, \u00e9s bementek a v\u00e1rosba; itt mindent \u00fagy tal\u00e1ltak, ahogyan megmondta nekik, \u00e9s elk\u00e9sz\u00edtett\u00e9k a h\u00fasv\u00e9ti vacsor\u00e1t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amikor beesteledett, odament a tizenkett\u0151vel;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00e9s amikor asztalhoz telepedtek \u00e9s ettek, ezt mondta J\u00e9zus: &#34;Bizony, mondom n\u00e9ktek, k\u00f6z\u00fcletek egy, aki egy\u00fctt eszik velem, el fog \u00e1rulni engem.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Erre elszomorodtak, \u00e9s egyik a m\u00e1sik ut\u00e1n kezdte t\u0151le k\u00e9rdezni: &#34;Tal\u00e1n \u00e9n?&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mire \u0151 ezt mondta nekik: &#34;Egy a tizenkett\u0151 k\u00f6z\u00fcl, aki velem egy\u00fctt m\u00e1rtogat a t\u00e1lba."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert az Emberfia elmegy ugyan, amint meg van \u00edrva r\u00f3la, de jaj annak az embernek, aki az Emberfi\u00e1t el\u00e1rulja: jobb lett volna annak az embernek, ha meg sem sz\u00fcletik.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s amikor ettek, vette a kenyeret, \u00e1ld\u00e1st mondott, \u00e9s megt\u00f6rte, odaadta nekik, \u00e9s ezt mondta: &#34;Vegy\u00e9tek, ez az \u00e9n testem.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Azut\u00e1n vette a poharat, h\u00e1l\u00e1t adott, odaadta nekik, ittak bel\u0151le mindny\u00e1jan,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta nekik: &#34;Ez az \u00e9n v\u00e9rem, a sz\u00f6vets\u00e9g v\u00e9re, amely sokak\u00e9rt kiontatik."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Bizony, mondom n\u00e9ktek, hogy nem iszom t\u00f6bb\u00e9 a sz\u0151l\u0151t\u0151 term\u00e9s\u00e9b\u0151l addig a napig, amikor \u00fajat iszom az Isten orsz\u00e1g\u00e1ban.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az Olajf\u00e1k hegy\u00e9n - Miut\u00e1n el\u00e9nekelt\u00e9k a zsolt\u00e1rokat, kimentek az Olajf\u00e1k hegy\u00e9re."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s akkor \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk J\u00e9zus: &#34;Mindny\u00e1jan megbotr\u00e1nkoztok bennem, mert meg van \u00edrva: Megverem a p\u00e1sztort, \u00e9s elsz\u00e9lednek a juhok."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De miut\u00e1n felt\u00e1madtam, el\u0151ttetek megyek Galile\u00e1ba.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "P\u00e9ter ezt mondta neki: &#34;Ha mindenki meg is botr\u00e1nkozik, \u00e9n akkor sem.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Bizony, mondom n\u00e9ked: te m\u00e9g ma, ezen az \u00e9jszak\u00e1n, miel\u0151tt k\u00e9tszer megsz\u00f3lal a kakas, h\u00e1romszor tagadsz meg engem.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u0150 azonban ann\u00e1l ink\u00e1bb mondta: &#34;Ha meg kell is halnom veled, akkor sem tagadlak meg.&#34; Ugyan\u00edgy besz\u00e9ltek a t\u00f6bbiek is."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A Gecsem\u00e1n\u00e9-kertben - Ekkor arra a helyre \u00e9rtek, amelynek neve Gecsem\u00e1n\u00e9, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt tan\u00edtv\u00e1nyaihoz: &#34;\u00dcljetek le itt, am\u00edg im\u00e1dkozom.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Maga mell\u00e9 vette P\u00e9tert, Jakabot \u00e9s J\u00e1nost, azut\u00e1n rettegni \u00e9s gy\u00f6tr\u0151dni kezdett,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "majd \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Szomor\u00fa az \u00e9n lelkem mindhal\u00e1lig: maradjatok itt, \u00e9s virrasszatok.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Egy kiss\u00e9 tov\u00e1bb ment, a f\u00f6ldre borult \u00e9s im\u00e1dkozott, hogy ha lehets\u00e9ges, m\u00falj\u00e9k el t\u0151le ez az \u00f3ra."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c9s \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Abb\u00e1, Aty\u00e1m! Minden lehets\u00e9ges neked: vedd el t\u0151lem ezt a poharat; mindaz\u00e1ltal ne \u00fagy legyen, ahogy \u00e9n akarom, hanem amint te.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Amikor visszament, alva tal\u00e1lta \u0151ket, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt P\u00e9terhez: &#34;Simon, alszol? Nem volt\u00e1l k\u00e9pes egyetlen \u00f3r\u00e1t virrasztani?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Virrasszatok \u00e9s im\u00e1dkozzatok, hogy k\u00eds\u00e9rt\u00e9sbe ne essetek: a l\u00e9lek ugyan k\u00e9sz, de a test er\u0151tlen.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00dajra elment, \u00e9s ugyanazokkal a szavakkal im\u00e1dkozott."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Amikor visszat\u00e9rt, ism\u00e9t alva tal\u00e1lta \u0151ket, mert szem\u00fck elnehez\u00fclt; \u00e9s nem tudt\u00e1k, mit feleljenek neki."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Harmadszor is visszat\u00e9rt, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Aludjatok tov\u00e1bb \u00e9s pihenjetek! El\u00e9g! Elj\u00f6tt az \u00f3ra! \u00cdme, \u00e1tadatik az Emberfia a b\u0171n\u00f6s\u00f6k kez\u00e9be."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00c9bredjetek, menj\u00fcnk! \u00cdme, k\u00f6zel van, aki engem el\u00e1rul.&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "J\u00e9zus elfogat\u00e1sa - M\u00e9g besz\u00e9lt, amikor egyszer csak megjelent J\u00fad\u00e1s, egy a tizenkett\u0151 k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s kardokkal, botokkal felszerelt sokas\u00e1g j\u00f6tt vele a f\u0151papokt\u00f3l, az \u00edr\u00e1stud\u00f3kt\u00f3l \u00e9s a v\u00e9nekt\u0151l."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Az \u00e1rul\u00f3ja ezt az ismertet\u0151jelet adta meg nekik: &#34;Akit megcs\u00f3kolok, az lesz \u0151: fogj\u00e1tok el, \u00e9s vigy\u00e9tek be biztos k\u00eds\u00e9rettel.&#34;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Amikor oda\u00e9rt, azonnal hozz\u00e1l\u00e9pett, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Mester!&#34; - \u00e9s megcs\u00f3kolta."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Azok pedig r\u00e1tett\u00e9k kez\u00fcket, \u00e9s elfogt\u00e1k."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Egy valaki az ott \u00e1ll\u00f3k k\u00f6z\u00fcl kir\u00e1ntotta a kardj\u00e1t, lecsapott a f\u0151pap szolg\u00e1j\u00e1ra, \u00e9s lev\u00e1gta a f\u00fcl\u00e9t."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ekkor megsz\u00f3lalt J\u00e9zus, \u00e9s ezt mondta nekik: &#34;\u00dagy vonultatok ki ellenem, mint valami rabl\u00f3 ellen, kardokkal \u00e9s botokkal, hogy elfogjatok."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Veletek voltam mindennap a templomban, amikor tan\u00edtottam, \u00e9s nem fogtatok el. Az \u00cdr\u00e1soknak azonban be kell teljesedni\u00fck.&#34;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Ekkor mindny\u00e1jan elhagyt\u00e1k \u0151t \u00e9s elfutottak."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "De k\u00f6vette \u0151t egy ifj\u00fa, aki csak egy inget viselt mez\u00edtelen test\u00e9n: \u0151t is elfogt\u00e1k,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "de \u0151 az ing\u00e9t otthagyva mez\u00edtelen\u00fcl elmenek\u00fclt."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "J\u00e9zus a nagytan\u00e1cs el\u0151tt - Ekkor J\u00e9zust a f\u0151paphoz vitt\u00e9k, \u00e9s oda gy\u00fclekeztek a f\u0151papok, a v\u00e9nek \u00e9s az \u00edr\u00e1stud\u00f3k is mind."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "P\u00e9ter t\u00e1volr\u00f3l k\u00f6vette \u0151t, be eg\u00e9szen a f\u0151pap palot\u00e1j\u00e1nak udvar\u00e1ba, \u00e9s ott \u00fclt a szolg\u00e1kkal, melegedett a t\u0171zn\u00e9l."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "A f\u0151papok pedig az eg\u00e9sz nagytan\u00e1ccsal egy\u00fctt bizony\u00edt\u00e9kot kerestek J\u00e9zus ellen, hogy hal\u00e1lra adhass\u00e1k; de nem tal\u00e1ltak."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Sokan tettek ugyan ellene hamis tan\u00favallom\u00e1st, a vallom\u00e1sok azonban nem egyeztek."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Ekkor el\u0151\u00e1lltak n\u00e9h\u00e1nyan, \u00e9s ezt a hamis vallom\u00e1st tett\u00e9k ellene:"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "&#34;Mi hallottuk, amikor ezt mondta: \u00c9n lerombolom a k\u00e9zzel alkotott templomot, \u00e9s h\u00e1rom nap alatt m\u00e1st \u00e9p\u00edtek, olyat, amit nem emberi k\u00e9z alkotott.&#34;"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "De vallom\u00e1suk \u00edgy sem egyezett."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "A f\u0151pap ekkor k\u00f6z\u00e9pre \u00e1llt, \u00e9s megk\u00e9rdezte J\u00e9zust\u00f3l: &#34;Semmit sem felelsz arra, amit ezek ellened vallanak?&#34;"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "\u0150 azonban hallgatott, \u00e9s nem v\u00e1laszolt semmit. Ism\u00e9t megk\u00e9rdezte \u0151t a f\u0151pap, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Te vagy a Krisztus, az \u00c1ldottnak Fia?&#34;"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "J\u00e9zus ezt mondta: &#34;\u00c9n vagyok, \u00e9s megl\u00e1tj\u00e1tok az Emberfi\u00e1t, amint a Hatalmas jobbj\u00e1n \u00fcl, \u00e9s elj\u00f6n az \u00e9g felh\u0151iben.&#34;"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "A f\u0151pap erre megszaggatta a ruh\u00e1it, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Mi sz\u00fcks\u00e9g\u00fcnk van m\u00e9g tan\u00fakra?"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Hallott\u00e1tok az istenk\u00e1roml\u00e1st. Mi a ti v\u00e9lem\u00e9nyetek err\u0151l?&#34; Azok pedig egy\u00fcttesen kimondt\u00e1k az \u00edt\u00e9letet, hogy m\u00e9lt\u00f3 a hal\u00e1lra."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Akkor n\u00e9melyek elkezdt\u00e9k \u0151t k\u00f6pd\u00f6sni, arc\u00e1t betakarni \u00e9s \u00fctlegelni \u0151t, \u00e9s ezt mondt\u00e1k neki: &#34;Most pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj!&#34; A szolg\u00e1k is arcul vert\u00e9k \u0151t."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "P\u00e9ter megtagadja J\u00e9zust - Amikor P\u00e9ter lenn volt az udvaron, arra ment a f\u0151pap egyik szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nya."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Megl\u00e1tta P\u00e9tert, amint melegedett, r\u00e1n\u00e9zett, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Te is a n\u00e1z\u00e1reti J\u00e9zussal volt\u00e1l.&#34;"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "\u0150 azonban tagadta, \u00e9s ezt mondta: &#34;Nem tudom, nem is \u00e9rtem, mit besz\u00e9lsz.&#34; \u00c9s kiment az el\u0151csarnokba. A kakas pedig megsz\u00f3lalt."
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "A szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1ny ism\u00e9t megl\u00e1tta \u0151t, \u00e9s \u00fajra mondta az ott \u00e1ll\u00f3knak: &#34;Ez k\u00f6z\u00fcl\u00fck val\u00f3.&#34;"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "De \u0151 ism\u00e9t tagadta. Egy kis id\u0151 m\u00falva viszont az ott \u00e1ll\u00f3k mondt\u00e1k P\u00e9ternek: &#34;Bizony, k\u00f6z\u00fcl\u00fck val\u00f3 vagy, hiszen Galile\u00e1b\u00f3l val\u00f3 vagy te is.&#34;"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "Ekkor \u0151 elkezdett \u00e1tkoz\u00f3dni \u00e9s esk\u00fcd\u00f6zni: &#34;Nem ismerem azt az embert, akir\u0151l besz\u00e9ltek.&#34;"
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "\u00c9s nyomban megsz\u00f3lalt a kakas m\u00e1sodszor is. P\u00e9ternek ekkor esz\u00e9be jutott, amit J\u00e9zus mondott neki: &#34;Miel\u0151tt a kakas k\u00e9tszer megsz\u00f3lal, h\u00e1romszor tagadsz meg engem.&#34; \u00c9s s\u00edr\u00e1sra fakadt."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus Pil\u00e1tus el\u0151tt - Kor\u00e1n reggel halad\u00e9ktalanul hat\u00e1rozatot hoztak a f\u0151papok a v\u00e9nekkel, az \u00edr\u00e1stud\u00f3kkal \u00e9s az eg\u00e9sz nagytan\u00e1ccsal egy\u00fctt. Azut\u00e1n J\u00e9zust megk\u00f6t\u00f6zve elvitt\u00e9k, \u00e9s \u00e1tadt\u00e1k Pil\u00e1tusnak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pil\u00e1tus pedig megk\u00e9rdezte t\u0151le: &#34;Te vagy a zsid\u00f3k kir\u00e1lya?&#34; \u0150 \u00edgy v\u00e1laszolt neki: &#34;Te mondod.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A f\u0151papok hevesen v\u00e1dolt\u00e1k \u0151t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pil\u00e1tus ism\u00e9t megk\u00e9rdezte t\u0151le: &#34;Nem felelsz semmit? N\u00e9zd, mennyire v\u00e1dolnak!&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00e9zus pedig t\u00f6bb\u00e9 semmit sem v\u00e1laszolt, \u00fagyhogy Pil\u00e1tus nagyon elcsod\u00e1lkozott."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00e9s Barabb\u00e1s - \u00dcnnepenk\u00e9nt el szokott bocs\u00e1tani nekik egy foglyot, akit \u0151k k\u00edv\u00e1ntak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Barabb\u00e1s is fogs\u00e1gban volt azokkal a l\u00e1zad\u00f3kkal egy\u00fctt, akik a l\u00e1zad\u00e1s idej\u00e9n gyilkoss\u00e1got k\u00f6vettek el."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A sokas\u00e1g teh\u00e1t felmenve Pil\u00e1tus el\u00e9, k\u00e9rte t\u0151le azt, amit mindig megtett nekik."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u0150 pedig megk\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck: &#34;Akarj\u00e1tok, hogy elbocs\u00e1ssam nektek a zsid\u00f3k kir\u00e1ly\u00e1t?&#34; -"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "mert tudta, hogy irigys\u00e9gb\u0151l szolg\u00e1ltatt\u00e1k ki J\u00e9zust a f\u0151papok."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A f\u0151papok azonban felbujtott\u00e1k a sokas\u00e1got, hogy ink\u00e1bb Barabb\u00e1s elbocs\u00e1t\u00e1s\u00e1t k\u00f6vetelj\u00e9k."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pil\u00e1tus ism\u00e9t megsz\u00f3lalt, \u00e9s ezt mondta nekik: &#34;Mit tegyek akkor azzal, akit a zsid\u00f3k kir\u00e1ly\u00e1nak mondotok?&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azok ism\u00e9t felki\u00e1ltottak: &#34;Fesz\u00edtsd meg!&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pil\u00e1tus megk\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck: &#34;De mi rosszat tett?&#34; Azok pedig m\u00e9g hangosabban ki\u00e1ltott\u00e1k: &#34;Fesz\u00edtsd meg!&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pil\u00e1tus eleget akart tenni a sokas\u00e1g k\u00edv\u00e1ns\u00e1g\u00e1nak, \u00e9s szabadon bocs\u00e1totta nekik Barabb\u00e1st; J\u00e9zust pedig miut\u00e1n megostoroztatta, kiszolg\u00e1ltatta, hogy megfesz\u00edts\u00e9k."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00e9zus megcs\u00fafol\u00e1sa - A katon\u00e1k elvitt\u00e9k \u0151t a palota belsej\u00e9be, a helytart\u00f3s\u00e1gra, \u00e9s \u00f6sszeh\u00edvt\u00e1k az eg\u00e9sz csapatot."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fel\u00f6lt\u00f6ztett\u00e9k b\u00edborba, t\u00f6visb\u0151l font koron\u00e1t tettek a fej\u00e9re,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00e9s elkezdt\u00e9k k\u00f6sz\u00f6nteni: &#34;\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, zsid\u00f3k kir\u00e1lya!&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e1dsz\u00e1llal vert\u00e9k a fej\u00e9t, lek\u00f6pd\u00f6st\u00e9k, \u00e9s t\u00e9rdhajt\u00e1ssal h\u00f3doltak el\u0151tte."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00e9zus megfesz\u00edt\u00e9se - Miut\u00e1n kig\u00fanyolt\u00e1k, levett\u00e9k r\u00f3la a b\u00edborruh\u00e1t, fel\u00f6lt\u00f6ztett\u00e9k saj\u00e1t ruh\u00e1j\u00e1ba, \u00e9s kivitt\u00e9k, hogy megfesz\u00edts\u00e9k \u0151t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "K\u00e9nyszer\u00edtettek egy arra men\u0151 embert, cir\u00e9nei Simont, Alexander \u00e9s Rufusz apj\u00e1t, aki a mez\u0151r\u0151l j\u00f6tt, hogy vigye a keresztet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Elvitt\u00e9k \u0151t a Golgota nev\u0171 helyre, ami ezt jelenti: Koponya-hely,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00e9s mirh\u00e1s bort adtak neki; de \u0151 nem fogadta el."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ekkor keresztre fesz\u00edtett\u00e9k, \u00e9s megosztoztak a ruh\u00e1in, sorsot vetve, hogy ki mit kapjon."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kilenc \u00f3ra volt, amikor megfesz\u00edtett\u00e9k."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Felirat is volt a kereszten az ellene emelt v\u00e1dr\u00f3l, amely \u00edgy sz\u00f3lt: A ZSID\u00d3K KIR\u00c1LYA."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vele egy\u00fctt fesz\u00edtettek keresztre k\u00e9t rabl\u00f3t, egyet jobb, egyet pedig bal keze fel\u0151l."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "(\u00c9s \u00edgy teljesedett be az \u00cdr\u00e1s, amely ezt mondja: &#34;\u00c9s b\u0171n\u00f6s\u00f6k k\u00f6z\u00e9 sz\u00e1ml\u00e1lt\u00e1k.&#34;)"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Az arra j\u00e1r\u00f3k fej\u00fcket cs\u00f3v\u00e1lva k\u00e1romolt\u00e1k, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: &#34;Nosza te, aki lerombolod a templomot, \u00e9s fel\u00e9p\u00edted h\u00e1rom nap alatt,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "mentsd meg magadat, sz\u00e1llj le a keresztr\u0151l!&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hasonl\u00f3an cs\u00fafol\u00f3dtak a f\u0151papok is maguk k\u00f6z\u00f6tt az \u00edr\u00e1stud\u00f3kkal egy\u00fctt, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3ltak: &#34;M\u00e1sokat megmentett, de mag\u00e1t nem tudja megmenteni."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A Krisztus, az Izr\u00e1el kir\u00e1lya, sz\u00e1lljon le a keresztr\u0151l, hogy l\u00e1ssuk, \u00e9s higgy\u00fcnk.&#34; Azok is gyal\u00e1zt\u00e1k, akik vele egy\u00fctt voltak megfesz\u00edtve."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "J\u00e9zus hal\u00e1la - Amikor tizenk\u00e9t \u00f3ra lett, s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g t\u00e1madt az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n h\u00e1rom \u00f3r\u00e1ig."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "H\u00e1rom \u00f3rakor J\u00e9zus hangosan felki\u00e1ltott: &#34;El\u00f3i, el\u00f3i, l\u00e1m\u00e1 sabakt\u00e1ni!&#34; - ami ezt jelenti: &#34;\u00c9n Istenem, \u00e9n Istenem, mi\u00e9rt hagyt\u00e1l el engem?&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "N\u00e9h\u00e1nyan az ott \u00e1ll\u00f3k k\u00f6z\u00fcl, akik meghallott\u00e1k, \u00edgy sz\u00f3ltak: &#34;N\u00e9zd, Ill\u00e9st h\u00edvja.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Valaki elfutott, megt\u00f6lt\u00f6tt egy szivacsot ecettel, n\u00e1dsz\u00e1lra t\u0171zte, inni adott neki, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;L\u00e1ssuk csak, elj\u00f6n-e Ill\u00e9s, hogy levegye?&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "J\u00e9zus azonban hangosan felki\u00e1ltva kilehelte lelk\u00e9t."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ekkor a templom k\u00e1rpitja fel\u00fclr\u0151l az alj\u00e1ig kett\u00e9hasadt."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Amikor a sz\u00e1zados, aki vele szemben \u00e1llt, l\u00e1tta, hogy \u00edgy lehelte ki lelk\u00e9t, ezt mondta: &#34;Bizony, ez az ember Isten Fia volt!&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Voltak ott asszonyok is, akik t\u00e1volr\u00f3l figyelt\u00e9k; k\u00f6zt\u00fck a magdalai M\u00e1ria, tov\u00e1bb\u00e1 M\u00e1ria, a kis Jakab \u00e9s J\u00f3zsef anyja, valamint Sal\u00f3m\u00e9,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "akik k\u00f6vett\u00e9k \u0151t, \u00e9s szolg\u00e1ltak neki, amikor Galile\u00e1ban volt, \u00e9s sok m\u00e1s asszony is, akik vele mentek fel Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "J\u00e9zus temet\u00e9se - Amikor beesteledett, mivel az el\u0151k\u00e9sz\u00fclet napja, vagyis szombat el\u0151tti nap volt,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "elj\u00f6tt arim\u00e1tiai J\u00f3zsef, a nagytan\u00e1cs tekint\u00e9lyes tagja, aki maga is v\u00e1rta az Isten orsz\u00e1g\u00e1t; b\u00e1tran bement Pil\u00e1tushoz, \u00e9s elk\u00e9rte J\u00e9zus test\u00e9t."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Pil\u00e1tus csod\u00e1lkozott azon, hogy m\u00e1r meghalt, ez\u00e9rt h\u00edvatta a sz\u00e1zadost, \u00e9s megk\u00e9rdezte t\u0151le, hogy meghalt-e m\u00e1r."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Amikor ezt megtudta a sz\u00e1zadost\u00f3l, kiadatta a holttestet J\u00f3zsefnek."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u0150 pedig gyolcsot v\u00e1s\u00e1rolt, levette \u0151t, beg\u00f6ngy\u00f6lte a gyolcsba, elhelyezte egy szikl\u00e1ba v\u00e1gott s\u00edrboltba, \u00e9s k\u00f6vet henger\u00edtett a s\u00edrbolt bej\u00e1rata el\u00e9."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "A magdalai M\u00e1ria \u00e9s M\u00e1ria, a J\u00f3zsef anyja pedig figyelte, hova helyezt\u00e9k \u0151t."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus felt\u00e1mad\u00e1sa - Amikor elm\u00falt a szombat, a magdalai M\u00e1ria \u00e9s M\u00e1ria, a Jakab anyja, valamint Sal\u00f3m\u00e9 illatos keneteket v\u00e1s\u00e1roltak, hogy elmenjenek, \u00e9s megkenj\u00e9k J\u00e9zus test\u00e9t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A h\u00e9t els\u0151 napj\u00e1n, kor\u00e1n reggel, napkeltekor, elmentek a s\u00edrbolthoz,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00e9s err\u0151l besz\u00e9ltek egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt: &#34;Ki henger\u00edti el nek\u00fcnk a k\u00f6vet a s\u00edrbolt bej\u00e1rat\u00e1r\u00f3l?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ekkor feln\u00e9ztek, \u00e9s l\u00e1tt\u00e1k, hogy a k\u0151 el van henger\u00edtve. Pedig az igen nagy volt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s amikor bementek a s\u00edrboltba, l\u00e1tt\u00e1k, hogy egy feh\u00e9r ruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt ifj\u00fa \u00fcl jobb fel\u0151l, \u00e9s megrettentek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De az \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Ne f\u00e9ljetek! A n\u00e1z\u00e1reti J\u00e9zust keresitek, akit megfesz\u00edtettek? Felt\u00e1madt, nincsen itt. \u00cdme, ez az a hely, ahova \u0151t tett\u00e9k."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De menjetek el, mondj\u00e1tok meg a tan\u00edtv\u00e1nyainak \u00e9s P\u00e9ternek, hogy el\u0151ttetek megy Galile\u00e1ba: ott megl\u00e1tj\u00e1tok \u0151t, amint megmondta nektek.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ekkor kij\u00f6ttek, \u00e9s elfutottak a s\u00edrboltt\u00f3l, mert remeg\u00e9s \u00e9s d\u00f6bbenet fogta el \u0151ket; \u00e9s senkinek sem mondtak el semmit, mert f\u00e9ltek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00e9zus t\u00f6bbeknek megjelenik - (A h\u00e9t els\u0151 napj\u00e1n, kor\u00e1n reggel, miut\u00e1n felt\u00e1madt, el\u0151sz\u00f6r a magdalai M\u00e1ri\u00e1nak jelent meg, akib\u0151l h\u00e9t \u00f6rd\u00f6g\u00f6t \u0171z\u00f6tt ki."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u0150 elment, \u00e9s megvitte a h\u00edrt k\u00f6vet\u0151inek, akik gy\u00e1szoltak \u00e9s s\u00edrtak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amikor ezek meghallott\u00e1k, hogy \u0151 \u00e9l, \u00e9s hogy M\u00e1ria l\u00e1tta, nem hitt\u00e9k el."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ezut\u00e1n m\u00e1s alakban jelent meg k\u00f6z\u00fcl\u00fck kett\u0151nek \u00fatk\u00f6zben, amikor vid\u00e9kre mentek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezek is elmentek, \u00e9s megvitt\u00e9k a h\u00edrt a t\u00f6bbieknek, de nekik sem hittek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az apostolok kik\u00fcld\u00e9se - V\u00e9g\u00fcl pedig megjelent mag\u00e1nak a tizenegynek is, amikor asztaln\u00e1l \u00fcltek, \u00e9s szem\u00fckre vetette hitetlens\u00e9g\u00fcket, kem\u00e9nysz\u00edv\u0171s\u00e9g\u00fcket, hogy nem hittek azoknak, akik l\u00e1tt\u00e1k \u0151t, miut\u00e1n felt\u00e1madt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezut\u00e1n \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Menjetek el szerte az eg\u00e9sz vil\u00e1gba, hirdess\u00e9tek az evang\u00e9liumot minden teremtm\u00e9nynek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Aki hisz, \u00e9s megkeresztelkedik, \u00fcdv\u00f6z\u00fcl, aki pedig nem hisz, elk\u00e1rhozik."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azokat pedig, akik hisznek, ezek a jelek k\u00f6vetik: az \u00e9n nevemben \u00f6rd\u00f6g\u00f6ket \u0171znek ki, \u00faj nyelveken sz\u00f3lnak,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "k\u00edgy\u00f3kat vesznek kez\u00fckbe, \u00e9s ha valami hal\u00e1losat isznak, nem \u00e1rt nekik, betegre teszik r\u00e1 a kez\u00fcket, \u00e9s azok meggy\u00f3gyulnak.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00e9zus mennybemenetele - Az \u00dar J\u00e9zus pedig miut\u00e1n ezeket mondta nekik, felemeltetett a mennybe, \u00e9s az Isten jobbj\u00e1ra \u00fclt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azok pedig elmentek, hirdett\u00e9k az ig\u00e9t minden\u00fctt, az \u00dar pedig egy\u00fctt munk\u00e1lkodott vel\u00fck, meger\u0151s\u00edtette az igehirdet\u00e9st a nyom\u00e1ban j\u00e1r\u00f3 jelekkel.)"
                }
            }
        }
    }
}