{
    "version": "nt-hu",
    "book_name": "Matthew",
    "book_nr": "40",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus Krisztus sz\u00e1rmaz\u00e1sa - J\u00e9zus Krisztusnak, a D\u00e1vid fi\u00e1nak, az \u00c1brah\u00e1m fi\u00e1nak nemzets\u00e9gk\u00f6nyve."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m fia volt Izs\u00e1k, Izs\u00e1k\u00e9 J\u00e1k\u00f3b, J\u00e1k\u00f3b fiai pedig J\u00fada \u00e9s testv\u00e9rei."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00fada fia volt a T\u00e1m\u00e1rt\u00f3l sz\u00fcletett F\u00e1resz \u00e9s Zerah, F\u00e1resz\u00e9 Heszr\u00f3n, Heszr\u00f3n\u00e9 pedig Ar\u00e1m."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ar\u00e1m fia volt Amm\u00edn\u00e1d\u00e1b, Amm\u00edn\u00e1d\u00e1b\u00e9 Nahson, Nahson\u00e9 Szalm\u00f3n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Szalm\u00f3n fia volt R\u00e1h\u00e1bt\u00f3l Bo\u00e1z, Bo\u00e1z\u00e9 Rutht\u00f3l \u00d3b\u00e9d, \u00d3b\u00e9d\u00e9 Isai."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Isai fia volt D\u00e1vid, a kir\u00e1ly. D\u00e1vid fia volt Salamon, \u00dari\u00e1s feles\u00e9g\u00e9t\u0151l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Salamon fia volt Robo\u00e1m, Robo\u00e1m\u00e9 Abijj\u00e1, Abijj\u00e1\u00e9 pedig \u00c1sz\u00e1."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c1sz\u00e1 fia volt J\u00f3s\u00e1f\u00e1t, J\u00f3s\u00e1f\u00e1t\u00e9 J\u00f3r\u00e1m, J\u00f3r\u00e1m\u00e9 Uzzijj\u00e1."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Uzzijj\u00e1 fia volt J\u00f3t\u00e1m, J\u00f3t\u00e1m\u00e9 \u00c1h\u00e1z, \u00c1h\u00e1z\u00e9 Ez\u00e9ki\u00e1s."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s fia volt Manass\u00e9, Manass\u00e9 fia volt \u00c1m\u00f3n, \u00c1m\u00f3n\u00e9 J\u00f3si\u00e1s."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00f3si\u00e1s fia pedig Jekonj\u00e1s \u00e9s testv\u00e9rei, a babiloni fogs\u00e1gbavitelkor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A babiloni fogs\u00e1gbavitel ut\u00e1n Jekonj\u00e1s fia volt Sealti\u00e9l, Sealti\u00e9l\u00e9 Zerubb\u00e1bel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Zerubb\u00e1bel fia volt Abihud, Abihud\u00e9 Elj\u00e1kim, Elj\u00e1kim\u00e9 pedig Azzur."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azzur fia volt C\u00e1d\u00f3k, C\u00e1d\u00f3k\u00e9 J\u00e1kin, J\u00e1kin\u00e9 Elihud."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Elihud fia volt Ele\u00e1z\u00e1r, Ele\u00e1z\u00e1r\u00e9 Matt\u00e1n, Matt\u00e1n\u00e9 J\u00e1k\u00f3b."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b fia volt J\u00f3zsef, annak a M\u00e1ri\u00e1nak f\u00e9rje, akit\u0151l J\u00e9zus sz\u00fcletett, akit Krisztusnak neveznek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00d6sszesen teh\u00e1t \u00c1brah\u00e1mt\u00f3l D\u00e1vidig tizenn\u00e9gy nemzed\u00e9k, D\u00e1vidt\u00f3l a babiloni fogs\u00e1gbavitelig is tizenn\u00e9gy nemzed\u00e9k, a babiloni fogs\u00e1gbavitelt\u0151l Krisztusig szint\u00e9n tizenn\u00e9gy nemzed\u00e9k."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00e9zus Krisztus sz\u00fclet\u00e9se - J\u00e9zus Krisztus sz\u00fclet\u00e9se pedig \u00edgy t\u00f6rt\u00e9nt. Anyja, M\u00e1ria jegyese volt J\u00f3zsefnek, de miel\u0151tt egybekeltek volna, kit\u0171nt, hogy \u00e1ldott \u00e1llapotban van a Szentl\u00e9lekt\u0151l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "F\u00e9rje, J\u00f3zsef igaz ember volt, \u00e9s nem akarta \u0151t megsz\u00e9gyen\u00edteni, ez\u00e9rt elhat\u00e1rozta, hogy titokban bocs\u00e1tja el."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amikor azonban ezt v\u00e9giggondolta mag\u00e1ban, \u00edme, az \u00dar angyala megjelent neki \u00e1lm\u00e1ban, \u00e9s ezt mondta: &#34;J\u00f3zsef, D\u00e1vid fia, ne f\u00e9lj magadhoz venni feles\u00e9gedet, M\u00e1ri\u00e1t, mert ami benne fogant, az a Szentl\u00e9lekt\u0151l van."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fi\u00fat fog sz\u00fclni, akit nevezz el J\u00e9zusnak, mert \u0151 szabad\u00edtja meg n\u00e9p\u00e9t b\u0171neib\u0151l.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mindez pedig az\u00e9rt t\u00f6rt\u00e9nt, hogy beteljesedj\u00e9k, amit az \u00dar mondott a pr\u00f3f\u00e9ta \u00e1ltal:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "&#34;\u00cdme, a sz\u0171z fogan m\u00e9h\u00e9ben, fi\u00fat sz\u00fcl, akit Imm\u00e1nu\u00e9lnek neveznek&#34; - ami azt jelenti: Vel\u00fcnk az Isten."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "J\u00f3zsef pedig, amikor fel\u00e9bredt \u00e1lm\u00e1b\u00f3l, \u00fagy cselekedett, ahogyan az \u00dar angyala parancsolta neki: mag\u00e1hoz vette feles\u00e9g\u00e9t,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "de nem \u00e9rintette addig, am\u00edg meg nem sz\u00fclte fi\u00e1t, akit J\u00e9zusnak nevezett el."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A napkeleti b\u00f6lcsek im\u00e1dj\u00e1k J\u00e9zust - Amikor J\u00e9zus megsz\u00fcletett a j\u00fadeai Betlehemben Her\u00f3des kir\u00e1ly idej\u00e9ben, \u00edme, b\u00f6lcsek \u00e9rkeztek napkeletr\u0151l Jeruzs\u00e1lembe,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00e9s ezt k\u00e9rdezt\u00e9k: &#34;Hol van a zsid\u00f3k kir\u00e1lya, aki most sz\u00fcletett? Mert l\u00e1ttuk az \u0151 csillag\u00e1t, amikor felt\u0171nt, \u00e9s elj\u00f6tt\u00fcnk, hogy im\u00e1djuk \u0151t.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amikor ezt Her\u00f3des kir\u00e1ly meghallotta, nyugtalans\u00e1g fogta el, \u00e9s vele egy\u00fctt az eg\u00e9sz Jeruzs\u00e1lemet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00d6sszeh\u00edvatta a n\u00e9p valamennyi f\u0151papj\u00e1t \u00e9s \u00edr\u00e1stud\u00f3j\u00e1t, \u00e9s megk\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck, hol kell megsz\u00fcletnie a Krisztusnak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azok ezt mondt\u00e1k neki: &#34;A j\u00fadeai Betlehemben, mert \u00edgy \u00edrta meg a pr\u00f3f\u00e9ta:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Te pedig Betlehem, J\u00fada f\u00f6ldje, semmik\u00e9ppen sem vagy a legjelent\u00e9ktelenebb J\u00fada fejedelmi v\u00e1rosai k\u00f6z\u00f6tt, mert fejedelem sz\u00e1rmazik bel\u0151led, aki legeltetni fogja n\u00e9pemet, Izr\u00e1elt.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ekkor Her\u00f3des titokban h\u00edvatta a b\u00f6lcseket, pontosan megk\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck a csillag felt\u0171n\u00e9s\u00e9nek idej\u00e9t,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "majd elk\u00fcldte \u0151ket Betlehembe, \u00e9s ezt mondta: &#34;Menjetek el, szerezzetek pontos \u00e9rtes\u00fcl\u00e9seket a gyermekr\u0151l; mihelyt pedig megtal\u00e1lj\u00e1tok, adj\u00e1tok tudtomra, hogy \u00e9n is elmenjek, \u00e9s im\u00e1djam \u0151t!&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Miut\u00e1n meghallgatt\u00e1k a kir\u00e1lyt, elindultak, \u00e9s \u00edme, a csillag, amelyet l\u00e1ttak felt\u0171n\u00e9sekor, el\u0151tt\u00fck ment, am\u00edg meg nem \u00e9rkeztek, \u00e9s akkor meg\u00e1llt a f\u00f6l\u00f6tt a hely f\u00f6l\u00f6tt, ahol a gyermek volt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amikor megl\u00e1tt\u00e1k a csillagot, igen nagy volt az \u00f6r\u00f6m\u00fck."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bementek a h\u00e1zba, megl\u00e1tt\u00e1k a gyermeket anyj\u00e1val, M\u00e1ri\u00e1val, \u00e9s leborulva im\u00e1dt\u00e1k \u0151t. Kinyitott\u00e1k kincsesl\u00e1d\u00e1ikat, \u00e9s aj\u00e1nd\u00e9kokat adtak neki: aranyat, t\u00f6mj\u00e9nt \u00e9s mirh\u00e1t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mivel azonban kijelent\u00e9st kaptak \u00e1lomban, hogy ne menjenek vissza Her\u00f3deshez, m\u00e1s \u00faton t\u00e9rtek vissza haz\u00e1jukba."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Menek\u00fcl\u00e9s Egyiptomba - Miut\u00e1n elt\u00e1voztak, \u00edme, az \u00dar angyala megjelent J\u00f3zsefnek \u00e1lm\u00e1ban, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Kelj fel, vedd a gyermeket \u00e9s anyj\u00e1t, menek\u00fclj Egyiptomba, \u00e9s maradj ott, am\u00edg nem sz\u00f3lok neked, mert Her\u00f3des hal\u00e1lra fogja kerestetni a gyermeket.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u0150 pedig felkelt, vette a gyermeket \u00e9s anyj\u00e1t m\u00e9g \u00e9jnek idej\u00e9n, \u00e9s elment Egyiptomba."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ott volt Her\u00f3des hal\u00e1l\u00e1ig, hogy beteljesedj\u00e9k az, amit az \u00dar mondott a pr\u00f3f\u00e9ta \u00e1ltal: &#34;Egyiptomb\u00f3l h\u00edvtam el fiamat.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A betlehemi gyermekek meg\u00f6let\u00e9se - Amikor Her\u00f3des l\u00e1tta, hogy a b\u00f6lcsek t\u00falj\u00e1rtak az esz\u00e9n, nagy haragra lobbant, elk\u00fcldte embereit, \u00e9s meg\u00f6letett Betlehemben \u00e9s annak eg\u00e9sz k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n minden k\u00e9tesztend\u0151s \u00e9s enn\u00e9l fiatalabb fi\u00fagyermeket, annak az id\u0151pontnak megfelel\u0151en, amelyet pontosan megtudott a b\u00f6lcsekt\u0151l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ekkor teljesedett be az, amit Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lt:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "&#34;Hang hallatszott R\u00e1m\u00e1ban, nagy s\u00edr\u00e1s \u00e9s jajgat\u00e1s. R\u00e1hel siratta gyermekeit, \u00e9s nem akart megvigasztal\u00f3dni, hogy m\u00e1r nincsenek.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Visszat\u00e9r\u00e9s N\u00e1z\u00e1retbe - Amikor Her\u00f3des meghalt, \u00edme, az \u00dar angyala megjelent J\u00f3zsefnek \u00e1lm\u00e1ban Egyiptomban,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta: &#34;Kelj fel, vedd a gyermeket \u00e9s anyj\u00e1t, \u00e9s menj Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9re, mert meghaltak azok, akik a gyermek \u00e9let\u00e9re t\u00f6rtek.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u0150 pedig felkelt, vette a gyermeket \u00e9s anyj\u00e1t, \u00e9s Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9re ment."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Amikor azonban meghallotta, hogy J\u00fade\u00e1ban Arkhelaosz uralkodik atyja, Her\u00f3des ut\u00e1n, f\u00e9lt oda visszat\u00e9rni. Miut\u00e1n pedig kijelent\u00e9st kapott \u00e1lm\u00e1ban, Galilea ter\u00fclet\u00e9re vonult vissza;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00e9s amikor oda\u00e9rt, abban a v\u00e1rosban telepedett le, amelyet N\u00e1z\u00e1retnek neveztek, hogy beteljesedj\u00e9k, amit a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k mondottak: n\u00e1z\u00e1retinek fogj\u00e1k \u0151t nevezni."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Keresztel\u0151 J\u00e1nos - Azokban a napokban megjelent Keresztel\u0151 J\u00e1nos, \u00e9s ezt hirdette J\u00fadea puszt\u00e1j\u00e1ban:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;T\u00e9rjetek meg, mert elk\u00f6zel\u00edtett a mennyek orsz\u00e1ga!&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert \u0151 volt az, akir\u0151l \u00c9zsai\u00e1s \u00edgy pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lt: &#34;Ki\u00e1lt\u00f3 hangja sz\u00f3l a puszt\u00e1ban: K\u00e9sz\u00edts\u00e9tek az \u00dar \u00fatj\u00e1t, tegy\u00e9tek egyeness\u00e9 \u00f6sv\u00e9nyeit!&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Maga J\u00e1nos tevesz\u0151r ruh\u00e1t, \u00e9s dereka k\u00f6r\u00fcl b\u0151r\u00f6vet viselt, t\u00e1pl\u00e1l\u00e9ka pedig s\u00e1ska \u00e9s erdei m\u00e9z volt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akkor kiment hozz\u00e1 Jeruzs\u00e1lem, eg\u00e9sz J\u00fadea \u00e9s a Jord\u00e1n eg\u00e9sz k\u00f6rny\u00e9ke;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00e9s amikor megvallott\u00e1k b\u0171neiket, megkeresztelte \u0151ket a Jord\u00e1n foly\u00f3ban."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amikor pedig l\u00e1tta, hogy a farizeusok \u00e9s szadduceusok k\u00f6z\u00fcl sokan j\u00f6nnek megkeresztelkedni, \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Viper\u00e1k fajzata! Ki figyelmeztetett titeket, hogy menek\u00fcljetek az elj\u00f6vend\u0151 harag el\u0151l?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Teremjetek h\u00e1t megt\u00e9r\u00e9shez ill\u0151 gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00e9s ne gondolj\u00e1tok, hogy ezt mondhatj\u00e1tok magatokban: A mi aty\u00e1nk \u00c1brah\u00e1m! Mert mondom nektek, hogy az Isten ezekb\u0151l a k\u00f6vekb\u0151l is tud fiakat t\u00e1masztani \u00c1brah\u00e1mnak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A fejsze pedig ott van m\u00e1r a f\u00e1k gy\u00f6ker\u00e9n: ez\u00e9rt minden fa, amely nem terem j\u00f3 gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t, kiv\u00e1gatik, \u00e9s t\u0171zre vettetik."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9n v\u00edzzel keresztellek titeket, hogy megt\u00e9rjetek, de aki ut\u00e1nam j\u00f6n, er\u0151sebb n\u00e1lam: arra sem vagyok m\u00e9lt\u00f3, hogy a saruj\u00e1t vigyem. \u0150 majd Szentl\u00e9lekkel \u00e9s t\u0171zzel keresztel titeket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kez\u00e9ben sz\u00f3r\u00f3lap\u00e1t van, \u00e9s megtiszt\u00edtja sz\u00e9r\u0171j\u00e9t: a gabon\u00e1j\u00e1t cs\u0171rbe takar\u00edtja, a pelyv\u00e1t pedig meg\u00e9geti olthatatlan t\u0171zzel.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00e9zus megkeresztel\u00e9se - Akkor elj\u00f6tt J\u00e9zus Galile\u00e1b\u00f3l a Jord\u00e1n mell\u00e9 J\u00e1noshoz, hogy keresztelje meg \u0151t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00e1nos azonban megpr\u00f3b\u00e1lta visszatartani \u0151t, \u00e9s ezt mondta: &#34;Nekem volna sz\u00fcks\u00e9gem arra, hogy megkeresztelj, \u00e9s te j\u00f6ssz hozz\u00e1m?&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Engedj most, mert az illik hozz\u00e1nk, hogy \u00edgy t\u00f6lts\u00fcnk be minden igazs\u00e1got.&#34; Akkor engedett neki."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amikor pedig J\u00e9zus megkeresztelkedett, azonnal kij\u00f6tt a v\u00edzb\u0151l, \u00e9s \u00edme, megny\u00edlt a menny, \u00e9s l\u00e1tta, hogy Isten Lelke galamb form\u00e1j\u00e1ban al\u00e1ereszkedik, \u00e9s \u0151re\u00e1 sz\u00e1ll."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s hang hallatszott a mennyb\u0151l: &#34;Ez az \u00e9n szeretett Fiam, akiben gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m.&#34;"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus megk\u00eds\u00e9rt\u00e9se - Akkor elvitte J\u00e9zust a L\u00e9lek a puszt\u00e1ba, hogy megk\u00eds\u00e9rtse az \u00f6rd\u00f6g."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Miut\u00e1n negyven nap \u00e9s negyven \u00e9jjel b\u00f6jt\u00f6lt, v\u00e9g\u00fcl meg\u00e9hezett."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ekkor odament hozz\u00e1 a k\u00eds\u00e9rt\u0151, \u00e9s ezt mondta: &#34;Ha Isten Fia vagy, mondd, hogy ezek a k\u00f6vek v\u00e1ltozzanak keny\u00e9rr\u00e9.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u0150 \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Meg van \u00edrva: Nem csak keny\u00e9rrel \u00e9l az ember, hanem minden ig\u00e9vel, amely Isten sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmazik.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezut\u00e1n mag\u00e1val vitte \u0151t az \u00f6rd\u00f6g a szent v\u00e1rosba, a templom p\u00e1rk\u00e1ny\u00e1ra \u00e1ll\u00edtotta,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Ha Isten Fia vagy, vesd le magadat, mert meg van \u00edrva: Angyalainak parancsot ad, \u00e9s azok tenyer\u00fck\u00f6n hordoznak t\u00e9ged, hogy meg ne \u00fcsd l\u00e1badat a k\u0151be.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00e9zus ezt mondta neki: &#34;Viszont meg van \u00edrva: Ne k\u00eds\u00e9rtsd az Urat, a te Istenedet!&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Majd mag\u00e1val vitte az \u00f6rd\u00f6g egy igen magas hegyre, megmutatta neki a vil\u00e1g minden orsz\u00e1g\u00e1t \u00e9s azok dics\u0151s\u00e9g\u00e9t,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta neki: &#34;Mindezt neked adom, ha leborulva im\u00e1dsz engem.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ekkor \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1 J\u00e9zus: &#34;T\u00e1vozz t\u0151lem, S\u00e1t\u00e1n, mert meg van \u00edrva: Az Urat, a te Istenedet im\u00e1dd, \u00e9s csak neki szolg\u00e1lj!&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ekkor elhagyta \u0151t az \u00f6rd\u00f6g, \u00e9s \u00edme, angyalok mentek oda, \u00e9s szolg\u00e1ltak neki."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00e9zus pr\u00e9dik\u00e1lni kezd - Amikor J\u00e9zus meghallotta, hogy J\u00e1nost fogs\u00e1gba vetett\u00e9k, visszat\u00e9rt Galile\u00e1ba."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Majd elhagyta N\u00e1z\u00e1retet, elment, \u00e9s letelepedett a tengerparti Kapernaumban, Zebulon \u00e9s Naft\u00e1li ter\u00fclet\u00e9n,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "hogy beteljesedj\u00e9k az, amit \u00c9zsai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lt:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "&#34;Zebulon f\u00f6ldje \u00e9s Naft\u00e1li f\u00f6ldje, a Tenger mell\u00e9ke, a Jord\u00e1non t\u00fal, pog\u00e1nyok Galile\u00e1ja!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A n\u00e9p, amely a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben lakott, nagy vil\u00e1goss\u00e1got l\u00e1tott, \u00e9s akik a hal\u00e1l f\u00f6ldj\u00e9n \u00e9s \u00e1rny\u00e9k\u00e1ban laktak, azoknak vil\u00e1goss\u00e1g t\u00e1madt.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ett\u0151l fogva kezdte J\u00e9zus hirdetni: &#34;T\u00e9rjetek meg, mert elk\u00f6zel\u00edtett a mennyek orsz\u00e1ga.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00e9zus elh\u00edvja els\u0151 tan\u00edtv\u00e1nyait - Amikor a Galileai-tenger partj\u00e1n j\u00e1rt, megl\u00e1tott k\u00e9t testv\u00e9rt, Simont, akit P\u00e9ternek h\u00edvtak, \u00e9s testv\u00e9r\u00e9t, Andr\u00e1st, amint h\u00e1l\u00f3jukat a tengerbe vetett\u00e9k, mivel hal\u00e1szok voltak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;J\u00f6jjetek ut\u00e1nam, \u00e9s \u00e9n emberhal\u00e1szokk\u00e1 teszlek titeket.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u0150k pedig azonnal otthagyt\u00e1k h\u00e1l\u00f3ikat, \u00e9s k\u00f6vett\u00e9k \u0151t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Miut\u00e1n tov\u00e1bb ment onnan, megl\u00e1tott k\u00e9t m\u00e1sik testv\u00e9rt, Jakabot, a Zebedeus fi\u00e1t \u00e9s testv\u00e9r\u00e9t, J\u00e1nost, amint a haj\u00f3ban atyjukkal, Zebedeussal egy\u00fctt rendezt\u00e9k h\u00e1l\u00f3ikat, \u00e9s \u0151ket is elh\u00edvta."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u0150k pedig azonnal otthagyt\u00e1k a haj\u00f3t \u00e9s atyjukat, \u00e9s k\u00f6vett\u00e9k \u0151t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00e9zus tan\u00edt \u00e9s gy\u00f3gy\u00edt - Azut\u00e1n bej\u00e1rta eg\u00e9sz Galile\u00e1t, tan\u00edtott a zsinag\u00f3g\u00e1ikban, hirdette a mennyek orsz\u00e1g\u00e1nak evang\u00e9lium\u00e1t, \u00e9s gy\u00f3gy\u00edtott mindenf\u00e9le betegs\u00e9get \u00e9s er\u0151tlens\u00e9get a n\u00e9p k\u00f6r\u00e9ben."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "El is terjedt a h\u00edre eg\u00e9sz Sz\u00edri\u00e1ban, \u00e9s hozz\u00e1 vitt\u00e9k a sokf\u00e9le betegs\u00e9gt\u0151l \u00e9s k\u00ednt\u00f3l gy\u00f6t\u00f6rt szenved\u0151ket, a megsz\u00e1llottakat, holdk\u00f3rosokat \u00e9s b\u00e9n\u00e1kat, \u00e9s meggy\u00f3gy\u00edtotta \u0151ket."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Nagy sokas\u00e1g k\u00f6vette Galile\u00e1b\u00f3l, a T\u00edzv\u00e1rosb\u00f3l, Jeruzs\u00e1lemb\u0151l, J\u00fade\u00e1b\u00f3l \u00e9s a Jord\u00e1non t\u00falr\u00f3l."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A HEGYI BESZ\u00c9D -Bevezet\u00e9s - Amikor megl\u00e1tta a sokas\u00e1got, felment a hegyre, \u00e9s miut\u00e1n le\u00fclt, odamentek hozz\u00e1 tan\u00edtv\u00e1nyai."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u0150 pedig megsz\u00f3lalt, \u00e9s \u00edgy tan\u00edtotta \u0151ket:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kik a boldogok? - &#34;Boldogok a lelki szeg\u00e9nyek, mert \u00f6v\u00e9k a mennyek orsz\u00e1ga."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Boldogok, akik s\u00edrnak, mert \u0151k megvigasztaltatnak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Boldogok a szel\u00eddek, mert \u0151k \u00f6r\u00f6klik a f\u00f6ldet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Boldogok, akik \u00e9heznek \u00e9s szomjaznak az igazs\u00e1gra, mert \u0151k megel\u00e9g\u00edttetnek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Boldogok az irgalmasok, mert \u0151k irgalmass\u00e1got nyernek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Boldogok a tiszta sz\u00edv\u0171ek, mert \u0151k megl\u00e1tj\u00e1k az Istent."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Boldogok, akik b\u00e9k\u00e9t teremtenek, mert \u0151k Isten fiainak neveztetnek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Boldogok, akiket az igazs\u00e1g\u00e9rt \u00fcld\u00f6znek, mert \u00f6v\u00e9k a mennyek orsz\u00e1ga."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Boldogok vagytok, ha \u00e9nmiattam gyal\u00e1znak \u00e9s \u00fcld\u00f6znek titeket, \u00e9s mindenf\u00e9le rosszat hazudnak r\u00f3latok."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d6r\u00fcljetek \u00e9s ujjongjatok, mert jutalmatok b\u0151s\u00e9ges a mennyekben, hiszen \u00edgy \u00fcld\u00f6zt\u00e9k a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat is, akik el\u0151ttetek \u00e9ltek.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00f3 \u00e9s vil\u00e1goss\u00e1g - &#34;Ti vagytok a f\u00f6ld s\u00f3ja. Ha pedig a s\u00f3 meg\u00edzetlen\u00fcl, mivel lehetne \u00edz\u00e9t visszaadni? Semmire sem val\u00f3 m\u00e1r, csak arra, hogy kidobj\u00e1k, \u00e9s eltaposs\u00e1k az emberek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ti vagytok a vil\u00e1g vil\u00e1goss\u00e1ga. Nem rejthet\u0151 el a hegyen \u00e9p\u00fclt v\u00e1ros."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A l\u00e1mp\u00e1st sem az\u00e9rt gy\u00fajtj\u00e1k meg, hogy a v\u00e9ka al\u00e1, hanem hogy a l\u00e1mpatart\u00f3ra tegy\u00e9k, \u00e9s akkor vil\u00e1g\u00edt mindenkinek a h\u00e1zban."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00dagy ragyogjon a ti vil\u00e1goss\u00e1gotok az emberek el\u0151tt, hogy l\u00e1ss\u00e1k j\u00f3 cselekedeteiteket, \u00e9s dics\u0151\u00edts\u00e9k a ti mennyei Aty\u00e1tokat.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A t\u00f6rv\u00e9ny magyar\u00e1zata - &#34;Ne gondolj\u00e1tok, hogy az\u00e9rt j\u00f6ttem, hogy \u00e9rv\u00e9nytelenn\u00e9 tegyem a t\u00f6rv\u00e9nyt vagy a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k tan\u00edt\u00e1s\u00e1t. Nem az\u00e9rt j\u00f6ttem, hogy \u00e9rv\u00e9nytelenn\u00e9 tegyem, hanem hogy bet\u00f6ltsem azokat."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert bizony mondom n\u00e9ktek, hogy am\u00edg az \u00e9g \u00e9s a f\u00f6ld el nem m\u00falik, egy i\u00f3ta vagy egy vessz\u0151 sem v\u00e9sz el a t\u00f6rv\u00e9nyb\u0151l, m\u00edg minden be nem teljesedik."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Teh\u00e1t ha valaki a legkisebb parancsolatok k\u00f6z\u00fcl ak\u00e1r csak egyet is elt\u00f6r\u00f6l, \u00e9s \u00fagy tan\u00edtja az embereket, az a legkisebb lesz a mennyek orsz\u00e1g\u00e1ban; ha pedig valaki ezeket megtartja \u00e9s tan\u00edtja, nagy lesz az a mennyek orsz\u00e1g\u00e1ban."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mert mondom nektek, ha a ti igazs\u00e1gotok messze fel\u00fcl nem m\u00falja az \u00edr\u00e1stud\u00f3k\u00e9t \u00e9s farizeusok\u00e9t, akkor semmik\u00e9ppen sem mentek be a mennyek orsz\u00e1g\u00e1ba.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "&#34;Hallott\u00e1tok, hogy megmondtatott a r\u00e9gieknek: Ne \u00f6lj! Mert aki \u00f6l, m\u00e9lt\u00f3 arra, hogy \u00edt\u00e9lkezzenek felette."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9n pedig azt mondom nektek, hogy aki haragszik atyjafi\u00e1ra, m\u00e9lt\u00f3 arra, hogy \u00edt\u00e9lkezzenek felette, aki pedig azt mondja atyjafi\u00e1nak: Ostoba! - m\u00e9lt\u00f3 a f\u0151t\u00f6rv\u00e9nysz\u00e9ki elj\u00e1r\u00e1sra; aki pedig azt mondja: Bolond! - m\u00e9lt\u00f3 a gyehenna t\u00fcz\u00e9re."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t \u00e1ldozati aj\u00e1nd\u00e9kodat az olt\u00e1rhoz viszed, \u00e9s ott jut eszedbe, hogy aty\u00e1dfi\u00e1nak valami panasza van ellened,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "hagyd ott aj\u00e1nd\u00e9kodat az olt\u00e1r el\u0151tt, menj el, b\u00e9k\u00fclj ki el\u0151bb aty\u00e1dfi\u00e1val, \u00e9s csak azut\u00e1n t\u00e9rj vissza, s vidd fel aj\u00e1nd\u00e9kodat."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "B\u00e9k\u00fclj meg ellenfeleddel hamar, am\u00edg az \u00faton egy\u00fctt van veled, hogy \u00e1t ne adjon ellenfeled a b\u00edr\u00f3nak, a b\u00edr\u00f3 pedig a szolg\u00e1nak, \u00e9s \u00edgy b\u00f6rt\u00f6nbe ker\u00fclj."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Bizony, mondom n\u00e9ked, ki nem j\u00f6ssz onnan, am\u00edg meg nem adod az utols\u00f3 fill\u00e9rt is.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "&#34;Hallott\u00e1tok, hogy megmondatott: Ne par\u00e1zn\u00e1lkodj!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9n pedig azt mondom nektek: aki k\u00edv\u00e1ns\u00e1ggal tekint egy asszonyra, m\u00e1r par\u00e1znas\u00e1got k\u00f6vetett el vele sz\u00edv\u00e9ben."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ha a jobb szemed visz b\u0171nre, v\u00e1jd ki, \u00e9s dobd el magadt\u00f3l, mert jobb neked, ha egy v\u00e9sz el tagjaid k\u00f6z\u00fcl, mintha eg\u00e9sz tested vettetik a gyehenn\u00e1ra."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ha pedig jobb kezed visz b\u0171nre, v\u00e1gd le, \u00e9s dobd el magadt\u00f3l, mert jobb neked, ha egy v\u00e9sz el tagjaid k\u00f6z\u00fcl, mintha eg\u00e9sz tested vettetik a gyehenn\u00e1ra.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "&#34;Megmondatott ez is: Aki elbocs\u00e1tja feles\u00e9g\u00e9t, adjon neki v\u00e1l\u00f3levelet."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9n pedig azt mondom nektek, hogy aki elbocs\u00e1tja feles\u00e9g\u00e9t, par\u00e1znas\u00e1g eset\u00e9t kiv\u00e9ve, az h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151v\u00e9 teszi \u0151t, \u00e9s aki elbocs\u00e1tott asszonyt vesz feles\u00e9g\u00fcl, az h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9st k\u00f6vet el.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "&#34;Hallott\u00e1tok azt is, hogy megmondatott a r\u00e9gieknek: Ne esk\u00fcdj hamisan, az \u00darnak pedig add meg, amit esk\u00fcvel fogadt\u00e1l."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c9n pedig azt mondom nektek, hogy egy\u00e1ltal\u00e1n ne esk\u00fcdjetek: se az \u00e9gre, mert az az Isten kir\u00e1lyi sz\u00e9ke,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "se a f\u00f6ldre, mert az l\u00e1bainak zs\u00e1molya, se Jeruzs\u00e1lemre, mert az a nagy Kir\u00e1ly v\u00e1rosa;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "de ne esk\u00fcdj saj\u00e1t fejedre sem, hiszen egyetlen hajad sz\u00e1l\u00e1t sem tudod feh\u00e9rr\u00e9 vagy feket\u00e9v\u00e9 tenni."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ellenben a ti besz\u00e9detekben az igen legyen igen, a nem pedig nem, ami pedig t\u00falmegy ezen, az a gonoszt\u00f3l van.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "&#34;Hallott\u00e1tok, hogy megmondatott: Szemet szem\u00e9rt, fogat fog\u00e9rt."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00c9n pedig azt mondom nektek, hogy ne sz\u00e1lljatok szembe a gonosszal, hanem annak, aki arcul \u00fct jobb fel\u0151l, tartsd oda m\u00e1sik arcodat is."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ha valaki pereskedni akar veled, \u00e9s el akarja venni az als\u00f3ruh\u00e1dat, engedd \u00e1t neki a fels\u0151t is."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ha pedig valaki egy m\u00e9rf\u00f6ldnyi \u00fatra k\u00e9nyszer\u00edt, menj el vele kett\u0151re."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Aki k\u00e9r t\u0151led, annak adj, \u00e9s aki k\u00f6lcs\u00f6n akar k\u00e9rni t\u0151led, att\u00f3l ne fordulj el.&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "&#34;Hallott\u00e1tok, hogy megmondatott: Szeresd felebar\u00e1todat, \u00e9s gy\u0171l\u00f6ld ellens\u00e9gedet."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00c9n pedig azt mondom nektek: Szeress\u00e9tek ellens\u00e9geiteket, \u00e9s im\u00e1dkozzatok azok\u00e9rt, akik \u00fcld\u00f6znek titeket,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "hogy legyetek mennyei Aty\u00e1toknak fiai, aki felhozza napj\u00e1t gonoszokra \u00e9s j\u00f3kra, \u00e9s es\u0151t ad igazaknak \u00e9s hamisaknak."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Mert ha azokat szeretitek, akik titeket szeretnek, mi a jutalmatok? Nem ugyanezt teszik-e a v\u00e1mszed\u0151k is?"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00c9s ha csak aty\u00e1tokfiait k\u00f6sz\u00f6ntitek, mennyivel tesztek t\u00f6bbet m\u00e1sokn\u00e1l? Nem ugyanezt teszik-e a pog\u00e1nyok is?"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ti az\u00e9rt legyetek t\u00f6k\u00e9letesek, mint ahogy mennyei Aty\u00e1tok t\u00f6k\u00e9letes.&#34;"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az adakoz\u00e1s - &#34;Vigy\u00e1zzatok: a kegyess\u00e9geteket ne az emberek el\u0151tt gyakorolj\u00e1tok, hogy l\u00e1ssanak titeket, mert \u00edgy nem kaptok jutalmat mennyei Aty\u00e1tokt\u00f3l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Amikor teh\u00e1t adom\u00e1nyt adsz, ne k\u00fcrt\u00f6ltess magad el\u0151tt, ahogyan a k\u00e9pmutat\u00f3k teszik a zsinag\u00f3g\u00e1kban \u00e9s az utc\u00e1kon, hogy dics\u00e9rj\u00e9k \u0151ket az emberek. Bizony, mondom n\u00e9ktek: megkapt\u00e1k jutalmukat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Te pedig amikor adom\u00e1nyt adsz, ne tudja a bal kezed, mit tesz a jobb,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "hogy adakoz\u00e1sod titokban t\u00f6rt\u00e9nj\u00e9k; a te Aty\u00e1d pedig, aki l\u00e1tja, ami titokban t\u00f6rt\u00e9nik, megfizet neked.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az im\u00e1dkoz\u00e1s - &#34;Amikor im\u00e1dkoztok, ne legyetek olyanok, mint a k\u00e9pmutat\u00f3k, akik szeretnek a zsinag\u00f3g\u00e1kban \u00e9s az utcasarkokon meg\u00e1llva im\u00e1dkozni, hogy l\u00e1ss\u00e1k \u0151ket az emberek. Bizony, mondom n\u00e9ktek: megkapt\u00e1k jutalmukat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Te pedig amikor im\u00e1dkozol, menj be a bels\u0151 szob\u00e1dba, \u00e9s ajt\u00f3dat bez\u00e1rva im\u00e1dkozz\u00e1l Aty\u00e1dhoz titokban; Aty\u00e1d pedig, aki l\u00e1tja, amit titokban teszel, megfizet neked.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "&#34;Amikor pedig im\u00e1dkoztok, ne szapor\u00edts\u00e1tok a sz\u00f3t, mint a pog\u00e1nyok, akik azt gondolj\u00e1k, hogy b\u0151besz\u00e9d\u0171s\u00e9g\u00fck\u00e9rt hallgattatnak meg."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ne legyetek teh\u00e1t hozz\u00e1juk hasonl\u00f3k, mert tudja a ti Aty\u00e1tok, mire van sz\u00fcks\u00e9getek, miel\u0151tt m\u00e9g k\u00e9rn\u00e9tek t\u0151le.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "&#34;Ti teh\u00e1t \u00edgy im\u00e1dkozzatok: Mi Aty\u00e1nk, aki a mennyekben vagy, szenteltess\u00e9k meg a te neved,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "j\u00f6jj\u00f6n el a te orsz\u00e1god, legyen meg a te akaratod, amint a mennyben, \u00fagy a f\u00f6ld\u00f6n is;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "mindennapi kenyer\u00fcnket add meg n\u00e9k\u00fcnk ma,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00e9s bocs\u00e1sd meg v\u00e9tkeinket, mik\u00e9ppen mi is megbocs\u00e1tunk az ellen\u00fcnk v\u00e9tkez\u0151knek;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00e9s ne vigy minket k\u00eds\u00e9rt\u00e9sbe, de szabad\u00edts meg a gonoszt\u00f3l; mert tied az orsz\u00e1g, a hatalom \u00e9s a dics\u0151s\u00e9g mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9. \u00c1men.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "&#34;Mert ha az embereknek megbocs\u00e1tj\u00e1tok v\u00e9tkeiket, nektek is megbocs\u00e1t mennyei Aty\u00e1tok."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha pedig nem bocs\u00e1totok meg az embereknek, Aty\u00e1tok sem bocs\u00e1tja meg a ti v\u00e9tkeiteket.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A b\u00f6jt\u00f6l\u00e9s - &#34;Amikor pedig b\u00f6jt\u00f6lt\u00f6k, ne n\u00e9zzetek komoran, mint a k\u00e9pmutat\u00f3k, akik eltorz\u00edtj\u00e1k arcukat, hogy l\u00e1ss\u00e1k az emberek b\u00f6jt\u00f6l\u00e9s\u00fcket. Bizony, mondom n\u00e9ktek: megkapt\u00e1k jutalmukat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amikor pedig te b\u00f6jt\u00f6lsz, kend meg a fejedet, \u00e9s mosd meg az arcodat,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "hogy b\u00f6jt\u00f6l\u00e9sedet ne az emberek l\u00e1ss\u00e1k, hanem Aty\u00e1d, aki rejtve van; \u00e9s Aty\u00e1d, aki l\u00e1tja, ami titokban t\u00f6rt\u00e9nik, megfizet neked.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az igazi kincs - &#34;Ne gy\u0171jtsetek magatoknak kincseket a f\u00f6ld\u00f6n, ahol a moly \u00e9s a rozsda megem\u00e9szti, \u00e9s ahol a tolvajok ki\u00e1ss\u00e1k \u00e9s ellopj\u00e1k,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "hanem gy\u0171jtsetek magatoknak kincseket a mennyben, ahol sem a moly, sem a rozsda nem em\u00e9szti meg, \u00e9s ahol a tolvajok sem \u00e1ss\u00e1k ki, \u00e9s nem lopj\u00e1k el."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert ahol a kincsed van, ott lesz a sz\u00edved is.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A test l\u00e1mp\u00e1sa - &#34;A test l\u00e1mp\u00e1sa a szem. Ez\u00e9rt ha a szemed tiszta, az eg\u00e9sz tested vil\u00e1gos lesz."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ha pedig a szemed gonosz, az eg\u00e9sz tested s\u00f6t\u00e9t lesz. Ha teh\u00e1t a benned l\u00e9v\u0151 vil\u00e1goss\u00e1g s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g, milyen nagy akkor a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g!&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Isten \u00e9s a mammon - &#34;Senki sem szolg\u00e1lhat k\u00e9t \u00farnak, mert vagy az egyiket gy\u0171l\u00f6li, \u00e9s a m\u00e1sikat szereti, vagy az egyikhez ragaszkodik, \u00e9s a m\u00e1sikat megveti: nem szolg\u00e1lhattok Istennek \u00e9s a mammonnak.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Isten gondvisel\u00e9se - &#34;Ez\u00e9rt mondom nektek: ne agg\u00f3djatok \u00e9letetek\u00e9rt, hogy mit egyetek, \u00e9s mit igyatok, se testetek\u00e9rt, hogy mivel ruh\u00e1zkodjatok. Nem t\u00f6bb-e az \u00e9let a t\u00e1pl\u00e1l\u00e9kn\u00e1l, \u00e9s a test a ruh\u00e1zatn\u00e1l?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek meg az \u00e9gi madarakat: nem vetnek, nem is aratnak, cs\u0171rbe sem takarnak, \u00e9s mennyei Aty\u00e1tok eltartja \u0151ket. Nem vagytok-e ti sokkal \u00e9rt\u00e9kesebbek n\u00e1luk?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Agg\u00f3d\u00e1s\u00e1val pedig ki tudn\u00e1 k\u00f6z\u00fcletek meghosszabb\u00edtani \u00e9let\u00e9t csak egy arasznyival is?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mit agg\u00f3dtok a ruh\u00e1zat\u00e9rt is? Figyelj\u00e9tek meg a mezei liliomokat, hogyan n\u00f6vekednek: nem f\u00e1radoznak, \u00e9s nem fonnak,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "de mondom nektek, hogy Salamon teljes dics\u0151s\u00e9g\u00e9ben sem \u00f6lt\u00f6zk\u00f6d\u00f6tt \u00fagy, mint ezek k\u00f6z\u00fcl ak\u00e1r csak egy is."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ha pedig a mez\u0151 f\u00fcv\u00e9t, amely ma van, \u00e9s holnap a kemenc\u00e9be vetik, \u00edgy \u00f6lt\u00f6zteti az Isten, nem sokkal ink\u00e1bb titeket, kicsinyhit\u0171ek?&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "&#34;Ne agg\u00f3djatok teh\u00e1t, \u00e9s ne mondj\u00e1tok: Mit egy\u00fcnk? - vagy: Mit igyunk? - vagy: Mit \u00f6lts\u00fcnk magunkra?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mindezt a pog\u00e1nyok k\u00e9rdezgetik; a ti mennyei Aty\u00e1tok pedig tudja, hogy sz\u00fcks\u00e9getek van minderre."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De keress\u00e9tek el\u0151sz\u00f6r az \u0151 orsz\u00e1g\u00e1t \u00e9s igazs\u00e1g\u00e1t, \u00e9s ezek is mind r\u00e1ad\u00e1sul megadatnak nektek."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ne agg\u00f3djatok teh\u00e1t a holnap\u00e9rt, mert a holnap majd agg\u00f3dik mag\u00e1\u00e9rt: el\u00e9g minden napnak a maga baja.&#34;"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A k\u00e9pmutat\u00f3 \u00edt\u00e9lkez\u00e9s - &#34;Ne \u00edt\u00e9ljetek, hogy ne \u00edt\u00e9ltessetek!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert amilyen \u00edt\u00e9lettel \u00edt\u00e9ltek, olyannal \u00edt\u00e9ltettek; \u00e9s amilyen m\u00e9rt\u00e9kkel m\u00e9rtek, nektek is olyannal m\u00e9rnek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mi\u00e9rt n\u00e9zed a sz\u00e1lk\u00e1t aty\u00e1dfia szem\u00e9ben, a magad szem\u00e9ben pedig mi\u00e9rt nem veszed \u00e9szre m\u00e9g a gerend\u00e1t sem?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vagy hogyan mondhatod akkor aty\u00e1dfi\u00e1nak: Hadd vegyem ki szemedb\u0151l a sz\u00e1lk\u00e1t! - mikor a magad szem\u00e9ben ott a gerenda."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "K\u00e9pmutat\u00f3, vedd ki el\u0151bb saj\u00e1t szemedb\u0151l a gerend\u00e1t, \u00e9s akkor majd j\u00f3l fogsz l\u00e1tni ahhoz, hogy kivehesd aty\u00e1dfia szem\u00e9b\u0151l a sz\u00e1lk\u00e1t.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A szent dolgok megbecs\u00fcl\u00e9se - &#34;Ne adj\u00e1tok oda a kuty\u00e1knak azt, ami szent, gy\u00f6ngyeiteket se dobj\u00e1tok oda a diszn\u00f3k el\u00e9, nehogy l\u00e1bukkal sz\u00e9ttaposs\u00e1k azokat, majd megfordulva sz\u00e9tt\u00e9pjenek titeket.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az im\u00e1ds\u00e1g meghallgat\u00e1sa - &#34;K\u00e9rjetek, \u00e9s adatik nektek, keressetek, \u00e9s tal\u00e1ltok, z\u00f6rgessetek, \u00e9s megnyittatik nektek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert aki k\u00e9r, mind kap, aki keres, tal\u00e1l, \u00e9s a z\u00f6rget\u0151nek megnyittatik."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ugyan ki az k\u00f6z\u00f6ttetek, aki ha kenyeret k\u00e9r a fia, k\u00f6vet ad neki,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "vagy ha halat k\u00e9r, k\u00edgy\u00f3t ad neki?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t ti gonosz l\u00e9tetekre tudtok j\u00f3 aj\u00e1nd\u00e9kokat adni gyermekeiteknek, mennyivel ink\u00e1bb ad j\u00f3kat a ti mennyei Aty\u00e1tok azoknak, akik k\u00e9rik t\u0151le?&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az aranyszab\u00e1ly - &#34;Amit teh\u00e1t szeretn\u00e9tek, hogy az emberek veletek cselekedjenek, ti is ugyanazt cselekedj\u00e9tek vel\u00fck, mert ez a t\u00f6rv\u00e9ny, \u00e9s ezt tan\u00edtj\u00e1k a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Szoros kapu, keskeny \u00fat - &#34;Menjetek be a szoros kapun! Mert t\u00e1gas az a kapu, \u00e9s sz\u00e9les az az \u00fat, amely a k\u00e1rhozatba visz, \u00e9s sokan vannak, akik azon j\u00e1rnak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert szoros az a kapu, \u00e9s keskeny az az \u00fat, amely az \u00e9letre visz, \u00e9s kevesen vannak, akik azt megtal\u00e1lj\u00e1k.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A hamis pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k - &#34;\u00d3vakodjatok a hamis pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kt\u00f3l, akik juhok ruh\u00e1j\u00e1ban j\u00f6nnek hozz\u00e1tok, de bel\u00fcl ragadoz\u00f3 farkasok."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Gy\u00fcm\u00f6lcseikr\u0151l ismeritek meg \u0151ket. T\u00fcskebokorr\u00f3l szednek-e sz\u0151l\u0151t, vagy bog\u00e1ncsk\u00f3r\u00f3r\u00f3l f\u00fcg\u00e9t?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Teh\u00e1t minden j\u00f3 fa j\u00f3 gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t terem, a rossz fa pedig rossz gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t terem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nem hozhat a j\u00f3 fa rossz gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t, rossz fa sem hozhat j\u00f3 gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Amelyik fa nem terem j\u00f3 gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t, azt kiv\u00e1gj\u00e1k, \u00e9s t\u0171zre vetik."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Teh\u00e1t gy\u00fcm\u00f6lcseikr\u0151l ismeritek meg \u0151ket.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Isten akarat\u00e1nak cselekv\u00e9se - &#34;Nem mindenki megy be a mennyek orsz\u00e1g\u00e1ba, aki ezt mondja nekem: Uram, Uram, hanem csak az, aki cselekszi az \u00e9n mennyei Aty\u00e1m akarat\u00e1t."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sokan mondj\u00e1k majd nekem ama napon: Uram, Uram, nem a te nevedben pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ltunk-e, nem a te nevedben \u0171zt\u00fcnk-e ki \u00f6rd\u00f6g\u00f6ket, \u00e9s nem a te nevedben tett\u00fcnk-e sok csod\u00e1t?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s akkor kijelentem nekik: Sohasem ismertelek titeket, t\u00e1vozzatok t\u0151lem, ti gonosztev\u0151k!&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Aki k\u0151szikl\u00e1ra \u00e9p\u00edt - &#34;Aki teh\u00e1t hallja t\u0151lem ezeket a besz\u00e9deket, \u00e9s cselekszi azokat, hasonl\u00f3 lesz az okos emberhez, aki k\u0151szikl\u00e1ra \u00e9p\u00edtette a h\u00e1z\u00e1t."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s \u00f6ml\u00f6tt a z\u00e1por, \u00e9s j\u00f6ttek az \u00e1rvizek, felt\u00e1madtak a szelek, \u00e9s nekid\u0151ltek annak a h\u00e1znak, de nem omlott \u00f6ssze, mert k\u0151szikl\u00e1ra volt alapozva."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Aki pedig hallja t\u0151lem ezeket a besz\u00e9deket, de nem cselekszi, hasonl\u00f3 lesz a bolond emberhez, aki homokra \u00e9p\u00edtette a h\u00e1z\u00e1t."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s \u00f6ml\u00f6tt a z\u00e1por, \u00e9s j\u00f6ttek az \u00e1rvizek, felt\u00e1madtak a szelek, \u00e9s bele\u00fctk\u00f6ztek abba a h\u00e1zba; az \u00f6sszeomlott, \u00e9s teljesen elpusztult.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A Hegyi Besz\u00e9d v\u00e9ge - Amikor J\u00e9zus befejezte ezeket a besz\u00e9deket, a sokas\u00e1g \u00e1lm\u00e9lkodott tan\u00edt\u00e1s\u00e1n,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "mert \u00fagy tan\u00edtotta \u0151ket, mint akinek hatalma van, \u00e9s nem \u00fagy, mint az \u00edr\u00e1stud\u00f3ik."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus meggy\u00f3gy\u00edt egy lepr\u00e1st - Amikor lej\u00f6tt a hegyr\u0151l, nagy sokas\u00e1g k\u00f6vette \u0151t,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00e9s \u00edme, odament egy lepr\u00e1s, leborult el\u0151tte, \u00e9s ezt mondta: &#34;Uram, ha akarod, megtiszt\u00edthatsz.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00e9zus kiny\u00fajtotta a kez\u00e9t, meg\u00e9rintette \u0151t, \u00e9s ezt mondta: &#34;Akarom. Tisztulj meg!&#34; \u00c9s a lepra azonnal letisztult r\u00f3la."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ekkor \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1 J\u00e9zus: &#34;Vigy\u00e1zz, senkinek se sz\u00f3lj, hanem menj el, mutasd meg magadat a papnak, \u00e9s aj\u00e1nld fel az \u00e1ldozati aj\u00e1nd\u00e9kot, amelyet M\u00f3zes elrendelt, bizonys\u00e1gul nekik.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00e9zus meggy\u00f3gy\u00edtja a kapernaumi sz\u00e1zados szolg\u00e1j\u00e1t - Amikor J\u00e9zus Kapernaumba \u00e9rkezett, odament hozz\u00e1 egy sz\u00e1zados, \u00e9s k\u00e9rte:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "&#34;Uram, a szolg\u00e1m b\u00e9n\u00e1n fekszik otthon, \u00e9s sz\u00f6rny\u0171 k\u00ednjai vannak.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Elmegyek, \u00e9s meggy\u00f3gy\u00edtom.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De a sz\u00e1zados ezt felelte r\u00e1: &#34;Uram, nem vagyok m\u00e9lt\u00f3 arra, hogy hajl\u00e9komba j\u00f6jj, hanem csak egy sz\u00f3t sz\u00f3lj, \u00e9s meggy\u00f3gyul a szolg\u00e1m."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert \u00e9n is hatalom alatt \u00e1ll\u00f3 ember vagyok, \u00e9s nekem is vannak al\u00e1rendelt katon\u00e1im. Mondom az egyiknek: Menj el! - \u00e9s elmegy, a m\u00e1siknak: J\u00f6jj ide! - \u00e9s idej\u00f6n, vagy sz\u00f3lok a szolg\u00e1mnak: tedd meg ezt! - \u00e9s megteszi.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amikor J\u00e9zus ezt hallotta, elcsod\u00e1lkozott, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt k\u00eds\u00e9r\u0151ihez: &#34;Bizony, mondom n\u00e9ktek, senkiben sem tal\u00e1ltam ilyen nagy hitet Izr\u00e1elben."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De mondom n\u00e9ktek, hogy sokan elj\u00f6nnek napkeletr\u0151l \u00e9s napnyugatr\u00f3l, \u00e9s asztalhoz telepednek \u00c1brah\u00e1mmal, Izs\u00e1kkal \u00e9s J\u00e1k\u00f3bbal a mennyek orsz\u00e1g\u00e1ban;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "akik pedig Isten orsz\u00e1ga fiainak tartj\u00e1k magukat, kivettetnek a k\u00fcls\u0151 s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gre, ott lesz majd s\u00edr\u00e1s \u00e9s fogcsikorgat\u00e1s.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A sz\u00e1zadosnak pedig ezt mondta J\u00e9zus: &#34;Menj el, \u00e9s legyen a te hited szerint.&#34; \u00c9s meggy\u00f3gyult a szolga m\u00e9g abban az \u00f3r\u00e1ban."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00e9zus meggy\u00f3gy\u00edtja P\u00e9ter any\u00f3s\u00e1t - Amikor J\u00e9zus P\u00e9ter h\u00e1z\u00e1ba ment, l\u00e1tta, hogy annak any\u00f3sa fekszik \u00e9s l\u00e1zas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00e9zus meg\u00e9rintette a kez\u00e9t, \u00e9s elhagyta az asszonyt a l\u00e1z, az pedig felkelt, \u00e9s szolg\u00e1lt neki."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00e9zus sok beteget meggy\u00f3gy\u00edt - Amikor este lett, sok megsz\u00e1llottat vittek hozz\u00e1, \u0151 pedig sz\u00f3val \u0171zte ki a tiszt\u00e1talan lelkeket, \u00e9s minden beteget meggy\u00f3gy\u00edtott,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "hogy beteljesedjenek az \u00c9zsai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta \u00e1ltal mondottak: &#34;Er\u0151tlens\u00e9g\u00fcnket \u0151 vette el, \u00e9s betegs\u00e9geinket \u0151 hordozta.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00e9zus k\u00f6vet\u00e9se - Amikor J\u00e9zus megl\u00e1tta maga k\u00f6r\u00fcl a sokas\u00e1got, \u00fagy rendelkezett, hogy keljenek \u00e1t a t\u00fals\u00f3 partra."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Egy \u00edr\u00e1stud\u00f3 odament, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Mester, k\u00f6vetlek, ak\u00e1rhov\u00e1 m\u00e9gy.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;A r\u00f3k\u00e1knak van barlangjuk \u00e9s az \u00e9gi madaraknak van f\u00e9szk\u00fck, de az Emberfi\u00e1nak nincs hova fej\u00e9t lehajtania.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Egy m\u00e1sik tan\u00edtv\u00e1ny pedig ezt mondta neki: &#34;Uram, engedd meg, hogy el\u0151bb elmenjek, \u00e9s eltemessem az ap\u00e1mat.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De J\u00e9zus \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;K\u00f6vess engem, \u00e9s hagyd a halottakra, hogy eltemess\u00e9k halottaikat!&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00e9zus lecsendes\u00edti a tengert - Amikor besz\u00e1llt a haj\u00f3ba, k\u00f6vett\u00e9k \u0151t a tan\u00edtv\u00e1nyai."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9s \u00edme, nagy vihar t\u00e1madt a tengeren, \u00fagyhogy a haj\u00f3t elbor\u00edtott\u00e1k a hull\u00e1mok. \u0150 pedig aludt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tan\u00edtv\u00e1nyai odamentek hozz\u00e1, fel\u00e9bresztett\u00e9k, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: &#34;Uram, ments meg minket, elvesz\u00fcnk!&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De \u0151 \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Mit f\u00e9ltek, ti kicsinyhit\u0171ek?&#34; Majd felkelt, r\u00e1parancsolt a szelekre \u00e9s a tengerre, \u00e9s nagy csend lett."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az emberek pedig elcsod\u00e1lkoztak, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: &#34;Ki ez, hogy a szelek is, a tenger is engedelmeskednek neki?&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "J\u00e9zus meggy\u00f3gy\u00edt k\u00e9t gadarai megsz\u00e1llottat - Amikor a t\u00fals\u00f3 partra, a gadaraiak f\u00f6ldj\u00e9re \u00e9rt, k\u00e9t megsz\u00e1llott ment el\u00e9, akik a s\u00edrboltokb\u00f3l j\u00f6ttek el\u0151, \u00e9s nagyon vesz\u00e9lyesek voltak; annyira, hogy senki sem tudott miattuk v\u00e9gigmenni azon az \u00faton."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9s egyszerre felki\u00e1ltottak: &#34;Mi k\u00f6z\u00fcnk hozz\u00e1d, Isten Fia? Az\u00e9rt j\u00f6tt\u00e9l ide, hogy id\u0151 el\u0151tt meggy\u00f6t\u00f6rj minket?&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "T\u0151l\u00fck t\u00e1volabbra volt egy legel\u00e9sz\u0151 diszn\u00f3ny\u00e1j,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "az\u00e9rt ezt k\u00e9rt\u00e9k t\u0151le az \u00f6rd\u00f6g\u00f6k: &#34;Ha ki\u0171z\u00f6l minket, k\u00fcldj a diszn\u00f3ny\u00e1jba.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u0150 pedig ezt mondta nekik: &#34;Menjetek!&#34; Akkor azok el\u0151j\u00f6ttek, \u00e9s belementek a diszn\u00f3kba. \u00c9s \u00edme, a meredekr\u0151l a tengerbe rohant az eg\u00e9sz ny\u00e1j, \u00e9s beleveszett a v\u00edzbe."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A p\u00e1sztorok pedig elfutottak, bementek a v\u00e1rosba, \u00e9s elh\u00edreszteltek mindent, azt is, ami a megsz\u00e1llottakkal t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Akkor azut\u00e1n az eg\u00e9sz v\u00e1ros kiment J\u00e9zus el\u00e9, \u00e9s amikor megl\u00e1tt\u00e1k, k\u00e9rt\u00e9k, hogy t\u00e1vozz\u00e9k el hat\u00e1rukb\u00f3l."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus meggy\u00f3gy\u00edtja a b\u00e9n\u00e1t - J\u00e9zus haj\u00f3ra sz\u00e1llva \u00e1tkelt, \u00e9s elment a maga v\u00e1ros\u00e1ba."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s \u00edme, vittek hozz\u00e1 egy b\u00e9n\u00e1t, aki \u00e1gyban fek\u00fcdt. Amikor J\u00e9zus l\u00e1tta hit\u00fcket, \u00edgy sz\u00f3lt a b\u00e9n\u00e1hoz: &#34;B\u00edzz\u00e1l, fiam, megbocs\u00e1ttattak b\u0171neid.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ekkor n\u00e9h\u00e1ny \u00edr\u00e1stud\u00f3 \u00edgy sz\u00f3lt mag\u00e1ban: &#34;Ez Istent k\u00e1romolja.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00e9zus pedig, mivel ismerte gondolataikat, ezt mondta: &#34;Mi\u00e9rt gondoltok gonoszt sz\u00edvetekben?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ugyan mi k\u00f6nnyebb, ezt mondani: Megbocs\u00e1ttattak b\u0171neid! - vagy ezt mondani: Kelj fel, \u00e9s j\u00e1rj!?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hogy pedig megtudj\u00e1tok, hogy van hatalma az Emberfi\u00e1nak megbocs\u00e1tani a b\u0171n\u00f6ket a f\u00f6ld\u00f6n: Kelj fel - \u00edgy sz\u00f3lt ekkor a b\u00e9n\u00e1hoz -, vedd az \u00e1gyadat, \u00e9s menj haza!&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az pedig felkelt, \u00e9s hazament."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amikor a sokas\u00e1g ezt megl\u00e1tta, f\u00e9lelem fogta el \u0151ket; \u00e9s dics\u0151\u00edtett\u00e9k az Istent, aki ilyen hatalmat adott az embereknek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00e9zus elh\u00edvja M\u00e1t\u00e9t - Amikor J\u00e9zus tov\u00e1bbment onnan, megl\u00e1tott egy embert \u00fclni a v\u00e1mn\u00e1l, akit M\u00e1t\u00e9nak h\u00edvtak, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;K\u00f6vess engem!&#34; Az felkelt, \u00e9s k\u00f6vette \u0151t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s t\u00f6rt\u00e9nt, amikor J\u00e9zus asztalhoz telepedett a h\u00e1zban, sok v\u00e1mszed\u0151 \u00e9s b\u0171n\u00f6s j\u00f6tt oda, \u00e9s letelepedtek J\u00e9zussal \u00e9s az \u0151 tan\u00edtv\u00e1nyaival egy\u00fctt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Megl\u00e1tt\u00e1k ezt a farizeusok, \u00e9s sz\u00f3ltak tan\u00edtv\u00e1nyainak: &#34;Mi\u00e9rt eszik a ti mesteretek v\u00e1mszed\u0151kkel \u00e9s b\u0171n\u00f6s\u00f6kkel egy\u00fctt?&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u0150 pedig, amikor ezt meghallotta, \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Nem az eg\u00e9szs\u00e9geseknek van sz\u00fcks\u00e9g\u00fck orvosra, hanem a betegeknek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Menjetek, \u00e9s tanulj\u00e1tok meg, mit jelent ez: Irgalmass\u00e1got akarok, \u00e9s nem \u00e1ldozatot. Mert nem az\u00e9rt j\u00f6ttem, hogy az igazakat h\u00edvjam, hanem a b\u0171n\u00f6s\u00f6ket.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00e9zus tan\u00edt\u00e1sa a b\u00f6jtr\u0151l - Akkor odamentek hozz\u00e1 J\u00e1nos tan\u00edtv\u00e1nyai, \u00e9s megk\u00e9rdezt\u00e9k: &#34;Mi\u00e9rt van az, hogy mi \u00e9s a farizeusok sokat b\u00f6jt\u00f6l\u00fcnk, a te tan\u00edtv\u00e1nyaid pedig nem b\u00f6jt\u00f6lnek?&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00e9zus ezt mondta nekik: &#34;Gy\u00e1szolhat-e a n\u00e1szn\u00e9p, am\u00edg vel\u00fck van a v\u0151leg\u00e9ny? De j\u00f6nnek olyan napok, amikor elv\u00e9tetik t\u0151l\u00fck a v\u0151leg\u00e9ny, \u00e9s akkor b\u00f6jt\u00f6lni fognak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Senki sem tesz foltot \u00faj poszt\u00f3b\u00f3l r\u00e9gi ruh\u00e1ra, mert a told\u00e1s kit\u00e9p a ruh\u00e1b\u00f3l, \u00e9s m\u00e9g cs\u00fany\u00e1bb szakad\u00e1s t\u00e1mad."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00daj bort sem t\u00f6ltenek r\u00e9gi t\u00f6ml\u0151be, mert a t\u00f6ml\u0151 sz\u00e9treped: a bor is ki\u00f6mlik, a t\u00f6ml\u0151 is elpusztul; hanem az \u00faj bort \u00faj t\u00f6ml\u0151be t\u00f6ltik, \u00e9s akkor mindkett\u0151 megmarad.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A v\u00e9rfoly\u00e1sos asszony meggy\u00f3gy\u00edt\u00e1sa Jairus le\u00e1ny\u00e1nak felt\u00e1maszt\u00e1sa - Mik\u00f6zben ezeket mondta nekik, \u00edme, egy zsinag\u00f3gai el\u00f6lj\u00e1r\u00f3 ment hozz\u00e1, leborult el\u0151tte, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;A le\u00e1nyom most halt meg, de j\u00f6jj, tedd r\u00e1 a kezed, \u00e9s \u00e9lni fog.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00e9zus felkelt, \u00e9s k\u00f6vette \u0151t tan\u00edtv\u00e1nyaival egy\u00fctt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s \u00edme, egy tizenk\u00e9t \u00e9ve v\u00e9rfoly\u00e1sos asszony h\u00e1tulr\u00f3l hozz\u00e1f\u00e9rk\u0151zve meg\u00e9rintette ruh\u00e1ja szeg\u00e9ly\u00e9t,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "mert ezt mondta mag\u00e1ban: &#34;Ha csak meg\u00e9rinthetem ruh\u00e1j\u00e1t, meggy\u00f3gyulok.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Amikor J\u00e9zus megfordult, \u00e9s megl\u00e1tta \u0151t, \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;B\u00edzz\u00e1l, le\u00e1nyom, hited megtartott t\u00e9ged.&#34; \u00c9s meggy\u00f3gyult az asszony abban az \u00f3r\u00e1ban."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Amikor J\u00e9zus bement az el\u00f6lj\u00e1r\u00f3 h\u00e1z\u00e1ba, \u00e9s megl\u00e1tta a fuvol\u00e1sokat meg a zajong\u00f3 sokas\u00e1got,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Menjetek innen, mert a le\u00e1nyka nem halt meg, csak alszik.&#34; Azok pedig kinevett\u00e9k \u0151t."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Amikor azt\u00e1n kik\u00fcldt\u00e9k onnan a sokas\u00e1got, bement, megfogta a le\u00e1nyka kez\u00e9t, mire az fel\u00e9bredt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9s h\u00edre ment ennek az eg\u00e9sz vid\u00e9ken."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "J\u00e9zus meggy\u00f3gy\u00edt k\u00e9t vakot - Amikor J\u00e9zus tov\u00e1bbment onnan, csatlakozott hozz\u00e1 k\u00e9t vak, \u00e9s ezt ki\u00e1ltotta: &#34;K\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtunk, D\u00e1vid Fia!&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Amikor pedig bement a h\u00e1zba, odamentek hozz\u00e1 a vakok; J\u00e9zus megk\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck: &#34;Hiszitek-e, hogy meg tudom ezt tenni?&#34; Ezt felelt\u00e9k: &#34;Igen, Uram!&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ekkor meg\u00e9rintette a szem\u00fcket, \u00e9s ezt mondta: &#34;Legyen a ti hitetek szerint!&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Erre megny\u00edlt a szem\u00fck. J\u00e9zus pedig er\u00e9lyesen r\u00e1juk parancsolt: &#34;Vigy\u00e1zzatok, meg ne tudja senki!&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De azok elmentek, \u00e9s elvitt\u00e9k h\u00edr\u00e9t az eg\u00e9sz vid\u00e9ken."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "J\u00e9zus meggy\u00f3gy\u00edtja a megsz\u00e1llott n\u00e9m\u00e1t - Amikor ezek mentek kifel\u00e9, \u00edme, odavittek hozz\u00e1 egy megsz\u00e1llott n\u00e9m\u00e1t."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Miut\u00e1n ki\u0171zte bel\u0151le az \u00f6rd\u00f6g\u00f6t, megsz\u00f3lalt a n\u00e9ma, a sokas\u00e1g pedig elcsod\u00e1lkozott, \u00e9s ezt mondta: &#34;Sohasem l\u00e1ttak m\u00e9g ilyet Izr\u00e1elben!&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A farizeusok viszont ezt mondott\u00e1k: &#34;Az \u00f6rd\u00f6g\u00f6k fejedelm\u00e9nek a seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel \u0171zi ki az \u00f6rd\u00f6g\u00f6ket.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Az aratnival\u00f3 sok, a munk\u00e1s kev\u00e9s - J\u00e9zus bej\u00e1rta a v\u00e1rosokat \u00e9s a falvakat mind, tan\u00edtott a zsinag\u00f3g\u00e1ikban, hirdette a mennyek orsz\u00e1g\u00e1nak evang\u00e9lium\u00e1t, gy\u00f3gy\u00edtott mindenf\u00e9le betegs\u00e9get \u00e9s er\u0151tlens\u00e9get."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Amikor l\u00e1tta a sokas\u00e1got, megsz\u00e1nta \u0151ket, mert elgy\u00f6t\u00f6rtek \u00e9s elesettek voltak, mint a juhok p\u00e1sztor n\u00e9lk\u00fcl."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ekkor \u00edgy sz\u00f3lt tan\u00edtv\u00e1nyaihoz: &#34;Az aratnival\u00f3 sok, de a munk\u00e1s kev\u00e9s:"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "k\u00e9rj\u00e9tek teh\u00e1t az arat\u00e1s Ur\u00e1t, hogy k\u00fcldj\u00f6n munk\u00e1sokat az arat\u00e1s\u00e1ba.&#34;"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus kik\u00fcldi tizenk\u00e9t tan\u00edtv\u00e1ny\u00e1t - Mag\u00e1hoz h\u00edvta tizenk\u00e9t tan\u00edtv\u00e1ny\u00e1t, \u00e9s hatalmat adott nekik a tiszt\u00e1talan lelkek felett, hogy ki\u0171zz\u00e9k azokat, \u00e9s gy\u00f3gy\u00edtsanak mindenf\u00e9le betegs\u00e9get \u00e9s er\u0151tlens\u00e9get."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A tizenk\u00e9t apostol neve pedig ez: az els\u0151 Simon, akit P\u00e9ternek h\u00edvnak, \u00e9s testv\u00e9re, Andr\u00e1s; Jakab, a Zebedeus fia, \u00e9s testv\u00e9re, J\u00e1nos;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00fcl\u00f6p \u00e9s Bertalan, Tam\u00e1s \u00e9s M\u00e1t\u00e9, a v\u00e1mszed\u0151; Jakab, az Alfeus fia \u00e9s Taddeus,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Simon, a Kananeus, \u00e9s J\u00fad\u00e1s, az Isk\u00e1ri\u00f3tes, aki el is \u00e1rulta \u0151t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezt a tizenkett\u0151t k\u00fcldte ki J\u00e9zus, \u00e9s ezt a rendelkez\u00e9st adta nekik: &#34;Pog\u00e1nyokhoz vezet\u0151 \u00fatra ne t\u00e9rjetek le, samarit\u00e1nusok v\u00e1ros\u00e1ba ne menjetek be,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "ink\u00e1bb menjetek Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak elveszett juhaihoz."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Menjetek el, \u00e9s hirdess\u00e9tek: elk\u00f6zel\u00edtett a mennyek orsz\u00e1ga!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gy\u00f3gy\u00edtsatok meg betegeket, t\u00e1masszatok fel halottakat, tiszt\u00edtsatok meg lepr\u00e1sokat, \u0171zzetek ki \u00f6rd\u00f6g\u00f6ket. Ingyen kapt\u00e1tok, ingyen adj\u00e1tok."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne szerezzetek se aranyat, se ez\u00fcst\u00f6t, se r\u00e9zp\u00e9nzt az \u00f6vetekbe,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "se tariszny\u00e1t az \u00fatra, se k\u00e9t fels\u0151ruh\u00e1t, se sarut, se botot: mert m\u00e9lt\u00f3 a munk\u00e1s a kenyer\u00e9re.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha pedig egy v\u00e1rosba vagy faluba mentek be, tudj\u00e1tok meg, hogy ki m\u00e9lt\u00f3 ott erre, \u00e9s maradjatok ann\u00e1l, m\u00edg csak tov\u00e1bb nem mentek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amikor bel\u00e9ptek a h\u00e1zba, k\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek a h\u00e1z n\u00e9p\u00e9t,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00e9s ha m\u00e9lt\u00f3 r\u00e1 az a h\u00e1z, sz\u00e1lljon re\u00e1 b\u00e9kess\u00e9getek, ha pedig nem m\u00e9lt\u00f3, b\u00e9kess\u00e9getek t\u00e9rjen vissza r\u00e1tok."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha pedig valaki nem fogad be titeket, meg sem hallgatja szavaitokat: menjetek ki abb\u00f3l a h\u00e1zb\u00f3l vagy v\u00e1rosb\u00f3l, m\u00e9g a port is verj\u00e9tek le l\u00e1batokr\u00f3l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bizony, mondom n\u00e9ktek: elviselhet\u0151bb sorsa lesz Sodoma \u00e9s Gomora f\u00f6ldj\u00e9nek az \u00edt\u00e9let napj\u00e1n, mint annak a v\u00e1rosnak.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "&#34;\u00cdme, \u00e9n elk\u00fcldelek titeket, mint juhokat a farkasok k\u00f6z\u00e9: legyetek teh\u00e1t okosak, mint a k\u00edgy\u00f3k, \u00e9s szel\u00eddek, mint a galambok."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00d3vakodjatok az emberekt\u0151l, mert \u00e1tadnak a t\u00f6rv\u00e9nysz\u00e9keknek, \u00e9s megkorb\u00e1csolnak zsinag\u00f3g\u00e1ikban,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "s\u0151t helytart\u00f3k \u00e9s kir\u00e1lyok el\u00e9 hurcolnak \u00e9nmiattam, tan\u00fabizonys\u00e1gul nekik \u00e9s a pog\u00e1nyoknak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Amikor azonban \u00e1tadnak titeket, ne agg\u00f3djatok amiatt, hogy mik\u00e9ppen vagy mit mondjatok, mert megadatik nektek abban az \u00f3r\u00e1ban, hogy mit mondjatok."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mert nem ti vagytok, akik besz\u00e9ltek, hanem Aty\u00e1tok Lelke sz\u00f3l \u00e1ltalatok."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Akkor majd testv\u00e9r a testv\u00e9r\u00e9t, apa a gyermek\u00e9t adja hal\u00e1lra, gyermekek t\u00e1madnak sz\u00fcleik ellen, \u00e9s meg\u00f6letik \u0151ket,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00e9s mindenki gy\u0171l\u00f6l majd titeket az \u00e9n nevem\u00e9rt, de aki mindv\u00e9gig kitart, az \u00fcdv\u00f6z\u00fcl."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ha pedig \u00fcld\u00f6znek az egyik v\u00e1rosban, menek\u00fcljetek a m\u00e1sikba. Bizony, mondom n\u00e9ktek: m\u00e9g v\u00e9gig sem j\u00e1rj\u00e1tok Izr\u00e1el v\u00e1rosait, mire elj\u00f6n az Emberfia.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "&#34;A tan\u00edtv\u00e1ny nem feljebbval\u00f3 a mester\u00e9n\u00e9l, sem a szolga az ur\u00e1n\u00e1l."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "El\u00e9g a tan\u00edtv\u00e1nynak, hogy olyann\u00e1 legyen, mint a mestere, \u00e9s a szolg\u00e1nak, mint az ura. Ha a h\u00e1z ur\u00e1t Belzebubnak nevezt\u00e9k el, mennyivel ink\u00e1bb h\u00e1za n\u00e9p\u00e9t?&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "&#34;Teh\u00e1t ne rettenjetek meg t\u0151l\u00fck! Mert nincs olyan rejtett dolog, amely le ne leplez\u0151dn\u00e9k, \u00e9s olyan titok, amely ki ne tud\u00f3dn\u00e9k."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Amit a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben mondok nektek, azt a vil\u00e1goss\u00e1gban mondj\u00e1tok el; amit f\u00fclbe s\u00fagva hallotok, azt a h\u00e1ztet\u0151kr\u0151l hirdess\u00e9tek."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ne f\u00e9ljetek azokt\u00f3l, akik meg\u00f6lik a testet, de a lelket meg nem \u00f6lhetik. Ink\u00e1bb att\u00f3l f\u00e9ljetek, aki a lelket is, meg a testet is el tudja puszt\u00edtani a gyehenn\u00e1ban.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "&#34;Ugye, a ver\u00e9bnek p\u00e1rja egy fill\u00e9r, \u00e9s egy sem esik le k\u00f6z\u00fcl\u00fck a f\u00f6ldre Aty\u00e1tok tudt\u00e1n k\u00edv\u00fcl?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Nektek pedig m\u00e9g a hajatok sz\u00e1lai is mind sz\u00e1mon vannak tartva."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ne f\u00e9ljetek teh\u00e1t: ti sok ver\u00e9bn\u00e9l \u00e9rt\u00e9kesebbek vagytok.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "&#34;Aki teh\u00e1t vall\u00e1st tesz r\u00f3lam az emberek el\u0151tt, arr\u00f3l majd \u00e9n is vall\u00e1st teszek mennyei Aty\u00e1m el\u0151tt,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "aki pedig megtagad engem az emberek el\u0151tt, azt majd \u00e9n is megtagadom mennyei Aty\u00e1m el\u0151tt.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "&#34;Ne gondolj\u00e1tok, hogy az\u00e9rt j\u00f6ttem, hogy b\u00e9kess\u00e9get hozzak a f\u00f6ldre. Nem az\u00e9rt j\u00f6ttem, hogy b\u00e9kess\u00e9get hozzak, hanem hogy kardot."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Az\u00e9rt j\u00f6ttem, hogy szembe\u00e1ll\u00edtsam az embert apj\u00e1val, a le\u00e1nyt anyj\u00e1val, a menyet any\u00f3s\u00e1val,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy az embernek ellens\u00e9ge lesz a h\u00e1za n\u00e9pe."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Aki jobban szereti apj\u00e1t vagy anyj\u00e1t, mint engem, az nem m\u00e9lt\u00f3 hozz\u00e1m; aki jobban szereti fi\u00e1t vagy le\u00e1ny\u00e1t, mint engem, az nem m\u00e9lt\u00f3 hozz\u00e1m;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00e9s aki nem veszi fel keresztj\u00e9t, \u00e9s nem k\u00f6vet engem, nem m\u00e9lt\u00f3 hozz\u00e1m."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Aki megtal\u00e1lja \u00e9let\u00e9t, az elveszti azt, aki pedig elveszti \u00e9let\u00e9t \u00e9n\u00e9rtem, az megtal\u00e1lja azt.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "&#34;Aki titeket befogad, az engem fogad be, \u00e9s aki engem fogad be, az azt fogadja be, aki elk\u00fcld\u00f6tt engem."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Aki befogad egy pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t az\u00e9rt, mert az pr\u00f3f\u00e9ta, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak j\u00e1r\u00f3 jutalmat kap; aki pedig egy igaz embert fogad be az\u00e9rt, mert az igaz, igaz embernek j\u00e1r\u00f3 jutalmat kap."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Aki pedig csak egyetlen poh\u00e1r friss vizet ad inni egynek e kicsinyek k\u00f6z\u00fcl, mert az tan\u00edtv\u00e1ny: bizony, mondom n\u00e9ktek, semmik\u00e9ppen sem fogja elveszteni jutalm\u00e1t.&#34;"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Keresztel\u0151 J\u00e1nos k\u00e9rd\u00e9se \u00e9s J\u00e9zus v\u00e1lasza - Amikor J\u00e9zus bev\u00e9gezte a tizenk\u00e9t tan\u00edtv\u00e1ny \u00fatbaigaz\u00edt\u00e1s\u00e1t, tov\u00e1bbment onnan, hogy tan\u00edtson \u00e9s ig\u00e9t hirdessen a v\u00e1rosokban."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Amikor pedig J\u00e1nos a b\u00f6rt\u00f6nben hallott Krisztus cselekedeteir\u0151l, ezt \u00fczente neki tan\u00edtv\u00e1nyaival:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;Te vagy-e az Elj\u00f6vend\u0151, vagy m\u00e1st v\u00e1rjunk?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: &#34;Menjetek, \u00e9s mondj\u00e1tok el J\u00e1nosnak, amiket hallotok \u00e9s l\u00e1ttok:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "vakok l\u00e1tnak, \u00e9s b\u00e9n\u00e1k j\u00e1rnak, lepr\u00e1sok tisztulnak meg, \u00e9s s\u00fcketek hallanak, halottak t\u00e1madnak fel, \u00e9s szeg\u00e9nyeknek hirdettetik az evang\u00e9lium,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00e9s boldog, aki nem botr\u00e1nkozik meg \u00e9nbennem.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amikor azok elmen\u0151ben voltak, elkezdett J\u00e9zus besz\u00e9lni a sokas\u00e1gnak J\u00e1nosr\u00f3l: &#34;Mi\u00e9rt mentetek ki a puszt\u00e1ba? Sz\u00e9lingatta n\u00e1dsz\u00e1lat l\u00e1tni?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ugyan mi\u00e9rt mentetek ki? Puha ruh\u00e1kba \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt embert l\u00e1tni? Hiszen akik puha ruh\u00e1kat viselnek, a kir\u00e1lyok palot\u00e1iban vannak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De h\u00e1t mi\u00e9rt mentetek ki? Pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t l\u00e1tni? Azt l\u00e1ttatok, s\u0151t - mondom n\u00e9ktek -, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1n\u00e1l is nagyobbat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u0150 az, akir\u0151l meg van \u00edrva: \u00cdme, \u00e9n elk\u00fcld\u00f6m el\u0151tted k\u00f6vetemet, aki elk\u00e9sz\u00edti el\u0151tted az utat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bizony, mondom n\u00e9ktek: nem t\u00e1madt asszonyt\u00f3l sz\u00fcletettek k\u00f6z\u00f6tt nagyobb Keresztel\u0151 J\u00e1nosn\u00e1l; de aki a legkisebb a mennyek orsz\u00e1g\u00e1ban, nagyobb n\u00e1la."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Keresztel\u0151 J\u00e1nos napjait\u00f3l mostanig a mennyek orsz\u00e1ga er\u0151szakot szenved, \u00e9s az er\u0151szakosok igyekeznek hatalmukba ker\u00edteni."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert minden pr\u00f3f\u00e9ta \u00e9s a t\u00f6rv\u00e9ny J\u00e1nos idej\u00e9ig pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s ha akarj\u00e1tok, fogadj\u00e1tok el, \u0151 Ill\u00e9s, aki elj\u00f6vend\u0151 volt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Akinek van f\u00fcle, hallja!&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "&#34;De kihez hasonl\u00edtsam ezt a nemzed\u00e9ket? Hasonl\u00f3k azokhoz a gyermekekhez, akik a piacon \u00fclnek, \u00e9s ezt ki\u00e1ltj\u00e1k a t\u00f6bbieknek:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Furuly\u00e1ztunk nektek, \u00e9s nem t\u00e1ncoltatok; sirat\u00f3t \u00e9nekelt\u00fcnk, \u00e9s nem gy\u00e1szoltatok."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert elj\u00f6tt J\u00e1nos, aki nem eszik, \u00e9s nem is iszik, \u00e9s ezt mondj\u00e1k: \u00d6rd\u00f6g van benne!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Elj\u00f6tt az Emberfia, eszik \u00e9s iszik, \u00e9s ezt mondj\u00e1k: \u00cdme, fal\u00e1nk \u00e9s r\u00e9szeges ember, v\u00e1mszed\u0151k \u00e9s b\u0171n\u00f6s\u00f6k bar\u00e1tja! De cselekedetei \u00e1ltal nyert igazol\u00e1st a b\u00f6lcsess\u00e9g.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00e9zus k\u00e1rhoztatja a meg nem t\u00e9r\u0151 v\u00e1rosokat - Akkor azokat a v\u00e1rosokat, amelyekben legt\u00f6bb csod\u00e1ja t\u00f6rt\u00e9nt, feddeni kezdte, mert nem t\u00e9rtek meg:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "&#34;Jaj neked, Korazin! Jaj neked, B\u00e9tsaida! Mert ha T\u00edruszban \u00e9s Szid\u00f3nban t\u00f6rt\u00e9ntek volna azok a csod\u00e1k, amelyek n\u00e1latok t\u00f6rt\u00e9ntek, r\u00e9gen megt\u00e9rtek volna zs\u00e1kban \u00e9s hamuban!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u0151t mondom nektek: T\u00edrusznak \u00e9s Szid\u00f3nnak elviselhet\u0151bb sorsa lesz az \u00edt\u00e9let napj\u00e1n, mint nektek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Te is, Kapernaum, tal\u00e1n az \u00e9gig emelkedsz? A pokolig fogsz levettetni! Mert ha Sodom\u00e1ban t\u00f6rt\u00e9ntek volna azok a csod\u00e1k, amelyek benned t\u00f6rt\u00e9ntek, megmaradt volna a mai napig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u0151t mondom nektek, hogy Sodoma f\u00f6ldj\u00e9nek elviselhet\u0151bb sorsa lesz az \u00edt\u00e9let napj\u00e1n, mint neked.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "J\u00e9zus h\u00e1laad\u00e1sa \u00e9s h\u00edv\u00f3 szava - Abban az id\u0151ben megsz\u00f3lalt J\u00e9zus, \u00e9s ezt mondta: &#34;Magasztallak, Aty\u00e1m, menny \u00e9s f\u00f6ld Ura, mert elrejtetted ezeket a b\u00f6lcsek \u00e9s \u00e9rtelmesek el\u0151l, \u00e9s felfedted a gyermekeknek."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Igen, Aty\u00e1m, mert \u00edgy l\u00e1ttad j\u00f3nak."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az \u00e9n Aty\u00e1m mindent \u00e1tadott nekem, \u00e9s senki sem ismeri a Fi\u00fat, csak az Atya, az Aty\u00e1t sem ismeri senki, csak a Fi\u00fa, \u00e9s az, akinek a Fi\u00fa akarja kijelenteni."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "J\u00f6jjetek \u00e9nhozz\u00e1m mindny\u00e1jan, akik megf\u00e1radtatok, \u00e9s meg vagytok terhelve, \u00e9s \u00e9n megnyugv\u00e1st adok nektek."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vegy\u00e9tek magatokra az \u00e9n ig\u00e1mat, \u00e9s tanulj\u00e1tok meg t\u0151lem, hogy szel\u00edd vagyok, \u00e9s al\u00e1zatos sz\u00edv\u0171, \u00e9s megnyugv\u00e1st tal\u00e1ltok lelketeknek."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mert az \u00e9n ig\u00e1m boldog\u00edt\u00f3, \u00e9s az \u00e9n terhem k\u00f6nny\u0171.&#34;"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kal\u00e1szt\u00e9p\u00e9s szombaton - Abban az id\u0151ben J\u00e9zus gabonaf\u00f6ldeken ment \u00e1t szombaton, tan\u00edtv\u00e1nyai pedig meg\u00e9heztek, \u00e9s elkezdtek kal\u00e1szokat t\u00e9pdesni \u00e9s enni."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Amikor ezt megl\u00e1tt\u00e1k a farizeusok, sz\u00f3ltak neki: &#34;\u00cdme, tan\u00edtv\u00e1nyaid olyat tesznek, amit nem szabad tenni szombaton.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0150 pedig ezt v\u00e1laszolta nekik: &#34;Nem olvast\u00e1tok, hogy mit tett D\u00e1vid, amikor k\u00eds\u00e9ret\u00e9vel egy\u00fctt meg\u00e9hezett?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bement az Isten h\u00e1z\u00e1ba, \u00e9s a szent kenyereket ett\u00e9k meg, amelyeket nem lett volna szabad megennie sem neki, sem az \u0151 k\u00eds\u00e9ret\u00e9nek, hanem csak a papoknak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vagy nem olvast\u00e1tok a t\u00f6rv\u00e9nyben, hogy szombaton a papok a templomban megszegik a szombatot, m\u00e9gsem v\u00e9tkeznek?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De mondom nektek, hogy m\u00e9g a templomn\u00e1l is nagyobb van itt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha pedig \u00e9rten\u00e9tek, mit jelent ez: Irgalmass\u00e1got akarok, nem \u00e1ldozatot - nem \u00edt\u00e9lt\u00e9tek volna el azokat, akik nem v\u00e9tkeztek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert az Emberfia ura a szombatnak.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00e9zus meggy\u00f3gy\u00edtja a sorvadt kez\u0171t szombaton - Onnan elt\u00e1vozva bement a zsinag\u00f3g\u00e1ba,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ahol volt egy sorvadt kez\u0171 ember. Megk\u00e9rdezt\u00e9k J\u00e9zust\u00f3l: &#34;Szabad-e szombaton gy\u00f3gy\u00edtani?&#34; - hogy v\u00e1dat emeljenek ellene."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0150 pedig ezt mondta nekik: &#34;Ki az az ember k\u00f6z\u00fcletek, akinek ha egy juha van, \u00e9s az verembe esik szombaton, nem ragadja meg, \u00e9s nem h\u00fazza ki?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az ember pedig mennyivel t\u00f6bbet \u00e9r a juhn\u00e1l! Szabad teh\u00e1t j\u00f3t tenni szombaton!&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ekkor \u00edgy sz\u00f3lt ahhoz az emberhez: &#34;Ny\u00fajtsd ki a kezedet!&#34; Az kiny\u00fajtotta, \u00e9s meggy\u00f3gyult a keze: ugyanolyan \u00e9p lett, mint a m\u00e1sik."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A farizeusok pedig kimentek, \u00e9s elhat\u00e1rozt\u00e1k, hogy v\u00e9geznek vele."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amikor J\u00e9zus ezt megtudta, elt\u00e1vozott onnan. Sokan k\u00f6vett\u00e9k; \u0151 meggy\u00f3gy\u00edtotta mindny\u00e1jukat,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00e9s meghagyta nekik: ne fedj\u00e9k fel, kicsoda \u0151,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "hogy beteljesedj\u00e9k, amit \u00c9zsai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lt:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "&#34;\u00cdme, az \u00e9n szolg\u00e1m, akit kiv\u00e1lasztottam, akit \u00e9n szeretek, akit kedvel a lelkem! Lelkemet adom neki, \u00e9s igaz \u00edt\u00e9letet hirdet a n\u00e9peknek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nem sz\u00edt visz\u00e1lyt, \u00e9s nem ki\u00e1ltoz, senki sem hallja hangj\u00e1t az utc\u00e1kon."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Megrepedt n\u00e1dsz\u00e1lat nem t\u00f6r el, \u00e9s f\u00fcst\u00f6lg\u0151 m\u00e9csest nem olt ki, m\u00edg gy\u0151zelemre nem viszi az igaz \u00edt\u00e9letet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9s az \u0151 nev\u00e9ben rem\u00e9nykednek majd a n\u00e9pek.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00e9zust Belzebub sz\u00f6vets\u00e9ges\u00e9nek mondj\u00e1k - Akkor odavittek hozz\u00e1 egy vak \u00e9s n\u00e9ma megsz\u00e1llottat, \u00e9s \u0151 meggy\u00f3gy\u00edtotta, \u00fagyhogy a n\u00e9ma besz\u00e9lt \u00e9s l\u00e1tott."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz sokas\u00e1g elcsod\u00e1lkozott ezen, \u00e9s ezt mondta: &#34;Csak nem ez a D\u00e1vid Fia?&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A farizeusok azonban, amikor ezt meghallott\u00e1k, kijelentett\u00e9k: &#34;Ez nem \u0171zheti ki az \u00f6rd\u00f6g\u00f6ket m\u00e1sk\u00e9nt, csak Belzebubnak, az \u00f6rd\u00f6g\u00f6k fejedelm\u00e9nek a seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u0150 pedig, ismerve gondolataikat, ezt mondta nekik: &#34;Minden orsz\u00e1g, amely meghasonlik \u00f6nmag\u00e1val, elpusztul, \u00e9s egyetlen v\u00e1ros vagy h\u00e1z sem maradhat fenn, amely meghasonlik \u00f6nmag\u00e1val."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ha pedig a S\u00e1t\u00e1n a S\u00e1t\u00e1nt \u0171zi ki, meghasonlott \u00f6nmag\u00e1val, \u00e9s akkor hogyan maradhat fenn az orsz\u00e1ga?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9s ha \u00e9n Belzebubbal \u0171z\u00f6m ki az \u00f6rd\u00f6g\u00f6ket, a ti fiaitok kivel \u0171zik ki? Ez\u00e9rt \u0151k lesznek a ti b\u00edr\u00e1itok!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ha viszont \u00e9n Isten Lelk\u00e9vel \u0171z\u00f6m ki az \u00f6rd\u00f6g\u00f6ket, akkor bizony el\u00e9rkezett hozz\u00e1tok az Isten orsz\u00e1ga."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vagy hogyan mehetne be valaki egy er\u0151s ember h\u00e1z\u00e1ba, \u00e9s hogyan rabolhatn\u00e1 el annak javait, ha el\u0151bb meg nem k\u00f6t\u00f6zi azt az er\u0151s embert? Akkor azonban kirabolhatja a h\u00e1z\u00e1t."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Aki nincs velem, ellenem van, \u00e9s aki nem velem gy\u0171jt, t\u00e9kozol.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "&#34;Ez\u00e9rt mondom nektek: minden b\u0171n \u00e9s k\u00e1roml\u00e1s meg fog bocs\u00e1ttatni az embereknek, de a L\u00e9lek k\u00e1roml\u00e1sa nem bocs\u00e1ttatik meg."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "M\u00e9g ha valaki az Emberfia ellen sz\u00f3l, annak is megbocs\u00e1ttatik, de aki a Szentl\u00e9lek ellen sz\u00f3l, annak nem bocs\u00e1ttatik meg sem ebben a vil\u00e1gban, sem az elj\u00f6vend\u0151ben.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "&#34;Ha j\u00f3 a fa, j\u00f3 a gy\u00fcm\u00f6lcse is, ha rossz a fa, rossz a gy\u00fcm\u00f6lcse is. Mert gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9r\u0151l lehet megismerni a f\u00e1t."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Viper\u00e1k fajzata! Hogyan sz\u00f3lhatn\u00e1tok j\u00f3t gonosz l\u00e9tetekre? Mert amivel csordultig van a sz\u00edv, azt sz\u00f3lja a sz\u00e1j."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A j\u00f3 ember j\u00f3 kincs\u00e9b\u0151l hoz el\u0151 j\u00f3t, a gonosz ember gonosz kincs\u00e9b\u0151l hoz el\u0151 gonoszt."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "De mondom nektek, hogy minden haszontalan sz\u00f3r\u00f3l, amelyet kimondanak az emberek, sz\u00e1mot fognak adni az \u00edt\u00e9let napj\u00e1n:"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "mert szavaid alapj\u00e1n mentenek fel, \u00e9s szavaid alapj\u00e1n marasztalnak el t\u00e9ged.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "J\u00e9zust\u00f3l jelt k\u00edv\u00e1nnak - &#34;Akkor \u00fajra megsz\u00f3l\u00edtott\u00e1k n\u00e9h\u00e1nyan az \u00edr\u00e1stud\u00f3k \u00e9s a farizeusok k\u00f6z\u00fcl: &#34;Mester, jelt akarunk l\u00e1tni t\u0151led.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u0150 pedig \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: &#34;Ez a gonosz \u00e9s par\u00e1zna nemzed\u00e9k jelt k\u00f6vetel, de nem adatik neki m\u00e1s jel, csak a J\u00f3n\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta jele."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Mert ahogyan J\u00f3n\u00e1s h\u00e1rom nap \u00e9s h\u00e1rom \u00e9jjel volt a hal gyomr\u00e1ban, \u00fagy lesz az Emberfia is a f\u00f6ld belsej\u00e9ben h\u00e1rom nap \u00e9s h\u00e1rom \u00e9jjel."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "A ninivei f\u00e9rfiak felt\u00e1madnak az \u00edt\u00e9letkor ezzel a nemzed\u00e9kkel egy\u00fctt, \u00e9s el\u00edt\u00e9lik ezt a nemzed\u00e9ket, mert \u0151k megt\u00e9rtek J\u00f3n\u00e1s pr\u00e9dik\u00e1l\u00e1s\u00e1ra; \u00e1mde itt nagyobb van J\u00f3n\u00e1sn\u00e1l!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "D\u00e9l kir\u00e1lyn\u0151je felt\u00e1mad az \u00edt\u00e9letkor ezzel a nemzed\u00e9kkel egy\u00fctt, \u00e9s el\u00edt\u00e9li ezt a nemzed\u00e9ket, mert \u0151 elj\u00f6tt a f\u00f6ld v\u00e9gs\u0151 hat\u00e1rair\u00f3l, hogy meghallgassa Salamon b\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9t; \u00e1mde itt nagyobb van Salamonn\u00e1l!&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "&#34;Amikor a tiszt\u00e1talan l\u00e9lek kimegy az emberb\u0151l, v\u00edz n\u00e9lk\u00fcli helyeken bolyong, nyugalmat keres, de nem tal\u00e1l."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Akkor \u00edgy sz\u00f3l: Visszat\u00e9rek h\u00e1zamba, ahonnan kij\u00f6ttem. Amikor oda\u00e9r, gazd\u00e1tlanul, kiseperve \u00e9s fel\u00e9kes\u00edtve tal\u00e1lja azt."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Akkor elmegy, vesz maga mell\u00e9 m\u00e1sik h\u00e9t mag\u00e1n\u00e1l is gonoszabb lelket; bemennek, \u00e9s ott laknak, \u00e9s annak az embernek az ut\u00f3bbi \u00e1llapota rosszabb lesz az el\u0151bbin\u00e9l. Ez t\u00f6rt\u00e9nik majd ezzel a gonosz nemzed\u00e9kkel is.&#34;"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "J\u00e9zus igazi rokonai - M\u00e9g besz\u00e9lt a sokas\u00e1ghoz, amikor \u00edme, anyja \u00e9s testv\u00e9rei meg\u00e1lltak odakint, mert besz\u00e9lni akartak vele."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Valaki sz\u00f3lt neki: &#34;\u00cdme, any\u00e1d \u00e9s testv\u00e9reid odakint \u00e1llnak, \u00e9s besz\u00e9lni akarnak veled.&#34;"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u0150 azonban \u00edgy felelt annak, aki sz\u00f3lt neki: &#34;Ki az \u00e9n any\u00e1m, \u00e9s kik az \u00e9n testv\u00e9reim?&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Erre kiny\u00fajtotta kez\u00e9t tan\u00edtv\u00e1nyai fel\u00e9, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;\u00cdme, az \u00e9n any\u00e1m \u00e9s az \u00e9n testv\u00e9reim!"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Mert aki cselekszi az \u00e9n mennyei Aty\u00e1m akarat\u00e1t, az az \u00e9n fiv\u00e9rem, n\u0151v\u00e9rem \u00e9s az \u00e9n any\u00e1m.&#34;"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A magvet\u0151 - Azon a napon kiment J\u00e9zus a h\u00e1zb\u00f3l, \u00e9s le\u00fclt a tenger partj\u00e1n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nagy sokas\u00e1g gy\u0171lt \u00f6ssze k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte, ez\u00e9rt besz\u00e1llt egy haj\u00f3ba, \u00e9s le\u00fclt; az eg\u00e9sz sokas\u00e1g pedig a parton \u00e1llt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azt\u00e1n sok mindenre tan\u00edtotta \u0151ket p\u00e9ld\u00e1zatokkal: &#34;\u00cdme, kiment a magvet\u0151 vetni,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00e9s vet\u00e9s k\u00f6zben n\u00e9h\u00e1ny mag az \u00fatf\u00e9lre esett, azt\u00e1n j\u00f6ttek a madarak, \u00e9s felkapkodt\u00e1k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00e1sok szikl\u00e1s helyre estek, ahol kev\u00e9s volt a f\u00f6ld, \u00e9s azonnal kihajtottak, mert nem voltak m\u00e9lyen a f\u00f6ldben;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "de amikor a nap felkelt, megperzsel\u0151dtek, \u00e9s mivel nem volt gy\u00f6ker\u00fck, kisz\u00e1radtak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00e1sok t\u00f6visek k\u00f6z\u00e9 estek, \u00e9s amikor a t\u00f6visek megn\u0151ttek, megfojtott\u00e1k \u0151ket."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A t\u00f6bbi pedig j\u00f3 f\u00f6ldbe esett, \u00e9s term\u00e9st hozott: az egyik sz\u00e1zannyit, a m\u00e1sik hatvanannyit, a harmadik harmincannyit."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akinek van f\u00fcle, hallja!&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok odamentek hozz\u00e1, \u00e9s megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le: &#34;Mi\u00e9rt besz\u00e9lsz nekik p\u00e9ld\u00e1zatokban?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0150 \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Mert nektek megadatott, hogy meg\u00e9rts\u00e9tek a mennyek orsz\u00e1g\u00e1nak titkait, de azoknak nem adatott meg."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert akinek van, annak adatik, \u00e9s b\u0151velkedik, akinek pedig nincs, att\u00f3l az is elv\u00e9tetik, amije van."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az\u00e9rt besz\u00e9lek nekik p\u00e9ld\u00e1zatokban, mert l\u00e1tv\u00e1n nem l\u00e1tnak, \u00e9s hallv\u00e1n nem hallanak, \u00e9s nem \u00e9rtenek.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "&#34;Beteljesedik rajtuk \u00c9zsai\u00e1s j\u00f6vend\u00f6l\u00e9se: Hallv\u00e1n halljatok, de ne \u00e9rtsetek, l\u00e1tv\u00e1n l\u00e1ssatok, de ne ismerjetek!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert megk\u00f6v\u00e9redett e n\u00e9p sz\u00edve, f\u00fcl\u00fckkel nehezen hallanak, szem\u00fcket behunyt\u00e1k, hogy szem\u00fckkel ne l\u00e1ssanak, f\u00fcl\u00fckkel ne halljanak, sz\u00edv\u00fckkel ne \u00e9rtsenek, hogy meg ne t\u00e9rjenek, \u00e9s meg ne gy\u00f3gy\u00edtsam \u0151ket.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "&#34;A ti szemetek pedig boldog, mert l\u00e1t, \u00e9s f\u00fcletek boldog, mert hall."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bizony, mondom n\u00e9ktek, hogy sok pr\u00f3f\u00e9ta \u00e9s igaz k\u00edv\u00e1nta l\u00e1tni, amit l\u00e1ttok, de nem l\u00e1tt\u00e1k, \u00e9s hallani, amit hallotok, de nem hallott\u00e1k.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "&#34;Ti teh\u00e1t hallj\u00e1tok meg a magvet\u0151 p\u00e9ld\u00e1zat\u00e1t!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Amikor valaki hallja a mennyek orsz\u00e1g\u00e1nak ig\u00e9j\u00e9t, \u00e9s nem \u00e9rti, elj\u00f6n a gonosz, \u00e9s elragadja azt, ami sz\u00edv\u00e9be van vetve: ez olyan, mint akin\u00e9l az \u00fatf\u00e9lre hullott a mag."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Akin\u00e9l pedig szikl\u00e1s talajra hullott, az hallja az ig\u00e9t, \u00e9s azonnal \u00f6r\u00f6mmel fogadja,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "de nem gy\u00f6kerezik meg benne, ez\u00e9rt csak ideig val\u00f3, s amint nyomor\u00fas\u00e1g vagy \u00fcld\u00f6z\u00e9s t\u00e1mad az ige miatt, azonnal elt\u00e1ntorodik."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Akin\u00e9l pedig t\u00f6visek k\u00f6z\u00e9 hullott, hallja az ig\u00e9t, de e vil\u00e1g gondja \u00e9s a gazdags\u00e1g cs\u00e1b\u00edt\u00e1sa megfojtja az ig\u00e9t, \u00e9s nem hoz term\u00e9st."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Akin\u00e9l pedig j\u00f3 f\u00f6ldbe hullott, az hallja \u00e9s \u00e9rti az ig\u00e9t, \u00e9s terem: az egyik sz\u00e1zannyit, a m\u00e1sik hatvanannyit, a harmadik harmincannyit.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A b\u00faza \u00e9s a konkoly - M\u00e1s p\u00e9ld\u00e1zatot is mondott nekik: &#34;Hasonl\u00f3 a mennyek orsz\u00e1ga ahhoz az emberhez, aki j\u00f3 magot vetett a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldj\u00e9be."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De am\u00edg az emberek aludtak, elj\u00f6tt az ellens\u00e9ge, konkolyt vetett a b\u00faza k\u00f6z\u00e9, \u00e9s elment."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Amikor a z\u00f6ld vet\u00e9s sz\u00e1rba sz\u00f6k\u00f6tt, \u00e9s m\u00e1r magot hozott, megmutatkozott a konkoly is."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A szolg\u00e1k ekkor odamentek a gazd\u00e1hoz, \u00e9s azt k\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le: Uram, ugye j\u00f3 magot vetett\u00e9l a f\u00f6ldedbe? Honnan van akkor benne a konkoly?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ellens\u00e9g tette ezt! - felelte nekik. A szolg\u00e1k erre megk\u00e9rdezt\u00e9k: Akarod-e, hogy kimenj\u00fcnk, \u00e9s \u00f6sszeszedj\u00fck a konkolyt?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u0150 azonban \u00edgy v\u00e1laszolt: Nem, mert am\u00edg a konkolyt szedn\u00e9tek, kiszaggatn\u00e1tok vele egy\u00fctt a b\u00faz\u00e1t is."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hadd n\u0151j\u00f6n egy\u00fctt mind a kett\u0151 az arat\u00e1sig, \u00e9s az arat\u00e1s idej\u00e9n megmondom az arat\u00f3knak: Szedj\u00e9tek \u00f6ssze el\u0151sz\u00f6r a konkolyt, k\u00f6ss\u00e9tek k\u00e9v\u00e9be, \u00e9s \u00e9gess\u00e9tek el, a b\u00faz\u00e1t pedig takar\u00edts\u00e1tok be cs\u0171r\u00f6mbe.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A must\u00e1rmag \u00e9s a kov\u00e1sz - M\u00e1s p\u00e9ld\u00e1zatot is mondott nekik: &#34;Hasonl\u00f3 a mennyek orsz\u00e1ga a must\u00e1rmaghoz, amelyet fog az ember, \u00e9s elvet a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldj\u00e9be."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ez kisebb ugyan minden magn\u00e1l, de amikor feln\u0151, nagyobb minden vetem\u00e9nyn\u00e9l, \u00e9s f\u00e1v\u00e1 lesz, \u00fagyhogy elj\u00f6nnek az \u00e9gi madarak, \u00e9s f\u00e9szket raknak \u00e1gai k\u00f6z\u00f6tt.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "M\u00e1s p\u00e9ld\u00e1zatot is mondott nekik: &#34;Hasonl\u00f3 a mennyek orsz\u00e1ga a kov\u00e1szhoz, amelyet fog az asszony, belekever h\u00e1rom m\u00e9rce lisztbe, m\u00edg v\u00e9g\u00fcl az eg\u00e9sz megkel.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mindezt p\u00e9ld\u00e1zatokban mondta el J\u00e9zus a sokas\u00e1gnak, \u00e9s p\u00e9ld\u00e1zat n\u00e9lk\u00fcl semmit nem mondott nekik,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "hogy beteljesedj\u00e9k, amit az \u00dar mondott a pr\u00f3f\u00e9ta \u00e1ltal: &#34;P\u00e9ld\u00e1zatokra nyitom meg sz\u00e1mat, \u00e9s a vil\u00e1g kezdete \u00f3ta rejtett dolgokat jelentek ki.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A b\u00faza \u00e9s a konkoly p\u00e9ld\u00e1zat\u00e1nak \u00e9rtelme - Ekkor elbocs\u00e1totta a sokas\u00e1got, \u00e9s bement a h\u00e1zba, tan\u00edtv\u00e1nyai pedig ezzel a k\u00e9r\u00e9ssel fordultak hozz\u00e1: &#34;Magyar\u00e1zd meg nek\u00fcnk a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ld konkoly\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 p\u00e9ld\u00e1zatot.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u0150 pedig \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: &#34;Az, aki a j\u00f3 magot veti, az Emberfia,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ld a vil\u00e1g, a j\u00f3 mag a mennyek orsz\u00e1g\u00e1nak fiai, a konkoly a gonosz fiai,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "az ellens\u00e9g, aki elvetette a konkolyt, az \u00f6rd\u00f6g; az arat\u00e1s a vil\u00e1g v\u00e9ge, az arat\u00f3k pedig az angyalok."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ahogyan teh\u00e1t a konkolyt \u00f6sszegy\u0171jtik \u00e9s meg\u00e9getik, \u00fagy lesz a vil\u00e1g v\u00e9g\u00e9n."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Az Emberfia elk\u00fcldi angyalait, \u00e9s \u00f6sszegy\u0171jtenek orsz\u00e1g\u00e1b\u00f3l minden botr\u00e1nkoz\u00e1st okoz\u00f3t \u00e9s gonosztev\u0151t,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00e9s a t\u00fczes kemenc\u00e9be dobj\u00e1k \u0151ket: ott lesz majd s\u00edr\u00e1s \u00e9s fogcsikorgat\u00e1s."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Akkor majd az igazak f\u00e9nylenek Atyjuk orsz\u00e1g\u00e1ban, mint a nap. Akinek van f\u00fcle, hallja!&#34;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Az elrejtett kincs, az igazgy\u00f6ngy \u00e9s a h\u00e1l\u00f3 - &#34;Hasonl\u00f3 a mennyek orsz\u00e1ga a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldben elrejtett kincshez, amelyet az ember, miut\u00e1n megtal\u00e1lt, elrejt, \u00f6r\u00f6m\u00e9ben elmegy, eladja minden\u00e9t, amije van, \u00e9s megveszi azt a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldet.&#34;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "&#34;Hasonl\u00f3 a mennyek orsz\u00e1ga a keresked\u0151h\u00f6z is, aki sz\u00e9p gy\u00f6ngy\u00f6ket keres."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Amikor egy nagy \u00e9rt\u00e9k\u0171 gy\u00f6ngyre tal\u00e1l, elmegy, eladja minden\u00e9t, amije van, \u00e9s megv\u00e1s\u00e1rolja azt.&#34;"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "&#34;Hasonl\u00f3 a mennyek orsz\u00e1ga a tengerbe kivetett ker\u00edt\u0151h\u00e1l\u00f3hoz is, amely mindenf\u00e9le halfajt\u00e1t \u00f6sszegy\u0171jt."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Amikor megtelik, kivonj\u00e1k a partra, \u00e9s le\u00fclve a j\u00f3kat ed\u00e9nyekbe gy\u0171jtik, a hitv\u00e1nyakat pedig kidobj\u00e1k."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u00cdgy lesz a vil\u00e1g v\u00e9g\u00e9n is: elj\u00f6nnek az angyalok, \u00e9s kiv\u00e1logatj\u00e1k a gonoszokat az igazak k\u00f6z\u00fcl,"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u00e9s a t\u00fczes kemenc\u00e9be dobj\u00e1k \u0151ket, ott lesz majd s\u00edr\u00e1s \u00e9s fogcsikorgat\u00e1s.&#34;"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "&#34;Meg\u00e9rtett\u00e9tek mindezt?&#34; - k\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck J\u00e9zus. Azok ezt felelt\u00e9k: &#34;Igen.&#34;"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "\u0150 pedig ezt mondta nekik: &#34;Teh\u00e1t minden \u00edr\u00e1stud\u00f3, aki tan\u00edtv\u00e1ny\u00e1v\u00e1 lett a mennyek orsz\u00e1g\u00e1nak, hasonl\u00f3 ahhoz a gazd\u00e1hoz, aki \u00fajat \u00e9s \u00f3t hoz el\u0151 \u00e9l\u00e9skamr\u00e1j\u00e1b\u00f3l.&#34;"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "J\u00e9zus N\u00e1z\u00e1retben - Miut\u00e1n J\u00e9zus elmondta ezeket a p\u00e9ld\u00e1zatokat, tov\u00e1bbment onnan."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Elment haz\u00e1j\u00e1ba, \u00e9s tan\u00edtotta \u0151ket a zsinag\u00f3g\u00e1ban, \u00e9s \u00e1lm\u00e9lkodva ezt mondt\u00e1k: &#34;Honnan van ebben ez a b\u00f6lcsess\u00e9g \u00e9s ez a csodatev\u0151 er\u0151?"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "H\u00e1t nem az \u00e1cs fia ez? Nem M\u00e1ri\u00e1nak h\u00edvj\u00e1k-e az anyj\u00e1t, testv\u00e9reit meg Jakabnak, J\u00f3zsefnek, Simonnak \u00e9s J\u00fad\u00e1snak?"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Nem k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk \u00e9lnek-e n\u0151v\u00e9rei is mind? Ugyan honnan van benne mindez?&#34;"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "\u00c9s megbotr\u00e1nkoztak benne, J\u00e9zus pedig \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Sehol sem vetik meg a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t, csak saj\u00e1t haz\u00e1j\u00e1ban \u00e9s a maga h\u00e1z\u00e1ban.&#34;"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Nem is tett ott sok csod\u00e1t a hitetlens\u00e9g\u00fck miatt."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Keresztel\u0151 J\u00e1nos hal\u00e1la - Abban az id\u0151ben Her\u00f3des, a negyedes fejedelem, meghallotta J\u00e9zus h\u00edr\u00e9t,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta szolg\u00e1inak: &#34;Ez Keresztel\u0151 J\u00e1nos, \u0151 t\u00e1madt fel a halottak k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s ez\u00e9rt m\u0171k\u00f6dnek \u00e1ltala a csodatev\u0151 er\u0151k.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Her\u00f3des ugyanis elfogatta J\u00e1nost, bilincsbe verette, \u00e9s b\u00f6rt\u00f6nbe vettette, testv\u00e9r\u00e9nek, F\u00fcl\u00f6pnek a feles\u00e9ge, Her\u00f3di\u00e1s kedv\u00e9\u00e9rt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00e1nos ugyanis azt mondta neki: &#34;Nem szabad egy\u00fctt \u00e9lned vele!&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Her\u00f3des szerette volna meg\u00f6letni, de f\u00e9lt a sokas\u00e1gt\u00f3l, mert pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak tartott\u00e1k."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor azonban elj\u00f6tt Her\u00f3des sz\u00fclet\u00e9snapja, Her\u00f3di\u00e1s le\u00e1nya t\u00e1ncolt a t\u00e1rsas\u00e1g el\u0151tt, \u00e9s megtetszett Her\u00f3desnek;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "ez\u00e9rt esk\u00fcvel fogadta, hogy b\u00e1rmit k\u00e9r, megadja neki."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az pedig anyja unszol\u00e1s\u00e1nak engedve \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Add nekem egy t\u00e1lon Keresztel\u0151 J\u00e1nos fej\u00e9t.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A kir\u00e1ly elkomorodott, de esk\u00fcje \u00e9s a vend\u00e9gek miatt megparancsolta, hogy teljes\u00edts\u00e9k k\u00e9r\u00e9s\u00e9t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Elk\u00fcldte embereit, lefejeztette J\u00e1nost a b\u00f6rt\u00f6nben,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "elhozt\u00e1k a fej\u00e9t egy t\u00e1lon, \u00e1tadt\u00e1k a le\u00e1nynak, \u0151 pedig odavitte anyj\u00e1nak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azt\u00e1n elj\u00f6ttek tan\u00edtv\u00e1nyai, elvitt\u00e9k a holttestet, \u00e9s eltemett\u00e9k. Majd elmentek, \u00e9s h\u00edr\u00fcl adt\u00e1k ezt J\u00e9zusnak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00d6tezer ember megvend\u00e9gel\u00e9se - Amikor meghallotta ezt J\u00e9zus, elt\u00e1vozott onnan haj\u00f3n egy lakatlan helyre egyed\u00fcl. Amikor meghallotta ezt a sokas\u00e1g, ut\u00e1na ment gyalog a v\u00e1rosokb\u00f3l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amikor J\u00e9zus kisz\u00e1llt, \u00e9s megl\u00e1tta a nagy sokas\u00e1got, megsz\u00e1nta \u0151ket, \u00e9s meggy\u00f3gy\u00edtotta betegeiket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amikor esteledett, odamentek hozz\u00e1 tan\u00edtv\u00e1nyai, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3ltak hozz\u00e1: &#34;Lakatlan ez a hely, \u00e9s k\u00e9s\u0151re j\u00e1r. Bocs\u00e1sd el a sokas\u00e1got, hogy menjenek a falvakba, \u00e9s vegyenek \u00e9lelmet maguknak.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00e9zus azonban ezt mondta nekik: &#34;Nem kell elmenni\u00fck: Ti adjatok nekik enni!&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u0150k pedig \u00edgy v\u00e1laszoltak: &#34;Nincs itt egyeb\u00fcnk, csak \u00f6t kenyer\u00fcnk \u00e9s k\u00e9t halunk.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u0150 pedig ezt mondta: &#34;Hozz\u00e1tok ide nekem azokat!&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ekkor megparancsolta a sokas\u00e1gnak, hogy telepedjenek le a f\u0171re, azt\u00e1n vette az \u00f6t kenyeret \u00e9s a k\u00e9t halat, feltekintett az \u00e9gre, meg\u00e1ldotta, megt\u00f6rte a kenyereket \u00e9s a tan\u00edtv\u00e1nyoknak adta, a tan\u00edtv\u00e1nyok pedig a sokas\u00e1gnak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Miut\u00e1n valamennyien ettek \u00e9s j\u00f3llaktak, \u00f6sszeszedt\u00e9k a marad\u00e9k darabokat, tizenk\u00e9t tele kos\u00e1rral."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Aki pedig evett, mintegy \u00f6tezer f\u00e9rfi volt az asszonyokat \u00e9s a gyermekeket nem sz\u00e1m\u00edtva."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00e9zus a tengeren j\u00e1r - J\u00e9zus ezut\u00e1n nyomban k\u00e9nyszer\u00edtette tan\u00edtv\u00e1nyait, hogy sz\u00e1lljanak haj\u00f3ba, \u00e9s menjenek \u00e1t el\u0151tte a t\u00fals\u00f3 partra, am\u00edg \u0151 elbocs\u00e1tja a sokas\u00e1got."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De miut\u00e1n elbocs\u00e1totta a sokas\u00e1got, felment a hegyre mag\u00e1nosan im\u00e1dkozni. Amikor beesteledett, egyed\u00fcl volt ott."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A haj\u00f3 pedig m\u00e1r messze elt\u00e1volodott a partt\u00f3l, \u00e9s a hull\u00e1mok k\u00f6z\u00f6tt h\u00e1ny\u00f3dott, mert ellensz\u00e9l volt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A negyedik \u00e9jszakai \u0151rv\u00e1lt\u00e1skor odament hozz\u00e1juk J\u00e9zus a tengeren j\u00e1rva."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Amikor a tan\u00edtv\u00e1nyok megl\u00e1tt\u00e1k, hogy a tengeren j\u00e1r, megrettentek, azt mondt\u00e1k, hogy k\u00eds\u00e9rtet, \u00e9s ijedt\u00fckben felki\u00e1ltottak."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De J\u00e9zus azonnal megsz\u00f3l\u00edtotta \u0151ket, \u00e9s ezt mondta: &#34;B\u00edzzatok, \u00e9n vagyok, ne f\u00e9ljetek!&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "P\u00e9ter ekkor \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Uram, ha te vagy, parancsold meg, hogy menjek oda hozz\u00e1d a v\u00edzen.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mire \u0151 \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;J\u00f6jj!&#34; P\u00e9ter erre kisz\u00e1llt a haj\u00f3b\u00f3l, elindult a v\u00edzen, \u00e9s J\u00e9zus fel\u00e9 ment."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Amikor azonban az er\u0151s sz\u00e9lre figyelt, megijedt, \u00e9s amint s\u00fcllyedni kezdett, felki\u00e1ltott: &#34;Uram, ments meg!&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "J\u00e9zus azonnal kiny\u00fajtotta a kez\u00e9t, megragadta \u0151t, \u00e9s ezt mondta neki: &#34;Kicsinyhit\u0171, mi\u00e9rt k\u00e9telkedt\u00e9l?&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9s amint besz\u00e1lltak a haj\u00f3ba, el\u00fclt a sz\u00e9l."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A haj\u00f3ban lev\u0151k pedig leborultak el\u0151tte, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: &#34;Val\u00f3ban Isten Fia vagy!&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00e9zus sok beteget meggy\u00f3gy\u00edt - \u00c1tkelve a t\u00fals\u00f3 partra, Genez\u00e1ret f\u00f6ldj\u00e9re \u00e9rkeztek."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Amikor felismert\u00e9k \u0151t a helys\u00e9g lak\u00f3i, embereket k\u00fcldtek az eg\u00e9sz k\u00f6rny\u00e9kre, \u00e9s odavittek hozz\u00e1 minden beteget,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00e9s k\u00e9rt\u00e9k, hogy legal\u00e1bb ruh\u00e1ja szeg\u00e9ly\u00e9t meg\u00e9rinthess\u00e9k. \u00c9s akik csak meg\u00e9rintett\u00e9k, meggy\u00f3gyultak."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus tan\u00edt\u00e1sa a tisztas\u00e1gr\u00f3l - Akkor farizeusok \u00e9s \u00edr\u00e1stud\u00f3k mentek Jeruzs\u00e1lemb\u0151l J\u00e9zushoz, \u00e9s ezt mondt\u00e1k:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Mi\u00e9rt szegik meg tan\u00edtv\u00e1nyaid az \u0151s\u00f6k hagyom\u00e1ny\u00e1t? Amikor ugyanis \u00e9tkeznek, nem moss\u00e1k meg a kez\u00fcket.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0150 \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: &#34;Ti pedig mi\u00e9rt szegitek meg a ti hagyom\u00e1nyotok\u00e9rt az Isten parancsolat\u00e1t?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert Isten ezt mondta: Tiszteld ap\u00e1dat \u00e9s any\u00e1dat, \u00e9s aki gyal\u00e1zza apj\u00e1t vagy anyj\u00e1t, hal\u00e1llal b\u0171nh\u0151dj\u00e9k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ti pedig \u00edgy tan\u00edtotok: Ha valaki ezt mondja apj\u00e1nak vagy anyj\u00e1nak: \u00c1ldozati aj\u00e1nd\u00e9k az, amivel megseg\u00edthetn\u00e9lek, azt ebben az esetben nem k\u00f6ti a parancsolat, hogy tisztelje apj\u00e1t \u00e9s anyj\u00e1t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cdgy tett\u00e9tek \u00e9rv\u00e9nytelenn\u00e9 Isten ig\u00e9j\u00e9t a ti hagyom\u00e1nyotok\u00e9rt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "K\u00e9pmutat\u00f3k, tal\u00e1l\u00f3an pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lt r\u00f3latok \u00c9zsai\u00e1s:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ez a n\u00e9p csak ajk\u00e1val tisztel engem, a sz\u00edve azonban t\u00e1vol van t\u0151lem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De hi\u00e1ba tisztelnek engem, ha olyan tan\u00edt\u00e1sokat tan\u00edtanak, amelyek emberek parancsolatai.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ekkor odah\u00edvta a sokas\u00e1got, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Hallj\u00e1tok, \u00e9s \u00e9rts\u00e9tek meg!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nem az teszi tiszt\u00e1talann\u00e1 az embert, ami bemegy a sz\u00e1j\u00e1n, hanem ami kij\u00f6n a sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l, az teszi tiszt\u00e1talann\u00e1 az embert.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tan\u00edtv\u00e1nyai ekkor hozz\u00e1 l\u00e9pve megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le: &#34;Tudod-e, hogy a farizeusok megbotr\u00e1nkoztak, amikor meghallott\u00e1k ezt a besz\u00e9det?&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u0150 pedig \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Minden pal\u00e1nt\u00e1t, amelyet nem az \u00e9n mennyei Aty\u00e1m \u00fcltetett, ki fognak gyoml\u00e1lni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hagyj\u00e1tok \u0151ket, vil\u00e1gtalanok vak vezet\u0151i! Ha pedig vak vezet vil\u00e1gtalant, mind a ketten g\u00f6d\u00f6rbe esnek.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "P\u00e9ter ekkor ezt k\u00e9rte: &#34;Magyar\u00e1zd meg nek\u00fcnk az el\u0151bbi p\u00e9ld\u00e1zatot.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u0150 pedig \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;M\u00e9g ti is \u00e9rtetlenek vagytok?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nem gondoltok arra, hogy minden, ami bemegy a sz\u00e1jon, a gyomorba jut, \u00e9s az \u00e1rny\u00e9ksz\u00e9kbe ker\u00fcl?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ami azonban kij\u00f6n a sz\u00e1jb\u00f3l, az a sz\u00edvb\u0151l sz\u00e1rmazik, \u00e9s az teszi tiszt\u00e1talann\u00e1 az embert."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mert a sz\u00edvb\u0151l sz\u00e1rmaznak a gonosz gondolatok, gyilkoss\u00e1gok, h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9sek, par\u00e1znas\u00e1gok, lop\u00e1sok, hamis tan\u00faskod\u00e1sok \u00e9s az istenk\u00e1roml\u00e1sok."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ezek teszik tiszt\u00e1talann\u00e1 az embert. De az, hogy mosdatlan k\u00e9zzel eszik, nem teszi tiszt\u00e1talann\u00e1 az embert.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A k\u00e1na\u00e1ni asszony - J\u00e9zus azut\u00e1n elment onnan, \u00e9s visszavonult T\u00edrusz \u00e9s Szid\u00f3n ter\u00fclet\u00e9re."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s ekkor egy k\u00e1na\u00e1ni asszony, aki arr\u00f3l a k\u00f6rny\u00e9kr\u0151l j\u00f6tt, \u00edgy ki\u00e1ltott: &#34;Uram, D\u00e1vid Fia! K\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtam! Le\u00e1nyomat kegyetlen\u00fcl gy\u00f6tri a gonosz l\u00e9lek!&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00e9zus azonban nem v\u00e1laszolt neki egy sz\u00f3t sem. Erre odamentek hozz\u00e1 tan\u00edtv\u00e1nyai, \u00e9s k\u00e9rt\u00e9k: &#34;Bocs\u00e1sd el, mert ut\u00e1nunk ki\u00e1ltozik.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De \u0151 \u00edgy felelt: &#34;\u00c9n nem k\u00fcldettem m\u00e1shoz, csak Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak elveszett juhaihoz.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az asszony pedig oda\u00e9rve leborult el\u0151tte, \u00e9s ezt mondta: &#34;Uram, seg\u00edts rajtam!&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J\u00e9zus erre \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Nem j\u00f3 elvenni a gyermekek kenyer\u00e9t, \u00e9s odadobni a kuty\u00e1knak.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az asszony azonban \u00edgy felelt: &#34;\u00dagy van, Uram! De hiszen a kuty\u00e1k is esznek a morzs\u00e1kb\u00f3l, amelyek uruk asztal\u00e1r\u00f3l hullanak.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ekkor \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1 J\u00e9zus: &#34;Asszony, nagy a te hited, legyen \u00fagy, amint k\u00edv\u00e1nod!&#34; \u00c9s meggy\u00f3gyult a le\u00e1nya m\u00e9g abban az \u00f3r\u00e1ban."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e9gyezer ember megvend\u00e9gel\u00e9se - J\u00e9zus azut\u00e1n elt\u00e1vozott onnan, elment a Galileai-tenger mell\u00e9, felment a hegyre, \u00e9s ott le\u00fclt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Nagy sokas\u00e1g ment hozz\u00e1, \u00e9s b\u00e9n\u00e1kat, nyomor\u00e9kokat, vakokat, n\u00e9m\u00e1kat \u00e9s sok m\u00e1s beteget vittek magukkal. Ezeket J\u00e9zus l\u00e1ba el\u00e9 tett\u00e9k, \u00e9s \u0151 meggy\u00f3gy\u00edtotta \u0151ket."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A sokas\u00e1g pedig csod\u00e1lkozott, amikor l\u00e1tta, hogy a n\u00e9m\u00e1k besz\u00e9lnek, a nyomor\u00e9kok \u00e9pek lesznek, a b\u00e9n\u00e1k j\u00e1rnak, a vakok pedig l\u00e1tnak, \u00e9s dics\u0151\u00edtette Izr\u00e1el Isten\u00e9t."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "J\u00e9zus ekkor odah\u00edvta tan\u00edtv\u00e1nyait, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Sz\u00e1nakozom a sokas\u00e1gon, mert m\u00e1r h\u00e1rom napja velem vannak, \u00e9s nincs mit enni\u00fck; \u00e9hesen pedig nem akarom \u0151ket elbocs\u00e1tani, nehogy kid\u0151ljenek az \u00faton.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Tan\u00edtv\u00e1nyai \u00edgy v\u00e1laszoltak: &#34;Honnan volna itt a puszt\u00e1ban annyi kenyer\u00fcnk, hogy j\u00f3llakassunk ekkora sokas\u00e1got?&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00e9zus megk\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck: &#34;H\u00e1ny kenyeretek van?&#34; \u0150k \u00edgy feleltek: &#34;H\u00e9t, \u00e9s egy kev\u00e9s halunk.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ekkor megparancsolta a sokas\u00e1gnak, hogy telepedjenek le a f\u00f6ldre,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "azut\u00e1n vette a h\u00e9t kenyeret \u00e9s a halakat, h\u00e1l\u00e1t adott, megt\u00f6rte \u00e9s a tan\u00edtv\u00e1nyoknak adta, a tan\u00edtv\u00e1nyok pedig a sokas\u00e1gnak."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mindny\u00e1jan ettek, \u00e9s j\u00f3llaktak, azut\u00e1n \u00f6sszeszedt\u00e9k a marad\u00e9k darabokat h\u00e9t tele kos\u00e1rral."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "N\u00e9gyezer f\u00e9rfi volt, aki evett, az asszonyokat \u00e9s a gyermekeket nem sz\u00e1m\u00edtva."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ezek ut\u00e1n elbocs\u00e1totta a sokas\u00e1got, besz\u00e1llt a haj\u00f3ba, \u00e9s lement Magad\u00e1n vid\u00e9k\u00e9re."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A farizeusok jelt k\u00edv\u00e1nnak - A farizeusok \u00e9s a szadduceusok odamentek, hogy k\u00eds\u00e9rts\u00e9k \u0151t: k\u00e9rt\u00e9k, hogy mutasson mennyei jelt nekik."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u0150 azonban \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: &#34;(Amikor esteledik, ezt mondj\u00e1tok: Sz\u00e9p id\u0151 lesz, mert v\u00f6r\u00f6slik az \u00e9g!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Reggel pedig: Ma zivatar lesz, mert v\u00f6r\u00f6s \u00e9s bor\u00fas az \u00e9g. K\u00e9pmutat\u00f3k! Az \u00e9g arc\u00e1t meg tudj\u00e1tok \u00edt\u00e9lni, az id\u0151k jeleit pedig nem tudj\u00e1tok?)"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E gonosz \u00e9s par\u00e1zna nemzed\u00e9k jelt k\u00f6vetel, de nem adatik neki m\u00e1s jel, csak a J\u00f3n\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta jele.&#34; Ezzel otthagyta \u0151ket, \u00e9s elment."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor a tan\u00edtv\u00e1nyok \u00e1tmentek a t\u00fals\u00f3 partra, elfelejtettek kenyeret vinni magukkal."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Vigy\u00e1zzatok, \u00e9s \u0151rizkedjetek a farizeusok \u00e9s szadduceusok kov\u00e1sz\u00e1t\u00f3l!&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0150k pedig \u00edgy tanakodtak egym\u00e1s k\u00f6zt: &#34;Nem hoztunk kenyeret!&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De J\u00e9zus \u00e9szrevette, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Mit tanakodtok azon, kicsinyhit\u0171ek, hogy nincs kenyeretek?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00e9g mindig nem \u00e9rtitek? Nem eml\u00e9keztek az \u00f6tezer ember \u00f6t kenyer\u00e9re, \u00e9s arra, hogy h\u00e1ny kos\u00e1r marad\u00e9kot szedtetek \u00f6ssze?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A n\u00e9gyezer ember h\u00e9t kenyer\u00e9re sem eml\u00e9keztek, \u00e9s arra sem, hogy h\u00e1ny kos\u00e1r marad\u00e9kot szedtetek \u00f6ssze?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mi\u00e9rt nem \u00e9rtitek meg, hogy \u00e9n nem keny\u00e9rr\u0151l besz\u00e9ltem nektek?! \u0150rizkedjetek a farizeusok \u00e9s szadduceusok kov\u00e1sz\u00e1t\u00f3l!&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ekkor \u00e9rtett\u00e9k meg, hogy nem azt mondta, hogy a keny\u00e9r kov\u00e1sz\u00e1t\u00f3l \u00f3vakodjanak, hanem a farizeusok \u00e9s szadduceusok tan\u00edt\u00e1s\u00e1t\u00f3l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "P\u00e9ter vall\u00e1st\u00e9tele - Amikor J\u00e9zus C\u00e9z\u00e1rea Filippi ter\u00fclet\u00e9re \u00e9rt, megk\u00e9rdezte tan\u00edtv\u00e1nyait: &#34;Kinek mondj\u00e1k az emberek az Emberfi\u00e1t?&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u0150k \u00edgy v\u00e1laszoltak: &#34;N\u00e9melyek Keresztel\u0151 J\u00e1nosnak, m\u00e1sok Ill\u00e9snek, megint m\u00e1sok pedig Jeremi\u00e1snak vagy valamelyik pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Erre megk\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck: &#34;H\u00e1t ti kinek mondotok engem?&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Simon P\u00e9ter megsz\u00f3lalt, \u00e9s \u00edgy felelt: &#34;Te vagy a Krisztus, az \u00e9l\u0151 Isten Fia.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt neki: &#34;Boldog vagy, Simon, J\u00f3na fia, mert nem test \u00e9s v\u00e9r fedte fel ezt el\u0151tted, hanem az \u00e9n mennyei Aty\u00e1m."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9n pedig ezt mondom neked: Te P\u00e9ter vagy, \u00e9s \u00e9n ezen a k\u0151szikl\u00e1n \u00e9p\u00edtem fel egyh\u00e1zamat, \u00e9s a pokol kapui sem fognak diadalmaskodni rajta."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Neked adom a mennyek orsz\u00e1g\u00e1nak kulcsait, \u00e9s amit megk\u00f6tsz a f\u00f6ld\u00f6n, k\u00f6tve lesz az a mennyekben is, \u00e9s amit feloldasz a f\u00f6ld\u00f6n, oldva lesz az a mennyekben is.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azut\u00e1n megparancsolta tan\u00edtv\u00e1nyainak: ne mondj\u00e1k meg senkinek, hogy \u0151 a Krisztus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00e9zus el\u0151sz\u00f6r sz\u00f3l ny\u00edltan hal\u00e1l\u00e1r\u00f3l \u00e9s felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1r\u00f3l - Ett\u0151l fogva kezdte el J\u00e9zus Krisztus mondani tan\u00edtv\u00e1nyainak, hogy Jeruzs\u00e1lembe kell mennie, sokat kell szenvednie a v\u00e9nekt\u0151l, f\u0151papokt\u00f3l \u00e9s \u00edr\u00e1stud\u00f3kt\u00f3l, meg kell \u00f6letnie, de harmadnapon fel kell t\u00e1madnia."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "P\u00e9ter ekkor mag\u00e1hoz vonta \u0151t, \u00e9s feddeni kezdte: &#34;Isten mentsen, Uram, ez nem t\u00f6rt\u00e9nhet meg veled!&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u0150 pedig megfordult, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt P\u00e9terhez: &#34;T\u00e1vozz t\u0151lem, S\u00e1t\u00e1n, botr\u00e1nkoztatsz engem, mert nem az Isten szerint gondolkozol, hanem az emberek szerint.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "J\u00e9zus k\u00f6vet\u00e9se - Akkor J\u00e9zus ezt mondta tan\u00edtv\u00e1nyainak: &#34;Ha valaki \u00e9n ut\u00e1nam akar j\u00f6nni, tagadja meg mag\u00e1t, vegye fel a keresztj\u00e9t, \u00e9s k\u00f6vessen engem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mert aki meg akarja menteni az \u00e9let\u00e9t, elveszti, aki pedig elveszti az \u00e9let\u00e9t \u00e9n\u00e9rtem, megtal\u00e1lja."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mert mit haszn\u00e1l az embernek, ha az eg\u00e9sz vil\u00e1got megnyeri, lelk\u00e9ben pedig k\u00e1rt vall? Vagy mit adhat az ember v\u00e1lts\u00e1gd\u00edjul a lelk\u00e9\u00e9rt?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mert elj\u00f6n az Emberfia Atyja dics\u0151s\u00e9g\u00e9ben angyalaival egy\u00fctt, \u00e9s akkor megfizet mindenkinek cselekedetei szerint."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Bizony, mondom n\u00e9ktek, hogy vannak az itt \u00e1ll\u00f3k k\u00f6z\u00f6tt n\u00e9melyek, akik nem \u00edzlelik meg a hal\u00e1lt addig, am\u00edg meg nem l\u00e1tj\u00e1k az Emberfi\u00e1t, amint elj\u00f6n az \u0151 orsz\u00e1g\u00e1val.&#34;"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus megdics\u0151\u00fcl\u00e9se - Hat nap m\u00falva J\u00e9zus maga mell\u00e9 vette P\u00e9tert, Jakabot \u00e9s testv\u00e9r\u00e9t, J\u00e1nost, \u00e9s felvitte \u0151ket k\u00fcl\u00f6n egy magas hegyre."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s szem\u00fck l\u00e1tt\u00e1ra elv\u00e1ltozott: arca f\u00e9nylett, mint a nap, ruh\u00e1ja pedig feh\u00e9ren ragyogott, mint a f\u00e9ny."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s \u00edme, megjelent el\u0151tt\u00fck M\u00f3zes \u00e9s Ill\u00e9s, \u00e9s besz\u00e9lgettek J\u00e9zussal."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e9ter ekkor megsz\u00f3lalt, \u00e9s ezt mondta J\u00e9zusnak: &#34;Uram, j\u00f3 nek\u00fcnk itt lenn\u00fcnk. Ha akarod, k\u00e9sz\u00edtek itt h\u00e1rom s\u00e1trat: egyet neked, egyet M\u00f3zesnek \u00e9s egyet Ill\u00e9snek.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00e9g besz\u00e9lt, amikor \u00edme, f\u00e9nyes felh\u0151 \u00e1rny\u00e9kolta be \u0151ket, \u00e9s hang hallatszott a felh\u0151b\u0151l: &#34;Ez az \u00e9n szeretett Fiam, akiben gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m, re\u00e1 hallgassatok!&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor a tan\u00edtv\u00e1nyok ezt hallott\u00e1k, arcra borultak, \u00e9s nagy f\u00e9lelem fogta el \u0151ket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ekkor J\u00e9zus odament, meg\u00e9rintette \u0151ket, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Keljetek fel, \u00e9s ne f\u00e9ljetek!&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amikor f\u00f6ltekintettek, senkit sem l\u00e1ttak, csak J\u00e9zust egyed\u00fcl."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mik\u00f6zben j\u00f6ttek lefel\u00e9 a hegyr\u0151l, megparancsolta nekik J\u00e9zus: &#34;Senkinek se mondj\u00e1tok el ezt a l\u00e1tom\u00e1st, am\u00edg fel nem t\u00e1mad az Emberfia a halottak k\u00f6z\u00fcl.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Erre megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le tan\u00edtv\u00e1nyai: &#34;Mi\u00e9rt mondj\u00e1k akkor az \u00edr\u00e1stud\u00f3k, hogy Ill\u00e9snek kell el\u0151bb elj\u00f6nnie?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0150 \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Ill\u00e9s val\u00f3ban elj\u00f6n, \u00e9s helyre\u00e1ll\u00edt mindent."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mondom nektek, hogy Ill\u00e9s m\u00e1r elj\u00f6tt, de nem ismert\u00e9k fel, hanem azt tett\u00e9k vele, amit csak akartak: \u00edgy fog szenvedni t\u0151l\u00fck az Emberfia is.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ekkor meg\u00e9rtett\u00e9k a tan\u00edtv\u00e1nyok, hogy Keresztel\u0151 J\u00e1nosr\u00f3l besz\u00e9lt nekik."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A holdk\u00f3ros fi\u00fa meggy\u00f3gy\u00edt\u00e1sa - Amikor a sokas\u00e1ghoz \u00e9rtek, odament hozz\u00e1 egy ember, t\u00e9rdre borult el\u0151tte,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta: &#34;Uram, k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj a fiamon, mert holdk\u00f3ros, \u00e9s nagyon szenved, mert gyakran esik a t\u0171zbe, gyakran a v\u00edzbe is."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Elhoztam \u0151t tan\u00edtv\u00e1nyaidhoz, de nem tudt\u00e1k meggy\u00f3gy\u00edtani.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00e9zus erre \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;\u00d3, hitetlen \u00e9s elfajult nemzed\u00e9k, meddig leszek m\u00e9g veletek? Meddig szenvedlek m\u00e9g titeket? Hozz\u00e1tok \u0151t ide!&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ekkor J\u00e9zus r\u00e1ki\u00e1ltott, \u00e9s kiment abb\u00f3l az \u00f6rd\u00f6g, a gyermek pedig meggy\u00f3gyult m\u00e9g abban az \u00f3r\u00e1ban."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Akkor a tan\u00edtv\u00e1nyok k\u00fcl\u00f6n odamentek J\u00e9zushoz, \u00e9s megk\u00e9rdezt\u00e9k: &#34;Mi mi\u00e9rt nem tudtuk ki\u0171zni?&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u0150 \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Kishit\u0171s\u00e9getek miatt. Bizony mondom n\u00e9ktek: ha akkora hitetek volna, mint egy must\u00e1rmag, \u00e9s azt mondan\u00e1tok ennek a hegynek: Menj innen oda! - odamenne, \u00e9s semmi sem volna nektek lehetetlen. ("
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ez a fajta pedig nem t\u00e1vozik el, csak im\u00e1ds\u00e1gra \u00e9s b\u00f6jt\u00f6l\u00e9sre.)&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00e9zus m\u00e1sodszor sz\u00f3l hal\u00e1l\u00e1r\u00f3l \u00e9s felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1r\u00f3l - Amikor \u00fajra egy\u00fctt voltak Galile\u00e1ban, \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk J\u00e9zus: &#34;Az Emberfia emberek kez\u00e9be adatik,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "meg\u00f6lik, de a harmadik napon felt\u00e1mad.&#34; Ekkor igen elszomorodtak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "J\u00e9zus megfizeti a templomad\u00f3t - Amikor Kapernaumba \u00e9rtek, odamentek P\u00e9terhez azok, akik a templomad\u00f3t szedt\u00e9k, \u00e9s megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le: &#34;A ti mesteretek nem fizet templomad\u00f3t?&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "&#34;De igen&#34; - felelte. Amikor bement a h\u00e1zba, J\u00e9zus megel\u0151zte, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Mit gondolsz, Simon, a f\u00f6ldi kir\u00e1lyok kikt\u0151l szednek v\u00e1mot vagy ad\u00f3t: fiaikt\u00f3l-e vagy az idegenekt\u0151l?&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Miut\u00e1n \u00edgy felelt: &#34;Az idegenekt\u0151l&#34;, J\u00e9zus ezt mondta neki: &#34;Akkor teh\u00e1t a fiak szabadok."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De hogy ne botr\u00e1nkoztassuk meg \u0151ket, menj a tengerhez, vesd be a horgot, \u00e9s fogd ki az els\u0151 halat, amely r\u00e1akad. Amikor felnyitod a sz\u00e1j\u00e1t, tal\u00e1lsz benne egy ez\u00fcstp\u00e9nzt, vedd ki, \u00e9s add oda nekik \u00e9rtem \u00e9s \u00e9rted.&#34;"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A kisgyermek p\u00e9ld\u00e1jaBotr\u00e1nkoz\u00e1s \u00e9s botr\u00e1nkoztat\u00e1s - Abban az \u00f3r\u00e1ban odamentek a tan\u00edtv\u00e1nyok J\u00e9zushoz, \u00e9s megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le: &#34;Ki a nagyobb a mennyek orsz\u00e1g\u00e1ban?&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00e9zus odah\u00edvott egy kisgyermeket, k\u00f6z\u00e9j\u00fck \u00e1ll\u00edtotta,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta: &#34;Bizony, mondom n\u00e9ktek, ha meg nem t\u00e9rtek, \u00e9s olyanok nem lesztek, mint a kisgyermekek, nem mentek be a mennyek orsz\u00e1g\u00e1ba."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Aki teh\u00e1t megal\u00e1zza mag\u00e1t, mint ez a kisgyermek, az a nagyobb a mennyek orsz\u00e1g\u00e1ban."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s aki befogad egy ilyen kisgyermeket az \u00e9n nevemben, az engem fogad be."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Aki pedig megbotr\u00e1nkoztat egyet e kicsinyek k\u00f6z\u00fcl, akik hisznek bennem, jobb annak, ha malomk\u00f6vet k\u00f6tnek a nyak\u00e1ba, \u00e9s a tenger m\u00e9ly\u00e9be vetik."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jaj a vil\u00e1gnak a botr\u00e1nkoz\u00e1sok miatt! Mert sz\u00fcks\u00e9ges, hogy botr\u00e1nkoz\u00e1sok t\u00f6rt\u00e9njenek, de jaj annak az embernek, aki megbotr\u00e1nkoztat.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "&#34;Ha a kezed vagy l\u00e1bad botr\u00e1nkoztat meg t\u00e9ged, v\u00e1gd le, \u00e9s dobd el magadt\u00f3l: jobb neked ha csonk\u00e1n vagy s\u00e1nt\u00e1n m\u00e9gy be az \u00e9letre, mint ha k\u00e9t k\u00e9zzel vagy k\u00e9t l\u00e1bbal vettetel az \u00f6r\u00f6k t\u0171zre."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha pedig a szemed botr\u00e1nkoztat meg t\u00e9ged, v\u00e1jd ki, \u00e9s dobd el magadt\u00f3l: jobb neked, ha f\u00e9lszemmel m\u00e9gy be az \u00e9letre, mint ha k\u00e9t szemmel vettetel a gyehenna t\u00fcz\u00e9re.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "&#34;Vigy\u00e1zzatok, hogy egyet se vessetek meg e kicsinyek k\u00f6z\u00fcl, mert mondom nektek, hogy angyalaik mindenkor l\u00e1tj\u00e1k a mennyben az \u00e9n mennyei Aty\u00e1m arc\u00e1t.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az elt\u00e9vedt juh - (&#34;Mert az Emberfia az\u00e9rt j\u00f6tt, hogy megmentse, ami elveszett.)"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mit gondoltok? Ha egy embernek sz\u00e1z juha van, \u00e9s elt\u00e9ved k\u00f6z\u00fcl\u00fck egy, nem hagyja-e ott a kilencvenkilencet a hegyekben, \u00e9s nem megy-e el megkeresni az elt\u00e9vedtet?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha azut\u00e1n megtal\u00e1lja, bizony mondom n\u00e9ktek, jobban \u00f6r\u00fcl neki, mint annak a kilencvenkilencnek, amelyik nem t\u00e9vedt el."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ugyan\u00edgy a ti mennyei Aty\u00e1tok sem akarja, hogy elvesszen egy is e kicsinyek k\u00f6z\u00fcl.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Testv\u00e9ris\u00e9g a gy\u00fclekezetben - &#34;Ha v\u00e9tkezik aty\u00e1dfia, menj el hozz\u00e1, intsd meg n\u00e9gyszemk\u00f6zt: ha hallgat r\u00e1d, megnyerted aty\u00e1dfi\u00e1t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha pedig nem hallgat r\u00e1d, v\u00e9gy magad mell\u00e9 m\u00e9g egy vagy k\u00e9t embert, hogy k\u00e9t vagy h\u00e1rom tan\u00fa szava er\u0151s\u00edtsen meg minden vallom\u00e1st."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ha nem hallgat r\u00e1juk, mondd meg a gy\u00fclekezetnek. Ha pedig a gy\u00fclekezetre sem hallgat, tekintsd olyannak, mint a pog\u00e1nyt vagy a v\u00e1mszed\u0151t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bizony, mondom n\u00e9ktek: amit megk\u00f6tt\u00f6k a f\u00f6ld\u00f6n, k\u00f6tve lesz a mennyben is, amit pedig feloldotok a f\u00f6ld\u00f6n, oldva lesz a mennyben is."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bizony, mondom n\u00e9ktek azt is, hogy ha k\u00f6z\u00fcletek ketten egyet\u00e9rtenek a f\u00f6ld\u00f6n mindabban, amit k\u00e9rnek, azt mind megadja nekik az \u00e9n mennyei Aty\u00e1m."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mert ahol ketten vagy h\u00e1rman \u00f6sszegy\u0171lnek az \u00e9n nevemben: ott vagyok k\u00f6z\u00f6tt\u00fck.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A gonosz szolga - Akkor P\u00e9ter odament hozz\u00e1, \u00e9s ezt k\u00e9rdezte t\u0151le: &#34;Uram, h\u00e1nyszor v\u00e9tkezhet ellenem az \u00e9n aty\u00e1mfia \u00fagy, hogy \u00e9n megbocs\u00e1ssak neki? M\u00e9g h\u00e9tszer is?&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Nem azt mondom neked, hogy h\u00e9tszer, hanem m\u00e9g hetvenszer h\u00e9tszer is."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ez\u00e9rt hasonl\u00f3 a mennyek orsz\u00e1ga egy kir\u00e1lyhoz, aki sz\u00e1mad\u00e1st akart tartani szolg\u00e1ival."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Amikor hozz\u00e1kezdett, vittek el\u00e9je egy szolg\u00e1t, aki t\u00edzezer talentummal volt ad\u00f3sa."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mivel nem volt mib\u0151l fizetnie, megparancsolta az \u00far, hogy adj\u00e1k el \u0151t \u00e9s feles\u00e9g\u00e9t, gyermekeit \u00e9s minden\u00e9t, amije van, \u00e9s fizessen."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A szolga erre leborult el\u0151tte, \u00e9s \u00edgy esedezett: L\u00e9gy t\u00fcrelemmel hozz\u00e1m, \u00e9s mindent megfizetek neked."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az \u00far pedig megsz\u00e1nta a szolg\u00e1t, elbocs\u00e1totta, \u00e9s elengedte az ad\u00f3ss\u00e1g\u00e1t."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Amikor azonban elt\u00e1vozott az a szolga, \u00f6sszetal\u00e1lkozott egyik szolgat\u00e1rs\u00e1val, aki sz\u00e1z d\u00e9n\u00e1rral tartozott neki. Megragadta, fojtogatni kezdte, \u00e9s ezt mondta neki: Fizesd meg, amivel tartozol!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Szolgat\u00e1rsa ekkor leborult el\u0151tte, \u00e9s \u00edgy k\u00e9rlelte: L\u00e9gy t\u00fcrelemmel hozz\u00e1m, \u00e9s mindent megfizetek neked."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De az nem engedett, hanem elmenve b\u00f6rt\u00f6nbe vettette \u0151t, am\u00edg meg nem fizeti tartoz\u00e1s\u00e1t."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Amikor szolgat\u00e1rsai l\u00e1tt\u00e1k, hogy mi t\u00f6rt\u00e9nt, nagyon felh\u00e1borodtak. Elmentek, \u00e9s jelentett\u00e9k uruknak mindazt, ami t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Akkor mag\u00e1hoz h\u00edvatta \u0151t ura, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: Gonosz szolga, elengedtem minden tartoz\u00e1sodat, mivel k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gt\u00e9l nekem."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Nem kellett volna-e neked is megk\u00f6ny\u00f6r\u00fcln\u00f6d szolgat\u00e1rsadon, amint \u00e9n is megk\u00f6ny\u00f6r\u00fcltem rajtad?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ekkor haragra lobbant ura, \u00e9s \u00e1tadta \u0151t a h\u00f3h\u00e9roknak, am\u00edg meg nem fizeti neki az eg\u00e9sz tartoz\u00e1st."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00cdgy tesz majd az \u00e9n mennyei Aty\u00e1m is veletek, ha sz\u00edvetekb\u0151l meg nem bocs\u00e1totok, mindenki az \u0151 atyjafi\u00e1nak.&#34;"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00e9rd\u00e9s a h\u00e1zass\u00e1gi elv\u00e1l\u00e1sr\u00f3l - Amikor befejezte J\u00e9zus ezeket a besz\u00e9deket, elhagyta Galile\u00e1t, \u00e9s elment J\u00fade\u00e1nak a Jord\u00e1non t\u00fali vid\u00e9k\u00e9re."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nagy sokas\u00e1g k\u00f6vette, \u00e9s ott meggy\u00f3gy\u00edtotta \u0151ket."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ekkor farizeusok mentek oda hozz\u00e1, hogy k\u00eds\u00e9rts\u00e9k, \u00e9s megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le: &#34;Szabad-e az embernek b\u00e1rmilyen okb\u00f3l elbocs\u00e1tania a feles\u00e9g\u00e9t?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u0150 \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Nem olvast\u00e1tok-e, hogy a Teremt\u0151 kezdett\u0151l fogva f\u00e9rfiv\u00e1 \u00e9s n\u0151v\u00e9 teremtette \u0151ket?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Majd \u00edgy folytatta: &#34;Ez\u00e9rt hagyja el a f\u00e9rfi apj\u00e1t \u00e9s anyj\u00e1t, ragaszkodik feles\u00e9g\u00e9hez, \u00e9s lesznek ketten egy testt\u00e9."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dagyhogy m\u00e1r nem k\u00e9t test, hanem egy. Amit teh\u00e1t az Isten egybek\u00f6t\u00f6tt, ember azt el ne v\u00e1lassza.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Erre azt mondt\u00e1k neki: &#34;Akkor mi\u00e9rt rendelte el M\u00f3zes, hogy aki elbocs\u00e1tja a feles\u00e9g\u00e9t, adjon v\u00e1l\u00f3levelet neki?&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: &#34;M\u00f3zes sz\u00edvetek kem\u00e9nys\u00e9ge miatt engedte meg, hogy elbocs\u00e1ss\u00e1tok feles\u00e9geteket, de ez kezdett\u0151l fogva nem \u00edgy volt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mondom nektek, hogy aki elbocs\u00e1tja feles\u00e9g\u00e9t - a par\u00e1znas\u00e1g eset\u00e9t kiv\u00e9ve -, \u00e9s m\u00e1st vesz feles\u00e9g\u00fcl, az h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Erre \u00edgy sz\u00f3ltak hozz\u00e1 tan\u00edtv\u00e1nyai: &#34;Ha ilyen a f\u00e9rfi helyzete az asszonnyal, akkor nem j\u00f3 megh\u00e1zasodni.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0150 azonban \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Nem mindenki k\u00e9pes elfogadni ezt a besz\u00e9det, csak az, akinek megadatott."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert vannak nemz\u00e9sre alkalmatlanok, akik \u00edgy sz\u00fclettek, \u00e9s vannak nemz\u00e9sre alkalmatlanok, akiket az emberek tettek ilyenekk\u00e9, \u00e9s vannak olyanok, akik \u00f6nmagukat tett\u00e9k nemz\u00e9sre alkalmatlann\u00e1, a mennyek orsz\u00e1g\u00e1\u00e9rt. Aki el tudja fogadni, fogadja el!&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00e9zus meg\u00e1ldja a gyermekeket - Akkor kisgyermekeket vittek hozz\u00e1, hogy tegye r\u00e1juk a kez\u00e9t, \u00e9s im\u00e1dkozz\u00e9k \u00e9rt\u00fck. A tan\u00edtv\u00e1nyok azonban r\u00e1juk sz\u00f3ltak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De J\u00e9zus ezt mondta: &#34;Engedj\u00e9tek, \u00e9s ne akad\u00e1lyozz\u00e1tok, hogy hozz\u00e1m j\u00f6jjenek a kisgyermekek, mert ilyenek\u00e9 a mennyek orsz\u00e1ga.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Azut\u00e1n r\u00e1juk tette a kez\u00e9t, \u00e9s elt\u00e1vozott onnan."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A gazdag ifj\u00fa - Odament hozz\u00e1 valaki, \u00e9s ezt k\u00e9rdezte: &#34;Mester, mi j\u00f3t tegyek, hogy elnyerjem az \u00f6r\u00f6k \u00e9letet?&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u0150 \u00edgy v\u00e1laszolt neki: &#34;Mi\u00e9rt k\u00e9rdezel engem a j\u00f3r\u00f3l? Csak egy van, aki j\u00f3. Ha pedig be akarsz menni az \u00e9letre, tartsd meg a parancsolatokat.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az megk\u00e9rdezte: &#34;Melyeket?&#34; J\u00e9zus \u00edgy felelt: &#34;Ezeket: ne \u00f6lj, ne par\u00e1zn\u00e1lkodj, ne lopj, ne tan\u00faskodj hamisan,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "tiszteld ap\u00e1dat \u00e9s any\u00e1dat, \u00e9s szeresd felebar\u00e1todat, mint magadat!&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az ifj\u00fa erre ezt mondta: &#34;Ezt mind megtartottam, mi fogyatkoz\u00e1s van m\u00e9g bennem?&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt neki: &#34;Ha t\u00f6k\u00e9letes akarsz lenni, menj el, add el vagyonodat, oszd sz\u00e9t a szeg\u00e9nyeknek, \u00e9s kincsed lesz a mennyben; azt\u00e1n j\u00f6jj, \u00e9s k\u00f6vess engem.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Amikor hallotta az ifj\u00fa ezt a besz\u00e9det, szomor\u00faan t\u00e1vozott, mert nagy vagyona volt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00e9zus pedig ezt mondta tan\u00edtv\u00e1nyainak: &#34;Bizony, mondom n\u00e9ktek, hogy gazdag ember nehezen megy majd be a mennyek orsz\u00e1g\u00e1ba.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u0151t azt is mondom nektek: &#34;K\u00f6nnyebb a tev\u00e9nek a t\u0171 fok\u00e1n \u00e1tmenni, mint a gazdagnak az Isten orsz\u00e1g\u00e1ba bejutni.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Amikor meghallott\u00e1k ezt a tan\u00edtv\u00e1nyok, nagyon megd\u00f6bbentek, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3ltak: &#34;Akkor ki \u00fcdv\u00f6z\u00fclhet?&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J\u00e9zus r\u00e1juk tekintett \u00e9s ezt mondta nekik: &#34;Emberekn\u00e9l ez lehetetlen, de Istenn\u00e9l minden lehets\u00e9ges.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok jutalma - Ekkor megsz\u00f3lalt P\u00e9ter, \u00e9s ezt k\u00e9rdezte: &#34;Mi elhagytunk mindent, \u00e9s k\u00f6vett\u00fcnk t\u00e9ged, mi lesz h\u00e1t a jutalmunk?&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "J\u00e9zus erre ezt mondta nekik: &#34;Bizony, mondom n\u00e9ktek, hogy ti, akik k\u00f6vettek engem, a meg\u00fajult vil\u00e1gban, amikor az Emberfia be\u00fcl dics\u0151s\u00e9g\u00e9nek kir\u00e1lyi sz\u00e9k\u00e9be, ti is tizenk\u00e9t kir\u00e1lyi sz\u00e9kbe \u00fclt\u00f6k, \u00e9s \u00edt\u00e9letet tartotok Izr\u00e1el tizenk\u00e9t t\u00f6rzse felett."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9s mindenki, aki elhagyta h\u00e1z\u00e1t vagy testv\u00e9reit, apj\u00e1t vagy anyj\u00e1t, gyermekeit vagy f\u00f6ldjeit az \u00e9n nevem\u00e9rt, a sz\u00e1zszoros\u00e1t kapja, \u00e9s meg\u00f6r\u00f6kli az \u00f6r\u00f6k \u00e9letet."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De sok els\u0151b\u0151l lesz utols\u00f3, \u00e9s sok utols\u00f3b\u00f3l els\u0151.&#34;"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A sz\u0151l\u0151munk\u00e1sok - &#34;Hasonl\u00f3 a mennyek orsz\u00e1ga a gazd\u00e1hoz, aki kor\u00e1n reggel kiment, hogy munk\u00e1sokat fogadjon a sz\u0151l\u0151j\u00e9be."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Miut\u00e1n megegyezett a munk\u00e1sokkal napi egy d\u00e9n\u00e1rban, elk\u00fcldte \u0151ket a sz\u0151l\u0151j\u00e9be."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amikor kiment kilenc \u00f3ra t\u00e1jban, l\u00e1tta, hogy m\u00e1sok is \u00e1llnak a piacon t\u00e9tlen\u00fcl,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta nekik: Menjetek ti is a sz\u0151l\u0151be, \u00e9s ami jogos, megadom nektek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azok pedig elmentek. Ism\u00e9t kiment tizenk\u00e9t \u00f3ra k\u00f6r\u00fcl \u00e9s d\u00e9lut\u00e1n h\u00e1rom \u00f3ra t\u00e1jban, \u00e9s ugyan\u00edgy tett."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor pedig k\u00e9s\u0151 d\u00e9lut\u00e1n \u00f6t \u00f3ra t\u00e1jban is kiment, m\u00e9g mindig tal\u00e1lt ott \u00e1lldog\u00e1l\u00f3kat, \u00e9s megk\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck: Mi\u00e9rt \u00e1lltok itt eg\u00e9sz nap t\u00e9tlen\u00fcl?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azok pedig \u00edgy v\u00e1laszoltak: Mert senki sem fogadott meg benn\u00fcnket. Erre ezt mondta nekik: Menjetek ti is a sz\u0151l\u0151be!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Miut\u00e1n pedig beesteledett, ezt mondta a sz\u0151l\u0151 gazd\u00e1ja a vincell\u00e9rj\u00e9nek: H\u00edvd el\u0151 a munk\u00e1sokat, \u00e9s fizesd ki a b\u00e9rt, az utols\u00f3kon kezdve az els\u0151kig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ekkor j\u00f6ttek azok, akik \u00f6t \u00f3ra t\u00e1jban \u00e1lltak munk\u00e1ba, \u00e9s kaptak egy-egy d\u00e9n\u00e1rt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amikor azut\u00e1n az els\u0151k j\u00f6ttek, azt gondolt\u00e1k, hogy t\u00f6bbet kapnak, de \u0151k is csak egy-egy d\u00e9n\u00e1rt kaptak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amikor \u00e1tvett\u00e9k, z\u00fagol\u00f3dni kezdtek a gazda ellen,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondt\u00e1k: Ezek az utols\u00f3k egy \u00f3r\u00e1t dolgoztak, \u00e9s egyenl\u0151v\u00e9 tetted \u0151ket vel\u00fcnk, akik az eg\u00e9sz nap terh\u00e9t hordoztuk, \u00e9s szenvedt\u00fcnk a h\u0151s\u00e9gt\u0151l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u0150 pedig \u00edgy felelt egyik\u00fcknek: Bar\u00e1tom, nem b\u00e1nok veled igazs\u00e1gtalanul: Nem egy d\u00e9n\u00e1rban egyezt\u00e9l-e meg velem?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vedd, ami a tied, \u00e9s menj el. \u00c9n pedig az utols\u00f3nak is annyit akarok adni, mint neked."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00e1t nem szabad-e nekem azt tennem a javaimmal, amit akarok? Vagy a te szemed az\u00e9rt gonosz, mert \u00e9n j\u00f3 vagyok?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cdgy lesznek az utols\u00f3kb\u00f3l els\u0151k, \u00e9s az els\u0151kb\u0151l utols\u00f3k.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00e9zus harmadszor sz\u00f3l hal\u00e1l\u00e1r\u00f3l \u00e9s felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1r\u00f3l - Amikor J\u00e9zus Jeruzs\u00e1lembe k\u00e9sz\u00fclt felmenni, maga mell\u00e9 vette k\u00fcl\u00f6n a tizenk\u00e9t tan\u00edtv\u00e1nyt, \u00e9s \u00fatk\u00f6zben ezt mondta nekik:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "&#34;\u00cdme, felmegy\u00fcnk Jeruzs\u00e1lembe, \u00e9s az Emberfia \u00e1tadatik a f\u0151papoknak \u00e9s az \u00edr\u00e1stud\u00f3knak. Hal\u00e1lra \u00edt\u00e9lik,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00e9s \u00e1tadj\u00e1k a pog\u00e1nyoknak, hogy kig\u00fanyolj\u00e1k, megkorb\u00e1csolj\u00e1k \u00e9s keresztre fesz\u00edts\u00e9k, de harmadnapon felt\u00e1mad.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Zebedeus fiainak k\u00e9r\u00e9se - Akkor odament hozz\u00e1 a Zebedeus fiainak anyja fiaival egy\u00fctt, leborult el\u0151tte, \u00e9s k\u00e9rni akart t\u0151le valamit."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00e9zus megk\u00e9rdezte t\u0151le: &#34;Mit akarsz?&#34; \u0150 \u00edgy felelt: &#34;Mondd, hogy az \u00e9n k\u00e9t fiam k\u00f6z\u00fcl az egyik jobb kezed, a m\u00e1sik bal kezed fel\u0151l \u00fclj\u00f6n a te orsz\u00e1godban.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Nem tudj\u00e1tok, mit k\u00e9rtek. Ki tudj\u00e1tok-e inni azt a poharat, amelyet \u00e9n fogok kiinni?&#34; \u0150k \u00edgy feleltek: &#34;Ki tudjuk.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Erre \u0151 ezt mondta nekik: &#34;Az \u00e9n poharamat kiissz\u00e1tok ugyan, de hogy ki \u00fclj\u00f6n jobb \u00e9s bal kezem fel\u0151l, azt nem az \u00e9n dolgom megadni. Azok fogj\u00e1k megkapni, akiknek az \u00e9n Aty\u00e1m elk\u00e9sz\u00edtette.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Amikor ezt meghallotta a t\u00f6bbi t\u00edz, megharagudott a k\u00e9t testv\u00e9rre."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De J\u00e9zus mag\u00e1hoz h\u00edvta \u0151ket, \u00e9s ezt mondta: &#34;Tudj\u00e1tok, hogy a n\u00e9pek fejedelmei uralkodnak rajtuk, \u00e9s a nagyok hatalmaskodnak rajtuk."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De k\u00f6z\u00f6ttetek ne \u00edgy legyen: hanem aki naggy\u00e1 akar lenni k\u00f6z\u00f6ttetek, az legyen a szolg\u00e1tok,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00e9s aki k\u00f6z\u00f6ttetek els\u0151 akar lenni, az legyen a rabszolg\u00e1tok."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mint ahogy az Emberfia sem az\u00e9rt j\u00f6tt, hogy neki szolg\u00e1ljanak, hanem hogy \u0151 szolg\u00e1ljon, \u00e9s \u00e9let\u00e9t adja v\u00e1lts\u00e1gul sokak\u00e9rt.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A k\u00e9t jerik\u00f3i vak meggy\u00f3gy\u00edt\u00e1sa - Amikor elindultak Jerik\u00f3b\u00f3l, nagy sokas\u00e1g k\u00f6vette \u0151t."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s \u00edme, k\u00e9t vak \u00fclt az \u00fat mellett, \u00e9s amikor hallott\u00e1k, hogy J\u00e9zus arra megy, felki\u00e1ltottak: &#34;Uram, D\u00e1vid Fia, k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtunk!&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A sokas\u00e1g azonban r\u00e1juk sz\u00f3lt, hogy hallgassanak el, de \u0151k m\u00e9g hangosabban ki\u00e1ltott\u00e1k: &#34;Uram, D\u00e1vid Fia, k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtunk!&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "J\u00e9zus meg\u00e1llt, megsz\u00f3l\u00edtotta \u0151ket, \u00e9s ezt k\u00e9rdezte: &#34;Mit akartok, mit tegyek veletek?&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u0150k \u00edgy feleltek: &#34;Azt, Uram, hogy megny\u00edlj\u00e9k a szem\u00fcnk.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00e9zus megsz\u00e1nta \u0151ket, meg\u00e9rintette szem\u00fcket, \u00e9s azonnal visszanyert\u00e9k l\u00e1t\u00e1sukat, \u00e9s k\u00f6vett\u00e9k \u0151t."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus bevonul Jeruzs\u00e1lembe - Amikor k\u00f6zeledtek Jeruzs\u00e1lemhez, \u00e9s Betfag\u00e9ba, az Olajf\u00e1k hegy\u00e9hez \u00e9rtek, J\u00e9zus elk\u00fcld\u00f6tt k\u00e9t tan\u00edtv\u00e1nyt,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta nekik: &#34;Menjetek az el\u0151ttetek fekv\u0151 faluba, \u00e9s ott mindj\u00e1rt tal\u00e1ltok egy megk\u00f6t\u00f6tt szamarat a csik\u00f3j\u00e1val egy\u00fctt: oldj\u00e1tok el, \u00e9s vezess\u00e9tek hozz\u00e1m."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ha valaki sz\u00f3l nektek valamit, mondj\u00e1tok meg, hogy az \u00darnak van sz\u00fcks\u00e9ge r\u00e1juk, \u00e9s azonnal elengedi azokat.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mindez pedig az\u00e9rt t\u00f6rt\u00e9nt, hogy beteljesedj\u00e9k a pr\u00f3f\u00e9ta mond\u00e1sa:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "&#34;Mondj\u00e1tok meg Sion le\u00e1ny\u00e1nak: \u00cdme, kir\u00e1lyod j\u00f6n hozz\u00e1d, szel\u00edden \u00e9s szam\u00e1ron \u00fclve, igavon\u00f3 \u00e1llat csik\u00f3j\u00e1n.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok elmentek, \u00e9s \u00fagy cselekedtek, ahogy J\u00e9zus parancsolta nekik:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "odavezett\u00e9k a szamarat a csik\u00f3j\u00e1val egy\u00fctt, r\u00e1ter\u00edtett\u00e9k fels\u0151ruh\u00e1jukat, J\u00e9zus pedig r\u00e1\u00fclt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A sokas\u00e1g legnagyobb r\u00e9sze az \u00fatra ter\u00edtette fels\u0151ruh\u00e1j\u00e1t, m\u00e1sok \u00e1gakat vagdaltak a f\u00e1kr\u00f3l, \u00e9s az \u00fatra sz\u00f3rt\u00e1k."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az el\u0151tte \u00e9s ut\u00e1na men\u0151 sokas\u00e1g pedig ezt ki\u00e1ltotta: &#34;Hozs\u00e1nna a D\u00e1vid Fi\u00e1nak! \u00c1ldott, aki j\u00f6n az \u00dar nev\u00e9ben! Hozs\u00e1nna a magass\u00e1gban.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amint be\u00e9rt Jeruzs\u00e1lembe, felbolydult az eg\u00e9sz v\u00e1ros, \u00e9s ezt k\u00e9rdezgett\u00e9k: &#34;Ki ez?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A sokas\u00e1g ezt mondta: &#34;Ez J\u00e9zus, a galileai N\u00e1z\u00e1retb\u0151l val\u00f3 pr\u00f3f\u00e9ta.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00e9zus megtiszt\u00edtja a templomot - Azut\u00e1n bement J\u00e9zus a templomba, \u00e9s ki\u0171zte mindazokat, akik a templomban \u00e1rus\u00edtottak \u00e9s v\u00e1s\u00e1roltak, a p\u00e9nzv\u00e1lt\u00f3k asztalait \u00e9s a galamb\u00e1rusok sz\u00e9keit pedig felbor\u00edtotta,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta nekik: &#34;Meg van \u00edrva: Az \u00e9n h\u00e1zamat im\u00e1ds\u00e1g h\u00e1z\u00e1nak nevezik: ti pedig rabl\u00f3k barlangj\u00e1v\u00e1 teszitek.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azut\u00e1n vakok \u00e9s b\u00e9n\u00e1k mentek hozz\u00e1 a templomba, \u00e9s meggy\u00f3gy\u00edtotta \u0151ket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amikor pedig a f\u0151papok \u00e9s az \u00edr\u00e1stud\u00f3k l\u00e1tt\u00e1k azokat a csod\u00e1kat, amelyeket tett, \u00e9s a gyermekeket, akik a templomban ezt ki\u00e1ltott\u00e1k: &#34;Hozs\u00e1nna a D\u00e1vid Fi\u00e1nak!&#34; - haragra lobbantak,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy sz\u00f3ltak hozz\u00e1: &#34;Hallod, mit mondanak ezek?&#34; J\u00e9zus pedig \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: &#34;Hallom. Sohasem olvast\u00e1tok: Gyermekek \u00e9s csecsem\u0151k sz\u00e1ja \u00e1ltal szerezt\u00e9l dics\u00e9retet?&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Erre otthagyva \u0151ket kiment a v\u00e1rosb\u00f3l Bet\u00e1ni\u00e1ba, \u00e9s ott t\u00f6lt\u00f6tte az \u00e9jszak\u00e1t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A f\u00fcgefa elsz\u00e1rad\u00e1sa - Amikor kor\u00e1n reggel a v\u00e1ros fel\u00e9 ment, meg\u00e9hezett."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Megl\u00e1tott egy f\u00fcgef\u00e1t az \u00fat mellett, odament, de semmit sem tal\u00e1lt rajta, csak levelet. Ekkor \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Ne teremjen rajtad gy\u00fcm\u00f6lcs soha t\u00f6bb\u00e9!&#34; \u00c9s hirtelen elsz\u00e1radt a f\u00fcgefa."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amikor l\u00e1tt\u00e1k ezt a tan\u00edtv\u00e1nyok, elcsod\u00e1lkoztak, \u00e9s azt k\u00e9rdezt\u00e9k: &#34;Hogyan sz\u00e1radt el ez a f\u00fcgefa ilyen hirtelen?&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: &#34;Bizony, mondom n\u00e9ktek, ha van hitetek, \u00e9s nem k\u00e9telkedtek, nem csak a f\u00fcgef\u00e1val tehetitek meg ezt, hanem ha ennek a hegynek azt mondj\u00e1tok: Emelkedj fel, \u00e9s vesd magad a tengerbe! - az is meglesz."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s mindazt, amit im\u00e1ds\u00e1gban hittel k\u00e9rtek, megkapj\u00e1tok.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "K\u00e9rd\u00e9s J\u00e9zus hatalm\u00e1r\u00f3l - Azut\u00e1n bement a templomba, \u00e9s mik\u00f6zben tan\u00edtott, a f\u0151papok a n\u00e9p v\u00e9neivel egy\u00fctt odamentek hozz\u00e1, \u00e9s azt k\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le: &#34;Milyen hatalommal teszed ezeket, \u00e9s ki adta neked ezt a hatalmat?&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: &#34;\u00c9n is k\u00e9rdezek t\u0151letek valamit, \u00e9s ha megfeleltek r\u00e1, \u00e9n is megmondom nektek, milyen hatalommal teszem ezeket."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Honnan val\u00f3 volt a J\u00e1nos kereszts\u00e9ge: mennyb\u0151l vagy emberekt\u0151l?&#34; \u0150k pedig \u00edgy tanakodtak egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt: &#34;Ha azt mondjuk: mennyb\u0151l, azt fogja mondani nek\u00fcnk: Akkor mi\u00e9rt nem hittetek neki?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ha pedig azt mondjuk: emberekt\u0151l, akkor f\u00e9ln\u00fcnk kell a sokas\u00e1gt\u00f3l, mert J\u00e1nost mindenki pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak tartja.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ez\u00e9rt ezt felelt\u00e9k J\u00e9zusnak: &#34;Nem tudjuk.&#34; \u0150 pedig \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: &#34;\u00c9n sem mondom meg nektek, milyen hatalommal teszem ezeket.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A k\u00e9t testv\u00e9r p\u00e9ld\u00e1zata - &#34;De mi a v\u00e9lem\u00e9nyetek err\u0151l? Egy embernek k\u00e9t fia volt, \u00e9s az els\u0151h\u00f6z fordulva ezt mondta: Fiam, menj, dolgozz ma a sz\u0151l\u0151ben."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u0150 \u00edgy felelt: Nem akarok; k\u00e9s\u0151bb azonban meggondolta mag\u00e1t, \u00e9s elment."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Azut\u00e1n a m\u00e1sikhoz fordulva annak is ugyanezt mondta. \u0150 azonban \u00edgy felelt: Megyek, uram - de nem ment el."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ki teljes\u00edtette a kett\u0151 k\u00f6z\u00fcl az apja akarat\u00e1t?&#34; &#34;Az els\u0151&#34; - felelt\u00e9k. J\u00e9zus erre ezt mondta nekik: &#34;Bizony, mondom n\u00e9ktek: a v\u00e1mszed\u0151k \u00e9s a par\u00e1zna n\u0151k megel\u0151znek titeket az Isten orsz\u00e1g\u00e1ban."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mert elj\u00f6tt hozz\u00e1tok J\u00e1nos az igazs\u00e1g \u00fatj\u00e1n, de nem hittetek neki, a v\u00e1mszed\u0151k \u00e9s a par\u00e1zna n\u0151k pedig hittek neki. Ti azonban ezt l\u00e1tva m\u00e9g k\u00e9s\u0151bb sem gondolt\u00e1tok meg magatokat, hogy higgyetek neki.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A gonosz sz\u0151l\u0151m\u0171vesek - &#34;Hallgassatok meg egy m\u00e1sik p\u00e9ld\u00e1zatot. Volt egy gazda, aki sz\u0151l\u0151t \u00fcltetett, ker\u00edt\u00e9ssel vette k\u00f6r\u00fcl, borsajt\u00f3t k\u00e9sz\u00edtett, \u00e9s \u0151rtornyot \u00e9p\u00edtett benne, azut\u00e1n b\u00e9rbe adta munk\u00e1soknak, \u00e9s idegenbe t\u00e1vozott."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Amikor el\u00e9rkezett a sz\u00fcret ideje, elk\u00fcldte szolg\u00e1it a munk\u00e1sokhoz, hogy vegy\u00e9k \u00e1t a neki j\u00e1r\u00f3 term\u00e9st."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A munk\u00e1sok megfogt\u00e1k szolg\u00e1it, \u00e9s kit megvertek, kit meg\u00f6ltek, kit pedig megk\u00f6veztek k\u00f6z\u00fcl\u00fck."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Azt\u00e1n ism\u00e9t k\u00fcld\u00f6tt szolg\u00e1kat, t\u00f6bbet, mint el\u0151sz\u00f6r, de ugyan\u00edgy b\u00e1ntak azokkal is."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Utolj\u00e1ra pedig fi\u00e1t k\u00fcldte el hozz\u00e1juk, mert \u00fagy gondolta: A fiamat meg fogj\u00e1k becs\u00fclni."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "De amikor a munk\u00e1sok megl\u00e1tt\u00e1k a fi\u00e1t, \u00edgy sz\u00f3ltak maguk k\u00f6z\u00f6tt: Ez az \u00f6r\u00f6k\u00f6s: gyertek, \u00f6lj\u00fck meg, \u00e9s azut\u00e1n mienk lesz az \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Majd megfogt\u00e1k, kidobt\u00e1k a sz\u0151l\u0151n k\u00edv\u00fclre, \u00e9s meg\u00f6lt\u00e9k."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Vajon majd ha megj\u00f6n a sz\u0151l\u0151 ura, mit tesz ezekkel a munk\u00e1sokkal?&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ezt felelt\u00e9k neki: &#34;Mivel gonoszak, \u0151 is gonoszul veszti el \u0151ket, a sz\u0151l\u0151t pedig m\u00e1s munk\u00e1soknak adja ki, akik megadj\u00e1k a term\u00e9st a maga idej\u00e9ben.&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Erre megk\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck J\u00e9zus: &#34;Sohasem olvast\u00e1tok az \u00cdr\u00e1sokban: Az a k\u0151, amelyet az \u00e9p\u00edt\u0151k megvetettek, az lett a sarokk\u0151, az \u00dart\u00f3l lett ez, \u00e9s csod\u00e1latos a mi szem\u00fcnkben."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ez\u00e9rt mondom nektek, hogy elv\u00e9tetik t\u0151letek az Isten orsz\u00e1ga, \u00e9s olyan n\u00e9pnek adatik, amely megtermi annak gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00c9s aki erre a k\u0151re esik, \u00f6sszez\u00fazza mag\u00e1t, akire pedig ez a k\u0151 r\u00e1esik, azt sz\u00e9tmorzsolja.&#34;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Amikor a f\u0151papok hallott\u00e1k p\u00e9ld\u00e1zatait, meg\u00e9rtett\u00e9k, hogy r\u00f3luk besz\u00e9l."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Szerett\u00e9k volna elfogni, de f\u00e9ltek a sokas\u00e1gt\u00f3l, mert az pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak tartotta."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A kir\u00e1lyi menyegz\u0151 - Megsz\u00f3lalt erre J\u00e9zus, \u00e9s ism\u00e9t p\u00e9ld\u00e1zatokban besz\u00e9lt hozz\u00e1juk:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Hasonl\u00f3 a mennyek orsz\u00e1ga egy kir\u00e1lyhoz, aki menyegz\u0151t k\u00e9sz\u00edtett a fi\u00e1nak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Elk\u00fcldte szolg\u00e1it, hogy h\u00edvj\u00e1k \u00f6ssze a megh\u00edvottakat a menyegz\u0151re, de azok nem akartak elmenni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ekkor m\u00e1s szolg\u00e1kat k\u00fcld\u00f6tt, akikhez \u00edgy sz\u00f3lt: Mondj\u00e1tok meg a megh\u00edvottaknak: \u00cdme, elk\u00e9sz\u00edtettem az eb\u00e9det, \u00f6kreim \u00e9s h\u00edzott \u00e1llataim lev\u00e1gva, \u00e9s minden k\u00e9szen van: J\u00f6jjetek a menyegz\u0151re!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De azok, mit sem t\u00f6r\u0151dve ezzel, elmentek: az egyik a f\u00f6ldj\u00e9re, a m\u00e1sik a keresked\u00e9s\u00e9be."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A t\u00f6bbiek pedig megragadt\u00e1k szolg\u00e1it, b\u00e1ntalmazt\u00e1k \u00e9s meg\u00f6lt\u00e9k \u0151ket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ekkor a kir\u00e1ly haragra gerjedt, elk\u00fcldte seregeit, \u00e9s elpuszt\u00edtotta ezeket a gyilkosokat, v\u00e1rosukat pedig fel\u00e9gette."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Akkor ezt mondta szolg\u00e1inak: A menyegz\u0151 ugyan k\u00e9sz, de a megh\u00edvottak nem voltak r\u00e1 m\u00e9lt\u00f3k."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Menjetek teh\u00e1t a keresztutakra, \u00e9s akit csak tal\u00e1ltok, h\u00edvj\u00e1tok el a menyegz\u0151re."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kimentek a szolg\u00e1k az utakra, \u00f6sszeszedtek mindenkit, akit csak tal\u00e1ltak, gonoszokat \u00e9s j\u00f3kat egyar\u00e1nt, \u00e9s megtelt a lakodalmas h\u00e1z vend\u00e9gekkel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amikor a kir\u00e1ly bement, hogy megtekintse a vend\u00e9geket, megl\u00e1tott ott egy embert, aki nem volt menyegz\u0151i ruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6zve;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: Bar\u00e1tom, hogyan j\u00f6hett\u00e9l be ide, hiszen nincs menyegz\u0151i ruh\u00e1d? Az pedig hallgatott."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor a kir\u00e1ly ezt mondta szolg\u00e1inak: k\u00f6t\u00f6zz\u00e9tek meg kez\u00e9t-l\u00e1b\u00e1t, \u00e9s vess\u00e9tek ki a k\u00fcls\u0151 s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gre; ott lesz majd s\u00edr\u00e1s \u00e9s fogcsikorgat\u00e1s."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert sokan vannak az elh\u00edvottak, de kevesen a v\u00e1lasztottak.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az ad\u00f3p\u00e9nz - Akkor a farizeusok elmentek, \u00e9s elhat\u00e1rozt\u00e1k, hogy sz\u00f3val csalj\u00e1k t\u0151rbe."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Elk\u00fcldt\u00e9k teh\u00e1t hozz\u00e1 tan\u00edtv\u00e1nyaikat, a Her\u00f3des-p\u00e1rtiakkal egy\u00fctt, akik ezt mondt\u00e1k: &#34;Mester, tudjuk, hogy igaz vagy, \u00e9s az Isten \u00fatj\u00e1t az igazs\u00e1ghoz ragaszkodva tan\u00edtod, \u00e9s hogy nem tartasz senkit\u0151l, mert nem veszed figyelembe az emberek tekint\u00e9ly\u00e9t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mondd meg teh\u00e1t nek\u00fcnk, mi a v\u00e9lem\u00e9nyed: szabad-e ad\u00f3t fizetni a cs\u00e1sz\u00e1rnak, vagy nem?&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00e9zus felismerve gonoszs\u00e1gukat, \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Mit k\u00eds\u00e9rtetek engem, k\u00e9pmutat\u00f3k?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mutassatok nekem egy ad\u00f3p\u00e9nzt!&#34; Azok odavittek neki egy d\u00e9n\u00e1rt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00e9zus megk\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck: &#34;Ki\u00e9 ez a k\u00e9p \u00e9s ez a felirat?&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "&#34;A cs\u00e1sz\u00e1r\u00e9&#34; - felelt\u00e9k. J\u00e9zus erre kijelentette: &#34;Adj\u00e1tok meg teh\u00e1t a cs\u00e1sz\u00e1rnak, ami a cs\u00e1sz\u00e1r\u00e9, \u00e9s Istennek, ami az Isten\u00e9.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Amikor ezt meghallott\u00e1k, elcsod\u00e1lkoztak, otthagyt\u00e1k \u0151t, \u00e9s elt\u00e1voztak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "K\u00e9rd\u00e9s a felt\u00e1mad\u00e1sr\u00f3l - Azon a napon szadduceusok is mentek hozz\u00e1, akik azt \u00e1ll\u00edtj\u00e1k, hogy nincs felt\u00e1mad\u00e1s, \u00e9s megk\u00e9rdezt\u00e9k \u0151t:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "&#34;Mester! Ezt mondta M\u00f3zes: ha valaki meghal, \u00e9s nem marad fi\u00fagyermeke, akkor testv\u00e9re vegye feles\u00e9g\u00fcl az asszonyt, \u00e9s t\u00e1masszon ut\u00f3dot testv\u00e9r\u00e9nek."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Volt n\u00e1lunk h\u00e9t testv\u00e9r: az els\u0151, miut\u00e1n megn\u0151s\u00fclt, meghalt, \u00e9s mivel nem volt ut\u00f3da, feles\u00e9g\u00e9t testv\u00e9r\u00e9re hagyta."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hasonl\u00f3an a m\u00e1sodik is, a harmadik is, \u00e9s \u00edgy egym\u00e1sut\u00e1n mind a h\u00e9t."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl azt\u00e1n meghalt az asszony is."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A felt\u00e1mad\u00e1skor teh\u00e1t kinek a feles\u00e9ge lesz az asszony a h\u00e9t k\u00f6z\u00fcl, hiszen mindegyiknek a feles\u00e9ge volt?&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: &#34;T\u00e9velyegtek, mivel nem ismeritek sem az \u00cdr\u00e1sokat, sem az Isten hatalm\u00e1t."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mert a felt\u00e1mad\u00e1skor nem n\u0151s\u00fclnek, f\u00e9rjhez sem mennek, hanem olyanok lesznek, mint az angyalok a mennyben."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A halottak felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1r\u00f3l pedig nem olvast\u00e1tok-e, amit Isten mondott nektek:"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9n vagyok \u00c1brah\u00e1m Istene, Izs\u00e1k Istene \u00e9s J\u00e1k\u00f3b Istene? Az Isten nem a holtak Istene, hanem az \u00e9l\u0151k\u00e9.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Amikor a sokas\u00e1g ezt hallotta, \u00e1lm\u00e9lkodott tan\u00edt\u00e1s\u00e1n."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A nagy parancsolat - Amikor a farizeusok meghallott\u00e1k, hogy a szadduceusokat eln\u00e9m\u00edtotta, k\u00f6r\u00e9jegy\u0171ltek."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Egyik\u00fck pedig, egy t\u00f6rv\u00e9nytud\u00f3, k\u00eds\u00e9rteni akarta \u0151t, \u00e9s megk\u00e9rdezte t\u0151le:"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "&#34;Mester, melyik a nagy parancsolat a t\u00f6rv\u00e9nyben?&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Szeresd az Urat, a te Istenedet teljes sz\u00edvedb\u0151l, teljes lelkedb\u0151l \u00e9s teljes elm\u00e9db\u0151l."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ez az els\u0151 \u00e9s a nagy parancsolat."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "A m\u00e1sodik hasonl\u00f3 ehhez: Szeresd felebar\u00e1todat, mint magadat."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "E k\u00e9t parancsolatt\u00f3l f\u00fcgg az eg\u00e9sz t\u00f6rv\u00e9ny \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Krisztus D\u00e1vidnak Fia \u00e9s Ura - Am\u00edg a farizeusok egy\u00fctt voltak, megk\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck J\u00e9zus:"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "&#34;Mi a v\u00e9lem\u00e9nyetek a Krisztusr\u00f3l? Kinek a fia?&#34; Ezt felelt\u00e9k: &#34;D\u00e1vid\u00e9.&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Majd \u00fajabb k\u00e9rd\u00e9st tett fel nekik: &#34;Hogyan nevezheti akkor D\u00e1vid a L\u00e9lek \u00e1ltal Ur\u00e1nak, amikor ezt mondja:"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar az \u00e9n uramhoz: \u00dclj az \u00e9n jobbomra, am\u00edg l\u00e1bad al\u00e1 nem vetem ellens\u00e9geidet."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t D\u00e1vid Ur\u00e1nak sz\u00f3l\u00edtja \u0151t, mik\u00e9ppen lehet a Fia?&#34;"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "De senki sem tudott neki felelni egyetlen sz\u00f3t sem, \u00e9s megk\u00e9rdezni sem merte \u0151t t\u00f6bb\u00e9 senki att\u00f3l a napt\u00f3l fogva."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus besz\u00e9de az \u00edr\u00e1stud\u00f3k \u00e9s a farizeusok ellen - Akkor J\u00e9zus \u00edgy sz\u00f3lt a sokas\u00e1ghoz \u00e9s tan\u00edtv\u00e1nyaihoz:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Az \u00edr\u00e1stud\u00f3k \u00e9s farizeusok a M\u00f3zes sz\u00e9k\u00e9be \u00fcltek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Teh\u00e1t mindazt, amit mondanak, tegy\u00e9tek meg \u00e9s tarts\u00e1tok meg, de cselekedeteiket ne k\u00f6vess\u00e9tek, mert besz\u00e9lnek ugyan r\u00f3la, de nem teszik."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00falyos \u00e9s elhordozhatatlan terheket k\u00f6tnek \u00f6ssze, \u00e9s az emberek v\u00e1ll\u00e1ra rakj\u00e1k, de maguk az ujjukkal sem akarj\u00e1k azokat megmozd\u00edtani."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mindent csak az\u00e9rt tesznek, hogy felt\u0171njenek az embereknek: megsz\u00e9les\u00edtik imasz\u00edjaikat, \u00e9s megnagyobb\u00edtj\u00e1k ruh\u00e1juk bojtjait;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "a lakom\u00e1kon az asztalf\u0151n \u00e9s a zsinag\u00f3g\u00e1kban a f\u0151helyeken szeretnek \u00fclni;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "szeretik, ha k\u00f6sz\u00f6ntik \u0151ket a tereken, \u00e9s ha mesternek sz\u00f3l\u00edtj\u00e1k \u0151ket.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "&#34;De ti ne h\u00edvass\u00e1tok magatokat mesternek, mert egy a ti mesteretek, ti pedig mindny\u00e1jan testv\u00e9rek vagytok."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aty\u00e1toknak se sz\u00f3l\u00edtsatok senkit a f\u00f6ld\u00f6n, mert egy a ti Aty\u00e1tok, aki a mennyben van."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ne h\u00edvass\u00e1tok magatokat tan\u00edt\u00f3knak se, mert egy a ti tan\u00edt\u00f3tok: a Krisztus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Aki pedig a legnagyobb k\u00f6z\u00f6ttetek, az legyen szolg\u00e1tok!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert aki felmagasztalja mag\u00e1t, megal\u00e1ztatik, \u00e9s aki megal\u00e1zza mag\u00e1t, felmagasztaltatik.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "&#34;Jaj nektek, k\u00e9pmutat\u00f3 \u00edr\u00e1stud\u00f3k \u00e9s farizeusok, mert bez\u00e1rj\u00e1tok a mennyek orsz\u00e1g\u00e1t az emberek el\u0151tt: ti magatok nem mentek be, \u00e9s azokat sem engeditek be, akik be akarnak menni.&#34; ("
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "&#34;Jaj nektek, k\u00e9pmutat\u00f3 \u00edr\u00e1stud\u00f3k \u00e9s farizeusok, mert felem\u00e9sztitek az \u00f6zvegyek h\u00e1z\u00e1t, \u00e9s sz\u00ednlel\u00e9sb\u0151l m\u00e9gis hosszasan im\u00e1dkoztok: ezzel s\u00falyosabb \u00edt\u00e9letet vontok magatokra.&#34;)"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "&#34;Jaj nektek, k\u00e9pmutat\u00f3 \u00edr\u00e1stud\u00f3k \u00e9s farizeusok, mert bej\u00e1rj\u00e1tok a tengert \u00e9s a sz\u00e1razf\u00f6ldet, hogy egyetlen pog\u00e1nyt zsid\u00f3 hitre t\u00e9r\u00edtsetek, \u00e9s ha ez megt\u00f6rt\u00e9nt, a gyehenna fi\u00e1v\u00e1 teszitek, k\u00e9tszerte ink\u00e1bb magatokn\u00e1l.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "&#34;Jaj nektek, vak vezet\u0151k, akik ezt mondj\u00e1tok: ha valaki a templomra esk\u00fcszik, az semmi, de ha valaki a templom arany\u00e1ra esk\u00fcszik, azt k\u00f6ti az esk\u00fc."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bolondok \u00e9s vakok, mi a nagyobb: az arany vagy a templom, amely megszenteli az aranyat?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ezt is mondj\u00e1tok: ha valaki az olt\u00e1rra esk\u00fcszik, az semmi, de ha valaki a rajta lev\u0151 aj\u00e1nd\u00e9kra esk\u00fcszik, azt k\u00f6ti az esk\u00fc."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bolondok \u00e9s vakok, mi a nagyobb: az aj\u00e1nd\u00e9k vagy az olt\u00e1r, amely megszenteli az aj\u00e1nd\u00e9kot?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Aki teh\u00e1t az olt\u00e1rra esk\u00fcszik, az arra is esk\u00fcszik, ami rajta van."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Aki pedig a templomra esk\u00fcszik, az arra is esk\u00fcszik, aki benne lakik."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Aki pedig az \u00e9gre esk\u00fcszik, az az Isten kir\u00e1lyi sz\u00e9k\u00e9re esk\u00fcszik, \u00e9s arra is, aki azon \u00fcl.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "&#34;Jaj nektek, k\u00e9pmutat\u00f3 \u00edr\u00e1stud\u00f3k \u00e9s farizeusok, mert tizedet adtok a ment\u00e1b\u00f3l, a kaporb\u00f3l \u00e9s a k\u00f6m\u00e9nyb\u0151l, de elhagyt\u00e1tok mindazt, ami a t\u00f6rv\u00e9nyben ezekn\u00e9l fontosabb: az igazs\u00e1gos \u00edt\u00e9letet, az irgalmass\u00e1got \u00e9s a h\u0171s\u00e9get; pedig ezeket kellene cselekedni, \u00e9s azokat sem elhagyni."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vak vezet\u0151k: kisz\u0171ritek a sz\u00fanyogot, a tev\u00e9t pedig lenyelitek.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "&#34;Jaj nektek, k\u00e9pmutat\u00f3 \u00edr\u00e1stud\u00f3k \u00e9s farizeusok, mert megtiszt\u00edtj\u00e1tok a poh\u00e1r \u00e9s a t\u00e1l k\u00fclsej\u00e9t, bel\u00fcl pedig tele van rabl\u00e1sv\u00e1ggyal \u00e9s f\u00e9ktelens\u00e9ggel."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vak farizeus, tiszt\u00edtsd meg el\u0151sz\u00f6r a poh\u00e1r \u00e9s a t\u00e1l belsej\u00e9t, hogy azut\u00e1n a k\u00fclseje is tiszta legyen!&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "&#34;Jaj nektek, k\u00e9pmutat\u00f3 \u00edr\u00e1stud\u00f3k \u00e9s farizeusok, mert hasonl\u00f3k vagytok a meszelt s\u00edrokhoz, amelyek k\u00edv\u00fclr\u0151l sz\u00e9pnek l\u00e1tszanak, de bel\u00fcl tele vannak halottak csontjaival \u00e9s mindenf\u00e9le tiszt\u00e1talans\u00e1ggal."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00cdgy k\u00edv\u00fclr\u0151l ti is igaznak l\u00e1tszotok az emberek szem\u00e9ben, de bel\u00fcl tele vagytok k\u00e9pmutat\u00e1ssal \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyszeg\u00e9ssel.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "&#34;Jaj nektek, k\u00e9pmutat\u00f3 \u00edr\u00e1stud\u00f3k \u00e9s farizeusok, mert s\u00edreml\u00e9keket emeltek a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1knak, \u00e9s fel\u00e9kes\u00edtitek az igazak s\u00edrk\u00f6veit,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondj\u00e1tok: Ha aty\u00e1ink idej\u00e9ben \u00e9lt\u00fcnk volna, nem vett\u00fcnk volna r\u00e9szt vel\u00fck a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k v\u00e9r\u00e9nek kiont\u00e1s\u00e1ban."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00cdgy magatok ellen tan\u00faskodtok azzal, hogy fiai vagytok a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k gyilkosainak."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9ljetek csak ti is aty\u00e1itok m\u00e9rt\u00e9ke szerint!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "K\u00edgy\u00f3k, viper\u00e1k fajzata! Hogyan menek\u00fclhetn\u00e9tek meg a gyehenn\u00e1val s\u00fajt\u00f3 \u00edt\u00e9lett\u0151l?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00edme, k\u00fcld\u00f6k hozz\u00e1tok pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat, b\u00f6lcseket \u00e9s \u00edr\u00e1stud\u00f3kat: egyeseket k\u00f6z\u00fcl\u00fck meg\u00f6lt\u00f6k \u00e9s keresztre fesz\u00edtetek majd, m\u00e1sokat megkorb\u00e1csoltok zsinag\u00f3g\u00e1itokban, \u00e9s v\u00e1rosr\u00f3l v\u00e1rosra \u00fcld\u00f6zt\u00f6k,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "hogy r\u00e1tok sz\u00e1lljon minden igaz v\u00e9r, amelyet kiontottak a f\u00f6ld\u00f6n, az igaz \u00c1bel v\u00e9r\u00e9t\u0151l Zakari\u00e1snak, a Baraki\u00e1s fi\u00e1nak v\u00e9r\u00e9ig, akit a templom \u00e9s az \u00e1ldozati olt\u00e1r k\u00f6z\u00f6tt gyilkoltatok meg."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Bizony, mondom n\u00e9ktek: mindez megt\u00f6rt\u00e9nik ezzel a nemzed\u00e9kkel.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "J\u00e9zus panasza Jeruzs\u00e1lem ellen - &#34;Jeruzs\u00e1lem, Jeruzs\u00e1lem, aki meg\u00f6l\u00f6d a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat, \u00e9s megk\u00f6vezed azokat, akik hozz\u00e1d k\u00fcldettek, h\u00e1nyszor akartam \u00f6sszegy\u0171jteni gyermekeidet, ahogyan a ty\u00fak sz\u00e1rnya al\u00e1 gy\u0171jti a csib\u00e9it, de ti nem akart\u00e1tok!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00cdme, elhagyott\u00e1 lesz a ti h\u00e1zatok."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Mert mondom nektek: nem l\u00e1ttok engem mostant\u00f3l fogva mindaddig, am\u00edg azt nem mondj\u00e1tok: \u00c1ldott, aki az \u00dar nev\u00e9ben j\u00f6n!&#34;"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus j\u00f6vend\u00f6l\u00e9se a templomr\u00f3l - Amikor J\u00e9zus kij\u00f6tt a templomb\u00f3l, \u00e9s tov\u00e1bb akart menni, odal\u00e9ptek hozz\u00e1 tan\u00edtv\u00e1nyai, hogy megmutass\u00e1k neki a templom \u00e9p\u00fcleteit."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u0150 azonban \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;H\u00e1t nem l\u00e1tj\u00e1tok mindezt? Bizony, mondom n\u00e9ktek: nem marad itt k\u0151 k\u00f6v\u00f6n, amit le ne romboln\u00e1nak.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A nagy megpr\u00f3b\u00e1ltat\u00e1s ideje - Amikor J\u00e9zus az Olajf\u00e1k hegy\u00e9n \u00fclt, odamentek hozz\u00e1 tan\u00edtv\u00e1nyai k\u00fcl\u00f6n, \u00e9s ezt k\u00e9rdezt\u00e9k: &#34;Mondd meg nek\u00fcnk: mikor lesz ez, \u00e9s mi lesz a jele a te elj\u00f6vetelednek \u00e9s a vil\u00e1g v\u00e9g\u00e9nek?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: &#34;Vigy\u00e1zzatok, hogy meg ne t\u00e9vesszen valaki titeket!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert sokan j\u00f6nnek majd az \u00e9n nevemben, \u00e9s ezt mondj\u00e1k: \u00c9n vagyok a Krisztus! - \u00e9s sokakat megt\u00e9vesztenek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fogtok hallani h\u00e1bor\u00fakr\u00f3l, \u00e9s hallotok h\u00e1bor\u00fas h\u00edreket. Vigy\u00e1zzatok, meg ne r\u00e9m\u00fcljetek, mert ennek meg kell lennie, de ez m\u00e9g nem a v\u00e9g."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert nemzet nemzet ellen \u00e9s orsz\u00e1g orsz\u00e1g ellen t\u00e1mad, \u00e9h\u00edns\u00e9gek \u00e9s f\u00f6ldreng\u00e9sek lesznek mindenfel\u00e9."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De mindez a vaj\u00fad\u00e1s k\u00ednjainak kezdete!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akkor \u00e1tadnak titeket k\u00ednvallat\u00e1sra, meg\u00f6lnek benneteket, \u00e9s gy\u0171l\u00f6l titeket minden n\u00e9p az \u00e9n nevem\u00e9rt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor sokan elt\u00e1ntorodnak, el\u00e1rulj\u00e1k \u00e9s meggy\u0171l\u00f6lik egym\u00e1st."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sok hamis pr\u00f3f\u00e9ta t\u00e1mad, \u00e9s sokakat megt\u00e9vesztenek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mivel pedig megsokasodik a gonoszs\u00e1g, a szeretet sokakban meghideg\u00fcl."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De aki mindv\u00e9gig kitart, az \u00fcdv\u00f6z\u00fcl."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Isten orsz\u00e1g\u00e1nak ezt az evang\u00e9lium\u00e1t pedig hirdetik majd az eg\u00e9sz vil\u00e1gon, bizonys\u00e1gul minden n\u00e9pnek; \u00e9s akkor j\u00f6n el a v\u00e9g.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "&#34;Amikor pedig megl\u00e1tj\u00e1tok a puszt\u00edt\u00f3 ut\u00e1latoss\u00e1got, ahogy D\u00e1niel pr\u00f3f\u00e9ta megmondta, ott \u00e1llni a szent helyen - aki olvassa, \u00e9rtse meg! -,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "akkor azok, akik J\u00fade\u00e1ban vannak, menek\u00fcljenek a hegyekbe,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "aki a h\u00e1z tetej\u00e9n van, ne sz\u00e1lljon le, hogy kihozzon valamit,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00e9s aki a mez\u0151n van, ne t\u00e9rjen vissza, hogy elhozza fels\u0151ruh\u00e1j\u00e1t."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jaj a terhes \u00e9s a szoptat\u00f3 any\u00e1knak azokban a napokban!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Im\u00e1dkozzatok, hogy ne kelljen t\u00e9len, sem szombaton menek\u00fcln\u00f6t\u00f6k."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert olyan nagy nyomor\u00fas\u00e1g lesz akkor, amilyen nem volt a vil\u00e1g kezdete \u00f3ta mostan\u00e1ig, \u00e9s nem is lesz soha."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ha nem r\u00f6vid\u00fcln\u00e9nek meg azok a napok, nem menek\u00fclne meg egyetlen haland\u00f3 sem, de a v\u00e1lasztottak\u00e9rt megr\u00f6vid\u00fclnek azok a napok.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az Emberfia elj\u00f6vetele - &#34;Akkor, ha valaki ezt mondja nektek: \u00cdme, itt a Krisztus, vagy amott: ne higgy\u00e9tek!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mert hamis krisztusok \u00e9s hamis pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e1llnak majd el\u0151, jeleket \u00e9s csod\u00e1kat tesznek, hogy megt\u00e9vessz\u00e9k - ha lehet - a v\u00e1lasztottakat is."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00cdme, el\u0151re megmondtam nektek!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t azt mondj\u00e1k nektek: \u00cdme, a puszt\u00e1ban van, ne menjetek ki! \u00cdme, a bels\u0151 szob\u00e1kban, ne higgy\u00e9tek!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mert ahogyan a vill\u00e1ml\u00e1s keletr\u0151l t\u00e1mad, \u00e9s ell\u00e1tszik nyugatig, \u00fagy lesz az Emberfi\u00e1nak az elj\u00f6vetele is."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ahol a tetem, oda gy\u0171lnek a saskesely\u0171k.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "&#34;K\u00f6zvetlen\u00fcl ama napok nyomor\u00fas\u00e1ga ut\u00e1n pedig a nap els\u00f6t\u00e9tedik, a hold nem f\u00e9nylik, a csillagok lehullanak az \u00e9gr\u0151l, \u00e9s az egek tart\u00f3er\u0151i megrend\u00fclnek."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s akkor felt\u0171nik az Emberfi\u00e1nak jele az \u00e9gen, akkor jajgat a f\u00f6ld minden n\u00e9pe, \u00e9s megl\u00e1tj\u00e1k az Emberfi\u00e1t elj\u00f6nni az \u00e9g felh\u0151in nagy hatalommal \u00e9s dics\u0151s\u00e9ggel."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c9s elk\u00fcldi angyalait nagy harsonasz\u00f3val, \u00e9s \u00f6sszegy\u0171jtik az \u0151 v\u00e1lasztottait a n\u00e9gy \u00e9gt\u00e1j fel\u0151l, az \u00e9g egyik sark\u00e1t\u00f3l a m\u00e1sik sark\u00e1ig.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "&#34;Okuljatok a f\u00fcgefa p\u00e9ld\u00e1j\u00e1n: amikor m\u00e1r zsend\u00fcl az \u00e1ga, \u00e9s levelet hajt, tudj\u00e1tok, hogy k\u00f6zel van a ny\u00e1r."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00cdgy ti is, amikor mindezt l\u00e1tj\u00e1tok, vegy\u00e9tek \u00e9szre, hogy k\u00f6zel van \u0151, az ajt\u00f3 el\u0151tt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Bizony, mondom n\u00e9ktek, hogy nem m\u00falik el ez a nemzed\u00e9k addig, am\u00edg mindez meg nem t\u00f6rt\u00e9nik."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Az \u00e9g \u00e9s a f\u00f6ld elm\u00falik, de az \u00e9n besz\u00e9deim nem m\u00falnak el.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "&#34;Azt a napot viszont, vagy azt az \u00f3r\u00e1t senki nem tudja: sem az \u00e9g angyalai, sem a Fi\u00fa, hanem csak az Atya egyed\u00fcl."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ahogyan N\u00f3\u00e9 napjaiban t\u00f6rt\u00e9nt, \u00fagy lesz az Emberfia elj\u00f6vetele is."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Mert amik\u00e9ppen azokban a napokban, az \u00f6z\u00f6nv\u00edz el\u0151tt, ettek, ittak, h\u00e1zasodtak \u00e9s f\u00e9rjhez mentek eg\u00e9szen addig a napig, amelyen N\u00f3\u00e9 bement a b\u00e1rk\u00e1ba,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00e9s semmit sem sejtettek, m\u00edg el nem j\u00f6tt az \u00f6z\u00f6nv\u00edz, \u00e9s mindny\u00e1jukat el nem sodorta, \u00fagy lesz az Emberfi\u00e1nak elj\u00f6vetele is."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Akkor ketten lesznek a mez\u0151n: az egyik felv\u00e9tetik, a m\u00e1sik otthagyatik,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "k\u00e9t asszony \u0151r\u00f6l a k\u00e9zimalommal: az egyik felv\u00e9tetik, a m\u00e1sik otthagyatik."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Vigy\u00e1zzatok teh\u00e1t, mert nem tudj\u00e1tok, hogy melyik \u00f3r\u00e1ban j\u00f6n el a ti Uratok!&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "&#34;Azt pedig jegyezz\u00e9tek meg: ha tudn\u00e1 a h\u00e1z ura, hogy melyik \u0151rv\u00e1lt\u00e1skor j\u00f6n a tolvaj, virrasztana, \u00e9s nem hagyn\u00e1 bet\u00f6rni a h\u00e1z\u00e1ba."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ez\u00e9rt legyetek ti is k\u00e9szen, mert abban az \u00f3r\u00e1ban j\u00f6n el az Emberfia, amelyikben nem is gondolj\u00e1tok!&#34;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Az okos \u00e9s a gonosz szolga - &#34;Ki teh\u00e1t a h\u0171 \u00e9s okos szolga, akit az\u00e9rt rendelt szolg\u00e1i f\u00f6l\u00e9 az \u00far, hogy kiadja nekik az eledelt idej\u00e9ben?"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Boldog az a szolga, akit ilyen munk\u00e1ban tal\u00e1l ura, amikor megj\u00f6n!"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Bizony, mondom n\u00e9ktek, hogy eg\u00e9sz vagyona f\u00f6l\u00e9 rendeli \u0151t."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ha pedig a gonosz szolga \u00edgy sz\u00f3lna sz\u00edv\u00e9ben: K\u00e9sik az \u00e9n uram,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u00e9s szolgat\u00e1rsait verni kezden\u00e9, \u00e9s egy\u00fctt enne \u00e9s inna a r\u00e9szegekkel:"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "megj\u00f6n annak a szolg\u00e1nak ura azon a napon, amelyen nem v\u00e1rja, \u00e9s abban az \u00f3r\u00e1ban, amelyben nem is gondolja;"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "akkor kett\u00e9v\u00e1gatja, \u00e9s a k\u00e9pmutat\u00f3k sors\u00e1ra juttatja: ott lesz majd s\u00edr\u00e1s \u00e9s fogcsikorgat\u00e1s.&#34;"
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A t\u00edz sz\u0171z - &#34;Akkor hasonl\u00f3 lesz a mennyek orsz\u00e1ga a t\u00edz sz\u0171zh\u00f6z, akik fogt\u00e1k l\u00e1mp\u00e1sukat, \u00e9s kimentek a v\u0151leg\u00e9ny fogad\u00e1s\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00d6t k\u00f6z\u00fcl\u00fck balga volt, \u00f6t pedig okos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A balg\u00e1k ugyanis amikor magukhoz vett\u00e9k l\u00e1mp\u00e1sukat, nem vittek magukkal olajat,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "az okosak viszont l\u00e1mp\u00e1sukkal egy\u00fctt olajat is vittek kors\u00f3ikban."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mivel pedig a v\u0151leg\u00e9ny k\u00e9sett, mindny\u00e1jan el\u00e1lmosodtak, \u00e9s elaludtak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9jf\u00e9lkor azt\u00e1n ki\u00e1lt\u00e1s hangzott: \u00cdme, a v\u0151leg\u00e9ny! J\u00f6jjetek a fogad\u00e1s\u00e1ra!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ekkor fel\u00e9bredtek a sz\u00fczek mind, \u00e9s rendbe hozt\u00e1k l\u00e1mp\u00e1sukat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A balg\u00e1k \u00edgy sz\u00f3ltak az okosakhoz: Adjatok nek\u00fcnk az olajotokb\u00f3l, mert l\u00e1mp\u00e1sunk kialszik."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az okosak \u00edgy v\u00e1laszoltak: H\u00e1tha nem lesz el\u00e9g nek\u00fcnk is meg nektek is: menjetek ink\u00e1bb a keresked\u0151kh\u00f6z, \u00e9s vegyetek magatoknak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Am\u00edg azok t\u00e1vol voltak v\u00e1s\u00e1rolni, megj\u00f6tt a v\u0151leg\u00e9ny, \u00e9s akik k\u00e9szen voltak, bementek vele a menyegz\u0151re. Azut\u00e1n bez\u00e1rt\u00e1k az ajt\u00f3t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "K\u00e9s\u0151bb meg\u00e9rkezett a t\u00f6bbi sz\u0171z is, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3ltak: Uram, uram, nyiss ajt\u00f3t nek\u00fcnk!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u0150 azonban \u00edgy v\u00e1laszolt: Bizony, mondom nektek, nem ismerlek titeket.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "&#34;Vigy\u00e1zzatok teh\u00e1t, mert sem a napot, sem az \u00f3r\u00e1t nem tudj\u00e1tok!&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A talentumok - &#34;Mert \u00fagy van ez, mint amikor egy idegenbe k\u00e9sz\u00fcl\u0151 ember h\u00edvatta szolg\u00e1it, \u00e9s \u00e1tadta nekik vagyon\u00e1t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az egyiknek adott \u00f6t talentumot, a m\u00e1siknak kett\u0151t, a harmadiknak pedig egyet, kinek-kinek k\u00e9pess\u00e9ge szerint, \u00e9s elment idegenbe."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az, aki az \u00f6t talentumot kapta, azonnal elindult, v\u00e1llalkoz\u00e1sba fogott vel\u00fck, \u00e9s nyert m\u00e1sik \u00f6t\u00f6t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ugyan\u00edgy az is, aki a kett\u0151t kapta, nyert m\u00e1sik kett\u0151t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Aki pedig az egyet kapta, elment, g\u00f6dr\u00f6t \u00e1sott a f\u00f6ldbe, \u00e9s elrejtette ura p\u00e9nz\u00e9t."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hossz\u00fa id\u0151 m\u00falva azt\u00e1n megj\u00f6tt ezeknek a szolg\u00e1knak az ura, \u00e9s sz\u00e1mad\u00e1st tartott vel\u00fck."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Elj\u00f6tt az, aki az \u00f6t talentumot kapta, odavitte a m\u00e1sik \u00f6t talentumot, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: Uram, \u00f6t talentumot adt\u00e1l \u00e1t nekem: n\u00e9zd, m\u00e1sik \u00f6t talentumot nyertem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ura \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: J\u00f3l van, j\u00f3 \u00e9s h\u0171 szolg\u00e1m, a kev\u00e9sen h\u0171 volt\u00e1l, sokat b\u00edzok r\u00e1d ezut\u00e1n, menj be urad \u00fcnnepi lakom\u00e1j\u00e1ra!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Odament az is, aki a k\u00e9t talentumot kapta, \u00e9s ezt mondta: Uram, k\u00e9t talentumot adt\u00e1l \u00e1t nekem: n\u00e9zd, m\u00e1sik k\u00e9t talentumot nyertem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ura \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: J\u00f3l van, j\u00f3 \u00e9s h\u0171 szolg\u00e1m, a kev\u00e9sen h\u0171 volt\u00e1l, sokat b\u00edzok r\u00e1d ezut\u00e1n, menj be urad \u00fcnnepi lakom\u00e1j\u00e1ra!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Odament hozz\u00e1 az is, aki az egy talentumot kapta, \u00e9s ezt mondta: Uram, tudtam, hogy k\u00e9rlelhetetlen ember vagy, aki ott is aratsz, ahol nem vetett\u00e9l, \u00e9s onnan is gy\u0171jtesz, ahov\u00e1 nem sz\u00f3rt\u00e1l."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "F\u00e9lelmemben elmentem teh\u00e1t, \u00e9s el\u00e1stam a talentumodat a f\u00f6ldbe: n\u00e9zd, itt van, ami a tied."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ura \u00edgy v\u00e1laszolt neki: Te, gonosz \u00e9s rest szolga, tudtad, hogy ott is aratok, ahol nem vetettem, \u00e9s onnan is gy\u0171jt\u00f6k, ahova nem sz\u00f3rtam?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ez\u00e9rt el kellett volna vinned a p\u00e9nzemet a p\u00e9nzv\u00e1lt\u00f3khoz, \u00e9s amikor megj\u00f6ttem, kamattal kaptam volna vissza azt, ami az eny\u00e9m."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vegy\u00e9tek el t\u0151le a talentumot, \u00e9s adj\u00e1tok annak, akinek t\u00edz talentuma van!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mert mindenkinek, akinek van, adatik, \u00e9s b\u0151velkedni fog; att\u00f3l pedig, akinek nincs, m\u00e9g az is elv\u00e9tetik, amije van."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A haszontalan szolg\u00e1t pedig vess\u00e9tek ki a k\u00fcls\u0151 s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gre: ott lesz majd s\u00edr\u00e1s \u00e9s fogcsikorgat\u00e1s.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Az utols\u00f3 \u00edt\u00e9letr\u0151l - &#34;Amikor pedig az Emberfia elj\u00f6n az \u0151 dics\u0151s\u00e9g\u00e9ben, \u00e9s vele az angyalok mind, akkor oda\u00fcl dics\u0151s\u00e9ge tr\u00f3nj\u00e1ra."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00d6sszegy\u0171jtenek el\u00e9je minden n\u00e9pet, \u0151 pedig elv\u00e1lasztja \u0151ket egym\u00e1st\u00f3l, ahogyan a p\u00e1sztor elv\u00e1lasztja a juhokat a kecsk\u00e9kt\u0151l."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A juhokat jobb keze fel\u0151l, a kecsk\u00e9ket pedig bal keze fel\u0151l \u00e1ll\u00edtja.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "&#34;Akkor \u00edgy sz\u00f3l a kir\u00e1ly a jobb keze fel\u0151l \u00e1ll\u00f3khoz: J\u00f6jjetek, Aty\u00e1m \u00e1ldottai, \u00f6r\u00f6k\u00f6lj\u00e9tek a vil\u00e1g kezdete \u00f3ta sz\u00e1motokra elk\u00e9sz\u00edtett orsz\u00e1got."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Mert \u00e9heztem, \u00e9s ennem adtatok, szomjaztam, \u00e9s innom adtatok, j\u00f6vev\u00e9ny voltam, \u00e9s befogadtatok,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "mez\u00edtelen voltam, \u00e9s felruh\u00e1ztatok, beteg voltam, \u00e9s megl\u00e1togattatok, b\u00f6rt\u00f6nben voltam, \u00e9s elj\u00f6ttetek hozz\u00e1m."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Akkor \u00edgy v\u00e1laszolnak neki az igazak: Uram, mikor l\u00e1ttunk t\u00e9ged \u00e9hezni, hogy enned adtunk volna, vagy szomjazni, hogy innod adtunk volna?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Mikor l\u00e1ttunk j\u00f6vev\u00e9nynek, hogy befogadtunk volna, vagy mez\u00edtelennek, hogy felruh\u00e1ztunk volna?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Mikor l\u00e1ttunk betegen vagy b\u00f6rt\u00f6nben, hogy elment\u00fcnk volna hozz\u00e1d?"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "A kir\u00e1ly \u00edgy felel majd nekik: Bizony, mondom n\u00e9ktek, amikor megtett\u00e9tek ezeket ak\u00e1rcsak eggyel is a legkisebb aty\u00e1mfiai k\u00f6z\u00fcl, velem tett\u00e9tek meg.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "&#34;Akkor sz\u00f3l a bal keze fel\u0151l \u00e1ll\u00f3khoz is: Menjetek el\u0151lem, \u00e1tkozottak, az \u00f6rd\u00f6gnek \u00e9s angyalainak elk\u00e9sz\u00edtett \u00f6r\u00f6k t\u0171zre."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Mert \u00e9heztem, \u00e9s nem adtatok ennem, szomjaztam, \u00e9s nem adtatok innom,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "j\u00f6vev\u00e9ny voltam, \u00e9s nem fogadtatok be, mez\u00edtelen voltam, \u00e9s nem ruh\u00e1ztatok fel, beteg voltam, b\u00f6rt\u00f6nben voltam, \u00e9s nem l\u00e1togattatok meg."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Akkor ezek is \u00edgy v\u00e1laszolnak neki: Uram, mikor l\u00e1ttunk t\u00e9ged \u00e9hezni vagy szomjazni, j\u00f6vev\u00e9nynek vagy mez\u00edtelennek, betegen vagy b\u00f6rt\u00f6nben, amikor nem szolg\u00e1ltunk neked?"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Akkor \u00edgy felel nekik: Bizony, mondom n\u00e9ktek, amikor nem tett\u00e9tek meg ezeket eggyel a legkisebbek k\u00f6z\u00fcl, velem nem tett\u00e9tek meg."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00c9s ezek elmennek az \u00f6r\u00f6k b\u00fcntet\u00e9sre, az igazak pedig az \u00f6r\u00f6k \u00e9letre.&#34;"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus harmadszor sz\u00f3l szenved\u00e9s\u00e9r\u0151l - Amikor J\u00e9zus befejezte mindezeket a besz\u00e9deket, \u00edgy sz\u00f3lt tan\u00edtv\u00e1nyaihoz:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Tudj\u00e1tok, hogy k\u00e9t nap m\u00falva lesz a h\u00fasv\u00e9t \u00fcnnepe, \u00e9s az Emberfia \u00e1tadatik, hogy megfesz\u00edts\u00e9k.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ekkor \u00f6sszegy\u0171ltek a f\u0151papok, az \u00edr\u00e1stud\u00f3k \u00e9s a n\u00e9p v\u00e9nei Kajaf\u00e1s f\u0151pap palot\u00e1j\u00e1ban,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00e9s megegyeztek abban, hogy J\u00e9zust csellel elfogj\u00e1k \u00e9s meg\u00f6lik."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De ezt mondt\u00e1k: &#34;Ne az \u00fcnnepen, hogy zavarg\u00e1s ne t\u00e1madjon a n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00e9zus megkenet\u00e9se Bet\u00e1ni\u00e1ban - Amikor J\u00e9zus Bet\u00e1ni\u00e1ban a lepr\u00e1s Simon h\u00e1z\u00e1ban volt,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "odament hozz\u00e1 egy asszony, akin\u00e9l egy alab\u00e1strom tart\u00f3ban dr\u00e1ga kenet volt, \u00e9s r\u00e1\u00f6nt\u00f6tte az asztaln\u00e1l \u00fcl\u0151 J\u00e9zus fej\u00e9re."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amikor l\u00e1tt\u00e1k ezt a tan\u00edtv\u00e1nyai, bosszankodtak, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: &#34;Mire val\u00f3 ez a pazarl\u00e1s?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hiszen el lehetett volna ezt adni sok p\u00e9nz\u00e9rt, \u00e9s azt a szeg\u00e9nyeknek juttatni.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amikor J\u00e9zus \u00e9szrevette, ezt k\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck: &#34;Mi\u00e9rt b\u00e1ntj\u00e1tok ezt az asszonyt? Hiszen j\u00f3t tett velem,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "mert a szeg\u00e9nyek mindig veletek lesznek, de \u00e9n nem leszek mindig veletek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert amikor ezt a kenetet a testemre \u00f6nt\u00f6tte, temet\u00e9semre k\u00e9sz\u00edtett el\u0151."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bizony, mondom n\u00e9ktek, hogy b\u00e1rhol hirdetik majd az evang\u00e9liumot az eg\u00e9sz vil\u00e1gon, amit ez az asszony tett, azt is elmondj\u00e1k majd az \u0151 eml\u00e9kezet\u00e9re!&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00fad\u00e1s el\u00e1rulja J\u00e9zust - Akkor a tizenkett\u0151 k\u00f6z\u00fcl egy, akit Isk\u00e1ri\u00f3tes J\u00fad\u00e1snak h\u00edvtak, elment a f\u0151papokhoz,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Mit adn\u00e1tok nekem, ha kezetekbe adn\u00e1m \u0151t?&#34; Azok harminc ez\u00fcst\u00f6t \u00e1llap\u00edtottak meg neki."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ett\u0151l fogva kereste az alkalmat, hogy el\u00e1rulja \u0151t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az utols\u00f3 vacsora - A kov\u00e1sztalan kenyerek els\u0151 napj\u00e1n odamentek a tan\u00edtv\u00e1nyok J\u00e9zushoz, \u00e9s megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le: &#34;Hol akarod megenni a h\u00fasv\u00e9ti vacsor\u00e1t, hol k\u00e9sz\u00edts\u00fck el?&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u0150 ezt v\u00e1laszolta: &#34;Menjetek a v\u00e1rosba ahhoz a bizonyos emberhez, \u00e9s mondj\u00e1tok neki: A Mester \u00fczeni: Az \u00e9n id\u0151m k\u00f6zel van, n\u00e1lad tartom meg a h\u00fasv\u00e9ti vacsor\u00e1t tan\u00edtv\u00e1nyaimmal.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok \u00fagy tettek, amint J\u00e9zus parancsolta nekik, \u00e9s elk\u00e9sz\u00edtett\u00e9k a h\u00fasv\u00e9ti vacsor\u00e1t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amikor este lett, asztalhoz telepedett a tizenk\u00e9t tan\u00edtv\u00e1nnyal."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ev\u00e9s k\u00f6zben \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Bizony, mondom n\u00e9ktek, hogy k\u00f6z\u00fcletek egy el fog \u00e1rulni engem.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Erre nagyon elszomorodtak, \u00e9s egyenk\u00e9nt k\u00e9rdezni kezdt\u00e9k t\u0151le: &#34;Tal\u00e1n csak nem \u00e9n vagyok az, Uram?&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u0150 pedig \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Aki velem egy\u00fctt m\u00e1rtja kez\u00e9t a t\u00e1lba, az \u00e1rul el engem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az Emberfia elmegy, amint meg van \u00edrva r\u00f3la, de jaj annak az embernek, aki az Emberfi\u00e1t el\u00e1rulja: jobb lett volna annak az embernek, ha meg sem sz\u00fcletik.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Megsz\u00f3lalt J\u00fad\u00e1s is, az \u00e1rul\u00f3, \u00e9s ezt k\u00e9rdezte: &#34;Tal\u00e1n csak nem \u00e9n vagyok az, Mester?&#34; &#34;Te mondtad&#34; - felelte neki."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mik\u00f6zben ettek, vette J\u00e9zus a kenyeret, \u00e1ld\u00e1st mondott, \u00e9s megt\u00f6rte, a tan\u00edtv\u00e1nyoknak adta, \u00e9s ezt mondta: &#34;Vegy\u00e9tek, egy\u00e9tek, ez az \u00e9n testem!&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Azut\u00e1n vette a poharat \u00e9s h\u00e1l\u00e1t adott, nekik adta, \u00e9s ezt mondta: &#34;Igyatok ebb\u0151l mindny\u00e1jan,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "mert ez az \u00e9n v\u00e9rem, a sz\u00f6vets\u00e9g v\u00e9re, amely sokak\u00e9rt kiontatik a b\u0171n\u00f6k bocs\u00e1nat\u00e1ra."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De mondom nektek: nem iszom mostant\u00f3l fogva a sz\u0151l\u0151t\u0151nek ebb\u0151l a term\u00e9s\u00e9b\u0151l ama napig, amelyen majd \u00fajat iszom veletek Aty\u00e1m orsz\u00e1g\u00e1ban.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Az Olajf\u00e1k hegy\u00e9n - Miut\u00e1n el\u00e9nekelt\u00e9k a zsolt\u00e1rokat, kimentek az Olajf\u00e1k hegy\u00e9re."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Akkor \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk J\u00e9zus: &#34;Mindny\u00e1jan megbotr\u00e1nkoztok bennem ezen az \u00e9jszak\u00e1n, mert meg van \u00edrva: Megverem a p\u00e1sztort, \u00e9s elsz\u00e9lednek a ny\u00e1j juhai."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De miut\u00e1n felt\u00e1madtam, el\u0151ttetek megyek Galile\u00e1ba.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ekkor P\u00e9ter \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Ha mindenki meg is botr\u00e1nkozik benned, \u00e9n soha meg nem botr\u00e1nkozom.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00e9zus pedig ezt mondta neki: &#34;Bizony, mondom n\u00e9ked, hogy ezen az \u00e9jszak\u00e1n, miel\u0151tt a kakas megsz\u00f3lal, h\u00e1romszor tagadsz meg engem.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "P\u00e9ter \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Ha meg is kell halnom veled, akkor sem tagadlak meg.&#34; Ugyan\u00edgy besz\u00e9lt a t\u00f6bbi tan\u00edtv\u00e1ny is."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A Gecsem\u00e1n\u00e9-kertben - Akkor elment vel\u00fck J\u00e9zus egy helyre, amelyet Gecsem\u00e1n\u00e9nak h\u00edvtak, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt tan\u00edtv\u00e1nyaihoz: &#34;\u00dcljetek le itt, am\u00edg elmegyek, \u00e9s amott im\u00e1dkozom.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Maga mell\u00e9 vette P\u00e9tert \u00e9s Zebedeus k\u00e9t fi\u00e1t, azut\u00e1n szomorkodni \u00e9s gy\u00f6tr\u0151dni kezdett."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Akkor \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Szomor\u00fa az \u00e9n lelkem mindhal\u00e1lig: maradjatok itt, \u00e9s virrasszatok velem!&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Egy kiss\u00e9 tov\u00e1bbment, arcra borult, \u00e9s \u00edgy im\u00e1dkozott: &#34;Aty\u00e1m, ha lehets\u00e9ges, t\u00e1vozz\u00e9k el t\u0151lem ez a poh\u00e1r; mindaz\u00e1ltal ne \u00fagy legyen, ahogyan \u00e9n akarom, hanem amint te.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Amikor visszament a tan\u00edtv\u00e1nyokhoz, alva tal\u00e1lta \u0151ket, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt P\u00e9terhez: &#34;Ennyire nem tudtatok virrasztani velem egy \u00f3r\u00e1t sem?"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Virrasszatok, \u00e9s im\u00e1dkozzatok, hogy k\u00eds\u00e9rt\u00e9sbe ne essetek: a l\u00e9lek ugyan k\u00e9sz, de a test er\u0151tlen.&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "M\u00e1sodszor is elment, \u00e9s \u00edgy im\u00e1dkozott: &#34;Aty\u00e1m, ha nem t\u00e1vozhat el t\u0151lem ez a poh\u00e1r, hanem ki kell innom, legyen meg a te akaratod.&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Amikor visszament, ism\u00e9t alva tal\u00e1lta \u0151ket, mert elnehez\u00fclt a szem\u00fck."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Otthagyta \u0151ket, \u00fajra elment, harmadszor is im\u00e1dkozott ugyanazokkal a szavakkal."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Azut\u00e1n visszat\u00e9rt a tan\u00edtv\u00e1nyokhoz, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Aludjatok tov\u00e1bb \u00e9s pihenjetek! \u00cdme, elj\u00f6tt az \u00f3ra, \u00e9s az Emberfia b\u0171n\u00f6s\u00f6k kez\u00e9be adatik."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00c9bredjetek, menj\u00fcnk! \u00cdme, k\u00f6zel van az, aki engem el\u00e1rul.&#34;"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "J\u00e9zus elfogat\u00e1sa - M\u00e9g besz\u00e9lt, amikor megj\u00f6tt J\u00fad\u00e1s, egy a tizenkett\u0151 k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s nagy sokas\u00e1g j\u00f6tt vele kardokkal \u00e9s botokkal a f\u0151papokt\u00f3l \u00e9s a n\u00e9p v\u00e9neit\u0151l."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Az \u00e1rul\u00f3ja ezt az ismertet\u0151jelet adta meg nekik: &#34;Akit megcs\u00f3kolok, az lesz \u0151, azt fogj\u00e1tok el!&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Majd egyenest J\u00e9zushoz menve \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, Mester!&#34; - \u00e9s megcs\u00f3kolta \u0151t."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "J\u00e9zus ezt mondta neki: &#34;Bar\u00e1tom, h\u00e1t ez\u00e9rt j\u00f6tt\u00e9l!&#34; Akkor odamentek, r\u00e1tett\u00e9k a kez\u00fcket, \u00e9s elfogt\u00e1k."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Egy pedig azok k\u00f6z\u00fcl, akik J\u00e9zussal voltak, kardj\u00e1hoz kapott, kir\u00e1ntotta, lecsapott a f\u0151pap szolg\u00e1j\u00e1ra, \u00e9s lev\u00e1gta a f\u00fcl\u00e9t."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Ekkor \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1 J\u00e9zus: &#34;Tedd vissza kardodat a hely\u00e9re, mert akik kardot fognak, kard \u00e1ltal vesznek el."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Vagy azt gondolod, hogy nem k\u00e9rhetn\u00e9m meg Aty\u00e1mat, hogy adjon mell\u00e9m most tizenk\u00e9t sereg angyaln\u00e1l is t\u00f6bbet?"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "De mik\u00e9ppen teljesedn\u00e9nek be akkor az \u00cdr\u00e1sok, hogy ennek \u00edgy kell t\u00f6rt\u00e9nnie?&#34;"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Abban az \u00f3r\u00e1ban \u00edgy sz\u00f3lt J\u00e9zus a sokas\u00e1ghoz: &#34;\u00dagy vonultatok ki, mint valami rabl\u00f3 ellen, kardokkal \u00e9s botokkal, hogy elfogjatok; mindennap a templomban \u00fcltem \u00e9s tan\u00edtottam, m\u00e9gsem fogtatok el."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Mindez pedig az\u00e9rt t\u00f6rt\u00e9nt, hogy beteljesedjenek a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00edr\u00e1sai.&#34; Akkor a tan\u00edtv\u00e1nyok mind elhagyt\u00e1k \u0151t, \u00e9s elfutottak."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "J\u00e9zus a nagytan\u00e1cs el\u0151tt - Azok pedig, akik elfogt\u00e1k J\u00e9zust, elvitt\u00e9k Kajaf\u00e1shoz, a f\u0151paphoz, ahol \u00f6sszegy\u0171ltek az \u00edr\u00e1stud\u00f3k \u00e9s a v\u00e9nek."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "P\u00e9ter t\u00e1volr\u00f3l k\u00f6vette \u0151t eg\u00e9szen a f\u0151pap palot\u00e1j\u00e1nak udvar\u00e1ig, \u00e9s bement, le\u00fclt a szolg\u00e1kkal, hogy l\u00e1ssa, mi lesz a dolog v\u00e9ge."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "A f\u0151papok pedig az eg\u00e9sz nagytan\u00e1ccsal egy\u00fctt igyekeztek hamis tan\u00favallom\u00e1sra szert tenni J\u00e9zus ellen, hogy hal\u00e1lra adhass\u00e1k,"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "de nem tal\u00e1ltak, pedig sok hamis tan\u00fa \u00e1llt el\u0151. V\u00e9g\u00fcl el\u0151\u00e1lltak ketten,"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "akik azt \u00e1ll\u00edtott\u00e1k, hogy J\u00e9zus ezt mondta: &#34;Le tudom rombolni az Isten templom\u00e1t, \u00e9s h\u00e1rom nap alatt fel tudom \u00e9p\u00edteni.&#34;"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "A f\u0151pap fel\u00e1llt, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: &#34;Semmit sem felelsz arra, amit ezek ellened vallanak?&#34;"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "J\u00e9zus azonban hallgatott. A f\u0151pap ekkor azt mondta neki: &#34;Az \u00e9l\u0151 Istenre k\u00e9nyszer\u00edtelek, mondd meg nek\u00fcnk, vajon te vagy-e a Krisztus, az Isten Fia!&#34;"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "J\u00e9zus ekkor \u00edgy felelt: &#34;Te mondtad. S\u0151t azt mondom nektek: mostant\u00f3l fogva megl\u00e1tj\u00e1tok az Emberfi\u00e1t, amint a Hatalmas jobbj\u00e1n \u00fcl, \u00e9s elj\u00f6n az \u00e9g felh\u0151in.&#34;"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "A f\u0151pap erre megszaggatta ruh\u00e1j\u00e1t, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Istent k\u00e1romolta. Mi sz\u00fcks\u00e9g\u00fcnk van m\u00e9g tan\u00fakra? \u00cdme, most hallott\u00e1tok az istenk\u00e1roml\u00e1st."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Mit gondoltok?&#34; Azok \u00edgy feleltek: &#34;M\u00e9lt\u00f3 a hal\u00e1lra!&#34;"
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Azut\u00e1n szembek\u00f6pt\u00e9k, arcul \u00fct\u00f6tt\u00e9k, m\u00e1sok pedig bottal vert\u00e9k,"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondt\u00e1k: &#34;Pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ld meg nek\u00fcnk, Krisztus, ki \u00fct\u00f6tt meg t\u00e9ged!&#34;"
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "P\u00e9ter megtagadja J\u00e9zust - P\u00e9ter ezalatt kinn \u00fclt az udvaron. Odament hozz\u00e1 egy szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1ny, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Te is a galileai J\u00e9zussal volt\u00e1l.&#34;"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "\u0150 azonban tagadta mindenki el\u0151tt, \u00e9s ezt mondta: &#34;Nem tudom, mit besz\u00e9lsz.&#34;"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "Mikor pedig kiment a kapuba, megl\u00e1tta \u0151t egy m\u00e1sik szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1ny, \u00e9s ezt mondta az ott lev\u0151knek: &#34;Ez a n\u00e1z\u00e1reti J\u00e9zussal volt.&#34;"
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "\u0150 ism\u00e9t tagadta, m\u00e9gpedig esk\u00fcvel: &#34;Nem ismerem azt az embert.&#34;"
                },
                "73": {
                    "verse_nr": "73",
                    "verse": "Kis id\u0151 m\u00falva az ott \u00e1lldog\u00e1l\u00f3k mentek oda, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3ltak P\u00e9terhez: &#34;Bizony, k\u00f6z\u00fcl\u00fck val\u00f3 vagy te is, hiszen a kiejt\u00e9sed is \u00e1rulkodik r\u00f3lad.&#34;"
                },
                "74": {
                    "verse_nr": "74",
                    "verse": "Akkor \u00e1tkoz\u00f3dni \u00e9s esk\u00fcd\u00f6zni kezdett: &#34;Nem ismerem azt az embert.&#34; \u00c9s nyomban megsz\u00f3lalt a kakas."
                },
                "75": {
                    "verse_nr": "75",
                    "verse": "P\u00e9ter visszaeml\u00e9kezett J\u00e9zus szav\u00e1ra, aki azt mondta neki: &#34;Miel\u0151tt megsz\u00f3lal a kakas, h\u00e1romszor tagadsz meg engem.&#34; Azt\u00e1n kiment onnan, \u00e9s keserves s\u00edr\u00e1sra fakadt."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zust \u00e1tadj\u00e1k Pil\u00e1tusnak - Amikor megvirradt, a f\u0151papok \u00e9s a n\u00e9p v\u00e9nei valamennyien azt a hat\u00e1rozatot hozt\u00e1k J\u00e9zus ellen, hogy hal\u00e1lra juttatj\u00e1k."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azut\u00e1n megk\u00f6t\u00f6zt\u00e9k, elvitt\u00e9k \u00e9s \u00e1tadt\u00e1k Pil\u00e1tusnak, a helytart\u00f3nak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00fad\u00e1s hal\u00e1la - Amikor pedig J\u00fad\u00e1s, aki \u0151t el\u00e1rulta, l\u00e1tta, hogy el\u00edt\u00e9lt\u00e9k, megb\u00e1nta tett\u00e9t, visszavitte a harminc ez\u00fcst\u00f6t a f\u0151papoknak \u00e9s a v\u00e9neknek,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta: &#34;V\u00e9tkeztem, mert \u00e1rtatlan v\u00e9rt \u00e1rultam el.&#34; De azok ezt mondt\u00e1k: &#34;Mi k\u00f6z\u00fcnk hozz\u00e1? A te dolgod.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Erre \u0151 a templomba haj\u00edtva az ez\u00fcst\u00f6ket, elt\u00e1vozott, ment \u00e9s felakasztotta mag\u00e1t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A f\u0151papok pedig felszedt\u00e9k az ez\u00fcst\u00f6ket, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3ltak: &#34;Nem szabad ezt a templom kincs\u00e9hez tenn\u00fcnk, mert v\u00e9rd\u00edj.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azt\u00e1n hat\u00e1rozatot hoztak, \u00e9s megv\u00e1s\u00e1rolt\u00e1k bel\u0151le a Fazekasmez\u0151t, az idegenek sz\u00e1m\u00e1ra temet\u0151nek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ez\u00e9rt h\u00edvj\u00e1k ezt a mez\u0151t a mai napig is V\u00e9rmez\u0151nek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ekkor teljesedett be Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta mond\u00e1sa: &#34;\u00c9s vett\u00e9k a harminc ez\u00fcst\u00f6t, a felbecs\u00fcltnek \u00e1r\u00e1t, akit Izr\u00e1el fiai ennyire becs\u00fcltek,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00e9s odaadt\u00e1k a Fazekasmez\u0151\u00e9rt, ahogyan megparancsolta nekem az \u00dar.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00e9zus Pil\u00e1tus el\u0151tt - J\u00e9zust pedig a helytart\u00f3 el\u00e9 \u00e1ll\u00edtott\u00e1k, aki ezt k\u00e9rdezte t\u0151le: &#34;Te vagy a zsid\u00f3k kir\u00e1lya?&#34; &#34;Te mondod&#34; - v\u00e1laszolta neki J\u00e9zus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De mikor a f\u0151papok \u00e9s a v\u00e9nek v\u00e1dolt\u00e1k, semmit sem v\u00e1laszolt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1 Pil\u00e1tus: &#34;Nem hallod, mi mindent vallanak ellened?&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00e9zus azonban nem felelt egyetlen szav\u00e1ra sem, \u00fagyhogy a helytart\u00f3 nagyon elcsod\u00e1lkozott."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00e9zus \u00e9s Barabb\u00e1s - \u00dcnnepenk\u00e9nt a helytart\u00f3 szabadon szokott bocs\u00e1tani a sokas\u00e1gnak egy foglyot, akit \u0151k k\u00edv\u00e1ntak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Volt pedig akkor egy nevezetes foglyuk, akit Barabb\u00e1snak h\u00edvtak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amikor teh\u00e1t \u00f6sszegy\u0171ltek, Pil\u00e1tus ezt k\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck: &#34;Mit akartok, melyiket bocs\u00e1ssam nektek szabadon: Barabb\u00e1st vagy J\u00e9zust, akit Krisztusnak mondanak?&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tudta ugyanis, hogy J\u00e9zust irigys\u00e9gb\u0151l szolg\u00e1ltatt\u00e1k ki neki."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mikor pedig a b\u00edr\u00f3i sz\u00e9kben \u00fclt, feles\u00e9ge ezt \u00fczente neki: &#34;Ne avatkozz ennek az igaz embernek a dolg\u00e1ba, mert sokat szenvedtem ma \u00e1lmomban miatta.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A f\u0151papok \u00e9s a v\u00e9nek azonban r\u00e1vett\u00e9k a sokas\u00e1got, hogy Barabb\u00e1st k\u00e9rj\u00e9k ki, J\u00e9zust pedig vesz\u00edts\u00e9k el."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Erre a helytart\u00f3 \u00fajra megk\u00e9rdezte \u0151ket: &#34;Mit k\u00edv\u00e1ntok, a kett\u0151 k\u00f6z\u00fcl melyiket bocs\u00e1ssam nektek szabadon?&#34; Azok ezt mondt\u00e1k: &#34;Barabb\u00e1st.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pil\u00e1tus \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Mit tegyek akkor J\u00e9zussal, akit Krisztusnak mondanak?&#34; Mindny\u00e1jan \u00edgy ki\u00e1ltott\u00e1k: &#34;Fesz\u00edttess\u00e9k meg!&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt k\u00e9rdezte: &#34;De mi rosszat tett?&#34; Azok pedig m\u00e9g hangosabban ki\u00e1ltoztak: &#34;Fesz\u00edttess\u00e9k meg!&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Amikor Pil\u00e1tus l\u00e1tta, hogy nem \u00e9r el semmit, s\u0151t a forrong\u00e1s m\u00e9g nagyobb lesz, vizet hozatott, megmosta kez\u00e9t a sokas\u00e1g szeme l\u00e1tt\u00e1ra, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;\u00c1rtatlan vagyok ennek az igaz embernek a v\u00e9r\u00e9t\u0151l. \u00c1m ti l\u00e1ss\u00e1tok!&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz n\u00e9p \u00edgy ki\u00e1ltott: &#34;Sz\u00e1lljon r\u00e1nk \u00e9s gyermekeinkre az \u0151 v\u00e9re!&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Akkor szabadon bocs\u00e1totta nekik Barabb\u00e1st, J\u00e9zust pedig megostoroztatta, \u00e9s kiszolg\u00e1ltatta, hogy fesz\u00edts\u00e9k meg."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "J\u00e9zus megcs\u00fafol\u00e1sa - Akkor a helytart\u00f3 katon\u00e1i magukkal vitt\u00e9k J\u00e9zust a helytart\u00f3s\u00e1gra, \u00e9s k\u00f6r\u00e9 gy\u0171jt\u00f6tt\u00e9k az eg\u00e9sz csapatot."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Levetk\u0151ztett\u00e9k, b\u00edborsz\u00edn\u0171 k\u00f6penyt adtak r\u00e1,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "t\u00f6visb\u0151l font koron\u00e1t tettek a fej\u00e9re, n\u00e1dsz\u00e1lat adtak a jobb kez\u00e9be, \u00e9s t\u00e9rdet hajtva g\u00fanyolt\u00e1k \u0151t: &#34;\u00dcdv\u00f6zl\u00e9gy, zsid\u00f3k kir\u00e1lya!&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Azut\u00e1n lek\u00f6pt\u00e9k, elvett\u00e9k t\u0151le a n\u00e1dsz\u00e1lat, \u00e9s a fej\u00e9hez vert\u00e9k."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "J\u00e9zus megfesz\u00edt\u00e9se - Miut\u00e1n kig\u00fanyolt\u00e1k, levett\u00e9k r\u00f3la a k\u00f6penyt, fel\u00f6lt\u00f6ztett\u00e9k a saj\u00e1t ruh\u00e1j\u00e1ba, \u00e9s elvitt\u00e9k, hogy keresztre fesz\u00edts\u00e9k."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Kifel\u00e9 menet tal\u00e1lkoztak egy cir\u00e9nei emberrel, akinek Simon volt a neve: ezt arra k\u00e9nyszer\u00edtett\u00e9k, hogy vigye a keresztet."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Amikor arra a helyre \u00e9rtek, amelyet Golgot\u00e1nak, azaz Koponya-helynek neveznek,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "ep\u00e9vel kevert bort adtak neki inni. De amikor meg\u00edzlelte, nem volt hajland\u00f3 meginni."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Miut\u00e1n megfesz\u00edtett\u00e9k, sorsvet\u00e9ssel megosztoztak ruh\u00e1in;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "azut\u00e1n le\u00fcltek ott, \u00e9s \u0151rizt\u00e9k."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Feje f\u00f6l\u00e9 f\u00fcggesztett\u00e9k az ellene sz\u00f3l\u00f3 v\u00e1dat, amely \u00edgy sz\u00f3lt: EZ J\u00c9ZUS, A ZSID\u00d3K KIR\u00c1LYA."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Vele egy\u00fctt fesz\u00edtettek keresztre k\u00e9t rabl\u00f3t is, az egyiket a jobb, a m\u00e1sikat a bal keze fel\u0151l."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Akik elmentek mellette, a fej\u00fcket cs\u00f3v\u00e1lva k\u00e1romolt\u00e1k,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondt\u00e1k: &#34;Te, aki lerombolod a templomot, \u00e9s h\u00e1rom nap alatt fel\u00e9p\u00edted, mentsd meg magadat, ha Isten Fia vagy, \u00e9s sz\u00e1llj le a keresztr\u0151l!&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Hasonl\u00f3an a f\u0151papok is g\u00fanyol\u00f3dva mondt\u00e1k az \u00edr\u00e1stud\u00f3kkal \u00e9s a v\u00e9nekkel egy\u00fctt:"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "&#34;M\u00e1sokat megmentett, mag\u00e1t nem tudja megmenteni. Ha Izr\u00e1el kir\u00e1lya, sz\u00e1lljon le most a keresztr\u0151l, \u00e9s hisz\u00fcnk benne!"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "B\u00edzott az Istenben: szabad\u00edtsa meg most, ha akarja; hiszen azt mondta: Isten Fia vagyok.&#34;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "A vele egy\u00fctt megfesz\u00edtett rabl\u00f3k is ugyan\u00edgy gyal\u00e1zt\u00e1k."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "J\u00e9zus hal\u00e1la - Tizenk\u00e9t \u00f3r\u00e1t\u00f3l kezdve h\u00e1rom \u00f3r\u00e1ig s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g lett az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "H\u00e1rom \u00f3ra t\u00e1jban J\u00e9zus hangosan felki\u00e1ltott: &#34;\u00c9li, \u00e9li, lam\u00e1 sabakt\u00e1ni!&#34; azaz: &#34;\u00c9n Istenem, \u00e9n Istenem, mi\u00e9rt hagyt\u00e1l el engemet?&#34;"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "N\u00e9h\u00e1nyan az ott \u00e1ll\u00f3k k\u00f6z\u00fcl, akik hallott\u00e1k ezt, \u00edgy sz\u00f3ltak: &#34;Ill\u00e9st h\u00edvja.&#34;"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Egy k\u00f6z\u00fcl\u00fck azonnal elfutott, hozott egy szivacsot, megt\u00f6lt\u00f6tte ecettel, n\u00e1dsz\u00e1lra t\u0171zte, \u00e9s inni adott neki."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "A t\u00f6bbiek pedig ezt mondt\u00e1k: &#34;Hadd l\u00e1ssuk, elj\u00f6n-e Ill\u00e9s, hogy megmentse.&#34;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "J\u00e9zus pedig ism\u00e9t hangosan felki\u00e1ltott, \u00e9s kilehelte lelk\u00e9t."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u00c9s \u00edme, a templom k\u00e1rpitja fel\u00fclr\u0151l az alj\u00e1ig kett\u00e9hasadt, a f\u00f6ld megrend\u00fclt, \u00e9s a szikl\u00e1k meghasadtak."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "A s\u00edrok megny\u00edltak, \u00e9s sok elhunyt szentnek felt\u00e1madt a teste."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Ezek kij\u00f6ttek a s\u00edrokb\u00f3l, \u00e9s J\u00e9zus felt\u00e1mad\u00e1sa ut\u00e1n bementek a szent v\u00e1rosba, \u00e9s sokaknak megjelentek."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Amikor pedig a sz\u00e1zados \u00e9s akik vele \u0151rizt\u00e9k J\u00e9zust, l\u00e1tt\u00e1k a f\u00f6ldreng\u00e9st \u00e9s a t\u00f6rt\u00e9nteket, nagyon megr\u00e9m\u00fcltek, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3ltak: &#34;Bizony, Isten Fia volt ez!&#34;"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Volt ott sok asszony is, akik t\u00e1volr\u00f3l figyelt\u00e9k mindezt. Ezek Galile\u00e1b\u00f3l k\u00f6vett\u00e9k J\u00e9zust, \u00e9s szolg\u00e1ltak neki."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "K\u00f6zt\u00fck volt a magdalai M\u00e1ria \u00e9s M\u00e1ria, a Jakab \u00e9s J\u00f3zsef anyja, valamint a Zebedeus fiainak anyja."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "J\u00e9zus temet\u00e9se - Amikor beesteledett, elj\u00f6tt egy Arim\u00e1ti\u00e1b\u00f3l val\u00f3 gazdag ember, n\u00e9v szerint J\u00f3zsef, aki maga is tan\u00edtv\u00e1nya volt J\u00e9zusnak."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Ez elment Pil\u00e1tushoz, \u00e9s elk\u00e9rte J\u00e9zus test\u00e9t. Erre Pil\u00e1tus megparancsolta, hogy adj\u00e1k ki neki."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "J\u00f3zsef elvitte a testet, tiszta gyolcsba g\u00f6ngy\u00f6lte,"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "\u00e9s elhelyezte a maga \u00faj s\u00edrj\u00e1ba, amelyet a szikl\u00e1ba v\u00e1gatott. A s\u00edr bej\u00e1rat\u00e1hoz egy nagy k\u00f6vet henger\u00edtett, \u00e9s elt\u00e1vozott."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Ott volt pedig a magdalai M\u00e1ria \u00e9s a m\u00e1sik M\u00e1ria, akik a s\u00edrral szemben \u00fcltek."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "A s\u00edr \u0151rz\u00e9se - M\u00e1snap, a p\u00e9ntekre k\u00f6vetkez\u0151 napon, \u00f6sszegy\u0171ltek a f\u0151papok \u00e9s a farizeusok Pil\u00e1tusn\u00e1l,"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy sz\u00f3ltak: &#34;Uram, esz\u00fcnkbe jutott, hogy ez a csal\u00f3 m\u00e9g \u00e9let\u00e9ben ezt mondta: H\u00e1rom nap m\u00falva felt\u00e1madok!"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Ez\u00e9rt parancsold meg, hogy \u0151rizz\u00e9k a s\u00edrt a harmadik napig, nehogy tan\u00edtv\u00e1nyai odamenjenek \u00e9s ellopj\u00e1k \u0151t, azt\u00e1n azt mondj\u00e1k a n\u00e9pnek: Felt\u00e1madt a halottak k\u00f6z\u00fcl! Ez az ut\u00f3bbi csal\u00e1s rosszabb lenne az el\u0151z\u0151n\u00e9l.&#34;"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Pil\u00e1tus azonban ezt v\u00e1laszolta: &#34;Van \u0151rs\u00e9getek, menjetek, \u0151riztess\u00e9tek ti, ahogyan tudj\u00e1tok.&#34;"
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Erre \u0151k elmentek, lepecs\u00e9telt\u00e9k a k\u00f6vet, \u00e9s \u0151rs\u00e9ggel \u0151riztett\u00e9k a s\u00edrt."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus felt\u00e1mad\u00e1sa - Szombat elm\u00falt\u00e1val, a h\u00e9t els\u0151 napj\u00e1nak hajnal\u00e1n, elment a magdalai M\u00e1ria \u00e9s a m\u00e1sik M\u00e1ria, hogy megn\u00e9zz\u00e9k a s\u00edrt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s \u00edme, nagy f\u00f6ldreng\u00e9s volt, az \u00dar angyala lesz\u00e1llt a mennyb\u0151l, odament, elhenger\u00edtette a k\u00f6vet, \u00e9s le\u00fclt r\u00e1."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tekintete olyan volt, mint a vill\u00e1ml\u00e1s, \u00e9s ruh\u00e1ja feh\u00e9r, mint a h\u00f3."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az \u0151r\u00f6k a t\u0151le val\u00f3 f\u00e9lelem miatt megrettentek, \u00e9s szinte holtra v\u00e1ltak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az asszonyokat pedig \u00edgy sz\u00f3l\u00edtotta meg az angyal: &#34;Ti ne f\u00e9ljetek! Mert tudom, hogy a megfesz\u00edtett J\u00e9zust keresitek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nincsen itt, mert felt\u00e1madt, amint megmondta. J\u00f6jjetek, n\u00e9zz\u00e9tek meg azt a helyet, ahol fek\u00fcdt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s menjetek el gyorsan, mondj\u00e1tok meg a tan\u00edtv\u00e1nyainak, hogy felt\u00e1madt a halottak k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s el\u0151ttetek megy Galile\u00e1ba: ott megl\u00e1tj\u00e1tok \u0151t. \u00cdme, megmondtam nektek!&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az asszonyok gyorsan elt\u00e1voztak a s\u00edrt\u00f3l, f\u00e9lelemmel \u00e9s nagy \u00f6r\u00f6mmel futottak, hogy megvigy\u00e9k a h\u00edrt tan\u00edtv\u00e1nyainak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s \u00edme, J\u00e9zus szembej\u00f6tt vel\u00fck, \u00e9s ezt mondta: &#34;Legyetek \u00fcdv\u00f6z\u00f6lve!&#34; \u0150k pedig odamentek hozz\u00e1, megragadt\u00e1k a l\u00e1b\u00e1t, \u00e9s leborultak el\u0151tte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ekkor J\u00e9zus \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: &#34;Ne f\u00e9ljetek: menjetek el, adj\u00e1tok h\u00edr\u00fcl aty\u00e1mfiainak, hogy menjenek Galile\u00e1ba, \u00e9s ott megl\u00e1tnak engem.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u0151rs\u00e9g megveszteget\u00e9se - Amikor az asszonyok elt\u00e1voztak, \u00edme, n\u00e9h\u00e1nyan az \u0151rs\u00e9gb\u0151l bementek a v\u00e1rosba, \u00e9s jelentett\u00e9k a f\u0151papoknak mindazt, ami t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azok pedig \u00f6sszegy\u0171ltek a v\u00e9nekkel, \u00e9s miut\u00e1n hat\u00e1rozatot hoztak, sok ez\u00fcstp\u00e9nzt adtak a katon\u00e1knak,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy sz\u00f3ltak: &#34;Ezt mondj\u00e1tok: Tan\u00edtv\u00e1nyai \u00e9jjel odaj\u00f6ttek, \u00e9s ellopt\u00e1k \u0151t am\u00edg mi aludtunk."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s ha a helytart\u00f3 meghallja ezt, majd mi meggy\u0151zz\u00fck, \u00e9s kiment\u00fcnk benneteket a bajb\u00f3l.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Azok elfogadt\u00e1k a p\u00e9nzt, \u00e9s \u00fagy tettek, ahogyan kioktatt\u00e1k \u0151ket. El is terjedt ez a sz\u00f3besz\u00e9d a zsid\u00f3k k\u00f6z\u00f6tt mind a mai napig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az apostolok kik\u00fcld\u00e9se - A tizenegy tan\u00edtv\u00e1ny pedig elment Galile\u00e1ba arra a hegyre, ahova J\u00e9zus rendelte \u0151ket."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amikor megl\u00e1tt\u00e1k \u0151t, leborultak el\u0151tte, pedig k\u00e9ts\u00e9gek fogt\u00e1k el \u0151ket."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00e9zus hozz\u00e1juk l\u00e9pett, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Nekem adatott minden hatalom mennyen \u00e9s f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Menjetek el teh\u00e1t, tegyetek tan\u00edtv\u00e1nny\u00e1 minden n\u00e9pet, megkeresztelve \u0151ket az Aty\u00e1nak, a Fi\u00fanak \u00e9s a Szentl\u00e9leknek nev\u00e9ben,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "tan\u00edtva \u0151ket, hogy megtarts\u00e1k mindazt, amit \u00e9n parancsoltam nektek; \u00e9s \u00edme, \u00e9n veletek vagyok minden napon a vil\u00e1g v\u00e9gezet\u00e9ig.&#34;"
                }
            }
        }
    }
}