{
    "version": "nt-hu",
    "book_name": "Micah",
    "book_nr": "33",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten meg\u00edt\u00e9li Izr\u00e1elt - Ez volt az \u00dar ig\u00e9je, amely a m\u00f3reseti Mike\u00e1shoz sz\u00f3lt J\u00f3t\u00e1mnak, \u00c1h\u00e1znak \u00e9s Ez\u00e9ki\u00e1snak, J\u00fada kir\u00e1lyainak idej\u00e9ben. Ezt l\u00e1tta Sam\u00e1ri\u00e1r\u00f3l \u00e9s Jeruzs\u00e1lemr\u0151l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hallj\u00e1tok meg mind, ti n\u00e9pek, figyeljen a f\u00f6ld, \u00e9s aki rajta \u00e9l! Mert az \u00e9n Uram, az \u00dar tan\u00faskodik ellenetek, igen, az \u00dar az \u0151 szent templom\u00e1b\u00f3l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az \u00dar elj\u00f6n szent hely\u00e9r\u0151l, lesz\u00e1ll, \u00e9s a f\u00f6ld magaslatain l\u00e9pked."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Megolvadnak alatta a hegyek, \u00e9s a v\u00f6lgyek meghasadoznak, mint a viasz a t\u0171zt\u0151l, vagy mint a lejt\u0151 a lez\u00fadul\u00f3 v\u00edzt\u0151l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b b\u0171ne miatt t\u00f6rt\u00e9nik mindez, \u00e9s Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak v\u00e9tkei miatt. Honnan ered J\u00e1k\u00f3b b\u0171ne? Nem Sam\u00e1ri\u00e1b\u00f3l? Honnan ered J\u00fada v\u00e9tke? Nem Jeruzs\u00e1lemb\u0151l?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sam\u00e1ri\u00e1t romhalmazz\u00e1 teszem, mez\u0151v\u00e9 \u00e9s sz\u0151l\u0151skertt\u00e9, lez\u00fad\u00edtom k\u00f6veit a v\u00f6lgybe, m\u00e9g az alapjai is el\u0151t\u0171nnek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "B\u00e1lv\u00e1nyszobrai mind \u00f6sszet\u00f6rnek, \u00e9s minden szerzem\u00e9nye t\u0171zben \u00e9g el. Minden b\u00e1lv\u00e1ny\u00e1t megsemmis\u00edtem, mert par\u00e1zn\u00e1k b\u00e9r\u00e9b\u0151l gy\u0171jt\u00f6tte azokat, par\u00e1zn\u00e1k b\u00e9r\u00e9v\u00e9 lesznek ism\u00e9t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A pr\u00f3f\u00e9ta sirat\u00f3\u00e9neke - Emiatt gy\u00e1szolok \u00e9s jajgatok, mez\u00edtl\u00e1b \u00e9s ruh\u00e1tlanul j\u00e1rok. \u00dcv\u00f6lt\u00f6k gy\u00e1szomban, mint a sak\u00e1lok, \u00e9s jajgatok, mint a struccok."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert hal\u00e1los a csap\u00e1s, amely J\u00fad\u00e1t \u00e9rte, eg\u00e9szen n\u00e9pem kapuj\u00e1ig, Jeruzs\u00e1lemig eljutott."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ne mondj\u00e1tok el G\u00e1tban, ne is s\u00edrjatok! A B\u00e9t-Afr\u00e1ban lak\u00f3k porban fetrengjenek!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vonulj el, S\u00e1f\u00edr lakoss\u00e1ga, sz\u00e9gyenkezve, mez\u00edtelen\u00fcl! Nem mer kij\u00f6nni a lakoss\u00e1g Caan\u00e1nb\u00f3l, B\u00e9t-\u00c9cel gy\u00e1sza miatt nem lehet ott megmaradni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mennyire v\u00e1rja a j\u00f3 h\u00edrt M\u00e1r\u00f3t lakoss\u00e1ga! Milyen veszedelem j\u00f6tt az \u00dart\u00f3l Jeruzs\u00e1lem kapuj\u00e1ra!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fogj lovat harci kocsid el\u00e9, L\u00e1kis lakoss\u00e1ga! Itt kezd\u0151d\u00f6tt el a v\u00e9tke Sion le\u00e1ny\u00e1nak, bizony benned tal\u00e1lhat\u00f3k Izr\u00e1el b\u0171nei!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ez\u00e9rt adj v\u00e1l\u00f3levelet M\u00f3reset-G\u00e1tnak! Akz\u00edb h\u00e1zai megcsalj\u00e1k Izr\u00e1el kir\u00e1lyait."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Elhozom, aki megh\u00f3d\u00edt t\u00e9ged, Mar\u00e9sa lakoss\u00e1ga! Adull\u00e1mig terjed csak Izr\u00e1el dics\u0151s\u00e9ge."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "V\u00e1gd le a hajad gy\u00e1szodban dr\u00e1ga gyermekeid miatt! Olyan kopaszra ny\u00edrd magad, amilyen a kesely\u0171 nyaka, mert fogs\u00e1gba mennek a tieid!"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A gazdagok kifosztj\u00e1k a n\u00e9pet - Jaj azoknak, akik \u00e1lnoks\u00e1got \u00e9s gaztetteket terveznek fekv\u0151hely\u00fck\u00f6n, \u00e9s kora reggel v\u00e9grehajtj\u00e1k, mert van hozz\u00e1 hatalmuk!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Megk\u00edv\u00e1nj\u00e1k a mez\u0151ket, \u00e9s elrabolj\u00e1k, a h\u00e1zakat is elveszik, kihaszn\u00e1lj\u00e1k az embert \u00e9s h\u00e1z\u00e1t, \u0151t mag\u00e1t \u00e9s birtok\u00e1t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondja az \u00dar: Most \u00e9n tervezek rosszat e nemzets\u00e9g ellen, nem h\u00fazhatj\u00e1tok ki bel\u0151le nyakatokat, \u00e9s nem j\u00e1rhattok kev\u00e9lyen, mert gonosz id\u0151 lesz az!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azon a napon p\u00e9ld\u00e1zatot k\u00f6ltenek \u00e9s sirat\u00f3\u00e9neket mondanak r\u00f3latok, amely \u00edgy sz\u00f3l: V\u00e9g\u00fcnk van, el kell veszn\u00fcnk! N\u00e9pem \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge gazd\u00e1t cser\u00e9l! Jaj, elveszik t\u0151l\u00fcnk, \u00e9s bitorl\u00f3k k\u00f6zt osztj\u00e1k sz\u00e9t mezeinket!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ez\u00e9rt nem lesz senki, aki f\u00f6ldet m\u00e9rjen sorsol\u00e1ssal az \u00dar gy\u00fclekezet\u00e9ben."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t kig\u00fanyolj\u00e1k - Ne pr\u00e9dik\u00e1ljatok - pr\u00e9dik\u00e1lj\u00e1k \u0151k -, ne pr\u00e9dik\u00e1ljatok ilyeneket! Nem \u00e9rhet minket ilyen sz\u00e9gyen!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Szabad-e ilyet mondani J\u00e1k\u00f3b h\u00e1z\u00e1r\u00f3l? Tal\u00e1n elfogyott az \u00dar t\u00fcrelme? Ilyeneket tenne vel\u00fcnk? Az \u0151 ig\u00e9i jav\u00e1ra v\u00e1lnak annak, aki becs\u00fcletesen \u00e9l!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A pr\u00f3f\u00e9ta v\u00e1lasza - Ti ellens\u00e9gk\u00e9nt t\u00e1madtok n\u00e9pemre, let\u00e9pitek a ruh\u00e1t, a k\u00f6nt\u00f6st a gyan\u00fatlan j\u00e1r\u00f3kel\u0151kr\u0151l, akik ker\u00fclik a h\u00e1bor\u00faskod\u00e1st."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e9pem asszonyait ki\u0171zitek k\u00e9nyelmes otthonukb\u00f3l, gyermekeikt\u0151l elveszitek \u00e9kes orsz\u00e1gomat \u00f6r\u00f6kre."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Keljetek f\u00f6l, menjetek innen, mert nincs itt nektek hely! Elpusztultok a tiszt\u00e1talans\u00e1g miatt, a megsemmis\u00edt\u0151 pusztul\u00e1s miatt!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha egy sz\u00e9lh\u00e1mos \u00e9s csal\u00f3 \u00edgy hazudozna: Borr\u00f3l \u00e9s italr\u00f3l pr\u00e9dik\u00e1lok, az lenne csak pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ja ennek a n\u00e9pnek!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Isten \u00f6sszegy\u0171jti sz\u00e9tsz\u00f3rt n\u00e9p\u00e9t - \u00d6sszeszedem az eg\u00e9sz J\u00e1k\u00f3bot, \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6m Izr\u00e1el marad\u00e9k\u00e1t. \u00d6sszeterelem \u0151ket, mint juhokat a kar\u00e1mba, mint ny\u00e1jat az akolba, t\u00f6megest\u00fcl lesznek ott emberek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "El\u0151tt\u00fck megy, aki utat t\u00f6r, \u00e1tt\u00f6rnek, \u00e1tmennek a kapun, \u00e9s kivonulnak. El\u0151tt\u00fck megy \u00e1t kir\u00e1lyuk, \u00e9l\u00fck\u00f6n maga az \u00dar."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A gonosz vezet\u0151k \u00e9s a hamis pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k ellen - Ezt mondtam: Hallj\u00e1tok meg, J\u00e1k\u00f3b el\u00f6lj\u00e1r\u00f3i, Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak vezet\u0151i! Nem tinektek kell-e ismerni a t\u00f6rv\u00e9nyt?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ti gy\u0171l\u00f6litek a j\u00f3t, \u00e9s szeretitek a rosszat! Leny\u00fazz\u00e1tok az emberekr\u0151l a b\u0151rt, \u00e9s csontjaikr\u00f3l a h\u00fast."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ti megett\u00e9tek n\u00e9pem h\u00fas\u00e1t, leny\u00fazt\u00e1tok r\u00f3luk a b\u0151rt, csontjaikat \u00f6sszet\u00f6rt\u00e9tek, \u00e9s feldarabolt\u00e1tok, mint a h\u00fast, amely faz\u00e9kba vagy bogr\u00e1csba ker\u00fcl."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Majd ki\u00e1ltanak m\u00e9g az \u00darhoz, de \u0151 nem v\u00e1laszol nekik, hanem elrejti orc\u00e1j\u00e1t el\u0151l\u00fck akkor, mert gonosz tetteket k\u00f6vettek el."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar azokr\u00f3l a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kr\u00f3l, akik f\u00e9lrevezetik n\u00e9pemet, akik b\u00e9kess\u00e9get hirdetnek, ha van harapnival\u00f3juk, de hadat ind\u00edtanak az ellen, aki nem ad nekik enni:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Olyan \u00e9jszaka sz\u00e1ll r\u00e1tok, amelyben nem lesz l\u00e1tom\u00e1s, \u00e9s olyan s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g, amelyben nem lesz j\u00f6vend\u00f6l\u00e9s. Le\u00e1ldozik a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k napja, nappal is s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g borul r\u00e1juk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sz\u00e9gyent vallanak a l\u00e1tnokok, pironkodnak a j\u00f3sok, eltakarj\u00e1k arcukat mindny\u00e1jan, mert nem kapnak v\u00e1laszt Istent\u0151l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Engem azonban bet\u00f6lt az \u00dar lelke er\u0151vel, igazs\u00e1ggal \u00e9s hatalommal, hogy megmondjam J\u00e1k\u00f3bnak a b\u0171n\u00e9t, Izr\u00e1elnek a v\u00e9tk\u00e9t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hallj\u00e1tok meg ezt, J\u00e1k\u00f3b h\u00e1z\u00e1nak el\u00f6lj\u00e1r\u00f3i, Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak vezet\u0151i, akik ut\u00e1lj\u00e1tok a t\u00f6rv\u00e9nyt, \u00e9s minden igaz \u00fcgyet kiforgattok!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V\u00e9ront\u00e1ssal \u00e9p\u00edtitek a Siont, \u00e1lnoks\u00e1ggal Jeruzs\u00e1lemet!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "El\u00f6lj\u00e1r\u00f3i megvesztegetve b\u00edr\u00e1skodnak, papjai megk\u00e9rik az \u00e1r\u00e1t a tan\u00edt\u00e1snak, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1i p\u00e9nz\u00e9rt j\u00f3solnak, \u00e9s m\u00e9g az \u00darra hivatkozva mondj\u00e1k: K\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk van az \u00dar, nem \u00e9rhet minket baj!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ez\u00e9rt miattatok felsz\u00e1ntj\u00e1k a Siont, mint a mez\u0151t, Jeruzs\u00e1lem romhalmaz lesz, a templomhegy pedig erd\u0151s magaslat."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A b\u00e9ke korszaka - Az utols\u00f3 napokban az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak hegye szil\u00e1rdan fog \u00e1llni a hegyek tetej\u00e9n. Kimagaslik a halmok k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s \u00f6z\u00f6nlenek hozz\u00e1 a n\u00e9pek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Elj\u00f6n a sok n\u00e9p, \u00e9s ezt mondj\u00e1k: J\u00f6jjetek, menj\u00fcnk az \u00dar hegy\u00e9re, J\u00e1k\u00f3b Isten\u00e9nek h\u00e1z\u00e1hoz! Tan\u00edtson minket \u00fatjaira, hogy \u00f6sv\u00e9nyein j\u00e1rjunk! Mert a Sionr\u00f3l j\u00f6n a tan\u00edt\u00e1s, \u00e9s az \u00dar ig\u00e9je Jeruzs\u00e1lemb\u0151l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cdt\u00e9letet tart a sok n\u00e9p f\u00f6l\u00f6tt, \u00e9s megfeny\u00edti a t\u00e1voli, er\u0151s nemzeteket. Kardjaikb\u00f3l kap\u00e1kat kov\u00e1csolnak, l\u00e1ndzs\u00e1ikb\u00f3l metsz\u0151k\u00e9seket. N\u00e9p a n\u00e9pre kardot nem emel, hadakoz\u00e1st t\u00f6bb\u00e9 nem tanul."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mindenki a saj\u00e1t sz\u0151l\u0151j\u00e9ben vagy f\u00fcgef\u00e1ja alatt \u00fclhet, senki sem rettenti \u0151ket. Maga a Seregek Ura mondta ezt!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha minden n\u00e9p a maga isten\u00e9nek nev\u00e9ben j\u00e1r is, mi az \u00darnak, a mi Isten\u00fcnknek nev\u00e9ben j\u00e1runk mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azon a napon - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar - \u00f6sszeszedem a s\u00e1nt\u00e1kat, \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6m a sz\u00e9tsz\u00f3rtakat, akikre veszedelmet hoztam."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A s\u00e1nt\u00e1k meg fognak maradni, a gyeng\u00e9k er\u0151s nemzett\u00e9 lesznek, \u00e9s az \u00dar uralkodik f\u00f6l\u00f6tt\u00fck a Sion hegy\u00e9n, mostant\u00f3l fogva \u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s te, \u0151rtornya a ny\u00e1jnak, Sionnak v\u00e1rhegye! Visszat\u00e9r hozz\u00e1d, \u00e9s helyre\u00e1ll a r\u00e9gi hatalom, Jeruzs\u00e1lem kir\u00e1lys\u00e1ga."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sion megpr\u00f3b\u00e1ltat\u00e1sa - Mi\u00e9rt ki\u00e1ltozol annyira? Nincsen kir\u00e1lyod? Vagy elpusztult a tan\u00e1csad\u00f3d, hogy \u00fagy elfogott a f\u00e1jdalom, mint a sz\u00fcl\u0151 asszonyt?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gy\u00f6tr\u0151dj \u00e9s k\u00ednl\u00f3dj, Sion le\u00e1nya, mint a sz\u00fcl\u0151 asszony! Mert el kell t\u00e1voznod a v\u00e1rosb\u00f3l, a mez\u0151n fogsz tany\u00e1zni. Babil\u00f3ni\u00e1ba kell menned, onnan menek\u00fclsz meg; ott v\u00e1lt meg t\u00e9ged az \u00dar ellens\u00e9geid hatalm\u00e1t\u00f3l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Most sok n\u00e9p gy\u0171lt \u00f6ssze ellened. Ezt mondj\u00e1k: Elbukott! Megvet\u00e9ssel n\u00e9zhet\u00fcnk a Sionra!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De \u0151k nem ismerik az \u00dar gondolatait, \u00e9s nem \u00e9rtik terv\u00e9t. Hiszen \u0151 gy\u0171jt\u00f6tte \u00f6ssze \u0151ket, mint k\u00e9v\u00e9ket a sz\u00e9r\u0171re."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Indulj \u00e9s cs\u00e9pelj, Sion! Mert olyann\u00e1 teszem szarvaidat, mint a vas, pat\u00e1idat pedig olyann\u00e1, mint az \u00e9rc, \u00e9s \u00f6sszez\u00fazol sok n\u00e9pet, szerzem\u00e9ny\u00fcket az \u00darnak \u00e1ldozod, vagyonukat az eg\u00e9sz f\u00f6ld Ur\u00e1nak."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A Messi\u00e1s uralkod\u00e1sa - Te pedig, efr\u00e1tai Betlehem, b\u00e1r a legkisebb vagy J\u00fada nemzets\u00e9gei k\u00f6z\u00f6tt, m\u00e9gis bel\u0151led sz\u00e1rmazik az, aki uralkodni fog Izr\u00e1elen. Sz\u00e1rmaz\u00e1sa visszany\u00falik a hajdankorba, a t\u00e1voli m\u00faltba."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Csak annyi id\u0151re szolg\u00e1ltatja ki \u0151ket, am\u00edg a sz\u00fcl\u0151 asszony sz\u00fcl, de megmarad\u00f3 honfit\u00e1rsai hazat\u00e9rnek Izr\u00e1el fiaival egy\u00fctt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A ny\u00e1j el\u00e9 \u00e1ll, \u00e9s legelteti az \u00dar hatalm\u00e1val, az \u00daristen fens\u00e9ges nev\u00e9vel. Akkor nyugodtan \u00e9lnek, mert hatalma kiterjed a f\u00f6ld hat\u00e1r\u00e1ig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ez lesz a b\u00e9kess\u00e9g! Ha Assz\u00edria orsz\u00e1gunkra t\u00e1mad, \u00e9s behatol palot\u00e1inkba, h\u00e9t p\u00e1sztort \u00e1ll\u00edtunk szembe vele \u00e9s nyolc f\u0151rang\u00fa embert."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezek fegyverrel verik le Assz\u00edri\u00e1t, kivont karddal Nimr\u00f3d orsz\u00e1g\u00e1t. Megment, ha Assz\u00edria orsz\u00e1gunkra t\u00e1mad, \u00e9s behatol ter\u00fclet\u00fcnkre."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Olyan lesz J\u00e1k\u00f3b marad\u00e9ka a t\u00f6bbi n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt, mint az \u00dart\u00f3l j\u00f6v\u0151 harmat, mint a f\u0171re hull\u00f3 z\u00e1por, mert nem emberben rem\u00e9nykedik, nem emberekben b\u00edzik."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Olyan lesz J\u00e1k\u00f3b marad\u00e9ka a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt, a t\u00f6bbi n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt, mint az oroszl\u00e1n az erd\u0151 vadjai k\u00f6zt, mint az oroszl\u00e1nk\u00f6ly\u00f6k a juhny\u00e1jak k\u00f6zt: amerre j\u00e1r, tipor \u00e9s t\u00e9p menthetetlen\u00fcl."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kezed ellenfeleidre nehezedik, minden ellens\u00e9gedet kiirtod."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azon a napon - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar - kiirtom lovaidat, \u00e9s elpuszt\u00edtom a harci kocsikat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kiirtom orsz\u00e1god v\u00e1rosait, \u00e9s lerombolom minden er\u0151d\u00f6det."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kiirtom var\u00e1zsszereidet a kezedb\u0151l, nem lesznek t\u00f6bb\u00e9 jelmagyar\u00e1z\u00f3id."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kiirtom b\u00e1lv\u00e1nyszobraidat \u00e9s szent oszlopaidat az orsz\u00e1gb\u00f3l. Nem borulsz le t\u00f6bb\u00e9 kezed csin\u00e1lm\u00e1nya el\u0151tt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kiszaggatom szent f\u00e1idat, \u00e9s elpuszt\u00edtom v\u00e1rosaidat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az engedetlen n\u00e9peken pedig l\u00e1ngol\u00f3 haraggal \u00e1llok majd bossz\u00fat!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A helyes istentisztelet - Hallgass\u00e1tok meg, amit az \u00dar mond! Sz\u00e1llj perbe a hegyekkel, hadd hallj\u00e1k meg hangodat a halmok!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hallj\u00e1tok meg, hegyek, az \u00dar perbesz\u00e9d\u00e9t, ti is, \u0151sr\u00e9gi alapjai a f\u00f6ldnek! Mert pere van n\u00e9p\u00e9vel az \u00darnak, t\u00f6rv\u00e9nykezni akar Izr\u00e1ellel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9n n\u00e9pem, mit v\u00e9tettem ellened, mivel b\u00e1ntottalak? Felelj nekem!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hiszen kihoztalak Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l, kiv\u00e1ltottalak a szolgas\u00e1g h\u00e1z\u00e1b\u00f3l. Elk\u00fcldtem M\u00f3zest, \u00c1ront \u00e9s Mirj\u00e1mot, hogy vezessenek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9n n\u00e9pem, eml\u00e9kezz csak! Mit tervezett B\u00e1l\u00e1k, M\u00f3\u00e1b kir\u00e1lya, mit v\u00e1laszolt neki B\u00e1l\u00e1m, Be\u00f3r fia, \u00e9s mi t\u00f6rt\u00e9nt Sitt\u00edmt\u0151l Gilg\u00e1lig? Akkor megismered az \u00dar igaz tetteit!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mivel j\u00e1ruljak az \u00dar el\u00e9? Hajlongjak-e a magass\u00e1gos Isten el\u0151tt? Tal\u00e1n \u00e9g\u0151\u00e1ldozattal j\u00e1ruljak el\u00e9be, esztend\u0151s borjakkal?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tal\u00e1n kedv\u00e9t leli az \u00dar a kosok ezreiben, vagy az olajpatakok t\u00edzezreiben? Tal\u00e1n els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttemet \u00e1ldozzam b\u0171n\u00f6m\u00e9rt, dr\u00e1ga gyermekemet v\u00e9tkes \u00e9letem\u00e9rt?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ember, megmondta neked, hogy mi a j\u00f3, \u00e9s hogy mit k\u00edv\u00e1n t\u0151led az \u00dar! Csak azt, hogy \u00e9lj t\u00f6rv\u00e9ny szerint, t\u00f6rekedj szeretetre, \u00e9s l\u00e9gy al\u00e1zatos Isteneddel szemben."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00dar hangosan ki\u00e1lt a v\u00e1rosnak - \u00e9s \u00fcdv\u00f6s dolog f\u00e9lni az \u0151 nev\u00e9t -: Engedelmeskedjetek a vessz\u0151nek, \u00e9s annak, aki azt rendelte!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e9g mindig van b\u0171n\u00f6s h\u00e1z b\u0171n\u00f6s kincsekkel tele, \u00e9s van \u00e1tkozott, hamis v\u00e9ka!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00f3v\u00e1hagyhatom-e a hamis m\u00e9rleget \u00e9s a zacsk\u00f3ban lev\u0151 hamis s\u00falyokat?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hiszen gazdags\u00e1guk csupa rablott holmi, a v\u00e1ros lak\u00f3i hazugs\u00e1got besz\u00e9lnek, csal\u00e1rd nyelv van sz\u00e1jukban."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pedig \u00e9n m\u00e1r elkezdtelek verni t\u00e9ged, \u00e9s puszt\u00edtani v\u00e9tkeid miatt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Eszel majd, de nem laksz j\u00f3l, hanem \u00e9hen maradsz. Ha f\u00e9lreraksz is, nem mented meg, mert amit meg akarsz menteni, fegyver martal\u00e9k\u00e1v\u00e1 teszem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vetni fogsz, de nem aratsz, sajtolsz olajbogy\u00f3t, de nem kened magad olajjal, mustot is pr\u00e9selsz, de nem iszol bort."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Omri szok\u00e1saihoz ragaszkodtok, Ah\u00e1b h\u00e1z\u00e1nak cselekedeteihez, \u00e9s az \u0151 tan\u00e1csaik szerint \u00e9ltek. Ez\u00e9rt pusztas\u00e1gg\u00e1 teszem az orsz\u00e1got, lak\u00f3ira pedig iszonyodva n\u00e9znek, a n\u00e9pek gyal\u00e1zkod\u00e1s\u00e1t kell elviselni\u00fck."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Panasz a n\u00e9p romlotts\u00e1ga miatt - Jaj nekem, mert \u00fagy j\u00e1rtam, mint mikor valaki gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t akar szedni, sz\u0151l\u0151t akar sz\u00fcretelni, de nincs ehet\u0151 f\u00fcrt, sem korai f\u00fcge, amire v\u00e1gy\u00f3dott."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kivesztek az orsz\u00e1gb\u00f3l a h\u00edvek, nincs becs\u00fcletes ember. Alattomban mindny\u00e1jan v\u00e9rt ontanak, h\u00e1l\u00f3val vad\u00e1sznak egym\u00e1sra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00f3l haszn\u00e1lj\u00e1k kez\u00fcket a rosszra: a vezet\u0151 ember k\u00f6vetel\u0151zik, a b\u00edr\u00f3 fizets\u00e9gre v\u00e1r, a f\u0151rang\u00fa ember kimondja, mit k\u00edv\u00e1n, \u00e9s csak cs\u0171rik-csavarj\u00e1k az \u00fcgyeket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Aki a legjobb k\u00f6zt\u00fck, olyan, mint a t\u00fcskebokor, a legbecs\u00fcletesebb is olyan, mint a t\u00f6visbokor. De elj\u00f6n b\u00fcntet\u00e9sed napja, amelyet \u0151r\u00e1ll\u00f3id l\u00e1ttak. Akkor lesz majd z\u0171rzavar!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ne higgyetek a bar\u00e1tnak, ne b\u00edzzatok a j\u00f3 ismer\u0151sben, m\u00e9g asszonyod el\u0151tt is, akit magadhoz \u00f6lelsz, vigy\u00e1zz, hogy mit mondasz!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert a fi\u00fa gyal\u00e1zatosan b\u00e1nik apj\u00e1val, a l\u00e1ny anyja ellen t\u00e1mad, a meny az any\u00f3sa ellen, az embernek saj\u00e1t h\u00e1za n\u00e9pe is ellens\u00e9ge."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Rem\u00e9nys\u00e9g a nyomor\u00fas\u00e1g idej\u00e9n - De \u00e9n az Urat v\u00e1rom, a szabad\u00edt\u00f3 Istenben rem\u00e9nykedem: meg is fog hallgatni Istenem!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ne \u00f6r\u00fclj bajomnak, ellens\u00e9gem, mert ha elesem is, f\u00f6lkelek, ha s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben lakom is, az \u00dar az \u00e9n vil\u00e1goss\u00e1gom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00dar haragj\u00e1t kell hordoznom, mert v\u00e9tkeztem ellene. De majd \u0151 int\u00e9zi peremet, \u00e9s igazs\u00e1got szolg\u00e1ltat nekem. Kivisz a vil\u00e1goss\u00e1gra, \u00e9s gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m igazs\u00e1g\u00e1ban."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e1tja majd ezt ellens\u00e9gem, \u00e9s sz\u00e9gyen bor\u00edtja el, b\u00e1r most ezt k\u00e9rdezi t\u0151lem: Hol van az \u00dar, a te Istened? Saj\u00e1t szememmel l\u00e1tom majd, amikor \u00f6sszetaposs\u00e1k, mint az utca sar\u00e1t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Elj\u00f6n a nap, amikor fel\u00e9p\u00edtik falaidat, azon a napon sz\u00e9lesre t\u00e1gul a hat\u00e1r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azon a napon j\u00f6nnek majd hozz\u00e1d Assz\u00edri\u00e1b\u00f3l \u00e9s Egyiptom v\u00e1rosaib\u00f3l, Egyiptomb\u00f3l \u00e9s az Eufr\u00e1tesz mell\u0151l, a tengereken \u00e1t, a hegyeken \u00e1t,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "b\u00e1r puszta volt az orsz\u00e1g, lak\u00f3i miatt, tetteik gy\u00fcm\u00f6lcsek\u00e9ppen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u00e1sztorold botoddal n\u00e9pedet, tulajdon ny\u00e1jadat, amely elhagyatva \u00e9lt az erd\u0151ben, term\u00e9keny f\u00f6ld\u00f6n! Hadd legeljenek B\u00e1s\u00e1nban \u00e9s Gile\u00e1dban, mint a r\u00e9gi id\u0151kben!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Csod\u00e1s dolgokat mutatok neked, mint amikor kij\u00f6tt\u00e9l Egyiptomb\u00f3l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e1tj\u00e1k majd ezt a n\u00e9pek \u00e9s sz\u00e9gyenkeznek, elvesztik minden erej\u00fcket, kez\u00fcket sz\u00e1jukra teszik, f\u00fcleik megs\u00fcket\u00fclnek,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "port nyalnak, mint a k\u00edgy\u00f3, mint a f\u00f6ld f\u00e9rgei, reszketve j\u00f6nnek el\u0151 rejtekhely\u00fckr\u0151l, rettegve folyamodnak Isten\u00fcnkh\u00f6z, az \u00darhoz, \u00e9s f\u00e9lnek majd t\u0151led is."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kicsoda olyan Isten, mint te, aki megbocs\u00e1tja a b\u0171nt, \u00e9s elengedi n\u00e9pe marad\u00e9k\u00e1nak b\u00fcntet\u00e9s\u00e9t? Nem tartja meg haragj\u00e1t \u00f6r\u00f6kk\u00e9, mert abban telik kedve, hogy kegyelmet ad."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00dajra irgalmas lesz hozz\u00e1nk, eltapossa b\u0171neinket, a tenger m\u00e9ly\u00e9re dobja minden v\u00e9tk\u00fcnket!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "H\u0171s\u00e9gesen b\u00e1nsz J\u00e1k\u00f3bbal, kegyelmesen \u00c1brah\u00e1mmal, ahogyan megesk\u00fcdt\u00e9l \u0151seinknek a r\u00e9gi id\u0151kben."
                }
            }
        }
    }
}