{
    "version": "nt-hu",
    "book_name": "Nehemiah",
    "book_nr": "16",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Neh\u00e9mi\u00e1s szomor\u00fas\u00e1ga \u00e9s im\u00e1ds\u00e1ga - Neh\u00e9mi\u00e1snak, Hakalj\u00e1 fi\u00e1nak a t\u00f6rt\u00e9nete. A huszadik esztend\u0151 Kiszl\u00e9v hav\u00e1ban t\u00f6rt\u00e9nt, amikor S\u00fas\u00e1n v\u00e1r\u00e1ban voltam,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "hogy meg\u00e9rkezett hozz\u00e1m egyik aty\u00e1mfia, Han\u00e1ni, \u00e9s vele egy\u00fctt n\u00e9h\u00e1ny J\u00fad\u00e1b\u00f3l val\u00f3 f\u00e9rfi. K\u00e9rdez\u0151sk\u00f6dtem t\u0151l\u00fck a megmenek\u00fclt j\u00fadaiakr\u00f3l, akik a fogs\u00e1g ut\u00e1n megmaradtak, meg Jeruzs\u00e1lemr\u0151l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Elmondt\u00e1k nekem, hogy a megmaradtak, akik a fogs\u00e1g ut\u00e1n maradtak meg, nagy bajban \u00e9s gyal\u00e1zatban vannak ott abban a tartom\u00e1nyban. Jeruzs\u00e1lem v\u00e1rfala csupa r\u00e9s, \u00e9s kapui t\u0171zben \u00e9gtek el."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor meghallottam ezeket, napokon \u00e1t \u00fcltem, s\u00edrtam \u00e9s gy\u00e1szoltam, b\u00f6jt\u00f6ltem \u00e9s im\u00e1dkoztam a menny Istene el\u0151tt,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondtam: \u00d3 Uram, mennynek Istene, te nagy \u00e9s f\u00e9lelmes Isten! Te h\u0171s\u00e9gesen megtartod a sz\u00f6vets\u00e9get azokkal, akik t\u00e9ged szeretnek, \u00e9s parancsolataidat megtartj\u00e1k."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Legyen figyelmes a f\u00fcled, legyen nyitva a szemed, \u00e9s hallgasd meg szolg\u00e1d im\u00e1ds\u00e1g\u00e1t, aki most \u00e9jjel-nappal im\u00e1dkozik el\u0151tted szolg\u00e1id\u00e9rt, Izr\u00e1el fiai\u00e9rt. Vall\u00e1st teszek Izr\u00e1el fiainak a v\u00e9tkeir\u0151l, amelyekkel v\u00e9tkezt\u00fcnk ellened. V\u00e9tkeztem \u00e9n is \u00e9s aty\u00e1m h\u00e1zan\u00e9pe is!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nagy gonoszs\u00e1got k\u00f6vett\u00fcnk el ellened, mert nem tartottuk meg azokat a parancsolatokat, rendelkez\u00e9seket \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyeket, amelyeket szolg\u00e1dnak, M\u00f3zesnek adt\u00e1l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz vissza arra az \u00edg\u00e9retre, amelyet kijelentett\u00e9l szolg\u00e1dnak, M\u00f3zesnek: Ha ti h\u0171tlenek lesztek, \u00e9n elsz\u00e9lesztelek benneteket a n\u00e9pek k\u00f6z\u00e9."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De ha megt\u00e9rtek hozz\u00e1m, megtartj\u00e1tok parancsolataimat, \u00e9s teljes\u00edtitek azokat: m\u00e9g ha az \u00e9g sz\u00e9l\u00e9n lenn\u00e9nek is azok, akiket eltasz\u00edtottam k\u00f6z\u00fcletek, onnan is \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6m \u00e9s elviszem \u0151ket arra a helyre, amelyet kiv\u00e1lasztottam, hogy ott legyen nevemnek lak\u00f3helye."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hiszen a te szolg\u00e1id \u0151k, \u00e9s a te n\u00e9ped, akiket megv\u00e1ltott\u00e1l nagy er\u0151ddel \u00e9s hatalmas kezeddel!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00d3, Uram, legyen figyelmes a f\u00fcled szolg\u00e1d im\u00e1ds\u00e1g\u00e1ra \u00e9s szolg\u00e1id im\u00e1ds\u00e1g\u00e1ra, akik boldogok, hogy f\u00e9lhetik a te nevedet! Adj ma sikert szolg\u00e1dnak, \u00e9s add, hogy legyen hozz\u00e1 irgalmas az az ember! \u00c9n ugyanis a kir\u00e1ly poh\u00e1rnoka voltam."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Neh\u00e9mi\u00e1s enged\u00e9lyt kap a hazat\u00e9r\u00e9sre - Artahsaszt\u00e1 kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak huszadik \u00e9v\u00e9ben a Nisz\u00e1n h\u00f3napban t\u00f6rt\u00e9nt: bor volt el\u0151ttem, f\u00f6lvettem a bort, \u00e9s odany\u00fajtottam a kir\u00e1lynak. Nem szoktam szomor\u00fa lenni el\u0151tte,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "ez\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m a kir\u00e1ly: Mi\u00e9rt szomor\u00fa az arcod? Hiszen nem vagy beteg! Nem lehet ez m\u00e1s, csak a sz\u00edv szomor\u00fas\u00e1ga! Ekkor \u00e9n nagyon megijedtem,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondtam a kir\u00e1lynak: \u00d6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9ljen a kir\u00e1ly! Hogyne volna szomor\u00fa az arcom, hiszen az a v\u00e1ros, ahol \u0151seim s\u00edrja van, romm\u00e1 lett, \u00e9s kapuit t\u0171z em\u00e9sztette meg!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akkor a kir\u00e1ly ezt k\u00e9rdezte t\u0151lem: Mit k\u00edv\u00e1nsz teh\u00e1t? \u00c9n pedig im\u00e1dkoztam a menny Isten\u00e9hez,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "majd ezt mondtam a kir\u00e1lynak: Ha j\u00f3nak l\u00e1tja a kir\u00e1ly, \u00e9s ha m\u00e9lt\u00f3nak tartod r\u00e1 szolg\u00e1dat, akkor k\u00fcldj el engem J\u00fad\u00e1ba, abba a v\u00e1rosba, ahol \u0151seim s\u00edrja van, hogy fel\u00e9p\u00edtsem azt!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A kir\u00e1ly \u00edgy v\u00e1laszolt, mik\u00f6zben a kir\u00e1lyn\u00e9 mellette \u00fclt: Meddig tart az utaz\u00e1sod, \u00e9s mikor t\u00e9rsz vissza? Mivel a kir\u00e1ly j\u00f3nak l\u00e1tta, hogy elbocs\u00e1sson engem, k\u00f6z\u00f6ltem vele az id\u0151pontot."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Majd ezt mondtam a kir\u00e1lynak: Ha j\u00f3nak l\u00e1tja a kir\u00e1ly, adasson nekem leveleket a Folyamon t\u00fali helytart\u00f3khoz, hogy engedjenek \u00e1tutazni, am\u00edg meg nem \u00e9rkezem J\u00fad\u00e1ba."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Adasson egy levelet \u00c1sz\u00e1fhoz, a kir\u00e1lyi erd\u0151k \u0151r\u00e9hez is, hogy adjon nekem gerend\u00e1nak val\u00f3 f\u00e1t a templomn\u00e1l lev\u0151 er\u0151d\u00edt\u00e9snek meg a v\u00e1ros fal\u00e1nak a kapuihoz, \u00e9s ahhoz a h\u00e1zhoz, ahova \u00e9n megyek. A kir\u00e1ly megadta ezt nekem Istenemnek hozz\u00e1m val\u00f3 j\u00f3akarata folyt\u00e1n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amikor meg\u00e9rkeztem a Folyamon t\u00fali helytart\u00f3khoz, \u00e1tadtam nekik a kir\u00e1ly leveleit. A kir\u00e1ly adott mell\u00e9m a hader\u0151b\u0151l tiszteket \u00e9s lovasokat is."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Meghallotta ezt a h\u00f3r\u00f3ni Szanballat \u00e9s T\u00f3bijj\u00e1, az amm\u00f3ni szolga, \u00e9s nagyon rosszallott\u00e1k, hogy j\u00f6tt egy olyan ember, aki Izr\u00e1el fiainak a jav\u00e1t keresi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Neh\u00e9mi\u00e1s megn\u00e9zi Jeruzs\u00e1lem romjait - Miut\u00e1n meg\u00e9rkeztem Jeruzs\u00e1lembe, \u00e9s ott voltam h\u00e1rom napig,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "elindultam \u00e9jszaka n\u00e9h\u00e1ny emberrel. De senkinek sem mondtam meg, milyen cselekedetre ind\u00edtja sz\u00edvemet az \u00e9n Istenem Jeruzs\u00e1lem\u00e9rt. M\u00e9g \u00e1llat sem volt velem azon az \u00e1llaton k\u00edv\u00fcl, amelyen lovagolni szoktam."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kimentem teh\u00e1t \u00e9jjel a V\u00f6lgy-kapun a S\u00e1rk\u00e1ny-forr\u00e1s fel\u00e9, majd a Szem\u00e9t-kapuhoz, \u00e9s megvizsg\u00e1ltam Jeruzs\u00e1lem v\u00e1rfalait, amelyeken r\u00e9sek voltak, \u00e9s kapuit, amelyeket t\u0171z em\u00e9sztett meg."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azut\u00e1n tov\u00e1bb mentem a Forr\u00e1s-kapuhoz meg a Kir\u00e1ly-t\u00f3hoz. De mivel nem volt el\u00e9g hely arra, hogy tov\u00e1bbmenjen az \u00e1llat, amelyen \u00fcltem,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "ez\u00e9rt m\u00e9g akkor \u00e9jjel gyalog mentem f\u00f6l a v\u00f6lgyb\u0151l, \u00e9s megvizsg\u00e1ltam a v\u00e1rfalakat. Azut\u00e1n visszat\u00e9rtem, bementem a V\u00f6lgy-kapun, \u00e9s hazat\u00e9rtem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az el\u00f6lj\u00e1r\u00f3k nem tudt\u00e1k, hova mentem \u00e9s mit tettem. Sem a j\u00fadaiaknak, sem a papoknak, sem az el\u0151kel\u0151knek, sem az el\u00f6lj\u00e1r\u00f3knak, sem a t\u00f6bbi munk\u00e1snak nem mondtam m\u00e9g meg."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ellenben ezt mondtam nekik: Magatok is l\u00e1tj\u00e1tok, hogy milyen bajban vagyunk: Jeruzs\u00e1lem romm\u00e1 lett, \u00e9s kapui t\u0171zben \u00e9gtek el. J\u00f6jjetek, \u00e9p\u00edts\u00fck fel Jeruzs\u00e1lem v\u00e1rfal\u00e1t, hogy ne gyal\u00e1zhassanak t\u00f6bb\u00e9 benn\u00fcnket!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Elmondtam nekik, hogy Istenem milyen j\u00f3akarat\u00fa volt hozz\u00e1m, \u00e9s hogy milyen szavakat mondott nekem a kir\u00e1ly. Erre \u0151k \u00edgy feleltek: Kezdj\u00fck el az \u00e9p\u00edt\u00e9st! \u00c9s b\u00e1tran hozz\u00e1fogtak a j\u00f3 munk\u00e1hoz."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Amikor meghallotta ezt a h\u00f3r\u00f3ni Szanballat, T\u00f3bijj\u00e1, az amm\u00f3ni szolga \u00e9s az arab Gesem, g\u00fanyol\u00f3dtak rajtunk, \u00e9s \u00edgy cs\u00fafoltak benn\u00fcnket: Mit akartok csin\u00e1lni? Tal\u00e1n a kir\u00e1ly ellen akartok f\u00f6ll\u00e1zadni?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9n azonban \u00edgy v\u00e1laszoltam nekik: Maga a menny Istene ad nek\u00fcnk sikert, \u00e9s mi az \u0151 szolg\u00e1ik\u00e9nt kezdj\u00fck el az \u00e9p\u00edt\u00e9st. Nektek azonban semmi r\u00e9szetek \u00e9s jogotok nincs, eml\u00e9ketek sem marad Jeruzs\u00e1lemben."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem v\u00e1rfal\u00e1nak az \u00e9p\u00edt\u0151i - Elj\u00e1sib f\u0151pap \u00e9s szolgat\u00e1rsai, a papok kezdt\u00e9k \u00e9p\u00edteni a Juh-kaput. F\u00f6l is szentelt\u00e9k azt, \u00e9s f\u00f6lszerelt\u00e9k az ajt\u00f3sz\u00e1rnyakat. Azut\u00e1n a Hamm\u00e9\u00e1-toronyig \u00e9s a Hanan\u00e9l-toronyig terjed\u0151 r\u00e9szt is f\u00f6lszentelt\u00e9k."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mellett\u00fck a jerik\u00f3iaik \u00e9p\u00edtettek. Ezek mellett Zakk\u00far, Imri fia \u00e9p\u00edtett."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A Hal-kaput Hasszen\u00e1\u00e1 fiai \u00e9p\u00edtett\u00e9k, \u0151k gerend\u00e1zt\u00e1k be \u00e9s \u0151k szerelt\u00e9k f\u00f6l ajt\u00f3sz\u00e1rnyait, z\u00e1rait \u00e9s reteszeit."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mellett\u00fck Mer\u00e9m\u00f3t, \u00darijj\u00e1 fia, Hakk\u00f3c unok\u00e1ja jav\u00edtgatott. Mellett\u00fck Mesull\u00e1m, Berekj\u00e1 fia, Mes\u00e9zab\u00e9l unok\u00e1ja jav\u00edtgatott. Mellett\u00fck C\u00e1d\u00f3k, Baan\u00e1 fia jav\u00edtgatott."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezek mellett a Tek\u00f3a-beliek jav\u00edtgattak. Az el\u0151kel\u0151k azonban nem hajtott\u00e1k a nyakukat uruk szolg\u00e1lat\u00e1ba."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A R\u00e9gi-kaput J\u00f3j\u00e1d\u00e1, P\u00e1sz\u00e9ah fia \u00e9s Mesull\u00e1m, Besz\u00f3dj\u00e1 fia jav\u00edtgatt\u00e1k. \u0150k gerend\u00e1zt\u00e1k be, \u00e9s \u0151k szerelt\u00e9k f\u00f6l ajt\u00f3sz\u00e1rnyait, z\u00e1rait \u00e9s reteszeit."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mellett\u00fck a gibe\u00f3ni Melatj\u00e1 \u00e9s a m\u00e9r\u00f3n\u00f3ti J\u00e1d\u00f3n jav\u00edtgatott, a Folyamon t\u00fali helytart\u00f3s\u00e1g al\u00e1 tartoz\u00f3 gibe\u00f3ni \u00e9s micpai f\u00e9rfiak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mellette Uzz\u00ed\u00e9l, Harhaj\u00e1 fia jav\u00edtgatott az \u00f6tv\u00f6s\u00f6kkel. Mellette Hananj\u00e1, a ken\u0151csk\u00e9sz\u00edt\u0151k egyike jav\u00edtgatott. Helyre\u00e1ll\u00edtott\u00e1k Jeruzs\u00e1lemet eg\u00e9szen a sz\u00e9les v\u00e1rfalig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mellett\u00fck Ref\u00e1j\u00e1, H\u00far fia, Jeruzs\u00e1lem f\u00e9l ker\u00fclet\u00e9nek a vezet\u0151je jav\u00edtgatott."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mellett\u00fck Jedaj\u00e1, Har\u00famaf fia jav\u00edtgatott, \u00e9ppen a maga h\u00e1z\u00e1val szemben. Mellette Hatt\u00fas, Hasabnej\u00e1 fia jav\u00edtgatott."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Egy m\u00e1sik r\u00e9szt, meg a Kemenc\u00e9k torny\u00e1t Malkijj\u00e1, H\u00e1rim fia \u00e9s Hass\u00fab, Pahat-M\u00f3\u00e1b fia jav\u00edtgatta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mellette Sall\u00fam, Hall\u00f3h\u00e9s fia, Jeruzs\u00e1lem m\u00e1sik f\u00e9l ker\u00fclet\u00e9nek a vezet\u0151je jav\u00edtgatott a le\u00e1nyaival egy\u00fctt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A V\u00f6lgy-kaput H\u00e1n\u00fan \u00e9s Z\u00e1n\u00f3ahnak a lak\u00f3i jav\u00edtgatt\u00e1k. \u0150k \u00e9p\u00edtett\u00e9k fel azt, \u00e9s \u0151k szerelt\u00e9k f\u00f6l ajt\u00f3sz\u00e1rnyait, z\u00e1rait \u00e9s reteszeit. A v\u00e1rfalb\u00f3l is jav\u00edtgattak ezer k\u00f6ny\u00f6knyit a Szem\u00e9t-kapuig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A Szem\u00e9t-kaput Malkijj\u00e1, R\u00e9k\u00e1b fia, B\u00e9t-Hakkerem ker\u00fclet\u00e9nek a vezet\u0151je jav\u00edtgatta. \u0150 \u00e9p\u00edtette f\u00f6l azt, \u00e9s \u0151 szerelte f\u00f6l ajt\u00f3sz\u00e1rnyait, z\u00e1rait \u00e9s reteszeit."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A Forr\u00e1s-kaput Sall\u00fan, Kol-H\u00f3ze fia, Micp\u00e1 ker\u00fclet\u00e9nek a vezet\u0151je jav\u00edtgatta. \u0150 \u00e9p\u00edtette f\u00f6l azt, \u0151 tet\u0151zte be, \u00e9s \u0151 szerelte f\u00f6l ajt\u00f3sz\u00e1rnyait, z\u00e1rait \u00e9s reteszeit. A Selah-t\u00f3n\u00e1l lev\u0151 v\u00e1rfalat is kijav\u00edtotta, a kir\u00e1ly kertj\u00e9n\u00e9l a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l lefel\u00e9 vezet\u0151 l\u00e9pcs\u0151zetig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ut\u00e1na Nehemj\u00e1, Azb\u00fak fia, B\u00e9t-C\u00far f\u00e9l ker\u00fclet\u00e9nek a vezet\u0151je jav\u00edtgatott D\u00e1vid s\u00edrjaival szemk\u00f6zt, a mesters\u00e9ges t\u00f3ig, \u00e9s a vit\u00e9zek h\u00e1z\u00e1ig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ut\u00e1na a l\u00e9vit\u00e1k jav\u00edtgattak: Reh\u00fam, B\u00e1ni fia, mellette Hasabj\u00e1, Ke\u00edl\u00e1 f\u00e9l ker\u00fclet\u00e9nek a vezet\u0151je jav\u00edtgatott ker\u00fclete r\u00e9sz\u00e9r\u0151l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ut\u00e1na testv\u00e9rei jav\u00edtgattak: Bavvaj, H\u00e9n\u00e1d\u00e1d fia, Ke\u00edl\u00e1 m\u00e1sik f\u00e9l ker\u00fclet\u00e9nek a vezet\u0151je."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mellette egy m\u00e1sik r\u00e9szt \u00c9zer, J\u00e9s\u00faa fia, Micp\u00e1 vezet\u0151je jav\u00edtgatott, a sz\u00f6gleten lev\u0151 fegyvert\u00e1r felj\u00e1rat\u00e1val szemben."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ut\u00e1na B\u00e1r\u00fak, Zakkaj fia jav\u00edtgatott buzg\u00f3n egy m\u00e1sik r\u00e9szt, a sz\u00f6glett\u0151l Elj\u00e1sib f\u0151pap h\u00e1z\u00e1nak a bej\u00e1rat\u00e1ig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ut\u00e1na egy m\u00e1sik r\u00e9szt Mer\u00e9m\u00f3t, \u00darijj\u00e1 fia, Hakk\u00f3c unok\u00e1ja jav\u00edtgatott, Elj\u00e1sib h\u00e1z\u00e1nak a bej\u00e1rat\u00e1t\u00f3l Elj\u00e1sib h\u00e1z\u00e1nak a v\u00e9g\u00e9ig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ut\u00e1na a Jord\u00e1n k\u00f6rny\u00e9k\u00e9r\u0151l val\u00f3 papok jav\u00edtgattak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ut\u00e1nuk Benj\u00e1min \u00e9s Hass\u00fab jav\u00edtgatott, a maguk h\u00e1z\u00e1val szemben. Ut\u00e1nuk Azarj\u00e1, Maasz\u00e9j\u00e1 fia, An\u00e1nj\u00e1 unok\u00e1ja jav\u00edtgatott a saj\u00e1t h\u00e1za mellett."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ut\u00e1na egy m\u00e1sik r\u00e9szt Binn\u00faj, H\u00e9n\u00e1d\u00e1d fia jav\u00edtgatott, Azarj\u00e1 h\u00e1z\u00e1t\u00f3l eg\u00e9szen a sz\u00f6gletig \u00e9s a sarokig."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "P\u00e1l\u00e1l, \u00dazaj fia a sz\u00f6glettel \u00e9s a magas toronnyal szemben jav\u00edtgatott, amely a kir\u00e1lyi palot\u00e1b\u00f3l kiugrik a b\u00f6rt\u00f6n udvara fel\u00e9. Ut\u00e1na Ped\u00e1j\u00e1, Par\u00f3s fia"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00e9s a templomszolg\u00e1k, akik a V\u00e1rhegyen laktak, a V\u00edzi-kapuval szemben a kelet fel\u00e9 es\u0151 r\u00e9szt jav\u00edtgatt\u00e1k a kiugr\u00f3 toronyig."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ut\u00e1na egy m\u00e1sik r\u00e9szt a Tek\u00f3a-beliek jav\u00edtgattak, a kiugr\u00f3 nagy toronnyal szemben lev\u0151 r\u00e9szt a V\u00e1rhegy fal\u00e1ig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A Lovak kapuj\u00e1n t\u00fal a papok jav\u00edtgattak, mindenki a saj\u00e1t h\u00e1z\u00e1val szemben."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ut\u00e1nuk C\u00e1d\u00f3k, Imm\u00e9r fia jav\u00edtgatott a saj\u00e1t h\u00e1z\u00e1val szemben. Ut\u00e1na Semaj\u00e1, Sekanj\u00e1 fia, a keleti kapu \u0151re jav\u00edtgatott."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ut\u00e1na egy m\u00e1sik r\u00e9szt Hananj\u00e1, Selemj\u00e1 fia \u00e9s H\u00e1nun, C\u00e1l\u00e1f hatodik fia jav\u00edtgatott. Ut\u00e1na Mesull\u00e1m, Berekj\u00e1 fia jav\u00edtgatott a saj\u00e1t szob\u00e1j\u00e1val szemben."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ut\u00e1na az \u00f6tv\u00f6s\u00f6k k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 Malkijj\u00e1 jav\u00edtgatott, a templomszolg\u00e1k \u00e9s a keresked\u0151k h\u00e1z\u00e1ig, a Mifk\u00e1d-kapuval szemben a sarok fels\u0151 szob\u00e1j\u00e1ig."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A sarok fels\u0151 szob\u00e1ja \u00e9s a Juh-kapu k\u00f6z\u00f6tt pedig az \u00f6tv\u00f6s\u00f6k \u00e9s a keresked\u0151k jav\u00edtgattak."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az ellens\u00e9g nehez\u00edti az \u00e9p\u00edt\u00e9st - Amikor Szanballat \u00e9s T\u00f3bijj\u00e1, tov\u00e1bb\u00e1 az arabok, amm\u00f3niak \u00e9s asd\u00f3diak meghallott\u00e1k, hogy Jeruzs\u00e1lem v\u00e1rfalainak a jav\u00edt\u00e1sa el\u0151rehaladt, \u00e9s a r\u00e9seket kezdik bet\u00f6mni, nagy haragra indultak,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00e9s mindny\u00e1jan egy akarattal \u00f6sszeesk\u00fcdtek, hogy harcot ind\u00edtanak Jeruzs\u00e1lem ellen, \u00e9s zavart keltenek benne."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De mi im\u00e1dkoztunk Isten\u00fcnkh\u00f6z, \u00e9s \u0151rs\u00e9get \u00e1ll\u00edtottunk ellen\u00fck v\u00e9delm\u00fcl \u00e9jjel-nappal."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A j\u00fadaiak azonban ezt mondt\u00e1k: Megrokkant a teherhord\u00f3k ereje, pedig sok a t\u00f6rmel\u00e9k, \u00e9s mi m\u00e1r nem tudjuk \u00e9p\u00edteni a v\u00e1rfalat!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ellens\u00e9geink meg ezt mondt\u00e1k: Meg sem tudj\u00e1k, \u00e9szre sem veszik, egyszer csak r\u00e1juk t\u00f6r\u00fcnk, legyilkoljuk \u0151ket, \u00e9s azzal v\u00e9get vet\u00fcnk a munk\u00e1nak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A szomsz\u00e9ds\u00e1gban lak\u00f3 j\u00fadaiak is mindenhonnan elj\u00f6ttek hozz\u00e1nk, \u00e9s t\u00edzszer is mondt\u00e1k nek\u00fcnk: T\u00e9rjetek vissza hozz\u00e1nk!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az\u00e9rt oda\u00e1ll\u00edtottam a n\u00e9pet a hely legals\u00f3 r\u00e9sz\u00e9re, a v\u00e1rfal m\u00f6g\u00e9 a h\u00e9zagokba, oda\u00e1ll\u00edtottam \u0151ket nemzets\u00e9genk\u00e9nt fegyveresen, d\u00e1rd\u00e1kkal \u00e9s \u00edjakkal."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Majd szeml\u00e9t tartottam, \u00e9s el\u00e9j\u00fck \u00e1llva ezt mondtam az el\u0151kel\u0151knek, az el\u00f6lj\u00e1r\u00f3knak \u00e9s a n\u00e9p t\u00f6bbi r\u00e9sz\u00e9nek: Ne f\u00e9ljetek t\u0151l\u00fck! A nagy \u00e9s f\u00e9lelmes \u00darra gondoljatok, \u00e9s harcoljatok testv\u00e9reitek\u00e9rt, fiaitok\u00e9rt, le\u00e1nyaitok\u00e9rt, feles\u00e9geitek\u00e9rt \u00e9s otthonaitok\u00e9rt!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00e9p\u00edt\u00e9st f\u00f6lfegyverkezve folytatj\u00e1k - Ellens\u00e9geink meghallott\u00e1k, hogy megtudtuk terv\u00fcket, \u00e9s \u00edgy Isten meghi\u00fas\u00edtotta azt. Mi pedig mindny\u00e1jan visszat\u00e9rt\u00fcnk a v\u00e1rfalhoz, mindenki a maga munk\u00e1j\u00e1hoz."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Att\u00f3l a napt\u00f3l fogva leg\u00e9nyeimnek csak a fele v\u00e9gezte a munk\u00e1t, a m\u00e1sik fele d\u00e1rd\u00e1val, pajzzsal, \u00edjjal \u00e9s p\u00e1nc\u00e9llal volt f\u00f6lfegyverkezve. A vezet\u0151k pedig \u00fcgyeltek J\u00fada eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9re."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A v\u00e1rfal \u00e9p\u00edt\u0151i, a teherhord\u00f3k \u00e9s a rakod\u00f3k egyik kez\u00fckkel a munk\u00e1t v\u00e9gezt\u00e9k, a m\u00e1sikkal pedig a kopj\u00e1t tartott\u00e1k."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mindegyik \u00e9p\u00edt\u0151nek a derek\u00e1ra volt k\u00f6tve a kardja, \u00fagy \u00e9p\u00edtettek. A k\u00fcrt\u00f6s pedig mellettem volt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor ezt mondtam az el\u0151kel\u0151knek, az el\u00f6lj\u00e1r\u00f3knak \u00e9s a n\u00e9p t\u00f6bbi r\u00e9sz\u00e9nek: A munka sok, \u00e9s nagy ter\u00fcleten folyik, \u00e9s mi a v\u00e1rfalon elsz\u00e9ledve, messze vagyunk egym\u00e1st\u00f3l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ez\u00e9rt b\u00e1rhol vagytok, ha a k\u00fcrt hangj\u00e1t hallj\u00e1tok, gy\u0171ljetek ide hozz\u00e1nk. Isten\u00fcnk harcol \u00e9rt\u00fcnk!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cdgy v\u00e9gezt\u00fck a munk\u00e1t, mik\u00f6zben az emberek fele d\u00e1rd\u00e1val volt f\u00f6lfegyverkezve, hajnalhasad\u00e1st\u00f3l a csillagok felj\u00f6tt\u00e9ig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ugyanakkor azt is megmondtam a n\u00e9pnek, hogy mindenki bent t\u00f6ltse az \u00e9jszak\u00e1t Jeruzs\u00e1lemben a leg\u00e9ny\u00e9vel egy\u00fctt, \u00e9s \u00e9jjel \u0151rk\u00f6djenek, nappal pedig dolgozzanak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sem \u00e9n, sem rokonaim, sem leg\u00e9nyeim, sem az \u0151rszem\u00e9lyzet, amely engem k\u00eds\u00e9rt, nem vetett\u00fck le ruh\u00e1nkat; m\u00e9g a v\u00edzhez is mindenki kopj\u00e1val ment."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Neh\u00e9mi\u00e1s harca az uzsor\u00e1sok ellen - K\u00f6zben er\u0151sen z\u00fagol\u00f3dni kezdett a k\u00f6zn\u00e9p \u00e9s az asszonyok j\u00fadai honfit\u00e1rsaik ellen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Voltak, akik ezt mondt\u00e1k: Fiainkkal \u00e9s le\u00e1nyainkkal egy\u00fctt sokan vagyunk. Gabon\u00e1t kell kapnunk, hogy ehess\u00fcnk \u00e9s \u00e9lj\u00fcnk!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Voltak, akik meg ezt mondt\u00e1k: Z\u00e1logba kell adnunk mez\u0151inket is, sz\u0151l\u0151inket is, h\u00e1zainkat is, hogy gabon\u00e1t tudjunk venni az \u00e9h\u00edns\u00e9gben."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Voltak olyanok is, akik ezt mondt\u00e1k: Mez\u0151nkre \u00e9s sz\u0151l\u0151nkre p\u00e9nzt kellett k\u00f6lcs\u00f6nvenn\u00fcnk, hogy ad\u00f3t fizethess\u00fcnk a kir\u00e1lynak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s b\u00e1r a mi test\u00fcnk \u00e9ppen olyan, mint honfit\u00e1rsaink teste, \u00e9s a mi fiaink \u00e9ppen olyanok, mint az \u0151 fiaik, m\u00e9gis rabszolg\u00e1knak kell eladnunk fiainkat \u00e9s le\u00e1nyainkat. Vannak is m\u00e1r \u00edgy eladott le\u00e1nyaink, de mi tehetetlenek vagyunk, mert mez\u0151nk \u00e9s sz\u0151l\u0151nk m\u00e1r a m\u00e1s\u00e9."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor panaszkod\u00e1sukat \u00e9s ezeket a dolgokat meghallottam, nagy haragra indultam,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00e9s miut\u00e1n magamban megh\u00e1nytam-vetettem a dolgot, felel\u0151ss\u00e9gre vontam az el\u0151kel\u0151ket meg az el\u00f6lj\u00e1r\u00f3kat, \u00e9s ezt mondtam nekik: Ti kiuzsor\u00e1zz\u00e1tok honfit\u00e1rsaitokat! Azut\u00e1n nagy gy\u0171l\u00e9st tartottam \u00fcgy\u00fckben,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "ahol ezt mondtam nekik: Mi tehets\u00e9g\u00fcnk szerint visszav\u00e1s\u00e1roltuk j\u00fadai honfit\u00e1rsainkat, akik eladt\u00e1k magukat a pog\u00e1ny n\u00e9peknek. Ti pedig eladj\u00e1tok honfit\u00e1rsaitokat, mert \u0151k k\u00e9nytelenek nek\u00fcnk eladni magukat. Azok pedig hallgattak, \u00e9s nem tal\u00e1ltak szavakat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akkor ezt mondtam: Nem helyes, amit ti m\u0171veltek. H\u00e1t nem akartok Isten\u00fcnk f\u00e9lelm\u00e9ben \u00e9lni, hogy ne gyal\u00e1zzanak benn\u00fcnket a pog\u00e1ny n\u00e9pek, a mi ellens\u00e9geink?!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hiszen \u00e9n, rokonaim \u00e9s leg\u00e9nyeim is, k\u00f6lcs\u00f6n\u00f6zt\u00fcnk nekik p\u00e9nzt \u00e9s gabon\u00e1t. Mi elengedj\u00fck nekik ezt a tartoz\u00e1st."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ti pedig adj\u00e1tok vissza nekik m\u00e9g ma mezeiket, sz\u0151l\u0151iket, olajfakertjeiket \u00e9s h\u00e1zaikat, s\u0151t a k\u00f6lcs\u00f6nadott p\u00e9nznek, gabon\u00e1nak, bornak \u00e9s olajnak a kamat\u00e1t is!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azok \u00edgy feleltek: Visszaadjuk, nem k\u00f6vetel\u00fcnk t\u0151l\u00fck semmit! \u00dagy tesz\u00fcnk, ahogyan te k\u00edv\u00e1nod. Ekkor \u00f6sszeh\u00edvtam a papokat, hogy eskess\u00e9k meg \u0151ket, hogy \u00edgy fognak elj\u00e1rni."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Majd kir\u00e1ztam ruh\u00e1m r\u00e1ncait, \u00e9s ezt mondtam: \u00cdgy r\u00e1zzon ki Isten minden embert a h\u00e1z\u00e1b\u00f3l \u00e9s vagyon\u00e1b\u00f3l, \u00e9s ilyen kir\u00e1zott \u00e9s \u00fcres legyen mindenki, aki nem teljes\u00edti ezt az \u00edg\u00e9retet! Az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet \u00e1ment mondott r\u00e1 \u00e9s dics\u00e9rte az Urat. A n\u00e9p pedig eszerint j\u00e1rt el."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Neh\u00e9mi\u00e1s p\u00e9ld\u00e1t mutat \u00e1ldozatk\u00e9szs\u00e9g\u00e9vel - Att\u00f3l a napt\u00f3l fogva, hogy Artahsaszt\u00e1 kir\u00e1ly J\u00fada orsz\u00e1g\u00e1nak a helytart\u00f3j\u00e1v\u00e1 nevezett ki, uralkod\u00e1sa huszadik \u00e9v\u00e9t\u0151l a harminckettedik \u00e9v\u00e9ig, azaz tizenk\u00e9t \u00e9ven \u00e1t, nem ett\u00fck a helytart\u00f3nak j\u00e1r\u00f3 kenyeret, sem \u00e9n, sem rokonaim."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A kor\u00e1bbi helytart\u00f3k viszont, akik el\u0151ttem voltak, megterhelt\u00e9k a n\u00e9pet, mert keny\u00e9r\u00e9rt \u00e9s bor\u00e9rt t\u00f6bb mint negyven ez\u00fcstsekelt szedtek be t\u0151l\u00fck, \u00e9s leg\u00e9nyeik is hatalmaskodtak a n\u00e9pen. De \u00e9n nem tettem \u00edgy, mert istenf\u00e9l\u0151 vagyok."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ennek a v\u00e1rfalnak az \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9n\u00e9l magam is dolgoztam, mez\u0151t nem szereztem, \u00e9s a leg\u00e9nyeim mind r\u00e9szt vettek a k\u00f6z\u00f6s munk\u00e1ban."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az \u00e9n asztalomn\u00e1l \u00e9tkeztek a j\u00fadaiak, a sz\u00e1z\u00f6tven el\u00f6lj\u00e1r\u00f3 meg mindazok, akik a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00fcnk lev\u0151 pog\u00e1ny n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl j\u00e1rtak be hozz\u00e1nk."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az \u00e9n k\u00f6lts\u00e9gemre k\u00e9sz\u00edtettek el naponk\u00e9nt egy \u00f6kr\u00f6t, hat k\u00f6v\u00e9r juhot \u00e9s sz\u00e1rnyasokat, \u00e9s t\u00edznaponk\u00e9nt mindenf\u00e9le bor is volt b\u0151s\u00e9gesen. De \u00e9n nem k\u00f6veteltem a helytart\u00f3nak j\u00e1r\u00f3 kenyeret, mert neh\u00e9z munk\u00e1t kellett v\u00e9geznie a n\u00e9pnek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tartsd eml\u00e9kezetben, Istenem, az \u00e9n javamra mindazt, amit ez\u00e9rt a n\u00e9p\u00e9rt tettem!"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Neh\u00e9mi\u00e1st fenyegetik ellenfelei - Amikor h\u00edr\u00fcl vitt\u00e9k Szanballatnak, T\u00f3bijj\u00e1nak, az arab Gesemnek \u00e9s t\u00f6bbi ellens\u00e9g\u00fcnknek, hogy f\u00f6l\u00e9p\u00edtettem a v\u00e1rfalat, \u00e9s nem maradt rajta egyetlen r\u00e9s sem, csak m\u00e9g ajt\u00f3sz\u00e1rnyakat nem \u00e1ll\u00edtottam a kapukba,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "ezt az \u00fczenetet k\u00fcldte nekem Szanballat \u00e9s Gesem: J\u00f6jj, tal\u00e1lkozzunk Kef\u00edrimben, az \u00d3n\u00f3-v\u00f6lgyben! \u0150k ugyanis mer\u00e9nyletet terveztek ellenem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ez\u00e9rt k\u00f6veteket k\u00fcldtem hozz\u00e1juk ezzel az \u00fczenettel: Nagy munk\u00e1t kell v\u00e9geznem, ez\u00e9rt nem tudok elmenni. F\u00e9lbemaradna a munka, ha abbahagyn\u00e1m, \u00e9s hozz\u00e1tok menn\u00e9k."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e9gyszer is k\u00fcldtek nekem ilyen \u00fczenetet, de \u00e9n ugyan\u00fagy feleltem nekik."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akkor Szanballat \u00f6t\u00f6dsz\u00f6r is hasonl\u00f3 \u00fczenetet k\u00fcld\u00f6tt nekem leg\u00e9ny\u00e9vel, ny\u00edlt lev\u00e9llel a kez\u00e9ben,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "amelyben ez volt \u00edrva: A pog\u00e1ny n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt az a h\u00edr j\u00e1rja, \u00e9s Gasmu is mondja, hogy te \u00e9s a j\u00fadaiak f\u00f6l akartok l\u00e1zadni, ez\u00e9rt \u00e9p\u00edted a v\u00e1rfalat. A sz\u00f3besz\u00e9d szerint te akarsz a kir\u00e1lyuk lenni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u0151t pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat b\u00edzt\u00e1l meg, hogy hirdess\u00e9k r\u00f3lad Jeruzs\u00e1lemben: Kir\u00e1ly van J\u00fad\u00e1ban! M\u00e9g a kir\u00e1lynak is h\u00edr\u00fcl vihetik ezt a sz\u00f3besz\u00e9det. Ez\u00e9rt j\u00f6jj, \u00e9s tan\u00e1cskozzunk egym\u00e1ssal!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9n azonban ezt \u00fczentem neki: Nem t\u00f6rt\u00e9nt semmi olyasmi, amit te \u00e1ll\u00edtasz, csak magadt\u00f3l tal\u00e1ltad ezt ki."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mindenki meg akart benn\u00fcnket f\u00e9leml\u00edteni, mert azt gondolt\u00e1k: Majd elmegy a kedv\u00fck a munk\u00e1t\u00f3l, \u00e9s nem k\u00e9sz\u00fcl az el. - Az\u00e9rt te er\u0151s\u00edts engem!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azut\u00e1n elmentem Semaj\u00e1nak, Del\u00e1j\u00e1 fi\u00e1nak, Meh\u00e9tab\u00e9l unok\u00e1j\u00e1nak a h\u00e1z\u00e1ba, aki be volt z\u00e1rk\u00f3zva. Ezt mondta: Tal\u00e1lkozzunk az Isten h\u00e1z\u00e1ban, a templom belsej\u00e9ben, \u00e9s z\u00e1rjuk be a templom ajt\u00f3it, mert el fognak j\u00f6nni, hogy meggyilkoljanak t\u00e9ged, m\u00e9gpedig \u00e9jjel j\u00f6nnek el, hogy meggyilkoljanak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9n azonban ezt feleltem: A magamfajta embernek illik-e menek\u00fclni? Az olyan ember, mint \u00e9n, nem mehet be a templomba, hogy \u00e9letben maradjon! Nem megyek!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert felismertem, hogy nem Isten k\u00fcldte, hanem az\u00e9rt mondta r\u00f3lam ezt a pr\u00f3f\u00e9ci\u00e1t, mert f\u00f6lb\u00e9relte T\u00f3bijj\u00e1 \u00e9s Szanballat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az\u00e9rt b\u00e9relt\u00e9k f\u00f6l, hogy f\u00e9lelmemben \u00edgy cselekedjem, \u00e9s v\u00e9tkezzem, azut\u00e1n rossz h\u00edremet k\u00f6lts\u00e9k \u00e9s gyal\u00e1zzanak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ne feledkezz meg, Istenem, T\u00f3bijj\u00e1nak \u00e9s Szanballatnak a tetteir\u0151l, se N\u00f3adj\u00e1 pr\u00f3f\u00e9tan\u0151r\u0151l, se a t\u00f6bbi pr\u00f3f\u00e9t\u00e1r\u00f3l, akik meg akartak f\u00e9leml\u00edteni engem!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A v\u00e1rfal fel\u00e9p\u00fcl - A v\u00e1rfal El\u00fal h\u00f3nap huszon\u00f6t\u00f6dik\u00e9re, \u00f6tvenk\u00e9t nap alatt k\u00e9sz\u00fclt el."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amikor ezt meghallott\u00e1k ellens\u00e9geink, f\u00e9lni kezdtek a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00fcnk \u00e9l\u0151 n\u00e9pek, \u00e9s nagyot estek saj\u00e1t szem\u00fckben, mert f\u00f6lismert\u00e9k, hogy Isten\u00fcnk seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel lehetett v\u00e9ghezvinni ezt a munk\u00e1t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azokban a napokban a j\u00fadai el\u0151kel\u0151k is sokat leveleztek T\u00f3bbijj\u00e1val, T\u00f3bijj\u00e1 meg vel\u00fck."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00fad\u00e1ban ugyanis sokan esk\u00fc r\u00e9v\u00e9n \u00e1lltak kapcsolatban vele. \u0150 Sekanj\u00e1nak, \u00c1rah fi\u00e1nak volt a veje; a fia, Jeh\u00f3h\u00e1n\u00e1n pedig Mesull\u00e1mnak, Berekj\u00e1 fi\u00e1nak a le\u00e1ny\u00e1t vette el."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00f3tetteit is emlegett\u00e9k el\u0151ttem, \u00e9s az \u00e9n besz\u00e9deimet h\u00edr\u00fcl vitt\u00e9k neki. T\u00f3bijj\u00e1 pedig leveleket k\u00fcld\u00f6tt, hogy megf\u00e9leml\u00edtsen engem."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Amikor f\u00f6l\u00e9p\u00fclt a v\u00e1rfal, f\u00f6lszereltettem az ajt\u00f3sz\u00e1rnyakat, \u00e9s szolg\u00e1latba \u00e1ll\u00edtott\u00e1k a kapu\u0151r\u00f6ket, az \u00e9nekeseket \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1kat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem parancsnok\u00e1v\u00e1 testv\u00e9remet, Han\u00e1nit \u00e9s Hananj\u00e1t, a v\u00e1rnagyot neveztem ki, mert \u0151 megb\u00edzhat\u00f3bb \u00e9s istenf\u00e9l\u0151bb volt sok embern\u00e9l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Meghagytam nekik, hogy ne nyiss\u00e1k ki addig Jeruzs\u00e1lem kapuit, am\u00edg melegen nem s\u00fct a nap, \u00e9s amikor m\u00e9g \u0151rt \u00e1llanak, csukj\u00e1k be az ajt\u00f3kat, \u00e9s z\u00e1rj\u00e1k be. Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3i k\u00f6z\u00fcl \u0151rs\u00e9geket kell f\u00f6l\u00e1ll\u00edtani, egyeseket az \u0151rhelyeken, m\u00e1sokat saj\u00e1t h\u00e1zuk el\u0151tt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A v\u00e1ros igen nagy kiterjed\u00e9s\u0171, de gy\u00e9r n\u00e9pess\u00e9g\u0171 volt, \u00e9s a h\u00e1zak m\u00e9g nem voltak f\u00f6l\u00e9p\u00edtve."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ekkor Isten azt a gondolatot adta nekem, hogy gy\u0171jtsem \u00f6ssze az el\u0151kel\u0151ket, az el\u00f6lj\u00e1r\u00f3kat \u00e9s a n\u00e9pet, hogy sz\u00e1rmaz\u00e1si jegyz\u00e9ket k\u00e9sz\u00edts\u00fcnk. Megtal\u00e1ltam az el\u0151sz\u00f6r visszat\u00e9rtek sz\u00e1rmaz\u00e1si jegyz\u00e9k\u00e9t, \u00e9s abban ezt tal\u00e1ltam f\u00f6ljegyezve:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A hazat\u00e9rtek n\u00e9vsora - A J\u00fada tartom\u00e1ny\u00e1b\u00f3l val\u00f3k k\u00f6z\u00fcl ezek t\u00e9rtek haza a sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sb\u0151l. Nebukadneccar, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya vitte \u0151ket fogs\u00e1gba, de visszat\u00e9rhettek Jeruzs\u00e1lembe \u00e9s J\u00fad\u00e1ba, ki-ki a maga v\u00e1ros\u00e1ba."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Zerubb\u00e1bellal j\u00f6tt J\u00e9s\u00faa, Nehemj\u00e1, Azarj\u00e1, Raamj\u00e1, Naham\u00e1ni, Mordokaj, Bils\u00e1n, Miszperet, Bigvaj, Neh\u00fam \u00e9s Baan\u00e1. Az Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9hez tartoz\u00f3 f\u00e9rfiak sz\u00e1ma a k\u00f6vetkez\u0151 volt:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Par\u00f3snak k\u00e9tezer-sz\u00e1zhetvenk\u00e9t lesz\u00e1rmazottja,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sefatj\u00e1nak h\u00e1romsz\u00e1zhetvenk\u00e9t lesz\u00e1rmazottja,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c1rahnak hatsz\u00e1z\u00f6tvenk\u00e9t lesz\u00e1rmazottja,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pahat-M\u00f3\u00e1bnak J\u00e9s\u00faa \u00e9s J\u00f3\u00e1b \u00e1g\u00e1n k\u00e9tezer-nyolcsz\u00e1ztizennyolc lesz\u00e1rmazottja,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9l\u00e1mnak ezerk\u00e9tsz\u00e1z\u00f6tvenn\u00e9gy lesz\u00e1rmazottja,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Zatt\u00fanak nyolcsz\u00e1znegyven\u00f6t lesz\u00e1rmazottja,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Zakkajnak h\u00e9tsz\u00e1zhatvan lesz\u00e1rmazottja,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Binn\u00fajnak hatsz\u00e1znegyvennyolc lesz\u00e1rmazottja,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "B\u00e9bajnak hatsz\u00e1zhuszonnyolc lesz\u00e1rmazottja,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azg\u00e1dnak k\u00e9tezer-h\u00e1romsz\u00e1zhuszonk\u00e9t lesz\u00e1rmazottja,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ad\u00f3nik\u00e1mnak hatsz\u00e1zhatvanh\u00e9t lesz\u00e1rmazottja,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bigvajnak k\u00e9tezer-hatvanh\u00e9t lesz\u00e1rmazottja,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c1dinnak hatsz\u00e1z\u00f6tven\u00f6t lesz\u00e1rmazottja,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c1t\u00e9rnak Hizkijj\u00e1 \u00e1g\u00e1n kilencvennyolc lesz\u00e1rmazottja,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "H\u00e1sumnak h\u00e1romsz\u00e1zhuszonnyolc lesz\u00e1rmazottja,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "B\u00e9cajnak h\u00e1romsz\u00e1zhuszonn\u00e9gy lesz\u00e1rmazottja,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "H\u00e1rifnak sz\u00e1ztizenk\u00e9t lesz\u00e1rmazottja,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Gibe\u00f3nnak kilencven\u00f6t lesz\u00e1rmazottja."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Betlehemiek \u00e9s net\u00f3f\u00e1iak sz\u00e1znyolcvannyolcan voltak,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "An\u00e1t\u00f3tb\u00f3l val\u00f3k sz\u00e1zhuszonnyolcan,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "B\u00e9t-Azm\u00e1vetb\u00f3l val\u00f3k negyvenketten,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kirjat-Je\u00e1rimb\u00f3l val\u00f3k, kefir\u00e1iak \u00e9s be\u00e9r\u00f3tiak h\u00e9tsz\u00e1znegyvenh\u00e1rman,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "r\u00e1maiak \u00e9s gebaiak hatsz\u00e1zhuszonegyen,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mikm\u00e1szb\u00f3l val\u00f3k sz\u00e1zhuszonketten,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "B\u00e9telb\u0151l \u00e9s Ajb\u00f3l val\u00f3k sz\u00e1zhuszonh\u00e1rman,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "a m\u00e1sik Neb\u00f3b\u00f3l val\u00f3k \u00f6tvenketten,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "a m\u00e1sik \u00c9l\u00e1mb\u00f3l val\u00f3k ezerk\u00e9tsz\u00e1z\u00f6tvenn\u00e9gyen,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "h\u00e1rimiak h\u00e1romsz\u00e1zh\u00faszan,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "jerik\u00f3iak h\u00e1romsz\u00e1znegyven\u00f6ten,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "l\u00f3diak, h\u00e1didiak \u00e9s \u00f3n\u00f3iak h\u00e9tsz\u00e1zhuszonegyen,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Szen\u00e1\u00e1b\u00f3l val\u00f3k h\u00e1romezer-kilencsz\u00e1zharmincan."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "A papok, l\u00e9vit\u00e1k \u00e9s templomszolg\u00e1k n\u00e9vsora - A papok ezek voltak: Jedaj\u00e1 lesz\u00e1rmazottai J\u00e9s\u00faa csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l kilencsz\u00e1zhetvenh\u00e1rman,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Imm\u00e9r lesz\u00e1rmazottai ezer\u00f6tvenketten,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Pash\u00far lesz\u00e1rmazottai ezerk\u00e9tsz\u00e1znegyvenheten,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "H\u00e1rim lesz\u00e1rmazottai ezertizenheten."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k ezek voltak: J\u00e9s\u00faa lesz\u00e1rmazottai Kadmi\u00e9l \u00e1g\u00e1n, \u00e9s H\u00f3dev\u00e1 lesz\u00e1rmazottai hetvenn\u00e9gyen."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Az \u00e9nekesek ezek voltak: \u00c1sz\u00e1f lesz\u00e1rmazottai sz\u00e1znegyvennyolcan."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "A kapu\u0151r\u00f6k ezek voltak: Sall\u00famnak, \u00c1t\u00e9rnak, Talm\u00f3nnak, Akk\u00fabnak, Hat\u00edt\u00e1nak \u00e9s S\u00f3bajnak a lesz\u00e1rmazottai sz\u00e1zharmincnyolcan."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Templomszolg\u00e1k voltak Cih\u00e1 fiai, Hasz\u00faf\u00e1 fiai, Tabb\u00e1\u00f3t fiai,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "K\u00e9r\u00f3sz fiai, Sz\u00ed\u00e1 fiai, P\u00e1d\u00f3n fiai,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Leb\u00e1n\u00e1 fiai, Hag\u00e1b\u00e1 fiai, Salmaj fiai,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "H\u00e1n\u00e1n fiai, Gidd\u00e9l fiai, Gahar fiai,"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Re\u00e1j\u00e1 fiai, Rec\u00edn fiai, Nek\u00f3d\u00e1 fiai,"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Gazz\u00e1m fiai, Uzz\u00e1 fiai, P\u00e1sz\u00e9ah fiai,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "B\u00e9szaj fiai, Me\u00fanim fiai, Nefisszim fiai,"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Bakb\u00fak fiai, Hak\u00faf\u00e1 fiai, Harh\u00far fiai,"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Bacl\u00edt fiai, Meh\u00edd\u00e1 fiai, Hars\u00e1 fiai,"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Bark\u00f3sz fiai, Sziszer\u00e1 fiai, Temah fiai,"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Nec\u00edah fiai, Hat\u00edf\u00e1 fiai."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Salamon szolg\u00e1inak a fiai voltak: Sz\u00f3taj fiai, Sz\u00f3feret fiai, Perid\u00e1 fiai,"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Jaal\u00e1 fiai, Dark\u00f3n fiai, Gidd\u00e9l fiai,"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Sefatj\u00e1 fiai, Hatt\u00edl fiai, P\u00f3keret-Hacceb\u00e1im fiai \u00e9s \u00c1m\u00f3n fiai."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "A templomszolg\u00e1knak \u00e9s Salamon szolg\u00e1inak a fiai \u00f6sszesen h\u00e1romsz\u00e1zkilencvenketten voltak."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "A sz\u00e1rmaz\u00e1sukat igazolni nem tud\u00f3k n\u00e9vsora - Ezek azok, akik T\u00e9l-Melahb\u00f3l, T\u00e9l-Hars\u00e1b\u00f3l, Ker\u00fabb\u00f3l, Add\u00e1nb\u00f3l \u00e9s Imm\u00e9rb\u0151l j\u00f6ttek, de nem tudt\u00e1k igazolni csal\u00e1djukat \u00e9s sz\u00e1rmaz\u00e1sukat, hogy Izr\u00e1elb\u0151l val\u00f3k-e:"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Del\u00e1j\u00e1 fiai, T\u00f3bijj\u00e1 fiai \u00e9s Nek\u00f3d\u00e1 fiai hatsz\u00e1znegyvenketten."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "A paps\u00e1ghoz tartoztak Hobajj\u00e1 fiai, Hakk\u00f3c fiai \u00e9s Barzillaj fiai. Ez a gile\u00e1di Barzillaj egyik le\u00e1ny\u00e1t vette feles\u00e9g\u00fcl, \u00e9s r\u00f3la nevezt\u00e9k el."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Ezek kerest\u00e9k a bejegyz\u00e9s\u00fcket a sz\u00e1rmaz\u00e1si jegyz\u00e9kben, de nem tal\u00e1lt\u00e1k, ez\u00e9rt meg kellett v\u00e1lniuk a paps\u00e1gt\u00f3l."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "A kir\u00e1lyi helytart\u00f3 pedig megmondta nekik, hogy nem ehetnek az igen szent \u00e9telekb\u0151l, am\u00edg szolg\u00e1latba nem l\u00e9p a f\u0151pap, aki d\u00f6nthet az \u00far\u00edmmal \u00e9s tumm\u00edmmal."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet \u00f6sszesen negyvenk\u00e9tezer-h\u00e1romsz\u00e1zhatvan f\u0151 volt,"
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "azonk\u00edv\u00fcl h\u00e9tezer-h\u00e1romsz\u00e1zharminch\u00e9t rabszolga \u00e9s szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1ny, meg k\u00e9tsz\u00e1znegyven\u00f6t \u00e9nekes \u00e9s \u00e9nekesn\u0151."
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "Volt n\u00e9gysz\u00e1zharminc\u00f6t tev\u00e9j\u00fck \u00e9s hatezer-h\u00e9tsz\u00e1zh\u00fasz szamaruk."
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "Adom\u00e1nyok az \u00e9p\u00edtkez\u00e9sre - A csal\u00e1df\u0151k egy r\u00e9sze adakozott az \u00e9p\u00edtkez\u00e9sre. A kir\u00e1lyi helytart\u00f3 ezer aranydrahm\u00e1t adott \u00e1t a kincst\u00e1rnak, meg \u00f6tven hint\u0151ed\u00e9nyt \u00e9s \u00f6tsz\u00e1zharminc papi k\u00f6nt\u00f6st."
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "N\u00e9h\u00e1ny csal\u00e1df\u0151 h\u00faszezer aranydrahm\u00e1t \u00e9s k\u00e9tezer-k\u00e9tsz\u00e1z ez\u00fcstmin\u00e1t adott az \u00e9p\u00edtkez\u00e9s k\u00f6lts\u00e9geire."
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "A n\u00e9p t\u00f6bbi r\u00e9sze pedig h\u00faszezer aranydrahm\u00e1t, k\u00e9tezer ez\u00fcstmin\u00e1t \u00e9s hatvanh\u00e9t papi k\u00f6nt\u00f6st adott."
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "A papok, a l\u00e9vit\u00e1k, a kapu\u0151r\u00f6k \u00e9s az \u00e9nekesek, a k\u00f6zn\u00e9pb\u0151l val\u00f3k \u00e9s a templomszolg\u00e1k, teh\u00e1t eg\u00e9sz Izr\u00e1el letelepedett a v\u00e1rosokban. A hetedik h\u00f3nap be\u00e1llt\u00e1val m\u00e1r v\u00e1rosaikban laktak Izr\u00e1el fiai."
                },
                "73": {
                    "verse_nr": "73",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyv felolvas\u00e1sa - Akkor az eg\u00e9sz n\u00e9p egy emberk\u00e9nt \u00f6sszegy\u0171lt a V\u00edzi-kapu el\u0151tt lev\u0151 t\u00e9ren, \u00e9s azt mondt\u00e1k az \u00edr\u00e1stud\u00f3 Ezsdr\u00e1snak, hogy hozza el\u0151 M\u00f3zes t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyv\u00e9t, amelyet az \u00dar adott Izr\u00e1elnek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A hetedik h\u00f3nap els\u0151 napj\u00e1n teh\u00e1t odavitte Ezsdr\u00e1s pap a t\u00f6rv\u00e9nyt a gy\u00fclekezet el\u00e9, amely olyan f\u00e9rfiakb\u00f3l \u00e9s n\u0151kb\u0151l \u00e1llt, akik mindny\u00e1jan meg tudt\u00e1k \u00e9rteni a hallottakat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6lolvasta azt a V\u00edzi-kapu el\u0151tt lev\u0151 t\u00e9ren virradatt\u00f3l d\u00e9lig, azok el\u0151tt a f\u00e9rfiak \u00e9s n\u0151k el\u0151tt, akik meg tudt\u00e1k azt \u00e9rteni. Az eg\u00e9sz n\u00e9p figyelemmel hallgatta a t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyvet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az \u00edr\u00e1stud\u00f3 Ezsdr\u00e1s erre a c\u00e9lra k\u00e9sz\u00fclt sz\u00f3sz\u00e9ken \u00e1llt, mellette pedig jobb fel\u0151l Mattitj\u00e1, Sema, An\u00e1j\u00e1, \u00darijj\u00e1, Hilkijj\u00e1 \u00e9s Maasz\u00e9j\u00e1, bal fel\u0151l pedig Ped\u00e1j\u00e1, M\u00eds\u00e1\u00e9l, Malkijj\u00e1, H\u00e1sum, Hasbadd\u00e1n\u00e1, Zekarj\u00e1 \u00e9s Mesull\u00e1m \u00e1llt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezsdr\u00e1s az eg\u00e9sz n\u00e9p szeme l\u00e1tt\u00e1ra nyitotta f\u00f6l a k\u00f6nyvet, mert az eg\u00e9sz n\u00e9pn\u00e9l magasabban volt. Amikor f\u00f6lnyitotta, f\u00f6l\u00e1llt az eg\u00e9sz n\u00e9p."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s amikor Ezsdr\u00e1s \u00e1ldotta az Urat, a nagy Istent, az eg\u00e9sz n\u00e9p f\u00f6lemelt kezekkel mondta r\u00e1: \u00c1men! \u00c1men! Azut\u00e1n meghajoltak, \u00e9s arccal a f\u00f6ldre borultak az \u00dar el\u0151tt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00e9s\u00faa, B\u00e1ni, S\u00e9r\u00e9bj\u00e1, J\u00e1m\u00edn, Akk\u00fab, Sabbetaj, H\u00f3dijj\u00e1, Maasz\u00e9j\u00e1, Kel\u00edt\u00e1, Azarj\u00e1, J\u00f3z\u00e1b\u00e1d, H\u00e1n\u00e1n, Pel\u00e1j\u00e1 \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1k magyar\u00e1zt\u00e1k a n\u00e9pnek a t\u00f6rv\u00e9nyt, mik\u00f6zben a n\u00e9p a hely\u00e9n \u00e1llt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Szakaszokra osztva olvast\u00e1k a k\u00f6nyvet, Isten t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t, \u00e9s \u00fagy magyar\u00e1zt\u00e1k, hogy a n\u00e9p meg\u00e9rtette az olvasottakat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akkor Neh\u00e9mi\u00e1s kir\u00e1lyi helytart\u00f3 \u00e9s az \u00edr\u00e1stud\u00f3 Ezsdr\u00e1s pap meg a l\u00e9vit\u00e1k, akik magyar\u00e1ztak a n\u00e9pnek, \u00edgy sz\u00f3ltak az eg\u00e9sz n\u00e9phez: Az \u00darnak, a ti Isteneteknek szent napja ez. Ne gy\u00e1szoljatok, \u00e9s ne s\u00edrjatok! Ugyanis az eg\u00e9sz n\u00e9p s\u00edrt, amikor hallgatta a t\u00f6rv\u00e9ny szavait."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Majd ezt mondt\u00e1k nekik: Menjetek, egyetek j\u00f3 falatokat, igyatok \u00e9des italokat, \u00e9s juttassatok bel\u0151le azoknak is, akiknek nincs, mert a mi Urunknak szent napja ez. Ne b\u00e1nk\u00f3djatok, mert az \u00dar el\u0151tt val\u00f3 \u00f6r\u00f6m er\u0151t ad nektek!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k \u00edgy csit\u00edtgatt\u00e1k az eg\u00e9sz n\u00e9pet: Csillapodjatok, mert szent ez a nap, \u00e9s ne b\u00e1nk\u00f3djatok!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ekkor elment az eg\u00e9sz n\u00e9p, hogy egyenek, igyanak \u00e9s m\u00e1soknak is juttassanak bel\u0151le, \u00e9s nagy \u00f6r\u00f6m\u00fcnnepet tartsanak, mert meg\u00e9rtett\u00e9k mindazt, amire oktatt\u00e1k \u0151ket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A s\u00e1toros \u00fcnnep megtart\u00e1sa - M\u00e1snap azut\u00e1n \u00f6sszegy\u0171ltek az eg\u00e9sz n\u00e9p csal\u00e1df\u0151i, a papok \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1k az \u00edr\u00e1stud\u00f3 Ezsdr\u00e1sn\u00e1l, hogy j\u00f3l meg\u00e9rts\u00e9k a t\u00f6rv\u00e9ny szavait."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ekkor meg\u00edrva tal\u00e1lt\u00e1k a t\u00f6rv\u00e9nyben, amelyet az \u00dar M\u00f3zes \u00e1ltal adott, hogy a hetedik h\u00f3napban lev\u0151 \u00fcnnepen lombs\u00e1trakban kell lakniuk Izr\u00e1el fiainak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kihirdett\u00e9k, \u00e9s k\u00f6zh\u00edrr\u00e9 tett\u00e9k minden v\u00e1rosban \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben is: Menjetek ki a hegyekbe, \u00e9s hozzatok olajfa-, vadolajfa-, mirtusz- \u00e9s p\u00e1lma\u00e1gakat, meg m\u00e1s s\u0171r\u0171 lomb\u00fa fa\u00e1gakat, \u00e9s k\u00e9sz\u00edtsetek lombs\u00e1trakat, ahogyan meg van \u00edrva."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kiment az\u00e9rt az eg\u00e9sz n\u00e9p, \u00e1gakat hoztak \u00e9s lombs\u00e1trakat k\u00e9sz\u00edtettek maguknak, mindenki a h\u00e1za tetej\u00e9n vagy az udvar\u00e1n, \u00e9s az Isten h\u00e1za udvar\u00e1n, a V\u00edzi-kapu ter\u00e9n \u00e9s az Efraim-kapu ter\u00e9n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Lombs\u00e1trakat k\u00e9sz\u00edtett teh\u00e1t a fogs\u00e1gb\u00f3l hazat\u00e9rt eg\u00e9sz gy\u00fclekezet, \u00e9s lombs\u00e1trakban lakott. Bizony nem tettek \u00edgy Izr\u00e1el fiai J\u00f3zsu\u00e9nak, N\u00fan fi\u00e1nak az ideje \u00f3ta eg\u00e9szen eddig. Igen nagy volt az \u00f6r\u00f6m."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nap-nap ut\u00e1n olvast\u00e1k az Isten t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyv\u00e9t, az els\u0151 napt\u00f3l az utols\u00f3 napig. H\u00e9t napig \u00fcnnepeltek, a nyolcadik napon pedig el\u0151\u00edr\u00e1s szerint z\u00e1r\u00f3\u00fcnnep volt."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A n\u00e9p b\u0171nvall\u00e1sa - Ennek a h\u00f3napnak huszonnegyedik napj\u00e1n \u00f6sszegy\u0171ltek Izr\u00e1el fiai, \u00e9s b\u00f6jt\u00f6ltek, zs\u00e1kba \u00f6lt\u00f6ztek, \u00e9s port hintettek magukra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az Izr\u00e1el ut\u00f3dai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3k elk\u00fcl\u00f6n\u00fcltek minden idegent\u0151l, azut\u00e1n el\u0151\u00e1llva vall\u00e1st tettek v\u00e9tkeikr\u0151l \u00e9s \u0151seik b\u0171neir\u0151l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A hely\u00fck\u00f6n \u00e1llva a nap negyedr\u00e9sz\u00e9n \u00e1t olvast\u00e1k Isten\u00fcknek, az \u00darnak a t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyv\u00e9t, a negyedr\u00e9sz\u00e9n \u00e1t pedig vall\u00e1st tettek, \u00e9s leborultak Isten\u00fck, az \u00dar el\u0151tt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azut\u00e1n f\u00f6l\u00e1llt a l\u00e9vit\u00e1k emelv\u00e9ny\u00e9re J\u00e9s\u00faa, B\u00e1ni \u00e9s Kadmi\u00e9l, Sebanj\u00e1, Bunni \u00e9s S\u00e9r\u00e9bj\u00e1, B\u00e1ni \u00e9s Ken\u00e1ni, \u00e9s hangos sz\u00f3val ki\u00e1ltottak Isten\u00fckh\u00f6z, az \u00darhoz."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Majd ezt mondt\u00e1k a l\u00e9vit\u00e1k, J\u00e9s\u00faa, Kadmi\u00e9l \u00e9s B\u00e1ni, Hasabnej\u00e1, S\u00e9r\u00e9bj\u00e1 \u00e9s H\u00f3dijj\u00e1, Sebanj\u00e1 \u00e9s Petahj\u00e1: J\u00f6jjetek, \u00e1ldj\u00e1tok Isteneteket, az Urat \u00f6r\u00f6kk\u00f6n \u00f6r\u00f6kk\u00e9! \u00c1ldj\u00e1k dics\u0151 nevedet, amely magasztosabb minden \u00e1ld\u00e1sn\u00e1l \u00e9s dics\u00e9retn\u00e9l!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "URam, te vagy egyed\u00fcl! Te alkottad az eget, az egek egeit \u00e9s minden sereg\u00fcket, a f\u00f6ldet \u00e9s mindent, ami rajta van, a tengereket \u00e9s mindent, ami benn\u00fck van. Te adsz \u00e9letet mindny\u00e1juknak. El\u0151tted borul le az \u00e9g serege."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Te vagy, Uram, az Isten, aki kiv\u00e1lasztottad Abr\u00e1mot, kihoztad \u00dar-Kaszdimb\u00f3l, \u00e9s az \u00c1brah\u00e1m nevet adtad neki."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A sz\u00edv\u00e9t hozz\u00e1d h\u0171nek tal\u00e1ltad, \u00e9s sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt\u00e9l vele, hogy odaadod neki a k\u00e1na\u00e1niak, hettit\u00e1k, em\u00f3riak, perizziek, jeb\u00fasziak \u00e9s girg\u00e1siak f\u00f6ldj\u00e9t, odaadod az \u0151 ut\u00f3dainak. Meg is tartottad \u00edg\u00e9retedet, mert igaz vagy!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Megl\u00e1ttad \u0151seink nyomor\u00fas\u00e1g\u00e1t Egyiptomban, \u00e9s meghallottad ki\u00e1lt\u00e1sukat a V\u00f6r\u00f6s-tengern\u00e9l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jeleket \u00e9s csod\u00e1kat tett\u00e9l a f\u00e1ra\u00f3 el\u0151tt, \u00f6sszes szolg\u00e1ja el\u0151tt \u00e9s orsz\u00e1g\u00e1nak eg\u00e9sz n\u00e9pe el\u0151tt, mert tudtad, hogy g\u0151g\u00f6sen b\u00e1ntak vel\u00fck. Olyan nevet szerezt\u00e9l magadnak, amely ma is megvan."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A tengert kett\u00e9v\u00e1lasztottad el\u0151tt\u00fck, \u00fagyhogy a sz\u00e1razon vonultak \u00e1t a tenger k\u00f6zep\u00e9n. \u00dcld\u00f6z\u0151iket \u00fagy dobtad az \u00f6rv\u00e9nybe, mint k\u00f6vet a hatalmas vizekbe."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Felh\u0151oszlopban vezetted \u0151ket nappal \u00e9s t\u0171zoszlopban \u00e9jjel, hogy megvil\u00e1g\u00edtsd nekik az utat, amelyen j\u00e1rnak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Majd al\u00e1sz\u00e1llt\u00e1l a S\u00ednai-hegyre, \u00e9s besz\u00e9lt\u00e9l vel\u00fck az \u00e9gb\u0151l. Adt\u00e1l nekik helyes t\u00f6rv\u00e9nyeket, igaz tan\u00edt\u00e1sokat, j\u00f3 rendelkez\u00e9seket \u00e9s parancsolatokat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Megismertetted vel\u00fck szent nyugalomnapodat, \u00e9s parancsolatokat, rendelkez\u00e9seket \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyt adt\u00e1l nekik szolg\u00e1d, M\u00f3zes \u00e1ltal."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az \u00e9gb\u0151l adt\u00e1l nekik kenyeret, amikor \u00e9heztek, \u00e9s a k\u0151szikl\u00e1b\u00f3l fakasztott\u00e1l vizet, amikor szomjaztak. Azt mondtad nekik, hogy menjenek be, \u00e9s vegy\u00e9k birtokba azt a f\u00f6ldet, amelyet esk\u00fcre emelt k\u00e9zzel \u00edg\u00e9rt\u00e9l oda nekik."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A mi \u0151seink azonban g\u0151g\u00f6sek voltak, nyakaskodtak, \u00e9s nem hallgattak parancsolataidra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nem akartak engedelmeskedni, nem eml\u00e9keztek csod\u00e1idra, amelyeket vel\u00fck tett\u00e9l, hanem nyakaskodtak, \u00e9s makacss\u00e1gukban arra adt\u00e1k a fej\u00fcket, hogy visszat\u00e9rnek a szolgas\u00e1gba. De te b\u0171nbocs\u00e1t\u00f3 Isten vagy, kegyelmes \u00e9s irgalmas, hossz\u00fa a t\u00fcrelmed \u00e9s nagy a szereteted, ez\u00e9rt nem hagytad el \u0151ket."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pedig m\u00e9g borj\u00faszobrot is k\u00e9sz\u00edtettek maguknak, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: Ez a te istened, aki kihozott t\u00e9ged Egyiptomb\u00f3l! Ilyen gyal\u00e1zatos dolgot k\u00f6vettek el."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De te nagy irgalmadban nem hagytad el \u0151ket a puszt\u00e1ban. Nem t\u00e1vozott el t\u0151l\u00fck a felh\u0151oszlop nappal, hogy vezesse \u0151ket az \u00faton, sem a t\u0171zoszlop \u00e9jjel, hogy vil\u00e1g\u00edtson nekik az \u00faton, amelyen j\u00e1rtak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00f3s\u00e1gos lelkedet adtad, hogy \u00e9rtelmess\u00e9 tegye \u0151ket. Nem vontad meg sz\u00e1jukt\u00f3l mann\u00e1dat, \u00e9s adt\u00e1l nekik vizet, amikor szomjaztak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Negyven \u00e9ven \u00e1t gondoskodt\u00e1l r\u00f3luk a puszt\u00e1ban, nem n\u00e9lk\u00fcl\u00f6ztek, ruh\u00e1ikat nem ny\u0171tt\u00e9k el, \u00e9s l\u00e1buk nem dagadt meg."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Orsz\u00e1gokat \u00e9s n\u00e9peket adt\u00e1l nekik, \u00e9s hat\u00e1raikat nekik juttattad. Birtokba vett\u00e9k Sz\u00edh\u00f3n orsz\u00e1g\u00e1t, Hesb\u00f3n kir\u00e1ly\u00e1nak az orsz\u00e1g\u00e1t \u00e9s \u00d3gnak, B\u00e1s\u00e1n kir\u00e1ly\u00e1nak az orsz\u00e1g\u00e1t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Fiaikat pedig megsokas\u00edtottad, annyian lettek, mint az \u00e9g csillagai; \u00e9s bevitted \u0151ket arra a f\u00f6ldre, amelyr\u0151l azt \u00edg\u00e9rted \u0151seiknek, hogy bemennek oda, \u00e9s birtokba veszik."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Fiaik be is vonultak, \u00e9s birtokba vett\u00e9k azt a f\u00f6ldet. Megal\u00e1ztad el\u0151tt\u00fck az orsz\u00e1g lak\u00f3it, a k\u00e1na\u00e1niakat, \u00e9s kez\u00fckbe adtad \u0151ket kir\u00e1lyaikkal \u00e9s az orsz\u00e1g n\u00e9p\u00e9vel egy\u00fctt, hogy tetsz\u00e9s\u00fck szerint b\u00e1njanak vel\u00fck."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Elfoglalt\u00e1k a meger\u0151s\u00edtett v\u00e1rosokat \u00e9s a k\u00f6v\u00e9r f\u00f6ldet. Birtokba vett\u00e9k a h\u00e1zakat, tele minden j\u00f3val; a k\u0151be v\u00e1gott kutakat, a sz\u0151l\u0151ket, az olajf\u00e1s kerteket \u00e9s a sok gy\u00fcm\u00f6lcsf\u00e1t. Ettek, j\u00f3llaktak \u00e9s megh\u00edztak. D\u00fask\u00e1ltak b\u0151s\u00e9ges aj\u00e1nd\u00e9kaidban."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u0150k azonban engedetlenn\u00e9 v\u00e1ltak, \u00e9s f\u00f6ll\u00e1zadtak ellened, t\u00f6rv\u00e9nyednek h\u00e1tat ford\u00edtottak, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1idat meggyilkolt\u00e1k, mert intett\u00e9k \u00e9s hozz\u00e1d akart\u00e1k t\u00e9r\u00edteni \u0151ket; ilyen gyal\u00e1zatos dolgot k\u00f6vettek el."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ez\u00e9rt ellens\u00e9geik kez\u00e9be adtad \u0151ket, hogy szorongass\u00e1k \u0151ket. De szorult helyzet\u00fckben hozz\u00e1d ki\u00e1ltottak, \u00e9s te meghallgattad \u0151ket az \u00e9gb\u0151l. Nagy irgalmaddal szabad\u00edt\u00f3kat adt\u00e1l nekik, akik kiszabad\u00edtott\u00e1k \u0151ket ellens\u00e9geik kez\u00e9b\u0151l."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De mihelyt nyugalmuk lett, ism\u00e9t gonoszs\u00e1got k\u00f6vettek el veled szemben, ez\u00e9rt \u00fajb\u00f3l \u00e1tengedted \u0151ket ellens\u00e9geiknek, hogy uralkodjanak rajtuk. Majd \u00fajb\u00f3l ki\u00e1ltottak hozz\u00e1d, \u00e9s te meghallgattad \u0151ket az \u00e9gb\u0151l, \u00e9s irgalmaddal sokszor megmentetted \u0151ket."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Intetted, \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyedhez akartad t\u00e9r\u00edteni \u0151ket, de \u0151k g\u0151g\u00f6sek voltak, \u00e9s nem hallgattak parancsolataidra, hanem v\u00e9tkeztek t\u00f6rv\u00e9nyeid ellen; pedig ha az ember teljes\u00edti azokat, \u00e9l \u00e1ltaluk. P\u00e1rt\u00fct\u0151en h\u00e1tat ford\u00edtottak, nyakaskodtak, \u00e9s nem engedelmeskedtek."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Te m\u00e9gis sok esztend\u0151n \u00e1t t\u00fcrelmes volt\u00e1l ir\u00e1ntuk, \u00e9s lelkeddel, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1id \u00e1ltal intetted \u0151ket, de \u0151k nem figyeltek. Ez\u00e9rt m\u00e1s orsz\u00e1gok n\u00e9peinek a kez\u00e9be adtad \u0151ket."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Nagy irgalmaddal m\u00e9gsem semmis\u00edtetted meg, \u00e9s nem hagytad el \u0151ket, mert kegyelmes \u00e9s irgalmas Isten vagy."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Most az\u00e9rt, Isten\u00fcnk, te nagy, er\u0151s \u00e9s f\u00e9lelmes Isten, aki h\u0171s\u00e9gesen megtartod a sz\u00f6vets\u00e9get: ne tartsd csek\u00e9lys\u00e9gnek azt a sok nyomor\u00fas\u00e1got, amely utol\u00e9rt benn\u00fcnket, kir\u00e1lyainkat, vezet\u0151inket, papjainkat, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1inkat, \u0151seinket \u00e9s eg\u00e9sz n\u00e9pedet az assz\u00edr kir\u00e1lyok idej\u00e9t\u0151l a mai napig!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Te igaz vagy mindazok ellen\u00e9re, ami benn\u00fcnket \u00e9rt, mert te h\u00edven b\u00e1nt\u00e1l vel\u00fcnk, mi pedig hitszeg\u0151k voltunk."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Hiszen kir\u00e1lyaink, vezet\u0151ink, papjaink \u00e9s \u0151seink nem teljes\u00edtett\u00e9k t\u00f6rv\u00e9nyedet \u00e9s nem figyeltek parancsolataidra \u00e9s intelmeidre, amelyekkel intetted \u0151ket."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c9s b\u00e1r orsz\u00e1gukban sok j\u00f3t\u00e9tem\u00e9nyt adt\u00e1l nekik, t\u00e1gas \u00e9s k\u00f6v\u00e9r f\u00f6lddel aj\u00e1nd\u00e9koztad meg \u0151ket, m\u00e9gsem szolg\u00e1ltak t\u00e9ged, \u00e9s nem t\u00e9rtek meg gonosz cselekedeteikb\u0151l."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c9s most mi szolg\u00e1k vagyunk! \u00c9ppen azon a f\u00f6ld\u00f6n, amelyet \u0151seinknek adt\u00e1l, hogy egy\u00e9k annak gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t \u00e9s javait, azon vagyunk szolg\u00e1k."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Term\u00e9se azokat a kir\u00e1lyokat gazdag\u00edtja, akiket f\u00f6l\u00e9nk helyezt\u00e9l v\u00e9tkeink miatt, \u00e9s \u0151k tetsz\u00e9s\u00fck szerint uralkodnak rajtunk \u00e9s \u00e1llatainkon. Mi pedig nagy nyomor\u00fas\u00e1gban vagyunk."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A n\u00e9p k\u00f6telezi mag\u00e1t a t\u00f6rv\u00e9ny megtart\u00e1s\u00e1ra - Mindezek alapj\u00e1n \u00edr\u00e1sbeli meg\u00e1llapod\u00e1st k\u00e9sz\u00edtett\u00fcnk, amelyet pecs\u00e9ttel l\u00e1ttak el vezet\u0151ink, l\u00e9vit\u00e1ink \u00e9s papjaink."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az iratot pecs\u00e9ttel l\u00e1tt\u00e1k el: Neh\u00e9mi\u00e1s, Hakalj\u00e1 fia, a kir\u00e1lyi helytart\u00f3, \u00e9s Cidkijj\u00e1."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azut\u00e1n Szer\u00e1j\u00e1, Azarj\u00e1 \u00e9s Jirmej\u00e1,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pash\u00far, Amarj\u00e1 \u00e9s Malkijj\u00e1,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hatt\u00fas, Sebanj\u00e1 \u00e9s Mall\u00fak,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "H\u00e1rim, Mer\u00e9m\u00f3t \u00e9s \u00d3badj\u00e1,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e1niel, Ginnet\u00f3n \u00e9s B\u00e1r\u00fak,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mesull\u00e1m, Abijj\u00e1 \u00e9s Mijj\u00e1mim,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Maazj\u00e1, Bilgaj \u00e9s Semaj\u00e1. Ezek voltak a papok."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k ezek voltak: J\u00e9s\u00faa, Azanj\u00e1 fia, a H\u00e9n\u00e1d\u00e1d fiai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 Binn\u00faj \u00e9s Kadmi\u00e9l,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00e9s testv\u00e9reik: Sebanj\u00e1, H\u00f3dijj\u00e1 \u00e9s Kel\u00edt\u00e1, Pel\u00e1j\u00e1 \u00e9s H\u00e1n\u00e1n,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "M\u00edk\u00e1, Reh\u00f3b \u00e9s Hasabj\u00e1,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Zakk\u00far, S\u00e9r\u00e9bj\u00e1 \u00e9s Sebanj\u00e1,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "H\u00f3dijj\u00e1, B\u00e1ni \u00e9s Ben\u00edn\u00fa."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A n\u00e9p f\u0151emberei pedig ezek voltak: Par\u00f3s, Pahat-M\u00f3\u00e1b, \u00c9l\u00e1m, Zatt\u00fa \u00e9s B\u00e1ni,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bunni, Azg\u00e1d \u00e9s B\u00e9baj,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ad\u00f3nijj\u00e1, Bigvaj \u00e9s \u00c1din,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c1t\u00e9r, Hizkijj\u00e1 \u00e9s Azz\u00far,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "H\u00f3dijj\u00e1, H\u00e1sum \u00e9s B\u00e9caj,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "H\u00e1r\u00edf, An\u00e1t\u00f3t \u00e9s N\u00e9baj,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Magpi\u00e1s, Mesull\u00e1m \u00e9s H\u00e9z\u00edr,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mes\u00e9zab\u00e9l, C\u00e1d\u00f3k \u00e9s Jadd\u00faa,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pelatj\u00e1, H\u00e1n\u00e1n \u00e9s An\u00e1j\u00e1,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "H\u00f3s\u00e9a, Hananj\u00e1 \u00e9s Hass\u00fab,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hall\u00f3h\u00e9s, Pilh\u00e1 \u00e9s S\u00f3b\u00e9k,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Reh\u00fam, Hasabn\u00e1 \u00e9s Maasz\u00e9j\u00e1,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ahijj\u00e1, H\u00e1n\u00e1n \u00e9s \u00c1n\u00e1n,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mall\u00fak, H\u00e1r\u00edm \u00e9s Baan\u00e1."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A n\u00e9p t\u00f6bbi r\u00e9sze, a papok, a l\u00e9vit\u00e1k, a kapu\u0151r\u00f6k, az \u00e9nekesek, a templomszolg\u00e1k \u00e9s mindazok, akik a tartom\u00e1nyok n\u00e9peit\u0151l elk\u00fcl\u00f6n\u00fcltek, az Isten t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9hez csatlakoztak, feles\u00e9geikkel, fiaikkal \u00e9s le\u00e1nyaikkal egy\u00fctt, mindenki, aki csak \u00e9rett esz\u0171 volt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Csatlakozva teh\u00e1t el\u0151kel\u0151 honfit\u00e1rsainkhoz, \u00e1tok alatt esk\u00fct tett\u00fcnk, hogy Isten t\u00f6rv\u00e9nye szerint \u00e9l\u00fcnk, amelyet Isten adott szolg\u00e1ja, M\u00f3zes \u00e1ltal, \u00e9s hogy megtartjuk \u00e9s teljes\u00edtj\u00fck Urunknak, az \u00darnak minden parancsolat\u00e1t, v\u00e9gz\u00e9s\u00e9t \u00e9s rendelkez\u00e9s\u00e9t."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Nem adjuk le\u00e1nyainkat feles\u00e9g\u00fcl az orsz\u00e1g egy\u00e9b lak\u00f3inak, sem az \u0151 le\u00e1nyaikat nem vessz\u00fck feles\u00e9g\u00fcl fiainknak."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ha az orsz\u00e1g lakoss\u00e1ga \u00e1rut vagy b\u00e1rmilyen gabon\u00e1t hoz be elad\u00e1sra a nyugalom napj\u00e1n, nem v\u00e1s\u00e1rolunk t\u0151l\u00fck a nyugalom napj\u00e1n, vagy m\u00e1s \u00fcnnepnapokon. A hetedik \u00e9vben bevetetlen\u00fcl hagyjuk a f\u00f6ldet, \u00e9s elenged\u00fcnk minden tartoz\u00e1st."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "K\u00f6telez\u0151nek fogadtuk el, hogy \u00e9venk\u00e9nt egyharmad sekelt adunk Isten\u00fcnk h\u00e1z\u00e1nak a szolg\u00e1lat\u00e1ra:"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "a sorba rakott kenyerekre, az \u00e1lland\u00f3 \u00e9tel\u00e1ldozatra \u00e9s az \u00e1lland\u00f3 \u00e9g\u0151\u00e1ldozatra a nyugalom napjain, \u00fajholdkor, a megszabott \u00fcnnepeken, tov\u00e1bb\u00e1 a szent adom\u00e1nyokra \u00e9s a v\u00e9tek\u00e1ldozatokra, hogy engesztel\u00e9st szerezzenek Izr\u00e1elnek, \u00e9s minden munk\u00e1ra Isten\u00fcnk h\u00e1z\u00e1n\u00e1l."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Mi, papok, l\u00e9vit\u00e1k \u00e9s a n\u00e9p, sorsot vetett\u00fcnk, hogy az \u00e1ldozathoz sz\u00fcks\u00e9ges f\u00e1t csal\u00e1donk\u00e9nt behordjuk Isten\u00fcnk h\u00e1z\u00e1ba \u00e9vr\u0151l \u00e9vre a megszabott id\u0151ben, hogy \u00e9gjen a t\u0171z Isten\u00fcnknek, az \u00darnak az olt\u00e1r\u00e1n, ahogyan az el\u0151 van \u00edrva a t\u00f6rv\u00e9nyben."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Bevissz\u00fck f\u00f6ld\u00fcnknek els\u0151 term\u00e9s\u00e9t \u00e9s mindenf\u00e9le gy\u00fcm\u00f6lcsf\u00e1nak az els\u0151 term\u00e9s\u00e9t \u00e9vr\u0151l \u00e9vre az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fiainkkal \u00e9s \u00e1llatainkkal is \u00fagy j\u00e1runk el, ahogyan el\u0151 van \u00edrva a t\u00f6rv\u00e9nyben. Marh\u00e1ink \u00e9s juhaink els\u0151sz\u00fcl\u00f6tteit bevissz\u00fck Isten\u00fcnk h\u00e1z\u00e1ba a papoknak, akik szolg\u00e1latot v\u00e9geznek Isten\u00fcnk h\u00e1z\u00e1ban."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Keny\u00e9rt\u00e9szt\u00e1nknak, mindenf\u00e9le gy\u00fcm\u00f6lcsf\u00e1nknak, a mustnak \u00e9s olajnak a legjav\u00e1t felaj\u00e1nljuk, \u00e9s bevissz\u00fck Isten\u00fcnk h\u00e1z\u00e1nak a kamr\u00e1iba a papoknak, f\u00f6ld\u00fcnkr\u0151l a tizedet pedig a l\u00e9vit\u00e1knak. \u00c9s a l\u00e9vit\u00e1knak kell beszedni\u00fck a tizedet minden f\u00f6ldm\u0171vel\u0151 v\u00e1rosban."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Egy \u00e1roni pap legyen a l\u00e9vit\u00e1kkal, amikor a l\u00e9vit\u00e1k beszedik a tizedet. A l\u00e9vit\u00e1k pedig vigy\u00e9k be a tizednek a tized\u00e9t Isten\u00fcnk h\u00e1z\u00e1ba, a kincst\u00e1r kamr\u00e1iba."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem ben\u00e9pes\u00edt\u00e9se - A n\u00e9p vezet\u0151i Jeruzs\u00e1lemben telepedtek le. A n\u00e9p t\u00f6bbi r\u00e9sz\u00e9re pedig sorsot vetettek az\u00e9rt, hogy minden t\u00edz ember k\u00f6z\u00fcl egy Jeruzs\u00e1lembe k\u00f6lt\u00f6zz\u00e9k, \u00e9s a szent v\u00e1rosban lakj\u00e9k, a t\u00f6bbi kilenc pedig maradjon a maga v\u00e1ros\u00e1ban."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mindazokat, akik \u00f6nk\u00e9nt v\u00e1llalkoztak arra, hogy Jeruzs\u00e1lemben telepedjenek le, \u00e1ldotta a n\u00e9p."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A j\u00fadai tartom\u00e1ny f\u0151emberei Jeruzs\u00e1lemben telepedtek le. De J\u00fada v\u00e1rosaiban lakott a maga birtok\u00e1n, a maga v\u00e1ros\u00e1ban Izr\u00e1el t\u00f6bbi r\u00e9sze, a papok, a l\u00e9vit\u00e1k, a templomszolg\u00e1k \u00e9s Salamon szolg\u00e1inak a lesz\u00e1rmazottai."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lemben telepedtek le J\u00fada lesz\u00e1rmazottai \u00e9s Benj\u00e1min lesz\u00e1rmazottai k\u00f6z\u00fcl a k\u00f6vetkez\u0151k: J\u00fada lesz\u00e1rmazottai k\u00f6z\u00fcl At\u00e1j\u00e1, Uzzijj\u00e1 fia, aki Zekarj\u00e1 fia, aki Amarj\u00e1 fia, aki Sefatj\u00e1 fia, aki Mahalal\u00e9l fia volt, P\u00e9rec lesz\u00e1rmazottai k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1 Maasz\u00e9j\u00e1, aki B\u00e1r\u00fak fia, aki Kol-H\u00f3ze fia, aki Haz\u00e1j\u00e1 fia, aki Ad\u00e1j\u00e1 fia, aki J\u00f3j\u00e1rib fia, aki Zekarj\u00e1 fia, aki pedig Hassil\u00f3ni fia volt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "P\u00e9rec lesz\u00e1rmazottai k\u00f6z\u00fcl \u00f6sszesen n\u00e9gysz\u00e1zhatvannyolc tekint\u00e9lyes ember telepedett le Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Benj\u00e1min lesz\u00e1rmazottai k\u00f6z\u00fcl Szallu, Messul\u00e1m fia, aki J\u00f3\u00e9d fia, aki Ped\u00e1j\u00e1 fia, aki K\u00f3l\u00e1j\u00e1 fia, aki Maasz\u00e9j\u00e1 fia, aki \u00cdti\u00e9l fia, aki pedig Jesaj\u00e1 fia volt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azut\u00e1n Gabbaj \u00e9s Szallaj, \u00f6sszesen kilencsz\u00e1zhuszonnyolcan."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezeknek J\u00f3\u00e9l, Zikri fia volt a fel\u00fcgyel\u0151j\u00fck, J\u00fada, Hasszen\u00fa\u00e1 fia pedig a v\u00e1ros helyettes fel\u00fcgyel\u0151je volt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A papok k\u00f6z\u00fcl Jedaj\u00e1, J\u00f3j\u00e1rib fia, J\u00e1kin,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Szer\u00e1j\u00e1, Hilkijj\u00e1 fia, aki Mesull\u00e1m fia, aki C\u00e1d\u00f3k fia, aki Mer\u00e1j\u00f3t fia, aki Ahit\u00fabnak, az Isten h\u00e1za fel\u00fcgyel\u0151j\u00e9nek a fia volt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Szolgat\u00e1rsaik, a templomi munk\u00e1k v\u00e9gz\u0151i nyolcsz\u00e1zhuszonketten voltak. Tov\u00e1bb\u00e1 Ad\u00e1j\u00e1, Jer\u00f3h\u00e1m fia, aki Pelalj\u00e1 fia, aki Amci fia, aki Zekarj\u00e1 fia, aki Pash\u00far fia, aki pedig Malkijj\u00e1 fia volt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Rokons\u00e1ga, a csal\u00e1df\u0151k, k\u00e9tsz\u00e1znegyvenketten voltak. Tov\u00e1bb\u00e1 Amasszaj, Azar\u00e9l fia, aki Ahzaj fia, aki Mesill\u00e9m\u00f3t fia, aki Imm\u00e9r fia volt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Rokons\u00e1ga, tekint\u00e9lyes emberek, sz\u00e1zhuszonnyolcan voltak, \u00e9s a fel\u00fcgyel\u0151j\u00fck Zabdi\u00e9l, Hagged\u00f3lim fia volt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl Semaj\u00e1, Hass\u00fab fia, aki Azrik\u00e1m fia, aki Hasabj\u00e1 fia, aki Bunni fia volt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k f\u0151emberei k\u00f6z\u00fcl Sabbetaj \u00e9s J\u00f3z\u00e1b\u00e1d az Isten h\u00e1z\u00e1n k\u00edv\u00fcl ad\u00f3d\u00f3 munk\u00e1t ir\u00e1ny\u00edtotta."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mattanj\u00e1, M\u00edk\u00e1 fia, aki Zabdi fia, aki \u00c1sz\u00e1f fia volt, \u0151 volt az \u00e9nekl\u00e9s vezet\u0151je, aki az im\u00e1ds\u00e1gn\u00e1l a magasztal\u00f3 \u00e9neket szokta elkezdeni. Bakbukj\u00e1 volt testv\u00e9rei k\u00f6r\u00e9ben a m\u00e1sodik. Azut\u00e1n Abd\u00e1, Samm\u00faa fia, aki G\u00e1l\u00e1l fia, aki pedig Jed\u00fat\u00fan fia volt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00d6sszesen k\u00e9tsz\u00e1znyolcvann\u00e9gy l\u00e9vita lakott a szent v\u00e1rosban."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kapu\u0151r\u00f6k voltak Akk\u00fab, Talm\u00f3n \u00e9s rokons\u00e1guk. Sz\u00e1zhetvenketten \u0151rk\u00f6dtek a kapukn\u00e1l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Izr\u00e1el t\u00f6bbi r\u00e9sze, a papok \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1k J\u00fada t\u00f6bbi v\u00e1rosaiban laktak, mindenki a maga birtok\u00e1n."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A templomszolg\u00e1k a V\u00e1rhegyen laktak. C\u00edh\u00e1 \u00e9s Gisp\u00e1 voltak a templomszolg\u00e1k fel\u00fcgyel\u0151i."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A jeruzs\u00e1lemi l\u00e9vit\u00e1k fel\u00fcgyel\u0151je Uzzi, B\u00e1ni fia volt, aki Hasabj\u00e1 fia, aki Mattanj\u00e1 fia, aki M\u00edk\u00e1 fia volt \u00c1sz\u00e1f fiai k\u00f6z\u00fcl, akik az Isten h\u00e1za szolg\u00e1lat\u00e1ban \u00e9nekelni szoktak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mert kir\u00e1lyi parancs \u00e9s szigor\u00fa rendelkez\u00e9s szab\u00e1lyozta az \u00e9nekesek napr\u00f3l napra v\u00e9gzend\u0151 teend\u0151it."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Petahj\u00e1, Mes\u00e9zab\u00e9l fia, aki J\u00fada fi\u00e1nak, Zerahnak a fiai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 volt, a kir\u00e1ly megb\u00edzottja volt a n\u00e9p mindenf\u00e9le \u00fcgy\u00e9nek az int\u00e9z\u00e9s\u00e9re."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A vid\u00e9ki v\u00e1rosokban a J\u00fada fiai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3k Kirjat-Arb\u00e1ban \u00e9s falvaiban laktak, tov\u00e1bb\u00e1 Dib\u00f3nban \u00e9s falvaiban, Jekabce\u00e9lben \u00e9s falvaiban,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J\u00e9s\u00fa\u00e1ban, M\u00f3l\u00e1d\u00e1ban \u00e9s B\u00e9t-Peletben,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hacar-S\u00fa\u00e1lban, Be\u00e9rseb\u00e1ban \u00e9s falvaiban,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Cikl\u00e1gban, Mek\u00f3n\u00e1ban \u00e9s falvaiban,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9n-Rimm\u00f3nban, Cor\u00e1ban \u00e9s Jarm\u00fatban,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Z\u00e1n\u00f3ahban, Adull\u00e1mban \u00e9s falvaikban, L\u00e1kisban \u00e9s mez\u0151in, Az\u00e9k\u00e1ban \u00e9s falvaiban. Be\u00e9rseb\u00e1t\u00f3l a Hinn\u00f3m-v\u00f6lgyig voltak a telepeik."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Benj\u00e1min fiai pedig Geb\u00e1ban, Mikm\u00e1szban, Ajj\u00e1ban, B\u00e9telben \u00e9s falvaiban laktak,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "meg An\u00e1t\u00f3tban, N\u00f3bban \u00e9s Ananj\u00e1ban,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "H\u00e1c\u00f3rban, R\u00e1m\u00e1ban \u00e9s Gittaimban,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "H\u00e1d\u00eddban, Ceb\u00f3imban \u00e9s Neballatban,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "L\u00f3dban \u00e9s \u00d3n\u00f3ban, a Mesteremberek v\u00f6lgy\u00e9ben."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k egyes csoportjai J\u00fad\u00e1ban, m\u00e1sok Benj\u00e1minban telep\u00fcltek le."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A fogs\u00e1gb\u00f3l hazat\u00e9rt papok \u00e9s l\u00e9vit\u00e1k - Ezek azok a papok \u00e9s l\u00e9vit\u00e1k, akik hazat\u00e9rtek Zerubb\u00e1bellal, Sealti\u00e9l fi\u00e1val \u00e9s J\u00e9s\u00fa\u00e1val: Szer\u00e1j\u00e1, Jirmej\u00e1 \u00e9s Ezr\u00e1,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Amarj\u00e1, Mall\u00fak \u00e9s Hatt\u00fas,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sekanj\u00e1, Reh\u00fam \u00e9s Mer\u00e9m\u00f3t,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Idd\u00f3, Ginnet\u00f3n \u00e9s Abijj\u00e1,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mijj\u00e1min, Maadj\u00e1 \u00e9s Bilg\u00e1,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Semaj\u00e1, J\u00f3j\u00e1rib \u00e9s Jedaj\u00e1,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Szall\u00fa, \u00c1m\u00f3k, Hilkijj\u00e1 \u00e9s Jedaj\u00e1. Ezek voltak J\u00e9s\u00faa idej\u00e9ben a papoknak \u00e9s hozz\u00e1tartoz\u00f3iknak a f\u0151emberei."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k pedig ezek voltak: J\u00e9s\u00faa, Binn\u00faj \u00e9s Kadmi\u00e9l, S\u00e9r\u00e9bj\u00e1, Jeh\u00fad\u00e1 \u00e9s Mattanj\u00e1. \u0150 volt a magasztal\u00f3 \u00e9nekl\u00e9s vezet\u0151je hozz\u00e1tartoz\u00f3ival egy\u00fctt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vel\u00fck szemben \u00e1lltak szolg\u00e1latuknak megfelel\u0151en hozz\u00e1tartoz\u00f3ik: Bakbukj\u00e1 \u00e9s Unni."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00e9s\u00faa nemzette J\u00f3j\u00e1kimot, J\u00f3j\u00e1kim nemzette Elj\u00e1sibot, Elj\u00e1sib pedig J\u00f3j\u00e1d\u00e1t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00f3j\u00e1d\u00e1 nemzette J\u00f3n\u00e1t\u00e1nt, J\u00f3n\u00e1t\u00e1n pedig nemzette Jadd\u00fa\u00e1t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A papok \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1k csal\u00e1df\u0151i - J\u00f3j\u00e1kim idej\u00e9ben a papok k\u00f6z\u00f6tt csal\u00e1df\u0151k voltak: Szer\u00e1j\u00e1 csal\u00e1dj\u00e1ban Mer\u00e1j\u00e1, Jirmej\u00e1\u00e9ban Hananj\u00e1,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezr\u00e1\u00e9ban Mesull\u00e1m, Amarj\u00e1\u00e9ban Jeh\u00f3h\u00e1n\u00e1n,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Melik\u00fa\u00e9ban J\u00f3n\u00e1t\u00e1n, Sebanj\u00e1\u00e9ban J\u00f3sz\u00e9f,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00e1rim\u00e9ban Adn\u00e1, Mer\u00e1j\u00f3t\u00e9ban Helkaj,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Idd\u00f3\u00e9ban Zekarj\u00e1, Ginnet\u00f3n\u00e9ban Mesull\u00e1m,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Abijj\u00e1\u00e9ban Zikri, Minj\u00e1min\u00e9ban, M\u00f3adj\u00e1\u00e9ban Piltaj,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bilg\u00e1\u00e9ban Samm\u00faa, Semaj\u00e1\u00e9ban Jeh\u00f3n\u00e1t\u00e1n,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00f3j\u00e1rib\u00e9ban Mattenaj, Jedaj\u00e1\u00e9ban Uzzi,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Szallaj\u00e9ban Kallaj, \u00c1m\u00f3k\u00e9ban \u00c9ber,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hilkijj\u00e1\u00e9ban Hasabj\u00e1, Jedaj\u00e1\u00e9ban pedig Netan\u00e9l."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k k\u00f6z\u00f6tt Elj\u00e1sib, J\u00f3j\u00e1d\u00e1, J\u00f3h\u00e1n\u00e1n \u00e9s Jadd\u00faa idej\u00e9ben jegyezt\u00e9k f\u00f6l a csal\u00e1df\u0151ket a papok k\u00f6z\u00f6tt a perzsa D\u00e1rius uralkod\u00e1s\u00e1ig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "L\u00e9vi lesz\u00e1rmazottai k\u00f6z\u00f6tt a csal\u00e1df\u0151ket egy kr\u00f3nik\u00e1s k\u00f6nyvben jegyezt\u00e9k f\u00f6l, eg\u00e9szen J\u00f3h\u00e1n\u00e1nnak, Elj\u00e1sib fi\u00e1nak az idej\u00e9ig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k f\u0151emberei voltak: Hasabj\u00e1, S\u00e9r\u00e9bj\u00e1 \u00e9s J\u00e9s\u00faa, Kadmi\u00e9l fia; hozz\u00e1tartoz\u00f3ik pedig vel\u00fck szemben \u00e1llva \u00e9nekelt\u00e9k a dics\u00e9r\u0151 \u00e9s magasztal\u00f3 \u00e9nekeket, ahogyan D\u00e1vid, az Isten embere elrendelte, csoportokba osztva \u0151ket."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mattanj\u00e1, Bakbukj\u00e1 \u00e9s \u00d3badj\u00e1, Mesull\u00e1m, Talm\u00f3n \u00e9s Akk\u00fab \u0151r\u00f6k voltak, akik a kapukn\u00e1l lev\u0151 rakt\u00e1rakra vigy\u00e1ztak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ezek J\u00f3j\u00e1kimnak, J\u00e9s\u00faa fi\u00e1nak, J\u00f3c\u00e1d\u00e1k unok\u00e1j\u00e1nak az idej\u00e9ben \u00e9s Neh\u00e9mi\u00e1s helytart\u00f3nak meg az \u00edr\u00e1stud\u00f3 Ezsdr\u00e1s papnak az idej\u00e9ben \u00e9ltek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem falainak a felavat\u00e1sa - Jeruzs\u00e1lem fal\u00e1nak a felavat\u00e1sakor minden\u00fctt f\u00f6lkerest\u00e9k a l\u00e9vit\u00e1kat, \u00e9s elvitt\u00e9k \u0151ket Jeruzs\u00e1lembe, hogy tarts\u00e1k meg a felavat\u00e1st, \u00e9s \u00f6rvendezzenek h\u00e1laad\u00e1ssal, \u00e9nekl\u00e9ssel, cint\u00e1ny\u00e9rokkal, lantokkal \u00e9s citer\u00e1kkal."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00d6ssze is gy\u0171ltek az \u00e9nekesek Jeruzs\u00e1lem eg\u00e9sz k\u00f6rny\u00e9k\u00e9r\u0151l, a net\u00f3f\u00e1iak falvaib\u00f3l,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "B\u00e9t-Gilg\u00e1lb\u00f3l, Geba \u00e9s Azm\u00e1vet vid\u00e9k\u00e9r\u0151l, mert az \u00e9nekesek Jeruzs\u00e1lem k\u00f6r\u00fcl \u00e9p\u00edtettek maguknak falvakat."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9s miut\u00e1n a papok meg a l\u00e9vit\u00e1k megtiszt\u00edtott\u00e1k magukat, megtiszt\u00edtott\u00e1k a n\u00e9pet, a kapukat \u00e9s a falat is."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Azut\u00e1n felk\u00fcldtem J\u00fada vezet\u0151 embereit a fal tetej\u00e9re, \u00e9s fel\u00e1ll\u00edtottam k\u00e9t nagy h\u00e1laad\u00f3 \u00e9nekkart \u00e9s menetet. Az egyik jobb fel\u00e9 indult a v\u00e1rfalon a Szem\u00e9t-kapu fel\u00e9."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ut\u00e1na H\u00f3saj\u00e1 ment \u00e9s J\u00fada vezet\u0151 embereinek a fele,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "tov\u00e1bb\u00e1 Azarj\u00e1, Ezr\u00e1 \u00e9s Mesull\u00e1m,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00fada \u00e9s Benj\u00e1min, Semaj\u00e1 \u00e9s Jirmej\u00e1."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A paps\u00e1ghoz tartoz\u00f3k k\u00f6z\u00fcl pedig harson\u00e1kkal vonult Zekarj\u00e1, aki J\u00f3n\u00e1t\u00e1n fia, aki Semaj\u00e1 fia, aki Mattanj\u00e1 fia, aki M\u00edk\u00e1j\u00e1 fia, aki Zakk\u00far fia, aki \u00c1sz\u00e1f fia volt,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "azut\u00e1n a hozz\u00e1tartoz\u00f3i: Semaj\u00e1, Azar\u00e9l, Milalaj, Gilalaj, M\u00e1aj, Netan\u00e9l, J\u00fada \u00e9s Han\u00e1ni, D\u00e1vidnak, az Isten ember\u00e9nek a hangszereivel. \u00c9l\u00fck\u00f6n haladt Ezsdr\u00e1s \u00edr\u00e1stud\u00f3."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "A Forr\u00e1s-kapun\u00e1l egyenesen f\u00f6lvonultak D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1nak a l\u00e9pcs\u0151in, a fal f\u00f6lj\u00e1r\u00f3j\u00e1n D\u00e1vid palot\u00e1ja mellett keletre, a V\u00edzi-kapuig."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "A m\u00e1sik h\u00e1laad\u00f3 \u00e9nekkar pedig bal fel\u00e9 haladt, \u00e9n mentem ut\u00e1nuk, azut\u00e1n a n\u00e9p fele a falon, a Kemenc\u00e9k tornya mellett a sz\u00e9les falig."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Azut\u00e1n az Efraim-kapu, az \u00d3-kapu, a Hal-kapu, a Hanan\u00e9l-torony \u00e9s a M\u00e9\u00e1-torony mellett eg\u00e9szen a Juh-kapuig mentek, \u00e9s meg\u00e1lltak a B\u00f6rt\u00f6n-kapun\u00e1l."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Majd f\u00f6l\u00e1llt a k\u00e9t h\u00e1laad\u00f3 \u00e9nekkar az Isten h\u00e1z\u00e1ban, \u00e9s velem egy\u00fctt az el\u00f6lj\u00e1r\u00f3k fele"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "meg a papok: Elj\u00e1kim, Maasz\u00e9j\u00e1 \u00e9s Minj\u00e1min, M\u00edk\u00e1j\u00e1, Elj\u00f3\u00e9naj, Zekarj\u00e1 \u00e9s Hananj\u00e1 a harson\u00e1kkal,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "tov\u00e1bb\u00e1 Maasz\u00e9j\u00e1, Semaj\u00e1 \u00e9s Ele\u00e1z\u00e1r, Uzzi, Jeh\u00f3h\u00e1n\u00e1n \u00e9s Malkijj\u00e1, \u00c9l\u00e1m \u00e9s Ezer. Azut\u00e1n \u00e9nekelni kezdtek az \u00e9nekesek, Jizrahj\u00e1 volt a karnagyuk."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Azon a napon nagy v\u00e9res\u00e1ldozatokat mutattak be, \u00e9s \u00f6r\u00fcltek, mert az Isten nagy \u00f6r\u00f6m\u00f6t szerzett nekik. M\u00e9g az asszonyok \u00e9s gyermekek is \u00f6r\u00fcltek. Messzire elhallatszott, hogy mennyire \u00f6r\u00fclnek Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Azon a napon fel\u00fcgyel\u0151ket \u00e1ll\u00edtottak a kincsek, a felaj\u00e1nl\u00e1sok, az els\u0151 term\u00e9s \u00e9s a tizedek rakt\u00e1rai \u00e9l\u00e9re, amelyekbe \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tt\u00e9k a papoknak \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1knak j\u00e1r\u00f3 t\u00f6rv\u00e9nyes r\u00e9szt a v\u00e1rosok mez\u0151ir\u0151l, mert \u00f6r\u00fcltek a j\u00fadaiak, hogy szolg\u00e1latba \u00e1lltak a papok \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1k."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ezek vigy\u00e1ztak az istentisztelet rendj\u00e9re \u00e9s a tisztas\u00e1g rendj\u00e9re, ugyan\u00edgy az \u00e9nekesek \u00e9s a kapu\u0151r\u00f6k is, D\u00e1vidnak \u00e9s fi\u00e1nak, Salamonnak a parancsa szerint."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Mert igen r\u00e9g\u00f3ta, D\u00e1vid \u00e9s \u00c1sz\u00e1f idej\u00e9t\u0151l fogva voltak az \u00e9nekeseknek vezet\u0151i, \u00e9s voltak Istent dics\u00e9r\u0151 \u00e9s h\u00e1laad\u00f3 \u00e9nekek."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Zerubb\u00e1bel idej\u00e9ben \u00e9s Neh\u00e9mi\u00e1s idej\u00e9ben eg\u00e9sz Izr\u00e1el megadta az \u00e9nekeseknek \u00e9s a kapu\u0151r\u00f6knek napr\u00f3l napra j\u00e1r\u00f3 r\u00e9szt. A szent adom\u00e1nyokat \u00e1tadt\u00e1k a l\u00e9vit\u00e1knak, a l\u00e9vit\u00e1k pedig \u00e1tadt\u00e1k a szent adom\u00e1nyokat \u00c1ron fiainak."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az idegenek kiz\u00e1r\u00e1sa a gy\u00fclekezetb\u0151l - Az egyik napon olvastak M\u00f3zes k\u00f6nyv\u00e9b\u0151l a n\u00e9p el\u0151tt, \u00e9s azt tal\u00e1lt\u00e1k benne meg\u00edrva, hogy az amm\u00f3niak \u00e9s a m\u00f3\u00e1biak sohasem tartozhatnak az Isten gy\u00fclekezet\u00e9hez,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "mert nem mentek Izr\u00e1el fiai el\u00e9 keny\u00e9rrel \u00e9s v\u00edzzel, hanem f\u00f6lb\u00e9relt\u00e9k ellen\u00fck B\u00e1l\u00e1mot, hogy \u00e1tkozza meg \u0151ket; de Isten\u00fcnk \u00e1ld\u00e1sra ford\u00edtotta az \u00e1tkot."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amikor meghallott\u00e1k ezt a t\u00f6rv\u00e9nyt, kiz\u00e1rtak Izr\u00e1elb\u0151l minden kever\u00e9k n\u00e9pet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezt megel\u0151z\u0151en Elj\u00e1sib pap, Isten\u00fcnk h\u00e1za kamr\u00e1inak a gondnoka, rokons\u00e1gba ker\u00fclt T\u00f3bijj\u00e1val,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00e9s berendezett neki egy nagy kamr\u00e1t, b\u00e1r ott azel\u0151tt az adom\u00e1nyokat, a t\u00f6mj\u00e9nt \u00e9s az ed\u00e9nyeket, meg a l\u00e9vit\u00e1knak, az \u00e9nekeseknek \u00e9s a kapu\u0151r\u00f6knek rendelt gabona, must \u00e9s olaj tized\u00e9t, \u00e9s a papoknak felaj\u00e1nlott aj\u00e1nd\u00e9kokat szokt\u00e1k tartani."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor mindez t\u00f6rt\u00e9nt, nem voltam Jeruzs\u00e1lemben, mert Artahsaszt\u00e1nak, Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak a harminckettedik \u00e9v\u00e9ben a kir\u00e1lyhoz mentem. Bizonyos id\u0151 m\u00falva szabads\u00e1got k\u00e9rtem a kir\u00e1lyt\u00f3l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mihelyt meg\u00e9rkeztem Jeruzs\u00e1lembe, \u00e9szrevettem, milyen helytelen dolgot tett Elj\u00e1sib T\u00f3bijj\u00e1 \u00e9rdek\u00e9ben, amikor egy kamr\u00e1t rendezett be neki az Isten h\u00e1za udvar\u00e1ban."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezt \u00e9n igen rossznak tartottam, ez\u00e9rt kidobattam a kamr\u00e1b\u00f3l minden holmit, ami a T\u00f3bijj\u00e1 h\u00e1z\u00e1b\u00f3l val\u00f3 volt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azut\u00e1n megparancsoltam, hogy tiszt\u00edts\u00e1k meg a kamr\u00e1t, \u00e9s visszahordattam oda az Isten h\u00e1z\u00e1hoz tartoz\u00f3 ed\u00e9nyeket, adom\u00e1nyokat \u00e9s t\u00f6mj\u00e9nt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Neh\u00e9mi\u00e1s int\u00e9zked\u00e9sei - Megtudtam azt is, hogy a l\u00e9vit\u00e1knak j\u00e1r\u00f3 r\u00e9szt nem adt\u00e1k meg, \u00e9s ez\u00e9rt a szolg\u00e1latra k\u00f6telezett l\u00e9vit\u00e1k \u00e9s \u00e9nekesek elsz\u00f6kd\u00f6stek a maguk mezej\u00e9re."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez\u00e9rt megszidtam az el\u00f6lj\u00e1r\u00f3kat, \u00e9s ezt mondtam: Mi\u00e9rt ilyen elhagyatott az Isten h\u00e1za?! Azut\u00e1n \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6ttem \u00e9s hely\u00fckre \u00e1ll\u00edtottam \u0151ket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz J\u00fada pedig beszolg\u00e1ltatta a rakt\u00e1rakba a gabon\u00e1nak, a mustnak \u00e9s az olajnak a tized\u00e9t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A rakt\u00e1rak fel\u00fcgyel\u0151j\u00e9v\u00e9 kineveztem Selemj\u00e1 papot, C\u00e1d\u00f3k \u00edr\u00e1stud\u00f3t \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl Ped\u00e1j\u00e1t, mell\u00e9j\u00fck pedig H\u00e1n\u00e1nt, Zakk\u00far fi\u00e1t, Mattanj\u00e1 unok\u00e1j\u00e1t, mivel \u0151ket megb\u00edzhat\u00f3knak tartott\u00e1k. Nekik kellett kiosztaniuk szolgat\u00e1rsaik j\u00e1rand\u00f3s\u00e1g\u00e1t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ez\u00e9rt eml\u00e9kezz meg r\u00f3lam, Istenem, \u00e9s ne t\u00f6r\u00f6ld ki k\u00f6nyvedb\u0151l h\u0171s\u00e9ges tetteimet, amelyeket Istenem h\u00e1z\u00e1\u00e9rt \u00e9s az ottani teend\u0151k\u00e9rt vittem v\u00e9ghez!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ebben az id\u0151ben azt l\u00e1ttam J\u00fad\u00e1ban, hogy a nyugalom napj\u00e1n sz\u0151l\u0151t taposnak, gabon\u00e1t hordanak, a szamarakra terhet raknak, \u00e9s bort, sz\u0151l\u0151t, f\u00fcg\u00e9t \u00e9s mindenf\u00e9le terhet hordanak Jeruzs\u00e1lembe a nyugalom napj\u00e1n. Ez\u00e9rt figyelmeztettem \u0151ket, hogy ezen a napon ne \u00e1ruljanak eles\u00e9get."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "T\u00edrusziak is voltak ott, akik halat \u00e9s mindenf\u00e9le \u00e1rut hoztak, \u00e9s a nyugalom napj\u00e1n \u00e1rus\u00edtott\u00e1k a j\u00fadaiaknak Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ez\u00e9rt megszidtam a j\u00fadai nemeseket, \u00e9s ezt mondtam nekik: Mi\u00e9rt k\u00f6vettek el ilyen gonoszs\u00e1got, hogy megszents\u00e9gtelen\u00edtitek a nyugalom napj\u00e1t?!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hiszen ugyanezt k\u00f6vett\u00e9k el \u0151seitek, ez\u00e9rt hozta r\u00e1nk \u00e9s v\u00e1rosunkra Isten\u00fcnk ezt a sok bajt! Ti pedig m\u00e9g n\u00f6velitek Isten haragj\u00e1t Izr\u00e1el ellen azzal, hogy megszents\u00e9gtelen\u00edtitek a nyugalom napj\u00e1t!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Amikor a nyugalom napja el\u0151est\u00e9j\u00e9n \u00e1rny\u00e9k borult Jeruzs\u00e1lem kapuira, megparancsoltam, hogy z\u00e1rj\u00e1k be az ajt\u00f3sz\u00e1rnyakat. Azt is megparancsoltam, hogy ne nyiss\u00e1k ki azokat, am\u00edg el nem m\u00falt a nyugalom napja. N\u00e9h\u00e1ny leg\u00e9nyemet a kapukhoz \u00e1ll\u00edtottam, hogy ne jusson be semmif\u00e9le teher a nyugalom napj\u00e1n."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ez\u00e9rt a keresked\u0151k \u00e9s a k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le \u00e1ruk \u00e1rusai egyszer-k\u00e9tszer Jeruzs\u00e1lemen k\u00edv\u00fcl h\u00e1ltak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ekkor figyelmeztettem \u0151ket, \u00e9s ezt mondtam nekik: Mi\u00e9rt h\u00e1ltok a v\u00e1rfal el\u0151tt? Ha m\u00e9g egyszer ilyet tesztek, megb\u00fcntetlek benneteket! Att\u00f3l fogva nem j\u00f6ttek a nyugalom napj\u00e1n."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Azut\u00e1n megparancsoltam a l\u00e9vit\u00e1knak, hogy tiszt\u00edts\u00e1k meg magukat, j\u00f6jjenek el, \u00e9s \u0151rizz\u00e9k a kapukat, hogy az emberek megszentelj\u00e9k a nyugalom napj\u00e1t. Ez\u00e9rt is eml\u00e9kezz meg r\u00f3lam, Istenem, \u00e9s l\u00e9gy kegyelmes hozz\u00e1m nagy szereteted szerint!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A j\u00fadaiakat az idegen asszonyok elbocs\u00e1t\u00e1s\u00e1ra k\u00f6telezik - Ugyanabban az id\u0151ben l\u00e1ttam olyan j\u00fadaiakat, akik asd\u00f3di, amm\u00f3ni \u00e9s m\u00f3\u00e1bi n\u0151ket vettek feles\u00e9g\u00fcl,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00e9s gyermekeik fele asd\u00f3di nyelven besz\u00e9lt. J\u00fadai nyelven m\u00e1r nem is tudtak, hanem valamelyik m\u00e1sik n\u00e9p nyelv\u00e9n besz\u00e9ltek."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ez\u00e9rt szidtam \u00e9s \u00e1tkoztam \u0151ket, s\u0151t egyeseket megvertem \u00e9s megt\u00e9p\u00e1ztam. Majd megeskettem \u0151ket az Istenre, hogy nem adj\u00e1k le\u00e1nyaikat azoknak a fiaihoz, \u00e9s nem veszik el azoknak a le\u00e1nyait sem fiaiknak, sem maguknak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hiszen ugyan\u00edgy v\u00e9tkezett Salamon, Izr\u00e1el kir\u00e1lya is! Pedig nem sok n\u00e9pnek volt olyan kir\u00e1lya, mint \u0151: Isten szerette \u0151t, \u00e9s eg\u00e9sz Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1v\u00e1 tette, de m\u00e9g \u0151t is v\u00e9tekbe vitt\u00e9k az idegen n\u0151k."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "M\u00e9gis azt kell r\u00f3latok hallanunk, hogy ilyen nagy gonoszs\u00e1got k\u00f6vettek el?! H\u0171tlenek lettetek Isten\u00fcnkh\u00f6z, mert idegen n\u0151ket vettetek feles\u00e9g\u00fcl!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Elj\u00e1sib f\u0151pap fi\u00e1nak, J\u00f3j\u00e1d\u00e1nak az egyik fia a h\u00f3r\u00f3ni Szanballat veje volt, ez\u00e9rt elkergettem \u0151t magam mell\u0151l."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz r\u00e1, Istenem, hogy mennyire beszennyezt\u00e9k a papi tiszts\u00e9get \u00e9s a l\u00e9vita paps\u00e1ggal k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9get!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00cdgy tiszt\u00edtottam meg \u0151ket minden idegen dologt\u00f3l. Meg\u00e1llap\u00edtottam a papok \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1k feladatait, mindenkinek a maga munk\u00e1j\u00e1t,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00e9s azt, hogy meghat\u00e1rozott id\u0151ben hozz\u00e1k be a f\u00e1t meg az els\u0151 term\u00e9st. Tartsd eml\u00e9kezetben, Istenem, mindezt az \u00e9n javamra!"
                }
            }
        }
    }
}