{
    "version": "nt-hu",
    "book_name": "Numbers",
    "book_nr": "4",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izr\u00e1el sz\u00e1mbav\u00e9tele - \u00cdgy besz\u00e9lt az \u00dar M\u00f3zeshez a S\u00ednai-puszt\u00e1ban, a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1ban, a m\u00e1sodik \u00e9v m\u00e1sodik h\u00f3napj\u00e1nak elsej\u00e9n azut\u00e1n, hogy kij\u00f6ttek Egyiptomb\u00f3l:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vegy\u00e9tek n\u00e9vjegyz\u00e9kbe fejenk\u00e9nt Izr\u00e1el fiainak eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9t, nemzets\u00e9genk\u00e9nt \u00e9s nagycsal\u00e1donk\u00e9nt egyt\u0151l egyig minden f\u00e9rfit,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "h\u00fasz\u00e9vest\u0151l f\u00f6lfel\u00e9 minden hadk\u00f6telest Izr\u00e1elben! Vegy\u00e9tek \u0151ket sz\u00e1mba seregenk\u00e9nt, te \u00e9s \u00c1ron!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Legyen seg\u00edts\u00e9getekre t\u00f6rzsenk\u00e9nt egy-egy f\u00e9rfi, mindegyik egy nagycsal\u00e1d feje legyen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ez a neve azoknak a f\u00e9rfiaknak, akik seg\u00edteni fognak nektek: R\u00fabenb\u0151l Elic\u00far, Sed\u00e9\u00far fia,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Simeonb\u00f3l Selumi\u00e9l, C\u00farisaddaj fia,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00fad\u00e1b\u00f3l Nahs\u00f3n, Amm\u00edn\u00e1d\u00e1b fia,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Issak\u00e1rb\u00f3l Netan\u00e9l, C\u00fa\u00e1r fia,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Zebulonb\u00f3l Eli\u00e1b, H\u00e9l\u00f3n fia."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00f3zsef fiai k\u00f6z\u00fcl: Efraimb\u00f3l Elis\u00e1m\u00e1, Ammih\u00fad fia, Manass\u00e9b\u00f3l pedig Gamli\u00e9l, Ped\u00e1c\u00far fia,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Benj\u00e1minb\u00f3l Ab\u00edd\u00e1n, Gide\u00f3ni fia,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e1nb\u00f3l Ahiezer, Ammisaddaj fia,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c1s\u00e9rb\u00f3l Pagi\u00e9l, Okr\u00e1n fia,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "G\u00e1db\u00f3l Elj\u00e1sz\u00e1f, De\u00fa\u00e9l fia,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Naft\u00e1lib\u00f3l Ahira, \u00c9n\u00e1n fia."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezek a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g k\u00e9pvisel\u0151i, az \u0151si t\u00f6rzsek fejedelmei, Izr\u00e1el nemzets\u00e9gf\u0151i."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Maga mell\u00e9 vette az\u00e9rt M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron ezeket a n\u00e9v szerint kijel\u00f6lt f\u00e9rfiakat,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00e9s \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tt\u00e9k az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9get a m\u00e1sodik h\u00f3nap elsej\u00e9n. Azok pedig bejegyeztett\u00e9k magukat a n\u00e9vjegyz\u00e9kbe nemzets\u00e9genk\u00e9nt \u00e9s nagycsal\u00e1donk\u00e9nt, h\u00fasz\u00e9vest\u0151l f\u00f6lfel\u00e9 egyt\u0151l egyig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00dagy vett\u00e9k \u0151ket sz\u00e1mba a S\u00ednai-puszt\u00e1ban, ahogyan az \u00dar megparancsolta M\u00f3zesnek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "R\u00fabennek, Izr\u00e1el els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt\u00e9nek a fiai, azok lesz\u00e1rmazottai nemzets\u00e9genk\u00e9nt \u00e9s nagycsal\u00e1donk\u00e9nt, n\u00e9vjegyz\u00e9kbe v\u00e9ve egyt\u0151l egyig minden f\u00e9rfi, h\u00fasz\u00e9vest\u0151l f\u00f6lfel\u00e9 minden hadk\u00f6teles,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "akiket sz\u00e1mba vettek R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l, negyvenhatezer-\u00f6tsz\u00e1zan voltak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Simeon fiainak a lesz\u00e1rmazottai nemzets\u00e9genk\u00e9nt \u00e9s nagycsal\u00e1donk\u00e9nt, akiket sz\u00e1mba vettek, n\u00e9vjegyz\u00e9kbe v\u00e9ve egyt\u0151l egyig minden f\u00e9rfi, h\u00fasz\u00e9vest\u0151l f\u00f6lfel\u00e9 minden hadk\u00f6teles,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "akiket sz\u00e1mba vettek Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l, \u00f6tvenkilencezer-h\u00e1romsz\u00e1zan voltak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "G\u00e1d fiainak a lesz\u00e1rmazottai, nemzets\u00e9genk\u00e9nt \u00e9s nagycsal\u00e1donk\u00e9nt n\u00e9vjegyz\u00e9kbe v\u00e9ve, h\u00fasz\u00e9vest\u0151l f\u00f6lfel\u00e9 minden hadk\u00f6teles,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "akiket sz\u00e1mba vettek G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l, negyven\u00f6tezer-hatsz\u00e1z\u00f6tvenen voltak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J\u00fada fiainak a lesz\u00e1rmazottai, nemzets\u00e9genk\u00e9nt \u00e9s nagycsal\u00e1donk\u00e9nt n\u00e9vjegyz\u00e9kbe v\u00e9ve, h\u00fasz\u00e9vest\u0151l f\u00f6lfel\u00e9 minden hadk\u00f6teles,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "akiket sz\u00e1mba vettek J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l, hetvenn\u00e9gyezer-hatsz\u00e1zan voltak."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Issak\u00e1r fiainak a lesz\u00e1rmazottai, nemzets\u00e9genk\u00e9nt \u00e9s nagycsal\u00e1donk\u00e9nt n\u00e9vjegyz\u00e9kbe v\u00e9ve, h\u00fasz\u00e9vest\u0151l f\u00f6lfel\u00e9 minden hadk\u00f6teles,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "akiket sz\u00e1mba vettek Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l, \u00f6tvenn\u00e9gyezer-n\u00e9gysz\u00e1zan voltak."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Zebulon fiainak a lesz\u00e1rmazottai, nemzets\u00e9genk\u00e9nt \u00e9s nagycsal\u00e1donk\u00e9nt n\u00e9vjegyz\u00e9kbe v\u00e9ve, h\u00fasz\u00e9vest\u0151l f\u00f6lfel\u00e9 minden hadk\u00f6teles,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "akiket sz\u00e1mba vettek Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l, \u00f6tvenh\u00e9tezer-n\u00e9gysz\u00e1zan voltak."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "J\u00f3zsef fiai k\u00f6z\u00fcl Efraim fiainak a lesz\u00e1rmazottai nemzets\u00e9genk\u00e9nt \u00e9s nagycsal\u00e1donk\u00e9nt n\u00e9vjegyz\u00e9kbe v\u00e9ve, h\u00fasz\u00e9vest\u0151l f\u00f6lfel\u00e9 minden hadk\u00f6teles,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "akiket sz\u00e1mba vettek Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l, negyvenezer-\u00f6tsz\u00e1zan voltak."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Manass\u00e9 fiainak a lesz\u00e1rmazottai pedig, nemzets\u00e9genk\u00e9nt \u00e9s nagycsal\u00e1donk\u00e9nt n\u00e9vjegyz\u00e9kbe v\u00e9ve, h\u00fasz\u00e9vest\u0151l f\u00f6lfel\u00e9 minden hadk\u00f6teles,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "akiket sz\u00e1mba vettek Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l, harminck\u00e9tezer-k\u00e9tsz\u00e1zan voltak."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Benj\u00e1min fiainak a lesz\u00e1rmazottai, nemzets\u00e9genk\u00e9nt \u00e9s nagycsal\u00e1donk\u00e9nt n\u00e9vjegyz\u00e9kbe v\u00e9ve, h\u00fasz\u00e9vest\u0151l f\u00f6lfel\u00e9 minden hadk\u00f6teles,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "akiket sz\u00e1mba vettek Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l, harminc\u00f6tezer-n\u00e9gysz\u00e1zan voltak."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "D\u00e1n fiainak a lesz\u00e1rmazottai, nemzets\u00e9genk\u00e9nt \u00e9s nagycsal\u00e1donk\u00e9nt n\u00e9vjegyz\u00e9kbe v\u00e9ve, h\u00fasz\u00e9vest\u0151l f\u00f6lfel\u00e9 minden hadk\u00f6teles,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "akiket sz\u00e1mba vettek D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l, hatvank\u00e9tezer-h\u00e9tsz\u00e1zan voltak."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00c1s\u00e9r fiainak a lesz\u00e1rmazottai, nemzets\u00e9genk\u00e9nt \u00e9s nagycsal\u00e1donk\u00e9nt n\u00e9vjegyz\u00e9kbe v\u00e9ve, h\u00fasz\u00e9vest\u0151l f\u00f6lfel\u00e9 minden hadk\u00f6teles,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "akiket sz\u00e1mba vettek \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l, negyvenezer-\u00f6tsz\u00e1zan voltak."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Naft\u00e1li fiainak a lesz\u00e1rmazottai, nemzets\u00e9genk\u00e9nt \u00e9s nagycsal\u00e1donk\u00e9nt n\u00e9vjegyz\u00e9kbe v\u00e9ve, h\u00fasz\u00e9vest\u0151l f\u00f6lfel\u00e9 minden hadk\u00f6teles,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "akiket sz\u00e1mba vettek Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l, \u00f6tvenh\u00e1romezer-n\u00e9gysz\u00e1zan voltak."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ezeket vett\u00e9k sz\u00e1mba. M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron vette sz\u00e1mba \u0151ket, meg Izr\u00e1el tizenk\u00e9t fejedelme, mindegyik egy-egy nagycsal\u00e1d k\u00e9pviselet\u00e9ben."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Mindazok, akiket sz\u00e1mba vettek Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl nagycsal\u00e1donk\u00e9nt h\u00fasz\u00e9vest\u0151l f\u00f6lfel\u00e9, mindazok, akik hadk\u00f6telesek voltak Izr\u00e1elben,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "akiket sz\u00e1mba vettek, \u00f6sszesen hatsz\u00e1zh\u00e1romezer-\u00f6tsz\u00e1z\u00f6tvenen voltak."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "De a l\u00e9vit\u00e1k \u0151si t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3kat nem vett\u00e9k sz\u00e1mba k\u00f6z\u00f6tt\u00fck."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k feladata - \u00cdgy besz\u00e9lt az \u00dar M\u00f3zeshez:"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Csak L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9t ne vedd sz\u00e1mba, \u00e9s ne sorold \u0151ket Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00e9,"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "hanem tedd a l\u00e9vit\u00e1kat a bizonys\u00e1g hajl\u00e9k\u00e1nak \u00e9s az ahhoz tartoz\u00f3 eg\u00e9sz f\u00f6lszerel\u00e9snek a fel\u00fcgyel\u0151iv\u00e9. \u0150k vigy\u00e9k a hajl\u00e9kot \u00e9s annak eg\u00e9sz f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9t, ott szolg\u00e1ljanak, \u00e9s t\u00e1borozzanak a hajl\u00e9k k\u00f6r\u00fcl."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Amikor elindul a hajl\u00e9k, a l\u00e9vit\u00e1k bonts\u00e1k le azt, amikor pedig let\u00e1borozik a hajl\u00e9k, a l\u00e9vit\u00e1k \u00e1ll\u00edts\u00e1k f\u00f6l. Ha illet\u00e9ktelen k\u00f6zeledik hozz\u00e1, meg kell halnia."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiai mindny\u00e1jan a maguk t\u00e1bor\u00e1ban t\u00e1borozzanak, mindenki a maga sereg\u00e9nek a hadijelv\u00e9nye k\u00f6r\u00fcl."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "De a l\u00e9vit\u00e1k a bizonys\u00e1g hajl\u00e9ka k\u00f6r\u00fcl t\u00e1borozzanak, hogy ne t\u00f6rj\u00f6n ki haragom Izr\u00e1el fiainak a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge ellen. A l\u00e9vit\u00e1k v\u00e9gezz\u00e9k a tennival\u00f3kat a bizonys\u00e1g hajl\u00e9k\u00e1n\u00e1l."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Eg\u00e9szen \u00edgy cselekedtek teh\u00e1t Izr\u00e1el fiai. Mindent \u00fagy cselekedtek, ahogyan megparancsolta az \u00dar M\u00f3zesnek."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A t\u00f6rzsek t\u00e1boroz\u00e1s\u00e1nak \u00e9s menetel\u00e9s\u00e9nek a rendje - Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt az \u00dar M\u00f3zeshez \u00e9s \u00c1ronhoz:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiai mindny\u00e1jan a maguk hadijelv\u00e9nye k\u00f6r\u00fcl t\u00e1borozzanak, nagycsal\u00e1djaik jelv\u00e9nyeivel ell\u00e1tva, a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1t\u00f3l t\u00e1volabbra, k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl t\u00e1borozzanak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Keletre, napkelet fel\u0151l legyen J\u00fada t\u00e1bor\u00e1nak a hadijelv\u00e9nye a csapatok k\u00f6z\u00f6tt. J\u00fada fiainak a fejedelme Nahs\u00f3n, Amm\u00edn\u00e1d\u00e1b fia."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Serege hetvenn\u00e9gyezer-hatsz\u00e1z sz\u00e1mba vett emberb\u0151l \u00e1ll."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mellette t\u00e1borozz\u00e9k Issak\u00e1r t\u00f6rzse. Issak\u00e1r fiainak a fejedelme Netan\u00e9l, C\u00fa\u00e1r fia."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Serege \u00f6tvenn\u00e9gyezer-n\u00e9gysz\u00e1z sz\u00e1mba vett emberb\u0151l \u00e1ll."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azut\u00e1n k\u00f6vetkezik Zebulon t\u00f6rzse. Zebulon fiainak a fejedelme Eli\u00e1b, H\u00e9l\u00f3n fia."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Serege \u00f6tvenh\u00e9tezer-n\u00e9gysz\u00e1z sz\u00e1mba vett emberb\u0151l \u00e1ll."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00fada t\u00e1bor\u00e1nak a seregei \u00f6sszesen sz\u00e1znyolcvanhatezer-n\u00e9gysz\u00e1z sz\u00e1mba vett emberb\u0151l \u00e1llnak. Nekik kell els\u0151nek elindulniuk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e9l fel\u0151l legyen R\u00faben t\u00e1bor\u00e1nak a hadijelv\u00e9nye a csapatok k\u00f6z\u00f6tt. R\u00faben fiainak a fejedelme Elic\u00far, Sed\u00e9\u00far fia."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Serege negyvenhatezer-\u00f6tsz\u00e1z sz\u00e1mba vett emberb\u0151l \u00e1ll."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mellette t\u00e1borozz\u00e9k Simeon t\u00f6rzse. Simeon fiainak a fejedelme Selumi\u00e9l, C\u00farisaddaj fia."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Serege \u00f6tvenkilencezer-h\u00e1romsz\u00e1z sz\u00e1mba vett emberb\u0151l \u00e1ll."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azut\u00e1n G\u00e1d t\u00f6rzse. G\u00e1d fiainak a fejedelme Elj\u00e1sz\u00e1f, De\u00fa\u00e9l fia."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Serege negyven\u00f6tezer-hatsz\u00e1z\u00f6tven sz\u00e1mba vett emberb\u0151l \u00e1ll."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "R\u00faben t\u00e1bor\u00e1nak a seregei \u00f6sszesen sz\u00e1z\u00f6tvenegyezer-n\u00e9gysz\u00e1z\u00f6tven sz\u00e1mba vett emberb\u0151l \u00e1llnak. Nekik kell m\u00e1sodiknak elindulniuk."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ut\u00e1nuk induljon a kijelent\u00e9s s\u00e1tra, a l\u00e9vit\u00e1k t\u00e1bora a t\u00e1borok k\u00f6z\u00f6tt. Ahogyan t\u00e1boroznak, \u00fagy induljanak meg, mindegyik a maga hely\u00e9n, hadijelv\u00e9nyeikkel."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nyugat fel\u0151l legyen Efraim t\u00e1bor\u00e1nak a hadijelv\u00e9nye a csapatok k\u00f6z\u00f6tt. Efraim fiainak a fejedelme Elis\u00e1ma, Ammih\u00fad fia."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Serege negyvenezer-\u00f6tsz\u00e1z sz\u00e1mba vett emberb\u0151l \u00e1ll."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mellette legyen Manass\u00e9 t\u00f6rzse. Manass\u00e9 fiainak a fejedelme Gamli\u00e9l, Ped\u00e1c\u00far fia."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Serege harminck\u00e9tezer-k\u00e9tsz\u00e1z sz\u00e1mba vett emberb\u0151l \u00e1ll."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Azut\u00e1n k\u00f6vetkezik Benj\u00e1min t\u00f6rzse. Benj\u00e1min fiainak a fejedelme Abid\u00e1n, Gide\u00f3ni fia."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Serege harminc\u00f6tezer-n\u00e9gysz\u00e1z sz\u00e1mba vett emberb\u0151l \u00e1ll."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Efraim t\u00e1bor\u00e1nak a seregei \u00f6sszesen sz\u00e1znyolcezer-sz\u00e1z sz\u00e1mba vett emberb\u0151l \u00e1llnak. Nekik kell harmadiknak elindulniuk."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9szak fel\u0151l legyen D\u00e1n t\u00e1bor\u00e1nak a hadijelv\u00e9nye a csapatok k\u00f6z\u00f6tt. D\u00e1n fiainak a fejedelme Ahiezer, Ammisaddaj fia."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Serege hatvank\u00e9tezer-h\u00e9tsz\u00e1z sz\u00e1mba vett emberb\u0151l \u00e1ll."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mellette t\u00e1borozz\u00e9k \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzse. \u00c1s\u00e9r fiainak a fejedelme Pagi\u00e9l, Okr\u00e1n fia."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Serege negyvenegyezer-\u00f6tsz\u00e1z sz\u00e1mba vett emberb\u0151l \u00e1ll."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Azut\u00e1n k\u00f6vetkezik Naft\u00e1li t\u00f6rzse. Naft\u00e1li fiainak a fejedelme Ah\u00edra, \u00c9n\u00e1n fia."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Serege \u00f6tvenh\u00e1romezer-n\u00e9gysz\u00e1z sz\u00e1mba vett emberb\u0151l \u00e1ll."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e1n t\u00e1bora \u00f6sszesen sz\u00e1z\u00f6tvenh\u00e9tezer-hatsz\u00e1z sz\u00e1mba vett emberb\u0151l \u00e1ll. Nekik kell utolj\u00e1ra elindulniuk hadijelv\u00e9nyeikkel."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ennyien voltak, akiket sz\u00e1mba vettek Izr\u00e1el fiainak a nagycsal\u00e1djaib\u00f3l. \u00d6sszesen hatsz\u00e1zh\u00e1romezer-\u00f6tsz\u00e1z\u00f6tvenen voltak a t\u00e1borban sz\u00e1mbavettek seregenk\u00e9nt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De a l\u00e9vit\u00e1kat nem vett\u00e9k sz\u00e1mba Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt, ahogyan megparancsolta az \u00dar M\u00f3zesnek."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00cdgy cselekedtek teh\u00e1t Izr\u00e1el fiai. Pontosan \u00fagy t\u00e1boroztak hadijelv\u00e9nyeik mellett, \u00e9s \u00fagy indultak el mindny\u00e1jan nemzets\u00e9genk\u00e9nt \u00e9s nagycsal\u00e1donk\u00e9nt, ahogyan megparancsolta az \u00dar M\u00f3zesnek."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1ron \u00e9s csal\u00e1dja - Ezek voltak \u00c1ron \u00e9s M\u00f3zes lesz\u00e1rmazottai, amikor besz\u00e9lt az \u00dar M\u00f3zeshez a S\u00ednai-hegyen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00edvt\u00e1k \u00c1ron fiait: N\u00e1d\u00e1b volt az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt, azut\u00e1n Ab\u00edh\u00fa, Ele\u00e1z\u00e1r \u00e9s \u00cdt\u00e1m\u00e1r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00edvt\u00e1k \u00c1ron fiait, a f\u00f6lkent papokat, akiket felavattak a papi szolg\u00e1latra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De N\u00e1d\u00e1b \u00e9s Ab\u00edh\u00fa meghalt az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt, amikor idegen t\u0171zzel j\u00e1rultak az \u00dar sz\u00edne el\u00e9 a S\u00ednai-puszt\u00e1ban, fiaik pedig nem voltak. Ez\u00e9rt Ele\u00e1z\u00e1r \u00e9s \u00cdt\u00e1m\u00e1r v\u00e9gezt\u00e9k a papi szolg\u00e1latot apjuknak, \u00c1ronnak a fel\u00fcgyelete alatt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k feladata - Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt az \u00dar M\u00f3zeshez:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vezesd ide L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9t, \u00e9s \u00e1ll\u00edtsd \u00c1ron f\u0151pap el\u00e9, hogy a szolg\u00e1lat\u00e1ban seg\u00e9dkezzenek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c1lljanak szolg\u00e1lat\u00e1ra \u00e9s az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g szolg\u00e1lat\u00e1ra a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1n\u00e1l, \u00e9s v\u00e9gezz\u00e9k a tennival\u00f3kat a hajl\u00e9k k\u00f6r\u00fcl."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dcgyeljenek a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1nak eg\u00e9sz f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9re \u00e9s \u00e1lljanak Izr\u00e1el fiainak a szolg\u00e1lat\u00e1ra a hajl\u00e9k k\u00f6r\u00fcli tennival\u00f3k ell\u00e1t\u00e1s\u00e1val."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Oszd be a l\u00e9vit\u00e1kat \u00c1ron \u00e9s fiai mell\u00e9, mert eg\u00e9szen az \u00e9n tulajdonaim \u0151k Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c1ronnak \u00e9s fiainak pedig rendeld el, hogy v\u00e9gezz\u00e9k papi teend\u0151iket. Ha illet\u00e9ktelen avatkozik bele, meg kell halnia."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Majd \u00edgy besz\u00e9lt az \u00dar M\u00f3zeshez:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cdme, \u00e9n magam vettem ki a l\u00e9vit\u00e1kat Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl minden els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt helyett, aki Izr\u00e1el fiain\u00e1l anyja m\u00e9h\u00e9t megnyitja: az\u00e9rt legyenek a l\u00e9vit\u00e1k az eny\u00e9im."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert minden els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt az eny\u00e9m! Amikor meg\u00f6ltem Egyiptomban minden els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttet, magamnak szenteltem minden els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttet Izr\u00e1elben. Mind az ember\u00e9, mind az \u00e1llat\u00e9 az eny\u00e9m legyen. \u00c9n vagyok az \u00dar!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt az \u00dar M\u00f3zeshez a S\u00ednai-puszt\u00e1ban:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vedd sz\u00e1mba L\u00e9vi fiait nagycsal\u00e1donk\u00e9nt \u00e9s nemzets\u00e9genk\u00e9nt! Az egyh\u00f3napos fi\u00fakt\u00f3l f\u00f6lfel\u00e9 minden f\u00e9rfit v\u00e9gy sz\u00e1mba!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sz\u00e1mba vette az\u00e9rt \u0151ket M\u00f3zes az \u00dar szava szerint, ahogyan megparancsolta."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e9v szerint ezek voltak L\u00e9vi fiai: G\u00e9rs\u00f3n, Keh\u00e1t \u00e9s Mer\u00e1ri."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ezek G\u00e9rs\u00f3n fiainak a nevei \u00e9s nemzets\u00e9gei: Libni \u00e9s Simei."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Keh\u00e1t fiai \u00e9s nemzets\u00e9gei: Amr\u00e1m, Jich\u00e1r, Hebr\u00f3n \u00e9s Uzz\u00ed\u00e9l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mer\u00e1ri fiai \u00e9s nemzets\u00e9gei: Mahli \u00e9s M\u00fasi. Ezek L\u00e9vi nemzets\u00e9gei \u00e9s nagycsal\u00e1djai."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "G\u00e9rs\u00f3nt\u00f3l val\u00f3 a Libni-nemzets\u00e9g \u00e9s a Simei-nemzets\u00e9g. Ezek a g\u00e9rs\u00f3ni nemzets\u00e9gek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A sz\u00e1mba vett f\u00e9rfiak, akiket az egyh\u00f3napos fi\u00fakt\u00f3l f\u00f6lfel\u00e9 sz\u00e1mba vettek, sz\u00e1m szerint \u00f6sszesen h\u00e9tezer-\u00f6tsz\u00e1zan voltak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A g\u00e9rs\u00f3ni nemzets\u00e9geknek a hajl\u00e9k m\u00f6g\u00f6tt, nyugatra kellett t\u00e1borozniuk."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A g\u00e9rs\u00f3niak nagycsal\u00e1dj\u00e1nak a feje Elj\u00e1sz\u00e1f, L\u00e1\u00e9l fia volt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "G\u00e9rs\u00f3n fiainak a feladata volt a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1n\u00e1l, a hajl\u00e9kn\u00e1l, a s\u00e1torn\u00e1l, a s\u00e1tor takar\u00f3j\u00e1n\u00e1l, a kijelent\u00e9s s\u00e1tra bej\u00e1rati f\u00fcgg\u00f6ny\u00e9n\u00e9l,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "az udvar sz\u0151nyegfalain\u00e1l, a hajl\u00e9kot \u00e9s az olt\u00e1rt k\u00f6r\u00fclvev\u0151 udvar bej\u00e1rati f\u00fcgg\u00f6ny\u00e9n\u00e9l \u00e9s a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 k\u00f6telekn\u00e9l minden tennival\u00f3 elv\u00e9gz\u00e9se."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Keh\u00e1tt\u00f3l val\u00f3 az Amr\u00e1m-nemzets\u00e9g, a Jich\u00e1r-nemzets\u00e9g, a Hebr\u00f3n-nemzets\u00e9g \u00e9s az Uzz\u00ed\u00e9l-nemzets\u00e9g. Ezek a keh\u00e1ti nemzets\u00e9gek."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Az egyh\u00f3napos fi\u00fakt\u00f3l f\u00f6lfel\u00e9 a f\u00e9rfiak sz\u00e1ma \u00f6sszesen nyolcezer-hatsz\u00e1z volt. \u0150k voltak a szent\u00e9ly szolg\u00e1lat\u00e1ra rendelve."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Keh\u00e1t fiainak a nemzets\u00e9gei d\u00e9l fel\u0151l, a hajl\u00e9k oldala mellett t\u00e1boroztak."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A keh\u00e1ti nemzets\u00e9gek csal\u00e1df\u0151je Elic\u00e1f\u00e1n, Uzz\u00ed\u00e9l fia volt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Az \u0151 feladatuk volt a l\u00e1d\u00e1n\u00e1l, az asztaln\u00e1l, a l\u00e1mpatart\u00f3n\u00e1l, az olt\u00e1rokn\u00e1l, a szent\u00e9lyben haszn\u00e1lt istentiszteleti f\u00f6lszerel\u00e9sn\u00e9l \u00e9s a f\u00fcgg\u00f6nyn\u00e9l minden szolg\u00e1lat elv\u00e9gz\u00e9se."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k legf\u0151bb fejedelme Ele\u00e1z\u00e1r, \u00c1ron f\u0151pap fia volt, \u0151 \u00fcgyelt fel azokra, akik a szent\u00e9lyn\u00e9l v\u00e9gezt\u00e9k a tennival\u00f3kat."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Mer\u00e1rit\u00f3l val\u00f3 a Mahl\u00ed-nemzets\u00e9g \u00e9s a M\u00fas\u00ed-nemzets\u00e9g. Ezek Mer\u00e1ri nemzets\u00e9gei."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Az egyh\u00f3napos fi\u00fakt\u00f3l f\u00f6lfel\u00e9 a sz\u00e1mba vett f\u00e9rfiak sz\u00e1ma \u00f6sszesen hatezer-k\u00e9tsz\u00e1z volt."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A Mer\u00e1ri-nemzets\u00e9gek csal\u00e1df\u0151je C\u00fari\u00e9l, Abih\u00e1il fia volt. \u00c9szak fel\u0151l, a hajl\u00e9k oldala mellett t\u00e1boroztak."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Mer\u00e1ri fiainak a gondjaira b\u00edzt\u00e1k a hajl\u00e9k deszk\u00e1it, reteszeit, oszlopait \u00e9s talpait, eg\u00e9sz f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9t \u00e9s minden tennival\u00f3t azokkal kapcsolatban,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "tov\u00e1bb\u00e1 az udvar k\u00f6r\u00fcl lev\u0151 oszlopokat, azok talpait, c\u00f6vekeit \u00e9s k\u00f6teleit."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "A hajl\u00e9k el\u0151tt, a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1t\u00f3l napkeletre M\u00f3zes, \u00c1ron \u00e9s fiai t\u00e1boroztak, akik a szent hely k\u00f6r\u00fcl v\u00e9gezt\u00e9k teend\u0151iket Izr\u00e1el fiainak a szolg\u00e1lat\u00e1ban. Ha illet\u00e9ktelen avatkozott bele, meg kellett halnia."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Az \u00f6sszes n\u00e9vjegyz\u00e9kbe vett l\u00e9vita, akiket sz\u00e1mba vett M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron nemzets\u00e9genk\u00e9nt az \u00dar parancs\u00e1ra az egyh\u00f3napos fi\u00fakt\u00f3l f\u00f6lfel\u00e9, \u00f6sszesen huszonk\u00e9tezer f\u00e9rfi volt."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Izr\u00e1el els\u0151sz\u00fcl\u00f6tteinek a sz\u00e1ma - Azut\u00e1n ezt mondta M\u00f3zesnek az \u00dar: Vedd sz\u00e1mba Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt f\u00e9rfiakat mind, az egyh\u00f3napos fi\u00fakt\u00f3l f\u00f6lfel\u00e9, \u00e9s vedd \u0151ket n\u00e9vjegyz\u00e9kbe!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "De vedd k\u00fcl\u00f6n a l\u00e9vit\u00e1kat nekem, az \u00darnak, Izr\u00e1el fiainak \u00f6sszes els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttje helyett, \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1k \u00e1llatait Izr\u00e1el \u00e1llatainak minden els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttje helyett."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Sz\u00e1mba is vette M\u00f3zes Izr\u00e1el fiainak minden els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttj\u00e9t, ahogyan megparancsolta neki az \u00dar."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "A n\u00e9vjegyz\u00e9kbe vett els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt f\u00e9rfiak az egyh\u00f3napos fi\u00fakt\u00f3l f\u00f6lfel\u00e9 \u00f6sszesen huszonk\u00e9tezer-k\u00e9tsz\u00e1zhetvenh\u00e1rman voltak."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt az \u00dar M\u00f3zeshez:"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Vedd k\u00fcl\u00f6n a l\u00e9vit\u00e1kat Izr\u00e1el fiainak minden els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttje helyett, \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1k \u00e1llatait azok \u00e1llatai helyett, \u00e9s legyenek a l\u00e9vit\u00e1k az eny\u00e9im. \u00c9n vagyok az \u00dar!"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Att\u00f3l a k\u00e9tsz\u00e1zhetvenh\u00e1rom kiv\u00e1ltand\u00f3t\u00f3l pedig, akik a l\u00e9vit\u00e1k l\u00e9tsz\u00e1m\u00e1n fel\u00fcl vannak Izr\u00e1el fiainak az els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttjei k\u00f6z\u00f6tt,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "szedj \u00f6t-\u00f6t sekelt fejenk\u00e9nt. A szent sekel szerint vedd, amelyben h\u00fasz g\u00e9ra egy sekel."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Add azt a p\u00e9nzt \u00c1ronnak \u00e9s fiainak, azok\u00e9rt a kiv\u00e1ltand\u00f3k\u00e9rt, akik k\u00f6z\u00f6tt\u00fck l\u00e9tsz\u00e1mon fel\u00fcliek."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "M\u00f3zes teh\u00e1t v\u00e1lts\u00e1gp\u00e9nzt szedett a l\u00e9vit\u00e1k l\u00e9tsz\u00e1m\u00e1n fel\u00fcl kiv\u00e1ltand\u00f3kt\u00f3l."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiainak az els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttjeit\u0151l szedte be a p\u00e9nzt, ezerh\u00e1romsz\u00e1zhatvan\u00f6t sekelt, a szent sekel szerint."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "M\u00f3zes a v\u00e1lts\u00e1gp\u00e9nzt \u00c1ronnak \u00e9s fiainak adta, az \u00dar parancsa szerint, ahogyan megparancsolta az \u00dar M\u00f3zesnek."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k tiszte - Azut\u00e1n \u00edgy sz\u00f3lt az \u00dar M\u00f3zeshez \u00e9s \u00c1ronhoz:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vedd sz\u00e1mba Keh\u00e1t fiait L\u00e9vi fiai k\u00f6z\u00fcl nemzets\u00e9genk\u00e9nt \u00e9s nagycsal\u00e1donk\u00e9nt,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "harminc\u00e9vesekt\u0151l f\u00f6lfel\u00e9 az \u00f6tven\u00e9vesekig minden hadk\u00f6telest, hogy munk\u00e1t v\u00e9gezzenek a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1n\u00e1l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ez Keh\u00e1t fiainak a tennival\u00f3ja a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1n\u00e1l az igen szent dolgokkal:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor elindul a t\u00e1bor, menjen be \u00c1ron a fiaival, vegy\u00e9k le a betakar\u00f3 k\u00e1rpitot, \u00e9s fedj\u00e9k be azzal a bizonys\u00e1g l\u00e1d\u00e1j\u00e1t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tegyenek arra delfinb\u0151r takar\u00f3t, ter\u00edts\u00e9k le egy csupa k\u00e9k b\u00edborb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt ruh\u00e1val, \u00e9s dugj\u00e1k bele a r\u00fadjait."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00e1ldozati kenyerek asztal\u00e1t is ter\u00edts\u00e9k le k\u00e9k b\u00edborruh\u00e1val, tegy\u00e9k r\u00e1 a t\u00e1lakat, serpeny\u0151ket, kelyheket \u00e9s ital\u00e1ldozati kors\u00f3kat. Legyen rajta a szent keny\u00e9r is."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ter\u00edts\u00e9k le karmazsin fon\u00e1lb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt ruh\u00e1val, fedj\u00e9k be delfinb\u0151r takar\u00f3val, \u00e9s dugj\u00e1k bele a r\u00fadjait."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azut\u00e1n vegyenek k\u00e9k b\u00edborruh\u00e1t, \u00e9s g\u00f6ngy\u00f6lj\u00e9k bele a l\u00e1mpatart\u00f3t \u00e9s annak m\u00e9cseseit, koppant\u00f3it, hamutart\u00f3it \u00e9s minden olajosed\u00e9ny\u00e9t, amelyb\u0151l felt\u00f6ltik."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tegy\u00e9k azt \u00e9s eg\u00e9sz f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9t delfinb\u0151r takar\u00f3ba, \u00e9s tegy\u00e9k a hordoz\u00f3rudakra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az aranyolt\u00e1rra is ter\u00edtsenek k\u00e9k b\u00edborruh\u00e1t, takarj\u00e1k be delfinb\u0151r takar\u00f3val, \u00e9s dugj\u00e1k bele a r\u00fadjait."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Szedj\u00e9k \u00f6ssze az istentiszteleti ed\u00e9nyeket mind, amelyeket a szent\u00e9lyben haszn\u00e1lnak, tegy\u00e9k k\u00e9k b\u00edborruh\u00e1ba, takarj\u00e1k be delfinb\u0151r takar\u00f3val, \u00e9s tegy\u00e9k a hordoz\u00f3rudakra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azut\u00e1n takar\u00edts\u00e1k el a hamut az olt\u00e1rr\u00f3l, \u00e9s ter\u00edtsenek r\u00e1 piros b\u00edborruh\u00e1t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tegy\u00e9k r\u00e1 az eg\u00e9sz hozz\u00e1 tartoz\u00f3 f\u00f6lszerel\u00e9st, amellyel istentiszteletet v\u00e9geznek: a szenesserpeny\u0151ket, vill\u00e1kat, lap\u00e1tokat, hint\u0151ed\u00e9nyeket, az olt\u00e1r eg\u00e9sz f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9t, ter\u00edtsenek r\u00e1 delfinb\u0151r takar\u00f3t, \u00e9s dugj\u00e1k bele a r\u00fadjait."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Miut\u00e1n \u00c1ron \u00e9s fiai elv\u00e9gezt\u00e9k a szent\u00e9lynek \u00e9s a szent\u00e9ly eg\u00e9sz f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9nek a letakar\u00e1s\u00e1t a t\u00e1bor elindul\u00e1sakor, menjenek oda Keh\u00e1t fiai, \u00e9s \u0151k vigy\u00e9k azokat. De ne \u00e9rints\u00e9k a szent dolgokat, mert akkor meghalnak. Ezt kell vinni\u00fck Keh\u00e1t fiainak a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1b\u00f3l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ele\u00e1z\u00e1rnak, \u00c1ron f\u0151pap fi\u00e1nak a gondjaira b\u00edzt\u00e1k a vil\u00e1g\u00edt\u00e1sra val\u00f3 olajat, a j\u00f3illat\u00fa f\u00fcst\u00f6l\u0151szereket, az \u00e1lland\u00f3 \u00e9tel\u00e1ldozatot \u00e9s a f\u00f6lken\u00e9sre val\u00f3 olajat. R\u00e1b\u00edzt\u00e1k az eg\u00e9sz hajl\u00e9kot \u00e9s mindazt, ami ahhoz tartozik, a szent\u00e9lyt \u00e9s f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A papok tiszte - Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt az \u00dar M\u00f3zeshez \u00e9s \u00c1ronhoz:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ne engedj\u00e9tek, hogy a keh\u00e1ti nemzets\u00e9gek t\u00f6rzse kipusztuljon a l\u00e9vit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "hanem \u00fagy b\u00e1njatok vel\u00fck, hogy \u00e9ljenek, \u00e9s ne haljanak meg, amikor k\u00f6zel mennek az igen szent dolgokhoz: \u00c1ron \u00e9s fiai menjenek oda, \u00e9s szabj\u00e1k meg mindegyiknek, hogy mit tegyen \u00e9s mit vigyen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Egy pillanatra se menjenek be, hogy megn\u00e9zz\u00e9k a szent dolgokat, mert akkor meghalnak!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt az \u00dar M\u00f3zeshez:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vedd sz\u00e1mba G\u00e9rs\u00f3n fiait is nagycsal\u00e1donk\u00e9nt \u00e9s nemzets\u00e9genk\u00e9nt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Harminc\u00e9vest\u0151l f\u00f6lfel\u00e9 az \u00f6tven\u00e9vesekig vedd sz\u00e1mba \u0151ket, minden hadk\u00f6telest, hogy szolg\u00e1latot v\u00e9gezzenek a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1n\u00e1l."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ez a g\u00e9rs\u00f3ni nemzets\u00e9gek dolga, amit tenni\u00fck \u00e9s vinni\u00fck kell:"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u0150k vigy\u00e9k a hajl\u00e9k s\u00e1torlapjait, a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1t, ennek a takar\u00f3j\u00e1t, a delfinb\u0151r takar\u00f3t, amely rajta van, a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1nak a bej\u00e1rati f\u00fcgg\u00f6ny\u00e9t,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "az udvar sz\u0151nyegfalait, a hajl\u00e9kot \u00e9s az olt\u00e1rt k\u00f6r\u00fclvev\u0151 udvar kapubej\u00e1rat\u00e1nak f\u00fcgg\u00f6ny\u00e9t, ezeknek a k\u00f6teleit \u00e9s a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 eg\u00e9sz f\u00f6lszerel\u00e9st. \u0150k v\u00e9gezz\u00e9k el mindazt, amit azokkal tenni kell."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c1ronnak \u00e9s fiainak a parancsa szerint t\u00f6rt\u00e9nj\u00e9k G\u00e9rs\u00f3n fiainak minden tennival\u00f3ja, mindaz, amit vinni\u00fck \u00e9s tenni\u00fck kell. B\u00edzz\u00e1tok r\u00e1juk mindazt, amit vinni\u00fck kell."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ez a g\u00e9rs\u00f3ni nemzets\u00e9gek tennival\u00f3ja a kijelent\u00e9s s\u00e1tra k\u00f6r\u00fcl. \u00cdt\u00e1m\u00e1rnak, \u00c1ron f\u0151pap fi\u00e1nak a parancs\u00e1ra v\u00e9gezz\u00e9k k\u00f6teless\u00e9g\u00fcket."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mer\u00e1ri fiait is vedd sz\u00e1mba nemzets\u00e9genk\u00e9nt \u00e9s nagycsal\u00e1donk\u00e9nt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Harminc\u00e9vest\u0151l f\u00f6lfel\u00e9 az \u00f6tven\u00e9vesekig vedd sz\u00e1mba \u0151ket, minden hadk\u00f6telest, hogy szolg\u00e1latot v\u00e9gezzenek a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1n\u00e1l."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ezt kell vinni\u00fck a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1n\u00e1l v\u00e9gzend\u0151 minden szolg\u00e1latukban: a hajl\u00e9k deszk\u00e1it, reteszeit, oszlopait \u00e9s talpait,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "az udvart k\u00f6r\u00fclvev\u0151 oszlopokat, azok talpait, c\u00f6vekeit \u00e9s k\u00f6teleit, \u00e9s a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 eg\u00e9sz f\u00f6lszerel\u00e9st. N\u00e9v szerint sorolj\u00e1tok f\u00f6l a f\u00f6lszerel\u00e9st, amelyet vinni\u00fck kell."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ez Mer\u00e1ri fiai nemzets\u00e9geinek a tennival\u00f3ja; a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1n\u00e1l v\u00e9gzend\u0151 eg\u00e9sz szolg\u00e1latuk, \u00cdt\u00e1m\u00e1rnak, \u00c1ron f\u0151pap fi\u00e1nak a parancsa szerint."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k sz\u00e1ma - M\u00f3zes, \u00c1ron \u00e9s a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g fejedelmei sz\u00e1mba vett\u00e9k Keh\u00e1t fiait nemzets\u00e9genk\u00e9nt \u00e9s nagycsal\u00e1donk\u00e9nt,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "harminc\u00e9vest\u0151l f\u00f6lfel\u00e9 az \u00f6tven\u00e9vesekig, minden hadk\u00f6telest, hogy szolg\u00e1latot v\u00e9gezzenek a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1n\u00e1l."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Nemzets\u00e9geikb\u0151l k\u00e9tezer-h\u00e9tsz\u00e1z\u00f6tvenet soroztak be."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ennyien voltak a keh\u00e1ti nemzets\u00e9gekb\u0151l sz\u00e1mba vettek, akik a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1n\u00e1l v\u00e9geztek szolg\u00e1latot. M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron vette \u0151ket sz\u00e1mba az \u00dar M\u00f3zesnek adott parancsa szerint."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Akiket G\u00e9rs\u00f3n fiai k\u00f6z\u00fcl sz\u00e1mba vettek nemzets\u00e9genk\u00e9nt \u00e9s nagycsal\u00e1donk\u00e9nt,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "harminc\u00e9vest\u0151l f\u00f6lfel\u00e9 az \u00f6tven\u00e9vesekig, minden hadk\u00f6telest, aki szolg\u00e1latot v\u00e9gzett a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1n\u00e1l,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "a nemzets\u00e9geikb\u0151l \u00e9s nagycsal\u00e1djaikb\u00f3l sz\u00e1mba vettek k\u00e9tezer-hatsz\u00e1zharmincan voltak."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ennyien voltak a G\u00e9rs\u00f3n fiainak nemzets\u00e9geib\u0151l sz\u00e1mba vettek, akik a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1n\u00e1l v\u00e9geztek szolg\u00e1latot. M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron vette \u0151ket sz\u00e1mba az \u00dar parancsa szerint."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "A Mer\u00e1ri fiai nemzets\u00e9geib\u0151l sz\u00e1mba vettek nemzets\u00e9genk\u00e9nt \u00e9s nagycsal\u00e1donk\u00e9nt,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "harminc\u00e9vest\u0151l f\u00f6lfel\u00e9 az \u00f6tven\u00e9vesekig, minden hadk\u00f6telest, aki szolg\u00e1latot v\u00e9gzett a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1n\u00e1l,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "az \u0151 nemzets\u00e9geikb\u0151l sz\u00e1mba vettek h\u00e1romezer-k\u00e9tsz\u00e1zan voltak."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ennyien voltak a Mer\u00e1ri fiainak nemzets\u00e9geib\u0151l sz\u00e1mba vettek. M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron vette \u0151ket sz\u00e1mba az \u00dar M\u00f3zesnek adott parancsa szerint."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Az \u00f6sszes sz\u00e1mba vett l\u00e9vit\u00e1k, akiket M\u00f3zes, \u00c1ron \u00e9s Izr\u00e1el fejedelmei sz\u00e1mba vettek nemzets\u00e9genk\u00e9nt \u00e9s nagycsal\u00e1donk\u00e9nt,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "harminc\u00e9vest\u0151l f\u00f6lfel\u00e9 az \u00f6tven\u00e9vesekig, mindenki, akinek szolg\u00e1latba kellett l\u00e9pnie, hogy v\u00e9gezze mindazt, amit tennie \u00e9s vinnie kell a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1n\u00e1l,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "a k\u00f6z\u00fcl\u00fck sz\u00e1mba vettek nyolcezer-\u00f6tsz\u00e1znyolcvanan voltak."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Az \u00dar M\u00f3zesnek adott parancsa szerint vett\u00e9k sz\u00e1mba \u0151ket, mindenkinek megvolt a maga tennival\u00f3ja \u00e9s vinnival\u00f3ja. \u00dagy vett\u00e9k sz\u00e1mba \u0151ket, ahogyan az \u00dar megparancsolta M\u00f3zesnek."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A tiszt\u00e1talanok elk\u00fcl\u00f6n\u00edt\u00e9se - Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt az \u00dar M\u00f3zeshez:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Parancsold meg Izr\u00e1el fiainak, hogy k\u00fcldjenek ki a t\u00e1borb\u00f3l mindenkit, akinek ki\u00fct\u00e9se vagy foly\u00e1sa van, vagy holttest miatt tiszt\u00e1talan."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ak\u00e1r f\u00e9rfi, ak\u00e1r asszony, k\u00fcldj\u00e9k ki. A t\u00e1boron k\u00edv\u00fclre k\u00fcldj\u00e9k \u0151ket, hogy tiszt\u00e1talann\u00e1 ne tegy\u00e9k t\u00e1borukat, ahol \u00e9n k\u00f6z\u00f6tt\u00fck lakozom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiai \u00edgy cselekedtek: kik\u00fcldt\u00e9k \u0151ket a t\u00e1boron k\u00edv\u00fclre. \u00dagy cselekedtek Izr\u00e1el fiai, ahogyan az \u00dar meghagyta M\u00f3zesnek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A k\u00e1r j\u00f3v\u00e1t\u00e9tele - Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt az \u00dar M\u00f3zeshez:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mondd meg Izr\u00e1el fiainak, hogy ha f\u00e9rfi vagy asszony b\u00e1rmilyen v\u00e9tket k\u00f6vet el, egy m\u00e1sik ember ellen, az az \u00darral szemben v\u00e1lik h\u0171tlenn\u00e9, \u00e9s \u00edgy ad\u00f3s lesz,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "az ilyenek vallj\u00e1k meg v\u00e9tk\u00fcket, amelyet elk\u00f6vettek, t\u00e9r\u00edts\u00e9k meg ad\u00f3ss\u00e1gukat teljes \u00e9rt\u00e9k\u00e9ben, \u00e9s tegy\u00e9k hozz\u00e1 m\u00e9g az \u00f6t\u00f6dr\u00e9sz\u00e9t, \u00fagy t\u00e9r\u00edts\u00e9k meg annak, akinek tartoznak vele."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De ha nincs annak az embernek \u00f6r\u00f6k\u00f6se, \u00e9s \u00edgy nincs kinek megt\u00e9r\u00edteni az ad\u00f3ss\u00e1got, akkor az \u00dar\u00e9, vagyis a pap\u00e9 lesz a megt\u00e9r\u00edtend\u0151 ad\u00f3ss\u00e1g, az engesztel\u00e9si koson k\u00edv\u00fcl, amellyel engesztel\u00e9st v\u00e9geznek \u00e9rte."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A szent adom\u00e1nyokb\u00f3l minden felaj\u00e1nl\u00e1s, amelyet Izr\u00e1el fiai a paphoz visznek, az\u00e9 legyen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Aki szent adom\u00e1nyt visz, az \u00f6v\u00e9 legyen. Amit a papnak ad, az a pap\u00e9 legyen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A f\u00e9lt\u00e9kenys\u00e9gi t\u00f6rv\u00e9ny - Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt az \u00dar M\u00f3zeshez:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sz\u00f3lj Izr\u00e1el fiaihoz, \u00e9s mondd meg nekik: Ha valakinek a feles\u00e9ge elt\u00e9velyedik, \u00e9s h\u0171tlens\u00e9get k\u00f6vet el ellene,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00e9s valaki vele h\u00e1l, \u00e9s k\u00f6z\u00f6s\u00fcl vele, de f\u00e9rje el\u0151tt titokban marad, hiszen az asszony titkolja, hogy tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lt, tan\u00fa pedig nincs ellene, mert nem \u00e9rt\u00e9k tetten,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "de a f\u00e9rjben f\u00e9lt\u00e9kenys\u00e9g t\u00e1mad \u00e9s f\u00e9lt\u00e9keny a feles\u00e9g\u00e9re, hogy tiszt\u00e1talann\u00e1 lett; vagy ha f\u00e9lt\u00e9kenys\u00e9g t\u00e1mad benne, \u00e9s f\u00e9lt\u00e9keny a feles\u00e9g\u00e9re, holott az nem lett tiszt\u00e1talann\u00e1,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "akkor vigye el a f\u00e9rj a feles\u00e9g\u00e9t a paphoz. Vigye el az \u00e9rte j\u00e1r\u00f3 \u00e1ldozatot is: egy tized v\u00e9ka \u00e1rpalisztet, de olajat ne \u00f6nts\u00f6n r\u00e1, se t\u00f6mj\u00e9nt ne tegyen r\u00e1, mert f\u00e9lt\u00e9kenys\u00e9gi \u00e1ldozat az, eml\u00e9keztet\u0151 \u00e1ldozat, b\u0171nre eml\u00e9keztet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vezesse oda a pap az asszonyt, \u00e9s \u00e1ll\u00edtsa az \u00dar sz\u00edne el\u00e9."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vegyen a pap egy cser\u00e9ped\u00e9nybe szent vizet, azut\u00e1n vegyen a pap a hajl\u00e9k f\u00f6ldj\u00e9n lev\u0151 porb\u00f3l, \u00e9s tegye a v\u00edzbe."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c1ll\u00edtsa a pap az asszonyt az \u00dar sz\u00edne el\u00e9, bontsa ki az asszony haj\u00e1t, \u00e9s tegye annak a tenyer\u00e9re az eml\u00e9keztet\u0151 \u00e1ldozatot: f\u00e9lt\u00e9kenys\u00e9gi \u00e1ldozat az. A keser\u0171, \u00e1tokhoz\u00f3 v\u00edz azonban maradjon a pap kez\u00e9ben."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azut\u00e1n eskesse meg \u0151t a pap, \u00e9s mondja ezt az asszonynak: Ha nem h\u00e1lt veled senki, ha nem t\u00e9velyedt\u00e9l el tiszt\u00e1talanul f\u00e9rjedt\u0151l, ne \u00e1rtson neked ez a keser\u0171, \u00e1tokhoz\u00f3 v\u00edz,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "csak akkor, ha elt\u00e9velyedt\u00e9l f\u00e9rjedt\u0151l, \u00e9s tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lt\u00e1l, mert f\u00e9rjeden k\u00edv\u00fcl m\u00e1s is h\u00e1lt veled."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Eskesse meg a pap az asszonyt az \u00e1tokhoz\u00f3 esk\u00fcvel, \u00e9s ezt mondja neki a pap: Tegyen t\u00e9ged az \u00dar esk\u00fcvel el\u00e1tkozott\u00e1 n\u00e9ped k\u00f6z\u00f6tt! Tegye az \u00dar medenc\u00e9det korasz\u00fcl\u0151v\u00e9, m\u00e9hedet dagadtt\u00e1!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hatoljon be ez az \u00e1tokhoz\u00f3 v\u00edz a bels\u0151 r\u00e9szeidbe, dagadjon meg a m\u00e9hed, \u00e9s legyen korasz\u00fcl\u0151v\u00e9 a medenc\u00e9d! Az asszony pedig mondja r\u00e1: \u00c1men! \u00c1men!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00edrja f\u00f6l a pap ezeket az \u00e1tkokat egy lapra, mossa bele a keser\u0171 v\u00edzbe,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00e9s itassa meg az asszonnyal a keser\u0171, \u00e1tokhoz\u00f3 vizet, hadd hatoljon bele az \u00e1tokhoz\u00f3 v\u00edz, keserves f\u00e1jdalmat okozva."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Azut\u00e1n vegye ki a pap az asszony kez\u00e9b\u0151l a f\u00e9lt\u00e9kenys\u00e9gi \u00e1ldozatot, mutassa fel az \u00e1ldozatot az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt, \u00e9s vigye az olt\u00e1rhoz."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vegyen a pap egy marokkal az \u00e1ldozatb\u00f3l az asszony eml\u00e9keztet\u0151 \u00e1ldozat\u00e1ul, \u00e9s f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtesse el az olt\u00e1ron. Azut\u00e1n itassa meg az asszonnyal a vizet."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Miut\u00e1n megitatta vele a vizet, az t\u00f6rt\u00e9nik, hogy ha az asszony csakugyan tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lt, mert h\u0171tlens\u00e9get k\u00f6vetett el f\u00e9rj\u00e9vel szemben, belehatol az az \u00e1tokhoz\u00f3 v\u00edz, keserves f\u00e1jdalmat okozva, megdagad a m\u00e9he, \u00e9s korasz\u00fcl\u0151v\u00e9 v\u00e1lik a medenc\u00e9je. Az az asszony \u00e1tkozott lesz n\u00e9pe k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De ha nem v\u00e1lt tiszt\u00e1talann\u00e1 az asszony, hanem tiszta maradt, akkor a v\u00edz nem \u00e1rt neki, \u00e9s k\u00e9pes lesz gyermeket sz\u00fclni."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ez a f\u00e9lt\u00e9kenys\u00e9g t\u00f6rv\u00e9nye. Ha egy asszony elt\u00e9velyedik f\u00e9rj\u00e9t\u0151l, \u00e9s tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lik,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "vagy ha valakiben f\u00e9lt\u00e9kenys\u00e9g t\u00e1mad, f\u00e9lt\u00e9keny a feles\u00e9g\u00e9re, \u00e9s ez\u00e9rt az \u00dar sz\u00edne el\u00e9 \u00e1ll\u00edtja az asszonyt, akkor hajtsa v\u00e9gre rajta a pap ezt az eg\u00e9sz t\u00f6rv\u00e9nyt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A f\u00e9rj mentes\u00fcl a b\u0171nt\u0151l, az asszonynak pedig b\u0171nh\u0151dnie kell, ha b\u0171n\u00f6s."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A n\u00e1z\u00edrfogadalom - Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt az \u00dar M\u00f3zeshez:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sz\u00f3lj Izr\u00e1el fiaihoz, \u00e9s mondd meg nekik: Ha egy f\u00e9rfi vagy n\u0151 k\u00fcl\u00f6n fogadalmat tesz, n\u00e1z\u00edrfogadalmat, vagyis az \u00darnak szenteli mag\u00e1t,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "tart\u00f3zkodj\u00e9k bort\u00f3l \u00e9s r\u00e9szeg\u00edt\u0151 italt\u00f3l, ne igy\u00e9k borecetet \u00e9s r\u00e9szeg\u00edt\u0151 italb\u00f3l val\u00f3 ecetet, ne igy\u00e9k sz\u0151l\u0151b\u0151l k\u00e9sz\u00fclt italt, ne egy\u00e9k se friss, se sz\u00e1r\u00edtott sz\u0151l\u0151t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e1z\u00edrs\u00e1ga eg\u00e9sz ideje alatt semmi olyat se egy\u00e9k, ami sz\u0151l\u0151t\u0151r\u0151l val\u00f3, m\u00e9g a magj\u00e1t vagy a h\u00e9j\u00e1t se."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e1z\u00edrfogadalm\u00e1nak eg\u00e9sz ideje alatt ne \u00e9rje borotva a fej\u00e9t, m\u00edg le nem telnek azok a napok, amelyekre az \u00darnak szentelte mag\u00e1t. Szent legyen, n\u00f6vessze meg fej\u00e9nek hajf\u00fcrtjeit."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ne menjen be halotthoz az eg\u00e9sz id\u0151 alatt, amelyben az \u00darnak szentelte mag\u00e1t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ne tegye mag\u00e1t tiszt\u00e1talann\u00e1 se apj\u00e1val, se anyj\u00e1val, se fi\u00fatestv\u00e9r\u00e9vel, se n\u0151testv\u00e9r\u00e9vel, amikor meghalnak, mert Istennek szentelt haj van a fej\u00e9n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e1z\u00edrs\u00e1ga eg\u00e9sz idej\u00e9n az \u00darnak legyen szentelve."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha pedig valaki hirtelen, v\u00e1ratlanul meghal n\u00e1la, \u00e9s tiszt\u00e1talann\u00e1 teszi a n\u00e1z\u00edr fej\u00e9t, akkor ny\u00edrja meg a fej\u00e9t tisztul\u00e1sa napj\u00e1n, a hetedik napon ny\u00edrja meg azt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A nyolcadik napon pedig vigyen el k\u00e9t gerlic\u00e9t vagy k\u00e9t galambfi\u00f3k\u00e1t a paphoz, a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1nak bej\u00e1rat\u00e1hoz."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtse el a pap az egyiket v\u00e9tek\u00e1ldozatul, a m\u00e1sikat pedig \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, \u00e9s v\u00e9gezzen \u00e9rte engesztel\u00e9st, mert v\u00e9tekbe esett a holttest miatt. \u00cdgy szentelje oda \u00fajb\u00f3l a fej\u00e9t azon a napon."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Szentelje mag\u00e1t \u00fajb\u00f3l az \u00darnak n\u00e1z\u00edrs\u00e1ga idej\u00e9re, \u00e9s vigyen egy esztend\u0151s b\u00e1r\u00e1nyt j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozatul. Az el\u0151z\u0151 napok pedig nem sz\u00e1m\u00edtanak, mert tiszt\u00e1talann\u00e1 lett a n\u00e1z\u00edr."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A n\u00e1z\u00edrnak ez a t\u00f6rv\u00e9nye: amikor letelik n\u00e1z\u00edrs\u00e1g\u00e1nak az ideje, vezess\u00e9k \u0151t a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1nak bej\u00e1rat\u00e1hoz."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mutassa be \u00e1ldozat\u00e1t az \u00darnak: egy esztend\u0151s hib\u00e1tlan h\u00edm b\u00e1r\u00e1nyt \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, egy esztend\u0151s hib\u00e1tlan n\u0151st\u00e9ny b\u00e1r\u00e1nyt v\u00e9tek\u00e1ldozatul, egy hib\u00e1tlan kost b\u00e9ke\u00e1ldozatul,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "egy kos\u00e1r kov\u00e1sztalan kenyeret, finomlisztb\u0151l olajjal gy\u00fart lep\u00e9nyeket \u00e9s olajjal megkent kov\u00e1sztalan l\u00e1ngosokat, a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 \u00e9tel\u00e1ldozatokkal \u00e9s ital\u00e1ldozatokkal egy\u00fctt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mutassa be a pap az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt, \u00e9s k\u00e9sz\u00edtse el a n\u00e1z\u00edr v\u00e9tek\u00e1ldozat\u00e1t \u00e9s \u00e9g\u0151\u00e1ldozat\u00e1t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A kost is k\u00e9sz\u00edtse el b\u00e9ke\u00e1ldozatul az \u00darnak, egy kos\u00e1r kov\u00e1sztalan keny\u00e9rrel egy\u00fctt. K\u00e9sz\u00edtse el a pap az ahhoz tartoz\u00f3 \u00e9tel\u00e1ldozatot \u00e9s ital\u00e1ldozatot is."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A n\u00e1z\u00edr pedig ny\u00edrja le fej\u00e9nek hajkoron\u00e1j\u00e1t a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1nak bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l, azut\u00e1n fogja fej\u00e9nek a hajkoron\u00e1j\u00e1t, \u00e9s tegye azt a t\u0171zre, amelyen a b\u00e9ke\u00e1ldozat van."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Fogja a pap a kos megf\u0151tt lapock\u00e1j\u00e1t, egy kov\u00e1sztalan lep\u00e9nyt a kos\u00e1rb\u00f3l meg egy kov\u00e1sztalan l\u00e1ngost, tegye a n\u00e1z\u00edr tenyer\u00e9re, miut\u00e1n a n\u00e1z\u00edr leny\u00edrta hajkoron\u00e1j\u00e1t,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00e9s mutassa fel azokat a pap felmutatott \u00e1ldozatul az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt. A pap\u00e9 az szent adom\u00e1nyk\u00e9nt, a felmutatott sz\u00fcgy\u00f6n \u00e9s felaj\u00e1nlott combon k\u00edv\u00fcl. Azut\u00e1n ihat bort a n\u00e1z\u00edr."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ez a n\u00e1z\u00edr t\u00f6rv\u00e9nye, aki fogadalmat tett. Az \u00darnak sz\u00f3l\u00f3 \u00e1ldozat ez hajkoron\u00e1j\u00e1\u00e9rt, azon k\u00edv\u00fcl, amire telik neki. \u00dagy kell a n\u00e1z\u00edrs\u00e1g t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t megtartania, ahogyan a fogadalmat tette."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az \u00e1roni \u00e1ld\u00e1s - Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt az \u00dar M\u00f3zeshez:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mondd meg \u00c1ronnak \u00e9s fiainak: \u00cdgy \u00e1ldj\u00e1tok meg Izr\u00e1el fiait, ezt mondj\u00e1tok nekik:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "t\u00e9ged az \u00dar, \u00e9s \u0151rizzen meg t\u00e9ged!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "r\u00e1d orc\u00e1j\u00e1t az \u00dar, \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj\u00f6n rajtad!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "l\u00e9d orc\u00e1j\u00e1t az \u00dar, \u00e9s adjon neked b\u00e9kess\u00e9get!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3ljanak nevemben Izr\u00e1el fiaihoz, \u00e9s \u00e9n meg\u00e1ldom \u0151ket."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A fejedelmek aj\u00e1nd\u00e9ka - Amikor befejezte M\u00f3zes a hajl\u00e9k f\u00f6l\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1t, f\u00f6lkente \u00e9s f\u00f6lszentelte azt eg\u00e9sz f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9vel egy\u00fctt, az olt\u00e1rt is eg\u00e9sz f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9vel egy\u00fctt; f\u00f6lkente \u00e9s f\u00f6lszentelte azokat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Odaj\u00e1rultak Izr\u00e1el fejedelmei, nagycsal\u00e1df\u0151i, a t\u00f6rzsek fejedelmei, akik a sz\u00e1mba vettek \u00e9l\u00e9n \u00e1lltak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Odavitt\u00e9k \u00e1ldozatukat az \u00dar el\u00e9: hat f\u00f6deles szekeret \u00e9s tizenk\u00e9t szarvasmarh\u00e1t, k\u00e9t fejedelem egy szekeret, \u00e9s mindegyik egy marh\u00e1t. Odavezett\u00e9k azokat a hajl\u00e9k el\u00e9."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az \u00dar ezt mondta M\u00f3zesnek:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vedd \u00e1t t\u0151l\u00fck ezeket a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1nak szolg\u00e1lat\u00e1ra; add oda a l\u00e9vit\u00e1knak, mindegyiknek a maga szolg\u00e1lata szerint!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c1tvette teh\u00e1t M\u00f3zes a szekereket \u00e9s a szarvasmarh\u00e1kat, \u00e9s odaadta a l\u00e9vit\u00e1knak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "K\u00e9t szekeret \u00e9s n\u00e9gy szarvasmarh\u00e1t adott G\u00e9rs\u00f3n fiainak, szolg\u00e1latukhoz m\u00e9rten."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e9gy szekeret \u00e9s nyolc szarvasmarh\u00e1t pedig Mer\u00e1ri fiainak adott, szolg\u00e1latukhoz m\u00e9rten, amelyet \u0151k \u00cdt\u00e1m\u00e1rnak, \u00c1ron f\u0151pap fi\u00e1nak a parancsa szerint v\u00e9geztek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De Keh\u00e1t fiainak semmit sem adott, mert az \u0151 tennival\u00f3juk az volt, hogy a szent dolgokat a v\u00e1llukon vigy\u00e9k."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azut\u00e1n odavitt\u00e9k a fejedelmek az olt\u00e1r f\u00f6lszentel\u00e9s\u00e9re sz\u00e1nt aj\u00e1nd\u00e9kot azon a napon, amelyen f\u00f6lkent\u00e9k azt. A fejedelmek odavitt\u00e9k \u00e1ldozati aj\u00e1nd\u00e9kukat az olt\u00e1r el\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor ezt mondta M\u00f3zesnek az \u00dar: Az egyik napon az egyik fejedelem, a m\u00e1sik napon a m\u00e1sik fejedelem vigye oda az olt\u00e1r f\u00f6lszentel\u00e9s\u00e9re sz\u00e1nt \u00e1ldozati aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az els\u0151 napon Nahs\u00f3n, Amm\u00edn\u00e1d\u00e1b fia, J\u00fada nemzets\u00e9g\u00e9b\u0151l mutatta be \u00e1ldozati aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c1ldozati aj\u00e1nd\u00e9ka egy sz\u00e1zharminc sekel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l meg egy hetven sekel s\u00faly\u00fa ez\u00fcst hint\u0151ed\u00e9ny volt, a szent sekel szerint. Mindkett\u0151 tele volt olajjal gy\u00fart finomliszttel, \u00e9tel\u00e1ldozatul."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1 egy t\u00edz sekel s\u00faly\u00fa aranyserpeny\u0151, tele f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "egy bikaborj\u00fa, egy kos \u00e9s egy esztend\u0151s b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "egy kecskebak v\u00e9tek\u00e1ldozatul,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "b\u00e9ke\u00e1ldozatul pedig k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak \u00e9s \u00f6t egy\u00e9ves b\u00e1r\u00e1ny. Ez Nahs\u00f3nnak, Amm\u00edn\u00e1d\u00e1b fi\u00e1nak az \u00e1ldozati aj\u00e1nd\u00e9ka."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A m\u00e1sodik napon Netan\u00e9l, C\u00fa\u00e1r fia, Issak\u00e1r fejedelme \u00e1ldozott."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bemutatta \u00e1ldozati aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1t: egy sz\u00e1zharminc sekel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1lat meg egy hetven sekel s\u00faly\u00fa ez\u00fcst hint\u0151ed\u00e9nyt, a szent sekel szerint. Mindkett\u0151 tele volt olajjal gy\u00fart finomliszttel, \u00e9tel\u00e1ldozatul."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1 egy t\u00edz sekel s\u00faly\u00fa aranyserpeny\u0151t, tele f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "egy bikaborj\u00fat, egy kost, egy esztend\u0151s b\u00e1r\u00e1nyt \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "egy kecskebakot v\u00e9tek\u00e1ldozatul,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "b\u00e9ke\u00e1ldozatul pedig k\u00e9t szarvasmarh\u00e1t, \u00f6t kost, \u00f6t bakot \u00e9s \u00f6t egy\u00e9ves b\u00e1r\u00e1nyt. Ez Netan\u00e9lnak, C\u00fa\u00e1r fi\u00e1nak az \u00e1ldozati aj\u00e1nd\u00e9ka."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A harmadik napon Zebulon fiainak a fejedelme, Eli\u00e1b, H\u00e9l\u00f3n fia k\u00f6vetkezett."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c1ldozati aj\u00e1nd\u00e9ka egy sz\u00e1zharminc sekel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l meg egy hetven sekel s\u00faly\u00fa ez\u00fcst hint\u0151ed\u00e9ny volt, a szent sekel szerint. Mindkett\u0151 tele volt olajjal gy\u00fart finomliszttel, \u00e9tel\u00e1ldozatul."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1 egy t\u00edz sekel s\u00faly\u00fa aranyserpeny\u0151, tele f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "egy bikaborj\u00fa, egy kos \u00e9s egy esztend\u0151s b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "egy kecskebak v\u00e9tek\u00e1ldozatul,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "b\u00e9ke\u00e1ldozatul pedig k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak \u00e9s \u00f6t egy\u00e9ves b\u00e1r\u00e1ny. Ez Eli\u00e1bnak, H\u00e9l\u00f3n fi\u00e1nak az \u00e1ldozati aj\u00e1nd\u00e9ka."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A negyedik napon R\u00faben fiainak a fejedelme, Elic\u00far, Sed\u00e9\u00far fia k\u00f6vetkezett."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c1ldozati aj\u00e1nd\u00e9ka egy sz\u00e1zharminc sekel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l meg egy hetven sekel s\u00faly\u00fa ez\u00fcst hint\u0151ed\u00e9ny volt, a szent sekel szerint. Mindkett\u0151 tele volt olajjal gy\u00fart finomliszttel, \u00e9tel\u00e1ldozatul."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1 egy t\u00edz sekel s\u00faly\u00fa aranyserpeny\u0151, tele f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "egy bikaborj\u00fa, egy kos \u00e9s egy esztend\u0151s b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "egy kecskebak v\u00e9tek\u00e1ldozatul,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "b\u00e9ke\u00e1ldozatul pedig k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak \u00e9s \u00f6t egy\u00e9ves b\u00e1r\u00e1ny. Ez Elic\u00farnak, Sed\u00e9\u00far fi\u00e1nak az \u00e1ldozati aj\u00e1nd\u00e9ka."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Az \u00f6t\u00f6dik napon Simeon fiainak a fejedelme, Selumi\u00e9l, C\u00farisaddaj fia k\u00f6vetkezett."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c1ldozati aj\u00e1nd\u00e9ka egy sz\u00e1zharminc sekel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l meg egy hetven sekel s\u00faly\u00fa ez\u00fcst hint\u0151ed\u00e9ny volt, a szent sekel szerint. Mindkett\u0151 tele volt olajjal gy\u00fart finomliszttel, \u00e9tel\u00e1ldozatul."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1 egy t\u00edz sekel s\u00faly\u00fa aranyserpeny\u0151 tele f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "egy bikaborj\u00fa, egy kos \u00e9s egy esztend\u0151s b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "egy kecskebak v\u00e9tek\u00e1ldozatul,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "b\u00e9ke\u00e1ldozatul pedig k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak \u00e9s \u00f6t egy\u00e9ves b\u00e1r\u00e1ny. Ez Selumi\u00e9lnak, C\u00farisaddaj fi\u00e1nak az \u00e1ldozati aj\u00e1nd\u00e9ka."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "A hatodik napon G\u00e1d fiainak a fejedelme, Elj\u00e1sz\u00e1f, De\u00fa\u00e9l fia k\u00f6vetkezett."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00c1ldozati aj\u00e1nd\u00e9ka egy sz\u00e1zharminc sekel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l meg egy hetven sekel s\u00faly\u00fa ez\u00fcst hint\u0151ed\u00e9ny volt, a szent sekel szerint. Mindkett\u0151 tele volt olajjal gy\u00fart finomliszttel, \u00e9tel\u00e1ldozatul."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1 egy t\u00edz sekel s\u00faly\u00fa aranyserpeny\u0151, tele f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "egy bikaborj\u00fa, egy kos \u00e9s egy esztend\u0151s b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "egy kecskebak v\u00e9tek\u00e1ldozatul,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "b\u00e9ke\u00e1ldozatul pedig k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak \u00e9s \u00f6t egy\u00e9ves b\u00e1r\u00e1ny. Ez Elj\u00e1sz\u00e1fnak, De\u00fa\u00e9l fi\u00e1nak az \u00e1ldozati aj\u00e1nd\u00e9ka."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "A hetedik napon Efraim fiainak a fejedelme, Elis\u00e1m\u00e1, Ammih\u00fad fia k\u00f6vetkezett."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u00c1ldozati aj\u00e1nd\u00e9ka egy sz\u00e1zharminc sekel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l meg egy hetven sekel s\u00faly\u00fa ez\u00fcst hint\u0151ed\u00e9ny volt, a szent sekel szerint. Mindkett\u0151 tele volt olajjal gy\u00fart finomliszttel, \u00e9tel\u00e1ldozatul."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1 egy t\u00edz sekel s\u00faly\u00fa aranyserpeny\u0151, tele f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel,"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "egy bikaborj\u00fa, egy kos \u00e9s egy esztend\u0151s b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "egy kecskebak v\u00e9tek\u00e1ldozatul,"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "b\u00e9ke\u00e1ldozatul pedig k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak \u00e9s \u00f6t egy\u00e9ves b\u00e1r\u00e1ny. Ez Elis\u00e1m\u00e1nak, Ammih\u00fad fi\u00e1nak az \u00e1ldozati aj\u00e1nd\u00e9ka."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "A nyolcadik napon Manass\u00e9 fiainak a fejedelme, Gamli\u00e9l, Ped\u00e1c\u00far fia k\u00f6vetkezett."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "\u00c1ldozati aj\u00e1nd\u00e9ka egy sz\u00e1zharminc sekel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l meg egy hetven sekel s\u00faly\u00fa ez\u00fcst hint\u0151ed\u00e9ny volt, a szent sekel szerint. Mindkett\u0151 tele volt olajjal gy\u00fart finomliszttel, \u00e9tel\u00e1ldozatul."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1 egy t\u00edz sekel s\u00faly\u00fa aranyserpeny\u0151, tele f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel,"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "egy bikaborj\u00fa, egy kos \u00e9s egy esztend\u0151s b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul,"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "egy kecskebak v\u00e9tek\u00e1ldozatul,"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "b\u00e9ke\u00e1ldozatul pedig k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak \u00e9s \u00f6t egy\u00e9ves b\u00e1r\u00e1ny. Ez Gamli\u00e9lnak, Ped\u00e1c\u00far fi\u00e1nak az \u00e1ldozati aj\u00e1nd\u00e9ka."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "A kilencedik napon Benj\u00e1min fiainak a fejedelme, Abid\u00e1n, Gide\u00f3ni fia k\u00f6vetkezett."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "\u00c1ldozati aj\u00e1nd\u00e9ka egy sz\u00e1zharminc sekel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l meg egy hetven sekel s\u00faly\u00fa ez\u00fcst hint\u0151ed\u00e9ny volt, a szent sekel szerint. Mindkett\u0151 tele volt olajjal gy\u00fart finomliszttel, \u00e9tel\u00e1ldozatul."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1 egy t\u00edz sekel s\u00faly\u00fa aranyserpeny\u0151, tele f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel,"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "egy bikaborj\u00fa, egy kos \u00e9s egy esztend\u0151s b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul,"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "egy kecskebak v\u00e9tek\u00e1ldozatul,"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "b\u00e9ke\u00e1ldozatul pedig k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak \u00e9s \u00f6t egy\u00e9ves b\u00e1r\u00e1ny. Ez Abid\u00e1nnak, Gide\u00f3ni fi\u00e1nak az \u00e1ldozati aj\u00e1nd\u00e9ka."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "A tizedik napon D\u00e1n fiainak a fejedelme, Ahiezer, Ammisaddaj fia k\u00f6vetkezett."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "\u00c1ldozati aj\u00e1nd\u00e9ka egy sz\u00e1zharminc sekel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l meg egy hetven sekel s\u00faly\u00fa ez\u00fcst hint\u0151ed\u00e9ny volt, a szent sekel szerint. Mindkett\u0151 tele volt olajjal gy\u00fart finomliszttel, \u00e9tel\u00e1ldozatul."
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1 egy t\u00edz sekel s\u00faly\u00fa aranyserpeny\u0151, tele f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel,"
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "egy bikaborj\u00fa, egy kos \u00e9s egy esztend\u0151s b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul,"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "egy kecskebak v\u00e9tek\u00e1ldozatul,"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "b\u00e9ke\u00e1ldozatul pedig k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak \u00e9s \u00f6t egy\u00e9ves b\u00e1r\u00e1ny. Ez Ahiezernek, Ammisaddaj fi\u00e1nak az \u00e1ldozati aj\u00e1nd\u00e9ka."
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "A tizenegyedik napon \u00c1s\u00e9r fiainak a fejedelme, Pagi\u00e9l, Okr\u00e1n fia k\u00f6vetkezett."
                },
                "73": {
                    "verse_nr": "73",
                    "verse": "\u00c1ldozati aj\u00e1nd\u00e9ka egy sz\u00e1zharminc sekel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l meg egy hetven sekel s\u00faly\u00fa ez\u00fcst hint\u0151ed\u00e9ny volt, a szent sekel szerint. Mindkett\u0151 tele volt olajjal gy\u00fart finomliszttel, \u00e9tel\u00e1ldozatul."
                },
                "74": {
                    "verse_nr": "74",
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1 egy t\u00edz sekel s\u00faly\u00fa aranyserpeny\u0151, tele f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel,"
                },
                "75": {
                    "verse_nr": "75",
                    "verse": "egy bikaborj\u00fa, egy kos \u00e9s egy esztend\u0151s b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul,"
                },
                "76": {
                    "verse_nr": "76",
                    "verse": "egy kecskebak v\u00e9tek\u00e1ldozatul,"
                },
                "77": {
                    "verse_nr": "77",
                    "verse": "b\u00e9ke\u00e1ldozatul pedig k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak \u00e9s \u00f6t egy\u00e9ves b\u00e1r\u00e1ny. Ez Pagi\u00e9lnak, Okr\u00e1n fi\u00e1nak az \u00e1ldozati aj\u00e1nd\u00e9ka."
                },
                "78": {
                    "verse_nr": "78",
                    "verse": "A tizenkettedik napon Naft\u00e1li fiainak a fejedelme, Ahira, \u00c9n\u00e1n fia k\u00f6vetkezett."
                },
                "79": {
                    "verse_nr": "79",
                    "verse": "\u00c1ldozati aj\u00e1nd\u00e9ka egy sz\u00e1zharminc sekel s\u00faly\u00fa ez\u00fcstt\u00e1l meg egy hetven sekel s\u00faly\u00fa ez\u00fcst hint\u0151ed\u00e9ny volt, a szent sekel szerint. Mindkett\u0151 tele volt olajjal gy\u00fart finomliszttel, \u00e9tel\u00e1ldozatul."
                },
                "80": {
                    "verse_nr": "80",
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1 egy t\u00edz sekel s\u00faly\u00fa aranyserpeny\u0151, tele f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel,"
                },
                "81": {
                    "verse_nr": "81",
                    "verse": "egy bikaborj\u00fa, egy kos \u00e9s egy esztend\u0151s b\u00e1r\u00e1ny \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul,"
                },
                "82": {
                    "verse_nr": "82",
                    "verse": "egy kecskebak v\u00e9tek\u00e1ldozatul,"
                },
                "83": {
                    "verse_nr": "83",
                    "verse": "b\u00e9ke\u00e1ldozatul pedig k\u00e9t szarvasmarha, \u00f6t kos, \u00f6t bak \u00e9s \u00f6t egy\u00e9ves b\u00e1r\u00e1ny. Ez Ahir\u00e1nak, \u00c9n\u00e1n fi\u00e1nak az \u00e1ldozati aj\u00e1nd\u00e9ka."
                },
                "84": {
                    "verse_nr": "84",
                    "verse": "Ez volt Izr\u00e1el fejedelmeinek az olt\u00e1r f\u00f6lszentel\u00e9s\u00e9re sz\u00e1nt aj\u00e1nd\u00e9ka azon a napon, amelyen f\u00f6lkent\u00e9k azt: tizenk\u00e9t ez\u00fcstt\u00e1l, tizenk\u00e9t ez\u00fcst hint\u0151ed\u00e9ny \u00e9s tizenk\u00e9t aranyserpeny\u0151."
                },
                "85": {
                    "verse_nr": "85",
                    "verse": "Sz\u00e1zharminc sekel s\u00faly\u00fa volt egy ez\u00fcstt\u00e1l \u00e9s hetven sekel s\u00faly\u00fa egy ez\u00fcst hint\u0151ed\u00e9ny. Az ez\u00fcsted\u00e9nyek s\u00falya \u00f6sszesen k\u00e9tezer-n\u00e9gysz\u00e1z sekel volt, a szent sekel szerint."
                },
                "86": {
                    "verse_nr": "86",
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1 tizenk\u00e9t aranyserpeny\u0151, tele f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel. T\u00edz sekel s\u00faly\u00fa volt egy-egy serpeny\u0151, a szent sekel szerint. Az aranyserpeny\u0151k s\u00falya \u00f6sszesen sz\u00e1zh\u00fasz sekel volt."
                },
                "87": {
                    "verse_nr": "87",
                    "verse": "\u00c9g\u0151\u00e1ldozatra sz\u00e1nt szarvasmarha volt \u00f6sszesen tizenk\u00e9t bika, azut\u00e1n tizenk\u00e9t kos \u00e9s tizenk\u00e9t egy\u00e9ves b\u00e1r\u00e1ny, a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 \u00e9tel\u00e1ldozatokkal egy\u00fctt, meg tizenk\u00e9t kecskebak v\u00e9tek\u00e1ldozatul."
                },
                "88": {
                    "verse_nr": "88",
                    "verse": "B\u00e9ke\u00e1ldozatra sz\u00e1nt szarvasmarha volt \u00f6sszesen huszonn\u00e9gy bika, azut\u00e1n hatvan kos, hatvan bak, \u00e9s hatvan egy\u00e9ves b\u00e1r\u00e1ny. Ez volt az olt\u00e1r f\u00f6lszentel\u00e9s\u00e9re sz\u00e1nt aj\u00e1nd\u00e9k, miut\u00e1n f\u00f6lkent\u00e9k azt."
                },
                "89": {
                    "verse_nr": "89",
                    "verse": "Amikor bement M\u00f3zes a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1ba, hogy besz\u00e9ljen az \u00darral, hallotta a hangot, mely a f\u00f6d\u00e9lr\u0151l besz\u00e9lt hozz\u00e1, a bizonys\u00e1g l\u00e1d\u00e1j\u00e1n lev\u0151 k\u00e9t ker\u00fab k\u00f6z\u00fcl. Onnan besz\u00e9lt hozz\u00e1."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az arany l\u00e1mpatart\u00f3 - Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt az \u00dar M\u00f3zeshez:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sz\u00f3lj \u00c1ronhoz, \u00e9s mondd meg neki: \u00dagy rakd f\u00f6l a m\u00e9cseket, hogy a h\u00e9t m\u00e9cs a l\u00e1mpatart\u00f3 elej\u00e9n vil\u00e1g\u00edtson."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cdgy cselekedett \u00c1ron: a l\u00e1mpatart\u00f3 elej\u00e9re rakta f\u00f6l a m\u00e9cseket, ahogyan megparancsolta M\u00f3zesnek az \u00dar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A l\u00e1mpatart\u00f3 \u00f6tv\u00f6z\u00f6tt aranyb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt, a sz\u00e1ra is meg a vir\u00e1ga is \u00f6tv\u00f6smunka volt. Arra a mint\u00e1ra k\u00e9sz\u00edtette el M\u00f3zes a l\u00e1mpatart\u00f3t, amelyet az \u00dar mutatott neki."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k szolg\u00e1latba \u00e1ll\u00edt\u00e1sa - Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt az \u00dar M\u00f3zeshez:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "V\u00e1laszd k\u00fcl\u00f6n a l\u00e9vit\u00e1kat Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl \u00e9s tiszt\u00edtsd meg \u0151ket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezt cselekedd vel\u00fck, hogy megtisztuljanak: hints r\u00e1juk v\u00e9tekt\u0151l megtiszt\u00edt\u00f3 vizet, eg\u00e9sz test\u00fcket borotv\u00e1lj\u00e1k le, moss\u00e1k ki ruh\u00e1jukat, hogy tiszt\u00e1k legyenek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vegyenek egy bikaborj\u00fat \u00e9s hozz\u00e1 \u00e9tel\u00e1ldozatul olajjal gy\u00fart finomlisztet. Egy m\u00e1sik bikaborj\u00fat pedig v\u00e9gy v\u00e9tek\u00e1ldozatul."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vezesd a l\u00e9vit\u00e1kat a kijelent\u00e9s s\u00e1tra el\u00e9, \u00e9s gy\u0171jtsd \u00f6ssze Izr\u00e1el fiainak eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azut\u00e1n vezesd a l\u00e9vit\u00e1kat az \u00dar sz\u00edne el\u00e9, \u00e9s Izr\u00e1el fiai tegy\u00e9k kez\u00fcket a l\u00e9vit\u00e1kra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c1ron pedig aj\u00e1nlja fel a l\u00e9vit\u00e1kat mint Izr\u00e1el fiainak felaj\u00e1nl\u00e1s\u00e1t az \u00darnak, hogy \u0151k v\u00e9gezz\u00e9k az \u00dar szolg\u00e1lat\u00e1t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k tegy\u00e9k kez\u00fcket a bik\u00e1k fej\u00e9re, te pedig k\u00e9sz\u00edtsd el az egyik bik\u00e1t v\u00e9tek\u00e1ldozatul, a m\u00e1sikat pedig \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul az \u00darnak, engesztel\u00e9s\u00fcl a l\u00e9vit\u00e1k\u00e9rt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c1ll\u00edtsd a l\u00e9vit\u00e1kat \u00c1ron \u00e9s fiai el\u00e9, \u00e9s aj\u00e1nld fel \u0151ket az \u00darnak sz\u00f3l\u00f3 felaj\u00e1nl\u00e1sk\u00e9nt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V\u00e1laszd k\u00fcl\u00f6n a l\u00e9vit\u00e1kat Izr\u00e1el fiait\u00f3l, hogy a l\u00e9vit\u00e1k az eny\u00e9mek legyenek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Csak azut\u00e1n kezdhetik el a l\u00e9vit\u00e1k a szolg\u00e1latot a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1n\u00e1l, ha megtiszt\u00edtottad \u00e9s felaj\u00e1nlottad \u0151ket aj\u00e1nd\u00e9kul."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert eg\u00e9szen az \u00e9n tulajdonaim \u0151k Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt. \u0150ket v\u00e1lasztottam ki magamnak Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl minden els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt helyett, aki anyja m\u00e9h\u00e9t megnyitja."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert eny\u00e9m minden els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt Izr\u00e1el fiain\u00e1l, ak\u00e1r embert\u0151l, ak\u00e1r \u00e1llatt\u00f3l val\u00f3. Akkor szenteltem \u0151ket magamnak, amikor les\u00fajtottam Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9n minden els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttre."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1kat minden els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt helyett v\u00e1lasztottam ki magamnak Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00e9s a l\u00e9vit\u00e1kat \u00c1ron \u00e9s fiai rendelkez\u00e9s\u00e9re bocs\u00e1tottam Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl, hogy Izr\u00e1el fiai helyett v\u00e9gezz\u00e9k a szolg\u00e1latot a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1n\u00e1l. Szerezzenek engesztel\u00e9st Izr\u00e1el fiai\u00e9rt, hogy ne s\u00fajtsa csap\u00e1s Izr\u00e1el fiait, ha a szent\u00e9lyhez k\u00f6zelednek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cdgy cselekedett M\u00f3zes, \u00c1ron \u00e9s Izr\u00e1el fiainak eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge a l\u00e9vit\u00e1kkal. Eg\u00e9szen \u00fagy cselekedtek a l\u00e9vit\u00e1kkal Izr\u00e1el fiai, ahogyan megparancsolta az \u00dar M\u00f3zesnek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k megtiszt\u00edtott\u00e1k magukat a v\u00e9tekt\u0151l, \u00e9s kimost\u00e1k ruh\u00e1jukat. \u00c1ron pedig felaj\u00e1nlotta \u0151ket aj\u00e1nd\u00e9kul az \u00darnak, \u00e9s engesztel\u00e9st v\u00e9gzett \u00e9rt\u00fck \u00c1ron, hogy tiszt\u00e1v\u00e1 tegye \u0151ket."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Csak azut\u00e1n kezdt\u00e9k el a l\u00e9vit\u00e1k szolg\u00e1latukat a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1n\u00e1l, \u00c1ron \u00e9s fiai ir\u00e1ny\u00edt\u00e1s\u00e1val. \u00dagy cselekedtek a l\u00e9vit\u00e1kkal, ahogyan megparancsolta az \u00dar M\u00f3zesnek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Majd \u00edgy besz\u00e9lt az \u00dar M\u00f3zeshez:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "M\u00e9g ez is a l\u00e9vit\u00e1kra tartozik: a huszon\u00f6t \u00e9ven fel\u00fcli l\u00e9vita hadk\u00f6teles, \u00e9s v\u00e9gezzen szolg\u00e1latot a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1n\u00e1l."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az \u00f6tven\u00e9ves pedig vonuljon vissza a szolg\u00e1latot v\u00e9gz\u0151k sereg\u00e9b\u0151l, \u00e9s ne szolg\u00e1ljon t\u00f6bb\u00e9,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "hanem szolg\u00e1lja ki testv\u00e9reit a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1n\u00e1l, teljes\u00edtse k\u00f6teless\u00e9g\u00e9t, istentiszteleti szolg\u00e1latot azonban ne v\u00e9gezzen. \u00cdgy szabd meg a l\u00e9vit\u00e1k k\u00f6teless\u00e9geit."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A p\u00e1ska meg\u00fcnnepl\u00e9se - Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt az \u00dar M\u00f3zeshez a S\u00ednai-puszt\u00e1ban, a m\u00e1sodik \u00e9v els\u0151 h\u00f3napj\u00e1ban azut\u00e1n, hogy kij\u00f6ttek Egyiptomb\u00f3l:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edts\u00e9k el Izr\u00e1el fiai a p\u00e1sk\u00e1t a megszabott id\u0151ben."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ennek a h\u00f3napnak a tizennegyedik napj\u00e1n, estefel\u00e9 k\u00e9sz\u00edts\u00e9k el a megszabott id\u0151ben. Eg\u00e9szen a r\u00e1vonatkoz\u00f3 rendelkez\u00e9sek \u00e9s v\u00e9gz\u00e9sek szerint k\u00e9sz\u00edts\u00e9tek el."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Megmondta teh\u00e1t M\u00f3zes Izr\u00e1el fiainak, hogyan k\u00e9sz\u00edts\u00e9k el a p\u00e1sk\u00e1t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Elk\u00e9sz\u00edtett\u00e9k a p\u00e1sk\u00e1t az els\u0151 h\u00f3nap tizennegyedik napj\u00e1n, estefel\u00e9 a S\u00ednai-puszt\u00e1ban. Pontosan \u00fagy j\u00e1rtak el Izr\u00e1el fiai, ahogyan megparancsolta az \u00dar M\u00f3zesnek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e9h\u00e1ny f\u00e9rfi azonban tiszt\u00e1talan volt emberi holttest miatt, \u00e9s \u00edgy nem k\u00e9sz\u00edthett\u00e9k el a p\u00e1sk\u00e1t azon a napon. Ez\u00e9rt M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron el\u00e9 j\u00e1rultak azon a napon"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "ezek a f\u00e9rfiak, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: Mi emberi holttest miatt tiszt\u00e1talanok vagyunk. Mi\u00e9rt r\u00f6vid\u00fclj\u00fcnk meg azzal, hogy nem mutathatunk be \u00e1ldozatot az \u00darnak a megszabott id\u0151ben Izr\u00e1el fiaival egy\u00fctt?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00f3zes ezt felelte nekik: V\u00e1rjatok, m\u00edg meghallom, mit parancsol r\u00f3latok az \u00dar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00dar \u00edgy besz\u00e9lt M\u00f3zeshez:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mondd meg Izr\u00e1el fiainak, hogy ha valaki holttest miatt tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lik, vagy messze \u00faton van k\u00f6z\u00fcletek, vagy ut\u00f3daitok k\u00f6z\u00fcl, az is k\u00e9sz\u00edtsen p\u00e1sk\u00e1t az \u00darnak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A m\u00e1sodik h\u00f3nap tizennegyedik napj\u00e1n estefel\u00e9 k\u00e9sz\u00edts\u00e9k el ezek, \u00e9s kov\u00e1sztalan keny\u00e9rrel meg keser\u0171 f\u00fcvekkel egy\u00e9k meg."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ne hagyjanak bel\u0151le reggelre, \u00e9s a csontj\u00e1t se t\u00f6rj\u00e9k el. Pontosan \u00fagy j\u00e1rjanak el, ahogy a p\u00e1sk\u00e1ra vonatkoz\u00f3 rendelkez\u00e9s sz\u00f3l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De ha valaki tiszta, \u00e9s \u00faton sincs, m\u00e9gis elmulasztja a p\u00e1ska elk\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9t, azt az embert ki kell irtani n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl, mert nem mutatott be \u00e1ldozatot az \u00darnak a megszabott id\u0151ben. Az ilyen embernek b\u0171nh\u0151dnie kell."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha j\u00f6vev\u00e9ny tart\u00f3zkodik k\u00f6ztetek, \u00e9s elk\u00e9sz\u00edti az \u00dar p\u00e1sk\u00e1j\u00e1t, \u0151 is a p\u00e1sk\u00e1ra vonatkoz\u00f3 rendelkez\u00e9s \u00e9s v\u00e9gz\u00e9s szerint j\u00e1rjon el. Ugyanaz a rendelkez\u00e9s vonatkozz\u00e9k orsz\u00e1gotokban a j\u00f6vev\u00e9nyre is, meg a bennsz\u00fcl\u00f6ttre is."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A felh\u0151 \u00e9s t\u0171zoszlop - Amikor a hajl\u00e9kot f\u00f6l\u00e1ll\u00edtott\u00e1k, felh\u0151 takarta be a hajl\u00e9kot, a bizonys\u00e1g s\u00e1tr\u00e1t. Est\u00e9t\u0151l reggelig pedig t\u0171z alakj\u00e1ban volt a hajl\u00e9k f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cdgy volt ez mindig: felh\u0151 takarta be, \u00e9jjel pedig az, ami t\u0171znek l\u00e1tszott."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Valah\u00e1nyszor f\u00f6lsz\u00e1llt a felh\u0151 a s\u00e1torr\u00f3l, elindultak Izr\u00e1el fiai. Ott \u00fct\u00f6ttek t\u00e1bort Izr\u00e1el fiai, ahol a felh\u0151 meg\u00e1llapodott."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az \u00dar parancsa szerint indultak el Izr\u00e1el fiai, \u00e9s az \u00dar parancsa szerint \u00fct\u00f6ttek t\u00e1bort. Mindaddig a t\u00e1borban maradtak, am\u00edg a felh\u0151 a hajl\u00e9kon nyugodott."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ha a felh\u0151 hosszabb ideig maradt a hajl\u00e9k f\u00f6l\u00f6tt, megtartott\u00e1k Izr\u00e1el fiai az \u00dar rendelkez\u00e9s\u00e9t, \u00e9s nem indultak el."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Megt\u00f6rt\u00e9nt, hogy a felh\u0151 csak n\u00e9h\u00e1ny napig volt a hajl\u00e9k f\u00f6l\u00f6tt; akkor is az \u00dar parancsa szerint maradtak a t\u00e1borban, \u00e9s az \u00dar parancsa szerint indultak el."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Megt\u00f6rt\u00e9nt, hogy a felh\u0151 csak est\u00e9t\u0151l reggelig volt ott, \u00e9s reggel m\u00e1r f\u00f6lsz\u00e1llt a felh\u0151, akkor \u0151k is elindultak. Ak\u00e1r nappal, ak\u00e1r \u00e9jjel sz\u00e1llt f\u00f6l a felh\u0151, elindultak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ha k\u00e9t napig, egy h\u00f3napig vagy m\u00e9g hosszabb ideig nyugodott a felh\u0151 a hajl\u00e9k f\u00f6l\u00f6tt, a t\u00e1borban maradtak Izr\u00e1el fiai, \u00e9s nem indultak el. De ha f\u00f6lsz\u00e1llt, elindultak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az \u00dar parancsa szerint maradtak a t\u00e1borban, \u00e9s az \u00dar parancsa szerint indultak el. Megtartott\u00e1k az \u00dar rendelkez\u00e9s\u00e9t, az \u00dar M\u00f3zesnek adott parancsa szerint."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az ez\u00fcst harson\u00e1k - Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt az \u00dar M\u00f3zeshez:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edts k\u00e9t harson\u00e1t, \u00f6tv\u00f6z\u00f6tt ez\u00fcstb\u0151l k\u00e9sz\u00edtsd azokat. A k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g \u00f6sszeh\u00edv\u00e1s\u00e1ra \u00e9s a t\u00e1borok elind\u00edt\u00e1s\u00e1ra val\u00f3k lesznek azok."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amikor megf\u00fajj\u00e1k azokat, gy\u0171lj\u00f6n hozz\u00e1d az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1nak a bej\u00e1rat\u00e1hoz."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha az egyiket f\u00fajj\u00e1k meg, gy\u0171ljenek hozz\u00e1d a fejedelmek, Izr\u00e1el nemzets\u00e9gf\u0151i."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha pedig riad\u00f3t f\u00fajtok, induljanak el azok a t\u00e1borok, amelyek keletre t\u00e1boroznak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha m\u00e1sodszor f\u00fajtok riad\u00f3t, induljanak el azok a t\u00e1borok, amelyek d\u00e9lre t\u00e1boroznak. Riad\u00f3t kell f\u00fajniuk indul\u00e1skor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De ha a gy\u00fclekezetet gy\u0171jtitek \u00f6ssze, ne riad\u00f3t f\u00fajjatok."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A harson\u00e1kat \u00c1ron fiai, a papok f\u00fajj\u00e1k. \u00d6r\u00f6k rendelkez\u00e9s legyen ez n\u00e1latok nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha hadba indultok orsz\u00e1gotokban a benneteket szorongat\u00f3 ellens\u00e9g ellen, akkor is ezekkel a harson\u00e1kkal f\u00fajjatok riad\u00f3t. Akkor majd megeml\u00e9kezik r\u00f3latok Istenetek, az \u00dar, \u00e9s megszabadultok ellens\u00e9geitekt\u0151l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00fajj\u00e1tok meg ezeket a harson\u00e1kat az \u00f6r\u00f6m napjain, az \u00fcnnepeken \u00e9s a h\u00f3napok kezdet\u00e9n, amikor \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat \u00e9s b\u00e9ke\u00e1ldozatokat mutattok be, \u00e9s eml\u00e9keztetni fogj\u00e1k Istent r\u00e1tok. \u00c9n vagyok az \u00dar, a ti Istenetek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Elindul\u00e1s a S\u00ednai-hegyt\u0151l - A m\u00e1sodik \u00e9v m\u00e1sodik h\u00f3napj\u00e1nak a huszadik napj\u00e1n f\u00f6lsz\u00e1llt a felh\u0151 a bizonys\u00e1g hajl\u00e9k\u00e1r\u00f3l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiai pedig elindultak a S\u00ednai-puszt\u00e1b\u00f3l \u00e9s mentek t\u00e1borhelyr\u0151l t\u00e1borhelyre, m\u00edg meg nem \u00e1llapodott a felh\u0151 a P\u00e1r\u00e1n-puszt\u00e1ban."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ekkor indultak el el\u0151sz\u00f6r az \u00darnak M\u00f3zes \u00e1ltal adott parancsa szerint."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "El\u0151sz\u00f6r J\u00fada fiai t\u00e1bor\u00e1nak a hadijelv\u00e9nye indult el a csapatok \u00e9l\u00e9n. A sereg \u00e9l\u00e9n Nahs\u00f3n, Amm\u00edn\u00e1d\u00e1b fia \u00e1llt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az Issak\u00e1r-t\u00f6rzs sereg\u00e9nek \u00e9l\u00e9n Netan\u00e9l, C\u00fa\u00e1r fia \u00e1llt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A Zebulon-t\u00f6rzs sereg\u00e9nek \u00e9l\u00e9n Eli\u00e1b, H\u00e9l\u00f3n fia \u00e1llt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Miut\u00e1n a hajl\u00e9kot lebontott\u00e1k, elindultak G\u00e9rs\u00f3n \u00e9s Mer\u00e1ri fiai, a hajl\u00e9k hordoz\u00f3i."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azut\u00e1n elindult R\u00faben t\u00e1bor\u00e1nak a hadijelv\u00e9nye a csapatok \u00e9l\u00e9n. A sereg \u00e9l\u00e9n Elic\u00far, Sed\u00e9\u00far fia \u00e1llt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A Simeon-t\u00f6rzs sereg\u00e9nek \u00e9l\u00e9n Selumi\u00e9l, C\u00farisaddaj fia \u00e1llt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A G\u00e1d-t\u00f6rzs sereg\u00e9nek \u00e9l\u00e9n Elj\u00e1sz\u00e1f, De\u00fa\u00e9l fia \u00e1llt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Majd elindultak a keh\u00e1tiak is, a szent\u00e9ly hordoz\u00f3i, \u00e9s f\u00f6l\u00e1ll\u00edtott\u00e1k a hajl\u00e9kot, mire a t\u00f6bbiek meg\u00e9rkeztek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Azut\u00e1n Efraim t\u00e1bor\u00e1nak a hadijelv\u00e9nye indult el a csapatok \u00e9l\u00e9n. A sereg \u00e9l\u00e9n Elis\u00e1m\u00e1, Ammih\u00fad fia \u00e1llt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A Manass\u00e9-t\u00f6rzs sereg\u00e9nek \u00e9l\u00e9n Gamli\u00e9l, Pad\u00e1c\u00far fia \u00e1llt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A Benj\u00e1min-t\u00f6rzs sereg\u00e9nek \u00e9l\u00e9n Abid\u00e1n, Gide\u00f3ni fia \u00e1llt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Majd D\u00e1n t\u00e1bor\u00e1nak a hadijelv\u00e9nye indult el a csapatok \u00e9l\u00e9n, mint az eg\u00e9sz t\u00e1bor ut\u00f3v\u00e9dje. A sereg \u00e9l\u00e9n Ahiezer, Ammisaddaj fia \u00e1llt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az \u00c1s\u00e9r-t\u00f6rzs sereg\u00e9nek \u00e9l\u00e9n Pagi\u00e9l, Okr\u00e1n fia \u00e1llt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A Naft\u00e1li-t\u00f6rzs sereg\u00e9nek \u00e9l\u00e9n Ahira, \u00c9n\u00e1n fia \u00e1llt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ez volt Izr\u00e1el menetel\u00e9s\u00e9nek a rendje seregeik szerint, valah\u00e1nyszor elindultak."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "M\u00f3zes ezt mondta H\u00f3b\u00e1bnak, aki a midj\u00e1ni Re\u00fa\u00e9lnak, M\u00f3zes ap\u00f3s\u00e1nak a fia volt: Mi elindulunk arra a helyre, amelyr\u0151l azt mondta az \u00dar: Nektek adom azt. Gyere vel\u00fcnk, \u00e9s mi j\u00f3t tesz\u00fcnk veled, mert az \u00dar j\u00f3t \u00edg\u00e9rt Izr\u00e1elnek."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De \u0151 \u00edgy felelt: Nem megyek, ink\u00e1bb visszamegyek haz\u00e1mba, a rokons\u00e1gomhoz."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "M\u00f3zes ezt mondta: Ne hagyj el benn\u00fcnket, hiszen te tudod, hol lehet t\u00e1bort \u00fctn\u00fcnk a puszt\u00e1ban. Te l\u00e9gy a vezet\u0151nk."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ha vel\u00fcnk j\u00f6ssz, akkor r\u00e9szes\u00edteni fogunk abban a j\u00f3ban, ami j\u00f3t vel\u00fcnk tesz az \u00dar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Elindultak az \u00dar hegy\u00e9t\u0151l h\u00e1romnapi \u00fatra. A h\u00e1romnapi \u00faton el\u0151tt\u00fck vonult az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9nek l\u00e1d\u00e1ja, hogy pihen\u0151helyet jel\u00f6lj\u00f6n ki nekik."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Az \u00dar felh\u0151je volt felett\u00fck nappal, amikor elindultak a t\u00e1borb\u00f3l."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Valah\u00e1nyszor elindult a l\u00e1da, ezt mondta M\u00f3zes: Kelj f\u00f6l, Uram! Sz\u00f3r\u00f3djanak sz\u00e9t ellens\u00e9geid, fussanak el el\u0151led gy\u0171l\u00f6l\u0151id!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Amikor pedig meg\u00e1llt, ezt mondta: Telepedj le, Uram, Izr\u00e1el ezreinek sokas\u00e1g\u00e1n\u00e1l!"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A t\u00e1bor\u00e9g\u00e9s - Egyszer a n\u00e9p sir\u00e1nkozott az \u00darnak, hogy rosszul megy a sora. Az \u00dar pedig meghallotta, \u00e9s haragra gerjedt. F\u00f6lgyulladt ellen\u00fck az \u00dar t\u00fcze, \u00e9s belekapott a t\u00e1bor sz\u00e9l\u00e9be."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ekkor a n\u00e9p M\u00f3zeshez ki\u00e1ltott, M\u00f3zes pedig im\u00e1dkozott az \u00darhoz, \u00e9s elaludt a t\u0171z."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ez\u00e9rt nevezt\u00e9k el azt a helyet Tab\u00e9r\u00e1nak, mert felgyulladt ellen\u00fck az \u00dar t\u00fcze."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A n\u00e9p h\u00fast k\u00edv\u00e1n - De a k\u00f6z\u00f6tt\u00fck lev\u0151 gy\u00fclev\u00e9sz n\u00e9p telhetetlen volt k\u00edv\u00e1ns\u00e1g\u00e1ban, ez\u00e9rt Izr\u00e1el fiai \u00fajra sir\u00e1nkozni kezdtek, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: Ki tart j\u00f3l benn\u00fcnket h\u00fassal?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eml\u00e9ksz\u00fcnk, hogy Egyiptomban olcs\u00f3n ett\u00fcnk halat, ubork\u00e1t, dinny\u00e9t, p\u00f3r\u00e9hagym\u00e1t, v\u00f6r\u00f6shagym\u00e1t \u00e9s fokhagym\u00e1t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Most pedig eleped\u00fcnk, mert semmit sem l\u00e1tunk a mann\u00e1n k\u00edv\u00fcl."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A manna olyan volt, mint a koriandermag, hasonl\u00f3 az illatos gyantacsepphez."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A n\u00e9p elsz\u00e9ledt, \u00e9s \u00fagy szedegette. K\u00e9zimalmon meg\u0151r\u00f6lt\u00e9k, vagy mozs\u00e1rban megt\u00f6rt\u00e9k, azut\u00e1n faz\u00e9kban megf\u0151zt\u00e9k, \u00e9s lep\u00e9nyt k\u00e9sz\u00edtettek bel\u0151le. Olyan \u00edze volt, mint az olajos s\u00fctem\u00e9nynek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amikor a harmat lesz\u00e1llt \u00e9jjel a t\u00e1borra, akkor sz\u00e1llt le a manna is."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00f3zes meghallotta, hogy a n\u00e9p nemzets\u00e9geiben mindenki a s\u00e1tra bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l sir\u00e1nkozik. Akkor igen f\u00f6lgerjedt az \u00dar haragja, \u00e9s M\u00f3zes is rossznak l\u00e1tta ezt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez\u00e9rt M\u00f3zes ezt mondta az \u00darnak: Mi\u00e9rt tett\u00e9l szolg\u00e1ddal ilyen rosszat? Mi\u00e9rt nem vagy j\u00f3indulattal hozz\u00e1m, mi\u00e9rt raktad r\u00e1m ennek az eg\u00e9sz n\u00e9pnek a gondj\u00e1t?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vajon bennem fogant-e meg ez az eg\u00e9sz n\u00e9p, \u00e9s \u00e9n sz\u00fcltem-e, hogy ezt mondod nekem: Ahogyan a dajka viszi a csecsem\u0151t, \u00fagy vidd az \u00f6ledben arra a f\u00f6ldre, amelyet esk\u00fcvel \u00edg\u00e9rtem aty\u00e1iknak?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Honnan vegyek h\u00fast, hogy adjak ennek az eg\u00e9sz n\u00e9pnek? Hiszen \u00edgy sir\u00e1nkoznak el\u0151ttem: Adj nek\u00fcnk h\u00fast, hadd egy\u00fcnk!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nem tudom egyed\u00fcl vinni ezt az eg\u00e9sz n\u00e9pet, mert t\u00fal neh\u00e9z nekem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha \u00edgy b\u00e1nsz velem, ink\u00e1bb nyomban \u00f6lj meg, l\u00e9gy ennyi j\u00f3indulattal hozz\u00e1m! Ne kelljen l\u00e1tnom nyomor\u00fas\u00e1gomat!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A hetven pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00f3 v\u00e9n - Azut\u00e1n ezt mondta az \u00dar M\u00f3zesnek: Gy\u0171jts \u00f6ssze hetven f\u00e9rfit Izr\u00e1el v\u00e9nei k\u00f6z\u00fcl, akikr\u0151l tudod, hogy a n\u00e9p v\u00e9nei \u00e9s el\u00f6lj\u00e1r\u00f3i. Vidd oda \u0151ket a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1hoz, \u00e9s \u00e1lljanak f\u00f6l ott veled."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Akkor lesz\u00e1llok \u00e9s besz\u00e9lek ott veled. Elveszek abb\u00f3l a l\u00e9lekb\u0151l, amely benned van, \u00e9s nekik is adok, hogy veled egy\u00fctt hordozz\u00e1k a n\u00e9p terh\u00e9t, \u00e9s ne magad hordozd azt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A n\u00e9pnek pedig mondd meg: Szentelj\u00e9tek meg magatokat holnapra, mert h\u00fast esztek! Hiszen \u00edgy sir\u00e1nkoztok az \u00darnak: Ki tart j\u00f3l benn\u00fcnket h\u00fassal? Milyen j\u00f3 dolgunk volt Egyiptomban! Ez\u00e9rt majd ad nektek az \u00dar h\u00fast, \u00e9s ehettek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nemcsak egy napig ehettek, nem is k\u00e9t napig, nem \u00f6t napig, nem t\u00edz napig, nem h\u00fasz napig,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "hanem egy \u00e1ll\u00f3 h\u00f3napig, m\u00edg csak ki nem h\u00e1nyj\u00e1tok, \u00e9s m\u00edg meg nem undorodtok t\u0151le, mivel megvetett\u00e9tek az Urat, aki k\u00f6ztetek van, \u00e9s \u00edgy sir\u00e1nkoztatok el\u0151tte: Mi\u00e9rt is j\u00f6tt\u00fcnk ki Egyiptomb\u00f3l?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Akkor ezt mondta M\u00f3zes: Hatsz\u00e1zezer gyalogos van ebben a n\u00e9pben, amely k\u00f6z\u00f6tt vagyok, \u00e9s te ezt mondod: H\u00fast adok nekik enni egy \u00e1ll\u00f3 h\u00f3napig?!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vajon lehet-e annyi juhot \u00e9s szarvasmarh\u00e1t v\u00e1gni nekik, hogy el\u00e9g legyen? Vagy \u00f6ssze lehet-e gy\u0171jteni a tenger minden hal\u00e1t, hogy el\u00e9g legyen nekik?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De az \u00dar ezt mondta M\u00f3zesnek: H\u00e1t olyan kev\u00e9s az \u00dar ereje? Majd megl\u00e1tod, beteljesedik-e az \u00e9n besz\u00e9dem, vagy sem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "M\u00f3zes kiment \u00e9s elbesz\u00e9lte a n\u00e9pnek az \u00dar szavait, majd \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tt hetven f\u00e9rfit a n\u00e9p v\u00e9nei k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s a s\u00e1tor k\u00f6r\u00e9 \u00e1ll\u00edtotta \u0151ket."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az \u00dar pedig lesz\u00e1llt felh\u0151ben, \u00e9s besz\u00e9lt hozz\u00e1. Majd elvett abb\u00f3l a l\u00e9lekb\u0151l, amely M\u00f3zesben volt, \u00e9s annak a hetven v\u00e9nnek adta. Amikor a l\u00e9lek rajtuk nyugodott, akkor pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ltak, de m\u00e1skor nem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "K\u00e9t f\u00e9rfi azonban a t\u00e1borban maradt: az egyiknek Eld\u00e1d, a m\u00e1siknak M\u00e9d\u00e1d volt a neve. Rajtuk is megnyugodott a l\u00e9lek, mert \u0151k is az \u00f6ssze\u00edrottak k\u00f6z\u00f6tt voltak. De \u0151k nem mentek ki a s\u00e1torhoz, hanem a t\u00e1borban pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ltak."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Egy szolga meg elfutott \u00e9s jelentette M\u00f3zesnek, hogy Eld\u00e1d \u00e9s M\u00e9d\u00e1d pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak a t\u00e1borban."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Akkor megsz\u00f3lalt J\u00f3zsu\u00e9, N\u00fan fia, aki ifj\u00fakor\u00e1t\u00f3l fogva M\u00f3zes szolg\u00e1ja volt, \u00e9s ezt mondta: Uram, M\u00f3zes, tiltsd meg nekik!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De M\u00f3zes ezt mondta neki: Mi\u00e9rt vagy ilyen f\u00e9lt\u00e9keny? B\u00e1rcsak az \u00dar eg\u00e9sz n\u00e9pe pr\u00f3f\u00e9ta volna, \u00e9s nekik is adn\u00e1 lelk\u00e9t az \u00dar!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ezut\u00e1n M\u00f3zes visszavonult a t\u00e1borba Izr\u00e1el v\u00e9neivel egy\u00fctt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A f\u00fcrjek - Akkor az \u00dar szelet t\u00e1masztott, amely a tenger fel\u0151l f\u00fcrjeket sodort, \u00e9s lehullatta a t\u00e1borra, innen is, onnan is egynapi t\u00e1vols\u00e1gban a t\u00e1bor k\u00f6r\u00fcl, k\u00e9t k\u00f6ny\u00f6knyire a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9n."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Akkor f\u00f6lkelt a n\u00e9p, \u00e9s eg\u00e9sz nap \u00e9s eg\u00e9sz \u00e9jjel, s\u0151t az eg\u00e9sz k\u00f6vetkez\u0151 napon is gy\u0171jt\u00f6tt\u00e9k a f\u00fcrjeket. M\u00e9g aki keveset gy\u0171jt\u00f6tt, az is gy\u0171jt\u00f6tt t\u00edz h\u00f3mert, \u00e9s s\u0171r\u0171n kiter\u00edtett\u00e9k azokat a t\u00e1bor k\u00f6r\u00fcl."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De a h\u00fas m\u00e9g a foguk k\u00f6z\u00f6tt volt, m\u00e9g meg sem r\u00e1gt\u00e1k, amikor az \u00dar haragra gerjedt a n\u00e9p ellen, \u00e9s megverte az \u00dar a n\u00e9pet igen nagy csap\u00e1ssal."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Azt a helyet Kibr\u00f3t-Taav\u00e1nak nevezt\u00e9k el, mert ott temett\u00e9k el a telhetetlen n\u00e9pet."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Kibr\u00f3t-Taav\u00e1b\u00f3l elindult a n\u00e9p Hac\u00e9r\u00f3t fel\u00e9, \u00e9s Hac\u00e9r\u00f3tban tart\u00f3zkodtak."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mirj\u00e1m pokloss\u00e1ga - Egyszer Mirj\u00e1m \u00e9s \u00c1ron M\u00f3zes ellen besz\u00e9lt a k\u00fasi asszony miatt, akit feles\u00e9g\u00fcl vett. Mert M\u00f3zes k\u00fasi asszonyt vett el."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezt mondt\u00e1k: Vajon csak M\u00f3zes \u00e1ltal besz\u00e9lt az \u00dar? Nem besz\u00e9lt-e mi\u00e1ltalunk is? De az \u00dar meghallotta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ez a M\u00f3zes pedig igen al\u00e1zatos volt, a f\u00f6ld\u00f6n \u00e9l\u0151 minden embern\u00e9l al\u00e1zatosabb."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az \u00dar mindj\u00e1rt ezt mondta M\u00f3zesnek, \u00c1ronnak \u00e9s Mirj\u00e1mnak: Menjetek ki mindh\u00e1rman a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1hoz. Ki is mentek mindh\u00e1rman."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akkor az \u00dar lesz\u00e1llt felh\u0151oszlopban, meg\u00e1llt a s\u00e1tor bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l, \u00e9s sz\u00f3l\u00edtotta \u00c1ront \u00e9s Mirj\u00e1mot, \u0151k ketten pedig odamentek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00dar ezt mondta: Hallj\u00e1tok meg besz\u00e9demet: Ha van az \u00darnak pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ja k\u00f6ztetek, azzal l\u00e1tom\u00e1sban ismertetem meg magam, \u00e1lomban besz\u00e9lek hozz\u00e1."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De nem ilyen M\u00f3zes, a szolg\u00e1m! \u0150r\u00e1 az eg\u00e9sz h\u00e1zam van b\u00edzva!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Szemt\u0151l szemben besz\u00e9lek vele, vil\u00e1gosan, nem rejt\u00e9lyesen, az \u00dar alakj\u00e1t is megpillanthatja. Hogy mertetek h\u00e1t besz\u00e9lni szolg\u00e1m, M\u00f3zes ellen?!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00dar haragra gerjedt ellen\u00fck, \u00e9s elment."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amikor a felh\u0151 elt\u00e1vozott a s\u00e1torr\u00f3l, Mirj\u00e1m egyszerre poklos lett, olyan, mint a h\u00f3. \u00c1ron Mirj\u00e1m fel\u00e9 fordult, \u00e9s l\u00e1tta, hogy poklos."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor ezt mondta \u00c1ron M\u00f3zesnek: K\u00e9rlek, uram, ne r\u00f3dd f\u00f6l nek\u00fcnk ezt a v\u00e9tket, hogy esztelen\u00fcl v\u00e9tkezt\u00fcnk!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ne legyen olyan Mirj\u00e1m, mint a halvasz\u00fcletett, akinek a teste f\u00e9lig m\u00e1r oszl\u00e1snak indult!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00edgy ki\u00e1ltott M\u00f3zes az \u00darhoz: Istenem, gy\u00f3gy\u00edtsd meg \u0151t!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az \u00dar azonban ezt mondta M\u00f3zesnek: Ha csak az apja k\u00f6pte volna is arcul, akkor is sz\u00e9gyenkeznie kellene h\u00e9t napig. Z\u00e1rj\u00e1k ki a t\u00e1borb\u00f3l h\u00e9t napra, \u00e9s csak azut\u00e1n fogadj\u00e1k vissza."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ki is z\u00e1rt\u00e1k Mirj\u00e1mot a t\u00e1borb\u00f3l h\u00e9t napra. A n\u00e9p nem indult tov\u00e1bb addig, am\u00edg vissza nem fogadt\u00e1k Mirj\u00e1mot."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azut\u00e1n elindult a n\u00e9p Hac\u00e9r\u00f3tb\u00f3l, \u00e9s a P\u00e1r\u00e1n-puszt\u00e1ban \u00fct\u00f6tt t\u00e1bort."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00f3zes k\u00e9meket k\u00fcld K\u00e1na\u00e1nba - Az \u00dar \u00edgy besz\u00e9lt M\u00f3zeshez:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "K\u00fcldj f\u00e9rfiakat, hogy k\u00e9mlelj\u00e9k ki K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9t, amelyet Izr\u00e1el fiainak akarok adni. Mindegyik \u0151si t\u00f6rzsb\u0151l egy f\u00e9rfit k\u00fcldjetek, csupa tekint\u00e9lyes embert."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00f3zes elk\u00fcldte \u0151ket a P\u00e1r\u00e1n-puszt\u00e1b\u00f3l az \u00dar parancsa szerint. Valamennyien f\u0151emberek voltak Izr\u00e1elben."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e9v szerint ezek voltak: R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Samm\u00faa, Zakk\u00far fia."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l S\u00e1f\u00e1t, H\u00f3ri fia."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l K\u00e1l\u00e9b, Jefunne fia."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Jig\u00e1l, J\u00f3sz\u00e9f fia."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l H\u00f3s\u00e9a, N\u00fan fia."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Palti, R\u00e1f\u00fa fia."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Gaddi\u00e9l, Sz\u00f3di fia."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A J\u00f3zsef t\u00f6rzs\u00e9hez tartoz\u00f3 Manass\u00e9-t\u00f6rzsb\u0151l Gaddi, Sz\u00faszi fia."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ammi\u00e9l, Gemalli fia."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Szet\u00far, M\u00edk\u00e1\u00e9l fia."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Nahbi, Vofszi fia."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Ge\u00fa\u00e9l, M\u00e1ki fia."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e9v szerint ezek azok a f\u00e9rfiak, akiket elk\u00fcld\u00f6tt M\u00f3zes a f\u00f6ld kik\u00e9mlel\u00e9s\u00e9re. M\u00f3zes H\u00f3s\u00e9\u00e1t, N\u00fan fi\u00e1t J\u00f3zsu\u00e9nak nevezte el."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amikor elk\u00fcldte \u0151ket M\u00f3zes K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9nek kik\u00e9mlel\u00e9s\u00e9re, ezt mondta nekik: Menjetek el itt a D\u00e9lvid\u00e9ken \u00e1t, f\u00f6l a hegyekbe."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek meg, hogy milyen az a f\u00f6ld \u00e9s a rajta lak\u00f3 n\u00e9p, er\u0151s-e vagy gyenge, kev\u00e9s-e vagy sok?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Milyen az a f\u00f6ld, amelyen lakik, j\u00f3-e vagy rossz? Milyenek a v\u00e1rosok, amelyekben lakik: t\u00e1borf\u00e9l\u00e9k vagy meger\u0151s\u00edtett helyek?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Milyen a f\u00f6ld: k\u00f6v\u00e9r-e vagy sov\u00e1ny? Van-e rajta fa vagy nincs? Legyetek b\u00e1trak, \u00e9s hozzatok a f\u00f6ld gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9b\u0151l! Azok a napok \u00e9ppen az els\u0151 sz\u0151l\u0151f\u00fcrt\u00f6k \u00e9r\u00e9s\u00e9nek napjai voltak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Elmentek teh\u00e1t a f\u00e9rfiak, \u00e9s kik\u00e9mlelt\u00e9k a f\u00f6ldet, a Cin-puszt\u00e1t\u00f3l eg\u00e9szen Reh\u00f3big, a ham\u00e1ti \u00faton."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A D\u00e9lvid\u00e9ken \u00e1t mentek f\u00f6l, \u00e9s Hebr\u00f3nig jutottak. An\u00e1k ivad\u00e9kai, Ahiman, S\u00e9saj \u00e9s Talmaj \u00e9ltek ott. - Hebr\u00f3n h\u00e9t esztend\u0151vel el\u0151bb \u00e9p\u00fclt, mint az egyiptomi C\u00f3an."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Amikor eljutottak az Esk\u00f3l-v\u00f6lgyig, lemetszettek ott egy sz\u0151l\u0151vessz\u0151t egyetlen sz\u0151l\u0151f\u00fcrttel, amelyet ketten vittek r\u00fadon. Szedtek gr\u00e1n\u00e1talm\u00e1t \u00e9s f\u00fcg\u00e9t is."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Azt a helyet Esk\u00f3l-v\u00f6lgynek nevezt\u00e9k el arr\u00f3l a sz\u0151l\u0151f\u00fcrtr\u0151l, amelyet ott metszettek le Izr\u00e1el fiai."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Negyven nap m\u00falva visszat\u00e9rtek a f\u00f6ld kik\u00e9mlel\u00e9s\u00e9b\u0151l."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Visszamentek, \u00e9s meg\u00e9rkeztek M\u00f3zeshez, \u00c1ronhoz \u00e9s Izr\u00e1el fiainak eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9hez a P\u00e1r\u00e1n-puszt\u00e1ba, K\u00e1d\u00e9sba. Besz\u00e1moltak nekik meg az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gnek, \u00e9s megmutatt\u00e1k nekik a f\u00f6ld gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t is."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Elbesz\u00e9l\u00e9s\u00fckben ezt mondt\u00e1k: Elment\u00fcnk arra a f\u00f6ldre, ahov\u00e1 k\u00fcldt\u00e9l benn\u00fcnket. Val\u00f3ban tejjel \u00e9s m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ld az, ilyen a gy\u00fcm\u00f6lcse!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De er\u0151s n\u00e9p lakik azon a f\u00f6ld\u00f6n, a v\u00e1rosok er\u0151d\u00edtm\u00e9nyei igen nagyok, \u00e9s m\u00e9g An\u00e1k ivad\u00e9kait is l\u00e1ttuk ott!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A D\u00e9lvid\u00e9ken Am\u00e1l\u00e9k lakik, a hegyvid\u00e9ken a hettit\u00e1k, jeb\u00fasziak \u00e9s em\u00f3riak laknak, a tenger \u00e9s a Jord\u00e1n partj\u00e1n pedig k\u00e1na\u00e1niak laknak."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "B\u00e1r K\u00e1l\u00e9b csit\u00edtotta a M\u00f3zessel szembefordul\u00f3 n\u00e9pet, \u00e9s ezt mondta: B\u00e1tran f\u00f6lmehet\u00fcnk \u00e9s elfoglalhatjuk, mert meg tudunk birk\u00f3zni vele,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "de azok a f\u00e9rfiak, akik vele mentek, ezt mondt\u00e1k: Nem tudunk az ellen a n\u00e9p ellen menni, mert er\u0151sebb n\u00e1lunk."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9s rossz h\u00edr\u00e9t terjesztett\u00e9k Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt annak a f\u00f6ldnek, amelyet kik\u00e9mleltek, mert ezt mondt\u00e1k: Az a f\u00f6ld, amelyet bej\u00e1rtunk \u00e9s kik\u00e9mlelt\u00fcnk, olyan f\u00f6ld, amely megem\u00e9szti lakosait! A n\u00e9p pedig, amelyet ott l\u00e1ttunk, csupa sz\u00e1las emberekb\u0151l \u00e1ll."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "S\u0151t l\u00e1ttunk ott \u00f3ri\u00e1sokat is, An\u00e1k \u00f3ri\u00e1s fiait. Olyannak l\u00e1ttuk magunkat, mint a s\u00e1sk\u00e1k, \u00e9s \u0151k is \u00fagy n\u00e9ztek r\u00e1nk."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A n\u00e9p z\u00fagol\u00f3d\u00e1sa \u00e9s b\u0171nh\u0151d\u00e9se - Ekkor az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g elkezdett hangosan jajvesz\u00e9kelni, \u00e9s s\u00edrt a n\u00e9p eg\u00e9sz \u00e9jjel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiai mindny\u00e1jan z\u00fagol\u00f3dtak M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron ellen. Ezt mondta nekik az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g: B\u00e1rcsak meghaltunk volna Egyiptomban, vagy haln\u00e1nk meg itt a puszt\u00e1ban!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mi\u00e9rt akar bevinni minket az \u00dar arra a f\u00f6ldre? Az\u00e9rt, hogy fegyvert\u0151l hulljunk el, asszonyaink \u00e9s gyermekeink pedig pr\u00e9d\u00e1ra jussanak? Nem volna jobb visszat\u00e9rn\u00fcnk Egyiptomba?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Majd ezt mondt\u00e1k egym\u00e1snak: V\u00e1lasszunk vezet\u0151t, \u00e9s t\u00e9rj\u00fcnk vissza Egyiptomba!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ekkor M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron arcra borult Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9nek eg\u00e9sz gy\u00fclekezete el\u0151tt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De J\u00f3zsu\u00e9, N\u00fan fia \u00e9s K\u00e1l\u00e9b, Jefunne fia, akik a f\u00f6ld kik\u00e9mlel\u0151i k\u00f6z\u00f6tt voltak, megszaggatt\u00e1k ruh\u00e1jukat,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondt\u00e1k Izr\u00e1el fiai eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9nek: A f\u00f6ld, amelyet bej\u00e1rtunk \u00e9s kik\u00e9mlelt\u00fcnk, igen-igen j\u00f3 f\u00f6ld."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ha az \u00dar kedvel benn\u00fcnket, akkor bevisz arra a f\u00f6ldre, \u00e9s nek\u00fcnk adja a tejjel \u00e9s m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ldet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Csak az \u00dar ellen ne l\u00e1zadjatok, \u00e9s ne f\u00e9ljetek a f\u00f6ld n\u00e9p\u00e9t\u0151l, mert megessz\u00fck \u0151ket. T\u0151l\u00fck elt\u00e1vozott oltalmuk, de az \u00dar vel\u00fcnk van! Ne f\u00e9ljetek t\u0151l\u00fck!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g azt mondta, hogy meg kell \u0151ket k\u00f6vezni. Akkor megjelent az \u00dar dics\u0151s\u00e9ge a kijelent\u00e9s s\u00e1tra f\u00f6l\u00f6tt eg\u00e9sz Izr\u00e1elnek,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta az \u00dar M\u00f3zesnek: Meddig ut\u00e1l engem ez a n\u00e9p, \u00e9s meddig nem hisz bennem a sok jel ellen\u00e9re sem, amelyeket k\u00f6z\u00f6tt\u00fck tettem?!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Megverem d\u00f6gv\u00e9sszel, \u00e9s el\u0171z\u00f6m \u0151ket, de t\u00e9ged n\u00e1luk nagyobb \u00e9s er\u0151sebb nemzett\u00e9 teszlek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00f3zes azonban azt mondta az \u00darnak: Hallott\u00e1k az egyiptomiak, hogy te hoztad ki k\u00f6z\u00fcl\u00fck hatalmaddal ezt a n\u00e9pet,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00e9s elmondt\u00e1k a f\u00f6ld lakoss\u00e1g\u00e1nak. Hallott\u00e1k, hogy te, Uram, e n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt vagy; hogy te, Uram, szemt\u0151l szemben megjelent\u00e9l, \u00e9s hogy a te felh\u0151d \u00e1ll f\u00f6l\u00f6tt\u00fck, \u00e9s felh\u0151oszlopban j\u00e1rsz el\u0151tt\u00fck nappal, \u00e9jjel pedig t\u0171zoszlopban."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha most mind egy sz\u00e1lig meg\u00f6l\u00f6d ezt a n\u00e9pet, akkor ezt fogj\u00e1k mondani azok a nemzetek, amelyek hallott\u00e1k a h\u00edredet:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mivel nem tudta az \u00dar bevinni ezt a n\u00e9pet arra a f\u00f6ldre, amelyet esk\u00fcvel \u00edg\u00e9rt nekik, az\u00e9rt m\u00e9sz\u00e1rolta le \u0151ket a puszt\u00e1ban."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Most az\u00e9rt mutasd meg, Uram, hogy nagy a te hatalmad, ahogyan megmondtad:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az \u00dar t\u00fcrelme hossz\u00fa, szeretete nagy, megbocs\u00e1tja a b\u0171nt \u00e9s hitszeg\u00e9st; b\u00e1r nem hagyja eg\u00e9szen b\u00fcntet\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl, hanem megb\u00fcnteti az aty\u00e1k b\u0171n\u00e9\u00e9rt a fiakat harmad- \u00e9s negyed\u00edzig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bocs\u00e1sd meg ennek a n\u00e9pnek a b\u0171n\u00e9t nagy szereteteddel, ahogyan megbocs\u00e1tott\u00e1l ennek a n\u00e9pnek Egyiptomt\u00f3l fogva mindeddig!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Akkor az \u00dar ezt mondta: Megbocs\u00e1tok a te besz\u00e9ded szerint."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De \u00e9letemre mondom \u00e9s az \u00dar dics\u0151s\u00e9g\u00e9re, amely bet\u00f6lti az eg\u00e9sz f\u00f6ldet,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "hogy azok k\u00f6z\u00fcl az emberek k\u00f6z\u00fcl, akik l\u00e1tt\u00e1k dics\u0151s\u00e9gemet \u00e9s a jeleket, amelyeket Egyiptomban \u00e9s a puszt\u00e1ban tettem, m\u00e9gis megk\u00eds\u00e9rtettek engem t\u00edzszer is, \u00e9s nem hallgattak szavamra,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "senki sem fogja megl\u00e1tni azt a f\u00f6ldet, amelyet esk\u00fcvel \u00edg\u00e9rtem aty\u00e1iknak. Senki sem l\u00e1tja meg azt azok k\u00f6z\u00fcl, akik engem megut\u00e1ltak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De szolg\u00e1mat, K\u00e1l\u00e9bot, mivel m\u00e1s l\u00e9lek volt benne, \u00e9s t\u00f6k\u00e9letesen k\u00f6vetett engem, beviszem arra a f\u00f6ldre, ahol j\u00e1rt, \u00e9s az \u0151 ut\u00f3dai birtokolni fogj\u00e1k azt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A v\u00f6lgyekben azonban az am\u00e1l\u00e9kiek \u00e9s a k\u00e1na\u00e1niak laknak. Holnap forduljatok meg, \u00e9s induljatok el a puszt\u00e1ba a V\u00f6r\u00f6s-tenger fel\u00e9!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az \u00dar \u00edgy besz\u00e9lt M\u00f3zeshez \u00e9s \u00c1ronhoz:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Meddig z\u00fagol\u00f3dik ellenem ez a gonosz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g? Meghallottam Izr\u00e1el fiainak z\u00fagol\u00f3d\u00e1s\u00e1t, mert sokat z\u00fagol\u00f3dtak ellenem."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mondd meg nekik: \u00c9letemre mondom - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, hogy \u00fagy fogok veletek b\u00e1nni, ahogyan ti besz\u00e9ltetek ellenem!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Itt a puszt\u00e1ban fogtok holtan elhullani, a sz\u00e1mba vettek mind, ah\u00e1nyan csak vagytok, h\u00fasz\u00e9vest\u0151l f\u00f6lfel\u00e9, mert z\u00fagol\u00f3dtatok ellenem."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Nem mentek be arra a f\u00f6ldre, amelyr\u0151l esk\u00fcvel \u00edg\u00e9rtem, hogy ott fogtok lakni, csak K\u00e1l\u00e9b, Jefunne fia \u00e9s J\u00f3zsu\u00e9, N\u00fan fia."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De gyermekeiteket, akikr\u0151l azt mondt\u00e1tok, hogy pr\u00e9d\u00e1v\u00e1 lesznek, azokat beviszem, \u00e9s megismerik azt a f\u00f6ldet, amelyet ti megvetettetek."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De ti holtan hullotok el itt a puszt\u00e1ban."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Fiaitok p\u00e1sztorok lesznek a puszt\u00e1ban negyven esztendeig, \u00e9s b\u0171nh\u0151dnek a ti h\u0171tlens\u00e9getek\u00e9rt, m\u00edg holttesteitek az utols\u00f3ig a puszt\u00e1ban nem lesznek."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Negyven napig k\u00e9mlelt\u00e9tek ki azt a f\u00f6ldet, most negyven \u00e9vig b\u0171nh\u0151djetek, egy-egy nap\u00e9rt egy-egy esztend\u0151t sz\u00e1m\u00edtva, hogy megtudj\u00e1tok, mi az, ha \u00e9n ellenkezem veletek."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c9n, az \u00dar, megmondtam, hogy ezt teszem ezzel az eg\u00e9sz gonosz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ggel, amely \u00f6sszefogott ellenem: az utols\u00f3ig itt halnak meg a puszt\u00e1ban!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Azok a f\u00e9rfiak, akiket M\u00f3zes elk\u00fcld\u00f6tt az orsz\u00e1g kik\u00e9mlel\u00e9s\u00e9re, \u00e9s akik visszat\u00e9rve f\u00f6ll\u00e1z\u00edtott\u00e1k ellene az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9get, mert rossz h\u00edr\u00e9t terjesztett\u00e9k annak a f\u00f6ldnek,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "meghaltak azok a f\u00e9rfiak, akik az orsz\u00e1g rossz h\u00edr\u00e9t terjesztett\u00e9k, az \u00dar csap\u00e1s\u00e1t\u00f3l."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Csak J\u00f3zsu\u00e9, N\u00fan fia \u00e9s K\u00e1l\u00e9b, Jefunne fia maradt \u00e9letben azok k\u00f6z\u00fcl a f\u00e9rfiak k\u00f6z\u00fcl, akik elmentek az orsz\u00e1got kik\u00e9mlelni."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Amikor elbesz\u00e9lte M\u00f3zes ezeket a dolgokat eg\u00e9sz Izr\u00e1elnek, a n\u00e9p nagyon megszomorodott."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Kor\u00e1n reggel f\u00f6lkeltek, hogy f\u00f6lmenjenek a hegys\u00e9g tetej\u00e9re. Ezt mondt\u00e1k: Itt vagyunk, menj\u00fcnk h\u00e1t arra a helyre, amelyr\u0151l az \u00dar besz\u00e9lt. Bizony, v\u00e9tkezt\u00fcnk!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "M\u00f3zes azonban ezt mondta: Mi\u00e9rt akarj\u00e1tok \u00e1th\u00e1gni az \u00dar parancs\u00e1t? Nem fog az siker\u00fclni!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ne menjetek, mert nem lesz k\u00f6ztetek az \u00dar! Veres\u00e9get fogtok szenvedni ellens\u00e9geitekt\u0151l!"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Hiszen az am\u00e1l\u00e9kiek \u00e9s k\u00e1na\u00e1niak ott vannak veletek szemben, \u00e9s elhullotok fegyvereikt\u0151l! Mivel elfordultatok az \u00dart\u00f3l, az \u00dar sem lesz veletek!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "De \u0151k vakmer\u0151en f\u00f6lmentek a hegy tetej\u00e9re, b\u00e1r az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9nek a l\u00e1d\u00e1ja \u00e9s M\u00f3zes ki sem mozdultak a t\u00e1borb\u00f3l."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Az am\u00e1l\u00e9kiek \u00e9s k\u00e1na\u00e1niak pedig, akik azon a hegys\u00e9gen laktak, lerohantak, vert\u00e9k \u00e9s kergett\u00e9k \u0151ket eg\u00e9szen Horm\u00e1ig."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1ldozati rendelkez\u00e9sek - Az \u00dar \u00edgy besz\u00e9lt M\u00f3zeshez:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sz\u00f3lj Izr\u00e1el fiaihoz, \u00e9s mondd meg nekik: Amikor bementek arra a f\u00f6ldre, amelyet lak\u00f3hely\u00fcl adok nektek,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00e9s t\u0171z\u00e1ldozatot k\u00e9sz\u00edtetek az \u00darnak, \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot vagy v\u00e9res\u00e1ldozatot, fogadalom teljes\u00edt\u00e9s\u00e9re, \u00f6nk\u00e9ntes \u00e1ldozatul, vagy \u00fcnnepeiteken, amikor szarvasmarh\u00e1t vagy juhf\u00e9l\u00e9t k\u00e9sz\u00edtetek kedves illatul az \u00darnak,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "akkor az \u00e1ldoz\u00f3 mutassa be \u00e1ldozat\u00e1t az \u00darnak: \u00e9tel\u00e1ldozatul egytized v\u00e9ka finomlisztet, egynegyed h\u00edn olajjal gy\u00farva,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "ital\u00e1ldozatul pedig egynegyed h\u00edn bort k\u00e9sz\u00edts az \u00e9g\u0151\u00e1ldozathoz vagy a v\u00e9res\u00e1ldozathoz b\u00e1r\u00e1nyonk\u00e9nt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A koshoz k\u00e9sz\u00edts \u00e9tel\u00e1ldozatul k\u00e9ttized v\u00e9ka finomlisztet, egyharmad h\u00edn olajjal gy\u00farva."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ital\u00e1ldozatul pedig egyharmad h\u00edn bort mutass be kedves illatul az \u00darnak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ha szarvasmarh\u00e1t k\u00e9sz\u00edtesz \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul vagy v\u00e9res\u00e1ldozatul, fogadalom teljes\u00edt\u00e9s\u00e9re, vagy b\u00e9ke\u00e1ldozatul az \u00darnak,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "akkor mutass be a szarvasmarh\u00e1n k\u00edv\u00fcl \u00e9tel\u00e1ldozatul h\u00e1romtized v\u00e9ka finomlisztet, f\u00e9l h\u00edn olajjal gy\u00farva,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ital\u00e1ldozatul pedig mutass be f\u00e9l h\u00edn bort. Kedves illat\u00fa t\u0171z\u00e1ldozat ez az \u00darnak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cdgy kell tenni minden egyes bik\u00e1n\u00e1l, minden egyes kosn\u00e1l, fiatal b\u00e1r\u00e1nyn\u00e1l vagy kecsk\u00e9n\u00e9l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ah\u00e1nyat csak k\u00e9sz\u00edtetek, mindegyiket \u00edgy k\u00e9sz\u00edts\u00e9tek el."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Minden bennsz\u00fcl\u00f6tt \u00edgy k\u00e9sz\u00edtse el ezeket, ha kedves illat\u00fa t\u0171z\u00e1ldozatot mutat be az \u00darnak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha pedig j\u00f6vev\u00e9ny valaki n\u00e1latok, vagy t\u00f6bb nemzed\u00e9ken \u00e1t van k\u00f6ztetek, \u00e9s kedves illat\u00fa t\u0171z\u00e1ldozatot k\u00e9sz\u00edt az \u00darnak, \u00fagy k\u00e9sz\u00edtse \u0151 is, ahogyan ti k\u00e9sz\u00edtitek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A gy\u00fclekezetben ugyanaz a rendelkez\u00e9s vonatkozik r\u00e1tok \u00e9s az ott tart\u00f3zkod\u00f3 j\u00f6vev\u00e9nyre. \u00d6r\u00f6k rendelkez\u00e9s ez n\u00e1latok nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre: olyan legyen a j\u00f6vev\u00e9ny az \u00dar el\u0151tt, mint ti!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ugyanaz a t\u00f6rv\u00e9ny \u00e9s rendszab\u00e1ly vonatkozz\u00e9k r\u00e1tok \u00e9s a k\u00f6ztetek tart\u00f3zkod\u00f3 j\u00f6vev\u00e9nyre is."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az \u00dar \u00edgy besz\u00e9lt M\u00f3zeshez:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sz\u00f3lj Izr\u00e1el fiaihoz, \u00e9s mondd meg nekik: Amikor bementek arra a f\u00f6ldre, ahova beviszlek titeket,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00e9s esztek majd annak a f\u00f6ldnek a kenyer\u00e9b\u0151l, akkor aj\u00e1nljatok f\u00f6l aj\u00e1nd\u00e9kot az \u00darnak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A t\u00e9szt\u00e1tokb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt els\u0151 lep\u00e9nyt aj\u00e1nlj\u00e1tok f\u00f6l aj\u00e1nd\u00e9kul. Sz\u00e9r\u0171r\u0151l vett aj\u00e1nd\u00e9kk\u00e9nt aj\u00e1nlj\u00e1tok f\u00f6l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az els\u0151 t\u00e9szt\u00e1t adj\u00e1tok aj\u00e1nd\u00e9kul az \u00darnak nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sz\u00e1nd\u00e9kos \u00e9s nem sz\u00e1nd\u00e9kos b\u0171n\u00f6k - Megt\u00f6rt\u00e9nhet, hogy nem sz\u00e1nd\u00e9kosan szegitek meg valamelyik parancsolatot, amelyet az \u00dar meghagyott M\u00f3zesnek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pedig mindezek, amelyeket megparancsolt nektek az \u00dar M\u00f3zes \u00e1ltal, \u00e9rv\u00e9nyesek att\u00f3l kezdve, hogy az \u00dar megparancsolta minden nemzed\u00e9knek."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g tudt\u00e1n k\u00edv\u00fcl, nem sz\u00e1nd\u00e9kosan t\u00f6rt\u00e9nt ilyen dolog, akkor k\u00e9sz\u00edtsen az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g egy bikaborj\u00fat kedves illat\u00fa \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul az \u00darnak, a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 \u00e9tel- \u00e9s ital\u00e1ldozattal az el\u0151\u00edr\u00e1s szerint, meg egy kecskebakot v\u00e9tek\u00e1ldozatul."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "V\u00e9gezzen a pap engesztel\u00e9st Izr\u00e1el fiainak eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9\u00e9rt, \u00e9s bocs\u00e1natot nyernek, hiszen nem volt sz\u00e1nd\u00e9kos a v\u00e9tek, \u00e9s \u0151k t\u0171z\u00e1ldozatot vittek aj\u00e1nd\u00e9kul az \u00darnak, meg v\u00e9tek\u00e1ldozatot is vittek az \u00dar el\u00e9 az\u00e9rt a nem sz\u00e1nd\u00e9kos v\u00e9tek\u00e9rt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00cdgy nyer bocs\u00e1natot Izr\u00e1el fiainak eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge \u00e9s a k\u00f6zt\u00fck tart\u00f3zkod\u00f3 j\u00f6vev\u00e9ny, mert az eg\u00e9sz n\u00e9pet terhelte az a nem sz\u00e1nd\u00e9kos v\u00e9tek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ha csak egy ember v\u00e9tkezik nem sz\u00e1nd\u00e9kosan, akkor mutasson be egy esztend\u0151s n\u0151st\u00e9ny kecsk\u00e9t v\u00e9tek\u00e1ldozatul."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A pap pedig v\u00e9gezze el az engesztel\u00e9st az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt az\u00e9rt az ember\u00e9rt, aki nem sz\u00e1nd\u00e9kosan k\u00f6vette el v\u00e9tk\u00e9t. Ha elv\u00e9gezte \u00e9rte az engesztel\u00e9st, bocs\u00e1natot nyer."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ugyanez a t\u00f6rv\u00e9ny vonatkozz\u00e9k n\u00e1latok az izr\u00e1eli bennsz\u00fcl\u00f6ttre \u00e9s a j\u00f6vev\u00e9nyre, aki k\u00f6ztetek tart\u00f3zkodik, ha nem sz\u00e1nd\u00e9kosan v\u00e9tkezik."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De ki kell irtani n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl azt az embert, ak\u00e1r bennsz\u00fcl\u00f6tt, ak\u00e1r j\u00f6vev\u00e9ny, aki sz\u00e1nd\u00e9kosan cselekszik, mert az Urat gyal\u00e1zta meg."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hiszen az \u00dar ig\u00e9j\u00e9t vetette meg, \u00e9s az \u0151 parancsolat\u00e1t szegte meg, f\u00f6lt\u00e9tlen\u00fcl ki kell irtani az ilyen embert, b\u0171nh\u0151dnie kell."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Amikor a puszt\u00e1ban voltak Izr\u00e1el fiai, rajtakaptak egy embert, aki f\u00e1t szedegetett a nyugalom napj\u00e1n."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Akik rajtakapt\u00e1k, amint f\u00e1t szedegetett, odavitt\u00e9k M\u00f3zes, \u00c1ron \u00e9s az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g el\u00e9."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u0150rizetbe vett\u00e9k, am\u00edg nem kapnak \u00fatmutat\u00e1st, hogy mit kell tenni\u00fck."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Az \u00dar ezt mondta M\u00f3zesnek: Hal\u00e1llal kell lakolnia annak az embernek! K\u00f6vezze meg \u0151t az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g a t\u00e1boron k\u00edv\u00fcl."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Kivitte az\u00e9rt \u0151t az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g a t\u00e1boron k\u00edv\u00fclre, ott agyonk\u00f6vezt\u00e9k, ahogyan megparancsolta az \u00dar M\u00f3zesnek."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "A ruhabojtok - Azut\u00e1n ezt mondta M\u00f3zesnek az \u00dar:"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Sz\u00f3lj Izr\u00e1el fiaihoz, \u00e9s mondd meg nekik, hogy csin\u00e1ljanak bojtokat a ruh\u00e1juk szeg\u00e9ly\u00e9re nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre, \u00e9s tegyenek a szeg\u00e9lyen lev\u0151 bojtokra k\u00e9k b\u00edbor-zsin\u00f3rt."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Arra val\u00f3 ez a bojt, hogy valah\u00e1nyszor r\u00e1n\u00e9ztek, eml\u00e9kezzetek az \u00dar minden parancsolat\u00e1ra, teljes\u00edts\u00e9tek azokat, \u00e9s ne cs\u00e1b\u00edtson el titeket sem a sz\u00edvetek, sem a szemetek, amelyek par\u00e1znas\u00e1gba vihetnek benneteket,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "hanem eml\u00e9kezzetek, \u00e9s teljes\u00edts\u00e9tek minden parancsolatomat, \u00e9s szentek legyetek Istenetek el\u0151tt."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00c9n, az \u00dar, vagyok a ti Istenetek, aki kihoztalak benneteket Egyiptomb\u00f3l, hogy Istenetek legyek. \u00c9n, az \u00dar, vagyok a ti Istenetek!"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00f3rah, D\u00e1t\u00e1n \u00e9s Abir\u00e1m l\u00e1zad\u00e1sa - K\u00f3rah, a Jich\u00e1r fia, aki Keh\u00e1t fia, aki L\u00e9vi fia, \u00f6sszefogott D\u00e1t\u00e1nnal \u00e9s Abir\u00e1mmal, Eli\u00e1b fiaival, meg \u00d3nnal, Pelet fi\u00e1val, aki R\u00faben fia volt,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00e9s f\u00f6lkeltek M\u00f3zes ellen, k\u00e9tsz\u00e1z\u00f6tven emberrel Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl, akik a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g vezet\u0151 emberei, a gy\u00fclekezet k\u00e9pvisel\u0151i, neves emberek voltak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezek egybegy\u0171ltek M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron ellen, \u00e9s ezt mondt\u00e1k nekik: Eleg\u00fcnk van bel\u0151letek! Mi\u00e9rt emelitek magatokat az \u00dar gy\u00fclekezete f\u00f6l\u00e9?! Hiszen az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g a maga eg\u00e9sz\u00e9ben szent, \u00e9s k\u00f6z\u00f6tt\u00fck van az \u00dar!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezt hallva, M\u00f3zes arcra borult,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt K\u00f3rahhoz \u00e9s eg\u00e9sz csoportj\u00e1hoz: Majd reggel tudtul adja az \u00dar, hogy ki az \u00f6v\u00e9, ki a szent, \u00e9s ki k\u00f6zeledhet hozz\u00e1. Az k\u00f6zeledhet hozz\u00e1, akit kiv\u00e1lasztott."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezt tegy\u00e9tek, K\u00f3rah \u00e9s eg\u00e9sz csoportja! Fogj\u00e1tok a szenesserpeny\u0151t\u00f6ket,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "tegyetek bele t\u00fczet, \u00e9s rakjatok r\u00e1 f\u00fcst\u00f6l\u0151szert holnap az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt. Az lesz a szent, akit kiv\u00e1laszt az \u00dar. Elegem van bel\u0151letek, L\u00e9vi fiai!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Majd ezt mondta M\u00f3zes K\u00f3rahnak: Hallgassatok ide, L\u00e9vi fiai!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Keveslitek, hogy k\u00fcl\u00f6nv\u00e1lasztott benneteket Izr\u00e1el Istene Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9t\u0151l, \u00e9s ti j\u00e1rulhattok el\u00e9, hogy ell\u00e1ss\u00e1tok a szolg\u00e1latot az \u00dar hajl\u00e9k\u00e1n\u00e1l, \u00e9s a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g szolg\u00e1lat\u00e1ra \u00e1lljatok?!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Megengedte, hogy el\u00e9je j\u00e1ruljatok testv\u00e9reitekkel, L\u00e9vi fiaival egy\u00fctt. Most m\u00e9g a paps\u00e1got is k\u00edv\u00e1nj\u00e1tok?!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bizony az \u00dar ellen fogtatok \u00f6ssze, te \u00e9s eg\u00e9sz csoportod. Mert ki az az \u00c1ron, hogy ellene z\u00fagol\u00f3dtok?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ekkor h\u00edvatta M\u00f3zes D\u00e1t\u00e1nt \u00e9s Abir\u00e1mot, Eli\u00e1b fiait. De azok ezt mondt\u00e1k: Nem megy\u00fcnk!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nem el\u00e9g, hogy elhozt\u00e1l benn\u00fcnket a tejjel \u00e9s m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ldr\u0151l, hogy meg\u00f6lj benn\u00fcnket a puszt\u00e1ban, hanem m\u00e9g zsarnokoskodni is akarsz rajtunk?!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9ppen nem tejjel \u00e9s m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ldre hozt\u00e1l benn\u00fcnket, \u00e9s nem adt\u00e1l nek\u00fcnk sem mez\u0151t, sem sz\u0151l\u0151t \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl. Vajon ki akarod sz\u00farni ezeknek az embereknek a szem\u00e9t?! Nem megy\u00fcnk!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ekkor nagy haragra gerjedt M\u00f3zes, \u00e9s ezt mondta az \u00darnak: Ne tekints \u00e1ldozatukra! Nem vettem el t\u0151l\u00fck m\u00e9g egy szamarat sem, \u00e9s egyik\u00fckkel sem tettem rosszat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "K\u00f3rahnak pedig azt mondta M\u00f3zes: Holnap l\u00e9gy az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt csoportoddal egy\u00fctt, te, \u0151k \u00e9s \u00c1ron."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fogja mindenki a maga szenesserpeny\u0151j\u00e9t, \u00e9s tegyetek r\u00e1juk f\u00fcst\u00f6l\u0151szert. Azut\u00e1n j\u00e1ruljatok az \u00dar el\u00e9, mindenki a maga serpeny\u0151j\u00e9vel, k\u00e9tsz\u00e1z\u00f6tven serpeny\u0151vel: te is, \u00c1ron is."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fogta az\u00e9rt mindegyik a maga szenesserpeny\u0151j\u00e9t, t\u00fczet tett bele, arra pedig f\u00fcst\u00f6l\u0151szert rakott, azut\u00e1n oda\u00e1lltak a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1nak a bej\u00e1rat\u00e1hoz, M\u00f3zes meg \u00c1ron is."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "K\u00f3rah egybegy\u0171jt\u00f6tte ellen\u00fck az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9get a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1nak a bej\u00e1rat\u00e1hoz. Ekkor megjelent az \u00dar dics\u0151s\u00e9ge az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gnek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az \u00dar \u00edgy besz\u00e9lt M\u00f3zeshez \u00e9s \u00c1ronhoz:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "V\u00e1ljatok k\u00fcl\u00f6n ett\u0151l a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gt\u0151l, hadd semmis\u00edtsem meg \u0151ket egy pillanat alatt!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ekkor arcra borultak, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: \u00d3 Isten, aki lelket adsz minden testnek! Mi\u00e9rt haragszol az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gre, holott csak egy ember v\u00e9tkezett?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az \u00dar \u00edgy sz\u00f3lt M\u00f3zeshez:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mondd meg a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gnek, hogy menjenek el K\u00f3rah, D\u00e1t\u00e1n \u00e9s Abir\u00e1m hajl\u00e9k\u00e1nak a k\u00f6rny\u00e9k\u00e9r\u0151l."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "M\u00f3zes f\u00f6lkelt, \u00e9s odament D\u00e1t\u00e1nhoz \u00e9s Abir\u00e1mhoz. Vele mentek Izr\u00e1el v\u00e9nei is."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3lt a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ghez: T\u00e1vozzatok ezeknek a b\u0171n\u00f6s embereknek a s\u00e1trait\u00f3l, semmij\u00fcket se \u00e9rints\u00e9tek, hogy el ne vesszetek az \u0151 v\u00e9tkeik miatt!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "El is mentek K\u00f3rah, D\u00e1t\u00e1n \u00e9s Abir\u00e1m hajl\u00e9k\u00e1nak a k\u00f6rny\u00e9k\u00e9r\u0151l. D\u00e1t\u00e1n \u00e9s Abir\u00e1m pedig kimentek, \u00e9s oda\u00e1lltak s\u00e1traik bej\u00e1rat\u00e1hoz feles\u00e9geikkel, fiaikkal \u00e9s csal\u00e1djukkal egy\u00fctt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Akkor ezt mondta M\u00f3zes: Ebb\u0151l tudj\u00e1tok meg, hogy az \u00dar k\u00fcld\u00f6tt engem ezeknek a dolgoknak a v\u00e9ghezvitel\u00e9re, \u00e9s hogy nem magamt\u00f3l cselekszem:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ha \u00fagy halnak meg ezek, ahogyan m\u00e1s ember hal meg, \u00e9s ha az lesz a sorsuk, ami minden m\u00e1s embernek, akkor nem az \u00dar k\u00fcld\u00f6tt engem."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De ha az \u00dar valami csod\u00e1latos dolgot visz v\u00e9ghez, \u00e9s a f\u00f6ld megnyitja sz\u00e1j\u00e1t, \u00e9s elnyeli \u0151ket minden\u00fckkel egy\u00fctt, \u00e9s elevenen sz\u00e1llnak le a holtak haz\u00e1j\u00e1ba, abb\u00f3l megtudj\u00e1tok, hogy megut\u00e1lt\u00e1k ezek az emberek az Urat."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Alig mondta v\u00e9gig M\u00f3zes ezeket a szavakat, meghasadt azok alatt a f\u00f6ld."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Megnyitotta sz\u00e1j\u00e1t a f\u00f6ld, \u00e9s elnyelte \u0151ket h\u00e1zuk n\u00e9p\u00e9vel egy\u00fctt, a K\u00f3rahhoz tartoz\u00f3 \u00f6sszes embereket minden j\u00f3sz\u00e1gukkal egy\u00fctt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Elevenen sz\u00e1lltak le a holtak haz\u00e1j\u00e1ba minden\u00fckkel egy\u00fctt, \u00e9s bef\u00f6dte \u0151ket a f\u00f6ld. \u00cdgy vesztek ki a gy\u00fclekezetb\u0151l."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz Izr\u00e1el pedig, amely k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00fck volt, elfutott ki\u00e1ltoz\u00e1sukra, mert ezt mondt\u00e1k: M\u00e9g minket is elnyel a f\u00f6ld!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ezut\u00e1n t\u0171z j\u00f6tt ki az \u00dart\u00f3l, \u00e9s megem\u00e9sztette azt a k\u00e9tsz\u00e1z\u00f6tven f\u00e9rfit, akik f\u00fcst\u00f6l\u0151szerrel k\u00f6zeledtek hozz\u00e1."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00dar \u00edgy sz\u00f3lt M\u00f3zeshez:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mondd meg Ele\u00e1z\u00e1rnak, \u00c1ron f\u0151pap fi\u00e1nak, hogy szedje ki a szenesserpeny\u0151ket a t\u0171zb\u0151l, a t\u00fczet pedig sz\u00f3rd sz\u00e9jjel, mert meg van szentelve."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezeknek a b\u0171n\u00f6s lelkeknek a szenesserpeny\u0151ib\u0151l k\u00e9sz\u00edtsetek v\u00e9konyra vert lapokat az olt\u00e1r bebor\u00edt\u00e1s\u00e1ra, mivel az \u00dar sz\u00edne el\u00e9 vitt\u00e9k \u0151ket, \u00e9s ez\u00e9rt szentek. Legyenek jel\u00fcl Izr\u00e1el fiai sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fogta az\u00e9rt Ele\u00e1z\u00e1r pap a r\u00e9z-serpeny\u0151ket, amelyeket odavittek azok, akik el\u00e9gtek, \u00e9s v\u00e9konyra verte azokat az olt\u00e1r bebor\u00edt\u00e1s\u00e1ra,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "eml\u00e9keztet\u0151\u00fcl Izr\u00e1el fiainak, hogy senki se merjen k\u00f6zeledni az \u00darhoz, aki illet\u00e9ktelen, mert nem \u00c1ron ut\u00f3dai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3, \u00e9s m\u00e9gis illat\u00e1ldozatot akar bemutatni. Ne j\u00e1rjanak \u00fagy, mint K\u00f3rah \u00e9s csoportja, akiket el\u0151re figyelmeztetett M\u00f3zes \u00e1ltal az \u00dar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00e1snap \u00edgy z\u00fagol\u00f3dott Izr\u00e1el fiainak eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron ellen: Ti \u00f6lt\u00e9tek meg az \u00dar n\u00e9p\u00e9t!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amikor \u00f6sszegy\u0171lt a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron ellen, \u00e9s a kijelent\u00e9s s\u00e1tra fel\u00e9 fordultak, hirtelen betakarta azt a felh\u0151, \u00e9s megjelent az \u00dar dics\u0151s\u00e9ge."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron odament a kijelent\u00e9s s\u00e1tra el\u00e9."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00dar \u00edgy besz\u00e9lt M\u00f3zeshez:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "H\u00faz\u00f3djatok f\u00e9lre ett\u0151l a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gt\u0151l! Hadd semmis\u00edtsem meg \u0151ket egy pillanat alatt! \u0150k pedig arcra borultak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor ezt mondta M\u00f3zes \u00c1ronnak: Fogd a szenesserpeny\u0151t, t\u00e9gy bele t\u00fczet az olt\u00e1rr\u00f3l, rakj r\u00e1 f\u00fcst\u00f6l\u0151szert, vidd hamar a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ghez, \u00e9s v\u00e9gezz engesztel\u00e9st \u00e9rt\u00fck, mert megharagudott az \u00dar, \u00e9s elkezd\u0151d\u00f6tt a csap\u00e1s."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fogta az\u00e9rt \u00c1ron a szenesserpeny\u0151t, ahogyan M\u00f3zes meghagyta, \u00e9s a gy\u00fclekezet k\u00f6z\u00e9 futott, mert m\u00e1r meg is kezd\u0151d\u00f6tt a csap\u00e1s a n\u00e9pen. F\u00fcst\u00f6l\u0151szert tett r\u00e1, \u00e9s engesztel\u00e9st v\u00e9gzett a n\u00e9p\u00e9rt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Meg\u00e1llt a holtak \u00e9s az \u00e9l\u0151k k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s megsz\u0171nt a csap\u00e1s."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A papok \u00e9s l\u00e9vit\u00e1k tiszte \u00e9s javadalma - Akkor ezt mondta az \u00dar \u00c1ronnak: Te, fiaid \u00e9s h\u00e1zadn\u00e9pe fog b\u0171nh\u0151dni a szent hely k\u00f6r\u00fcl elk\u00f6vetett b\u0171n\u00f6k\u00e9rt. Te \u00e9s a fiaid fogtok b\u0171nh\u0151dni a papi szolg\u00e1lat k\u00f6zben elk\u00f6vetett b\u0171n\u00f6k\u00e9rt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vedd magad mell\u00e9 testv\u00e9reidet, L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9t, azaz aty\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9t is, hogy csatlakozzanak hozz\u00e1d, \u00e9s seg\u00edtsenek neked a szolg\u00e1latn\u00e1l, te pedig \u00e9s fiaid a bizonys\u00e1g s\u00e1tr\u00e1n\u00e1l szolg\u00e1ljatok."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0150k seg\u00edtsenek neked teend\u0151id v\u00e9gz\u00e9s\u00e9ben \u00e9s a s\u00e1tor k\u00f6r\u00fcli teend\u0151kben, de a szent\u00e9ly f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9hez \u00e9s az olt\u00e1rhoz ne k\u00f6zeledjenek, k\u00fcl\u00f6nben meghalnak \u0151k is meg ti is."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Csatlakozzanak hozz\u00e1d, \u00e9s v\u00e9gezz\u00e9k a kijelent\u00e9s s\u00e1tra k\u00f6r\u00fcli teend\u0151ket \u00e9s minden munk\u00e1t a s\u00e1torn\u00e1l. De illet\u00e9ktelen nem k\u00f6zeledhet hozz\u00e1tok."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ti v\u00e9gezz\u00e9tek a szolg\u00e1latot a szent\u00e9ly k\u00f6r\u00fcl \u00e9s az olt\u00e1r k\u00f6r\u00fcl, hogy meg ne haragudjam ism\u00e9t Izr\u00e1el fiaira."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert \u00e9n v\u00e1lasztottam ki testv\u00e9reiteket, a l\u00e9vit\u00e1kat Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl aj\u00e1nd\u00e9kul, mint az \u00dar tulajdonait, hogy szolg\u00e1latot v\u00e9gezzenek a kijelent\u00e9s s\u00e1tra k\u00f6r\u00fcl."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Te pedig \u00e9s a fiaid v\u00e9gezz\u00e9tek mindazt a papi szolg\u00e1latot, ami az olt\u00e1r k\u00f6r\u00fcl, vagy a k\u00e1rpit m\u00f6g\u00f6tt ad\u00f3dik. Ott ti szolg\u00e1ljatok. Aj\u00e1nd\u00e9kul adom nektek a papi tisztet. De ha illet\u00e9ktelen avatkozik bele, meg kell halnia."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt az \u00dar \u00c1ronhoz: R\u00e1d b\u00edzom a nekem sz\u00f3l\u00f3 felaj\u00e1nl\u00e1sok kezel\u00e9s\u00e9t. Izr\u00e1el fiainak minden szent adom\u00e1ny\u00e1b\u00f3l neked \u00e9s fiaidnak adtam azokat javadalomk\u00e9nt. \u00d6r\u00f6k rendelkez\u00e9s ez."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ez legyen a tied a legszentebb adom\u00e1nyokb\u00f3l, amelyeket nem \u00e9gettek el: minden \u00e1ldozati aj\u00e1nd\u00e9k, ak\u00e1r \u00e9tel\u00e1ldozat, ak\u00e1r v\u00e9tek\u00e1ldozat, ak\u00e1r j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozat, amelyet nekem t\u00e9r\u00edtenek meg, legyen a tied \u00e9s a fiaid\u00e9, mint legszentebb adom\u00e1ny."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mint legszentebb adom\u00e1nyt edd meg azt. Minden f\u00e9rfi ehet bel\u0151le. Tartsd szentnek azt!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A tied ez mint szent aj\u00e1nd\u00e9kukb\u00f3l val\u00f3 adom\u00e1ny, Izr\u00e1el fiainak minden felmutatott \u00e1ldozat\u00e1b\u00f3l. Neked adtam azokat \u00e9s a fiaidnak meg a le\u00e1nyaidnak. \u00d6r\u00f6k rendelkez\u00e9s ez. Mindenki ehet bel\u0151le, aki tiszta a h\u00e1zadban."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Neked adom az olaj sz\u00edne-jav\u00e1t, a must \u00e9s a gabona sz\u00edne-jav\u00e1t, mindannak az els\u0151 term\u00e9s\u00e9t, amit az \u00darnak adtak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tied legyen a f\u00f6ldj\u00fck\u00f6n mindennek az els\u0151 term\u00e9se, amelyet bevisznek az \u00darnak. Mindenki ehet bel\u0151le, aki tiszta a te h\u00e1zadban."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tied legyen mindaz, amit esk\u00fcvel szenteltek oda Izr\u00e1elben."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tied legyen az \u00e9l\u0151k k\u00f6z\u00fcl mindaz, ami az anyam\u00e9het megnyitja, \u00e9s amit bemutatnak az \u00darnak, ak\u00e1r embert\u0151l, ak\u00e1r \u00e1llatt\u00f3l val\u00f3. De az ember els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttj\u00e9t meg kell v\u00e1ltanod, \u00e9s a tiszt\u00e1talan \u00e1llat els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttj\u00e9t is v\u00e1ltsd meg."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Akiket meg kell v\u00e1ltani, egyh\u00f3napos korukban v\u00e1ltsd meg \u00f6t ez\u00fcstsekelre becs\u00fclve a szent sekel szerint, amelyben h\u00fasz g\u00e9ra van."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De a marha, a juh \u00e9s a kecske els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttj\u00e9t ne v\u00e1ltsd meg, ezek szentek. V\u00e9r\u00fcket hintsd az olt\u00e1rra, \u00e9s k\u00f6v\u00e9rj\u00fcket f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtesd el. Az \u00dar kedves illat\u00fa t\u0171z\u00e1ldozata ez."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00fasuk a tied legyen, mint ahogyan a felmutatott \u00e1ldozat szegye \u00e9s jobb combja is a tied."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A szent adom\u00e1nyok minden f\u00f6laj\u00e1nlott r\u00e9sz\u00e9t, amelyet Izr\u00e1el fiai f\u00f6laj\u00e1nlanak az \u00darnak, neked, fiaidnak \u00e9s le\u00e1nyaidnak adom. \u00d6r\u00f6k rendelkez\u00e9s ez. Az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt \u00f6r\u00f6kk\u00e9 megmarad\u00f3 sz\u00f6vets\u00e9g ez a te javadra \u00e9s ut\u00f3daid jav\u00e1ra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta az \u00dar \u00c1ronnak: F\u00f6ldj\u00fckb\u0151l nem kapsz \u00f6r\u00f6ks\u00e9get, \u00e9s nem lesz oszt\u00e1lyr\u00e9szed k\u00f6zt\u00fck. \u00c9n vagyok a te oszt\u00e1lyr\u00e9szed \u00e9s \u00f6r\u00f6ks\u00e9ged Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "L\u00e9vi fiainak pedig \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl adtam minden tizedet Izr\u00e1elben. Munk\u00e1juk\u00e9rt kapj\u00e1k ezt, mert \u0151k v\u00e9gzik a szolg\u00e1latot a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1n\u00e1l."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ne k\u00f6zeledjenek t\u00f6bb\u00e9 Izr\u00e1el fiai a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1hoz, mert b\u0171nh\u0151dni fognak \u00e9s meghalnak,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "hanem l\u00e9vit\u00e1k v\u00e9gezz\u00e9k a szolg\u00e1latot a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1n\u00e1l, \u00e9s \u0151k b\u0171nh\u0151djenek az ott elk\u00f6vetett b\u0171n\u00f6k\u00e9rt. \u00d6r\u00f6k rendelkez\u00e9s ez nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre, hogy nem kapnak \u00f6r\u00f6ks\u00e9get Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mert a l\u00e9vit\u00e1knak adom \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl Izr\u00e1el fiainak a tized\u00e9t, amelyet az \u00darnak aj\u00e1nlanak f\u00f6l aj\u00e1nd\u00e9kul, ez\u00e9rt mondtam nekik, hogy Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt nem kaphatnak \u00f6r\u00f6ks\u00e9get."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k \u00e1ldozata a tizedb\u0151l - Ekkor \u00edgy besz\u00e9lt az \u00dar M\u00f3zeshez:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Besz\u00e9lj a l\u00e9vit\u00e1kkal, \u00e9s mondd meg nekik: Amikor megkapj\u00e1tok Izr\u00e1el fiait\u00f3l a tizedet, amelyet \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl adtam nektek, aj\u00e1nlj\u00e1tok f\u00f6l a tizednek a tized\u00e9t aj\u00e1nd\u00e9kul az \u00darnak."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00dagy tekintend\u0151 a ti f\u00f6laj\u00e1nl\u00e1sotok, mint a sz\u00e9r\u0171r\u0151l val\u00f3 gabona, \u00e9s mint az, ami a sajt\u00f3b\u00f3l folyik."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00cdgy aj\u00e1nljatok f\u00f6l ti is aj\u00e1nd\u00e9kot az \u00darnak minden tizedb\u0151l, amelyet Izr\u00e1el fiait\u00f3l kaptok. Az \u00darnak sz\u00f3l\u00f3 aj\u00e1nd\u00e9kot adj\u00e1tok oda \u00c1ron f\u0151papnak!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Minden kapott adom\u00e1nyb\u00f3l aj\u00e1nljatok f\u00f6l aj\u00e1nd\u00e9kot az \u00darnak, mindenb\u0151l a k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t, ami odaszentelni val\u00f3."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mondd meg nekik, hogy amikor a k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t f\u00f6laj\u00e1nlj\u00e1k, \u00fagy tekintend\u0151 az a l\u00e9vit\u00e1k r\u00e9sz\u00e9r\u0151l, mint ami a sz\u00e9r\u0171r\u0151l \u00e9s a sajt\u00f3b\u00f3l ker\u00fcl ki."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "B\u00e1rmely helyen megehetitek azt ti \u00e9s h\u00e1zatok n\u00e9pe, mert ez a ti b\u00e9retek a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1n\u00e1l v\u00e9gzett szolg\u00e1lat\u00e9rt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Nem fogtok b\u0171nh\u0151dni, ha f\u00f6laj\u00e1nlj\u00e1tok a k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t. \u00cdgy nem szents\u00e9gtelen\u00edtitek meg Izr\u00e1el fiainak a szent dolgait, \u00e9s nem haltok meg."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A tiszt\u00edt\u00f3 v\u00edz - Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt az \u00dar M\u00f3zeshez \u00e9s \u00c1ronhoz:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ez a t\u00f6rv\u00e9ny rendelkez\u00e9se, amelyet megparancsolt az \u00dar: Mondd meg Izr\u00e1el fiainak, hogy vigyenek neked egy hib\u00e1tlan v\u00f6r\u00f6s tehenet, amelynek semmif\u00e9le fogyatkoz\u00e1sa nincs, \u00e9s m\u00e9g nem volt rajta iga."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Adj\u00e1tok azt Ele\u00e1z\u00e1r papnak, \u00e9s \u0151 vitesse ki azt a t\u00e1boron k\u00edv\u00fclre, \u00e9s v\u00e1gj\u00e1k le a jelenl\u00e9t\u00e9ben."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vegyen Ele\u00e1z\u00e1r pap v\u00e9rt az ujj\u00e1val, \u00e9s hintsen a v\u00e9rb\u0151l h\u00e9tszer a kijelent\u00e9s s\u00e1tra el\u00e9."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00e9gess\u00e9k el a tehenet a szeme l\u00e1tt\u00e1ra, a b\u0151r\u00e9t, a h\u00fas\u00e1t \u00e9s a v\u00e9r\u00e9t a gan\u00e9j\u00e1val egy\u00fctt \u00e9gess\u00e9k el."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vegyen a pap c\u00e9drusf\u00e1t, izs\u00f3pot \u00e9s karmazsin fonalat, \u00e9s dobja a teh\u00e9n \u00e9g\u0151 r\u00e9szei k\u00f6z\u00e9."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azut\u00e1n mossa ki ruh\u00e1j\u00e1t a pap, mosakodj\u00e9k meg v\u00edzben, majd menjen be a t\u00e1borba, de tiszt\u00e1talan lesz a pap estig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mossa ki v\u00edzben a ruh\u00e1j\u00e1t az is, aki el\u00e9gette a tehenet, \u00e9s mosakodj\u00e9k meg v\u00edzben, de tiszt\u00e1talan lesz estig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Egy tiszta ember szedje \u00f6ssze a teh\u00e9n hamv\u00e1t, helyezze el a t\u00e1boron k\u00edv\u00fcl egy tiszta helyre, \u00e9s legyen az Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9\u00e9, hogy v\u00e9tekt\u0151l megtiszt\u00edt\u00f3 vizet k\u00e9sz\u00edtsenek vele."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De mossa ki a ruh\u00e1j\u00e1t az, aki \u00f6sszeszedi a teh\u00e9n hamv\u00e1t, \u00e9s legyen tiszt\u00e1talan estig. \u00d6r\u00f6k rendelkez\u00e9s legyen ez Izr\u00e1el fiai \u00e9s a k\u00f6zt\u00fck tart\u00f3zkod\u00f3 j\u00f6vev\u00e9nyek r\u00e9sz\u00e9re."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha valaki meg\u00e9rint b\u00e1rmely emberi holttestet, tiszt\u00e1talan lesz h\u00e9t napig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az ilyen tiszt\u00edtsa meg mag\u00e1t azzal a v\u00edzzel a v\u00e9tekt\u0151l a harmadik \u00e9s a hetedik napon, akkor tiszta lesz. De ha nem tiszt\u00edtja meg mag\u00e1t a harmadik \u00e9s a hetedik napon, akkor nem lesz tiszta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mindaz, aki halottat, emberi holttestet \u00e9rint, \u00e9s nem tiszt\u00edtja meg mag\u00e1t, az tiszt\u00e1talann\u00e1 teszi az \u00dar hajl\u00e9k\u00e1t. Ki kell irtani az ilyen embert Izr\u00e1elb\u0151l. Am\u00edg nem hintett\u00e9k meg tiszt\u00edt\u00f3 v\u00edzzel, addig tiszt\u00e1talan lesz, rajta van a tiszt\u00e1talans\u00e1g."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ez a t\u00f6rv\u00e9ny, ha egy ember meghal a s\u00e1torban: Tiszt\u00e1talan h\u00e9t napig mindenki, aki bemegy abba a s\u00e1torba, vagy ott van a s\u00e1torban."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tiszt\u00e1talan minden nyitott ed\u00e9ny, amelyre nem k\u00f6t\u00f6ttek f\u00f6delet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mindaz, aki a mez\u0151n fegyverrel meg\u00f6lt embert vagy halottat, emberi csontot vagy s\u00edrt \u00e9rint, tiszt\u00e1talan lesz h\u00e9t napig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vegyenek a tiszt\u00e1talan\u00e9rt az el\u00e9getett v\u00e9tek\u00e1ldozat hamv\u00e1b\u00f3l egy ed\u00e9nybe, \u00e9s \u00f6ntsenek r\u00e1 forr\u00e1svizet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azut\u00e1n vegyen egy tiszta ember izs\u00f3pot, m\u00e1rtsa a v\u00edzbe \u00e9s hintsen a s\u00e1torra, az \u00f6sszes ed\u00e9nyre \u00e9s azokra, akik ott vannak, majd arra is, aki csontot vagy meg\u00f6lt embert, halottat vagy s\u00edrt \u00e9rintett."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hintse meg a tiszta a tiszt\u00e1talant a harmadik \u00e9s a hetedik napon, \u00e9s miut\u00e1n megtiszt\u00edtotta \u0151t v\u00e9tk\u00e9t\u0151l a hetedik napon, az mossa ki a ruh\u00e1j\u00e1t, mosakodj\u00e9k meg v\u00edzben, \u00e9s este m\u00e1r tiszta lesz."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De aki tiszt\u00e1talan, \u00e9s nem akar megtisztulni v\u00e9tk\u00e9t\u0151l, azt az embert ki kell irtani a gy\u00fclekezetb\u0151l, mert az \u00dar szent hely\u00e9t tiszt\u00e1talann\u00e1 tette, \u00e9s nem hintett\u00e9k meg tiszt\u00edt\u00f3 v\u00edzzel, ez\u00e9rt tiszt\u00e1talan."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6k rendelkez\u00e9s legyen ez is: aki a tiszt\u00edt\u00f3 vizet hinti, mossa ki a ruh\u00e1j\u00e1t. Mert aki meg\u00e9rinti a tiszt\u00edt\u00f3 vizet, tiszt\u00e1talan lesz estig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Minden tiszt\u00e1talan, amit a tiszt\u00e1talan meg\u00e9rint. Ha egy ember \u00e9r hozz\u00e1, az is tiszt\u00e1talan estig."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mirj\u00e1m hal\u00e1la Isten vizet ad a szikl\u00e1b\u00f3l - Izr\u00e1el fiai, az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g meg\u00e9rkezett a Cin-puszt\u00e1ba az els\u0151 h\u00f3napban, \u00e9s letelepedett a n\u00e9p K\u00e1d\u00e9sban. Ott halt meg Mirj\u00e1m, \u00e9s ott temett\u00e9k el."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De nem volt vize a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gnek, ez\u00e9rt \u00f6sszegy\u00fclekeztek M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron ellen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A n\u00e9p perelni kezdett M\u00f3zessel \u00e9s ezt mondt\u00e1k: B\u00e1rcsak elpusztultunk volna, amikor testv\u00e9reink elpusztultak az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mi\u00e9rt hozt\u00e1tok el az \u00dar gy\u00fclekezet\u00e9t ebbe a puszt\u00e1ba? Az\u00e9rt, hogy itt haljunk meg \u00e1llatainkkal egy\u00fctt?!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mi\u00e9rt hoztatok el benn\u00fcnket Egyiptomb\u00f3l, \u00e9s mi\u00e9rt vezettetek benn\u00fcnket erre a rossz helyre, ahol nincs hely vet\u00e9sre, \u00e9s nincs f\u00fcge, sem sz\u0151l\u0151, sem gr\u00e1n\u00e1talma, m\u00e9g iv\u00f3v\u00edz sincs?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron pedig elment a gy\u00fclekezet el\u0151l a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1nak a bej\u00e1rat\u00e1hoz, \u00e9s arcra borultak. Ekkor megjelent nekik az \u00dar dics\u0151s\u00e9ge."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s az \u00dar \u00edgy besz\u00e9lt M\u00f3zeshez:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vedd a botodat, \u00e9s gy\u0171jtsd \u00f6ssze a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9get testv\u00e9reddel, \u00c1ronnal egy\u00fctt, \u00e9s szem\u00fck l\u00e1tt\u00e1ra parancsolj\u00e1tok meg a szikl\u00e1nak, hogy adjon vizet. Fakassz nekik vizet a szikl\u00e1b\u00f3l, \u00e9s adj inni a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gnek \u00e9s \u00e1llataiknak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00f3zes teh\u00e1t elvette a botj\u00e1t az \u00dar sz\u00edne el\u0151l a kapott parancs szerint."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron a gy\u00fclekezetet a szikla el\u00e9, \u00e9s ezt mondta nekik: Hallgassatok ide, ti l\u00e1zad\u00f3k! Fakasszunk-e vizet nektek ebb\u0151l a szikl\u00e1b\u00f3l?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azzal f\u00f6lemelte M\u00f3zes a kez\u00e9t, \u00e9s k\u00e9tszer r\u00e1\u00fct\u00f6tt botj\u00e1val a szikl\u00e1ra. Erre sok v\u00edz fakadt, \u00e9s ivott a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g meg az \u00e1llatok."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor ezt mondta az \u00dar M\u00f3zesnek \u00e9s \u00c1ronnak: Mivel nem hittetek bennem, \u00e9s nem tartottatok szentnek Izr\u00e1el fiai el\u0151tt, nem vezethetitek be ezt a gy\u00fclekezetet arra a f\u00f6ldre, amelyet nekik adok."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezek Mer\u00edb\u00e1 vizei, ahol perbe sz\u00e1lltak Izr\u00e1el fiai az \u00darral, de \u0151 megmutatta nekik, hogy szent."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ed\u00f3m nem engedi \u00e1t Izr\u00e1elt - M\u00f3zes k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt K\u00e1d\u00e9sb\u00f3l Ed\u00f3m kir\u00e1ly\u00e1hoz ezzel az \u00fczenettel: \u00cdgy sz\u00f3l testv\u00e9red, Izr\u00e1el: Te tudsz mindarr\u00f3l a gy\u00f6trelemr\u0151l, amely benn\u00fcnket \u00e9rt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Aty\u00e1ink Egyiptomba mentek, \u00e9s hossz\u00fa ideig laktunk Egyiptomban. De rosszul b\u00e1ntak vel\u00fcnk \u00e9s aty\u00e1inkkal az egyiptomiak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Akkor seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt ki\u00e1ltottunk az \u00darhoz, aki meghallotta szavunkat, \u00e9s angyalt k\u00fcld\u00f6tt, hogy kihozzon benn\u00fcnket Egyiptomb\u00f3l. Most itt vagyunk K\u00e1d\u00e9sban, a te hat\u00e1rod sz\u00e9l\u00e9n lev\u0151 v\u00e1rosban."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Szeretn\u00e9nk \u00e1tvonulni orsz\u00e1godon. Nem vonulunk \u00e1t sem sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ld\u00f6n, sem sz\u0151l\u0151n, m\u00e9g k\u00fatvizet sem iszunk. A kir\u00e1ly \u00fatj\u00e1n megy\u00fcnk, nem t\u00e9r\u00fcnk le sem jobbra, sem balra, am\u00edg \u00e1tvonulunk a ter\u00fcleteden."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ed\u00f3m azonban ezt felelte neki: Nem vonulhatsz \u00e1t itt, k\u00fcl\u00f6nben fegyverrel vonulok ki ellened."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiai ezt mondt\u00e1k neki: Az orsz\u00e1g\u00faton menn\u00e9nk, \u00e9s ha vizedet inn\u00e1nk, magunk \u00e9s j\u00f3sz\u00e1gaink, megadjuk az \u00e1r\u00e1t. Nincs m\u00e1sr\u00f3l sz\u00f3, csak arr\u00f3l, hogy gyalogszerrel szeretn\u00e9nk \u00e1tvonulni."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De Ed\u00f3m ezt felelte: Nem vonulhatsz \u00e1t! S\u0151t kivonult ellene Ed\u00f3m tekint\u00e9lyes haddal \u00e9s hatalmas er\u0151vel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ed\u00f3m teh\u00e1t nem engedte meg Izr\u00e1elnek, hogy \u00e1tvonuljon ter\u00fclet\u00e9n, ez\u00e9rt Izr\u00e1elnek ki kellett ker\u00fclnie."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c1ron hal\u00e1la - Azut\u00e1n elindultak K\u00e1d\u00e9sb\u00f3l, \u00e9s meg\u00e9rkezett Izr\u00e1el fiainak eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge a H\u00f3r-hegyhez."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s ezt mondta az \u00dar M\u00f3zesnek \u00e9s \u00c1ronnak a H\u00f3r-hegyn\u00e9l, Ed\u00f3m orsz\u00e1g\u00e1nak a hat\u00e1r\u00e1n:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c1ron most el\u0151dei mell\u00e9 ker\u00fcl. Nem mehet be arra a f\u00f6ldre, amelyet Izr\u00e1el fiainak adok, mivel fell\u00e1zadtatok parancsom ellen Mer\u00edb\u00e1 vizein\u00e9l."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vedd magadhoz \u00c1ront \u00e9s a fi\u00e1t, Ele\u00e1z\u00e1rt, \u00e9s vidd fel \u0151ket a H\u00f3r-hegyre."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ott vesse le \u00c1ron a ruh\u00e1it, te pedig \u00f6lt\u00f6ztesd fel azokba a fi\u00e1t, Ele\u00e1z\u00e1rt, mert \u00c1ron meghal ott, \u00e9s eltemetik."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00fagy cselekedett, ahogyan az \u00dar parancsolta. F\u00f6lmentek a H\u00f3r-hegyre az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g szeme l\u00e1tt\u00e1ra,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "M\u00f3zes levettette \u00c1ronnal a ruh\u00e1it, \u00e9s fel\u00f6lt\u00f6ztette azokba Ele\u00e1z\u00e1rt, a fi\u00e1t. \u00c1ron meghalt ott a hegytet\u0151n, M\u00f3zes \u00e9s Ele\u00e1z\u00e1r pedig lement a hegyr\u0151l."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Amikor l\u00e1tta az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g, hogy \u00c1ron elhunyt, siratta \u0151t Izr\u00e1el eg\u00e9sz h\u00e1za harminc napig."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A r\u00e9zk\u00edgy\u00f3 - Amikor meghallotta a k\u00e1na\u00e1ni Ar\u00e1d kir\u00e1lya, aki a D\u00e9lvid\u00e9ken lakott, hogy oda\u00e9rt Izr\u00e1el az at\u00e1rimi \u00faton, megt\u00e1madta Izr\u00e1elt, \u00e9s foglyokat ejtett k\u00f6z\u00fcl\u00fck."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ekkor fogadalmat tett Izr\u00e1el az \u00darnak, \u00e9s ezt mondta: Ha egyszer kezembe adod ezt a n\u00e9pet, mindenest\u00fcl kiirtom v\u00e1rosait."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az \u00dar meghallotta Izr\u00e1el szav\u00e1t, kez\u00e9be adta ezeket a k\u00e1na\u00e1niakat, \u00e9s Izr\u00e1el mindenest\u00fcl kiirtotta \u0151ket \u00e9s v\u00e1rosaikat. Ez\u00e9rt nevezt\u00e9k el azt a helyet Horm\u00e1nak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Majd elindultak a H\u00f3r-hegyt\u0151l a V\u00f6r\u00f6s-tenger fel\u00e9, hogy megker\u00fclj\u00e9k Ed\u00f3m orsz\u00e1g\u00e1t. De \u00fatk\u00f6zben elfogyott a n\u00e9p t\u00fcrelme,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy besz\u00e9lt a n\u00e9p Isten \u00e9s M\u00f3zes ellen: Mi\u00e9rt hoztatok el benn\u00fcnket Egyiptomb\u00f3l? Az\u00e9rt, hogy meghaljunk a puszt\u00e1ban? Hiszen nincs keny\u00e9r \u00e9s nincs v\u00edz, sz\u00edvb\u0151l ut\u00e1ljuk ezt a hitv\u00e1ny eledelt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez\u00e9rt m\u00e9rgesk\u00edgy\u00f3kat k\u00fcld\u00f6tt az \u00dar a n\u00e9pre, \u00e9s azok megmart\u00e1k a n\u00e9pet, \u00fagyhogy sok izr\u00e1eli meghalt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ekkor odament a n\u00e9p M\u00f3zeshez, \u00e9s ezt mondta: V\u00e9tkezt\u00fcnk, mert az \u00dar ellen \u00e9s ellened sz\u00f3ltunk. Im\u00e1dkozz az \u00darhoz, hogy t\u00e1vol\u00edtsa el r\u00f3lunk a k\u00edgy\u00f3kat! \u00c9s im\u00e1dkozott M\u00f3zes a n\u00e9p\u00e9rt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00dar pedig ezt mondta M\u00f3zesnek: Csin\u00e1lj egy r\u00e9zk\u00edgy\u00f3t, \u00e9s t\u0171zd r\u00e1 egy p\u00f3zn\u00e1ra. Mindenki, akit megmart a k\u00edgy\u00f3, \u00e9letben marad, ha f\u00f6ltekint arra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00f3zes teh\u00e1t csin\u00e1lt egy r\u00e9zk\u00edgy\u00f3t, \u00e9s f\u00f6lt\u0171zte egy p\u00f3zn\u00e1ra. Ha azut\u00e1n megmart valakit a k\u00edgy\u00f3, \u00e9s f\u00f6ltekintett a r\u00e9zk\u00edgy\u00f3ra, \u00e9letben maradt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Izr\u00e1el tov\u00e1bb v\u00e1ndorol a puszt\u00e1ban - Azut\u00e1n elindultak Izr\u00e1el fiai, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek \u00d3b\u00f3tban."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00d3b\u00f3tb\u00f3l tov\u00e1bbmenve, t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek Ijj\u00e9-Ab\u00e1rimban, abban a puszt\u00e1ban, amely M\u00f3\u00e1bt\u00f3l napkeletre van."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Onnan is tov\u00e1bbmentek, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek a Zered-patakn\u00e1l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Onnan is tov\u00e1bbmentek, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek az em\u00f3riak hat\u00e1r\u00e1ban ered\u0151 Arn\u00f3n t\u00fals\u00f3 partj\u00e1n, a puszt\u00e1ban, mert az Arn\u00f3n M\u00f3\u00e1bnak a hat\u00e1ra M\u00f3\u00e1b \u00e9s az em\u00f3riak k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ez\u00e9rt van sz\u00f3 az \u00dar harcainak k\u00f6nyv\u00e9ben V\u00e1h\u00e9br\u00f3l Sz\u00faf\u00e1ban, a v\u00f6lgyekr\u0151l, az Arn\u00f3nr\u00f3l,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "a v\u00f6lgyek lejt\u0151ir\u0151l, amelyek \u00c1r v\u00e1rosa fel\u00e9 h\u00faz\u00f3dnak, \u00e9s el\u00e9rik M\u00f3\u00e1b hat\u00e1r\u00e1t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Onnan Be\u00e9rbe mentek. Ott van az a k\u00fat, amelyn\u00e9l ezt mondta az \u00dar M\u00f3zesnek: Gy\u0171jtsd \u00f6ssze a n\u00e9pet, mert vizet adok neki."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ekkor \u00e9nekelte Izr\u00e1el ezt a dalt: Buzogj f\u00f6l, k\u00fat, zengj\u00e9tek dal\u00e1t!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "K\u00fat, fejedelmek \u00e1st\u00e1k, n\u00e9p vez\u00e9rei v\u00e1jt\u00e1k korm\u00e1nyp\u00e1lc\u00e1jukkal, vez\u00e9rbotjaikkal, puszta aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1t."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Matt\u00e1n\u00e1b\u00f3l Nahali\u00e9lba mentek, Nahali\u00e9lb\u00f3l pedig B\u00e1m\u00f3tba."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "B\u00e1m\u00f3tb\u00f3l Gajba mentek, amely M\u00f3\u00e1b mezej\u00e9n van a Piszga cs\u00facs\u00e1n\u00e1l, mely a sivatagra n\u00e9z."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sz\u00edh\u00f3n legy\u0151z\u00e9se - Ekkor k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt Izr\u00e1el Sz\u00edh\u00f3nhoz, az em\u00f3riak kir\u00e1ly\u00e1hoz, ezzel az \u00fczenettel:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Szeretn\u00e9k \u00e1tvonulni orsz\u00e1godon! Nem t\u00e9r\u00fcnk le sem sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldre, sem sz\u0151l\u0151be, k\u00fatvizet sem iszunk. A kir\u00e1ly \u00fatj\u00e1n megy\u00fcnk, am\u00edg \u00e1tvonulunk ter\u00fcleteden."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De nem engedte meg Sz\u00edh\u00f3n Izr\u00e1elnek, hogy \u00e1tvonuljon ter\u00fclet\u00e9n, hanem \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte Sz\u00edh\u00f3n eg\u00e9sz hadin\u00e9p\u00e9t, kivonult Izr\u00e1el ellen a puszt\u00e1ba, \u00e9s Jahacba \u00e9rve meg\u00fctk\u00f6z\u00f6tt Izr\u00e1ellel."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De Izr\u00e1el kard\u00e9lre h\u00e1nyta \u0151ket, \u00e9s birtokba vette az orsz\u00e1got az Arn\u00f3nt\u00f3l a Jabb\u00f3kig, az amm\u00f3ni hat\u00e1rig, mert meg volt er\u0151s\u00edtve az amm\u00f3niak hat\u00e1ra."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Elfoglalta Izr\u00e1el mindazokat a v\u00e1rosokat, \u00e9s letelepedett Izr\u00e1el az em\u00f3riak v\u00e1rosaiban, Hesb\u00f3nban is, meg a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 falvakban."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mert Hesb\u00f3n Sz\u00edh\u00f3nnak, az em\u00f3riak kir\u00e1ly\u00e1nak a v\u00e1rosa volt, aki hadat viselt M\u00f3\u00e1b el\u0151bbi kir\u00e1lya ellen, \u00e9s elfoglalta eg\u00e9sz orsz\u00e1g\u00e1t az Arn\u00f3nig."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ez\u00e9rt mondj\u00e1k a reg\u00e9l\u0151k: J\u00f6jjetek Hesb\u00f3nba! \u00c9p\u00fclj\u00f6n \u00e9s er\u0151s\u00f6dj\u00e9k Sz\u00edh\u00f3n v\u00e1rosa!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mert t\u0171z csapott ki Hesb\u00f3nb\u00f3l, l\u00e1ng Sz\u00edh\u00f3n v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l: megem\u00e9sztette \u00c1r-M\u00f3\u00e1bot, az Arn\u00f3n menti magaslatok urait."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jaj neked M\u00f3\u00e1b! Elveszt\u00e9l Kem\u00f3s n\u00e9pe! Fiai f\u00f6ld\u00f6nfut\u00f3kk\u00e1 lettek, le\u00e1nyai az em\u00f3riak kir\u00e1ly\u00e1nak, Sz\u00edh\u00f3nnak foglyaiv\u00e1."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "L\u0151tt\u00fcnk r\u00e1juk, s elpusztult minden Hesb\u00f3nt\u00f3l D\u00edb\u00f3nig, elpuszt\u00edtottuk N\u00f3fahig, eg\u00e9sz M\u00e9deb\u00e1ig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00d3g legy\u0151z\u00e9se - Ezut\u00e1n letelepedett Izr\u00e1el az em\u00f3riak f\u00f6ldj\u00e9n."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "M\u00f3zes k\u00e9meket k\u00fcld\u00f6tt Jaz\u00e9rba, elfoglalt\u00e1k a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 falvakat, \u00e9s ki\u0171zt\u00e9k onnan az em\u00f3riakat."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Azut\u00e1n megfordultak, \u00e9s B\u00e1s\u00e1n fel\u00e9 vonultak. De kivonult ellen\u00fck \u00d3g, B\u00e1s\u00e1n kir\u00e1lya eg\u00e9sz hadin\u00e9p\u00e9vel, hogy meg\u00fctk\u00f6zz\u00e9k vel\u00fck Edreiben."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Akkor ezt mondta az \u00dar M\u00f3zesnek: Ne f\u00e9lj t\u0151le, mert kezedbe adom \u0151t eg\u00e9sz hadin\u00e9p\u00e9vel \u00e9s orsz\u00e1g\u00e1val egy\u00fctt. \u00dagy b\u00e1nj el vele, ahogyan elb\u00e1nt\u00e1l Sz\u00edh\u00f3nnal, az em\u00f3riak kir\u00e1ly\u00e1val, aki Hesb\u00f3nban lakott."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c9s \u00fagy megvert\u00e9k \u0151t fiaival \u00e9s eg\u00e9sz hadin\u00e9p\u00e9vel egy\u00fctt, hogy senki sem tudott elmenek\u00fclni k\u00f6z\u00fcl\u00fck. Az orsz\u00e1got pedig birtokba vett\u00e9k."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00e1l\u00e1k h\u00edvatja B\u00e1l\u00e1mot - Azut\u00e1n elindultak Izr\u00e1el fiai, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek M\u00f3\u00e1b s\u00edks\u00e1g\u00e1n, a Jord\u00e1non t\u00fal, Jerik\u00f3val szemben."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "B\u00e1l\u00e1k, Cipp\u00f3r fia l\u00e1tta mindazt, amit Izr\u00e1el v\u00e9ghezvitt az em\u00f3riakkal."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00f3\u00e1b nagyon megr\u00e9m\u00fclt a n\u00e9pt\u0151l, mert sokan voltak, \u00e9s megrettent M\u00f3\u00e1b Izr\u00e1el fiait\u00f3l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ez\u00e9rt ezt mondta M\u00f3\u00e1b n\u00e9pe Midj\u00e1n v\u00e9neinek: Ez a t\u00f6meg \u00fagy lelegel k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00fcnk mindent, ahogyan a marha lelegeli a z\u00f6ld mez\u0151t. Abban az id\u0151ben B\u00e1l\u00e1k, Cipp\u00f3r fia volt M\u00f3\u00e1b kir\u00e1lya."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "K\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt B\u00e1l\u00e1mhoz, Be\u00f3r fi\u00e1hoz az Eufr\u00e1tesz mellett lev\u0151 Pet\u00f3rba, honfit\u00e1rsainak a f\u00f6ldj\u00e9re, hogy h\u00edvj\u00e1k meg \u00e9s ezt mondj\u00e1k neki: \u00cdme, egy n\u00e9p j\u00f6tt ki Egyiptomb\u00f3l, \u00e9s m\u00e1r ellepte a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9t, \u00e9s velem szemben telepedett le."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez\u00e9rt j\u00f6jj el, \u00e1tkozd meg ezt a n\u00e9pet, mert er\u0151sebb n\u00e1lam. Tal\u00e1n akkor meg tudom verni, \u00e9s ki\u0171z\u00f6m az orsz\u00e1gb\u00f3l. J\u00f3l tudom, hogy akit te meg\u00e1ldasz, \u00e1ldott lesz, \u00e9s akit te meg\u00e1tkozol, \u00e1tkozott lesz."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Elmentek teh\u00e1t M\u00f3\u00e1b \u00e9s Midj\u00e1n v\u00e9nei, \u00e9s n\u00e1luk volt a var\u00e1zsl\u00e1s d\u00edja. Meg\u00e9rkezve B\u00e1l\u00e1mhoz, elmondt\u00e1k neki B\u00e1l\u00e1k \u00fczenet\u00e9t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0150 ezt felelte nekik: Maradjatok itt \u00e9jszak\u00e1ra, \u00e9s \u00e9n besz\u00e1molok nektek arr\u00f3l, hogy mit mondott nekem az \u00dar. M\u00f3\u00e1b vezet\u0151 emberei ott maradtak B\u00e1l\u00e1mn\u00e1l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Isten pedig elj\u00f6tt B\u00e1l\u00e1mhoz, \u00e9s ezt mondta: Mif\u00e9le f\u00e9rfiak vannak n\u00e1lad?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "B\u00e1l\u00e1m ezt felelte Istennek: B\u00e1l\u00e1k, Cipp\u00f3r fia, M\u00f3\u00e1b kir\u00e1lya ezt \u00fczente nekem:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Egy n\u00e9p j\u00f6tt ki Egyiptomb\u00f3l, \u00e9s ellepte a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9t. J\u00f6jj teh\u00e1t \u00e9s rontsd meg azt, tal\u00e1n akkor meg tudok vele k\u00fczdeni, \u00e9s ki tudom \u0171zni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De Isten ezt mondta B\u00e1l\u00e1mnak: Ne menj el vel\u00fck, ne \u00e1tkozd meg azt a n\u00e9pet, mert \u00e1ldott az."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00f6lkelt teh\u00e1t B\u00e1l\u00e1m reggel, \u00e9s ezt mondta B\u00e1l\u00e1k vezet\u0151 embereinek: Menjetek vissza orsz\u00e1gotokba, mert nem engedi meg az \u00dar, hogy veletek menjek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u00f3\u00e1b vezet\u0151 emberei f\u00f6lkeltek, visszamentek B\u00e1l\u00e1khoz, \u00e9s azt mondt\u00e1k: Nem j\u00f6tt el vel\u00fcnk B\u00e1l\u00e1m."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Akkor m\u00e9g t\u00f6bb \u00e9s azokn\u00e1l tekint\u00e9lyesebb vezet\u0151 embert k\u00fcld\u00f6tt B\u00e1l\u00e1k."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezek meg\u00e9rkeztek B\u00e1l\u00e1mhoz, \u00e9s ezt mondt\u00e1k neki: \u00cdgy sz\u00f3l B\u00e1l\u00e1k, Cipp\u00f3r fia: Ne vonakodj elj\u00f6nni hozz\u00e1m!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Igen gazdagon megjutalmazlak, \u00e9s megteszek mindent, amit mondasz nekem. Csak j\u00f6jj el \u00e9s rontsd meg ezt a n\u00e9pet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De B\u00e1l\u00e1m ezt felelte B\u00e1l\u00e1k szolg\u00e1inak: Ha nekem adja B\u00e1l\u00e1k a h\u00e1z\u00e1t tele ez\u00fcsttel \u00e9s arannyal, akkor sem szeghetem meg Istenemnek, az \u00darnak a parancs\u00e1t, \u00e9s nem tehetek ellene egy\u00e1ltal\u00e1n semmit."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De az\u00e9rt maradjatok csak itt ti is ezen az \u00e9jszak\u00e1n, hogy megtudjam, akar-e m\u00e9g valamit besz\u00e9lni az \u00dar?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Isten elj\u00f6tt B\u00e1l\u00e1mhoz \u00e9jjel, \u00e9s ezt mondta neki: Ha az\u00e9rt j\u00f6ttek ezek a f\u00e9rfiak, hogy elh\u00edvjanak t\u00e9ged, kelj f\u00f6l, menj el vel\u00fck, de csak azt tedd, amit \u00e9n parancsolok neked."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00f6lkelt teh\u00e1t B\u00e1l\u00e1m reggel, megnyergelte a szamar\u00e1t \u00e9s elment M\u00f3\u00e1b vezet\u0151 embereivel."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Isten azonban haragra gerjedt, amikor elment B\u00e1l\u00e1m. Ez\u00e9rt oda\u00e1llt az \u00dar angyala az \u00fatra, hogy feltart\u00f3ztassa. \u0150 a szamar\u00e1n \u00fcgetett, \u00e9s vele volt k\u00e9t szolg\u00e1ja is."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De a szam\u00e1r megl\u00e1tta az \u00dar angyal\u00e1t, ahogyan ott \u00e1llt az \u00faton kivont karddal a kez\u00e9ben, \u00e9s let\u00e9rt a szam\u00e1r az \u00fatr\u00f3l, \u00e9s a mez\u0151re ment. B\u00e1l\u00e1m \u00fctni kezdte a szamarat, hogy visszaterelje az \u00fatra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Azut\u00e1n oda\u00e1llt az \u00dar angyala a sz\u0151l\u0151k k\u00f6z\u00f6tt egy m\u00e9ly \u00fatra, ahol innen is, onnan is fal volt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Amikor megl\u00e1tta a szam\u00e1r az \u00dar angyal\u00e1t, odalapult a k\u0151falhoz, \u00e9s B\u00e1l\u00e1m l\u00e1b\u00e1t is a falhoz lap\u00edtotta. Ekkor \u00fajb\u00f3l megverte."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az \u00dar angyala tov\u00e1bbment, \u00e9s ism\u00e9t meg\u00e1llt egy szoros helyen, ahol nem lehetett kit\u00e9rni sem jobbra, sem balra."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Amikor megl\u00e1tta a szam\u00e1r az \u00dar angyal\u00e1t, lefek\u00fcdt B\u00e1l\u00e1m alatt. Ekkor haragra gerjedt B\u00e1l\u00e1m, \u00e9s \u00fctni kezdte botj\u00e1val a szamarat."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De az \u00dar besz\u00e9dre nyitotta a szam\u00e1r sz\u00e1j\u00e1t, \u00e9s az \u00edgy sz\u00f3lt B\u00e1l\u00e1mhoz: Mit v\u00e9tettem ellened, hogy m\u00e1r harmadszor versz meg engem?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "B\u00e1l\u00e1m \u00edgy felelt a szam\u00e1rnak: Mert cs\u00fafot \u0171zt\u00e9l bel\u0151lem. Lenne csak kard a kezemben, meg is \u00f6ln\u00e9lek!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A szam\u00e1r ezt mondta B\u00e1l\u00e1mnak: A te szamarad vagyok. Rajtam j\u00e1rsz r\u00e9gt\u0151l fogva mindm\u00e1ig. Szoktam-e ilyet tenni veled? B\u00e1l\u00e1m azt felelte: Nem."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ekkor az \u00dar megnyitotta B\u00e1l\u00e1m szem\u00e9t, aki megl\u00e1tta az \u00dar angyal\u00e1t, amint ott \u00e1ll az \u00faton kivont karddal a kez\u00e9ben. B\u00e1l\u00e1m meghajolt, \u00e9s arcra borult."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Az \u00dar angyala ezt mondta neki: Mi\u00e9rt verted meg a szamaradat m\u00e1r h\u00e1romszor? Az\u00e9rt j\u00f6ttem, hogy feltart\u00f3ztassalak, mert szerintem veszedelmes ez az \u00fat."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A szam\u00e1r l\u00e1tott engem, az\u00e9rt t\u00e9rt ki el\u0151lem h\u00e1romszor is. Ha nem t\u00e9rt volna ki el\u0151lem, t\u00e9ged meg is \u00f6ltelek volna, azt pedig \u00e9letben hagytam volna."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "B\u00e1l\u00e1m \u00edgy felelt az \u00dar angyal\u00e1nak: V\u00e9tkeztem, nem tudtam, hogy te \u00e1llsz velem szemben az \u00faton. De ha nem tetszik neked, ink\u00e1bb visszat\u00e9rek."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "De az \u00dar angyala ezt felelte B\u00e1l\u00e1mnak: Menj el ezekkel a f\u00e9rfiakkal, de csak azt mondd, amit \u00e9n mondok neked. B\u00e1l\u00e1m teh\u00e1t elment B\u00e1l\u00e1k vezet\u0151 embereivel."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Amikor meghallotta B\u00e1l\u00e1k, hogy j\u00f6n B\u00e1l\u00e1m, kiment el\u00e9je \u00cdr-M\u00f3\u00e1big, amely az Arn\u00f3n hat\u00e1rvonal\u00e1n\u00e1l van, a hat\u00e1r legsz\u00e9l\u00e9n."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ezt mondta B\u00e1l\u00e1k B\u00e1l\u00e1mnak: M\u00e1r t\u00f6bbsz\u00f6r is h\u00edvattalak t\u00e9ged, mi\u00e9rt nem akart\u00e1l j\u00f6nni? Azt hitted, hogy nem tudlak megjutalmazni?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "De B\u00e1l\u00e1m ezt felelte B\u00e1l\u00e1knak: L\u00e1tod, hogy elj\u00f6ttem hozz\u00e1d! De nem sz\u00f3lhatok magamt\u00f3l semmit, csak azt mondhatom, amit az Isten ad a sz\u00e1mba."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ezut\u00e1n tov\u00e1bbment B\u00e1l\u00e1m B\u00e1l\u00e1kkal, \u00e9s meg\u00e9rkeztek Kirjat-H\u00fac\u00f3tba."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ott marh\u00e1kat \u00e9s juhokat v\u00e1gatott B\u00e1l\u00e1k, \u00e9s k\u00fcld\u00f6tt bel\u0151le B\u00e1l\u00e1mnak \u00e9s a vezet\u0151 embereknek is."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Reggel azt\u00e1n mag\u00e1val vitte B\u00e1l\u00e1k B\u00e1l\u00e1mot, f\u00f6lvezette Baal magaslat\u00e1ra, ahonnan l\u00e1thatta Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek egy r\u00e9sz\u00e9t."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00e1l\u00e1m meg\u00e1ldja Izr\u00e1elt - Akkor ezt mondta B\u00e1l\u00e1m B\u00e1l\u00e1knak: \u00c9p\u00edts itt h\u00e9t olt\u00e1rt, \u00e9s k\u00e9sz\u00edts ide h\u00e9t bik\u00e1t \u00e9s h\u00e9t kost."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00dagy cselekedett B\u00e1l\u00e1k, ahogyan B\u00e1l\u00e1m meghagyta. Azut\u00e1n B\u00e1l\u00e1k \u00e9s B\u00e1l\u00e1m bik\u00e1t \u00e9s kost \u00e1ldozott az olt\u00e1rokon."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Majd ezt mondta B\u00e1l\u00e1m B\u00e1l\u00e1knak: \u00c1llj oda az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatod mell\u00e9, \u00e9n pedig elmegyek. Tal\u00e1n lesz tal\u00e1lkoz\u00e1som az \u00darral, \u00e9s amit majd l\u00e1ttat velem, azt elmondom neked. \u00c9s f\u00f6lment a hegytet\u0151re."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Isten tal\u00e1lkozott B\u00e1l\u00e1mmal, aki ezt mondta neki: H\u00e9t olt\u00e1rt \u00e1ll\u00edtottam fel, \u00e9s bik\u00e1t meg kost \u00e1ldoztam mindegyik olt\u00e1ron."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00dar pedig B\u00e1l\u00e1m sz\u00e1j\u00e1ba adta ig\u00e9j\u00e9t, \u00e9s azt mondta: T\u00e9rj vissza B\u00e1l\u00e1khoz, \u00e9s eszerint besz\u00e9lj."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor visszat\u00e9rt hozz\u00e1, \u0151 m\u00e9g ott \u00e1llt az \u00e9g\u0151\u00e1ldozat mellett, M\u00f3\u00e1b valamennyi vezet\u0151 ember\u00e9vel egy\u00fctt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "B\u00e1l\u00e1m p\u00e9ldabesz\u00e9dbe kezdett \u00e9s ezt mondta: Ar\u00e1mb\u00f3l hozatott ide B\u00e1l\u00e1k, Kelet hegyeir\u0151l M\u00f3\u00e1b kir\u00e1lya: J\u00f6jj, \u00e1tkozd meg J\u00e1k\u00f3bot, j\u00f6jj, k\u00e1rhoztasd Izr\u00e1elt!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hogy ronthatn\u00e1m meg, kit Isten nem ront meg? Hogy k\u00e1rhoztatn\u00e1m, kit az \u00dar nem k\u00e1rhoztat?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00f3l l\u00e1tom \u0151t a sziklacs\u00facsr\u00f3l, szeml\u00e9lem a halmokr\u00f3l. E n\u00e9p egyed\u00fcl fog lakni, nem sz\u00e1m\u00edtja mag\u00e1t a nemzetek k\u00f6z\u00e9."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ki sz\u00e1molhatja meg J\u00e1k\u00f3bot - sz\u00e1ma mint a por - \u00e9s Izr\u00e1elnek csak a negyed\u00e9t is? B\u00e1r \u00fagy haln\u00e9k meg, mint ez igazak, s lenne v\u00e9gem olyan, mint az \u00f6v\u00e9k!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor ezt mondta B\u00e1l\u00e1k B\u00e1l\u00e1mnak: Mit tett\u00e9l velem?! Elhoztalak ellens\u00e9geim megront\u00e1s\u00e1ra, te pedig meg\u00e1ldottad \u0151ket!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De \u0151 ezt felelte: Nekem vigy\u00e1znom kell, hogy csak azt mondjam, amit az \u00dar ad a sz\u00e1mba."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor ezt mondta neki B\u00e1l\u00e1k: J\u00f6jj velem egy m\u00e1sik helyre, ahonnan l\u00e1thatod azt a n\u00e9pet. De csak a sz\u00e9l\u00e9t l\u00e1thatod, az eg\u00e9szet nem l\u00e1tod. Onnan rontsd meg \u0151ket!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mag\u00e1val vitte a C\u00f3fim mezej\u00e9re, a Piszga cs\u00facs\u00e1ra. \u00c9p\u00edtett ott h\u00e9t olt\u00e1rt, \u00e9s mindegyik olt\u00e1ron bik\u00e1t \u00e9s kost \u00e1ldozott."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Majd ezt mondta B\u00e1l\u00e1knak: \u00c1llj ide \u00e9g\u0151\u00e1ldozatod mell\u00e9, \u00e9n pedig amott szeretn\u00e9k tal\u00e1lkozni Istennel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az \u00dar tal\u00e1lkozott B\u00e1l\u00e1mmal, ig\u00e9j\u00e9t adta a sz\u00e1j\u00e1ba, \u00e9s ezt mondta: T\u00e9rj vissza B\u00e1l\u00e1khoz, \u00e9s eszerint besz\u00e9lj."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amikor visszament hozz\u00e1, m\u00e9g ott \u00e1llt \u00e9g\u0151\u00e1ldozata mellett M\u00f3\u00e1b vezet\u0151 embereivel egy\u00fctt. B\u00e1l\u00e1k ezt k\u00e9rdezte t\u0151le: Mit mondott az \u00dar?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u0150 pedig p\u00e9ldabesz\u00e9dbe kezdett, \u00e9s ezt mondta: Hallgass csak r\u00e1m, B\u00e1l\u00e1k, figyelj ide, Cipp\u00f3r fia!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nem ember az Isten, hogy hazudn\u00e9k, nem embernek fia, hogy b\u00e1rmit megb\u00e1nna. Mond-e olyat, amit meg ne tenne, \u00edg\u00e9r-e olyat, amit nem teljes\u00edt?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c1ld\u00e1sra kaptam parancsot, s ha \u0151 \u00e1ld, meg nem m\u00e1s\u00edthatom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nem l\u00e1tnak bajt J\u00e1k\u00f3bban, nem l\u00e1tnak nyomor\u00fas\u00e1got Izr\u00e1elben. Vele van Istene, az \u00dar, kir\u00e1lynak sz\u00f3l\u00f3 ujjong\u00e1s hangzik benne."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Isten hozta ki \u0151ket Egyiptomb\u00f3l, olyan az ereje, mint a bivaly szarva."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Nem fog a var\u00e1zsl\u00e1s J\u00e1k\u00f3bon, sem az ig\u00e9zet Izr\u00e1elen. Idej\u00e9ben megmondj\u00e1k J\u00e1k\u00f3bnak, Izr\u00e1elnek, hogy mit tesz az Isten."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ez a n\u00e9p mint n\u0151st\u00e9nyoroszl\u00e1n kel f\u00f6l s mint h\u00edmoroszl\u00e1n emelkedik f\u00f6l, nem fekszik le, m\u00edg pr\u00e9d\u00e1t nem eszik, \u00e9s elejtettek v\u00e9r\u00e9t nem issza."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Akkor B\u00e1l\u00e1k ezt mondta B\u00e1l\u00e1mnak: Ha m\u00e1r nem tudod megrontani, legal\u00e1bb ne \u00e1ldd meg!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De B\u00e1l\u00e1m ezt felelte B\u00e1l\u00e1knak: Megmondtam m\u00e1r neked, hogy csak azt fogom tenni, amit az \u00dar meghagy!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Akkor B\u00e1l\u00e1k ezt mondta B\u00e1l\u00e1mnak: J\u00f6jj, elviszlek egy m\u00e1sik helyre! Tal\u00e1n j\u00f3nak l\u00e1tja Isten, hogy onnan rontsd meg Izr\u00e1elt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "B\u00e1l\u00e1k teh\u00e1t mag\u00e1val vitte B\u00e1l\u00e1mot a Pe\u00f3r cs\u00facs\u00e1ra, amely a s\u00edks\u00e1gra n\u00e9z."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ott ezt mondta B\u00e1l\u00e1m B\u00e1l\u00e1knak: \u00c9p\u00edts itt h\u00e9t olt\u00e1rt, \u00e9s k\u00e9sz\u00edts ide h\u00e9t bik\u00e1t meg h\u00e9t kost."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "B\u00e1l\u00e1k megtette, amit B\u00e1l\u00e1m mondott, \u00e9s mindegyik olt\u00e1ron bik\u00e1t \u00e9s kost \u00e1ldozott."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00e1l\u00e1m J\u00e1k\u00f3b csillag\u00e1r\u00f3l j\u00f6vend\u00f6l - Amikor B\u00e1l\u00e1m l\u00e1tta, hogy az tetszik az \u00darnak, ha meg\u00e1ldja Izr\u00e1elt, nem folyamodott t\u00f6bb\u00e9 var\u00e1zsl\u00e1shoz, mint azel\u0151tt. A puszta fel\u00e9 ford\u00edtotta arc\u00e1t,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00e9s f\u00f6lemelte B\u00e1l\u00e1m a tekintet\u00e9t. Amint megl\u00e1tta Izr\u00e1elt t\u00f6rzsenk\u00e9nt s\u00e1torozni, r\u00e1sz\u00e1llt az Isten Lelke,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "p\u00e9ldabesz\u00e9dbe kezdett, \u00e9s ezt mondta: \u00cdgy sz\u00f3l B\u00e1l\u00e1m, Be\u00f3r fia, \u00edgy sz\u00f3l az a f\u00e9rfi, kinek megny\u00edlt a szeme,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00edgy sz\u00f3l, aki hallja Isten mond\u00e1sait, aki l\u00e1tja a Mindenhat\u00f3t\u00f3l kapott l\u00e1tom\u00e1st leborulva, de nyitott szemekkel:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mily sz\u00e9pek a te s\u00e1traid, J\u00e1k\u00f3b, hajl\u00e9kaid, \u00f3 Izr\u00e1el!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mint hosszan h\u00faz\u00f3d\u00f3 v\u00f6lgyek, mint foly\u00f3 ment\u00e9n a kertek, mint az \u00dar \u00fcltette alo\u00e9k, mint v\u00edz ment\u00e9n a c\u00e9drusok."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kicsordul a v\u00edz vedreib\u0151l, vet\u00e9se b\u0151 vizekn\u00e9l van. Kir\u00e1lya hatalmasabb Ag\u00e1gn\u00e1l, \u00e9s f\u00f6lemelkedik kir\u00e1lys\u00e1ga."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Isten hozta ki Egyiptomb\u00f3l, olyan az ereje mint a bivaly szarva. Nemzeteket em\u00e9szt, akik szorongatj\u00e1k, sz\u00e9tmorzsolja csontjaikat, \u00f6sszet\u00f6ri nyilaikat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hever, fekszik, mint a h\u00edmoroszl\u00e1n, \u00e9s mint n\u0151st\u00e9nyoroszl\u00e1n, ki meri f\u00f6lkelteni? \u00c1ldott, aki t\u00e9ged \u00e1ld, \u00e1tkozott, aki t\u00e9ged \u00e1tkoz!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ekkor haragra gerjedt B\u00e1l\u00e1k B\u00e1l\u00e1m ellen, \u00f6sszecsapta a kez\u00e9t, \u00e9s ezt mondta B\u00e1l\u00e1k B\u00e1l\u00e1mnak: Ideh\u00edvattalak ellens\u00e9geim megront\u00e1s\u00e1ra, te pedig meg\u00e1ldottad m\u00e1r h\u00e1romszor is!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Most az\u00e9rt takarodj a haz\u00e1dba! Azt \u00edg\u00e9rtem, hogy gazdagon megjutalmazlak, de most az \u00dar megfosztott t\u00e9ged a jutalomt\u00f3l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "B\u00e1l\u00e1m ezt felelte B\u00e1l\u00e1knak: Megmondtam m\u00e1r k\u00f6veteidnek is, akiket hozz\u00e1m k\u00fcldt\u00e9l,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "hogy ha nekem adja B\u00e1l\u00e1k a h\u00e1z\u00e1t tele ez\u00fcsttel \u00e9s arannyal, akkor sem szeghetem meg az \u00dar parancs\u00e1t, \u00e9s nem teszek magamt\u00f3l sem j\u00f3t, sem rosszat. Csak azt mondom, amit az \u00dar meghagy."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De most, amikor elmegyek n\u00e9pemhez, j\u00f6jj, f\u00f6lt\u00e1rom m\u00e9g el\u0151tted, hogy mit fog tenni ez a n\u00e9p a te n\u00e9peddel a messze j\u00f6v\u0151ben."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "P\u00e9ldabesz\u00e9dbe kezdett \u00e9s ezt mondta: \u00cdgy sz\u00f3l B\u00e1l\u00e1m, Be\u00f3r fia, \u00edgy sz\u00f3l az a f\u00e9rfi, kinek megny\u00edlt a szeme,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00edgy sz\u00f3l, aki hallja Isten mond\u00e1sait, aki ismeri a Fels\u00e9gest\u0151l j\u00f6v\u0151 ismeretet, aki l\u00e1tja a Mindenhat\u00f3t\u00f3l kapott l\u00e1tom\u00e1st leborulva, de nyitott szemekkel:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "L\u00e1tom \u0151t, de nem most, szeml\u00e9lem, de nem k\u00f6zel. Csillag j\u00f6n fel J\u00e1k\u00f3bb\u00f3l, kir\u00e1lyi p\u00e1lca t\u00e1mad Izr\u00e1elb\u0151l. Bez\u00fazza M\u00f3\u00e1b hal\u00e1nt\u00e9k\u00e1t \u00e9s S\u00e9t \u00f6sszes fiainak a kopony\u00e1j\u00e1t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Birtok\u00e1ba ker\u00fcl Ed\u00f3m, birtok\u00e1ba ker\u00fcl ellens\u00e9ge, Sz\u00e9\u00edr, mert hatalmasan cselekszik Izr\u00e1el."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Eltapossa J\u00e1k\u00f3b, m\u00e9g a v\u00e1rosb\u00f3l menek\u00fcl\u0151ket is elpuszt\u00edtja."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amikor megl\u00e1tta Am\u00e1l\u00e9kot, p\u00e9ldabesz\u00e9dbe kezdett, \u00e9s ezt mondta: N\u00e9pek eleje Am\u00e1l\u00e9k, m\u00e9gis pusztul\u00e1s a v\u00e9ge."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Amikor megl\u00e1tta a k\u00e9nieket, p\u00e9ldabesz\u00e9dbe kezdett, \u00e9s ezt mondta: Szil\u00e1rd a te lak\u00f3helyed, szikl\u00e1ra van rakva f\u00e9szked."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00e9gis megsemmis\u00fcl Kain, amikor fogs\u00e1gba viszi Ass\u00far."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Megint p\u00e9ldabesz\u00e9dbe kezdett, \u00e9s ezt mondta: \u00d3 jaj, ki \u00e9lhet tov\u00e1bb, mint ahogy Isten megszabta?!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Haj\u00f3k j\u00f6nnek Kittim partjair\u00f3l, megal\u00e1zz\u00e1k Ass\u00fart, megal\u00e1zz\u00e1k \u00c9bert, m\u00edg el nem pusztul az is."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Azut\u00e1n felkelt B\u00e1l\u00e1m, elment \u00e9s visszat\u00e9rt haz\u00e1j\u00e1ba. B\u00e1l\u00e1k is elment \u00fatj\u00e1ra."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izr\u00e1el par\u00e1znas\u00e1ga \u00e9s b\u0171nh\u0151d\u00e9se - Amikor Izr\u00e1el Sittimben tart\u00f3zkodott, elkezdett a n\u00e9p par\u00e1zn\u00e1lkodni M\u00f3\u00e1b le\u00e1nyaival,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "mert ezek megh\u00edvt\u00e1k a n\u00e9pet isteneik \u00e1ldozat\u00e1ra. A n\u00e9p ott evett, leborult azoknak az istenei el\u0151tt,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00e9s odaszeg\u0151d\u00f6tt Izr\u00e1el Baal-Pe\u00f3rhoz. De haragra gerjedt az \u00dar Izr\u00e1el ellen,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta az \u00dar M\u00f3zesnek: Fogasd el a n\u00e9p minden f\u0151ember\u00e9t, \u00e9s akasztasd fel \u0151ket f\u00e9nyes nappal az \u00dar el\u0151tt, hogy elforduljon az \u00dar f\u00f6lgerjedt haragja Izr\u00e1elt\u0151l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00f3zes teh\u00e1t ezt mondta Izr\u00e1el b\u00edr\u00e1inak: Gyilkolja le mindenki a maga emberei k\u00f6z\u00fcl azokat, akik Baal-Pe\u00f3rhoz szeg\u0151dtek!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9ppen akkor j\u00f6tt egy izr\u00e1eli ember, aki egy midj\u00e1ni n\u0151t hozott testv\u00e9reihez M\u00f3zes szeme l\u00e1tt\u00e1ra, meg Izr\u00e1el eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9nek a szeme l\u00e1tt\u00e1ra. Azok pedig s\u00edrtak a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1nak a bej\u00e1rata el\u0151tt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amikor megl\u00e1tta ezt Fine\u00e1s, \u00c1ron f\u0151pap fi\u00e1nak, Ele\u00e1z\u00e1rnak a fia, kil\u00e9pett a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g k\u00f6z\u00fcl, d\u00e1rd\u00e1t fogott a kez\u00e9be,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "bement az izr\u00e1eli ember ut\u00e1n a s\u00e1tor belsej\u00e9be, \u00e9s hasonsz\u00farta mindkett\u0151j\u00fcket, az izr\u00e1eli embert \u00e9s azt a n\u0151t is. Ezzel elh\u00e1rult a csap\u00e1s Izr\u00e1el fiair\u00f3l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Huszonn\u00e9gyezer halottja lett a csap\u00e1snak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt az \u00dar M\u00f3zeshez:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fine\u00e1s, \u00c1ron f\u0151pap fi\u00e1nak, Ele\u00e1z\u00e1rnak a fia elford\u00edtotta haragomat Izr\u00e1el fiair\u00f3l, amikor felindul\u00e1somnak megfelel\u0151en b\u00e1nt vel\u00fck. Ez\u00e9rt nem semmis\u00edtem meg Izr\u00e1el fiait felindul\u00e1somban."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mondd meg teh\u00e1t: \u00cdme, \u00e9n b\u00e9kess\u00e9gem sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9vel aj\u00e1nd\u00e9kozom meg."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00d6v\u00e9 \u00e9s ut\u00f3dai\u00e9 lesz a paps\u00e1g sz\u00f6vets\u00e9ge \u00f6r\u00f6kre, mivel haragra indult Isten\u00e9\u00e9rt, \u00e9s engesztel\u00e9st v\u00e9gzett Izr\u00e1el fiai\u00e9rt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Annak a meg\u00f6lt izr\u00e1eli embernek a neve, akit a midj\u00e1ni n\u0151vel egy\u00fctt \u00f6ltek meg, Zimri volt, annak a Sz\u00e1l\u00fanak a fia, aki Simeon egyik nagycsal\u00e1dj\u00e1nak a vezet\u0151 embere volt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A meg\u00f6lt midj\u00e1ni n\u0151 neve pedig Kozbi volt, annak a C\u00farnak a le\u00e1nya, aki Midj\u00e1n t\u00f6rzsei egyik nagycsal\u00e1dj\u00e1nak a feje volt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt M\u00f3zeshez az \u00dar:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "T\u00e1madj\u00e1tok meg a midj\u00e1niakat, \u00e9s verj\u00e9tek le \u0151ket,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "mert \u0151k is ellenetek t\u00e1madtak, amikor cselt sz\u0151ttek ellenetek Pe\u00f3r r\u00e9v\u00e9n \u00e9s Kozbi r\u00e9v\u00e9n, aki midj\u00e1ni fejedelem le\u00e1nya, az \u0151 h\u00faguk volt, de meg\u00f6lt\u00e9k a Pe\u00f3r miatt t\u00e1madt csap\u00e1s napj\u00e1n."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00e9psz\u00e1ml\u00e1l\u00e1s M\u00f3\u00e1b s\u00edks\u00e1g\u00e1n - Az \u00dar ezt mondta M\u00f3zesnek \u00e9s Ele\u00e1z\u00e1r papnak, \u00c1ron fi\u00e1nak:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sz\u00e1molj\u00e1tok \u00f6ssze Izr\u00e1el fiainak eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9t, h\u00fasz\u00e9vest\u0151l f\u00f6lfel\u00e9 nagycsal\u00e1donk\u00e9nt minden hadk\u00f6telest Izr\u00e1elben."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00e9s Ele\u00e1z\u00e1r pap teh\u00e1t \u00edgy besz\u00e9lt hozz\u00e1juk M\u00f3\u00e1b s\u00edks\u00e1g\u00e1n, a Jord\u00e1n mellett, Jerik\u00f3val szemben:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sz\u00e1molj\u00e1tok \u00f6ssze a n\u00e9pet h\u00fasz\u00e9vest\u0151l f\u00f6lfel\u00e9, ahogyan megparancsolta az \u00dar M\u00f3zesnek. Izr\u00e1el fiai, akik kij\u00f6ttek Egyiptomb\u00f3l, ezek voltak:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "R\u00faben volt Izr\u00e1el els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttje. R\u00faben fiai voltak: Han\u00f3k, t\u0151le val\u00f3 a han\u00f3ki nemzets\u00e9g, Pall\u00fat\u00f3l val\u00f3 a pall\u00fai nemzets\u00e9g,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hecr\u00f3nt\u00f3l a hecr\u00f3ni nemzets\u00e9g, Karmit\u00f3l a karmi nemzets\u00e9g."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A r\u00fabeni nemzets\u00e9gekb\u0151l negyvenh\u00e1romezer-h\u00e9tsz\u00e1zharmincat vettek sz\u00e1mba."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pall\u00fa fia volt Eli\u00e1b."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Eli\u00e1b fiai voltak: Nemu\u00e9l, D\u00e1t\u00e1n \u00e9s Abir\u00e1m. Ezek, D\u00e1t\u00e1n \u00e9s Abir\u00e1m, a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g k\u00e9pvisel\u0151i voltak, de l\u00e1zad\u00e1st sz\u00edtottak M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron ellen K\u00f3rah csoportj\u00e1val, f\u00f6ll\u00e1zadva az \u00dar ellen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez\u00e9rt a f\u00f6ld megnyitotta sz\u00e1j\u00e1t, \u00e9s elnyelte \u0151ket K\u00f3rahhal egy\u00fctt annak a csoportnak a hal\u00e1lakor, amikor a t\u0171z megem\u00e9sztett k\u00e9tsz\u00e1z\u00f6tven embert. \u00cdgy lettek int\u0151 jell\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De K\u00f3rah fiai nem haltak meg."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Simeon fiai nemzets\u00e9geik szerint ezek voltak: Nemu\u00e9lt\u00f3l val\u00f3 a nemu\u00e9li nemzets\u00e9g, J\u00e1mint\u00f3l a j\u00e1mini nemzets\u00e9g, J\u00e1kint\u00f3l a j\u00e1kini nemzets\u00e9g,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Zeraht\u00f3l a zerahi nemzets\u00e9g, Sault\u00f3l a sauli nemzets\u00e9g."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezek a Simeon nemzets\u00e9gei: huszonk\u00e9tezer-k\u00e9tsz\u00e1z ember."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "G\u00e1d fiai nemzets\u00e9geik szerint ezek voltak: Cef\u00f3nt\u00f3l val\u00f3 a cef\u00f3ni nemzets\u00e9g, Haggit\u00f3l a haggi nemzets\u00e9g, S\u00fanit\u00f3l a s\u00fani nemzets\u00e9g."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Oznit\u00f3l az ozni nemzets\u00e9g, \u00c9rit\u0151l az \u00e9ri nemzets\u00e9g,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ar\u00f3dt\u00f3l az ar\u00f3di nemzets\u00e9g, Ar\u00e9lit\u00f3l az ar\u00e9li nemzets\u00e9g."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "G\u00e1d fiai nemzets\u00e9geib\u0151l \u00f6sszesen negyvenezer-\u00f6tsz\u00e1zat vettek sz\u00e1mba."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00fada fiai voltak \u00c9r \u00e9s \u00d3n\u00e1n, de \u00c9r \u00e9s \u00d3n\u00e1n meghalt K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00fada fiai nemzets\u00e9geik szerint ezek voltak: S\u00e9l\u00e1t\u00f3l val\u00f3 a s\u00e9l\u00e1i nemzets\u00e9g, P\u00e9rect\u0151l a p\u00e9reci nemzets\u00e9g, Zeraht\u00f3l a zerahi nemzets\u00e9g."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "P\u00e9rec fiai ezek voltak: Hecr\u00f3nt\u00f3l val\u00f3 a hecr\u00f3ni nemzets\u00e9g, H\u00e1mult\u00f3l a h\u00e1muli nemzets\u00e9g."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00fada t\u00f6rzseib\u0151l \u00f6sszesen hetvenhatezer-\u00f6tsz\u00e1zat vettek sz\u00e1mba."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Issak\u00e1r fiai nemzets\u00e9geik szerint ezek voltak: T\u00f3l\u00e1t\u00f3l val\u00f3 a t\u00f3l\u00e1i nemzets\u00e9g, P\u00fav\u00e1t\u00f3l a p\u00favai nemzets\u00e9g,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "J\u00e1s\u00fabt\u00f3l a j\u00e1s\u00fabi nemzets\u00e9g, Simr\u00f3nt\u00f3l a simr\u00f3ni nemzets\u00e9g."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Issak\u00e1r nemzets\u00e9geib\u0151l \u00f6sszesen hatvann\u00e9gyezer-h\u00e1romsz\u00e1zat vettek sz\u00e1mba."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Zebulon fiai nemzets\u00e9geik szerint ezek voltak: Szeredt\u0151l val\u00f3 a szeredi nemzets\u00e9g, \u00c9l\u00f3nt\u00f3l az \u00e9l\u00f3ni nemzets\u00e9g, Jahle\u00e9lt\u00f3l a jahle\u00e9li nemzets\u00e9g."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Zebulon nemzets\u00e9geib\u0151l \u00f6sszesen hatvanezer-\u00f6tsz\u00e1zat vettek sz\u00e1mba."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "J\u00f3zsef fiai nemzets\u00e9geik szerint ezek voltak: Manass\u00e9 \u00e9s Efraim."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Manass\u00e9 fiai: M\u00e1k\u00edrt\u00f3l val\u00f3 a m\u00e1k\u00edri nemzets\u00e9g. M\u00e1k\u00edr nemzette Gile\u00e1dot. Gile\u00e1dt\u00f3l val\u00f3 a gile\u00e1di nemzets\u00e9g."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ezek Gile\u00e1d fiai: \u00cdezert\u0151l val\u00f3 az \u00edezeri nemzets\u00e9g, H\u00e9lekt\u0151l a h\u00e9leki nemzets\u00e9g,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Aszri\u00e9lt\u00f3l az aszri\u00e9li nemzets\u00e9g, Sikemt\u0151l a sikemi nemzets\u00e9g,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Semid\u00e1t\u00f3l a semid\u00e1i nemzets\u00e9g, H\u00e9fert\u0151l a h\u00e9feri nemzets\u00e9g."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "H\u00e9fer fia volt Celofh\u00e1d. Neki nem voltak fiai, csak le\u00e1nyai. Celofh\u00e1d le\u00e1nyainak a nevei: Mahl\u00e1, N\u00f3\u00e1, Hogl\u00e1, Milk\u00e1 \u00e9s Tirc\u00e1."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Manass\u00e9 nemzets\u00e9geib\u0151l \u00f6sszesen \u00f6tvenk\u00e9tezer-h\u00e9tsz\u00e1zat vettek sz\u00e1mba."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Efraim fiai pedig nemzets\u00e9geik szerint ezek voltak: S\u00fatelaht\u00f3l val\u00f3 a s\u00fatelahi nemzets\u00e9g, Bekert\u0151l a bekeri nemzets\u00e9g, Tahant\u00f3l a tahani nemzets\u00e9g."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "S\u00fatelah fia volt \u00c9r\u00e1n, akit\u0151l az \u00e9r\u00e1ni nemzets\u00e9g val\u00f3."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Efraim fiainak a nemzets\u00e9geib\u0151l \u00f6sszesen harminck\u00e9tezer-\u00f6tsz\u00e1zat vettek sz\u00e1mba. Ezek voltak J\u00f3zsef fiai nemzets\u00e9geik szerint."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Benj\u00e1min fiai nemzets\u00e9geik szerint ezek voltak: Bel\u00e1t\u00f3l val\u00f3 a belai nemzets\u00e9g, Asb\u00e9lt\u00f3l az asb\u00e9li nemzets\u00e9g, Ahir\u00e1mt\u00f3l az ahir\u00e1mi nemzets\u00e9g,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "S\u00faf\u00e1mt\u00f3l a s\u00faf\u00e1mi nemzets\u00e9g, H\u00faf\u00e1mt\u00f3l a h\u00faf\u00e1mi nemzets\u00e9g."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Bela fiai voltak: Ard \u00e9s Naam\u00e1n. Ardt\u00f3l val\u00f3 az ardi nemzets\u00e9g, Naam\u00e1nt\u00f3l a naam\u00e1ni nemzets\u00e9g."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Benj\u00e1min fiainak a nemzets\u00e9geib\u0151l \u00f6sszesen negyven\u00f6tezer-hatsz\u00e1zat vettek sz\u00e1mba."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "D\u00e1n fiainak a nemzets\u00e9ge ez: S\u00fah\u00e1mt\u00f3l val\u00f3 a s\u00fah\u00e1mi nemzets\u00e9g; ez a csal\u00e1d alkotta D\u00e1n nemzets\u00e9g\u00e9t."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "A s\u00fah\u00e1mi nemzets\u00e9gb\u0151l \u00f6sszesen hatvann\u00e9gyezer-n\u00e9gysz\u00e1zat vettek sz\u00e1mba."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00c1s\u00e9r fiai nemzets\u00e9geik szerint ezek voltak: Jimn\u00e1t\u00f3l val\u00f3 a jimn\u00e1i nemzets\u00e9g, Jisvit\u0151l a jisvi nemzets\u00e9g, Beri\u00e1t\u00f3l a beriai nemzets\u00e9g."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Beria fiait\u00f3l: Hebert\u0151l a heberi nemzets\u00e9g, Malki\u00e9lt\u00f3l a malki\u00e9li nemzets\u00e9g."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00c1s\u00e9r le\u00e1ny\u00e1nak a neve Szerah volt."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00c1s\u00e9r fiainak a nemzets\u00e9geib\u0151l \u00f6sszesen \u00f6tvenh\u00e1romezer-n\u00e9gysz\u00e1zat vettek sz\u00e1mba."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Naft\u00e1li fiai nemzets\u00e9geik szerint ezek voltak: Jahce\u00e9lt\u0151l val\u00f3 a jahce\u00e9li nemzets\u00e9g, G\u00fanit\u00f3l a g\u00fani nemzets\u00e9g,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "J\u00e9cert\u0151l a j\u00e9ceri nemzets\u00e9g, Sill\u00e9mt\u0151l a sill\u00e9mi nemzets\u00e9g."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Naft\u00e1li nemzets\u00e9geinek a csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l \u00f6sszesen negyen\u00f6tezer-n\u00e9gysz\u00e1zat vettek sz\u00e1mba."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl teh\u00e1t \u00f6sszesen hatsz\u00e1zegyezer-h\u00e9tsz\u00e1zharminc embert vettek sz\u00e1mba."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Ezut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt M\u00f3zeshez az \u00dar:"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Ezek k\u00f6z\u00f6tt ossz\u00e1tok fel a f\u00f6ldet \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl a n\u00e9vjegyz\u00e9k szerint."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "A nagyobbnak nagyobb \u00f6r\u00f6ks\u00e9get adj, a kisebbnek kisebb \u00f6r\u00f6ks\u00e9get. Mindegyiknek a sz\u00e1mbavettek sz\u00e1ma szerint adjatok \u00f6r\u00f6ks\u00e9get!"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "De a f\u00f6ldet sorsvet\u00e9ssel ossz\u00e1tok f\u00f6l. Az \u0151si t\u00f6rzsek nevei szerint \u00f6r\u00f6k\u00f6ljenek."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Sorsvet\u00e9ssel ossz\u00e1tok ki mindegyiknek az \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t, mind a nagyoknak, mind a kicsiknek."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Ezek voltak a L\u00e9vi nemzets\u00e9geib\u0151l sz\u00e1mba vettek: G\u00e9rs\u00f3nt\u00f3l a g\u00e9rs\u00f3ni nemzets\u00e9g, Keh\u00e1tt\u00f3l a keh\u00e1ti nemzets\u00e9g \u00e9s Mer\u00e1rit\u00f3l a mer\u00e1ri nemzets\u00e9g."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Ezek voltak L\u00e9vi nemzets\u00e9gei: a libni nemzets\u00e9g, a hebr\u00f3ni nemzets\u00e9g, a mahli nemzets\u00e9g, a m\u00fasi nemzets\u00e9g \u00e9s a k\u00f3rahi nemzets\u00e9g. Keh\u00e1t nemzette Amr\u00e1mot."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Amr\u00e1m feles\u00e9g\u00e9nek a neve J\u00f3kebed volt, L\u00e9vi le\u00e1nya, akit Egyiptomban sz\u00fclt az anyja L\u00e9vinek. \u0150 sz\u00fclte Amr\u00e1mnak \u00c1ront, M\u00f3zest \u00e9s n\u00e9nj\u00fcket, Mirj\u00e1mot."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "\u00c1ronnak sz\u00fcletett N\u00e1d\u00e1b, Ab\u00edh\u00fa, Ele\u00e1z\u00e1r \u00e9s \u00cdt\u00e1m\u00e1r."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "De N\u00e1d\u00e1b \u00e9s Ab\u00edh\u00fa meghaltak, mert idegen t\u00fczet vittek az \u00dar el\u00e9."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "K\u00f6z\u00fcl\u00fck \u00f6sszesen huszonh\u00e1romezer f\u00e9rfit vettek sz\u00e1mba, egyh\u00f3napost\u00f3l f\u00f6lfel\u00e9. De ezeket nem Izr\u00e1el fiaival egy\u00fctt vett\u00e9k sz\u00e1mba, mert nekik nem adtak \u00f6r\u00f6ks\u00e9get Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Ezeket vette sz\u00e1mba M\u00f3zes \u00e9s Ele\u00e1z\u00e1r pap. \u0150k vett\u00e9k sz\u00e1mba Izr\u00e1el fiait M\u00f3\u00e1b s\u00edks\u00e1g\u00e1n, a Jord\u00e1n mellett, Jerik\u00f3val szemben."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "De ezek k\u00f6z\u00f6tt nem volt m\u00e1r senki a M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron pap \u00e1ltal sz\u00e1mbavettek k\u00f6z\u00fcl, akik m\u00e9g a S\u00ednai-puszt\u00e1ban vett\u00e9k sz\u00e1mba Izr\u00e1el fiait."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Mert az \u00dar megmondta nekik, hogy meg kell halniuk a puszt\u00e1ban. Nem is maradt meg k\u00f6z\u00fcl\u00fck senki, csak K\u00e1l\u00e9b, Jefunne fia \u00e9s J\u00f3zsu\u00e9, N\u00fan fia."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6k\u00f6s\u00f6d\u00e9s le\u00e1ny\u00e1gon Izr\u00e1elben - Ekkor el\u0151\u00e1lltak Celofh\u00e1d le\u00e1nyai. Celofh\u00e1d H\u00e9fer fia volt, ez Gile\u00e1d fia, ez M\u00e1k\u00edr fia, ez pedig J\u00f3zsef fi\u00e1nak, Manass\u00e9nak a fia volt. A Manass\u00e9 nemzets\u00e9gei k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 le\u00e1nyok nevei ezek voltak: Mahl\u00e1, N\u00f3\u00e1, Hogl\u00e1, Milk\u00e1 \u00e9s Tirc\u00e1."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezek oda\u00e1lltak M\u00f3zes \u00e9s Ele\u00e1z\u00e1r pap el\u00e9, meg a vezet\u0151 emberek \u00e9s az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g el\u00e9 a kijelent\u00e9s s\u00e1tra bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l, \u00e9s ezt mondt\u00e1k:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ap\u00e1nk meghalt a puszt\u00e1ban. De nem volt azoknak a csoportj\u00e1ban, akik \u00f6sszefogtak az \u00dar ellen, azaz K\u00f3rah csoportj\u00e1ban, hanem a maga v\u00e9tke miatt halt meg, fiai pedig nem voltak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mi\u00e9rt t\u0171nj\u00e9k el ap\u00e1nk neve a nemzets\u00e9g\u00e9b\u0151l, csak az\u00e9rt, mert nem volt fia? Adj nek\u00fcnk \u00f6r\u00f6ks\u00e9get ap\u00e1nk testv\u00e9rei k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00f3zes az \u00dar el\u00e9 vitte \u00fcgy\u00fcket,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00e9s az \u00dar ezt mondta M\u00f3zesnek:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Igazat mondanak Celofh\u00e1d le\u00e1nyai. Adj\u00e1l csak nekik birtokot apjuk testv\u00e9rei k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s juttasd nekik apjuk \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiaihoz pedig \u00edgy besz\u00e9lj: Ha valaki \u00fagy hal meg, hogy nincs fia, juttass\u00e1k az \u00f6r\u00f6ks\u00e9get a le\u00e1ny\u00e1nak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha le\u00e1nya sincs, akkor adj\u00e1tok az \u00f6r\u00f6ks\u00e9get a testv\u00e9reinek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ha pedig testv\u00e9rei sincsenek, akkor adj\u00e1tok az \u00f6r\u00f6ks\u00e9get az apja testv\u00e9reinek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha apj\u00e1nak sincsenek testv\u00e9rei, adj\u00e1tok az \u00f6r\u00f6ks\u00e9get annak, aki a nemzets\u00e9g\u00e9ben a legk\u00f6zelebbi rokon, az \u00f6r\u00f6k\u00f6lje. Legyen ez Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt t\u00f6rv\u00e9nyes rendelkez\u00e9s, ahogyan megparancsolta az \u00dar M\u00f3zesnek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 M\u00f3zes ut\u00f3dja - Az \u00dar ezt mondta M\u00f3zesnek: Menj f\u00f6l ide az Ab\u00e1rim-hegyre, \u00e9s tekintsd meg azt a f\u00f6ldet, amelyet Izr\u00e1el fiainak adtam."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha megtekintetted, te is odaker\u00fclsz el\u0151deidhez, ahogyan odaker\u00fclt testv\u00e9red, \u00c1ron."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hiszen f\u00f6ll\u00e1zadtatok parancsom ellen a Cin-puszt\u00e1ban, amikor perlekedett a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g, \u00e9s nem tartottatok engem szentnek el\u0151tt\u00fck azokn\u00e1l a vizekn\u00e9l, Mer\u00edb\u00e1 vizein\u00e9l, K\u00e1d\u00e9sban, a Cin-puszt\u00e1ban!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00edgy felelt az \u00darnak:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az \u00dar, a minden embernek lelket ad\u00f3 Isten rendeljen egy f\u00e9rfit a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g \u00e9l\u00e9re."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az legyen el\u0151tt\u00fck j\u00e1rtukban-kelt\u00fckben, vezesse harcba, \u00e9s vezesse haza \u0151ket, hogy ne legyen olyan az \u00dar k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge, mint a p\u00e1sztor n\u00e9lk\u00fcl val\u00f3 ny\u00e1j."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az \u00dar ezt mondta M\u00f3zesnek: Vedd magad mell\u00e9 J\u00f3zsu\u00e9t, N\u00fan fi\u00e1t, akiben van l\u00e9lek. Tedd r\u00e1 kezedet,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00e1ll\u00edtsd Ele\u00e1z\u00e1r pap \u00e9s az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g el\u00e9, \u00e9s el\u0151tt\u00fck iktasd be tiszt\u00e9be."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Adj neki olyan m\u00e9lt\u00f3s\u00e1got, mint a tied, hogy hallgasson r\u00e1 Izr\u00e1el fiainak eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 \u00e1lljon Ele\u00e1z\u00e1r pap el\u00e9, \u00e9s k\u00e9rjen d\u00f6nt\u00e9st az \u00dart\u00f3l sorsvet\u00e9s \u00fatj\u00e1n. A kapott parancs szerint induljon harcba, \u00e9s a kapott parancs szerint t\u00e9rjen haza Izr\u00e1el fiaival, az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ggel egy\u00fctt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00fagy cselekedett, ahogyan az \u00dar parancsolta neki. Maga mell\u00e9 vette J\u00f3zsu\u00e9t, oda\u00e1ll\u00edtotta Ele\u00e1z\u00e1r pap \u00e9s az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g el\u00e9,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "r\u00e1tette a kez\u00e9t, \u00e9s beiktatta tiszt\u00e9be, ahogyan az \u00dar meghagyta M\u00f3zes \u00e1ltal."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A mindennapi \u00e9g\u0151\u00e1ldozat - Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt az \u00dar M\u00f3zeshez:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Parancsold meg Izr\u00e1el fiainak, \u00e9s mondd meg nekik: Vigy\u00e1zzatok arra, hogy a megszabott id\u0151ben mutass\u00e1tok be a nekem sz\u00f3l\u00f3 \u00e1ldozatot, az \u00e9n kenyeremet, kedves illat\u00fa t\u0171z\u00e1ldozatul."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mondd meg nekik: Ezt a t\u0171z\u00e1ldozatot mutass\u00e1tok be az \u00darnak: naponta k\u00e9t hib\u00e1tlan egy\u00e9ves b\u00e1r\u00e1nyt \u00e1lland\u00f3 \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az egyik b\u00e1r\u00e1nyt reggel k\u00e9sz\u00edtsd el, a m\u00e1sik b\u00e1r\u00e1nyt pedig estefel\u00e9 k\u00e9sz\u00edtsd el."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9tel\u00e1ldozatul egytized v\u00e9ka finomlisztet mutass be egynegyed h\u00edn pr\u00e9selt olajjal gy\u00farva."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c1lland\u00f3 \u00e9g\u0151\u00e1ldozat ez, amelyet a S\u00ednai-hegyen rendeltem el az \u00darnak sz\u00f3l\u00f3 kedves illat\u00fa t\u0171z\u00e1ldozatul."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A hozz\u00e1tartoz\u00f3 ital\u00e1ldozat egynegyed h\u00edn legyen b\u00e1r\u00e1nyonk\u00e9nt. A szent\u00e9lyben \u00f6ntsd ki a j\u00f3 borb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt \u00e1ldozatot az \u00dar el\u00e9."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A m\u00e1sodik b\u00e1r\u00e1nyt estefel\u00e9 k\u00e9sz\u00edtsd el. Ugyanolyan \u00e9tel\u00e1ldozatot \u00e9s ital\u00e1ldozatot k\u00e9sz\u00edts hozz\u00e1, mint reggel. Az \u00darnak sz\u00f3l\u00f3 kedves illat\u00fa t\u0171z\u00e1ldozat ez."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A nyugalom napj\u00e1n k\u00e9t hib\u00e1tlan egyesztend\u0151s b\u00e1r\u00e1nyt mutass be, ahhoz \u00e9tel\u00e1ldozatul k\u00e9ttized v\u00e9ka finomlisztet, olajjal gy\u00farva, meg a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 ital\u00e1ldozatot."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezt a nyugalomnapi \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot be kell mutatni minden nyugalom napj\u00e1n az \u00e1lland\u00f3 \u00e9g\u0151\u00e1ldozaton \u00e9s a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 ital\u00e1ldozaton k\u00edv\u00fcl."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Minden h\u00f3nap els\u0151 napj\u00e1n mutassatok be \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul az \u00darnak k\u00e9t bikaborj\u00fat, egy kost \u00e9s h\u00e9t egyesztend\u0151s hib\u00e1tlan b\u00e1r\u00e1nyt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mindegyik bik\u00e1hoz adjatok \u00e9tel\u00e1ldozatul h\u00e1romtized v\u00e9ka finomlisztet olajjal gy\u00farva, a koshoz pedig adjatok \u00e9tel\u00e1ldozatul k\u00e9ttized v\u00e9ka finomlisztet olajjal gy\u00farva."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mindegyik b\u00e1r\u00e1nyhoz adjatok \u00e9tel\u00e1ldozatul egy-egy tized v\u00e9ka finomlisztet olajjal gy\u00farva. \u00c9g\u0151\u00e1ldozat ez, kedves illat\u00fa t\u0171z\u00e1ldozat az \u00darnak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 ital\u00e1ldozat pedig legyen f\u00e9l h\u00edn bor egy bik\u00e1hoz, egyharmad h\u00edn egy koshoz \u00e9s egynegyed h\u00edn egy b\u00e1r\u00e1nyhoz. Ez az \u00fajhold \u00e9g\u0151\u00e1ldozata havonk\u00e9nt, az esztend\u0151 h\u00f3napjai szerint."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "V\u00e9tek\u00e1ldozatul pedig k\u00e9sz\u00edtsetek egy kecskebakot az \u00darnak az \u00e1lland\u00f3 \u00e9g\u0151\u00e1ldozaton k\u00edv\u00fcl, a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 ital\u00e1ldozattal egy\u00fctt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A p\u00e1ska\u00e1ldozat - Az els\u0151 h\u00f3nap tizennegyedik napj\u00e1n kezd\u0151dik az \u00dar p\u00e1sk\u00e1ja,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00e9s ennek a h\u00f3napnak a tizen\u00f6t\u00f6dik napj\u00e1n van az \u00fcnnep. H\u00e9t napig kov\u00e1sztalan kenyeret kell enni."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az els\u0151 napon szent \u00f6sszegy\u00fclekez\u00e9s legyen. Ne v\u00e9gezzetek semmif\u00e9le foglalkoz\u00e1shoz tartoz\u00f3 munk\u00e1t."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "T\u0171z\u00e1ldozatul mutassatok be \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot az \u00darnak: k\u00e9t bikaborj\u00fat, egy kost \u00e9s h\u00e9t egyesztend\u0151s b\u00e1r\u00e1nyt, amelyek hib\u00e1tlanok legyenek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 \u00e9tel\u00e1ldozat olajjal gy\u00fart finomliszt legyen: egy bik\u00e1hoz h\u00e1romtized, a koshoz k\u00e9ttized v\u00e9k\u00e1val adjatok."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A h\u00e9t b\u00e1r\u00e1nyhoz pedig egy-egy tizedet adjatok b\u00e1r\u00e1nyonk\u00e9nt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "V\u00e9tek\u00e1ldozatul mutassatok be egy bakot, hogy engesztel\u00e9st szerezzen nektek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A reggeli \u00e9g\u0151\u00e1ldozaton k\u00edv\u00fcl, amely \u00e1lland\u00f3 \u00e9g\u0151\u00e1ldozat, k\u00e9sz\u00edts\u00e9tek el ezeket."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ezek szerint k\u00e9sz\u00edts\u00e9tek el naponk\u00e9nt h\u00e9t napon \u00e1t az \u00dar kedves illat\u00fa t\u0171z\u00e1ldozati eledel\u00e9t. Az \u00e1lland\u00f3 \u00e9g\u0151\u00e1ldozaton k\u00edv\u00fcl kell elk\u00e9sz\u00edteni a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 ital\u00e1ldozattal egy\u00fctt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A hetedik napon is legyen szent \u00f6sszegy\u00fclekez\u00e9setek. Ne v\u00e9gezzetek semmif\u00e9le foglalkoz\u00e1shoz tartoz\u00f3 munk\u00e1t!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c1ldozat a hetek \u00fcnnep\u00e9n - Az els\u0151 term\u00e9s napj\u00e1n, amikor \u00faj \u00e9tel\u00e1ldozatot mutattok be az \u00darnak, azaz a hetek \u00fcnnep\u00e9n legyen szent \u00f6sszegy\u00fclekez\u00e9setek. Ne v\u00e9gezzetek semmif\u00e9le foglalkoz\u00e1shoz tartoz\u00f3 munk\u00e1t,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "hanem mutassatok be kedves illat\u00fa \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul az \u00darnak k\u00e9t bikaborj\u00fat, egy kost \u00e9s h\u00e9t egyesztend\u0151s b\u00e1r\u00e1nyt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 \u00e9tel\u00e1ldozat olajjal gy\u00fart finomliszt legyen: mindegyik bik\u00e1hoz h\u00e1romtized v\u00e9k\u00e1val, a koshoz k\u00e9ttized v\u00e9k\u00e1val,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "a h\u00e9t b\u00e1r\u00e1nyhoz pedig egy-egy tized v\u00e9k\u00e1val kell adni b\u00e1r\u00e1nyonk\u00e9nt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Egy kecskebakot is mutassatok be, hogy engesztel\u00e9st szerezzen nektek."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Az \u00e1lland\u00f3 \u00e9g\u0151\u00e1ldozaton \u00e9s az ahhoz tartoz\u00f3 \u00e9tel\u00e1ldozaton k\u00edv\u00fcl k\u00e9sz\u00edts\u00e9tek el ital\u00e1ldozatukkal egy\u00fctt. Az \u00e1llatok hib\u00e1tlanok legyenek."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1ldozat a k\u00fcrtzeng\u00e9s \u00fcnnep\u00e9n - A hetedik h\u00f3nap els\u0151 napj\u00e1n szent \u00f6sszegy\u00fclekez\u00e9setek legyen. Ne v\u00e9gezzetek semmif\u00e9le foglalkoz\u00e1shoz tartoz\u00f3 munk\u00e1t. A k\u00fcrtzeng\u00e9s napja ez."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtsetek \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot kedves illatul az \u00darnak, egy bikaborj\u00fat, egy kost \u00e9s h\u00e9t egyesztend\u0151s hib\u00e1tlan b\u00e1r\u00e1nyt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 \u00e9tel\u00e1ldozat olajjal gy\u00fart finomliszt legyen: a bik\u00e1hoz h\u00e1romtized, a koshoz k\u00e9ttized v\u00e9k\u00e1val adjatok,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "a h\u00e9t b\u00e1r\u00e1nyhoz pedig egytized v\u00e9k\u00e1val b\u00e1r\u00e1nyonk\u00e9nt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Egy kecskebakot is mutassatok be v\u00e9tek\u00e1ldozatul, hogy engesztel\u00e9st szerezzen nektek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00fajhold napj\u00e1ra el\u0151\u00edrt \u00e9g\u0151\u00e1ldozaton \u00e9s a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 \u00e9tel\u00e1ldozaton, az \u00e1lland\u00f3 \u00e9g\u0151\u00e1ldozaton \u00e9s a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 \u00e9tel\u00e1ldozaton, meg ital\u00e1ldozataikon k\u00edv\u00fcl legyen ez kedves illat\u00fa t\u0171z\u00e1ldozat az \u00darnak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c1ldozat az engesztel\u00e9s napj\u00e1n - Ennek a hetedik h\u00f3napnak a tizedik napj\u00e1n szent \u00f6sszegy\u00fclekez\u00e9setek legyen. Tart\u00f3ztass\u00e1tok meg magatokat, \u00e9s semmif\u00e9le munk\u00e1t ne v\u00e9gezzetek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mutassatok be az \u00darnak kedves illat\u00fa \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul egy bikaborj\u00fat, egy kost \u00e9s h\u00e9t egyesztend\u0151s b\u00e1r\u00e1nyt, amelyek hib\u00e1tlanok legyenek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 \u00e9tel\u00e1ldozat olajjal gy\u00fart finomliszt legyen: a bik\u00e1hoz h\u00e1romtized v\u00e9k\u00e1val, a koshoz k\u00e9ttized v\u00e9k\u00e1val adjatok,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "a h\u00e9t b\u00e1r\u00e1nyhoz pedig egy-egy tized v\u00e9k\u00e1val b\u00e1r\u00e1nyonk\u00e9nt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Egy kecskebakot is mutassatok be v\u00e9tek\u00e1ldozatul az engesztel\u00e9s v\u00e9tek\u00e1ldozat\u00e1n \u00e9s az \u00e1lland\u00f3 \u00e9g\u0151\u00e1ldozaton, meg a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 \u00e9tel- \u00e9s ital\u00e1ldozatokon k\u00edv\u00fcl."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c1ldozatok a s\u00e1toros \u00fcnnepen - A hetedik h\u00f3nap tizen\u00f6t\u00f6dik napj\u00e1n szent \u00f6sszegy\u00fclekez\u00e9setek legyen. Ne v\u00e9gezzetek semmif\u00e9le foglalkoz\u00e1shoz tartoz\u00f3 munk\u00e1t, hanem \u00fcnnepelj\u00e9tek h\u00e9t napig az \u00dar \u00fcnnep\u00e9t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mutassatok be \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot kedves illat\u00fa t\u0171z\u00e1ldozatul az \u00darnak: tizenh\u00e1rom bikaborj\u00fat, k\u00e9t kost \u00e9s tizenn\u00e9gy egyesztend\u0151s b\u00e1r\u00e1nyt, amelyek hib\u00e1tlanok legyenek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 \u00e9tel\u00e1ldozat olajjal gy\u00fart finomliszt legyen: h\u00e1romtized v\u00e9k\u00e1val egy bik\u00e1hoz mind a tizenh\u00e1rom bik\u00e1n\u00e1l, k\u00e9ttized v\u00e9k\u00e1val egy koshoz mind a k\u00e9t kosn\u00e1l,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "egy-egy tized v\u00e9k\u00e1val pedig egy b\u00e1r\u00e1nyhoz mind a tizenn\u00e9gy b\u00e1r\u00e1nyn\u00e1l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Egy kecskebakot is mutassatok be v\u00e9tek\u00e1ldozatul az \u00e1lland\u00f3 \u00e9g\u0151\u00e1ldozaton \u00e9s a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 \u00e9tel- \u00e9s ital\u00e1ldozaton k\u00edv\u00fcl."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A m\u00e1sodik napon pedig mutassatok be tizenk\u00e9t bikaborj\u00fat, k\u00e9t kost \u00e9s tizenn\u00e9gy egyesztend\u0151s hib\u00e1tlan b\u00e1r\u00e1nyt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 \u00e9tel- \u00e9s ital\u00e1ldozat pedig a bik\u00e1k, kosok \u00e9s b\u00e1r\u00e1nyok sz\u00e1ma szerint az el\u0151\u00edr\u00e1snak megfelel\u0151 legyen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Egy kecskebakot is mutassatok be v\u00e9tek\u00e1ldozatul az \u00e1lland\u00f3 \u00e9g\u0151\u00e1ldozaton \u00e9s a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 \u00e9tel- \u00e9s ital\u00e1ldozaton k\u00edv\u00fcl."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A harmadik napon pedig mutassatok be tizenegy bik\u00e1t, k\u00e9t kost \u00e9s tizenn\u00e9gy egyesztend\u0151s hib\u00e1tlan b\u00e1r\u00e1nyt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 \u00e9tel- \u00e9s ital\u00e1ldozat pedig a bik\u00e1k, kosok \u00e9s b\u00e1r\u00e1nyok sz\u00e1ma szerint, az el\u0151\u00edr\u00e1snak megfelel\u0151 legyen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Egy bakot is mutassatok be v\u00e9tek\u00e1ldozatul az \u00e1lland\u00f3 \u00e9g\u0151\u00e1ldozaton \u00e9s a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 \u00e9tel- \u00e9s ital\u00e1ldozaton k\u00edv\u00fcl."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A negyedik napon mutassatok be t\u00edz bik\u00e1t, k\u00e9t kost \u00e9s tizenn\u00e9gy egyesztend\u0151s hib\u00e1tlan b\u00e1r\u00e1nyt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 \u00e9tel- \u00e9s ital\u00e1ldozat a bik\u00e1k, kosok \u00e9s b\u00e1r\u00e1nyok sz\u00e1ma szerint az el\u0151\u00edr\u00e1snak megfelel\u0151 legyen."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Egy kecskebakot is mutassatok be v\u00e9tek\u00e1ldozatul az \u00e1lland\u00f3 \u00e9g\u0151\u00e1ldozaton \u00e9s a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 \u00e9tel- \u00e9s ital\u00e1ldozaton k\u00edv\u00fcl."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az \u00f6t\u00f6dik napon pedig mutassatok be kilenc bik\u00e1t, k\u00e9t kost \u00e9s tizenn\u00e9gy egyesztend\u0151s hib\u00e1tlan b\u00e1r\u00e1nyt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 \u00e9tel- \u00e9s ital\u00e1ldozat a bik\u00e1k, kosok \u00e9s b\u00e1r\u00e1nyok sz\u00e1ma szerint az el\u0151\u00edr\u00e1snak megfelel\u0151 legyen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Egy bakot is mutassatok be v\u00e9tek\u00e1ldozatul az \u00e1lland\u00f3 \u00e9g\u0151\u00e1ldozaton \u00e9s a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 \u00e9tel- \u00e9s ital\u00e1ldozaton k\u00edv\u00fcl."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A hatodik napon mutassatok be nyolc bik\u00e1t, k\u00e9t kost \u00e9s tizenn\u00e9gy egyesztend\u0151s hib\u00e1tlan b\u00e1r\u00e1nyt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 \u00e9tel- \u00e9s ital\u00e1ldozat a bik\u00e1k, kosok \u00e9s b\u00e1r\u00e1nyok sz\u00e1ma szerint, az el\u0151\u00edr\u00e1snak megfelel\u0151 legyen."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Egy bakot is mutassatok be v\u00e9tek\u00e1ldozatul az \u00e1lland\u00f3 \u00e9g\u0151\u00e1ldozaton \u00e9s a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 \u00e9tel- \u00e9s ital\u00e1ldozaton k\u00edv\u00fcl."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A hetedik napon pedig mutassatok be h\u00e9t bik\u00e1t, k\u00e9t kost \u00e9s tizenn\u00e9gy egyesztend\u0151s hib\u00e1tlan b\u00e1r\u00e1nyt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 \u00e9tel- \u00e9s ital\u00e1ldozat a bik\u00e1k, kosok \u00e9s b\u00e1r\u00e1nyok sz\u00e1ma szerint, az el\u0151\u00edr\u00e1snak megfelel\u0151 legyen."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Egy bakot is mutassatok be v\u00e9tek\u00e1ldozatul az \u00e1lland\u00f3 \u00e9g\u0151\u00e1ldozaton \u00e9s a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 \u00e9tel- \u00e9s ital\u00e1ldozaton k\u00edv\u00fcl."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A nyolcadik napon tartsatok \u00fcnnepet, ne v\u00e9gezzetek semmif\u00e9le foglalkoz\u00e1shoz tartoz\u00f3 munk\u00e1t."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Mutassatok be \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot kedves illat\u00fa t\u0171z\u00e1ldozatul az \u00darnak: egy bik\u00e1t, egy kost \u00e9s h\u00e9t egyesztend\u0151s hib\u00e1tlan b\u00e1r\u00e1nyt."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "A hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 \u00e9tel- \u00e9s ital\u00e1ldozat a bika, a kos \u00e9s a b\u00e1r\u00e1nyok sz\u00e1ma szerint az el\u0151\u00edr\u00e1snak megfelel\u0151 legyen."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Egy bakot is mutassatok be \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul az \u00e1lland\u00f3 \u00e9g\u0151\u00e1ldozaton \u00e9s a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 \u00e9tel- \u00e9s ital\u00e1ldozaton k\u00edv\u00fcl."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ezeket k\u00e9sz\u00edts\u00e9tek el az \u00darnak \u00fcnnepeiteken azon k\u00edv\u00fcl, amit fogadalomb\u00f3l, vagy \u00f6nk\u00e9nt mutattok be \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul, \u00e9tel\u00e1ldozatul, ital\u00e1ldozatul, vagy b\u00e9ke\u00e1ldozatul."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9s M\u00f3zes elmondta Izr\u00e1el fiainak mindazt, amit az \u00dar parancsolt M\u00f3zesnek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az asszonyok fogadalma - Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt M\u00f3zes Izr\u00e1el fiai t\u00f6rzsf\u0151ihez: Ezt parancsolta az \u00dar:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ha f\u00e9rfi tesz fogadalmat az \u00darnak, vagy esk\u00fct tesz arra, hogy megtart\u00f3ztatja mag\u00e1t, ne szegje meg a szav\u00e1t, hanem tegyen meg mindent \u00fagy, ahogyan kimondta."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De ha n\u0151 tesz fogadalmat az \u00darnak, \u00e9s \u00f6nmegtart\u00f3ztat\u00e1sra k\u00f6telezi mag\u00e1t m\u00e9g le\u00e1nykor\u00e1ban, apja h\u00e1z\u00e1ban,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "ha apja hallotta fogadalm\u00e1t \u00e9s azt, hogy \u00f6nmegtart\u00f3ztat\u00e1sra k\u00f6telezte mag\u00e1t, \u00e9s nem ellenezte az apja, akkor \u00e9rv\u00e9nyes minden fogadalma, \u00e9s \u00e9rv\u00e9nyes minden elk\u00f6telez\u00e9se, amellyel \u00f6nmegtart\u00f3ztat\u00e1st fogadott."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha azonban ellene mond neki az apja, amikor hallja \u0151t, akkor nem \u00e9rv\u00e9nyes semmif\u00e9le fogadalma vagy elk\u00f6telez\u00e9se, amellyel \u00f6nmegtart\u00f3ztat\u00e1st fogadott. \u00c9s az \u00dar megbocs\u00e1t neki, mert az apja mondott neki ellene."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha pedig \u00fagy megy f\u00e9rjhez, hogy fogadalom terheli, vagy meggondolatlan besz\u00e9ddel k\u00f6telezte el mag\u00e1t,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00e9s a f\u00e9rje hallott r\u00f3la, de amikor hallott r\u00f3la, nem mondott ellene, akkor \u00e9rv\u00e9nyesek a fogadalmai, \u00e9s az az elk\u00f6telez\u00e9s is \u00e9rv\u00e9nyes, amellyel \u00f6nmegtart\u00f3ztat\u00e1st fogadott."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De ha a f\u00e9rje ellentmond neki, amikor hall r\u00f3la, akkor \u00e9rv\u00e9nytelenn\u00e9 teszi az asszony fogadalm\u00e1t, amely \u0151t terheli, \u00e9s a meggondolatlan besz\u00e9det, amellyel \u00f6nmegtart\u00f3ztat\u00e1sra k\u00f6telezte mag\u00e1t. Az \u00dar is megbocs\u00e1t neki."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00f6zvegynek vagy f\u00e9rj\u00e9t\u0151l elbocs\u00e1tottnak minden fogadalma \u00e9rv\u00e9nyes, amellyel \u00f6nmegtart\u00f3ztat\u00e1sra k\u00f6telezte mag\u00e1t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha m\u00e1r a f\u00e9rje h\u00e1z\u00e1ban tesz fogadalmat egy asszony, vagy esk\u00fcvel k\u00f6telezi mag\u00e1t \u00f6nmegtart\u00f3ztat\u00e1sra,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00e9s meghallja a f\u00e9rje, de nem ellenzi, \u00e9s nem mond neki ellent, akkor \u00e9rv\u00e9nyes az asszony minden fogadalma, \u00e9s \u00e9rv\u00e9nyes minden elk\u00f6telez\u00e9se, amellyel \u00f6nmegtart\u00f3ztat\u00e1st fogadott."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De ha a f\u00e9rje hat\u00e1rozottan \u00e9rv\u00e9nytelenn\u00e9 teszi a fogadalmakat, amikor meghallja azokat, akkor nem \u00e9rv\u00e9nyes semmi abb\u00f3l, amit kimondott fogadalomk\u00e9nt vagy elk\u00f6telez\u00e9sk\u00e9nt. A f\u00e9rje \u00e9rv\u00e9nytelenn\u00e9 tette azokat, \u00e9s az \u00dar is megbocs\u00e1t neki."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Minden fogadalmat \u00e9s minden esk\u00fct, amellyel \u00f6nmegtart\u00f3ztat\u00e1sra k\u00f6telezi mag\u00e1t, a f\u00e9rje tesz \u00e9rv\u00e9nyess\u00e9, \u00e9s a f\u00e9rje tesz \u00e9rv\u00e9nytelenn\u00e9."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De ha a f\u00e9rje egy teljes napig nem ellenzi, akkor \u00e9rv\u00e9nyess\u00e9 teszi minden fogadalm\u00e1t vagy minden elk\u00f6telez\u00e9s\u00e9t, amely terheli. \u00c9rv\u00e9nyess\u00e9 tette azokat, mert nem ellenezte, amikor meghallotta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De ha k\u00e9s\u0151bb akarja \u00e9rv\u00e9nytelenn\u00e9 tenni azokat, mint amikor hallott r\u00f3luk, akkor \u0151t terheli az asszony b\u0171ne."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izr\u00e1el bossz\u00fat \u00e1ll Midj\u00e1non - Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt az \u00dar M\u00f3zeshez:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c1llj bossz\u00fat Izr\u00e1el fiai\u00e9rt a midj\u00e1niakon, azut\u00e1n odaker\u00fclsz el\u0151deidhez."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00edgy besz\u00e9lt a n\u00e9phez: Fegyverezzetek f\u00f6l magatok k\u00f6z\u00fcl f\u00e9rfiakat a harcra, t\u00e1madj\u00e1tok meg Midj\u00e1nt, \u00e9s \u00e1lljatok bossz\u00fat Midj\u00e1non az \u00dar\u00e9rt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezret k\u00fcldjetek egy-egy t\u00f6rzsb\u0151l, Izr\u00e1el mindegyik t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l a harcba."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kivez\u00e9nyeltek teh\u00e1t Izr\u00e1el soraib\u00f3l t\u00f6rzsenk\u00e9nt ezret: tizenk\u00e9tezer harcra f\u00f6lfegyverzett embert."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azut\u00e1n elk\u00fcldte \u0151ket M\u00f3zes a harcba, t\u00f6rzsenk\u00e9nt ezret; vel\u00fck egy\u00fctt Fine\u00e1st, Ele\u00e1z\u00e1r pap fi\u00e1t is, mert \u0151 kezelte a szent eszk\u00f6z\u00f6ket \u00e9s a riad\u00f3t jelz\u0151 harson\u00e1kat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Harcot kezdtek Midj\u00e1n ellen, ahogyan megparancsolta az \u00dar M\u00f3zesnek, \u00e9s meg\u00f6ltek minden f\u00e9rfit."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Meg\u00f6lt\u00e9k Midj\u00e1n kir\u00e1lyait is a lem\u00e9sz\u00e1roltakkal egy\u00fctt: Evit, Rekemet, C\u00fart, H\u00fart \u00e9s Reb\u00e1t: Midj\u00e1n \u00f6t kir\u00e1ly\u00e1t. Meg\u00f6lt\u00e9k fegyverrel B\u00e1l\u00e1mot, Be\u00f3r fi\u00e1t is."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Midj\u00e1n asszonyn\u00e9p\u00e9t \u00e9s a csal\u00e1dtagokat azonban foglyul ejtett\u00e9k Izr\u00e1el fiai, \u00e9s elzs\u00e1km\u00e1nyoltak minden \u00e1llatot, j\u00f3sz\u00e1got \u00e9s eg\u00e9sz vagyonukat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6lperzseltek lak\u00f3hely\u00fck\u00f6n minden v\u00e1rost \u00e9s s\u00e1tort\u00e1bort."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azut\u00e1n fogt\u00e1k az eg\u00e9sz zs\u00e1km\u00e1nyt \u00e9s minden embert \u00e9s \u00e1llatot, amelyet elfogtak,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00e9s odavitt\u00e9k M\u00f3zeshez, Ele\u00e1z\u00e1r paphoz \u00e9s Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9hez a foglyokat \u00e9s a megszerzett zs\u00e1km\u00e1nyt a t\u00e1borba, M\u00f3\u00e1b s\u00edks\u00e1g\u00e1n, a Jord\u00e1n mellett, Jerik\u00f3val szemben."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00f3zes, Ele\u00e1z\u00e1r pap \u00e9s a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g \u00f6sszes vezet\u0151 emberei kivonultak el\u00e9j\u00fck a t\u00e1boron k\u00edv\u00fclre."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De M\u00f3zes megharagudott a hader\u0151 vezet\u0151ire, az ezredesekre \u00e9s a sz\u00e1zadosokra, akik megj\u00f6ttek a megv\u00edvott harcb\u00f3l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezt mondta nekik M\u00f3zes: H\u00e1t ti \u00e9letben hagyt\u00e1tok az \u00f6sszes asszonyn\u00e9pet?!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hiszen \u0151k cs\u00e1b\u00edtott\u00e1k hitszeg\u00e9sre az \u00dar ellen Izr\u00e1el fiait B\u00e1l\u00e1m tan\u00e1csa szerint Pe\u00f3r kedv\u00e9\u00e9rt! Ez\u00e9rt \u00e9rte csap\u00e1s az \u00dar k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Most az\u00e9rt \u00f6ljetek meg minden fi\u00fagyermeket, \u00e9s \u00f6ljetek meg minden n\u0151t is, aki \u00fagy ismert f\u00e9rfit, hogy vele h\u00e1lt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De hagyjatok \u00e9letben minden le\u00e1nygyermeket, aki m\u00e9g nem ismeri a f\u00e9rfival val\u00f3 h\u00e1l\u00e1st."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ti pedig maradjatok a t\u00e1boron k\u00edv\u00fcl h\u00e9t napig. Mindaz, aki meg\u00f6lt valakit, vagy meg\u00e9rintett egy elesettet, tiszt\u00edtsa meg mag\u00e1t a harmadik napon, meg a hetedik napon is, a foglyokkal egy\u00fctt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tiszt\u00edtsatok meg minden ruh\u00e1t, b\u0151rholmit, kecskesz\u0151rk\u00e9sz\u00edtm\u00e9nyt \u00e9s minden faeszk\u00f6zt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ele\u00e1z\u00e1r pap pedig ezt mondta a katon\u00e1knak, akik megj\u00e1rt\u00e1k a h\u00e1bor\u00fat: Ez a t\u00f6rv\u00e9ny rendelkez\u00e9se, amelyet az \u00dar parancsolt meg M\u00f3zesnek:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az arany-, ez\u00fcst-, r\u00e9z-, meg vas-, cin- \u00e9s \u00f3lomholmit,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "mindazt, ami t\u0171z\u00e1ll\u00f3, tarts\u00e1tok t\u0171zbe, hogy megtisztuljon, de m\u00e9g tiszt\u00edt\u00f3v\u00edzzel is tiszt\u00edts\u00e1tok meg. A nem t\u0171z\u00e1ll\u00f3 dolgokat pedig mer\u00edts\u00e9tek v\u00edzbe!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ruh\u00e1tokat is moss\u00e1tok ki a hetedik napon, hogy tiszt\u00e1k legyetek. Azut\u00e1n bej\u00f6hettek a t\u00e1borba."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta az \u00dar M\u00f3zesnek:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vedd sz\u00e1mba a foglyul ejtett embereket \u00e9s \u00e1llatokat, Ele\u00e1z\u00e1r pappal \u00e9s a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g csal\u00e1df\u0151ivel egy\u00fctt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Felezd meg a zs\u00e1km\u00e1nyt a hadba vonult harcosok \u00e9s az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "V\u00e9gy el egy r\u00e9szt az \u00darnak a hadba vonult harcosokt\u00f3l, \u00f6tsz\u00e1zb\u00f3l egyet: embert, marh\u00e1t, szamarat \u00e9s juhot egyar\u00e1nt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Az egyik fel\u00e9b\u0151l vegy\u00e9tek el ezt, \u00e9s adj\u00e1tok Ele\u00e1z\u00e1r papnak az \u00darnak sz\u00f3l\u00f3 f\u00f6laj\u00e1nl\u00e1sk\u00e9nt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Az Izr\u00e1el fiainak jutott feler\u00e9szb\u0151l pedig v\u00e9gy el \u00f6tvenenk\u00e9nt egyet: embert, marh\u00e1t, szamarat, juhot \u00e9s mindenf\u00e9le \u00e1llatot egyar\u00e1nt. Add azokat a l\u00e9vit\u00e1knak, akik az \u00dar hajl\u00e9k\u00e1n\u00e1l teljes\u00edtenek szolg\u00e1latot."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00e9s Ele\u00e1z\u00e1r pap \u00fagy j\u00e1rt el, ahogyan az \u00dar parancsolta M\u00f3zesnek."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ez volt az a pr\u00e9d\u00e1nak megmaradt zs\u00e1km\u00e1ny, amelyet pr\u00e9d\u00e1ul ejtett a hadin\u00e9p: hatsz\u00e1zhetven\u00f6tezer juh,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "hetvenk\u00e9tezer marha"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00e9s hatvanegyezer szam\u00e1r."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ember pedig harminck\u00e9tezer l\u00e9lek, olyan n\u0151k, akik nem ismert\u00e9k a f\u00e9rfival val\u00f3 h\u00e1l\u00e1st."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ez volt az egyik fele, a hadbavonultak r\u00e9sze, sz\u00e1m szerint h\u00e1romsz\u00e1zharminch\u00e9tezer-\u00f6tsz\u00e1z juh."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Az \u00darnak j\u00e1r\u00f3 r\u00e9sz hatsz\u00e1zhetven\u00f6t juh volt."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1 harminchatezer marha, ebb\u0151l az \u00darnak j\u00e1r\u00f3 r\u00e9sz hetvenkett\u0151 volt."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1 harmincezer-\u00f6tsz\u00e1z szam\u00e1r, ebb\u0151l az \u00darnak j\u00e1r\u00f3 r\u00e9sz hatvanegy volt."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ember volt tizenhatezer, k\u00f6z\u00fcl\u00fck az \u00darnak j\u00e1r\u00f3 r\u00e9sz harminck\u00e9t l\u00e9lek volt."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "M\u00f3zes odaadta Ele\u00e1z\u00e1r papnak az \u00darnak f\u00f6laj\u00e1nlott r\u00e9szt, ahogyan megparancsolta az \u00dar M\u00f3zesnek."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Az Izr\u00e1el fiainak jutott feler\u00e9szt elvette M\u00f3zes a harcosokt\u00f3l."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "A k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gre es\u0151 feler\u00e9sz ez volt: h\u00e1romsz\u00e1zharminch\u00e9tezer-\u00f6tsz\u00e1z juh,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "harminchatezer marha"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00e9s harmincezer-\u00f6tsz\u00e1z szam\u00e1r,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "ember pedig tizenhatezer l\u00e9lek."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Az Izr\u00e1el fiainak jutott feler\u00e9szb\u0151l elvett M\u00f3zes minden \u00f6tven emberb\u0151l \u00e9s \u00e1llatb\u00f3l egyet, \u00e9s odaadta azokat a l\u00e9vit\u00e1knak, akik az \u00dar hajl\u00e9k\u00e1n\u00e1l teljes\u00edtettek szolg\u00e1latot, ahogyan megparancsolta az \u00dar M\u00f3zesnek."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Akkor odamentek M\u00f3zeshez a sereg egys\u00e9geinek a parancsnokai, az ezredesek \u00e9s a sz\u00e1zadosok,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondt\u00e1k M\u00f3zesnek: Mi, a te szolg\u00e1id, sz\u00e1mbavett\u00fck a r\u00e1nk b\u00edzott harcosokat, \u00e9s senki sem hi\u00e1nyzik k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Ez\u00e9rt elhozta mindenki az \u00darnak sz\u00f3l\u00f3 \u00e1ldozatul, amit tal\u00e1lt: az arany\u00e9kszereket, a kark\u00f6t\u0151ket \u00e9s a karpereceket, a pecs\u00e9tgy\u0171r\u0171ket, a f\u00fclbeval\u00f3kat \u00e9s a nyakl\u00e1ncokat, hogy engesztel\u00e9st szerezzenek nek\u00fcnk az \u00dar el\u0151tt."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00e9s Ele\u00e1z\u00e1r pap \u00e1tvette t\u0151l\u00fck az aranyat \u00e9s az \u00f6sszes \u00e9kszerf\u00e9l\u00e9t."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Az \u00f6sszes arany, amelyet az ezredesek \u00e9s sz\u00e1zadosok f\u00f6laj\u00e1nlottak az \u00darnak tizenhatezer-h\u00e9tsz\u00e1z\u00f6tven sekel s\u00faly\u00fa volt."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Minden katona mag\u00e1nak is tartott meg zs\u00e1km\u00e1nyt."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00e9s Ele\u00e1z\u00e1r pap \u00e1tvett\u00e9k az aranyat az ezredesekt\u0151l \u00e9s sz\u00e1zadosokt\u00f3l, \u00e9s bevitt\u00e9k a kijelent\u00e9s s\u00e1tr\u00e1ba az \u00dar el\u00e9, eml\u00e9keztet\u0151\u00fcl Izr\u00e1el fiaira."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A Jord\u00e1nt\u00f3l keletre es\u0151 orsz\u00e1gr\u00e9sz feloszt\u00e1sa - R\u00faben \u00e9s G\u00e1d fiainak igen sok j\u00f3sz\u00e1ga volt. Amikor l\u00e1tt\u00e1k, hogy Jaz\u00e9r \u00e9s Gile\u00e1d f\u00f6ldje mennyire j\u00f3sz\u00e1gtart\u00e1sra val\u00f3 hely,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "akkor G\u00e1d \u00e9s R\u00faben fiai odamentek M\u00f3zeshez \u00e9s Ele\u00e1z\u00e1r paphoz, meg a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g vezet\u0151 embereihez, \u00e9s ezt mondt\u00e1k:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "At\u00e1r\u00f3t, D\u00edb\u00f3n, Jaz\u00e9r, Nimr\u00e1, Hesb\u00f3n, El\u00e1l\u00e9, Szeb\u00e1m, Neb\u00f3 \u00e9s Be\u00f3n,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "az a f\u00f6ld, amelyet megvert az \u00dar Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge el\u0151tt, j\u00f3sz\u00e1gtart\u00e1sra val\u00f3 f\u00f6ld, szolg\u00e1idnak pedig van j\u00f3sz\u00e1guk."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha j\u00f3indulattal vagy hozz\u00e1nk - mondt\u00e1k -, hadd kapj\u00e1k meg szolg\u00e1id ezt a f\u00f6ldet \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl, \u00e9s ne vigy\u00e9l \u00e1t benn\u00fcnket a Jord\u00e1non!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00f3zes ezt felelte G\u00e1d \u00e9s R\u00faben fiainak: Ti itt akartok maradni, amikor testv\u00e9reitek harcba vonulnak?!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mi\u00e9rt akarj\u00e1tok elvenni Izr\u00e1el fiainak a b\u00e1tors\u00e1g\u00e1t att\u00f3l, hogy \u00e1tkeljenek arra a f\u00f6ldre, amelyet az \u00dar adott nekik?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Aty\u00e1itok is \u00edgy cselekedtek, amikor elk\u00fcldtem \u0151ket K\u00e1d\u00e9s-Barne\u00e1b\u00f3l, hogy megtekints\u00e9k az orsz\u00e1got."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6lmentek az Esk\u00f3l-v\u00f6lgyig, \u00e9s megn\u00e9zt\u00e9k az orsz\u00e1got, de elvett\u00e9k Izr\u00e1el fiainak a b\u00e1tors\u00e1g\u00e1t att\u00f3l, hogy bemenjenek abba az orsz\u00e1gba, amelyet nekik adott az \u00dar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez\u00e9rt fell\u00e1ngolt az \u00dar haragja azon a napon, \u00e9s \u00edgy esk\u00fcd\u00f6tt meg:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az Egyiptomb\u00f3l felj\u00f6tt f\u00e9rfiak, h\u00fasz\u00e9vest\u0151l f\u00f6lfel\u00e9, nem l\u00e1tj\u00e1k meg azt a f\u00f6ldet, amelyet esk\u00fcvel \u00edg\u00e9rtem oda \u00c1brah\u00e1mnak, Izs\u00e1knak \u00e9s J\u00e1k\u00f3bnak, mivel nem k\u00f6vettek engem t\u00f6k\u00e9letesen,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "kiv\u00e9ve K\u00e1l\u00e9bot, a kenizzi Jefunne fi\u00e1t \u00e9s J\u00f3zsu\u00e9t, N\u00fan fi\u00e1t, mivel \u0151k t\u00f6k\u00e9letesen k\u00f6vett\u00e9k az Urat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fell\u00e1ngolt az \u00dar haragja Izr\u00e1el ellen, hagyta \u0151ket bolyongani a puszt\u00e1ban negyven \u00e9vig, m\u00edg ki nem pusztult az az eg\u00e9sz nemzed\u00e9k, amely olyat k\u00f6vetett el, ami nem tetszett az \u00darnak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s most ti, v\u00e9tkes emberek fajzata, aty\u00e1itok nyomdok\u00e1ba l\u00e9ptek, hogy m\u00e9g n\u00f6velj\u00e9tek az \u00dar Izr\u00e1el ellen fell\u00e1ngolt haragj\u00e1t?!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha elfordultok t\u0151le, m\u00e9g tov\u00e1bb hagyja n\u00e9p\u00e9t bolyongani a puszt\u00e1ban, \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9pnek veszt\u00e9t okozz\u00e1tok."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ekkor k\u00f6zelebb l\u00e9ptek hozz\u00e1, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: Csak juhaklokat \u00e9p\u00edt\u00fcnk itt a j\u00f3sz\u00e1gnak, meg v\u00e1rosokat a csal\u00e1dunknak,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "de mi magunk hamarosan f\u00f6lfegyverkez\u00fcnk, \u00e9s megy\u00fcnk Izr\u00e1el fiai el\u0151tt, m\u00edg be nem vissz\u00fck \u0151ket a ter\u00fclet\u00fckre. Csak a csal\u00e1dunk lakj\u00e9k meger\u0151s\u00edtett v\u00e1rosokban az orsz\u00e1g lakosai miatt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nem t\u00e9r\u00fcnk vissza h\u00e1zainkba, am\u00edg meg nem kapja minden izr\u00e1eli a maga \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hiszen mi nem akarunk vel\u00fck egy\u00fctt \u00f6r\u00f6ks\u00e9get kapni ott a Jord\u00e1non t\u00fal, mert m\u00e1r jutott nek\u00fcnk \u00f6r\u00f6ks\u00e9g a Jord\u00e1non innen, keleten."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00edgy felelt nekik: Ha \u00edgy cselekesztek, ha f\u00f6lfegyverkeztek a harcra az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00e9s \u00e1tkel a Jord\u00e1non minden fegyveres ember az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt, am\u00edg \u0151 ki nem \u0171zi ellens\u00e9geit maga el\u0151l,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00e9s ha akkor t\u00e9rtek vissza, amikor megh\u00f3dol az a f\u00f6ld az \u00dar el\u0151tt, akkor \u00e1rtatlanok lesztek az \u00dar \u00e9s Izr\u00e1el szem\u00e9ben, \u00e9s \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl kapj\u00e1tok ezt a f\u00f6ldet az \u00dart\u00f3l."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De ha nem \u00edgy cselekesztek, v\u00e9tkeztek az \u00dar ellen. Tudj\u00e1tok meg, hogy utol\u00e9r benneteket v\u00e9tketek b\u00fcntet\u00e9se."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9p\u00edtsetek v\u00e1rosokat csal\u00e1dotoknak \u00e9s aklokat ny\u00e1jaitoknak, de amit kimondtatok, azt tegy\u00e9tek meg!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Akkor ezt mondt\u00e1k G\u00e1d \u00e9s R\u00faben fiai M\u00f3zesnek: \u00dagy cselekszenek szolg\u00e1id, ahogyan te parancsolod, urunk!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Csal\u00e1dunk, asszonyaink, j\u00f3sz\u00e1gunk \u00e9s mindenf\u00e9le \u00e1llatunk ott marad Gile\u00e1d v\u00e1rosaiban."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Szolg\u00e1id pedig mindny\u00e1jan fegyveresen hadba vonulnak az \u00dar el\u0151tt, ahogyan te, uram, k\u00edv\u00e1nod."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "M\u00f3zes parancsot adott Ele\u00e1z\u00e1r papnak \u00e9s J\u00f3zsu\u00e9nak, N\u00fan fi\u00e1nak, meg az izr\u00e1eli t\u00f6rzsek csal\u00e1df\u0151inek,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta nekik: Ha G\u00e1d \u00e9s R\u00faben fiai \u00e1tkelnek veletek a Jord\u00e1non, mindny\u00e1jan f\u00f6lfegyverkezve a harcra az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt, \u00e9s ha majd megh\u00f3dol az a f\u00f6ld el\u0151ttetek, akkor adj\u00e1tok nekik Gile\u00e1d f\u00f6ldj\u00e9t \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ha azonban nem kelnek \u00e1t veletek fegyveresen, akkor k\u00f6ztetek kapjanak \u00f6r\u00f6ks\u00e9get K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "G\u00e1d \u00e9s R\u00faben fiai \u00edgy v\u00e1laszoltak: \u00dagy cseleksz\u00fcnk, ahogyan az \u00dar meghagyta szolg\u00e1idnak."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mi \u00e1tkel\u00fcnk fegyveresen az \u00dar sz\u00edne el\u0151tt K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9re, de birtokunk legyen itt, a Jord\u00e1non innen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "M\u00f3zes teh\u00e1t G\u00e1d \u00e9s R\u00faben fiainak, meg J\u00f3zsef fiai k\u00f6z\u00fcl Manass\u00e9 t\u00f6rzse fel\u00e9nek adta Sz\u00edh\u00f3nnak, az em\u00f3riak kir\u00e1ly\u00e1nak orsz\u00e1g\u00e1t \u00e9s \u00d3gnak, B\u00e1s\u00e1n kir\u00e1ly\u00e1nak orsz\u00e1g\u00e1t, azt a f\u00f6ldet a ter\u00fclet\u00e9n lev\u0151 v\u00e1rosokkal egy\u00fctt, az orsz\u00e1gban mindenfel\u00e9 lev\u0151 v\u00e1rosokkal."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ott \u00e9p\u00edtett\u00e9k f\u00f6l G\u00e1d fiai D\u00edb\u00f3nt, At\u00e1r\u00f3tot \u00e9s Ar\u00f3\u00e9rt,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Atr\u00f3t-S\u00f3f\u00e1nt, Jaz\u00e9rt \u00e9s Jogboh\u00e1t,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "B\u00e9t-Nimr\u00e1t \u00e9s B\u00e9t-H\u00e1r\u00e1nt, ezeket az er\u0151s v\u00e1rosokat \u00e9s juhaklokat."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "R\u00faben fiai pedig f\u00f6l\u00e9p\u00edtett\u00e9k Hesb\u00f3nt, El\u00e1l\u00e9t \u00e9s Kirj\u00e1taimot,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Neb\u00f3t, Baal-Me\u00f3nt, amelyeknek megv\u00e1ltoztatt\u00e1k a nev\u00e9t, tov\u00e1bb\u00e1 Szibm\u00e1t. \u00cdgy nevezt\u00e9k el azokat a v\u00e1rosokat, amelyeket f\u00f6l\u00e9p\u00edtettek."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Manass\u00e9 fi\u00e1nak, M\u00e1k\u00edrnak a fiai pedig Gile\u00e1dba vonultak, \u00e9s elfoglalt\u00e1k azt. Ki\u0171zt\u00e9k az ott lak\u00f3 em\u00f3riakat."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "M\u00f3zes Manass\u00e9 fi\u00e1nak, M\u00e1k\u00edrnak adta Gile\u00e1dot, \u00e9s az ott telepedett le."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Manass\u00e9 m\u00e1sik fia, J\u00e1\u00edr f\u00f6lvonult, \u00e9s elfoglalta azoknak a s\u00e1torfalvait. Elnevezte azokat J\u00e1\u00edr s\u00e1torfalvainak."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "N\u00f3bah is f\u00f6lvonult, elfoglalta Ken\u00e1tot \u00e9s falvait, \u00e9s a maga nev\u00e9r\u0151l N\u00f3bahnak nevezte el."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izr\u00e1el t\u00e1borhelyei a puszt\u00e1ban - Ezek Izr\u00e1el fiainak a t\u00e1borhelyei att\u00f3l fogva, hogy seregeik M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron vezet\u00e9s\u00e9vel kivonultak Egyiptomb\u00f3l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M\u00f3zes ugyanis f\u00f6ljegyezte az \u00dar parancs\u00e1ra elindul\u00e1sukat az egyes t\u00e1borhelyekr\u0151l. Ezek azok a t\u00e1borhelyek, ahonnan elindultak:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00datnak indultak Ramsz\u00e9szb\u00f3l az els\u0151 h\u00f3napban, az els\u0151 h\u00f3nap tizen\u00f6t\u00f6dik napj\u00e1n. A p\u00e1sk\u00e1t k\u00f6vet\u0151 napon j\u00f6ttek ki Izr\u00e1el fiai az \u00dar kez\u00e9nek oltalma alatt eg\u00e9sz Egyiptom szeme l\u00e1tt\u00e1ra,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "mik\u00f6zben az egyiptomiak sorra temett\u00e9k mindazokat az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tteket, akiket meg\u00f6lt az \u00dar, mert az \u00dar \u00edt\u00e9letet tartott isteneiken."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00datnak indultak teh\u00e1t Izr\u00e1el fiai Ramsz\u00e9szb\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek Szukk\u00f3tban."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Elindultak Szukk\u00f3tb\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek \u00c9t\u00e1mban, a puszta sz\u00e9l\u00e9n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Elindultak \u00c9t\u00e1mb\u00f3l, \u00e9s P\u00ed-Hah\u00edr\u00f3t fel\u00e9 fordultak Baal-C\u00e1f\u00f3nnal szemben, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek Migd\u00f3l el\u0151tt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Elindultak P\u00ed-Hah\u00edr\u00f3tb\u00f3l, \u00e9s a tengeren \u00e1tkelve el\u00e9rkeztek a puszt\u00e1ba. H\u00e1romnapi utat tettek meg az \u00c9t\u00e1m-puszt\u00e1ban, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek M\u00e1r\u00e1ban."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Elindultak M\u00e1r\u00e1b\u00f3l, \u00e9s eljutottak \u00c9limbe. \u00c9limben volt tizenk\u00e9t forr\u00e1s \u00e9s hetven p\u00e1lmafa. T\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek ott."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Elindultak \u00c9limb\u0151l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek a V\u00f6r\u00f6s-tenger mellett."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Elindultak a V\u00f6r\u00f6s-tengert\u0151l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek a Szin-puszt\u00e1ban."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Elindultak a Szin-puszt\u00e1b\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek Dofk\u00e1ban."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Elindultak Dofk\u00e1b\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek \u00c1l\u00fasban."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Elindultak \u00c1l\u00fasb\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek Ref\u00edd\u00edmben. Ott nem volt a n\u00e9pnek iv\u00f3vize."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Elindultak Ref\u00edd\u00edmb\u0151l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek a S\u00ednai-puszt\u00e1ban."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Elindultak a S\u00ednai-puszt\u00e1b\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek Kibr\u00f3t-Hattaav\u00e1ban."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Elindultak Kibr\u00f3t-Hattaav\u00e1b\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek Hac\u00e9r\u00f3tban."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Elindultak Hac\u00e9r\u00f3tb\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek Ritm\u00e1ban."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Elindultak Ritm\u00e1b\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek Rimm\u00f3n-Perecben."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Elindultak Rimm\u00f3n-Perecb\u0151l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek Libn\u00e1ban."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Elindultak Libn\u00e1b\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek Rissz\u00e1ban."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Elindultak Rissz\u00e1b\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek Keh\u00e9l\u00e1t\u00e1ban."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Elindultak Keh\u00e9l\u00e1t\u00e1b\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek a Sefer-hegyn\u00e9l."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Elindultak a Sefer-hegyt\u0151l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek Har\u00e1d\u00e1ban."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Elindultak Har\u00e1d\u00e1b\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek Makh\u00e9l\u00f3tban."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Elindultak Makh\u00e9l\u00f3tb\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek Tahatban."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Elindultak Tahatb\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek Terahban."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Elindultak Terahb\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek Mitk\u00e1ban."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Elindultak Mitk\u00e1b\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek Hasm\u00f3n\u00e1ban."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Elindultak Hasm\u00f3n\u00e1b\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek M\u00f3sz\u00e9r\u00f3tban."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Elindultak M\u00f3sz\u00e9r\u00f3tb\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek Ben\u00e9-Jaak\u00e1nban."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Elindultak Ben\u00e9-Jaak\u00e1nb\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek H\u00f3r-Haggidg\u00e1dban."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Elindultak H\u00f3r-Haggidg\u00e1db\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek Jotb\u00e1t\u00e1ban."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Elindultak Jotb\u00e1t\u00e1b\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek Abr\u00f3n\u00e1ban."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Elindultak Abr\u00f3n\u00e1b\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek Ecj\u00f3n-Geberben."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Elindultak Ecj\u00f3n-Geberb\u0151l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek a Cin-puszt\u00e1ban lev\u0151 K\u00e1d\u00e9sban."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Elindultak K\u00e1d\u00e9sb\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek a H\u00f3r-hegyn\u00e9l, Ed\u00f3m orsz\u00e1g\u00e1nak a hat\u00e1r\u00e1n."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ott \u00c1ron f\u0151pap f\u00f6lment a H\u00f3r-hegyre az \u00dar parancsa szerint, \u00e9s meghalt a negyvenedik esztend\u0151ben, az \u00f6t\u00f6dik h\u00f3nap elsej\u00e9n, azut\u00e1n, hogy Izr\u00e1el fiai kij\u00f6ttek Egyiptomb\u00f3l."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00c1ron sz\u00e1zhuszonh\u00e1rom esztend\u0151s volt, amikor meghalt a H\u00f3r-hegyen."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Akkor hallotta meg a k\u00e1na\u00e1ni Ar\u00e1d kir\u00e1lya, aki K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n, a D\u00e9lvid\u00e9ken lakott, hogy j\u00f6nnek Izr\u00e1el fiai."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u0150k pedig elindultak a H\u00f3r-hegyt\u0151l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek Calm\u00f3n\u00e1ban."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Elindultak Calm\u00f3n\u00e1b\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek P\u00fan\u00f3nban."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Elindultak P\u00fan\u00f3nb\u00f3l \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek \u00d3b\u00f3tban."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Elindultak \u00d3b\u00f3tb\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek Ijj\u00e9-H\u00e1ab\u00e1rimban, M\u00f3\u00e1b hat\u00e1r\u00e1n."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Elindultak Ijjimb\u0151l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek D\u00edb\u00f3n-G\u00e1dban."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Elindultak D\u00edb\u00f3n-G\u00e1db\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek Alm\u00f3n-Dibl\u00e1taimban."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Elindultak Alm\u00f3n-Dibl\u00e1taimb\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek az Ab\u00e1rim hegys\u00e9gn\u00e9l Neb\u00f3val szemben."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Elindultak az Ab\u00e1rim hegys\u00e9gt\u0151l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00f6ttek M\u00f3\u00e1b s\u00edks\u00e1g\u00e1n, a Jord\u00e1n mellett, Jerik\u00f3val szemben."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Ott t\u00e1boroztak a Jord\u00e1n ment\u00e9n B\u00e9t-Hajjes\u00edm\u00f3tt\u00f3l \u00c1b\u00e9l-Hassittimig M\u00f3\u00e1b s\u00edks\u00e1g\u00e1n."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u00cdgy besz\u00e9lt az \u00dar M\u00f3zeshez M\u00f3\u00e1b s\u00edks\u00e1g\u00e1n, a Jord\u00e1n mellett, Jerik\u00f3val szemben:"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Sz\u00f3lj Izr\u00e1el fiaihoz, \u00e9s mondd meg nekik: Ha \u00e1tkeltek a Jord\u00e1non K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9re,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "\u0171zz\u00e9tek ki onnan az orsz\u00e1g eg\u00e9sz lakoss\u00e1g\u00e1t, puszt\u00edts\u00e1tok el \u00f6sszes b\u00e1lv\u00e1nyukat, \u00e9s \u00f6nt\u00f6tt b\u00e1lv\u00e1nyszobraikat is mind puszt\u00edts\u00e1tok el. Tegy\u00e9tek t\u00f6nkre \u00f6sszes \u00e1ldoz\u00f3halmaikat!"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Vegy\u00e9tek birtokotokba az orsz\u00e1got, \u00e9s lakjatok abban, mert nektek adtam azt a f\u00f6ldet, hogy birtokba vegy\u00e9tek."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Sorsvet\u00e9ssel ossz\u00e1tok el az orsz\u00e1got nemzets\u00e9geitek k\u00f6z\u00f6tt. A nagyobbnak nagyobb \u00f6r\u00f6ks\u00e9get adjatok, a kisebbnek pedig kisebb \u00f6r\u00f6ks\u00e9get. Mindenki azt kapja, ami neki sorsvet\u00e9ssel jut. Az \u0151si t\u00f6rzsek k\u00f6z\u00f6tt ossz\u00e1tok sz\u00e9t az \u00f6r\u00f6ks\u00e9get!"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "De ha nem \u0171zitek ki onnan az orsz\u00e1g lakosait, akkor t\u00fcsk\u00e9v\u00e9 lesznek a szemetekben \u00e9s t\u00f6viss\u00e9 az oldalatokban azok, akiket meghagytok k\u00f6z\u00fcl\u00fck, \u00e9s szorongatni fognak benneteket azon a f\u00f6ld\u00f6n, amelyen lakni fogtok,"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "\u00e9s majd veletek b\u00e1nok el \u00fagy, ahogyan \u0151vel\u00fck akartam elb\u00e1nni."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00edg\u00e9ret f\u00f6ldj\u00e9nek hat\u00e1rai - Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt az \u00dar M\u00f3zeshez:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Parancsold meg Izr\u00e1el fiainak, \u00e9s mondd meg nekik: Ha majd bementek K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9re, az a f\u00f6ld, K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldje jut nektek \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl a k\u00f6vetkez\u0151 hat\u00e1rok szerint:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A d\u00e9li hat\u00e1r a Cin-puszt\u00e1t\u00f3l Ed\u00f3m ment\u00e9n h\u00faz\u00f3dj\u00e9k, majd a S\u00f3s-tenger v\u00e9g\u00e9t\u0151l kelet fel\u00e9 h\u00faz\u00f3dj\u00e9k a d\u00e9li hat\u00e1r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ker\u00fclje meg a hat\u00e1r d\u00e9lr\u0151l az Akrabbim-h\u00e1g\u00f3t, \u00e9s menjen Cin fel\u00e9, \u00e9s v\u00e9gz\u0151dj\u00e9k K\u00e1d\u00e9s-Barne\u00e1t\u00f3l d\u00e9lre. Haladjon Hacar-Add\u00e1rig, \u00e9s menjen \u00e1t Acm\u00f3n fel\u00e9."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Acm\u00f3nt\u00f3l forduljon a hat\u00e1r Egyiptom patakja fel\u00e9, \u00e9s v\u00e9gz\u0151dj\u00e9k a tengern\u00e9l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A nyugati hat\u00e1r legyen a nagy tenger partvid\u00e9ke. Ez legyen a nyugati hat\u00e1rotok."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00e9szaki hat\u00e1rt a nagy tengert\u0151l a H\u00f3r-hegyig jel\u00f6lj\u00e9tek ki."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A H\u00f3r-hegyt\u0151l jel\u00f6lj\u00e9tek ki a ham\u00e1ti \u00fatig, \u00e9s a hat\u00e1r v\u00e9ge Ced\u00e1dn\u00e1l legyen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azut\u00e1n haladjon a hat\u00e1r Zifr\u00f3n fel\u00e9, \u00e9s a v\u00e9ge Hacar-\u00c9n\u00e1nn\u00e1l legyen. Ez legyen az \u00e9szaki hat\u00e1rotok."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A keleti hat\u00e1rt jel\u00f6lj\u00e9tek ki Hacar-\u00c9n\u00e1nt\u00f3l Sef\u00e1mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sef\u00e1mt\u00f3l menjen le a hat\u00e1r Ribl\u00e1nak, Aint\u00f3l keletre, \u00e9s menjen tov\u00e1bb a hat\u00e1r, am\u00edg el nem \u00e9ri a Kinneret-t\u00f3 partj\u00e1t keleten."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azut\u00e1n menjen lefel\u00e9 a hat\u00e1r a Jord\u00e1nnak, \u00e9s v\u00e9gz\u0151dj\u00e9k a S\u00f3s-tengern\u00e9l. Ez legyen orsz\u00e1gotok hat\u00e1ra k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt parancsolta M\u00f3zes Izr\u00e1el fiainak: Ezt a f\u00f6ldet ossz\u00e1tok fel sorsvet\u00e9ssel, ahogyan megparancsolta az \u00dar, \u00e9s adj\u00e1tok oda a kilenc \u00e9s f\u00e9l t\u00f6rzsnek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9nek a nagycsal\u00e1djai \u00e9s G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9nek a nagycsal\u00e1djai m\u00e1r megkapt\u00e1k \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcket. Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9nek a fele is megkapta."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ez a k\u00e9t \u00e9s f\u00e9l t\u00f6rzs a Jord\u00e1non innen, keleten, Jerik\u00f3val szemben kapott \u00f6r\u00f6ks\u00e9get."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az orsz\u00e1g feloszt\u00f3i - Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt az \u00dar M\u00f3zeshez:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e9v szerint ezek a f\u00e9rfiak ossz\u00e1k fel az orsz\u00e1got: Ele\u00e1z\u00e1r pap \u00e9s J\u00f3zsu\u00e9, N\u00fan fia."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "T\u00f6rzsenk\u00e9nt egy-egy vezet\u0151 embert v\u00e1lasszatok az orsz\u00e1g feloszt\u00e1s\u00e1ra."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e9v szerint ezeket az embereket: J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l K\u00e1l\u00e9bot, Jefunne fi\u00e1t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Sem\u00fa\u00e9lt, Ammih\u00fad fi\u00e1t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Elid\u00e1dot, Kiszl\u00f3n fi\u00e1t."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e1n fiainak a t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l vezet\u0151 ember\u00fcl Bukkit, Jogli fi\u00e1t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00f3zsef fiai k\u00f6z\u00fcl: Manass\u00e9 fiainak a t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l vezet\u0151 ember\u00fcl Hanni\u00e9lt, \u00c9f\u00f3d fi\u00e1t,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Efraim fiainak a t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l pedig vezet\u0151 ember\u00fcl Kem\u00fa\u00e9lt, Sift\u00e1n fi\u00e1t."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Zebulon fiainak a t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l vezet\u0151 ember\u00fcl Elic\u00e1f\u00e1nt, Parnak fi\u00e1t."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Issak\u00e1r fiainak a t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l vezet\u0151 ember\u00fcl Palti\u00e9lt, Azzan fi\u00e1t."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c1s\u00e9r fiainak a t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l vezet\u0151 ember\u00fcl Ahih\u00fadot, Sel\u00f3mi fi\u00e1t."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Naft\u00e1li fiainak a t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l vezet\u0151 ember\u00fcl Pedah\u00e9lt, Ammih\u00fad fi\u00e1t."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ezeknek parancsolta meg az \u00dar, hogy ossz\u00e1k ki Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9t."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k v\u00e1rosai - Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt az \u00dar M\u00f3zeshez M\u00f3\u00e1b s\u00edks\u00e1g\u00e1n, Jerik\u00f3val szemben, a Jord\u00e1n mellett:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Parancsold meg Izr\u00e1el fiainak, hogy a birtokukba ker\u00fcl\u0151 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fckb\u0151l adjanak v\u00e1rosokat a l\u00e9vit\u00e1knak lak\u00f3hely\u00fcl. A v\u00e1rosok k\u00f6r\u00fcl lev\u0151 legel\u0151ket is adj\u00e1tok a l\u00e9vit\u00e1knak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lakjanak ezekben a v\u00e1rosokban, a legel\u0151ket pedig haszn\u00e1lj\u00e1k marh\u00e1juknak, j\u00f3sz\u00e1guknak \u00e9s mindenf\u00e9le \u00e1llatuknak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azoknak a v\u00e1rosoknak a legel\u0151i, amelyeket a l\u00e9vit\u00e1knak adtok, a v\u00e1ros fal\u00e1t\u00f3l kifel\u00e9 k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl ezer k\u00f6ny\u00f6knyire terjedjenek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00e9rj\u00e9tek a v\u00e1rost\u00f3l kezdve a keleti oldal\u00e1t k\u00e9tezer k\u00f6ny\u00f6knek, a d\u00e9li oldal\u00e1t k\u00e9tezer k\u00f6ny\u00f6knek, a nyugati oldal\u00e1t k\u00e9tezer k\u00f6ny\u00f6knek \u00e9s az \u00e9szaki oldal\u00e1t is k\u00e9tezer k\u00f6ny\u00f6knek, \u00fagyhogy a v\u00e1ros k\u00f6z\u00e9pen legyen. \u00cdgy m\u00e9rj\u00e9tek ki ezeknek a v\u00e1rosoknak a legel\u0151it."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azok k\u00f6z\u00fcl a v\u00e1rosok k\u00f6z\u00fcl, amelyeket a l\u00e9vit\u00e1knak adtok, legyen hat mened\u00e9kv\u00e1ros. Ezeket arra a c\u00e9lra jel\u00f6lj\u00e9tek ki, hogy oda menek\u00fclhessen a gyilkos. Rajtuk k\u00edv\u00fcl negyvenk\u00e9t v\u00e1rost adjatok."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00d6sszesen teh\u00e1t negyvennyolc v\u00e1rost adjatok a l\u00e9vit\u00e1knak a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 legel\u0151kkel egy\u00fctt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dagy adj\u00e1tok ki Izr\u00e1el fiainak birtok\u00e1b\u00f3l ezeket a v\u00e1rosokat, hogy akinek t\u00f6bb jutott, att\u00f3l t\u00f6bbet, akinek kevesebb, att\u00f3l kevesebbet vegyetek el. Mindegyik t\u00f6rzs a neki jut\u00f3 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g nagys\u00e1ga szerint adjon v\u00e1rosaib\u00f3l a l\u00e9vit\u00e1knak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A mened\u00e9kv\u00e1rosok - Azut\u00e1n \u00edgy besz\u00e9lt az \u00dar M\u00f3zeshez:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sz\u00f3lj Izr\u00e1el fiaihoz, \u00e9s mondd meg nekik: Amikor \u00e1tkeltek a Jord\u00e1non K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9re,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "v\u00e1lasszatok ki olyan v\u00e1rosokat, amelyek mened\u00e9kv\u00e1rosok legyenek. Oda menek\u00fclj\u00f6n a gyilkos, ha nem sz\u00e1nd\u00e9kosan \u00f6l meg valakit."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Legyenek ezek a v\u00e1rosok mened\u00e9k\u00fcl a v\u00e9rbosszul\u00f3 el\u0151l, hogy ne haljon meg a gyilkos, am\u00edg oda nem \u00e1ll a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g el\u00e9 \u00edt\u00e9letre."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hat v\u00e1rost jel\u00f6ljetek ki magatoknak mened\u00e9kv\u00e1rosul."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "H\u00e1rom v\u00e1rost jel\u00f6ljetek ki a Jord\u00e1non innen, \u00e9s h\u00e1rom v\u00e1rost jel\u00f6ljetek ki K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n, \u00e9s ezek mened\u00e9kv\u00e1rosok legyenek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Legyen ez a hat v\u00e1ros mened\u00e9k\u00fcl Izr\u00e1el fiainak \u00e9s a j\u00f6vev\u00e9nyeknek, meg a k\u00f6zt\u00fck lak\u00f3 zsell\u00e9reknek, hogy oda menek\u00fclhessen mindenki, aki nem sz\u00e1nd\u00e9kosan \u00f6lt meg valakit."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha valaki \u00fagy meg\u00fcti vasszersz\u00e1mmal a m\u00e1sikat, hogy belehal, gyilkos az, hal\u00e1llal kell lakolnia a gyilkosnak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ha valaki a kez\u00e9be ker\u00fcl\u0151 k\u0151vel, amely hal\u00e1lt okozhat, \u00fagy meg\u00fcti a m\u00e1sikat, hogy belehal, gyilkos az, hal\u00e1llal kell lakolnia a gyilkosnak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vagy ha valaki a kez\u00e9be ker\u00fcl\u0151 faeszk\u00f6zzel, amely hal\u00e1lt okozhat, \u00fagy \u00fcti meg a m\u00e1sikat, hogy belehal, gyilkos az, hal\u00e1llal kell lakolnia a gyilkosnak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Maga a v\u00e9rbosszul\u00f3 rokon \u00f6lje meg a gyilkost. Meg\u00f6lheti ott, ahol r\u00e1akad."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ha valaki gy\u0171l\u00f6letb\u0151l ell\u00f6ki a m\u00e1sikat, vagy ha sz\u00e1ntsz\u00e1nd\u00e9kkal dobja meg \u00fagy, hogy belehal,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "vagy ha ellens\u00e9ges indulat\u00e1ban k\u00e9zzel \u00fcti meg a m\u00e1sikat \u00fagy, hogy belehal, hal\u00e1llal kell lakolnia annak, aki meg\u00fct\u00f6tte, mert gyilkos az. A v\u00e9rbosszul\u00f3 meg\u00f6lheti a gyilkost ott, ahol r\u00e1akad."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De ha csak hirtelen, ellens\u00e9ges indulat n\u00e9lk\u00fcl tasz\u00edtotta el, vagy nem sz\u00e1ntsz\u00e1nd\u00e9kkal dobta meg valamivel a m\u00e1sikat,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "ak\u00e1r k\u0151vel, amely hal\u00e1lt okozhat, de \u00fagy ejtette r\u00e1 a m\u00e1sikra, hogy nem l\u00e1tta, \u00e9s az belehalt, pedig nem is volt ellens\u00e9ge, \u00e9s nem kereste a veszt\u00e9t,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "akkor a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g \u00edt\u00e9ljen a tettes \u00e9s a v\u00e9rbosszul\u00f3 \u00fcgy\u00e9ben, ezek szerint a rendelkez\u00e9sek szerint."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mentse meg a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g a gyilkost a v\u00e9rbosszul\u00f3t\u00f3l, \u00e9s k\u00fcldje vissza a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g abba a mened\u00e9kv\u00e1rosba, ahova ker\u00fclt. Lakj\u00e9k ott, am\u00edg meg nem hal a szent olajjal f\u00f6lkent f\u0151pap."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De ha ki mer menni a gyilkos annak a mened\u00e9kv\u00e1rosnak a hat\u00e1r\u00e1b\u00f3l, amelybe menek\u00fclt,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00e9s r\u00e1tal\u00e1l a v\u00e9rbosszul\u00f3 annak a mened\u00e9kv\u00e1rosnak a hat\u00e1r\u00e1n k\u00edv\u00fcl, akkor meg\u00f6lheti a v\u00e9rbosszul\u00f3 a gyilkost. Nem terheli v\u00e9r,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "mert annak a mened\u00e9kv\u00e1rosban kell laknia a f\u0151pap hal\u00e1l\u00e1ig. Csak a f\u0151pap hal\u00e1la ut\u00e1n t\u00e9rhet vissza a gyilkos a saj\u00e1t f\u00f6ldj\u00e9re."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ez legyen a t\u00f6rv\u00e9nyes elj\u00e1r\u00e1s nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre minden lak\u00f3helyeteken."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ha egy ember agyon\u00fct valakit, csak tan\u00fak szav\u00e1ra szabad a gyilkost kiv\u00e9gezni. Egy tan\u00fa vallom\u00e1sa azonban nem el\u00e9g a hal\u00e1los \u00edt\u00e9lethez."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Nem szabad elfogadni v\u00e1lts\u00e1gd\u00edjat az olyan gyilkos \u00e9let\u00e9\u00e9rt, aki hal\u00e1lra m\u00e9lt\u00f3 b\u0171n\u00f6s, hanem hal\u00e1llal kell lakolnia."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ha valaki mened\u00e9kv\u00e1rosba futott, att\u00f3l nem szabad v\u00e1lts\u00e1gd\u00edjat elfogadni az\u00e9rt, hogy m\u00e9g a f\u0151pap hal\u00e1la el\u0151tt visszat\u00e9rhessen, \u00e9s a saj\u00e1t f\u00f6ldj\u00e9n lakhasson."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ne szents\u00e9gtelen\u00edts\u00e9tek meg azt a f\u00f6ldet, amelyen laktok, mert a v\u00e9r megszents\u00e9gtelen\u00edti a f\u00f6ldet, \u00e9s a f\u00f6ldnek nem lehet engesztel\u00e9st szerezni a rajta kiontott v\u00e9r\u00e9rt, csak annak a v\u00e9r\u00e9vel, aki kiontotta."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ne tegy\u00e9tek tiszt\u00e1talann\u00e1 azt a f\u00f6ldet, ahol laktok, \u00e9s ahol \u00e9n is lakozom, mert \u00e9n, az \u00dar, Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt lakozom."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6k\u00f6s\u00f6d\u00e9s le\u00e1ny\u00e1gon - El\u0151\u00e1lltak a Gile\u00e1d fiainak nemzets\u00e9g\u00e9b\u0151l val\u00f3 csal\u00e1df\u0151k - Gile\u00e1d Manass\u00e9 fi\u00e1nak, M\u00e1k\u00edrnak a fia volt, J\u00f3zsef fiai nemzets\u00e9geib\u0151l -, \u00e9s besz\u00e9ltek M\u00f3zes el\u0151tt, meg a vezet\u0151 emberek, azaz Izr\u00e1el fiainak a csal\u00e1df\u0151i el\u0151tt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezt mondt\u00e1k: Neked, uram, azt parancsolta az \u00dar, hogy sorsvet\u00e9ssel oszd ki ezt a f\u00f6ldet \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl Izr\u00e1el fiainak. Neked, uram, azt is parancsolta az \u00dar, hogy testv\u00e9r\u00fcnknek, Celofh\u00e1dnak az \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t a le\u00e1nyainak add."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ha azonban Izr\u00e1el fiainak m\u00e1sik t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l val\u00f3 emberhez mennek feles\u00e9g\u00fcl, akkor az \u0151 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fck elker\u00fcl a mi aty\u00e1ink \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9b\u0151l, \u00e9s odaker\u00fcl annak a t\u00f6rzsnek az \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9hez, ahova \u0151k ker\u00fclnek, \u00e9s \u00edgy a nek\u00fcnk sorsolt \u00f6r\u00f6ks\u00e9g kisebb lesz."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u0151t m\u00e9g ha elk\u00f6vetkezik is az \u00f6r\u00f6m\u00fcnnep \u00e9ve Izr\u00e1el fiain\u00e1l, az \u0151 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fck akkor is ott marad annak a t\u00f6rzsnek az \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9n\u00e9l, ahova ker\u00fcltek. \u00cdgy a mi aty\u00e1ink t\u00f6rzs\u00e9nek \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9b\u0151l elker\u00fcl az \u0151 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fck."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ekkor parancsot adott M\u00f3zes Izr\u00e1el fiainak az \u00dar akarata szerint, \u00e9s ezt mondta: Igazat mond J\u00f3zsef fiainak a t\u00f6rzse."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezt parancsolja az \u00dar Celofh\u00e1d le\u00e1nyainak: Menjenek feles\u00e9g\u00fcl, ahova j\u00f3nak l\u00e1tj\u00e1k, de csak olyanhoz mehetnek feles\u00e9g\u00fcl, aki atyjuk t\u00f6rzs\u00e9nek a nemzets\u00e9g\u00e9b\u0151l val\u00f3."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cdgy nem ker\u00fcl el Izr\u00e1el fiainak az \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge egyik t\u00f6rzsb\u0151l a m\u00e1sik t\u00f6rzsbe. Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl mindenki ragaszkodj\u00e9k aty\u00e1i t\u00f6rzs\u00e9nek az \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9hez."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Minden olyan le\u00e1ny, aki \u00f6r\u00f6ks\u00e9get kap Izr\u00e1el fiainak a t\u00f6rzseiben, csak olyanhoz menjen f\u00e9rjhez, aki atyai t\u00f6rzs\u00e9nek a nemzets\u00e9g\u00e9b\u0151l val\u00f3, hogy Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl mindenki megtartsa \u0151si \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne ker\u00fclj\u00f6n el egyik t\u00f6rzsb\u0151l a m\u00e1sik t\u00f6rzsbe az \u00f6r\u00f6ks\u00e9g. Izr\u00e1el fiainak t\u00f6rzseib\u0151l mindenki ragaszkodj\u00e9k a maga \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9hez."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Celofh\u00e1d le\u00e1nyai \u00fagy cselekedtek, ahogyan M\u00f3zesnek parancsolta az \u00dar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Celofh\u00e1d le\u00e1nyai, Mahl\u00e1, Tirc\u00e1, Hogl\u00e1, Milk\u00e1 \u00e9s N\u00f3\u00e1 a nagyb\u00e1tyjuk fiaihoz mentek feles\u00e9g\u00fcl."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00f3zsef fi\u00e1nak, Manass\u00e9nak a nemzets\u00e9g\u00e9b\u0151l val\u00f3 emberekhez mentek feles\u00e9g\u00fcl, \u00e9s \u00edgy \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fck megmaradt atyjuk nemzets\u00e9g\u00e9nek a t\u00f6rzs\u00e9n\u00e9l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezeket a parancsolatokat \u00e9s rendelkez\u00e9seket parancsolta meg az \u00dar M\u00f3zes \u00e1ltal Izr\u00e1el fiainak M\u00f3\u00e1b s\u00edks\u00e1g\u00e1n, a Jord\u00e1n mellett, Jerik\u00f3val szemben."
                }
            }
        }
    }
}