{
    "version": "nt-hu",
    "book_name": "Obadiah",
    "book_nr": "31",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f6vend\u00f6l\u00e9s Ed\u00f3m pusztul\u00e1s\u00e1r\u00f3l - Abdi\u00e1s l\u00e1tom\u00e1sa. Ezt mondta Ed\u00f3mr\u00f3l az \u00e9n Uram, az \u00dar: H\u00edrt hallottunk az \u00dart\u00f3l, k\u00f6veteket k\u00fcldtek a n\u00e9pekhez: Keljetek f\u00f6l, ind\u00edtsunk h\u00e1bor\u00fat ellene!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kicsinny\u00e9 teszlek a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt, nagyon megvetett leszel!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Megcsalt t\u00e9ged kev\u00e9ly sz\u00edved, mert sziklahasad\u00e9kokban laksz, magasan van lak\u00f3helyed, \u00e9s ezt mondod magadban: Ki tud led\u00f6nteni a f\u00f6ldre?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha olyan magasra sz\u00e1llsz is, mint a sas, \u00e9s ha a csillagok k\u00f6z\u00e9 rakod is f\u00e9szkedet, onnan is led\u00f6ntlek - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha tolvajok t\u00f6rnek be hozz\u00e1d, vagy \u00e9jszaka a rabl\u00f3k, mennyire t\u00f6nkrem\u00e9sz! Hiszen annyit lopnak, amennyit akarnak! Ha sz\u00fcretel\u0151k lepnek el, b\u00f6ng\u00e9sznival\u00f3t sem hagynak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mennyire \u00e1tkutatj\u00e1k \u00c9zsaut! Megkeresik elrejtett kincseit."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A hat\u00e1rig \u0171znek volt sz\u00f6vets\u00e9geseid, megcsalnak, levernek legjobb bar\u00e1taid. Akik veled egy\u00fctt ettek, titokban csapd\u00e1t \u00e1ll\u00edtanak neked."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azon a napon - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar - kipuszt\u00edtom a b\u00f6lcseket Ed\u00f3mb\u00f3l; nem lesz \u00e9rtelem \u00c9zsau hegy\u00e9n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Rettegnek majd h\u0151seid is, T\u00e9m\u00e1n, mert mindenkit kiirtanak \u00f6ld\u00f6k\u00f6lve \u00c9zsau hegy\u00e9n!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Er\u0151szakos volt\u00e1l testv\u00e9reddel, J\u00e1k\u00f3bbal szemben, ez\u00e9rt sz\u00e9gyen bor\u00edt el, \u00e9s v\u00e9gk\u00e9ppen kiirtanak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Te is jelen volt\u00e1l akkor, amikor ellens\u00e9g hurcolta el kincseit, \u00e9s idegenek t\u00f6rtek be kapuj\u00e1n, Jeruzs\u00e1lemre pedig sorsot vetettek. Te is \u00fagy viselkedt\u00e9l, mint azok."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ne n\u00e9zz k\u00e1r\u00f6r\u00f6mmel testv\u00e9redre balsorsa napj\u00e1n! Ne nevess J\u00fada fiain veszt\u00fcknek a napj\u00e1n! Ne besz\u00e9lj r\u00f3luk nagy hangon nyomor\u00fas\u00e1guk napj\u00e1n!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ne t\u00f6rj be n\u00e9pem kapuj\u00e1n veszedelme napj\u00e1n! Ne n\u00e9zd te is k\u00e1r\u00f6r\u00f6mmel baj\u00e1t veszedelme napj\u00e1n! Ne ny\u00faljatok kincseihez veszedelme napj\u00e1n!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ne \u00e1llj oda az \u00fatf\u00e9lre az\u00e9rt, hogy irtsd a menek\u00fcl\u0151ket, \u00e9s ne ejtsd foglyul a megmaradtakat a nyomor\u00fas\u00e1g napj\u00e1n!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert k\u00f6zeledik az \u00dar napja, fenyegeti a n\u00e9peket. Amit te csin\u00e1lt\u00e1l, azt teszik veled is, visszasz\u00e1ll r\u00e1d, amit elk\u00f6vett\u00e9l!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ahogyan ti szent hegyemen ittatok, \u00fagy iszik majd sz\u00fcntelen\u00fcl minden n\u00e9p. R\u00e9szegre issz\u00e1k magukat, olyanok lesznek, mintha nem lenn\u00e9nek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A megszabad\u00edtott Jeruzs\u00e1lem - De a Sion hegy\u00e9n mened\u00e9k lesz, szent hely lesz az, J\u00e1k\u00f3b h\u00e1za visszanyeri birtok\u00e1t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b h\u00e1za t\u0171z lesz, J\u00f3zsef h\u00e1za l\u00e1ng, \u00c9zsau h\u00e1za meg pozdorja: meggy\u00fajtj\u00e1k \u00e9s fel\u00e9getik. Nem marad meg senki \u00c9zsau h\u00e1z\u00e1b\u00f3l! Megmondta az \u00dar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Birtokba veszik a d\u00e9li vid\u00e9ket \u00e9s \u00c9zsau hegy\u00e9t, az alf\u00f6ldet \u00e9s a filiszteusok f\u00f6ldj\u00e9t. Birtokba veszik Efraim \u00e9s Sam\u00e1ria mezej\u00e9t, Benj\u00e1mint \u00e9s Gile\u00e1dot."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiainak a fogs\u00e1gb\u00f3l j\u00f6v\u0151 serege birtokba veszi a k\u00e1na\u00e1niak f\u00f6ldj\u00e9t Sarept\u00e1ig, a fogs\u00e1gb\u00f3l j\u00f6v\u0151 jeruzs\u00e1lemiek, akik Szef\u00e1radban vannak, birtokba veszik a d\u00e9len lev\u0151 v\u00e1rosokat."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Gy\u0151zelmesen vonulnak f\u00f6l a Sion hegy\u00e9re, \u00e9s \u00edt\u00e9letet tartanak \u00c9zsau hegye f\u00f6l\u00f6tt. Azut\u00e1n az \u00dar fog uralkodni."
                }
            }
        }
    }
}