{
    "version": "nt-hu",
    "book_name": "Philippians",
    "book_nr": "50",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "C\u00edmz\u00e9s, \u00fcdv\u00f6zl\u00e9s - P\u00e1l \u00e9s Tim\u00f3teus, Krisztus J\u00e9zus szolg\u00e1i, mindazoknak a Krisztus J\u00e9zusban h\u00edv\u0151 szenteknek, akik Filippiben vannak, p\u00fcsp\u00f6keikkel \u00e9s diak\u00f3nusaikkal egy\u00fctt:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "kegyelem n\u00e9ktek \u00e9s b\u00e9kess\u00e9g Istent\u0151l, a mi Aty\u00e1nkt\u00f3l \u00e9s az \u00dar J\u00e9zus Krisztust\u00f3l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00e1laad\u00e1s \u00e9s k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s a gy\u00fclekezet\u00e9rt - H\u00e1l\u00e1t adok az \u00e9n Istenemnek, valah\u00e1nyszor megeml\u00e9kezem r\u00f3latok,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00e9s mindenkor minden k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9semben \u00f6r\u00f6mmel im\u00e1dkozom mindny\u00e1jatok\u00e9rt,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "mert k\u00f6z\u00f6ss\u00e9get v\u00e1llaltatok az evang\u00e9liummal az els\u0151 napt\u00f3l fogva mind a mai napig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9ppen ez\u00e9rt meg vagyok gy\u0151z\u0151dve arr\u00f3l, hogy aki elkezdte bennetek a j\u00f3 munk\u00e1t, elv\u00e9gzi a Krisztus J\u00e9zus napj\u00e1ra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cdgy kell gondolkoznom mindny\u00e1jatokr\u00f3l, mert sz\u00edvemben hordozlak titeket, mivel fogs\u00e1gomban is, az evang\u00e9lium v\u00e9delme \u00e9s meger\u0151s\u00edt\u00e9se k\u00f6zben is mindny\u00e1jan egy\u00fctt r\u00e9szes\u00fclt\u00f6k velem a kegyelemben."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert tan\u00fam az Isten, mennyire v\u00e1gy\u00f3dom mindny\u00e1jatok ut\u00e1n a Krisztus J\u00e9zus szeretet\u00e9vel;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00e9s im\u00e1dkozom az\u00e9rt, hogy a szeretet egyre ink\u00e1bb gazdagodj\u00e9k bennetek ismerettel \u00e9s igazi meg\u00e9rt\u00e9ssel;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "hogy meg\u00edt\u00e9lhess\u00e9tek, mi a helyes, hogy tiszt\u00e1k \u00e9s kifog\u00e1stalanok legyetek a Krisztus napj\u00e1ra,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00e9s gazdagon teremj\u00e9tek az igazs\u00e1g gy\u00fcm\u00f6lcseit J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal Isten dics\u0151s\u00e9g\u00e9re \u00e9s magasztal\u00e1s\u00e1ra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u00e1l fogs\u00e1ga az evang\u00e9lium terjed\u00e9s\u00e9t szolg\u00e1lja - Szeretn\u00e9m, ha tudn\u00e1tok, testv\u00e9reim, hogy az \u00e9n helyzetem ink\u00e1bb az evang\u00e9lium terjed\u00e9s\u00e9t szolg\u00e1lja,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "mert ismertt\u00e9 lett az eg\u00e9sz test\u0151rs\u00e9gben, \u00e9s mindenki m\u00e1s el\u0151tt is, hogy Krisztus\u00e9rt viselem bilincseimet,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00fagyhogy az \u00darban testv\u00e9reink t\u00f6bbs\u00e9ge fogs\u00e1gom k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyeib\u0151l bizalmat mer\u00edtve f\u00e9lelem n\u00e9lk\u00fcl, b\u00e1tran sz\u00f3lj\u00e1k Isten ig\u00e9j\u00e9t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e9melyek ugyan irigys\u00e9gb\u0151l \u00e9s verseng\u00e9sb\u0151l, de m\u00e1sok j\u00f3akaratb\u00f3l hirdetik a Krisztust:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "ezek szeretetb\u0151l, mert tudj\u00e1k, hogy az evang\u00e9lium v\u00e9delm\u00e9re rendeltettem,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "azok pedig sz\u00e1m\u00edt\u00e1sb\u00f3l, nem tiszta l\u00e9lekkel hirdetik a Krisztust, mert azt hiszik, hogy gy\u00f6trelmet okoznak nekem fogs\u00e1gomban."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nekem az \u00e9let Krisztus! - Mert mir\u0151l is van sz\u00f3? Egyed\u00fcl arr\u00f3l, hogy b\u00e1rmelyik m\u00f3don, ak\u00e1r sz\u00ednlel\u00e9sb\u0151l, ak\u00e1r meggy\u0151z\u0151d\u00e9sb\u0151l: Krisztust hirdetik, \u00e9s \u00e9n ennek \u00f6r\u00fcl\u00f6k. S\u0151t m\u00e9g ink\u00e1bb \u00f6r\u00fclni fogok."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mert tudom, hogy ez \u00fcdv\u00f6ss\u00e9gemre v\u00e1lik a ti k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9setek \u00e9s J\u00e9zus Krisztus Lelk\u00e9nek seg\u00edts\u00e9ge \u00e1ltal."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ez\u00e9rt v\u00e1rom \u00e9s rem\u00e9lem, hogy semmiben sem fogok sz\u00e9gyent vallani, hanem mint mindenkor, \u00fagy most is Krisztust eg\u00e9szen ny\u00edltan fogj\u00e1k magasztalni \u00e9n\u00e9rtem, ak\u00e1r \u00e9letben maradok, ak\u00e1r meghalok."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert nekem az \u00e9let Krisztus, \u00e9s a meghal\u00e1s nyeres\u00e9g!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ha pedig az \u00e9letben marad\u00e1s az eredm\u00e9nyes munk\u00e1t jelenti sz\u00e1momra, akkor, hogy melyiket v\u00e1lasszam: nem tudom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Szorongat ez a kett\u0151: v\u00e1gy\u00f3dom elk\u00f6lt\u00f6zni \u00e9s Krisztussal lenni, mert ez sokkal jobb mindenn\u00e9l;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "de miattatok nagyobb sz\u00fcks\u00e9g van arra, hogy \u00e9letben maradjak."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Err\u0151l meggy\u0151z\u0151dve tudom is, hogy \u00e9letben maradok, \u00e9s egy\u00fctt maradok mindny\u00e1jatokkal, a hitben val\u00f3 n\u00f6veked\u00e9setekre \u00e9s \u00f6r\u00f6m\u00f6t\u00f6kre;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00edgy m\u00e9gink\u00e1bb dicsekedtek majd velem Krisztus J\u00e9zusban, amikor ism\u00e9t megjelenek n\u00e1latok."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Csakhogy a Krisztus evang\u00e9lium\u00e1hoz m\u00e9lt\u00f3an viselkedjetek, hogy ak\u00e1r odamegyek \u00e9s l\u00e1tlak titeket, ak\u00e1r t\u00e1vol vagyok, azt halljam r\u00f3latok, hogy meg\u00e1lltok egy L\u00e9lekben, egy sz\u00edvvel, egy\u00fctt k\u00fczdve az evang\u00e9lium hit\u00e9\u00e9rt,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00e9s hogy semmik\u00e9ppen meg nem r\u00e9m\u00fclt\u00f6k az ellenfelekt\u0151l. Ez nekik a k\u00e1rhozat, nektek pedig az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g jele lesz: m\u00e9gpedig az Istent\u0151l."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mert nektek nemcsak az adatott meg a Krisztus\u00e9rt, hogy higgyetek benne, hanem az is, hogy szenvedjetek \u00e9rte,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00e9s hogy ugyanabban a k\u00fczdelemben \u00e1lljatok, amelyet t\u0151lem l\u00e1ttatok, \u00e9s amelyet most r\u00f3lam hallotok."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Krisztus p\u00e9ld\u00e1ja: engedelmess\u00e9ge a kereszthal\u00e1lig - Ha teh\u00e1t van vigasztal\u00e1s Krisztusban, ha van szeretetb\u0151l fakad\u00f3 figyelmeztet\u00e9s, ha van k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g a L\u00e9lekben, ha van irgalom \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00fclet,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "akkor tegy\u00e9tek teljess\u00e9 \u00f6r\u00f6m\u00f6met azzal, hogy ugyanazt akarj\u00e1tok: ugyanaz a szeretet legyen bennetek, egyet akarva ugyanarra t\u00f6rekedjetek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Semmit ne tegyetek \u00f6nz\u00e9sb\u0151l, se hi\u00fa dics\u0151s\u00e9gv\u00e1gyb\u00f3l, hanem al\u00e1zattal k\u00fcl\u00f6nbnek tarts\u00e1tok egym\u00e1st magatokn\u00e1l;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00e9s senki se a maga haszn\u00e1t n\u00e9zze, hanem mindenki a m\u00e1sok\u00e9t is."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az az indulat legyen bennetek, ami Krisztus J\u00e9zusban is megvolt:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "mert \u0151 Isten form\u00e1j\u00e1ban l\u00e9v\u00e9n nem tekintette zs\u00e1km\u00e1nynak, hogy egyenl\u0151 Istennel,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "hanem meg\u00fcres\u00edtette \u00f6nmag\u00e1t, szolgai form\u00e1t vett fel, emberekhez hasonl\u00f3v\u00e1 lett, \u00e9s magatart\u00e1s\u00e1ban is embernek bizonyult;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "megal\u00e1zta mag\u00e1t, \u00e9s engedelmeskedett mindhal\u00e1lig, m\u00e9gpedig a kereszthal\u00e1lig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ez\u00e9rt fel is magasztalta \u0151t Isten mindenek f\u00f6l\u00e9, \u00e9s azt a nevet adom\u00e1nyozta neki, amely minden n\u00e9vn\u00e9l nagyobb,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "hogy J\u00e9zus nev\u00e9re minden t\u00e9rd meghajoljon, mennyeiek\u00e9, f\u00f6ldiek\u00e9 \u00e9s f\u00f6ldalattiak\u00e9;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00e9s minden nyelv vallja, hogy J\u00e9zus Krisztus \u00dar az Atya Isten dics\u0151s\u00e9g\u00e9re."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g munk\u00e1l\u00e1sa f\u00e9lelemmel \u00e9s retteg\u00e9ssel - Ez\u00e9rt teh\u00e1t, szeretteim, ahogyan mindenkor engedelmeskedtetek, nem csup\u00e1n jelenl\u00e9temben, hanem sokkal ink\u00e1bb most, t\u00e1voll\u00e9temben is, f\u00e9lelemmel \u00e9s retteg\u00e9ssel munk\u00e1lj\u00e1tok \u00fcdv\u00f6ss\u00e9geteket,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "mert Isten az, aki munk\u00e1lja bennetek mind az akar\u00e1st, mind a cselekv\u00e9st az \u0151 tetsz\u00e9s\u00e9nek megfelel\u0151en."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Z\u00fagol\u00f3d\u00e1s \u00e9s vonakod\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl tegyetek mindent,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "hogy feddhetetlenek \u00e9s romlatlanok legyetek, Isten hib\u00e1tlan gyermekei az elfordult \u00e9s elfajult nemzed\u00e9kben, akik k\u00f6z\u00f6tt ragyogtok, mint csillagok a vil\u00e1gban,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "ha az \u00e9let ig\u00e9j\u00e9re figyeltek. Ezzel dicsekszem majd a Krisztus napj\u00e1n, hogy nem futottam hi\u00e1ba, \u00e9s nem f\u00e1radtam hi\u00e1ba."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u0151t ha ital\u00e1ldozatul ki\u00f6ntetem is a hitetek\u00e9rt bemutatott \u00e1ldozatban \u00e9s szolg\u00e1latban, \u00f6r\u00fcl\u00f6k, \u00e9s egy\u00fctt \u00f6r\u00fcl\u00f6k mindny\u00e1jatokkal;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "de ugyan\u00edgy \u00f6r\u00fcljetek ti is, \u00e9s \u00f6r\u00fcljetek velem egy\u00fctt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tim\u00f3teus \u00e9s Epafroditosz elk\u00fcld\u00e9se - Rem\u00e9lem az \u00dar J\u00e9zusban, hogy Tim\u00f3teust hamarosan elk\u00fcldhetem hozz\u00e1tok, hogy \u00e9n is megnyugodjam, miut\u00e1n megtudtam: mi van veletek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mert nincs mellettem hozz\u00e1 hasonl\u00f3 lelk\u00fclet\u0171, aki olyan \u0151szint\u00e9n t\u00f6r\u0151dne \u00fcgyeitekkel;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "mert mindenki a maga dolg\u00e1val t\u00f6r\u0151dik, nem pedig a Krisztus J\u00e9zus\u00e9val."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De ti is tudj\u00e1tok, hogy kipr\u00f3b\u00e1lt ember \u0151, \u00e9s mint apj\u00e1val a gyermek, \u00fagy szolg\u00e1lt velem az evang\u00e9lium\u00e9rt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Rem\u00e9lem teh\u00e1t, hogy \u0151t azonnal elk\u00fcldhetem, mihelyt megl\u00e1tom, hogyan alakulnak dolgaim."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De b\u00edzom az \u00darban, hogy magam is hamarosan elmegyek."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sz\u00fcks\u00e9gesnek tartottam azonban, hogy visszak\u00fcldjem hozz\u00e1tok Epafroditosz testv\u00e9remet, munkat\u00e1rsamat \u00e9s bajt\u00e1rsamat, akit ti k\u00fcldtetek, hogy sz\u00fcks\u00e9gemben szolg\u00e1latomra legyen,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "mivel v\u00e1gy\u00f3dott mindny\u00e1jatok ut\u00e1n, \u00e9s nyugtalankodott, mert meghallott\u00e1tok, hogy megbetegedett."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Meg is betegedett hal\u00e1losan, de az Isten megk\u00f6ny\u00f6r\u00fclt rajta, s\u0151t nemcsak rajta, hanem \u00e9nrajtam is, hogy szomor\u00fas\u00e1gomra szomor\u00fas\u00e1g ne k\u00f6vetkezz\u00e9k."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hamarabb elk\u00fcld\u00f6m teh\u00e1t, hogy viszontl\u00e1ss\u00e1tok, \u00e9s \u00f6r\u00fcljetek, \u00e9s hogy \u00e9n is kev\u00e9sb\u00e9 szomorkodjam."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Fogadj\u00e1tok az \u00darban teljes \u00f6r\u00f6mmel, \u00e9s becs\u00fclj\u00e9tek meg az ilyeneket,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "mert Krisztus \u00fcgy\u00e9\u00e9rt ker\u00fclt k\u00f6zel a hal\u00e1lhoz, amikor \u00e9let\u00e9t kock\u00e1ztatta az\u00e9rt, hogy helyettetek szolg\u00e1ljon n\u00e1lam."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1l Krisztus\u00e9rt k\u00e1rnak \u00edt\u00e9lt mindent - Egy\u00e9bk\u00e9nt pedig, testv\u00e9reim, \u00f6r\u00fcljetek az \u00darban. Hogy ugyanazt \u00edrjam nektek, az engem nem f\u00e1raszt, titeket viszont meger\u0151s\u00edt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00d3vakodjatok a kuty\u00e1kt\u00f3l, \u00f3vakodjatok a gonosz munk\u00e1sokt\u00f3l, \u00f3vakodjatok a megmet\u00e9ltekt\u0151l!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert mi vagyunk a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9ltek, akik Isten Lelke szerint szolg\u00e1lunk, \u00e9s Krisztus J\u00e9zussal dicseksz\u00fcnk, \u00e9s nem a testben bizakodunk."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pedig nekem lehetne bizakod\u00e1som a testben is. Ha m\u00e1svalaki \u00fagy gondolja, hogy testben bizakodhat, \u00e9n m\u00e9gink\u00e1bb:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "nyolcadik napon met\u00e9ltek k\u00f6r\u00fcl, Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9b\u0151l, Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l sz\u00e1rmazom, h\u00e9ber a h\u00e9berek k\u00f6z\u00fcl, t\u00f6rv\u00e9ny szempontj\u00e1b\u00f3l farizeus,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "buzg\u00f3s\u00e1g szempontj\u00e1b\u00f3l az egyh\u00e1z \u00fcld\u00f6z\u0151je, a t\u00f6rv\u00e9nyben k\u00f6vetelt igazs\u00e1g szempontj\u00e1b\u00f3l feddhetetlen voltam."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ellenben azt, ami nekem nyeres\u00e9g volt, k\u00e1rnak \u00edt\u00e9ltem a Krisztus\u00e9rt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u0151t most is k\u00e1rnak \u00edt\u00e9lek mindent Krisztus J\u00e9zus, az \u00e9n Uram ismeret\u00e9nek p\u00e1ratlan nagys\u00e1g\u00e1\u00e9rt. \u0150\u00e9rte k\u00e1rba veszni hagytam, \u00e9s szem\u00e9tnek \u00edt\u00e9lek mindent, hogy Krisztust megnyerjem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hogy kit\u0171nj\u00e9k r\u00f3lam \u0151\u00e1ltala: nincsen saj\u00e1t igazs\u00e1gom a t\u00f6rv\u00e9ny alapj\u00e1n, hanem a Krisztusba vetett hit \u00e1ltal van igazs\u00e1gom Istent\u0151l a hit alapj\u00e1n,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "hogy megismerjem \u0151t \u00e9s felt\u00e1mad\u00e1sa erej\u00e9t, valamint a szenved\u00e9seiben val\u00f3 r\u00e9szesed\u00e9st, hasonl\u00f3v\u00e1 l\u00e9v\u00e9n az \u0151 hal\u00e1l\u00e1hoz,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "hogy valamik\u00e9ppen eljussak a halottak k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 felt\u00e1mad\u00e1sra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u00e1l egyenest a c\u00e9l fel\u00e9 fut - Nem mintha m\u00e1r el\u00e9rtem volna mindezt, vagy m\u00e1r c\u00e9ln\u00e1l voln\u00e9k, de igyekszem, hogy meg is ragadjam, mert engem is megragadott a Krisztus J\u00e9zus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Testv\u00e9reim, \u00e9n nem gondolom magamr\u00f3l, hogy m\u00e1r el\u00e9rtem,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "de egyet teszek: ami m\u00f6g\u00f6ttem van, azt elfelejtve, ami pedig el\u0151ttem van, annak nekifesz\u00fclve futok egyenest a c\u00e9l fel\u00e9, Isten mennyei elh\u00edv\u00e1s\u00e1nak a Krisztus J\u00e9zusban adott jutalm\u00e1\u00e9rt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mennyei polg\u00e1rok vagyunk - Akik teh\u00e1t t\u00f6k\u00e9letesek vagyunk, \u00edgy gondolkozzunk, \u00e9s ha valamit m\u00e1sk\u00e9ppen gondoltok, azt is kijelenti majd Isten nektek;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "ellenben amire eljutottunk, aszerint j\u00e1rjunk."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Legyetek k\u00f6vet\u0151im, testv\u00e9reim, \u00e9s azokra figyeljetek, akik \u00fagy \u00e9lnek, ahogyan mi p\u00e9ld\u00e1t adtunk nektek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert sokan \u00e9lnek m\u00e1sk\u00e9ppen: akikr\u0151l sokszor mondtam nektek, most pedig s\u00edrva is mondom, hogy \u0151k a Krisztus keresztj\u00e9nek ellens\u00e9gei;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "az \u0151 v\u00e9g\u00fck k\u00e1rhozat, a hasuk az isten\u00fck, \u00e9s azzal dicsekszenek, ami a gyal\u00e1zatuk, mert f\u00f6ldi dolgokkal t\u00f6r\u0151dnek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nek\u00fcnk pedig a mennyben van polg\u00e1rjogunk, ahonnan az \u00dar J\u00e9zus Krisztust is v\u00e1rjuk \u00fcdv\u00f6z\u00edt\u0151\u00fcl,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "aki az \u0151 dics\u0151s\u00e9ges test\u00e9hez hasonl\u00f3v\u00e1 v\u00e1ltoztatja a mi gyarl\u00f3 test\u00fcnket, azzal az er\u0151vel, amellyel maga al\u00e1 vethet mindeneket."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kereszty\u00e9n \u00e9let becs\u00fcletben \u00e9s \u00f6r\u00f6mben - Ez\u00e9rt teh\u00e1t, testv\u00e9reim, akiket szeretek, \u00e9s akik ut\u00e1n v\u00e1gy\u00f3dom, \u00f6r\u00f6m\u00f6m \u00e9s koron\u00e1m, \u00edgy maradjatok meg az \u00darban, szeretteim!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ev\u00f3di\u00e1t intem, \u00e9s Sz\u00fcnt\u00fckh\u00e9t is intem, hogy legyen k\u00f6z\u00f6tt\u00fck egyet\u00e9rt\u00e9s az \u00darban."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u0151t t\u00e9ged is k\u00e9rlek, h\u0171s\u00e9ges munkat\u00e1rsam, seg\u00edts nekik, akik egy\u00fctt k\u00fczd\u00f6ttek velem az evang\u00e9lium\u00e9rt; Kelemennel \u00e9s a t\u00f6bbi munkat\u00e1rsammal is, akiknek a neve benne van az \u00e9let k\u00f6nyv\u00e9ben."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00d6r\u00fcljetek az \u00darban mindenkor! Ism\u00e9t mondom: \u00f6r\u00fcljetek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A ti szel\u00edds\u00e9getek legyen ismert minden ember el\u0151tt. Az \u00dar k\u00f6zel!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Semmi\u00e9rt se agg\u00f3djatok, hanem im\u00e1ds\u00e1gban \u00e9s k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9sben mindenkor h\u00e1laad\u00e1ssal t\u00e1rj\u00e1tok fel k\u00e9r\u00e9seiteket Isten el\u0151tt;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00e9s Isten b\u00e9kess\u00e9ge, mely minden \u00e9rtelmet meghalad, meg fogja \u0151rizni sz\u00edveteket \u00e9s gondolataitokat a Krisztus J\u00e9zusban."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Egy\u00e9bk\u00e9nt pedig, testv\u00e9reim, ami igaz, ami tisztess\u00e9ges, ami igazs\u00e1gos, ami tiszta, ami szeretetrem\u00e9lt\u00f3, ami j\u00f3h\u00edr\u0171, ha valami nemes \u00e9s dics\u00e9retes, azt vegy\u00e9tek figyelembe!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amit tanultatok \u00e9s \u00e1tvettetek, hallottatok \u00e9s l\u00e1ttatok is t\u0151lem, azt tegy\u00e9tek, \u00e9s veletek lesz a b\u00e9kess\u00e9g Istene!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6net a gy\u00fclekezet gondoskod\u00e1s\u00e1\u00e9rt - Nagy volt az \u00f6r\u00f6m\u00f6m az \u00darban, hogy v\u00e9gre felbuzdultatok a velem val\u00f3 t\u00f6r\u0151d\u00e9sre. Mert gondoskodtatok volna, de nem volt r\u00e1 alkalmatok."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nem a n\u00e9lk\u00fcl\u00f6z\u00e9s mondatja ezt velem, mert \u00e9n megtanultam, hogy k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyeim k\u00f6z\u00f6tt el\u00e9gedett legyek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tudok sz\u0171k\u00f6lk\u00f6dni \u00e9s tudok b\u0151v\u00f6lk\u00f6dni is, eg\u00e9szen be vagyok avatva mindenbe, j\u00f3llak\u00e1sba \u00e9s \u00e9hez\u00e9sbe, a b\u0151v\u00f6lk\u00f6d\u00e9sbe \u00e9s a n\u00e9lk\u00fcl\u00f6z\u00e9sbe egyar\u00e1nt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mindenre van er\u0151m a Krisztusban, aki meger\u0151s\u00edt engem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u00e9gis j\u00f3l tett\u00e9tek, hogy k\u00f6z\u00f6ss\u00e9get v\u00e1llaltatok velem nyomor\u00fas\u00e1gomban."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Azt pedig tudj\u00e1tok ti is, filippiek, hogy az evang\u00e9lium hirdet\u00e9s\u00e9nek kezdet\u00e9n, amikor elt\u00e1voztam Maced\u00f3ni\u00e1b\u00f3l, az aj\u00e1nd\u00e9koz\u00e1s \u00e9s elfogad\u00e1s tekintet\u00e9ben egyetlen gy\u00fclekezet sem \u00e1llt velem kapcsolatban, csak ti egyed\u00fcl,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "mert egyszer-m\u00e1sszor Thesszalonik\u00e1ba is k\u00fcldtetek sz\u00fcks\u00e9gleteimre."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nem mintha az aj\u00e1nd\u00e9kot k\u00edv\u00e1nn\u00e1m, hanem azt k\u00edv\u00e1nom, hogy b\u0151s\u00e9gesen kamatozz\u00e9k az a ti javatokra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c1tvettem mindent, \u00e9s b\u0151velkedem. El vagyok l\u00e1tva, miut\u00e1n megkaptam Epafroditoszt\u00f3l, ami t\u0151letek j\u00f6tt olyan kellemes illatk\u00e9nt \u00e9s kedves \u00e1ldozatk\u00e9nt, amely tetszik az Istennek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az \u00e9n Istenem pedig be fogja t\u00f6lteni minden sz\u00fcks\u00e9geteket az \u0151 gazdags\u00e1ga szerint dics\u0151s\u00e9ggel a Krisztus J\u00e9zusban."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A dics\u0151s\u00e9g pedig Isten\u00fcnk\u00e9 \u00e9s Aty\u00e1nk\u00e9 \u00f6r\u00f6kk\u00f6n-\u00f6r\u00f6kk\u00e9. \u00c1men."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Befejez\u00e9s, \u00e1ld\u00e1sk\u00edv\u00e1n\u00e1s - K\u00f6sz\u00f6ntsetek minden szentet a Krisztus J\u00e9zusban. K\u00f6sz\u00f6ntenek titeket a velem lev\u0151 testv\u00e9rek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6ntenek titeket a szentek mind, f\u0151k\u00e9nt pedig a cs\u00e1sz\u00e1r udvar\u00e1b\u00f3l val\u00f3k."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A mi Urunk J\u00e9zus Krisztus kegyelme legyen a ti lelketekkel!"
                }
            }
        }
    }
}