{
    "version": "nt-hu",
    "book_name": "Proverbs",
    "book_nr": "20",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A b\u00f6lcs mond\u00e1sok c\u00e9lja - Salamonnak, D\u00e1vid fi\u00e1nak, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak a p\u00e9ldabesz\u00e9dei."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ismerd meg a b\u00f6lcsess\u00e9get \u00e9s az int\u00e9st, \u00e9rtsd meg az \u00e9rtelmes mond\u00e1sokat!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fogadd el az okos int\u00e9st, az igazs\u00e1got, a t\u00f6rv\u00e9nyt \u00e9s a becs\u00fcletess\u00e9get!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezek adnak az egy\u00fcgy\u0171eknek okoss\u00e1got, az ifj\u00fanak ismeretet \u00e9s megfontol\u00e1st."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hallgat r\u00e1 a b\u00f6lcs, \u00e9s gyarap\u00edtja tud\u00e1s\u00e1t, az \u00e9rtelmes \u00fatmutat\u00e1st nyer,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00e9s meg\u00e9rti a p\u00e9ld\u00e1zatot \u00e9s a hasonlatot, a b\u00f6lcsek szavait \u00e9s tal\u00e1l\u00f3s k\u00e9rd\u00e9seit."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00darnak f\u00e9lelme az ismeret kezdete, a b\u00f6lcsess\u00e9get \u00e9s int\u00e9st csak a bolondok vetik meg."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hallgass, fiam, ap\u00e1d int\u00e9s\u00e9re, \u00e9s ne hagyd el any\u00e1d tan\u00edt\u00e1s\u00e1t,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "mert \u00e9kes koszor\u00fa ez a fejeden \u00e9s \u00e9kszer a nyakadon!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gonoszok cinkost\u00e1rsa ne l\u00e9gy! - Fiam, ha v\u00e9tkez\u0151k cs\u00e1b\u00edtanak, ne engedj nekik!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha ezt mondj\u00e1k: J\u00f6jj vel\u00fcnk, \u00e1lljunk lesbe v\u00e9ront\u00e1sra, \u00f3l\u00e1lkodjunk az \u00e1rtatlanra, ok n\u00e9lk\u00fcl is."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nyelj\u00fck el \u0151ket, mint a holtak haz\u00e1ja az \u00e9l\u0151ket, t\u00f6k\u00e9letesen, mint akik s\u00edrba sz\u00e1llnak!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mindenf\u00e9le dr\u00e1ga kincset tal\u00e1lunk, megt\u00f6ltj\u00fck h\u00e1zunkat zs\u00e1km\u00e1nnyal."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha r\u00e1nk b\u00edzod sorsodat, egy ersz\u00e9ny\u00fcnk lesz mindny\u00e1junknak!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Fiam, ne j\u00e1rj vel\u00fck egy \u00faton, ne l\u00e9pj r\u00e1 \u00f6sv\u00e9ny\u00fckre!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert \u0151k rossz \u00faton futnak, \u00e9s v\u00e9ront\u00e1sra sietnek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De hi\u00e1ba fesz\u00edtik ki a h\u00e1l\u00f3t a sok sz\u00e1rnyassal szemben."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert \u0151k a saj\u00e1t v\u00e9r\u00fck ellen \u00e1llnak lesbe, saj\u00e1t \u00e9let\u00fck k\u00e1r\u00e1ra \u00f3l\u00e1lkodnak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cdgy j\u00e1r minden haszonles\u0151: tulajdon \u00e9let\u00e9t veszi el."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az engedetlenek veszedelembe jutnak - A b\u00f6lcsess\u00e9g az utc\u00e1n ki\u00e1lt, a tereken hallatja szav\u00e1t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "L\u00e1rm\u00e1s utcasarkon ki\u00e1lt, a v\u00e1roskapuk bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l mondja mond\u00e1sait:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Egy\u00fcgy\u0171ek, meddig szeretitek az egy\u00fcgy\u0171s\u00e9get, meddig gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dnek a cs\u00fafol\u00f3d\u00f3k a cs\u00fafol\u00e1sban, meddig gy\u0171l\u00f6lik az ostob\u00e1k az ismeretet?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "T\u00e9rjetek meg, ha megdorg\u00e1llak, \u00e9s \u00e9n ki\u00e1rasztom r\u00e1tok lelkemet, megismertetem veletek ig\u00e9imet."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ki\u00e1ltottam nektek, de vonakodtatok, kiny\u00fajtottam kezem, de senki sem figyelt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Semmibe vett\u00e9tek minden tan\u00e1csomat, \u00e9s fedd\u00e9semmel nem t\u00f6r\u0151dtetek,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "ez\u00e9rt \u00e9n is nevetek majd a bajotokon, kig\u00fanyollak, ha elj\u00f6n, amit\u0151l rettegtek,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "ha elj\u00f6n vihark\u00e9nt, amit\u0151l rettegtek, \u00e9s megj\u00f6n forg\u00f3sz\u00e9lk\u00e9nt a bajotok, ha elj\u00f6n r\u00e1tok a nyomor\u00fas\u00e1g \u00e9s az \u00edns\u00e9g."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Akkor majd ki\u00e1ltanak hozz\u00e1m, de nem v\u00e1laszolok, keresnek engem, de nem tal\u00e1lnak meg,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "mert gy\u0171l\u00f6lt\u00e9k a tud\u00e1st, \u00e9s nem az \u00dar f\u00e9lelm\u00e9t v\u00e1lasztott\u00e1k;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "nem t\u00f6r\u0151dtek tan\u00e1csommal, megvetett\u00e9k minden fedd\u00e9semet."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ez\u00e9rt majd tetteik gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t eszik, \u00e9s tan\u00e1csukkal laknak j\u00f3l."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mert az egy\u00fcgy\u0171eket saj\u00e1t ellenkez\u00e9s\u00fck \u00f6li meg, \u00e9s az ostob\u00e1kat elbizakodotts\u00e1guk puszt\u00edtja el."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De aki r\u00e1m hallgat, biztons\u00e1gban lesz \u00e9s nyugodtan, mert nem rettenti baj."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A b\u00f6lcsess\u00e9g Isten \u00fatj\u00e1n vezet - Fiam, ha megfogadod mond\u00e1saimat, \u00e9s parancsaimat magadba z\u00e1rod,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "ha figyelmesen hallgatsz a b\u00f6lcsess\u00e9gre, \u00e9s sz\u00edvb\u0151l t\u00f6rekszel \u00e9rtelemre,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "bizony, ha b\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9rt ki\u00e1ltasz, \u00e9s hangosan k\u00e9red az \u00e9rtelmet,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ha \u00fagy keresed azt, mint az ez\u00fcst\u00f6t, \u00e9s \u00fagy kutatod, mint az elrejtett kincseket,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "akkor meg\u00e9rted, mi az \u00dar f\u00e9lelme, \u00e9s r\u00e1j\u00f6ssz, mi az istenismeret."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Csak az \u00dar ad b\u00f6lcsess\u00e9get, sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l ismeret \u00e9s \u00e9rtelem sz\u00e1rmazik."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A becs\u00fcleteseknek jutalmat tartogat, pajzsot a feddhetetlen\u00fcl \u00e9l\u0151knek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vigy\u00e1z a t\u00f6rv\u00e9ny \u00f6sv\u00e9nyeire, \u00e9s h\u00edveinek \u00fatj\u00e1t meg\u0151rzi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Majd meg\u00e9rted, mi az igazs\u00e1g \u00e9s a t\u00f6rv\u00e9ny, a becs\u00fcletess\u00e9g \u00e9s az igaz\u00e1n j\u00f3 \u00fat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "B\u00f6lcsess\u00e9g k\u00f6lt\u00f6zik sz\u00edvedbe, \u00e9s az ismeret gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dteti lelked."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Megfontol\u00e1s \u0151rk\u00f6dik feletted, \u00e9rtelem oltalmaz t\u00e9ged."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Megment a helytelen \u00fatt\u00f3l, \u00e9s az \u00e1lnokul besz\u00e9l\u0151 embert\u0151l;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "azokt\u00f3l, akik elhagyj\u00e1k az egyenes \u00f6sv\u00e9nyeket, \u00e9s s\u00f6t\u00e9t utakon j\u00e1rnak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00d6r\u00fclnek, ha rosszat tehetnek, vigadnak a gonosz fon\u00e1ks\u00e1gokon."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00d6sv\u00e9nyeik g\u00f6rb\u00e9k, \u00fatjaik hamisak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De a b\u00f6lcsess\u00e9g megment a m\u00e1s asszony\u00e1t\u00f3l, a h\u00edzelg\u0151 szav\u00fa idegen n\u0151t\u0151l,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "aki elhagyja ifj\u00fakor\u00e1nak t\u00e1rs\u00e1t, \u00e9s megfeledkezik az Isten el\u0151tt k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9gr\u0151l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert hal\u00e1lba s\u00fcllyed a h\u00e1za, \u00e9s \u00fatja az \u00e1rnyak k\u00f6z\u00e9."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Aki bement hozz\u00e1, nem tud visszafordulni, \u00e9s nem tal\u00e1l r\u00e1 az \u00e9let \u00f6sv\u00e9nyeire."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Te az\u00e9rt j\u00e1rj a j\u00f3k \u00fatj\u00e1n, \u00e9s \u00fcgyelj az igazak \u00f6sv\u00e9nyeire!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert a becs\u00fcletesek fogj\u00e1k lakni a f\u00f6ldet, \u00e9s a feddhetetlenek maradnak meg rajta."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De a b\u0171n\u00f6s\u00f6k kivesznek a f\u00f6ldr\u0151l, \u00e9s a h\u0171tlenek kipusztulnak onnan."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az istenf\u00e9lelem \u00e9s a b\u00f6lcsess\u00e9g \u00e1ld\u00e1st hoz - Fiam, ne felejtsd el tan\u00edt\u00e1somat, \u00e9s parancsaimat \u0151rizze meg sz\u00edved,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "mert hossz\u00fa \u00e9letet, magas \u00e9letkort \u00e9s j\u00f3l\u00e9tet szereznek azok neked!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A szeretet \u00e9s h\u0171s\u00e9g ne hagyjon el t\u00e9ged: k\u00f6sd azokat a nyakadba, \u00edrd fel a sz\u00edved t\u00e1bl\u00e1j\u00e1ra!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cdgy tal\u00e1lsz kedvess\u00e9gre \u00e9s j\u00f3indulatra Istenn\u00e9l \u00e9s emberekn\u00e9l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "B\u00edzz\u00e1l az \u00darban teljes sz\u00edvb\u0151l, \u00e9s ne a magad esz\u00e9re t\u00e1maszkodj!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Minden utadon gondolj r\u00e1, \u00e9s \u0151 egyengetni fogja \u00f6sv\u00e9nyeidet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ne tartsd b\u00f6lcsnek \u00f6nmagadat, f\u00e9ljed az Urat, \u00e9s ker\u00fcld a rosszat!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gy\u00f3gyul\u00e1s lesz ez testednek, \u00e9s fel\u00fcd\u00fcl\u00e9s csontjaidnak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tiszteld az Urat vagyonodb\u00f3l \u00e9s eg\u00e9sz j\u00f6vedelmed legjav\u00e1b\u00f3l,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "akkor b\u0151s\u00e9gesen megtelnek cs\u0171reid, \u00e9s must \u00e1rad sajt\u00f3idb\u00f3l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00dar int\u00e9s\u00e9t meg ne vesd, fiam, \u00e9s dorg\u00e1l\u00e1s\u00e1t meg ne ut\u00e1ld!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert akit szeret az \u00dar, azt megdorg\u00e1lja, de mint apa a fi\u00e1t, akit kedvel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Boldog az az ember, aki megtal\u00e1lta a b\u00f6lcsess\u00e9get, \u00e9s az az ember, aki \u00e9rtelmet kap."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert t\u00f6bb haszna van ennek, mint az ez\u00fcstnek, \u00e9s nagyobb j\u00f6vedelme, mint a sz\u00ednaranynak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dr\u00e1g\u00e1bb ez a gy\u00f6ngyn\u00e9l, \u00e9s semmi sem foghat\u00f3 hozz\u00e1, amiben kedved leled."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hossz\u00fa \u00e9let van a jobbj\u00e1ban, balj\u00e1ban pedig gazdags\u00e1g \u00e9s dics\u0151s\u00e9g."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00datjai kedves utak, \u00e9s minden \u00f6sv\u00e9nye b\u00e9kess\u00e9g."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9let f\u00e1ja ez azoknak, akik megragadj\u00e1k, \u00e9s akik r\u00e1 t\u00e1maszkodnak, boldogok."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az \u00dar b\u00f6lcsess\u00e9ggel vetette meg a f\u00f6ld alapj\u00e1t, \u00e9rtelemmel er\u0151s\u00edtette meg az eget."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az \u0151 tud\u00e1sa \u00e1ltal v\u00e1ltak kett\u00e9 a m\u00e9lys\u00e9ges vizek, \u00e9s harmatoznak a magas fellegek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fiam, ne t\u00e9veszd ezt szem el\u0151l, vigy\u00e1zz arra, hogy okos \u00e9s megfontolt l\u00e9gy!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ez \u00e9lteti lelkedet, \u00e9s \u00e9kes\u00edti nyakadat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Utadon biztons\u00e1gban j\u00e1rsz, \u00e9s l\u00e1badat nem \u00fct\u00f6d meg."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ha lefekszel, nem rettensz fel, hanem fekszel, \u00e9s \u00e9desen alszol."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Nem kell f\u00e9lned a hirtelen f\u00f6lretten\u00e9st\u0151l, sem att\u00f3l, hogy vihark\u00e9nt r\u00e1d t\u00f6rnek a b\u0171n\u00f6s\u00f6k."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mert az \u00darban bizakodhatsz, \u00e9s \u0151 meg\u0151rzi l\u00e1bad a csapd\u00e1t\u00f3l."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ne k\u00e9ss j\u00f3t tenni a r\u00e1szorul\u00f3val, ha m\u00f3dodban van, hogy megtedd!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ha van mit adnod, ne mondd embert\u00e1rsadnak: Menj el, j\u00f6jj holnap, majd akkor adok!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ne koholj rosszat embert\u00e1rsad ellen, aki gyan\u00fatlanul lakik melletted!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ne p\u00f6r\u00f6lj ok n\u00e9lk\u00fcl olyan emberrel, aki nem b\u00e1nt rosszul veled!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ne irigykedj az er\u0151szakos emberre, \u00e9s egyik \u00fatj\u00e1t se v\u00e1laszd!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mert a rossz \u00faton j\u00e1r\u00f3kat ut\u00e1lja az \u00dar, de a becs\u00fcletesekkel k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gben van."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Az \u00dar \u00e1tka van a b\u0171n\u00f6s\u00f6k h\u00e1z\u00e1n, de az igazak lak\u00f3hely\u00e9t meg\u00e1ldja."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A cs\u00fafol\u00f3d\u00f3kat \u0151 megcs\u00fafolja, az al\u00e1zatosaknak pedig kegyelmet ad."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Dics\u0151s\u00e9get \u00f6r\u00f6k\u00f6lnek a b\u00f6lcsek, az ostob\u00e1knak pedig n\u0151 a gyal\u00e1zatuk."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A b\u00f6lcsess\u00e9g felmagasztalja az igazakat - Hallgassatok, fiaim, az atyai int\u00e9sre, \u00e9s figyeljetek az okos tudom\u00e1nyra!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert j\u00f3 tanuls\u00e1got adok nektek, ne hagyj\u00e1tok el tan\u00edt\u00e1somat!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mikor m\u00e9g mint gyermek ap\u00e1mn\u00e1l voltam, mint kicsi \u00e9s egyetlen, any\u00e1m mellett,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "tan\u00edtgatott, \u00e9s ezt mondta nekem: T\u00e1maszkodj\u00e9k szavaimra sz\u00edved, tartsd meg parancsaimat, \u00e9s \u00e9lni fogsz!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Szerezz b\u00f6lcsess\u00e9get, szerezz \u00e9rtelmet, ne felejtsd el szavaimat, \u00e9s ne t\u00e9rj el t\u0151l\u00fck!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ne hagyd el, \u00e9s meg\u0151riznek t\u00e9ged, szeresd, \u00e9s megoltalmaznak t\u00e9ged!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A b\u00f6lcsess\u00e9gnek ez a kezdete: Szerezz b\u00f6lcsess\u00e9get, \u00e9s minden szerzem\u00e9nyeden szerezz \u00e9rtelmet!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Becs\u00fcld nagyra, \u00e9s felmagasztal t\u00e9ged. Dics\u0151s\u00e9get hoz r\u00e1d, ha magadhoz \u00f6leled."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9kes koszor\u00fat tesz a fejedre, d\u00edszes koron\u00e1t aj\u00e1nd\u00e9koz neked."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hallgasd meg, fiam, \u00e9s fogadd el mond\u00e1saimat, mert megsokas\u00edtj\u00e1k \u00e9leted \u00e9veit."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A b\u00f6lcsess\u00e9g \u00fatj\u00e1ra tan\u00edtottalak, helyes \u00f6sv\u00e9nyen vezettelek t\u00e9ged."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00e1rtodban semmi sem g\u00e1tolja l\u00e9pteidet, \u00e9s ha futsz, nem botlasz el."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ragaszkodj az intelemhez, ne t\u00e9rj el t\u0151le, vigy\u00e1zz re\u00e1, mert ez a te \u00e9leted!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A b\u0171n\u00f6s\u00f6k \u00f6sv\u00e9ny\u00e9re ne l\u00e9pj, ne j\u00e1rj a gonoszok \u00fatj\u00e1n!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ne t\u00f6r\u0151dj vele, ne menj arra, ker\u00fcld el azt, \u00e9s menj m\u00e1sfel\u00e9!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert azok aludni sem tudnak, ha rosszat nem tehetnek, \u00e9s elrabolja \u00e1lmukat, ha nem vethetnek g\u00e1ncsot."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "B\u0171nnel szerzett kenyeret esznek, \u00e9s er\u0151szakkal szerzett bort isznak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az igazak \u00f6sv\u00e9nye olyan, mint a felragyog\u00f3 vil\u00e1goss\u00e1g, mely egyre vil\u00e1gosabb lesz d\u00e9lig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A b\u0171n\u00f6s\u00f6k \u00fatja olyan, mint a s\u0171r\u0171 hom\u00e1ly; nem tudj\u00e1k, miben botlanak majd meg."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fiam, figyelj szavaimra, hajtsd f\u00fcledet mond\u00e1saimra!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ne t\u00e9veszd szemed el\u0151l, \u0151rizd meg azokat sz\u00edved m\u00e9ly\u00e9n,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "mert \u00e9letet adnak azoknak, akik megtal\u00e1lj\u00e1k, \u00e9s gy\u00f3gyul\u00e1st eg\u00e9sz test\u00fcknek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Minden f\u00e9ltve \u0151rz\u00f6tt dologn\u00e1l jobban \u00f3vd sz\u00edvedet, mert onnan indul ki az \u00e9let!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tartsd t\u00e1vol sz\u00e1dt\u00f3l a csal\u00e1rds\u00e1got, \u00e9s t\u00e1vol\u00edtsd el ajkadr\u00f3l a hamiss\u00e1got!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Szemed el\u0151re tekintsen, \u00e9s egyenesen magad el\u00e9 n\u00e9zz!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00dcgyelj, hogy merre tart a l\u00e1bad, akkor minden utad biztos lesz."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ne t\u00e9rj le se jobbra, se balra, tartsd t\u00e1vol l\u00e1badat a rosszt\u00f3l!"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ne k\u00edv\u00e1nd m\u00e1s asszony\u00e1t! - Fiam, figyelj b\u00f6lcsess\u00e9gemre, hallgasd meg \u00e9rtelmes szavaimat!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Maradj megfontolt, \u00e9s \u00fcgyelj, hogy ajkad okosan sz\u00f3ljon!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert sz\u00ednm\u00e9z csepeg a m\u00e1s asszony\u00e1nak ajk\u00e1r\u00f3l, \u00e9s \u00ednye sim\u00e1bb az olajn\u00e1l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De a v\u00e9g\u00e9n keser\u0171 lesz, mint az \u00fcr\u00f6m, \u00e9les, mint a k\u00e9t\u00e9l\u0171 kard."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u00e1bai a hal\u00e1l fel\u00e9 visznek, l\u00e9ptei a holtak haz\u00e1j\u00e1ba tartanak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nem az \u00e9let \u00f6sv\u00e9ny\u00e9t j\u00e1rja, t\u00e9ves \u00faton j\u00e1r, \u00e9s maga sem tudja."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Most az\u00e9rt, fiaim, hallgassatok r\u00e1m, ne t\u00e9rjetek el att\u00f3l, amit mondok!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Messze ker\u00fcld el az ilyen n\u0151t, ne k\u00f6zel\u00edts h\u00e1za ajtaj\u00e1hoz,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "k\u00fcl\u00f6nben m\u00e1soknak kell adnod m\u00e9lt\u00f3s\u00e1godat, \u00e9s \u00e9veidet a kegyetleneknek;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "bitorl\u00f3k \u00e9lik f\u00f6l \u00e9leter\u0151det, \u00e9s kereseted idegen h\u00e1z\u00e1ba ker\u00fcl."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ny\u00f6gni fogsz majd a v\u00e9g\u00e9n, amikor t\u00f6nkremegy tested \u00e9s \u00e9leted."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s ezt mondod: Mi\u00e9rt is gy\u0171l\u00f6ltem az int\u00e9st, mi\u00e9rt ut\u00e1ltam sz\u00edvb\u0151l a fedd\u00e9st?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mi\u00e9rt nem hallgattam tan\u00edt\u00f3im szav\u00e1ra, mi\u00e9rt nem figyeltem oktat\u00f3imra?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Majdnem beleker\u00fcltem minden rosszba, amit egy t\u00e1rsas\u00e1g vagy csoport elk\u00f6vethet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A magad k\u00fatj\u00e1b\u00f3l igy\u00e1l vizet, \u00e9s cs\u00f6rgedez\u0151 vizet a magad forr\u00e1s\u00e1b\u00f3l!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ne folyjanak forr\u00e1said az utc\u00e1ra, \u00e9s patakjaid a terekre!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Egyed\u00fcl ti\u00e9id legyenek, ne oszd meg m\u00e1sokkal!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Legyen forr\u00e1sod \u00e1ldott, \u00e9s \u00f6r\u00fclj ifj\u00fakorodban elvett feles\u00e9gednek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Szerelmes szarvas\u00fcn\u0151 \u00e9s kedves \u0151zike \u0151, keblei gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dtetnek mindenkor, szerelm\u00e9t\u0151l mindig m\u00e1moros leszel."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mi\u00e9rt m\u00e1morosodn\u00e1l meg, fiam, a m\u00e1s asszony\u00e1t\u00f3l, mi\u00e9rt \u00f6leln\u00e9d idegen asszony kebl\u00e9t?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert az \u00dar l\u00e1tja az ember \u00fatjait, \u00e9s figyeli minden l\u00e9p\u00e9s\u00e9t."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Saj\u00e1t b\u0171nei fogj\u00e1k meg a b\u0171n\u00f6st, \u00e9s saj\u00e1t v\u00e9tkei k\u00f6t\u00f6zik meg."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Meghal az ilyen, mert nem fogadta meg az int\u00e9st, \u00e9s a sok bolonds\u00e1g megm\u00e1moros\u00edtotta."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A k\u00f6nnyelm\u0171s\u00e9g \u00e9s a rests\u00e9g szeg\u00e9nys\u00e9gbe visz - Fiam, ha kezess\u00e9get v\u00e1llalt\u00e1l embert\u00e1rsad\u00e9rt, \u00e9s kezet adt\u00e1l egy idegen\u00e9rt,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "ha csapd\u00e1ba est\u00e9l saj\u00e1t kijelent\u00e9seid miatt, \u00e9s megfogtak t\u00e9ged saj\u00e1t kijelent\u00e9seid,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "akkor \u00edgy cselekedj, fiam, hogy megmenek\u00fclj, ha embert\u00e1rsad kez\u00e9be jutott\u00e1l: Menj hozz\u00e1 sietve, \u00e9s ostromold embert\u00e1rsadat!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ne engedj \u00e1lmot szemednek, \u00e9s szunnyad\u00e1st szempill\u00e1dnak!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Menek\u00fclj, mint a gazella a vad\u00e1sz el\u0151l, \u00e9s mint a mad\u00e1r a madar\u00e1sz kez\u00e9b\u0151l!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Eredj a hangy\u00e1hoz, te rest, figyeld, hogy mit tesz, \u00e9s okulj!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "B\u00e1r nincs vez\u00e9re, el\u00f6lj\u00e1r\u00f3ja vagy uralkod\u00f3ja,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "m\u00e9gis biztos\u00edtja a kenyer\u00e9t ny\u00e1ron, begy\u0171jti eledel\u00e9t arat\u00e1skor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Meddig fekszel, te rest, mikor hagyod abba az alv\u00e1st?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e9g egy kis alv\u00e1s, egy kis szunnyad\u00e1s, \u00f6sszetett k\u00e9zzel fekv\u00e9s:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00edgy t\u00f6r r\u00e1d a szeg\u00e9nys\u00e9g, mint \u00faton\u00e1ll\u00f3, \u00e9s a sz\u0171k\u00f6lk\u00f6d\u00e9s, mint egy fegyveres ember."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az \u00e1lnok embert gy\u0171l\u00f6li az \u00dar - A mihaszna \u00e9s rosszindulat\u00fa ember hamis sz\u00e1jjal j\u00e1r-kel,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "szem\u00e9vel kacsingat, l\u00e1b\u00e1val jelt ad, \u00e9s ujj\u00e1val integet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fon\u00e1ks\u00e1g van sz\u00edv\u00e9ben, rosszat kohol mindenkor, \u00e9s visz\u00e1lykod\u00e1st sz\u00edt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az\u00e9rt hirtelen t\u00f6r r\u00e1 a veszedelem, egy pillanat alatt \u00f6sszet\u00f6rik menthetetlen\u00fcl."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hat dolgot gy\u0171l\u00f6l az \u00dar, s\u0151t h\u00e9t dolog ut\u00e1latos el\u0151tte:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A nagyrav\u00e1gy\u00f3 szemek, a hazug nyelv, az \u00e1rtatlan v\u00e9rt ont\u00f3 kezek,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "a gonosz terveket kohol\u00f3 sz\u00edv, a rosszra sietve fut\u00f3 l\u00e1bak,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "a hazugs\u00e1got besz\u00e9l\u0151 hamis tan\u00fa \u00e9s a testv\u00e9rek k\u00f6zt visz\u00e1lyt sz\u00edt\u00f3 ember."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151 saj\u00e1t veszt\u00e9be rohan - \u0150rizd meg, fiam, ap\u00e1d parancs\u00e1t, \u00e9s ne hagyd el any\u00e1d tan\u00edt\u00e1s\u00e1t!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "K\u00f6sd mindenkor a sz\u00edvedre, hordozd a nyakadra f\u0171zve!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00e1rtodban vezessen, fektedben \u0151rizzen, \u00e9s ha fel\u00e9bredsz, ir\u00e1ny\u00edtsa gondolataidat!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mert l\u00e1mp\u00e1s a parancs, vil\u00e1goss\u00e1g a tan\u00edt\u00e1s, az \u00e9let \u00fatja a figyelmeztet\u0151 int\u00e9s."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ez \u0151riz meg a rossz n\u0151t\u0151l, az idegen n\u0151 h\u00edzelg\u0151 nyelv\u00e9t\u0151l."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ne k\u00edv\u00e1nd meg sz\u00e9ps\u00e9g\u00e9t sz\u00edvedben, \u00e9s ne fogjon meg szempill\u00e1ival!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mert a par\u00e1zna n\u0151 csak egy darab keny\u00e9rre, de a f\u00e9rjes asszony dr\u00e1ga \u00e9letedre vad\u00e1szik."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vihet-e valaki t\u00fczet a kebl\u00e9ben \u00fagy, hogy meg ne gyulladjon a ruh\u00e1ja?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vagy j\u00e1rhat-e valaki par\u00e1zson \u00fagy, hogy a l\u00e1ba meg ne \u00e9gjen?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Pedig \u00edgy j\u00e1r, aki bemegy embert\u00e1rsa feles\u00e9g\u00e9hez, senki sem marad b\u00fcntetlen, aki meg\u00e9rinti."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Nem vetik meg a tolvajt, ha az\u00e9rt lop, hogy j\u00f3llakj\u00e9k, mert \u00e9hezik;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "m\u00e9gis h\u00e9tannyit kell fizetnie, ha rajtakapj\u00e1k, h\u00e1za eg\u00e9sz vagyon\u00e1ba is ker\u00fclhet."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De aki asszonnyal lesz h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151, az esztelen, \u00f6nmag\u00e1t rontja meg, aki ilyet csin\u00e1l."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Csap\u00e1s \u00e9s sz\u00e9gyen \u00e9ri, gyal\u00e1zata let\u00f6r\u00f6lhetetlen."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mert a f\u00e9lt\u00e9kenys\u00e9g haragra lobbantja a f\u00e9rfit, \u00e9s \u0151 nem ismer sz\u00e1nalmat a bossz\u00fa\u00e1ll\u00e1s napj\u00e1n."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Nem fogad el semmif\u00e9le v\u00e1lts\u00e1got, nem enged, b\u00e1rmennyi aj\u00e1nd\u00e9kot adnak is neki!"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fiam, \u0151rizd meg szavaimat, \u00e9s z\u00e1rd magadba parancsaimat!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tartsd meg parancsaimat, hogy \u00e9lj, tan\u00edt\u00e1somat \u0151rizd, mint a szemed f\u00e9ny\u00e9t!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "K\u00f6sd ujjaidra, \u00edrd f\u00f6l sz\u00edved t\u00e1bl\u00e1j\u00e1ra!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mondd a b\u00f6lcsess\u00e9gnek, hogy a n\u0151v\u00e9red, \u00e9s az \u00e9rtelmet nevezd j\u00f3 ismer\u0151s\u00f6dnek,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "hogy meg\u0151rizzen a m\u00e1s feles\u00e9g\u00e9t\u0151l \u00e9s a h\u00edzelg\u0151 szav\u00fa idegen n\u0151t\u0151l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert h\u00e1zamnak az ablak\u00e1n, a r\u00e1cson \u00e1t kin\u00e9ztem,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00e9s l\u00e1ttam a tapasztalatlanok k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9szrevettem a fi\u00fak k\u00f6z\u00f6tt egy esztelen ifj\u00fat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az utc\u00e1n j\u00e1rk\u00e1lt, egy utcasarkon, \u00e9s megindult a h\u00e1z fel\u00e9,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "esti alkonyatkor, a s\u00f6t\u00e9t \u00e9jszaka k\u00f6zep\u00e9n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Egyszer csak egy asszony termett el\u0151tte, par\u00e1zna n\u0151nek \u00f6lt\u00f6zve, csalfa sz\u00edvvel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fecseg az ilyen \u00e9s f\u00e9ktelen, l\u00e1bai nem nyughatnak otthon,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "hol az utc\u00e1n, hol a tereken van, \u00e9s minden sarkon leselkedik."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A n\u0151 megragadta, megcs\u00f3kolta, \u00e9s szemtelen k\u00e9ppel \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "B\u00e9ke\u00e1ldozatot kellett bemutatnom, ma teljes\u00edtettem fogadalmaimat,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "az\u00e9rt j\u00f6ttem ki el\u00e9d, hogy megkeresselek t\u00e9ged, \u00e9s r\u00e1d tal\u00e1ltam!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ter\u00edt\u0151ket ter\u00edtettem fekhelyemre, egyiptomi sz\u00ednes sz\u0151tteseket;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "illatoss\u00e1 tettem hever\u0151met mirh\u00e1val, alo\u00e9val \u00e9s fah\u00e9jjal."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00f6jj, ittasodjunk meg a gy\u00f6ny\u00f6rt\u0151l reggelig, \u00e9lvezz\u00fck a szerelmet!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mert nincs itthon a f\u00e9rjem, messze \u00fatra ment,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "a p\u00e9nzes zacsk\u00f3t is mag\u00e1val vitte, csak holdt\u00f6ltekor \u00e9rkezik haza."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sok besz\u00e9ddel r\u00e1 is vette, h\u00edzelg\u0151 sz\u00f3val elcs\u00e1b\u00edtotta."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az meg k\u00f6vette \u0151t oktalanul, ahogyan a bika megy a v\u00e1g\u00f3h\u00eddra, mint egy bilincsbe b\u00e9kly\u00f3zott bolond."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De v\u00e9g\u00fcl ny\u00edl has\u00edt a m\u00e1j\u00e1ba. \u00dagy j\u00e1r, mint a kelepc\u00e9be siet\u0151 mad\u00e1r, amely nem tudja, hogy az az \u00e9let\u00e9be ker\u00fcl."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az\u00e9rt, fiaim, hallgassatok r\u00e1m, \u00e9s figyeljetek szavaimra!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az ilyen n\u0151 \u00fatj\u00e1ra ne vezessen sz\u00edved, ne t\u00e9vedj r\u00e1 \u00f6sv\u00e9nyeire!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mert sok embert ejtett el megsebezve; \u00e9leter\u0151s volt mind, akiket meggyilkolt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "H\u00e1za a holtak haz\u00e1j\u00e1ba vezet, a hal\u00e1l kamr\u00e1iba visz le."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A b\u00f6lcsess\u00e9g mindenn\u00e9l nagyobb kincs - Nem ki\u00e1lt-e a b\u00f6lcsess\u00e9g, nem hallatja-e szav\u00e1t az \u00e9rtelem?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ki\u00e1ll a magaslatok orm\u00e1ra, az \u00fatra, a keresztutakra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A v\u00e1rosba viv\u0151 kapukn\u00e1l, a bej\u00e1ratokn\u00e1l hangosan ki\u00e1lt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hozz\u00e1tok ki\u00e1ltok, f\u00e9rfiak, szavam az emberekhez sz\u00f3l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Legyetek okosak, ti egy\u00fcgy\u0171ek, legyetek \u00e9rtelmesek, ti ostob\u00e1k!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hallgassatok r\u00e1m, mert fontos dolgokat mondok, ha felnyitom ajkamat, helyes, amit mondok."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert sz\u00e1m igazs\u00e1got sz\u00f3l, ajkam ut\u00e1lja a gonoszt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sz\u00e1mnak minden szava igaz, nincs benn\u00fck csal\u00e1rds\u00e1g vagy hamiss\u00e1g."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mind vil\u00e1gosak az \u00e9rtelmeseknek, \u00e9s az ismeretre v\u00e1gy\u00f3knak \u00e9rthet\u0151k."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Int\u00e9semet fogadj\u00e1tok el, ne az ez\u00fcst\u00f6t, ink\u00e1bb a tud\u00e1st, mint a sz\u00ednaranyat!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert \u00e9rt\u00e9kesebb a b\u00f6lcsess\u00e9g az igazgy\u00f6ngyn\u00e9l, \u00e9s nem foghat\u00f3 hozz\u00e1 semmif\u00e9le dr\u00e1gas\u00e1g."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9n, a b\u00f6lcsess\u00e9g, egy\u00fctt lakom az okoss\u00e1ggal, \u00e9s n\u00e1lam van a megfontolt tud\u00e1s."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Aki f\u00e9li az Urat, gy\u0171l\u00f6li a rosszat. A kev\u00e9lyt \u00e9s a kev\u00e9lys\u00e9get, a helytelen utat. meg az \u00e1lnok besz\u00e9det gy\u0171l\u00f6l\u00f6m."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Eny\u00e9m a tan\u00e1cs \u00e9s a jutalom, \u00e9n vagyok az \u00e9rtelem, eny\u00e9m a hatalom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c1ltalam uralkodnak a kir\u00e1lyok, \u00e9s rendelkeznek igazs\u00e1gosan a fejedelmek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c1ltalam vezetnek a vez\u00e9rek, \u00e9s \u00edt\u00e9lkeznek igazs\u00e1gosan az el\u00f6lj\u00e1r\u00f3k."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Szeretem azokat, akik engem szeretnek, megtal\u00e1lnak engem, akik keresnek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Gazdags\u00e1g \u00e9s megbecs\u00fcl\u00e9s van n\u00e1lam, maradand\u00f3 vagyon \u00e9s igazs\u00e1g."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6m dr\u00e1g\u00e1bb az aranyn\u00e1l, a sz\u00ednaranyn\u00e1l is, \u00e9s j\u00f6vedelmem a sz\u00ednez\u00fcstn\u00e9l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az igazs\u00e1g \u00f6sv\u00e9ny\u00e9n j\u00e1rok \u00e9s a t\u00f6rv\u00e9nynek az \u00fatjain,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "hogy \u00f6r\u00f6ks\u00e9get adjak az engem szeret\u0151knek, \u00e9s megt\u00f6ltsem kincst\u00e1rukat."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az \u00dar \u00fatj\u00e1nak kezdet\u00e9n alkotott engem, m\u0171vei el\u0151tt r\u00e9ges-r\u00e9gen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az \u0151sid\u0151kben form\u00e1lt engem, kezdetben, a f\u00f6ld keletkez\u00e9se el\u0151tt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mikor m\u00e9g nem voltak m\u00e9lys\u00e9gek, megsz\u00fclettem, mikor m\u00e9g nem voltak tele a forr\u00e1sok v\u00edzzel."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Miel\u0151tt a hegyek hely\u00fckre ker\u00fcltek, a halmok l\u00e9trej\u00f6tte el\u0151tt megsz\u00fclettem;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "amikor m\u00e9g nem alkotta meg a f\u00f6ldet, a r\u00f3n\u00e1kat, m\u00e9g a vil\u00e1g legels\u0151 porszem\u00e9t sem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ott voltam, amikor megszil\u00e1rd\u00edtotta az eget, amikor kim\u00e9rte a l\u00e1t\u00f3hat\u00e1rt a m\u00e9lys\u00e9g f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Amikor meger\u0151s\u00edtette odaf\u00f6nt a fellegeket, amikor felbuzogtak a m\u00e9lys\u00e9g forr\u00e1sai,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "amikor hat\u00e1rt szabott a tengernek, hogy a v\u00edz \u00e1t ne l\u00e9phesse partj\u00e1t, amikor kim\u00e9rte a f\u00f6ld alapjait,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00e9n m\u00e1r mellette voltam, mint kedvence, \u00e9s gy\u00f6ny\u00f6r\u0171s\u00e9ge voltam minden nap, sz\u00edne el\u0151tt j\u00e1tszadozva mindenkor."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "J\u00e1tszadoztam f\u00f6ldje kereks\u00e9g\u00e9n, \u00e9s gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dtem az emberekben."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ez\u00e9rt, fiaim, hallgassatok r\u00e1m, mert boldogok, akik meg\u0151rzik \u00fatjaimat!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hallgassatok az int\u00e9sre, hogy b\u00f6lcsek legyetek, \u00e9s ne hanyagolj\u00e1tok el azt!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Boldog ember az, aki hallgat r\u00e1m, ajt\u00f3m el\u0151tt vigy\u00e1zva minden nap, ajt\u00f3f\u00e9lf\u00e1imat \u0151rizve."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Mert aki engem megtal\u00e1l, az \u00e9letet tal\u00e1lja meg, \u00e9s kegyelmet nyer az \u00dart\u00f3l."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "De aki v\u00e9tkezik ellenem, mag\u00e1nak \u00e1rt, gy\u0171l\u00f6l\u0151im mind a hal\u00e1lt szeretik."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A b\u00f6lcsess\u00e9g \u00e9s a balgas\u00e1g h\u00edvogat\u00e1sa - A b\u00f6lcsess\u00e9g h\u00e1zat \u00e9p\u00edtett mag\u00e1nak, h\u00e9t oszlopot faragott hozz\u00e1."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lev\u00e1gta v\u00e1g\u00f3marh\u00e1j\u00e1t, megf\u0171szerezte bor\u00e1t, \u00e9s megter\u00edtette asztal\u00e1t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e1nyokat k\u00fcld\u00f6tt ki, hogy \u00edgy ki\u00e1ltsanak a v\u00e1ros magasan fekv\u0151 pontjain:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Aki tapasztalatlan, t\u00e9rjen be ide! Az esztelennek pedig ezt mondja:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00f6jjetek, egyetek a kenyeremb\u0151l, \u00e9s igyatok f\u0171szerezett boromb\u00f3l!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hagyj\u00e1tok el az egy\u00fcgy\u0171s\u00e9get, \u00e9s \u00e9ltek, j\u00e1rjatok az \u00e9rtelem \u00fatj\u00e1n!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Aki meginti a cs\u00fafol\u00f3d\u00f3t, maga fog pironkodni, aki megfeddi a b\u0171n\u00f6st, mag\u00e1t szennyezi be."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ne fedd meg a cs\u00fafol\u00f3d\u00f3t, mert meggy\u0171l\u00f6l t\u00e9ged, de fedd meg a b\u00f6lcset, az szeretni fog t\u00e9ged!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Adj a b\u00f6lcsnek, \u00e9s m\u00e9g b\u00f6lcsebb lesz, tan\u00edtsd az igazat, \u00e9s \u0151 gyarap\u00edtja tud\u00e1s\u00e1t!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A b\u00f6lcsess\u00e9g kezdete az \u00darnak f\u00e9lelme, \u00e9s a Szentnek a megismer\u00e9se ad \u00e9rtelmet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert \u00e1ltalam sokasodnak meg napjaid, \u00e9s gyarapodnak \u00e9leted \u00e9vei."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha b\u00f6lcs vagy, magadnak vagy b\u00f6lcs, ha cs\u00fafol\u00f3d\u00f3 vagy, magad vallod k\u00e1r\u00e1t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A balgas\u00e1g fecseg\u0151 asszony, egy\u00fcgy\u0171, \u00e9s semmit sem tud."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ki\u00fcl h\u00e1za ajtaj\u00e1ba egy sz\u00e9kre a v\u00e1ros magaslat\u00e1n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l\u00edtja meg az arra j\u00e1r\u00f3kat, akik egyenes \u00f6sv\u00e9nyeken j\u00e1rnak:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Aki tapasztalatlan, t\u00e9rjen be ide! Az esztelennek pedig ezt mondja:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A lopott v\u00edz \u00e9des, az eldugott keny\u00e9r kedves."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De nem tudj\u00e1k, hogy az \u00e1rnyak vannak ott, \u00e9s vend\u00e9gei a hal\u00e1l m\u00e9lys\u00e9geibe ker\u00fclnek."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A b\u00f6lcsess\u00e9g gy\u00fcm\u00f6lcse igazs\u00e1g - Salamon p\u00e9ldabesz\u00e9dei. A b\u00f6lcs fi\u00fa \u00f6r\u00f6met szerez apj\u00e1nak, az ostoba fi\u00fa azonban szomor\u00fas\u00e1ga anyj\u00e1nak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nem haszn\u00e1lnak a b\u0171nnel szerzett kincsek, de az igazs\u00e1g megment a hal\u00e1lt\u00f3l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nem hagyja az \u00dar \u00e9hezni az igaz embert, de a b\u0171n\u00f6s\u00f6k moh\u00f3s\u00e1g\u00e1t elveti."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Aki lust\u00e1n dolgozik, elszeg\u00e9nyedik, de a szorgalmas munka meggazdag\u00edt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Aki ny\u00e1ron gy\u0171jt, az eszes fi\u00fa, de aki arat\u00e1skor alszik, az sz\u00e9gyellni val\u00f3."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c1ld\u00e1sok sz\u00e1llnak az igaz fej\u00e9re, a b\u0171n\u00f6s\u00f6k sz\u00e1ja pedig er\u0151szakot rejteget."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az igaznak az eml\u00e9kezete \u00e1ldott, de a b\u0171n\u00f6s\u00f6k neve semmiv\u00e9 lesz."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A b\u00f6lcs sz\u00edv\u0171 megfogadja a parancsokat, a bolond besz\u00e9d\u0171 pedig elbukik."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aki feddhetetlen\u00fcl \u00e9l, biztons\u00e1gban \u00e9l, de aki g\u00f6rbe \u00faton j\u00e1r, az kitud\u00f3dik r\u00f3la."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Aki kacsingat, f\u00e1jdalmat okoz, a bolond besz\u00e9d\u0171 pedig elbukik."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9letnek forr\u00e1sa az igaz ember sz\u00e1ja, de a b\u0171n\u00f6s\u00f6k sz\u00e1ja er\u0151szakot rejteget."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A gy\u0171l\u00f6let visz\u00e1lyt teremt, de minden h\u0171tlens\u00e9get eltakar a szeretet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00e9rtelmes ember ajk\u00e1n b\u00f6lcsess\u00e9g tal\u00e1lhat\u00f3, de bot val\u00f3 az esztelen h\u00e1t\u00e1ra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A b\u00f6lcsek tart\u00f3zkod\u00f3k tud\u00e1sukkal, a bolondot pedig hamar roml\u00e1sba viszi a sz\u00e1ja."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A gazdagnak a vagyon az er\u0151s v\u00e1rosa, a nincsteleneknek roml\u00e1suk a szeg\u00e9nys\u00e9g."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az igaznak a kereset\u00e9b\u0151l \u00e9let lesz, a b\u0171n\u00f6snek a j\u00f6vedelm\u00e9b\u0151l v\u00e9tek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az \u00e9let \u00f6sv\u00e9ny\u00e9n j\u00e1r, aki megfogadja az int\u00e9st, de t\u00e9velyegni fog, aki megveti a dorg\u00e1l\u00e1st."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Gy\u0171l\u00f6letet rejteget a hazug ajak, \u00e9s r\u00e1galmakat terjeszt az ostoba."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A sok besz\u00e9dn\u00e9l elker\u00fclhetetlen a t\u00e9ved\u00e9s, de az eszes ember vigy\u00e1z a besz\u00e9dre."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sz\u00ednez\u00fcst az igaz ember nyelve, a b\u0171n\u00f6s\u00f6knek a sz\u00edve is keveset \u00e9r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az igaznak az ajka sokakat vezet, a bolondok pedig meghalnak esztelens\u00e9g\u00fck miatt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az \u00dar \u00e1ld\u00e1sa gazdag\u00edt meg, a gyarapod\u00e1st nem lehet er\u0151ltetni."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az ostob\u00e1nak a gal\u00e1ds\u00e1gban telik \u00f6r\u00f6me, az \u00e9rtelmes embernek pedig a b\u00f6lcsess\u00e9gben."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Utol\u00e9ri a b\u0171n\u00f6st az, amit\u0151l retteg, az igazak k\u00edv\u00e1ns\u00e1ga pedig teljes\u00fcl."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ha r\u00e1f\u00faj a forg\u00f3sz\u00e9l a b\u0171n\u00f6sre, nincs t\u00f6bb\u00e9, de az igaz \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart\u00f3 alapon \u00e1ll."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Amilyen az ecet a fognak \u00e9s a f\u00fcst a szemnek, olyan a rest a megb\u00edz\u00f3inak."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az \u00dar f\u00e9lelme gyarap\u00edtja a napokat, de a b\u0171n\u00f6s\u00f6k esztendei megr\u00f6vid\u00fclnek."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Az igazak v\u00e1rakoz\u00e1sa \u00f6r\u00f6mre fordul, de a b\u0171n\u00f6s\u00f6k rem\u00e9nys\u00e9ge semmiv\u00e9 lesz."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Az \u00darnak \u00fatja a feddhetetlennek er\u0151ss\u00e9g, de a gonosztev\u0151knek roml\u00e1s."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Az igaz soha meg nem inog, de a b\u0171n\u00f6s\u00f6k nem maradnak meg a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Az igaz ember sz\u00e1ja b\u00f6lcsess\u00e9get \u00e1raszt, az \u00e1lnok nyelvet azonban kiv\u00e1gj\u00e1k."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Az igaz ember ajka kedvesen tud sz\u00f3lni, a b\u0171n\u00f6s\u00f6k sz\u00e1ja pedig csak \u00e1lnokul."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az igazs\u00e1g \u00e1ld\u00e1st ad, a b\u0171n \u00e1tkot - A hamis m\u00e9rleget ut\u00e1lja az \u00dar, de a pontos s\u00falyt kedveli."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ha j\u00f6n a kev\u00e9lys\u00e9g, j\u00f6n a sz\u00e9gyen is, a szer\u00e9nys\u00e9ggel pedig b\u00f6lcsess\u00e9g j\u00e1r egy\u00fctt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A becs\u00fcleteseket feddhetetlens\u00e9g vezeti, de a h\u0171tleneket elpuszt\u00edtja romlotts\u00e1guk."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nem haszn\u00e1l a vagyon a harag napj\u00e1n, az igazs\u00e1g azonban megment a hal\u00e1lt\u00f3l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A feddhetetlenek \u00fatj\u00e1t igazs\u00e1guk egyengeti, de a b\u0171n\u00f6s elbukik b\u0171n\u00f6ss\u00e9ge miatt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A becs\u00fcleteseket megmenti igazs\u00e1guk, de a h\u0171tleneket rabul ejti saj\u00e1t moh\u00f3s\u00e1guk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha meghal a b\u0171n\u00f6s ember, odalesz a rem\u00e9nys\u00e9ge, \u00e9s odalesz az er\u0151s\u00f6kh\u00f6z f\u0171z\u00f6tt v\u00e1rakoz\u00e1sa is."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az igaz megmenek\u00fcl a nyomor\u00fas\u00e1gb\u00f3l, hely\u00e9re pedig a b\u0171n\u00f6s jut."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Megrontja sz\u00e1j\u00e1val embert\u00e1rs\u00e1t az elvetem\u00fclt, de az igazak tud\u00e1suk \u00e1ltal megmenek\u00fclnek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vigad a v\u00e1ros az igazak jav\u00e1n, \u00e9s ujjong a b\u0171n\u00f6s\u00f6k pusztul\u00e1s\u00e1n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A becs\u00fcletesek \u00e1ld\u00e1sa \u00e9p\u00edti a v\u00e1rost, de a b\u0171n\u00f6s\u00f6k sz\u00e1ja roml\u00e1sba d\u00f6nti."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kig\u00fanyolja embert\u00e1rs\u00e1t az esztelen, az \u00e9rtelmes ember pedig hallgat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A r\u00e1galmaz\u00f3 titkokat t\u00e1r fel, de a h\u0171s\u00e9ges l\u00e9lek leplezi a dolgot."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vezet\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl elbukik a n\u00e9p, de seg\u00edts\u00e9get jelent, ha sok a tan\u00e1csad\u00f3."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Igen rosszul j\u00e1r, aki idegen\u00e9rt v\u00e1llal kezess\u00e9get, de biztons\u00e1gban marad, aki gy\u0171l\u00f6li a j\u00f3t\u00e1ll\u00e1st."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A kedves asszony a tisztess\u00e9ghez ragaszkodik. Az er\u0151szakos emberek a gazdags\u00e1ghoz ragaszkodnak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00d6nmag\u00e1val tesz j\u00f3t a szeretet embere, a kegyetlen pedig saj\u00e1t mag\u00e1nak \u00e1rt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A b\u0171n\u00f6s hamis keresm\u00e9nyt szerez, de igaz b\u00e9rhez jut az, aki igazs\u00e1got vet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Aki ragaszkodik az igazs\u00e1ghoz, az az \u00e9letre jut, de aki a rosszat hajh\u00e1ssza, az a hal\u00e1lra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ut\u00e1lja az \u00dar az \u00e1lnok sz\u00edv\u0171eket, de kedveli azokat, akiknek \u00fatja feddhetetlen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kezet r\u00e1, hogy nem marad b\u00fcntetlen\u00fcl a gonosz! De az igazak ut\u00f3dai megmenek\u00fclnek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mint diszn\u00f3 orr\u00e1ban az aranykarika, olyan a sz\u00e9p asszony, ha nincs j\u00f3 \u00edzl\u00e9se."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az igazak csak j\u00f3ra v\u00e1rhatnak, a b\u0171n\u00f6s\u00f6k pedig csak haragot rem\u00e9lhetnek."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Van, aki b\u0151ven osztogat, m\u00e9gis gyarapszik, m\u00e1s meg sz\u0171ken m\u00e9ri a j\u00e1rand\u00f3s\u00e1got, m\u00e9gis \u00edns\u00e9gbe jut."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az aj\u00e1nd\u00e9koz\u00f3 b\u0151velkedik, \u00e9s aki m\u00e1st fel\u00fcd\u00edt, maga is fel\u00fcd\u00fcl."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c1tkozza azt a n\u00e9p, aki b\u00faz\u00e1j\u00e1t visszatartja, de \u00e1ld\u00e1s sz\u00e1ll annak a fej\u00e9re, aki eladja."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Aki j\u00f3ra t\u00f6rekszik, j\u00f3akaratot szerez, de elj\u00f6n a rossz arra, aki azt hajh\u00e1ssza."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Elbukik, aki gazdags\u00e1g\u00e1ban b\u00edzik, de az igazak virulnak, mint a lomb."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Aki k\u00e1rt okoz h\u00e1za n\u00e9p\u00e9nek, szelet \u00f6r\u00f6k\u00f6l, \u00e9s szolg\u00e1ja lesz a b\u00f6lcsnek a bolond."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Az igaz gy\u00fcm\u00f6lcse \u00e9letnek a f\u00e1ja, \u00e9s a b\u00f6lcs lelkeket nyer meg."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Bizony, az igaz is elnyeri jutalm\u00e1t a f\u00f6ld\u00f6n, h\u00e1t m\u00e9g a b\u0171n\u00f6s \u00e9s v\u00e9tkes ember!"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A b\u00f6lcs \u00e9s a bolond viselked\u00e9se - Aki szereti az intelmet, szereti a tud\u00e1st, aki pedig gy\u0171l\u00f6li a fedd\u00e9st, az ostoba marad."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A j\u00f3 ember j\u00f3akaratot nyer az \u00dart\u00f3l, de az alattomos embert \u0151 b\u0171n\u00f6snek tartja."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nem \u00e1ll szil\u00e1rdan a b\u0171n\u00f6sen \u00e9l\u0151 ember, de az igazak gy\u00f6kere mozd\u00edthatatlan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A der\u00e9k asszony ur\u00e1nak koron\u00e1ja, de mint a csontsz\u00fa, olyan a sz\u00e9gyentelen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az igazak gondolatai helyesek, a b\u0171n\u00f6s\u00f6k sz\u00e1nd\u00e9kai csal\u00e1rdak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A b\u0171n\u00f6s\u00f6k szavai v\u00e9rszomjasak, de a becs\u00fcleteseket megmenti besz\u00e9d\u00fck."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Roml\u00e1s \u00e9ri a b\u0171n\u00f6s\u00f6ket, \u00e9s odalesznek, de az igazak h\u00e1za megmarad."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9rtelm\u00e9nek megfelel\u0151en dics\u00e9rik az embert, a fondorlatos sz\u00edv\u0171t pedig megvetik."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jobb annak, akit lebecs\u00fclnek, de szolg\u00e1ja van, mint annak, aki dicsekszik, de alig van kenyere."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az igaz t\u00f6r\u0151dik m\u00e9g \u00e1llatj\u00e1nak k\u00edv\u00e1ns\u00e1g\u00e1val is, a b\u0171n\u00f6snek m\u00e9g az irgalma is kegyetlen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Aki m\u0171veli f\u00f6ldj\u00e9t, j\u00f3llakik keny\u00e9rrel, de aki hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1gokat hajszol, az esztelen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A b\u0171n\u00f6s a gonoszs\u00e1ggal szerzett zs\u00e1km\u00e1nyra v\u00e1gyik, az igazak m\u00e9gis gy\u00f6keret vernek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A v\u00e9tkes ajak veszedelmes csapda, de az igaz kiker\u00fcl a bajb\u00f3l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amit mond az ember, annak a gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9b\u0151l lakik j\u00f3l, \u00e9s amit tesz az ember, azt fizetik neki vissza."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A bolond helyesnek tartja a maga \u00fatj\u00e1t, a b\u00f6lcs pedig hallgat a tan\u00e1csra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A bolond bossz\u00fas\u00e1ga azonnal kitud\u00f3dik, az okos pedig leplezi sz\u00e9gyen\u00e9t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Aki igaz\u00e1n sz\u00f3l, az igazat mondja el, a hamis tan\u00fa pedig a csal\u00e1rds\u00e1got."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Van, akinek a fecseg\u00e9se olyan, mint a t\u0151rd\u00f6f\u00e9s, a b\u00f6lcsek nyelve pedig gy\u00f3gy\u00edt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az igaz ajak mindig \u00e1llhatatos, a hazug nyelv pedig egy pillanatig sem az."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Csal\u00e1rds\u00e1g van a rosszat kohol\u00f3k sz\u00edv\u00e9ben, de akik b\u00e9k\u00e9s tan\u00e1csot adnak, azok\u00e9ban \u00f6r\u00f6m."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nem \u00e9ri az igazat semmi veszedelem, de a b\u0171n\u00f6s\u00f6k \u00e9lete bajjal lesz tele."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ut\u00e1lja az \u00dar a hazug ajkat, de akik igazan \u00e9lnek, azokat kedveli."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az okos ember nem fitogtatja tud\u00e1s\u00e1t, az esztelen pedig k\u00e9rkedik bolonds\u00e1g\u00e1val."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A szorgalmasak uralkodni fognak, a lusta pedig robotolni fog."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Aki agg\u00f3dik sz\u00edv\u00e9ben, az levertt\u00e9 lesz, a j\u00f3 sz\u00f3 viszont felvid\u00edtja."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az igaz utat tud mutatni m\u00e1snak is, a b\u0171n\u00f6s\u00f6ket pedig t\u00e9velyg\u00e9sbe viszi saj\u00e1t \u00fatjuk."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A lusta a vad\u00e1szzs\u00e1km\u00e1nyt sem s\u00fcti meg, pedig dr\u00e1ga kincse az embernek a szorgalom."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Az igazs\u00e1g \u00f6sv\u00e9ny\u00e9n \u00e9let van, \u00e9s \u00fatja nem a hal\u00e1l fel\u00e9 vezet."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A b\u00f6lcs fi\u00fa megfogadja az apai int\u00e9st, de a cs\u00fafol\u00f3d\u00f3 nem hallgat a dorg\u00e1l\u00e1sra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Amit mond az ember, annak a gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9vel lakik j\u00f3l, a h\u0171tlenek m\u00e9gis er\u0151szakra v\u00e1gynak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Aki vigy\u00e1z a sz\u00e1j\u00e1ra, megtartja \u00e9let\u00e9t, aki felt\u00e1tja sz\u00e1j\u00e1t, arra roml\u00e1s v\u00e1r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "V\u00e1gyakozik a lusta lelke, de hi\u00e1ba, a szorgalmas lelke pedig b\u0151velkedik."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gy\u0171l\u00f6li az igaz a hazug besz\u00e9det, a b\u0171n\u00f6s pedig sz\u00e9gyent \u00e9s gyal\u00e1zatot okoz."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az igazs\u00e1g megtartja a feddhetetlen\u00fcl \u00e9l\u0151t, a b\u0171n pedig elbuktatja a v\u00e9tkest."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Van, aki gazdagnak mutatja mag\u00e1t, pedig semmije sincs; van, aki szeg\u00e9nynek, pedig nagy a vagyona."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A gazdags\u00e1g az ember \u00e9let\u00e9nek v\u00e1lts\u00e1gd\u00edja lehet, a szeg\u00e9ny pedig fenyeget\u00e9st sem hall."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az igazak vil\u00e1goss\u00e1ga v\u00edgan \u00e9g, de a b\u0171n\u00f6s\u00f6k l\u00e1mp\u00e1sa kialszik."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A kev\u00e9lys\u00e9gb\u0151l csak civ\u00f3d\u00e1s lesz, de a tan\u00e1cs megfogad\u00e1s\u00e1ban b\u00f6lcsess\u00e9g van."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "K\u00f6nnyen szerzett vagyon elfogy, de aki keze munk\u00e1j\u00e1val gy\u0171jt, az gyarapodik."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A hossz\u00fa v\u00e1rakoz\u00e1s betegg\u00e9 teszi a sz\u00edvet, de a beteljes\u00fclt k\u00edv\u00e1ns\u00e1g az \u00e9let f\u00e1ja."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Aki megveti az ig\u00e9t, elad\u00f3sodik miatta, de aki tiszteli a parancsot, elnyeri jutalm\u00e1t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A b\u00f6lcs tan\u00edt\u00e1s az \u00e9let forr\u00e1sa a hal\u00e1l csapd\u00e1inak kiker\u00fcl\u00e9s\u00e9re."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A j\u00f3indulat kedvess\u00e9 tesz, de a h\u0171tlenek \u00fatja saj\u00e1t roml\u00e1sukat okozza."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Minden eszes ember okosan cselekszik, de az esztelen bolonds\u00e1got terjeszt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A gonosz k\u00f6vet bajba esik, az igazi k\u00fcld\u00f6tt pedig gy\u00f3gyul\u00e1st hoz."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Szeg\u00e9nys\u00e9g \u00e9s gyal\u00e1zat \u00e9ri azt, aki megveti az int\u00e9st, de tisztelik azt, aki megfogadja a fedd\u00e9st."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A beteljes\u00fclt k\u00edv\u00e1ns\u00e1g j\u00f3lesik az embernek, az ostob\u00e1nak pedig ut\u00e1latos elt\u00e9rni a rosszt\u00f3l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Aki b\u00f6lcsekkel j\u00e1r, b\u00f6lccs\u00e9 lesz, az ostob\u00e1k bar\u00e1tja pedig romlott\u00e1 lesz."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A v\u00e9tkeseket \u00fcld\u00f6zi a baj, az igazaknak pedig sz\u00e9p jutalmuk lesz."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A j\u00f3 ember \u00f6r\u00f6ks\u00e9get hagy m\u00e9g unok\u00e1inak is, a v\u00e9tkes vagyona pedig az igazra v\u00e1r."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sok eledelt terem a szeg\u00e9nyek sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldje, de van, akit t\u00f6nkretesz a t\u00f6rv\u00e9nytelens\u00e9g."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Aki k\u00edm\u00e9li botj\u00e1t, gy\u0171l\u00f6li a fi\u00e1t, de aki szereti, idej\u00e9ben megfeny\u00edti."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az igaz j\u00f3llak\u00e1sig ehet, de a b\u0171n\u00f6s\u00f6k hasa \u00e9hen marad."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A b\u00f6lcsess\u00e9g \u00e9s a balgas\u00e1g k\u00e9tf\u00e9le gy\u00fcm\u00f6lcse - Az asszonyi b\u00f6lcsess\u00e9g \u00e9p\u00edti a h\u00e1zat, a bolonds\u00e1g pedig a maga kez\u00e9vel rombolja le."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Aki egyenes \u00faton j\u00e1r, f\u00e9li az Urat, de aki let\u00e9ved \u00fatjair\u00f3l, az megveti \u0151t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A bolond sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l g\u0151g sarjad, de a b\u00f6lcseket meg\u0151rzi ajkuk."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha nincsenek barmok, \u00fcres a j\u00e1szol, de b\u0151 a term\u00e9s, ha er\u0151s az \u00f6k\u00f6r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az igaz tan\u00fa nem hazudik, de a hamis tan\u00fa hazugs\u00e1got besz\u00e9l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hi\u00e1ba keresi a cs\u00fafol\u00f3d\u00f3 a b\u00f6lcsess\u00e9get, az \u00e9rtelmes embernek azonban k\u00f6nny\u0171 a megismer\u00e9s."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Menj el az ostoba ember el\u0151l, mert nem szerzel ajk\u00e1r\u00f3l tud\u00e1st!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az okos az\u00e9rt b\u00f6lcs, mert \u00e9rti a dolg\u00e1t, az ostob\u00e1k pedig bolond m\u00f3don becsap\u00f3dnak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A bolondokat cs\u00faff\u00e1 teszi a v\u00e9tek, de a becs\u00fcletes emberek k\u00f6zt j\u00f3akarat van."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A sz\u00edv ismeri a maga keser\u0171s\u00e9g\u00e9t, \u00e9s \u00f6r\u00f6m\u00e9be sem avatkozhat idegen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A b\u0171n\u00f6s\u00f6k h\u00e1za n\u00e9pe kipusztul, de a becs\u00fcletesek s\u00e1tr\u00e1ban lak\u00f3k virulni fognak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Van \u00fat, amely egyenesnek l\u00e1tszik az ember el\u0151tt, de v\u00e9g\u00fcl a hal\u00e1lba vezet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nevet\u00e9s k\u00f6zben is f\u00e1jhat a sz\u00edv, \u00e9s az \u00f6r\u00f6m v\u00e9ge is lehet b\u00e1nat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A romlott sz\u00edv\u0171 a magaviselete szerint fog j\u00f3llakni, meg a j\u00f3 is a mag\u00e1\u00e9 szerint."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A tapasztalatlan mindent elhisz, de az okos vigy\u00e1z a l\u00e9p\u00e9s\u00e9re."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A b\u00f6lcs f\u00e9l a rosszt\u00f3l, \u00e9s elker\u00fcli, az ostoba f\u00e9ktelen \u00e9s elbizakodott."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A hirtelen harag\u00fa bolonds\u00e1got k\u00f6vet el, \u00e9s az alattomos embert gy\u0171l\u00f6lik."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bolonds\u00e1got \u00f6r\u00f6k\u00f6lnek az egy\u00fcgy\u0171ek, az okosakat pedig tud\u00e1s \u00e9kes\u00edti."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Le fognak borulni a rosszak a j\u00f3k el\u0151tt, \u00e9s a b\u0171n\u00f6s\u00f6k az igaz ember kapuja el\u0151tt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A szeg\u00e9nyt m\u00e9g bar\u00e1tja is gy\u0171l\u00f6li, de a gazdagot sokan szeretik."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Aki megveti felebar\u00e1tj\u00e1t, v\u00e9tkezik, de aki az al\u00e1zatosokon k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl, boldog lesz."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "T\u00e9velyegnek, akik rosszat akarnak, a szeretet \u00e9s a h\u0171s\u00e9g pedig j\u00f3t akar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Minden munk\u00e1nak megvan a maga haszna, de akinek csak a sz\u00e1ja j\u00e1r, az \u00edns\u00e9gbe jut."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A b\u00f6lcseknek koron\u00e1ja a gazdags\u00e1g, de az ostob\u00e1k bolonds\u00e1ga csak bolonds\u00e1g."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9leteket ment meg az igaz tan\u00fa, de aki hazugs\u00e1got besz\u00e9l, az csal\u00f3."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Aki az Urat f\u00e9li, annak er\u0151s oltalma van, fiainak is mened\u00e9ke lesz az."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az \u00darnak f\u00e9lelme az \u00e9let forr\u00e1sa a hal\u00e1l csapd\u00e1inak kiker\u00fcl\u00e9s\u00e9re."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nagy n\u00e9p ad a kir\u00e1lynak m\u00e9lt\u00f3s\u00e1got, de ha elfogy a nemzet, elv\u00e9sz az uralkod\u00f3 is."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A t\u00fcrelmes ember nagyon \u00e9rtelmes, a t\u00fcrelmetlen pedig nagy bolonds\u00e1got k\u00f6vet el."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A szel\u00edd sz\u00edv \u00e9lteti a testet, az indulat viszont rothasztja a csontokat."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Aki elnyomja a nincstelent, gyal\u00e1zza Alkot\u00f3j\u00e1t, aki pedig k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl a szeg\u00e9nyen, az dics\u0151\u00edti."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A maga gonoszs\u00e1ga miatt bukik el a b\u0171n\u00f6s, de vigaszt kap az igaz, ha hal\u00e1l\u00e1n van is."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Az \u00e9rtelmes ember sz\u00edv\u00e9ben b\u00f6lcsess\u00e9g lakik, de az is kitud\u00f3dik, hogy mi van az ostob\u00e1k\u00e9ban."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Az igazs\u00e1goss\u00e1g felmagasztalja a n\u00e9pet, a b\u0171n pedig gyal\u00e1zatukra van a nemzeteknek."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "J\u00f3indulattal van a kir\u00e1ly az \u00e9rtelmes szolga ir\u00e1nt, de haragja s\u00fajtja a haszontalant."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A b\u00f6lcs ember oszt\u00e1lyr\u00e9sze \u00e9let, a bolond\u00e9 hal\u00e1l - A higgadt v\u00e1lasz elh\u00e1r\u00edtja az indulatot, de a b\u00e1nt\u00f3 besz\u00e9d haragot t\u00e1maszt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A b\u00f6lcsek nyelve j\u00f3l alkalmazza a tud\u00e1st, az ostob\u00e1k sz\u00e1ja meg balgas\u00e1got \u00e1raszt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mindenen rajta tartja szem\u00e9t az \u00dar, a gonoszakat \u00e9s a j\u00f3kat egyar\u00e1nt figyeli."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A szel\u00edd nyelv \u00e9letnek a f\u00e1ja, a romlott pedig \u00f6sszet\u00f6ri a lelket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A bolond ut\u00e1lja az apai int\u00e9st, de az okos elfogadja a dorg\u00e1l\u00e1st."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az igaz h\u00e1z\u00e1ban nagy kincs van, a b\u0171n\u00f6s j\u00f6vedelme pedig sz\u00e9thull."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A b\u00f6lcsek ajka hinti a tud\u00e1st, az ostob\u00e1knak a sz\u00edve sem tiszta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A b\u0171n\u00f6s\u00f6k \u00e1ldozat\u00e1t ut\u00e1lja az \u00dar, de a becs\u00fcletesek im\u00e1ds\u00e1g\u00e1t kedveli."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ut\u00e1lja az \u00dar a b\u0171n\u00f6s \u00fatj\u00e1t, de szereti az igazs\u00e1gra t\u00f6rekv\u0151t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Rosszul esik az int\u00e9s annak, aki let\u00e9r az \u00f6sv\u00e9nyr\u0151l, pedig meghal az, aki gy\u0171l\u00f6li a dorg\u00e1l\u00e1st."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A hal\u00e1lnak \u00e9s elm\u00fal\u00e1snak helye is az \u00dar el\u0151tt van, mennyivel ink\u00e1bb az emberek sz\u00edve!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nem szereti a cs\u00fafol\u00f3d\u00f3, ha feddik, \u00e9s nem j\u00e1r a b\u00f6lcsekhez."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00f6rvendez\u0151 sz\u00edv megsz\u00e9p\u00edti az arcot, a b\u00e1natos sz\u00edv pedig \u00f6sszet\u00f6ri a lelket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az \u00e9rtelmes sz\u00edv tud\u00e1sra t\u00f6rekszik, az ostob\u00e1k sz\u00e1ja pedig bolonds\u00e1gon r\u00e1g\u00f3dik."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A cs\u00fcgged\u0151nek mindig rossz napja van, a j\u00f3kedv\u0171nek pedig mindig \u00fcnnepe."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jobb a kev\u00e9s az \u00dar f\u00e9lelm\u00e9vel, mint a sok kincs, ha nyugtalans\u00e1g j\u00e1r vele."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jobb egy t\u00e1ny\u00e9r f\u0151zel\u00e9k ott, ahol szeretet van, mint a hizlalt \u00f6k\u00f6r, ahol gy\u0171l\u00f6let van."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az indulatos ember visz\u00e1lyt sz\u00edt, a t\u00fcrelmes pedig lecsendes\u00edti a perpatvart."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A lusta \u00fatja olyan, mint a t\u00f6vises s\u00f6v\u00e9ny, a becs\u00fcletesek \u00f6sv\u00e9nye pedig egyenes."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A b\u00f6lcs fi\u00fa \u00f6r\u00f6met szerez apj\u00e1nak, az ostoba ember pedig megveti anyj\u00e1t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A bolonds\u00e1g az esztelen ember \u00f6r\u00f6me, de az \u00e9rtelmes egyenes \u00faton j\u00e1r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Meghi\u00fasulnak a tervek, ha nincs tan\u00e1cskoz\u00e1s, de megval\u00f3sulnak, ha van sok tan\u00e1csad\u00f3."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00d6r\u00fcl az ember, ha v\u00e1laszolni tud, \u00e9s milyen j\u00f3 az idej\u00e9n mondott sz\u00f3!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az \u00e9rtelmes ember \u00e9let\u00fatja f\u00f6lfel\u00e9 visz, kiker\u00fclve a holtak haz\u00e1j\u00e1t odalent."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A g\u0151g\u00f6s\u00f6k h\u00e1z\u00e1t \u00f6sszed\u00f6nti az \u00dar, de megszil\u00e1rd\u00edtja az \u00f6zvegyek hat\u00e1r\u00e1t."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ut\u00e1latosak az \u00dar el\u0151tt a gonosz gondolatok, de tiszt\u00e1k a kedves szavak."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "K\u00e1rt okoz saj\u00e1t h\u00e1z\u00e1nak a nyer\u00e9szked\u0151, de aki gy\u0171l\u00f6li a veszteget\u00e9st, az \u00e9lni fog."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Az igaz megfontolja sz\u00edv\u00e9ben, hogy mit mondjon, a b\u0171n\u00f6s\u00f6k sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l pedig \u00e1rad a rossz."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "T\u00e1vol van az \u00dar a b\u0171n\u00f6s\u00f6kt\u0151l, de az igazak im\u00e1ds\u00e1g\u00e1t meghallgatja."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A csillog\u00f3 szemek meg\u00f6rvendeztetik a sz\u00edvet, a j\u00f3 h\u00edr fel\u00fcd\u00edti a testet."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Akinek a f\u00fcle hallgat az \u00e9letre val\u00f3 fedd\u00e9sre, az a b\u00f6lcsek k\u00f6z\u00f6tt marad."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Aki semmibe veszi az int\u00e9st, \u00f6nmag\u00e1nak \u00e1rt, aki pedig hallgat a dorg\u00e1l\u00e1sra, \u00e9rtelmess\u00e9 v\u00e1lik."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Az \u00dar f\u00e9lelme b\u00f6lcsess\u00e9gre int, \u00e9s aki tisztess\u00e9get akar, el\u0151bb legyen al\u00e1zatos!"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00dar szereti a benne b\u00edz\u00f3kat - Az emberi \u00e9rtelem tervezget, de az \u00dar adja meg, hogy mit mondjon a nyelv."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Minden \u00fatj\u00e1t helyesnek tartja az ember, de az \u00dar megvizsg\u00e1lja a lelkeket."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "B\u00edzd az \u00darra dolgaidat, akkor teljes\u00fclnek sz\u00e1nd\u00e9kaid."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mindent rendeltet\u00e9s\u00e9nek megfelel\u0151en k\u00e9sz\u00edtett az \u00dar, m\u00e9g a b\u0171n\u00f6st is: a veszedelem napj\u00e1ra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ut\u00e1l az \u00dar minden f\u00f6lfuvalkodott sz\u00edv\u0171t, kezet r\u00e1, hogy nem marad b\u00fcntetlen!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Szeretettel \u00e9s h\u0171s\u00e9ggel j\u00f3v\u00e1 lehet tenni a b\u0171nt; az \u00darnak f\u00e9lelme t\u00e1vol tart a rosszt\u00f3l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Akinek \u00e9let\u00fatj\u00e1t kedveli az \u00dar, azt m\u00e9g ellens\u00e9geivel is \u00f6sszeb\u00e9k\u00edti."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jobb az igaz \u00faton szerzett kev\u00e9s, mint a t\u00f6rv\u00e9nytelen\u00fcl szerzett nagy j\u00f6vedelem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az embernek az \u00e9rtelme terveli ki \u00fatj\u00e1t, de az \u00dar ir\u00e1ny\u00edtja j\u00e1r\u00e1s\u00e1t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kijelent\u00e9s hangzik a kir\u00e1ly ajk\u00e1r\u00f3l: nem szabad t\u00e9ves \u00edt\u00e9letet mondania."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00dar\u00e9 az igaz m\u00e9rleg \u00e9s m\u00e9r\u0151serpeny\u0151, az \u0151 m\u0171vei a zacsk\u00f3ban tartott s\u00falyok."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ut\u00e1lniuk kell a kir\u00e1lyoknak a b\u0171n\u00f6s tetteket, mert igazs\u00e1g teszi szil\u00e1rdd\u00e1 a tr\u00f3nt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A kir\u00e1lyoknak kedves az igaz sz\u00f3, \u00e9s szeretik azt, aki \u0151szint\u00e9n besz\u00e9l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A kir\u00e1ly haragja a hal\u00e1l k\u00f6vete, de a b\u00f6lcs ember kiengeszteli azt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A kir\u00e1ly arc\u00e1nak ragyog\u00e1sa \u00e9ltet, j\u00f3akarata olyan, mint a tavaszi es\u0151t hoz\u00f3 felleg."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mennyivel jobb b\u00f6lcsess\u00e9get szerezni, mint aranyat, \u00e9s \u00e9rtelmet szerezni, mint sz\u00ednez\u00fcst\u00f6t!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A becs\u00fcletes emberek \u00fatja kiker\u00fcli a vesz\u00e9lyt, \u00e9let\u00e9t tartja meg, aki \u00fatj\u00e1ra vigy\u00e1z."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az \u00f6sszeoml\u00e1st g\u0151g el\u0151zi meg, a buk\u00e1st pedig felfuvalkodotts\u00e1g."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jobb szel\u00edd lelk\u0171nek lenni az al\u00e1zatosok k\u00f6zt, mint zs\u00e1km\u00e1nyon osztozni a g\u0151g\u00f6s\u00f6k k\u00f6zt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Aki meg\u00e9rti az ig\u00e9t, annak j\u00f3 dolga lesz, \u00e9s boldog az, aki b\u00edzik az \u00darban."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A b\u00f6lcs sz\u00edv\u0171t \u00e9rtelmesnek nevezik, a ny\u00e1jas ajkak gyarap\u00edtj\u00e1k a tud\u00e1st."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9let forr\u00e1sa az \u00e9rtelem annak, akinek van, de a bolondot m\u00e9g inteni is bolonds\u00e1g."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A b\u00f6lcs sz\u00edv\u0171 \u00e9rtelmesen besz\u00e9l, \u00e9s ajk\u00e1val is gyarap\u00edtja a tud\u00e1st."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "L\u00e9pes m\u00e9z a kedves besz\u00e9d: \u00e9des a l\u00e9leknek \u00e9s gy\u00f3gyul\u00e1s a testnek."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Van \u00fat, amely az ember el\u0151tt egyenesnek l\u00e1tszik, de v\u00e9g\u00fcl a hal\u00e1lba vezet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A munk\u00e1s \u00f6nmag\u00e1\u00e9rt f\u00e1radozik, mert sz\u00e1ja k\u00e9nyszer\u00edti r\u00e1."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A mihaszna ember gonoszul \u00e1sk\u00e1l\u00f3dik, \u00e9s ajka olyan, mint a perzsel\u0151 t\u0171z."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Az \u00e1lnok ember visz\u00e1lyt t\u00e1maszt, a r\u00e1galmaz\u00f3 sz\u00e9tv\u00e1lasztja a bar\u00e1tokat is."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Az er\u0151szakos ember r\u00e1szedi embert\u00e1rs\u00e1t, \u00e9s nem a j\u00f3 \u00faton vezeti."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Aki behunyja szem\u00e9t, \u00e1lnoks\u00e1got tervez, aki \u00f6sszeszor\u00edtja ajk\u00e1t, gonoszs\u00e1got hajt v\u00e9gre."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c9kes korona az \u0151sz haj, az igazs\u00e1g \u00fatj\u00e1n tal\u00e1lhat\u00f3."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "T\u00f6bbet \u00e9r a t\u00fcrelmes ember a h\u0151sn\u00e9l, \u00e9s az indulat\u00e1n uralkod\u00f3 ann\u00e1l, aki v\u00e1rost h\u00f3d\u00edt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Az ember v\u00e9gzi a sorsvet\u00e9st, de mindig az \u00dart\u00f3l val\u00f3 a d\u00f6nt\u00e9s."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A b\u00f6lcs ember meggondolja, mit besz\u00e9l - Jobb a sz\u00e1raz falat ott, ahol b\u00e9kess\u00e9g van, mint ha lakom\u00e1val van tele a h\u00e1z, de veszekednek benne."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az eszes szolga f\u00f6l\u00e9je ker\u00fcl a haszontalan fi\u00fanak, \u00e9s a testv\u00e9rekkel egy\u00fctt osztozik az \u00f6r\u00f6ks\u00e9gben."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az ez\u00fcsth\u00f6z t\u00e9gely kell, az aranyhoz olvaszt\u00f3 kemence, de a sz\u00edvek vizsg\u00e1l\u00f3ja az \u00dar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A gonosztev\u0151 az \u00e1lnok ajakra figyel, a hazug a gonosz nyelvre \u00fcgyel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Aki g\u00fanyolja a szeg\u00e9nyt, Alkot\u00f3j\u00e1t gyal\u00e1zza, \u00e9s aki a veszedelemnek \u00f6r\u00fcl, nem marad b\u00fcntetlen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00f6regek koron\u00e1ja: az unok\u00e1k, \u00e9s a fiak \u00e9kess\u00e9ge: az aty\u00e1k."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nem illik a bolondhoz a v\u00e1laszt\u00e9kos besz\u00e9d, de az el\u0151kel\u0151h\u00f6z sem a hazug besz\u00e9d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dr\u00e1gak\u0151nek v\u00e9li aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1t, aki adja, amellyel c\u00e9lt \u00e9r, b\u00e1rhova forduljon is vele."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aki szeretetre t\u00f6rekszik, f\u00e1tyolt bor\u00edt a v\u00e9tekre, de aki folyton arr\u00f3l besz\u00e9l, elszakad a bar\u00e1tj\u00e1t\u00f3l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jobban megrend\u00edti a dorg\u00e1l\u00e1s az \u00e9rtelmes embert, mint sz\u00e1z bot\u00fct\u00e9s az ostob\u00e1t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Csak p\u00e1rt\u00fct\u00e9sre t\u00f6rekszik a rossz ember, de kegyetlen k\u00f6vetet k\u00fcldenek ellene."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ink\u00e1bb a fi\u00e1t vesztett medv\u00e9vel tal\u00e1lkozz\u00e9k az ember, mint egy ostob\u00e1val, amikor megzavarodik."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Aki rosszal fizet a j\u00f3\u00e9rt, annak a h\u00e1z\u00e1b\u00f3l nem t\u00e1vozik el a baj."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A visz\u00e1ly kezdete olyan, mint amikor megindul az \u00e1rv\u00edz, az\u00e9rt tartsd t\u00e1vol magad a perpatvart\u00f3l, miel\u0151tt kit\u00f6r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Aki igaznak mondja a b\u0171n\u00f6st, \u00e9s aki b\u0171n\u00f6snek mondja az igazat: mindkett\u0151j\u00fcket egyar\u00e1nt ut\u00e1lja az \u00dar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mire val\u00f3 a v\u00e9tel\u00e1r az ostoba kez\u00e9ben, hogy b\u00f6lcsess\u00e9get vegyen, holott esze sincsen?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mindig szeret a bar\u00e1t, de testv\u00e9rr\u00e9 a nyomor\u00fas\u00e1gban v\u00e1lik."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Esztelen ember, aki kezet ad, \u00e9s kezess\u00e9get v\u00e1llal a bar\u00e1tj\u00e1\u00e9rt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A b\u0171nt szereti, aki veszekedni szeret, \u00e9s aki nagyra t\u00e1tja sz\u00e1j\u00e1t, saj\u00e1t roml\u00e1s\u00e1t keresi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az \u00e1lnok sz\u00edv\u0171 embernek nem lesz j\u00f3 v\u00e9ge, \u00e9s a csal\u00e1rd nyelv\u0171 bajba ker\u00fcl."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az ostoba b\u00e1natot okoz sz\u00fcl\u0151j\u00e9nek, \u00e9s nem tud \u00f6r\u00fclni a bolondnak az apja."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A vid\u00e1m sz\u00edv a legjobb orvoss\u00e1g, a b\u00e1natos l\u00e9lek pedig a csontokat is kisz\u00e1r\u00edtja."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A b\u0171n\u00f6s elfogadja a titokban adott veszteget\u00e9st, \u00e9s elferd\u00edti az igazs\u00e1g \u00f6sv\u00e9ny\u00e9t."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az \u00e9rtelmes ember el\u0151tt ott van a b\u00f6lcsess\u00e9g, de az ostoba szeme a f\u00f6ld v\u00e9g\u00e9n kalandozik."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az ostoba fi\u00fa bosszantja apj\u00e1t, \u00e9s keser\u00edti anyj\u00e1t."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Nem val\u00f3 megb\u00edrs\u00e1golni az igaz embert, \u00e9s megverni az el\u00f6lj\u00e1r\u00f3t, ha becs\u00fcletes."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A tud\u00f3s ember takar\u00e9koskodik besz\u00e9d\u00e9vel, \u00e9s aki \u00e9rtelmes, az higgadt lelk\u0171."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "M\u00e9g az ostob\u00e1t is b\u00f6lcsnek gondolj\u00e1k, ha hallgat, \u00e9s \u00e9rtelmesnek azt, aki csukva tartja a sz\u00e1j\u00e1t."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A k\u00fcl\u00f6nc a maga k\u00edv\u00e1ns\u00e1ga ut\u00e1n j\u00e1r, \u00e9s hadakozik minden j\u00f3raval\u00f3 dolog ellen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az ostoba nem leli kedv\u00e9t az \u00e9rtelemben, csak saj\u00e1t esz\u00e9nek a fitogtat\u00e1s\u00e1ban."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ahov\u00e1 b\u0171n\u00f6s \u00e9rkezik, oda meg\u00e9rkezik a megvet\u00e9s is, \u00e9s a sz\u00e9gyentelens\u00e9ggel egy\u00fctt j\u00e1r a gyal\u00e1zat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00e9ly v\u00edz az ember sz\u00e1j\u00e1nak a besz\u00e9de, \u00e1rad\u00f3 patak, b\u00f6lcsess\u00e9g forr\u00e1sa."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nem j\u00f3 a b\u0171n\u00f6snek kedvezni, sem jogaib\u00f3l kiforgatni az igaz embert."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az ostoba ajka perpatvart okoz, \u00e9s sz\u00e1ja veres\u00e9get id\u00e9z el\u0151."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az ostob\u00e1nak saj\u00e1t sz\u00e1ja a roml\u00e1sa, \u00e9s ajka \u00f6nmag\u00e1nak a csapd\u00e1ja."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A r\u00e1galmaz\u00f3 szavai, mint a j\u00f3 falatok, behatolnak a test belsej\u00e9be."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aki munk\u00e1j\u00e1ban hanyag, az testv\u00e9re annak, aki t\u00f6nkretesz."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Er\u0151s torony az \u00dar neve, oda fut az igaz, \u00e9s v\u00e9delmet tal\u00e1l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A gazdagnak a vagyon az er\u0151s v\u00e1rosa, magas v\u00e1rfalnak k\u00e9pzeli."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akire roml\u00e1s v\u00e1r, annak f\u00f6lfuvalkodik a sz\u00edve, de akire dics\u0151s\u00e9g, az al\u00e1zatos."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Aki arra felel, amit meg sem hallgatott, azt bolondnak tartj\u00e1k, \u00e9s megpirongatj\u00e1k."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az ember lelke elviseli a szenved\u00e9st, de ha a l\u00e9lek \u00f6sszet\u00f6rik, azt el lehet-e hordozni?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az \u00e9rtelmes ember sz\u00edve ismeretet szerez, \u00e9s a b\u00f6lcsek f\u00fcle ismeretre t\u00f6rekszik."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az aj\u00e1nd\u00e9k t\u00e1g teret nyit az ember el\u0151tt, \u00e9s az el\u0151kel\u0151k el\u00e9 juttatja."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Igaznak l\u00e1tszik az, aki el\u0151sz\u00f6r sz\u00f3l a perben, de sorra ker\u00fcl ellenfele is, \u00e9s megc\u00e1folja."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A sorsvet\u00e9s megsz\u00fcnteti a visz\u00e1lykod\u00e1st, \u00e9s sz\u00e9tv\u00e1lasztja az er\u0151szakosakat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A r\u00e1szedett testv\u00e9r hozz\u00e1f\u00e9rhetetlenebb az er\u0151s v\u00e1rosn\u00e1l, \u00e9s a visz\u00e1ly olyan, mint egy v\u00e1ron a z\u00e1r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amit mond az ember, annak a gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9b\u0151l fog j\u00f3llakni a teste, \u00e9s amit a besz\u00e9de terem, azzal kell j\u00f3llaknia."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9let \u00e9s hal\u00e1l van a nyelv hatalm\u00e1ban, amelyiket szereti az ember, annak a gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t eszi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Aki j\u00f3 feles\u00e9get tal\u00e1lt, kincset tal\u00e1lt, \u00e9s elnyerte az \u00dar j\u00f3akarat\u00e1t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "K\u00f6ny\u00f6r\u00f6gve sz\u00f3l a szeg\u00e9ny, de a gazdag kem\u00e9nyen v\u00e1laszol."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Van ember, aki bajba juttatja embert\u00e1rsait, de van olyan bar\u00e1t, aki ragaszkod\u00f3bb a testv\u00e9rn\u00e9l."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A kegyes szeg\u00e9nys\u00e9g lelkileg gazdag\u00edt - Jobb a feddhetetlen\u00fcl \u00e9l\u0151 szeg\u00e9ny, mint az \u00e1lnok besz\u00e9d\u0171 ostoba."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ismeret n\u00e9lk\u00fcl az igyekezet sem j\u00f3, \u00e9s a gyors l\u00e1b\u00fa f\u00e9lrel\u00e9phet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az embert a saj\u00e1t bolonds\u00e1ga vezeti f\u00e9lre, m\u00e9gis az \u00dar ellen z\u00fagol\u00f3dik a sz\u00edve."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A vagyon sok bar\u00e1tot szerez, a nincstelent\u0151l a bar\u00e1tja is elv\u00e1lik."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nem marad b\u00fcntetlen a hamis tan\u00fa, \u00e9s nem menek\u00fcl meg, aki hazugs\u00e1got besz\u00e9l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sokan h\u00edzelegnek az el\u0151kel\u0151 embernek, \u00e9s az aj\u00e1nd\u00e9koz\u00f3nak mindenki bar\u00e1tja."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A szeg\u00e9nyt a testv\u00e9rei is mind gy\u0171l\u00f6lik, m\u00e9g ink\u00e1bb elt\u00e1volodnak t\u0151le bar\u00e1tai; szavaival unszolja \u0151ket, de hi\u00e1ba."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Aki \u00e9rtelmet szerez, \u00f6nmag\u00e1t szereti, aki meg\u0151rzi tud\u00e1s\u00e1t, megtal\u00e1lja a j\u00f3t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nem marad b\u00fcntetlen a hamis tan\u00fa, \u00e9s elpusztul, aki hazugs\u00e1got besz\u00e9l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A rest \u00e9s cs\u00fafol\u00f3d\u00f3 embert utol\u00e9ri a b\u00fcntet\u00e9s - Nem illik az ostob\u00e1hoz a f\u00e9ny\u0171z\u00e9s, sem a szolg\u00e1hoz az uralkod\u00e1s a vezet\u0151k\u00f6n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00e9rtelmes ember t\u00fcrelmes, d\u00edsz\u00e9re v\u00e1lik, ha megbocs\u00e1tja a v\u00e9tket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha a kir\u00e1ly haragszik, olyan, mintha oroszl\u00e1n morogna, de j\u00f3akarata olyan, mint a f\u0171re hull\u00f3 harmat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Apj\u00e1nak szerencs\u00e9tlens\u00e9ge az ostoba fi\u00fa, \u00e9s mint a sz\u00fcntelen csepeg\u0151 h\u00e1ztet\u0151, olyan a zs\u00e9mbes asszony."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A h\u00e1z \u00e9s a vagyon apai \u00f6r\u00f6ks\u00e9g, de az \u00dart\u00f3l van az okos feles\u00e9g."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A rests\u00e9g m\u00e9ly \u00e1lomba mer\u00edt, \u00e9s a lusta ember \u00e9hezik."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Aki megtartja a parancsot, megtartja \u00e9let\u00e9t, de aki nem t\u00f6r\u0151dik teend\u0151ivel, meghal."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Aki k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl a nincstelenen, az \u00darnak ad k\u00f6lcs\u00f6n, mert \u0151 megt\u00e9r\u00edti j\u00f3t\u00e9tem\u00e9ny\u00e9t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Feny\u00edtsd meg fiadat, m\u00edg van rem\u00e9ny, de ne vigyen od\u00e1ig indulatod, hogy hal\u00e1l\u00e1t okozd!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A nagy harag\u00fa ember fizessen b\u00edrs\u00e1got, mert ha elengeded neki, m\u00e9g n\u0151 a haragja."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hallgass a tan\u00e1csra, \u00e9s fogadd el az int\u00e9st, hogy v\u00e9gre b\u00f6lcs l\u00e9gy!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sokf\u00e9le sz\u00e1nd\u00e9k van az ember sz\u00edv\u00e9ben, de csak az \u00dar tan\u00e1csa val\u00f3sul meg."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Amit az embert\u0151l megk\u00edv\u00e1nnak, az a h\u0171s\u00e9g, ez\u00e9rt jobb a szeg\u00e9ny ember a hazugn\u00e1l."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az \u00dar f\u00e9lelme \u00e9letet jelent: az ember el\u00e9gedetten alszik, nem \u00e9ri veszedelem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Beleny\u00fajtja kez\u00e9t a rest a t\u00e1lba, de m\u00e1r a sz\u00e1j\u00e1hoz nem viszi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ha megvered a cs\u00fafol\u00f3d\u00f3t, az egy\u00fcgy\u0171 okul, ha megfedded az okost, az bel\u00e1tja annak \u00e9rtelm\u00e9t."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sz\u00e9gyellni val\u00f3 \u00e9s gyal\u00e1zatos az a fi\u00fa, aki b\u00e1ntalmazza apj\u00e1t, vagy elkergeti anyj\u00e1t."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ha nem hallgatsz, fiam, az int\u00e9sre, t\u00e9velyegni fogsz, okos tan\u00edt\u00e1sok n\u00e9lk\u00fcl!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A haszontalan tan\u00fa cs\u00fafot \u0171z a t\u00f6rv\u00e9nyb\u0151l, a b\u0171n\u00f6s\u00f6k sz\u00e1ja pedig csak \u00fagy nyeli az \u00e1lnoks\u00e1got."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A cs\u00fafol\u00f3d\u00f3kat k\u00e9szen v\u00e1rja az \u00edt\u00e9let, \u00e9s az ostob\u00e1k h\u00e1t\u00e1t az \u00fctleg."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00f6lcs tan\u00e1csok, melyek a k\u00f6nnyelm\u0171s\u00e9gt\u0151l \u00f3vnak - A bor cs\u00fafol\u00f3d\u00f3v\u00e1 tesz, a r\u00e9szeg\u00edt\u0151 ital l\u00e1rm\u00e1ss\u00e1, senki sem b\u00f6lcs, aki att\u00f3l t\u00e1ntorog."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A kir\u00e1ly haragja olyan, mint az oroszl\u00e1n morg\u00e1sa, aki f\u00f6lid\u00e9zi, maga ellen v\u00e9t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "T\u00e1vol maradni a perpatvart\u00f3l: dics\u0151s\u00e9g, a bolond mind belekeveredik."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nem sz\u00e1nt \u0151sszel a rest, de ha majd aratni akar, nem lesz mit."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00e9ly v\u00edz az ember sz\u00edv\u00e9nek a terve, de az okos ember kimer\u00edti."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sok ember hirdeti, hogy \u0151 h\u0171s\u00e9ges, de ki tal\u00e1lhat megb\u00edzhat\u00f3 embert?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Feddhetetlen\u00fcl \u00e9l az igaz, m\u00e9g a fiai is boldogok lesznek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ha a kir\u00e1ly az \u00edt\u00e9l\u0151sz\u00e9kben \u00fcl, tekintete \u00e9szrevesz minden rosszat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ki mondhatja: tiszt\u00e1n tartottam sz\u00edvemet, tiszta vagyok, nincs v\u00e9tkem?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A k\u00e9tf\u00e9le s\u00falyt \u00e9s a k\u00e9tf\u00e9le v\u00e9k\u00e1t egyar\u00e1nt ut\u00e1lja az \u00dar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e1r egy gyermek tetteib\u0151l is fel lehet ismerni, hogy tiszta \u00e9s helyes-e, amit tesz!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A hall\u00f3 f\u00fclet \u00e9s a l\u00e1t\u00f3 szemet egyar\u00e1nt az \u00dar alkotta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ne szeresd az alv\u00e1st, mert elszeg\u00e9nyedsz; tartsd nyitva a szemed, \u00e9s j\u00f3llakhatsz keny\u00e9rrel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Rossz! Rossz! - mondja a vev\u0151, de amint elmegy, m\u00e1r dicsekszik."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Lehet b\u0151ven arany \u00e9s gy\u00f6ngy, de legdr\u00e1g\u00e1bb kincs az okosan besz\u00e9l\u0151 sz\u00e1j."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vedd el a ruh\u00e1j\u00e1t, mert kezess\u00e9get v\u00e1llalt m\u00e1s\u00e9rt, \u00e9s z\u00e1logold meg az idegen\u00e9rt!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cdzlik az embernek a hazugs\u00e1ggal szerzett keny\u00e9r, de v\u00e9g\u00fcl kaviccsal lesz tele a sz\u00e1ja."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tan\u00e1csad\u00e1s er\u0151s\u00edti meg a terveket, \u00e9s ir\u00e1ny\u00edt\u00e1s kell a hadvisel\u00e9shez."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A r\u00e1galmaz\u00f3 titkokat fed fel, az\u00e9rt a fecseg\u0151vel ne bar\u00e1tkozz!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Aki apj\u00e1t vagy anyj\u00e1t \u00e1tkozza, annak m\u00e9csese a legnagyobb s\u00f6t\u00e9tben alszik ki."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az el\u0151re kik\u00f6vetelt \u00f6r\u00f6ks\u00e9gen v\u00e9g\u00fcl is nem lesz \u00e1ld\u00e1s."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ne mondd: Megfizetek a rossz\u00e9rt! Rem\u00e9nykedj az \u00darban, \u0151 megseg\u00edt t\u00e9ged."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ut\u00e1lja az \u00dar a k\u00e9tf\u00e9le s\u00falyt, \u00e9s a hamis m\u00e9rleg nem j\u00f3 dolog."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az \u00dar ir\u00e1ny\u00edtja a f\u00e9rfi l\u00e9pteit, az ember hogyan \u00e9rthetn\u00e9 meg \u00fatj\u00e1t?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Csapd\u00e1ba esik, aki valamit meggondolatlanul odaszentel, mert a fogadalomt\u00e9tel ut\u00e1n hi\u00e1ba b\u00e1nk\u00f3dik."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A b\u00f6lcs kir\u00e1ly leter\u00edti a b\u0171n\u00f6s\u00f6ket, \u00e9s kocsival hajt r\u00e1juk."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az ember lelke az \u00dart\u00f3l kapott m\u00e9cses, eg\u00e9szen \u00e1tkutatja a test belsej\u00e9t."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Szeretet \u00e9s h\u0171s\u00e9g \u0151rzi a kir\u00e1lyt, \u00e9s szeretet t\u00e1mogatja tr\u00f3nj\u00e1t."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Az ifjaknak d\u00edsze az er\u0151, az \u00f6regek \u00e9kess\u00e9ge pedig az \u0151sz haj."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Z\u00faz\u00f3d\u00e1sok, sebek tiszt\u00edtanak meg a gonoszs\u00e1gt\u00f3l, \u00e9s a test belsej\u00e9ben is \u00e9rzett csap\u00e1sok."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az igazakat meg\u00e1ldja, a b\u0171n\u00f6s\u00f6ket meg\u00edt\u00e9li az Isten - Olyan az \u00dar kez\u00e9ben a kir\u00e1ly sz\u00edve, mint a patak vize: arra vezeti, amerre akarja."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Minden \u00fatj\u00e1t helyesnek tartja az ember, de az \u00dar vizsg\u00e1lja meg a sz\u00edveket."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az igaz \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyes cselekv\u00e9st t\u00f6bbre becs\u00fcli az \u00dar, mint az \u00e1ldozatot."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A g\u0151g\u00f6s tekintet \u00e9s a kev\u00e9ly sz\u00edv a b\u0171n\u00f6s\u00f6k m\u00e9csese: v\u00e9tek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A szorgalmasnak a tervei csak hasznot hoznak, de mindenki, aki elsieti a dolg\u00e1t, csak \u00edns\u00e9gbe jut."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A hazug nyelvvel szerzett kincs tovasz\u00e1ll\u00f3 p\u00e1ra \u00e9s hal\u00e1los csapda."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A b\u0171n\u00f6s\u00f6ket elsodorja er\u0151szakoss\u00e1guk, mert nem akarj\u00e1k teljes\u00edteni a t\u00f6rv\u00e9nyt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tekerv\u00e9nyes a b\u0171n\u00f6s ember \u00fatja, de a tiszt\u00e1nak az elj\u00e1r\u00e1sa egyenes."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jobb a tet\u0151 sark\u00e1n lakni, mint zs\u00e9mbes asszonnyal egy\u00fctt a h\u00e1zban."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A b\u0171n\u00f6s lelke rosszat k\u00edv\u00e1n, m\u00e9g a bar\u00e1tj\u00e1ra sem n\u00e9z j\u00f3indulattal."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha megb\u00edrs\u00e1golj\u00e1k a cs\u00fafol\u00f3d\u00f3t, az egy\u00fcgy\u0171 lesz b\u00f6lcs, de ha a b\u00f6lcset oktatj\u00e1k, maga okul bel\u0151le."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az igaz szemmel tartja a b\u0171n\u00f6s h\u00e1z\u00e1t, \u00e9s a b\u0171n\u00f6s\u00f6ket roml\u00e1sba d\u00f6nti."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Aki bedugja f\u00fcl\u00e9t a nincstelen seg\u00e9lyki\u00e1lt\u00e1s\u00e1ra, annak sem v\u00e1laszolnak majd, amikor \u0151 ki\u00e1lt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A titkon adott aj\u00e1nd\u00e9k megenyh\u00edti a haragot, \u00e9s a zsebbe dugott veszteget\u00e9s a heves indulatot."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az igaznak \u00f6r\u00f6m, ha a t\u00f6rv\u00e9ny jut \u00e9rv\u00e9nyre, de a gonosztev\u0151nek retteg\u00e9s."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az \u00e9rtelem \u00fatj\u00e1r\u00f3l let\u00e9ved\u0151 ember az \u00e1rnyak gy\u00fclekezet\u00e9be jut majd."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cdns\u00e9gre jut, aki szeret vigadozni, aki szereti a bort \u00e9s az olajat, nem gazdagszik meg."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "V\u00e1lts\u00e1gd\u00edj lesz az igaz\u00e9rt a b\u0171n\u00f6s, \u00e9s a becs\u00fcletesek helyett a h\u0171tlen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jobb a puszta f\u00f6ldj\u00e9n lakni, mint zs\u00e9mbes \u00e9s bossz\u00fas asszonnyal."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dr\u00e1ga kincs \u00e9s olaj van a b\u00f6lcs hajl\u00e9k\u00e1ban, az ostoba ember pedig elt\u00e9kozolja azt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Aki igazs\u00e1gra \u00e9s h\u0171s\u00e9gre t\u00f6rekszik, \u00e9letet, igazs\u00e1got \u00e9s megbecs\u00fcl\u00e9st tal\u00e1l."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Behatol a b\u00f6lcs a h\u0151s\u00f6k v\u00e1ros\u00e1ba, \u00e9s lerombolja megb\u00edzhat\u00f3nak v\u00e9lt er\u0151dj\u00e9t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Aki vigy\u00e1z a sz\u00e1j\u00e1ra \u00e9s a nyelv\u00e9re, \u00e9let\u00e9t \u0151rzi meg a nyomor\u00fas\u00e1gt\u00f3l."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A kev\u00e9ly g\u0151g\u00f6snek cs\u00fafol\u00f3d\u00f3 a neve, d\u00fch\u00e9ben g\u0151g\u00f6sen viselkedik."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A restet meg\u00f6li v\u00e1gyakoz\u00e1sa, mert nem akar dolgozni kez\u00e9vel;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "eg\u00e9sz nap csak v\u00e1gyakozik, az igaz pedig ad, \u00e9s nem fukarkodik."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A b\u0171n\u00f6s\u00f6k \u00e1ldozata ut\u00e1latos, kiv\u00e1lt ha gal\u00e1d dolog\u00e9rt hozz\u00e1k."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Aki hazugs\u00e1got tan\u00fas\u00edt, elv\u00e9sz, de aki meggy\u0151z\u0151d\u00f6tt az \u00fcgyr\u0151l, az mindig besz\u00e9lhet."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Szemtelen k\u00e9pet v\u00e1g a b\u0171n\u00f6s ember, a becs\u00fcletes pedig rendben tartja dolgait."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Nem haszn\u00e1l a b\u00f6lcsess\u00e9g \u00e9s az \u00e9rtelem, sem a tan\u00e1cs az \u00darral szemben."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "K\u00e9szen \u00e1ll a l\u00f3 a csata napj\u00e1n, de az \u00dar adja a gy\u0151zelmet."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A j\u00f3akarat\u00fa emberekr\u0151l gondot visel az \u00dar - T\u00f6bbet \u00e9r a j\u00f3 h\u00edrn\u00e9v a nagy gazdags\u00e1gn\u00e1l, a j\u00f3indulat jobb az ez\u00fcstn\u00e9l \u00e9s az aranyn\u00e1l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tal\u00e1lkozik a gazdag a szeg\u00e9nnyel: mindegyiket az \u00dar alkotta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ha az okos l\u00e1tja a veszedelmet, elrejt\u0151zik, az egy\u00fcgy\u0171ek pedig belekeverednek, \u00e9s megj\u00e1rj\u00e1k."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az al\u00e1zatnak \u00e9s az \u00dar f\u00e9lelm\u00e9nek jutalma gazdags\u00e1g, dics\u0151s\u00e9g \u00e9s \u00e9let."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "T\u00f6visek \u00e9s kelepc\u00e9k vannak a g\u00f6rbe \u00faton: aki vigy\u00e1z mag\u00e1ra, messze elker\u00fcli azokat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Neveld a gyermeket a neki megfelel\u0151 m\u00f3don, m\u00e9g ha meg\u00f6regszik, akkor sem t\u00e9r el att\u00f3l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A gazdag uralkodik a szeg\u00e9nyeken, \u00e9s az ad\u00f3s szolg\u00e1ja a k\u00f6lcs\u00f6nad\u00f3nak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Aki \u00e1lnoks\u00e1got vet, bajt arat, \u00e9s megsemmis\u00fcl haragj\u00e1nak botja."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A j\u00f3s\u00e1gos tekintet\u0171 ember \u00e1ldott lesz, mert ad kenyer\u00e9b\u0151l a nincstelennek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u0170zd el a cs\u00fafol\u00f3d\u00f3t, \u00e9s elmegy vele a perleked\u00e9s, megsz\u0171nik a peres \u00fcgy \u00e9s a gyal\u00e1zat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Aki szereti a sz\u00edv tisztas\u00e1g\u00e1t, \u00e9s j\u00f3indulattal besz\u00e9l, annak bar\u00e1tja a kir\u00e1ly."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az \u00dar szeme \u00fcgyel az ismeretre, a h\u0171tlenek besz\u00e9d\u00e9t meghi\u00fas\u00edtja."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezt mondja a rest: Oroszl\u00e1n van odakinn, meg\u00f6l engem a szabadban."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u00e9ly verem az idegen n\u0151 sz\u00e1ja, beleesik, akire haragszik az \u00dar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A gyermek sz\u00edv\u00e9hez hozz\u00e1tartozik az ostobas\u00e1g, de a feny\u00edt\u0151 bot ki\u0171zi bel\u0151le."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Aki elnyomja a nincstelent, hogy maga gyarapodj\u00e9k, \u00e9s a gazdagnak ad, egyszer majd \u00edns\u00e9gre jut."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tov\u00e1bbi b\u00f6lcs mond\u00e1sok gy\u0171jtem\u00e9nye - Ford\u00edtsd ide f\u00fcledet, hallgasd a b\u00f6lcsek szavait, \u00e9s figyeljen elm\u00e9d tudom\u00e1nyomra!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert gy\u00f6ny\u00f6r\u0171s\u00e9get szerez, ha \u0151rz\u00f6d azokat magadban, ajkadon is \u00e1lland\u00f3an ott lesznek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Legyen az \u00darban bizodalmad, ezt tan\u00edtom ma neked, bizony, neked!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "M\u00e1r el\u0151bb is \u00edrtam neked tan\u00e1csokat \u00e9s tudnival\u00f3kat,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "tan\u00edtva t\u00e9ged arra, hogy ezek val\u00f3ban igaz mond\u00e1sok, hogy igaz mond\u00e1sokkal felelhess annak, aki k\u00fcld\u00f6tt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ne rabold ki a szeg\u00e9nyt, mivel szeg\u00e9ny \u0151, \u00e9s ne tipord el a nyomorultat a kapuban!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mert az \u00dar perli per\u00fcket, \u00e9s fosztogat\u00f3ikat megfosztja \u00e9let\u00fckt\u0151l."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ne tarts bar\u00e1ts\u00e1got a haragos term\u00e9szet\u0171vel, \u00e9s ne j\u00e1rj egy\u00fctt a hevesked\u0151vel,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "mert megszokod \u00f6sv\u00e9nyeit, \u00e9s magadnak \u00e1ll\u00edtasz csapd\u00e1t!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ne tartozz azok k\u00f6z\u00e9, akik kezet adnak, \u00e9s ad\u00f3ss\u00e1g\u00e9rt kezess\u00e9get v\u00e1llalnak!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mi\u00e9rt vegy\u00e9k el al\u00f3lad fekv\u0151helyedet is, ha nem lesz mib\u0151l fizetned?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ne mozd\u00edtsd el az \u0151si hat\u00e1rt, amelyet \u0151seid jel\u00f6ltek ki!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ha l\u00e1tsz \u00fcgyesen dolgoz\u00f3 embert, az a kir\u00e1lyok szolg\u00e1lat\u00e1ba fog \u00e1llani, nem marad az alacsonyrang\u00faak szolg\u00e1lat\u00e1ban."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3zans\u00e1g \u00e9s m\u00e9rt\u00e9ktart\u00e1s aj\u00e1nl\u00e1sa - Ha uralkod\u00f3val egy\u00fctt \u00fclsz le enni, j\u00f3l gondold meg, mi van el\u0151tted,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "mert ha telhetetlen vagy, k\u00e9st tett\u00e9l a torkodra!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ne k\u00edv\u00e1nd j\u00f3 falatjait, mert csal\u00e9tek az!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ne f\u00e1radj azon, hogy meggazdagodj, a magad bel\u00e1t\u00e1s\u00e1b\u00f3l hagyd abba!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Alig sz\u00e1ll r\u00e1 tekinteted, m\u00e1r nincs meg, mert gyorsan sz\u00e1rnya t\u00e1mad, az \u00e9g fel\u00e9 rep\u00fcl, mint a saskesely\u0171."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ne edd az irigy ember kenyer\u00e9t, \u00e9s ne k\u00edv\u00e1nd j\u00f3 falatjait,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "mert olyan \u0151, mint aki sz\u00e1molgat mag\u00e1ban: Egy\u00e9l, igy\u00e1l! - mondja neked, de nem sz\u00edvesen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Megevett falatodat ki fogod h\u00e1nyni, \u00e9s kedves szavaidat elvesztegeted."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az ostoba f\u00fcle hallat\u00e1ra ne besz\u00e9lj, mert csak megveti okos szavaidat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ne mozd\u00edtsd el az \u0151si hat\u00e1rt, \u00e9s az \u00e1rv\u00e1k mezej\u00e9re ne menj!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert megv\u00e1lt\u00f3juk er\u0151s: \u0151 perli majd per\u00fcket veled."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sz\u00edvleld meg az int\u00e9st, \u00e9s hallgass az okos besz\u00e9dre!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ne sajn\u00e1ld megfeny\u00edteni a gyermeket, nem hal bele, ha megvered bottal."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Te csak bottal vered meg, de lelk\u00e9t a holtak haz\u00e1j\u00e1t\u00f3l mented meg."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Fiam, ha b\u00f6lcs a sz\u00edved, \u00f6r\u00fcl az \u00e9n sz\u00edvem is."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vigad a bens\u0151m, ha ajkad \u0151szint\u00e9n sz\u00f3l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ne irigyelje sz\u00edved a v\u00e9tkeseket, ink\u00e1bb az Urat f\u00e9ld mindennap,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "mert van m\u00e9g j\u00f6vend\u0151, \u00e9s rem\u00e9nys\u00e9ged nem semmis\u00fcl meg."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hallgass r\u00e1m, fiam, l\u00e9gy b\u00f6lcs, \u00e9s ir\u00e1ny\u00edtsd sz\u00edved a helyes \u00fatra!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ne tarts a bor mellett d\u0151zs\u00f6l\u0151kkel, se a fal\u00e1nk h\u00fasev\u0151kkel!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert a d\u0151zs\u00f6l\u0151 \u00e9s a fal\u00e1nk elszeg\u00e9nyedik, \u00e9s rongyokba \u00f6lt\u00f6ztet a sok alv\u00e1s."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hallgass ap\u00e1dra, \u0151 nemzett t\u00e9ged, \u00e9s ne vesd meg any\u00e1dat, ha meg\u00f6regszik!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vedd meg, \u00e9s ne add el az igazs\u00e1got, a b\u00f6lcsess\u00e9get, az int\u00e9st \u00e9s az \u00e9rtelmet!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "V\u00edgan \u00f6rvendezik az igaznak az apja, \u00e9s aki b\u00f6lcset nemzett, \u00f6r\u00fcl annak."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00d6r\u00fclj\u00f6n ap\u00e1d \u00e9s any\u00e1d, vigadjon, aki sz\u00fclt t\u00e9ged!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Add nekem a sz\u00edvedet, fiam, \u00e9s tartsd szemed el\u0151tt utaimat!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "M\u00e9ly verem a par\u00e1zna n\u0151, \u00e9s szoros k\u00fat az idegen asszony."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00dagy leselkedik, mint egy rabl\u00f3, \u00e9s szapor\u00edtja a h\u0171tlen emberek sz\u00e1m\u00e1t."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kinek jaj? Kinek f\u00e1j? Kivel veszekednek? Kinek van gondja? Kit vernek v\u00e9resre hi\u00e1ba? Kinek zavaros a szeme?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Azoknak, akik bor mellett mulatnak, \u00e9s a f\u0171szeres bort k\u00f3stolgatni j\u00e1rnak."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ne n\u00e9zd a bort, hogyan v\u00f6r\u00f6slik, hogyan gy\u00f6ngy\u00f6zik a poh\u00e1rban. Bizony sim\u00e1n lecs\u00faszik az!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De v\u00e9g\u00fcl megcs\u00edp, mint a k\u00edgy\u00f3, megmar, mint a vipera."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Szemed zavaros dolgokat l\u00e1t, te magad pedig \u00f6sszevissza besz\u00e9lsz."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c9s olyan leszel, mint aki tenger k\u00f6zep\u00e9n fekszik, vagy mint aki az \u00e1rbockos\u00e1rban fekszik."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00dct\u00f6ttek engem, de nem f\u00e1jt, vertek, de nem tudtam r\u00f3la! Amint f\u00f6l\u00e9bredek, folytatom, ugyanezt keresem."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A meggondolatlans\u00e1g \u00e9s a rests\u00e9g roml\u00e1sba d\u00f6nt - Ne irigyeld a rossz embereket, \u00e9s ne k\u00edv\u00e1nj vel\u00fck lenni!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert puszt\u00edt\u00e1son t\u00f6preng a sz\u00edv\u00fck, \u00e9s b\u00e1nt\u00f3, amit besz\u00e9l az ajkuk."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "B\u00f6lcsess\u00e9g \u00e9p\u00edti a h\u00e1zat, \u00e9rtelem szil\u00e1rd\u00edtja meg,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00e9s ismeret t\u00f6lti meg a szob\u00e1kat mindenf\u00e9le dr\u00e1ga \u00e9s kedves \u00e9rt\u00e9kkel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A b\u00f6lcs f\u00e9rfi er\u0151s, \u00e9s a tud\u00f3s ember nagy erej\u0171."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ir\u00e1ny\u00edt\u00e1s kell a hadvisel\u00e9shez, \u00e9s seg\u00edts\u00e9get jelent a sok tan\u00e1csad\u00f3."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Magas a bolondnak a b\u00f6lcsess\u00e9g: ne nyissa ki sz\u00e1j\u00e1t a kapuban!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Aki gonosz tettet tervez, azt alattomos embernek h\u00edvj\u00e1k."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az alattomos bolonds\u00e1g v\u00e9tek, \u00e9s ut\u00e1lj\u00e1k az emberek a cs\u00fafol\u00f3d\u00f3t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ha a nyomor\u00fas\u00e1g idej\u00e9n gyenge vagy, kev\u00e9s az er\u0151d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mentsd meg azokat, akiket hal\u00e1lra visznek, \u00e9s ne fordulj el azokt\u00f3l, akiket a veszt\u0151helyre hurcolnak!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha azt mondan\u00e1d, hogy err\u0151l nem tudunk, az, aki a sz\u00edveket vizsg\u00e1lja, bel\u00e9d l\u00e1t, \u00e9s aki lelkedet \u0151rzi, ismer; \u0151 megfizet az embernek cselekedete szerint."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Egy\u00e9l, fiam, m\u00e9zet, mert j\u00f3, \u00e9s a l\u00e9pes m\u00e9z \u00e9des az \u00ednyednek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tudd meg h\u00e1t, hogy ilyen a b\u00f6lcsess\u00e9g a lelkednek: ha megtal\u00e1lod, van j\u00f6vend\u0151d, \u00e9s rem\u00e9nys\u00e9ged nem semmis\u00fcl meg."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ne \u00f3l\u00e1lkodj, te b\u0171n\u00f6s, az igaz lak\u00f3hely\u00e9n\u00e9l, ne puszt\u00edtsd el nyugv\u00f3hely\u00e9t!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert ha h\u00e9tszer elesik is az igaz, m\u00e9gis f\u00f6lkel, de a b\u0171n\u00f6s\u00f6k elbuknak a bajban."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ha elesik ellens\u00e9ged, ne \u00f6r\u00fclj, \u00e9s ha elbukik, ne vigadjon a sz\u00edved,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "mert az \u00dar megl\u00e1tja, rosszallja, \u00e9s elford\u00edtja haragj\u00e1t r\u00f3la."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ne haragudj a gonosztev\u0151kre, ne irigyeld a b\u0171n\u00f6s\u00f6ket!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mert nincs j\u00f6v\u0151je a gonosznak, a b\u0171n\u00f6s\u00f6k m\u00e9csese kialszik."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00e9ljed, fiam, az Urat \u00e9s a kir\u00e1lyt, \u00e9s felforgat\u00f3k k\u00f6z\u00e9 ne keveredj!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mert hirtelen t\u00e1mad r\u00e1juk a veszedelem; \u00e9s ki tudja: kett\u0151j\u00fckt\u0151l milyen pusztul\u00e1s j\u00f6n?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ezek is a b\u00f6lcsek mond\u00e1sai: Nem j\u00f3 a szem\u00e9lyv\u00e1logat\u00e1s a t\u00f6rv\u00e9nykez\u00e9sben."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Aki igaznak mondja a b\u0171n\u00f6st, azt \u00e1tkozz\u00e1k a n\u00e9pek, \u00e9s k\u00e1rhoztatj\u00e1k a nemzetek."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De akik igazs\u00e1got szolg\u00e1ltatnak: j\u00f3 dolguk lesz, \u00e9s gazdag \u00e1ld\u00e1s sz\u00e1ll r\u00e1juk."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ajkakat cs\u00f3kol az, aki helyes v\u00e1laszt ad."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "L\u00e1sd el kinti tennival\u00f3dat, \u00e9s v\u00e9gezd el mezei munk\u00e1dat, azut\u00e1n \u00e9p\u00edtsd h\u00e1zadat!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ne tan\u00faskodj ok n\u00e9lk\u00fcl embert\u00e1rsad ellen: r\u00e1szedn\u00e9d-e besz\u00e9deddel?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ne mondd: Ahogy \u0151 b\u00e1nt velem, \u00e9n is \u00fagy b\u00e1nok vele, megfizetek mindenkinek cselekedete szerint!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Elmentem a lusta ember f\u00f6ldje mellett, \u00e9s az esztelen ember sz\u0151l\u0151je mellett,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00e9s l\u00e1ttam, hogy eg\u00e9szen f\u00f6lverte a gaz, sz\u00edn\u00e9t elfedte a gyom, \u00e9s k\u0151ker\u00edt\u00e9se \u00f6sszed\u0151lt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Amikor ezt l\u00e1ttam, elgondolkoztam, eln\u00e9ztem, \u00e9s ezt az okul\u00e1st szereztem:"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "M\u00e9g egy kis alv\u00e1s, egy kis szunnyad\u00e1s, \u00f6sszetett k\u00e9zzel fekv\u00e9s:"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00edgy t\u00f6r r\u00e1d a szeg\u00e9nys\u00e9g, mint az \u00faton\u00e1ll\u00f3, \u00e9s a sz\u0171k\u00f6lk\u00f6d\u00e9s, mint egy fegyveres ember."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00f6lcs hasonlatok gy\u0171jtem\u00e9nye - Ezek is Salamon p\u00e9ldabesz\u00e9dei, amelyeket Ez\u00e9ki\u00e1snak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak emberei gy\u0171jt\u00f6ttek \u00f6ssze:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Isten dics\u0151s\u00e9ge az, hogy a dolgokat elrejti. A kir\u00e1lyok dics\u0151s\u00e9ge az, hogy a dolgokat kikutatj\u00e1k."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az \u00e9g magass\u00e1ga, a f\u00f6ld m\u00e9lys\u00e9ge \u00e9s a kir\u00e1lyok sz\u00edve kikutathatatlan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "T\u00e1vol\u00edtsd el az ez\u00fcstb\u0151l a salakot: az \u00f6tv\u00f6s ed\u00e9nyt k\u00e9sz\u00edt bel\u0151le."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "T\u00e1vol\u00edtsd el a b\u0171n\u00f6st a kir\u00e1ly el\u0151l, \u00e9s tr\u00f3nj\u00e1t meger\u0151s\u00edti az igazs\u00e1g."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ne tetszelegj a kir\u00e1ly el\u0151tt, \u00e9s az el\u0151kel\u0151k hely\u00e9re ne \u00e1llj,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "mert jobb, ha azt mondj\u00e1k neked, hogy j\u00f6jj el\u0151bbre, mint ha megal\u00e1znak egy el\u0151kel\u0151 el\u0151tt, akit magad is l\u00e1tsz!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ne \u00e1llj ki elhamarkodottan, amikor perelsz, mert mit csin\u00e1lsz majd a v\u00e9g\u00e9n, ha ellenfeled megsz\u00e9gyen\u00edt?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A magad per\u00e9t pereld ellenfeleddel, de a m\u00e1s titk\u00e1t ne fedd f\u00f6l,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "mert aki hallja, szidalmaz t\u00e9ged, \u00e9s r\u00e1galmaz\u00e1sod nem vonhatod vissza!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mint az aranyalma ez\u00fcstt\u00e1ny\u00e9ron, olyan a hely\u00e9n mondott ige."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mint az aranyf\u00fcgg\u0151 \u00e9s a sz\u00ednarany \u00e9kszer, olyan a b\u00f6lcs fedd\u00e9s a sz\u00f3fogad\u00f3 f\u00fclnek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mint a hideg h\u00f3 arat\u00e1s idej\u00e9n, olyan a h\u0171s\u00e9ges k\u00f6vet azoknak, akik k\u00fcldik, mert fel\u00fcd\u00edti urai lelk\u00e9t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Felh\u0151 \u00e9s sz\u00e9l es\u0151 n\u00e9lk\u00fcl: ilyen az, aki meg nem adott aj\u00e1nd\u00e9kkal dicsekszik."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "T\u00fcrelemmel a fejedelmet is r\u00e1 lehet besz\u00e9lni, \u00e9s a szel\u00edd sz\u00f3 a cs\u00f6k\u00f6ny\u00f6ss\u00e9get is megt\u00f6ri."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha m\u00e9zet tal\u00e1lsz, egy\u00e9l, amennyi j\u00f3lesik, de t\u00fal sokat ne egy\u00e9l, mert kih\u00e1nyod!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ritk\u00e1n tedd l\u00e1badat embert\u00e1rsad h\u00e1z\u00e1ba, mert megsokallja, \u00e9s meggy\u0171l\u00f6l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "P\u00f6r\u00f6ly, kard \u00e9s \u00e9les ny\u00edl az olyan ember, aki hamisan tan\u00faskodik embert\u00e1rsa ellen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mint a rossz fog \u00e9s a t\u00e1ntorg\u00f3 l\u00e1b, olyan lesz a h\u0171tlenek bizakod\u00e1sa a nyomor\u00fas\u00e1g idej\u00e9n."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mint aki leveti ruh\u00e1j\u00e1t hideg id\u0151ben, vagy mint aki ecetet kever l\u00faggal, olyan az, aki a rosszkedv\u0171 ember el\u0151tt dalol."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ha \u00e9hezik, aki gy\u0171l\u00f6l t\u00e9ged, adj neki kenyeret, \u00e9s ha szomjazik, adj neki vizet,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "mert parazsat gy\u0171jtesz a fej\u00e9re, az \u00dar pedig visszafizeti, amit adt\u00e1l."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az \u00e9szaki sz\u00e9l es\u0151t sz\u00fcl, a suttog\u00f3 nyelv pedig haragos arcot."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jobb a h\u00e1ztet\u0151 sark\u00e1n lakni, mint zs\u00e9mbes asszonnyal egy\u00fctt a h\u00e1zban."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mint hideg v\u00edz a tikkadt embernek, olyan a messze f\u00f6ldr\u0151l kapott j\u00f3 h\u00edr."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "F\u00f6lkavart forr\u00e1s \u00e9s romlott viz\u0171 k\u00fat: olyan az igaz, ha a b\u0171n\u00f6s el\u0151tt meginog."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sok m\u00e9zet enni nem j\u00f3, \u00e9s a neh\u00e9z dolgokat kutatni neh\u00e9z."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mint a v\u00e1ros, amelynek csupa r\u00e9s a k\u0151fala, olyan az az ember, akinek nincs \u00f6nuralma."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mint h\u00f3 a ny\u00e1rhoz \u00e9s es\u0151 az arat\u00e1shoz, \u00fagy nem illik az ostob\u00e1hoz a dics\u0151s\u00e9g."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ahogyan elsz\u00e1ll a mad\u00e1r, \u00e9s elrep\u00fcl a fecske, \u00fagy az ok n\u00e9lk\u00fcli \u00e1tok sem teljes\u00fcl."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ostor val\u00f3 a l\u00f3nak, zabla a szam\u00e1rnak, \u00e9s bot az ostob\u00e1k h\u00e1t\u00e1nak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ne felelj az ostob\u00e1nak a bolonds\u00e1g\u00e1hoz ill\u0151en, mert magad is hasonl\u00f3 leszel hozz\u00e1!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Felelj meg az ostob\u00e1nak a bolonds\u00e1g\u00e1hoz ill\u0151en, hogy ne tarthassa mag\u00e1t b\u00f6lcsnek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e1b\u00e1t v\u00e1gja le, \u00e9s er\u0151szakot szenved, aki ostob\u00e1val k\u00fcld \u00fczenetet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00f3g a b\u00e9na ember l\u00e1ba, meg a p\u00e9ld\u00e1zat is az ostoba sz\u00e1j\u00e1ban."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mint aki k\u00f6vet tesz a paritty\u00e1ba, \u00fagy j\u00e1r az, aki tiszteletet ad az ostob\u00e1nak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Beleakad a t\u00f6vis a r\u00e9szeg kez\u00e9be, meg a p\u00e9ld\u00e1zat is az ostoba sz\u00e1j\u00e1ba."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mint egy \u00edj\u00e1sz, aki mindenkit megsebez, olyan az, aki ostob\u00e1t fogad fel, vagy csavarg\u00f3kat fogad fel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ahogyan a kutya visszat\u00e9r ok\u00e1d\u00e1s\u00e1ra, \u00fagy ism\u00e9tli meg bolonds\u00e1g\u00e1t az ostoba."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e1tt\u00e1l olyan embert, aki b\u00f6lcsnek tartja mag\u00e1t? T\u00f6bb rem\u00e9nyt f\u0171zhetsz az ostob\u00e1hoz, mint hozz\u00e1."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezt mondja a rest: Oroszl\u00e1nk\u00f6ly\u00f6k van az \u00faton, oroszl\u00e1n van a tereken!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Forog az ajt\u00f3 a sark\u00e1n, a rest meg az \u00e1gy\u00e1n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Beleny\u00fajtja a rest a kez\u00e9t a t\u00e1lba, de arra is lusta, hogy a sz\u00e1j\u00e1hoz vigye."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "B\u00f6lcsebbnek tartja mag\u00e1t a rest h\u00e9t olyann\u00e1l, aki \u00e9rtelmesen felel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "K\u00f3bor kuty\u00e1t ragad f\u00fcl\u00f6n, aki olyan perbe avatkozik, amihez semmi k\u00f6ze."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mint az eszeveszett ember, aki t\u00fczes \u00e9s hal\u00e1los nyilakat l\u00f6v\u00f6ld\u00f6z,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "olyan az, aki becsapja embert\u00e1rs\u00e1t, \u00e9s azt\u00e1n \u00edgy sz\u00f3l: Hiszen csak tr\u00e9f\u00e1ltam!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ha elfogy a fa, kialszik a t\u0171z, ha nincs r\u00e1galmaz\u00f3, megsz\u0171nik a visz\u00e1ly."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A sz\u00e9n par\u00e1zslik, a fa l\u00e1ngol, a visz\u00e1lykod\u00f3 ember pedig perpatvart sz\u00edt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A r\u00e1galmaz\u00f3 szavai, mint a j\u00f3 falatok, behatolnak a test belsej\u00e9be."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az ez\u00fcstm\u00e1z bevonja az agyaged\u00e9nyt, a sima ajak pedig a gonosz sz\u00edvet."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Besz\u00e9d\u00e9vel \u00e1lc\u00e1zza sz\u00e1nd\u00e9k\u00e1t a gy\u0171l\u00f6lk\u00f6d\u0151, m\u00edg mag\u00e1ban alattomoss\u00e1got gondol."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ha kedvesen sz\u00f3l, ne higgy neki, mert h\u00e9t ut\u00e1latoss\u00e1g van sz\u00edv\u00e9ben!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "El lehet takarni a gy\u0171l\u00f6letet csal\u00e1ssal, de leleplez\u0151dik a gonoszs\u00e1g a gy\u00fclekezetben."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Aki vermet \u00e1s, beleesik, \u00e9s aki k\u00f6vet dob el, arra esik vissza."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A hazug nyelv\u0171 gy\u0171l\u00f6li azt, akit eltiport, \u00e9s a sima sz\u00e1j\u00fa buk\u00e1st id\u00e9z el\u0151."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ne dicsekedj a holnappal, hanem munk\u00e1lkodj \u00e9rte! - Ne dicsekedj a holnapi nappal, mert nem tudod, mit hoz az a nap!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M\u00e1s dics\u00e9rjen t\u00e9ged, ne a te sz\u00e1jad, az idegen, \u00e9s ne a te ajkad!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00falyos a k\u0151, \u00e9s neh\u00e9z a homok, de a bolond bosszant\u00e1sa mindkett\u0151n\u00e9l nehezebb."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kegyetlen indulat a t\u00fal\u00e1rad\u00f3 harag, de ki \u00e1llhat meg a f\u00e9lt\u00e9kenys\u00e9ggel szemben?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jobb a ny\u00edlt fedd\u00e9s a titkolt szeretetn\u00e9l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00f3 sz\u00e1nd\u00e9k\u00faak a bar\u00e1tt\u00f3l kapott sebek, de csal\u00e1rd a gy\u0171l\u00f6lk\u00f6d\u0151nek a cs\u00f3kja."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00f3llakott ember a l\u00e9pes m\u00e9zet is eltapossa, de az \u00e9hes embernek m\u00e9g a keser\u0171 is \u00e9des."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mint a mad\u00e1r, amely elhagyja f\u00e9szk\u00e9t, olyan az az ember, aki elhagyja lak\u00f3hely\u00e9t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az olaj \u00e9s a j\u00f3 illat vid\u00e1m\u00edt, de a j\u00f3 bar\u00e1t l\u00e9lekb\u0151l j\u00f6v\u0151 tan\u00e1csa is."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bar\u00e1todat \u00e9s ap\u00e1d bar\u00e1tj\u00e1t ne hagyd cserben! Ne menj testv\u00e9red h\u00e1z\u00e1ba, mikor bajban vagy! T\u00f6bbet \u00e9r a k\u00f6zeli szomsz\u00e9d a t\u00e1voli testv\u00e9rn\u00e9l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u00e9gy b\u00f6lcs, fiam, \u00e9s vid\u00edts fel engem, hogy megfelelhessek annak, aki gyal\u00e1z."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha az okos l\u00e1tja a veszedelmet, elrejt\u0151zik, az egy\u00fcgy\u0171ek pedig belekeverednek, \u00e9s megj\u00e1rj\u00e1k."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vedd el ruh\u00e1j\u00e1t, mert kezess\u00e9get v\u00e1llalt m\u00e1s\u00e9rt, \u00e9s z\u00e1logold meg az idegen\u00e9rt!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Aki kora reggel nagy hangon \u00e1ldja embert\u00e1rs\u00e1t, \u00e1toknak veszik azt t\u0151le."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A z\u00e1pores\u0151 idej\u00e9n csepeg\u0151 h\u00e1ztet\u0151 \u00e9s a zs\u00e9mbes asszony egyform\u00e1k:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "aki feltart\u00f3ztatja, szelet tart\u00f3ztat fel, \u00e9s jobbj\u00e1val olajat fog meg."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vassal form\u00e1lj\u00e1k a vasat, \u00e9s egyik ember form\u00e1lja a m\u00e1sikat."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Aki a f\u00fcgef\u00e1t gondozza, az eszi a gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t, \u00e9s aki gondoskodik ur\u00e1r\u00f3l, azt megbecs\u00fclik."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ahogyan a v\u00edz t\u00fckr\u00f6zi az arcot, \u00fagy t\u00fckr\u00f6z\u0151dik a sz\u00edvben az ember."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amilyen telhetetlen a hal\u00e1l \u00e9s az elm\u00fal\u00e1s helye, \u00e9ppoly telhetetlen az emberi szem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ami az ez\u00fcstnek az olvaszt\u00f3t\u00e9gely \u00e9s az aranynak az olvaszt\u00f3kemence, az az embernek a j\u00f3 h\u00edrneve."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ha apr\u00f3ra t\u00f6r\u00f6d is a bolondot mozs\u00e1rban, mozs\u00e1rt\u00f6r\u0151vel, akkor sem megy ki bel\u0151le a bolonds\u00e1g."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ismerd meg juhaidat egyenk\u00e9nt, t\u00f6r\u0151dj gondosan a ny\u00e1jakkal,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "mert a kincs nem marad meg \u00f6r\u00f6kk\u00e9, sem az \u00e9kszer nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Amikor behordj\u00e1k a sz\u00e9n\u00e1t, el\u0151t\u0171nik a sarj\u00fa, \u00e9s mikor begy\u0171jtik a hegyekr\u0151l a takarm\u00e1nyt,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "akkor a b\u00e1r\u00e1nyok\u00e9rt ruh\u00e1t, a kecsk\u00e9k\u00e9rt mez\u0151t vehetsz;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00e9s lesz el\u00e9g kecsketejed eledelre, h\u00e1zad n\u00e9pe eledel\u00e9re \u00e9s szolg\u00e1l\u00f3id meg\u00e9lhet\u00e9s\u00e9re."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jobb tisztes szeg\u00e9nys\u00e9gben \u00e9lni, mint b\u0171nnel szerzett gazdags\u00e1gban - Futnak a b\u0171n\u00f6s\u00f6k, ha nem \u00fcld\u00f6zik is \u0151ket, de az igazak biztosnak \u00e9rzik magukat, mint egy oroszl\u00e1n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sok a vezet\u0151, ha p\u00e1rt\u00fct\u00e9s van az orsz\u00e1gban, m\u00edg egy \u00e9rtelmes \u00e9s okos ember sok\u00e1 fenntartja a rendet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ha szeg\u00e9ny ember a nincstelenek elnyom\u00f3ja, olyan az, mint a felh\u0151szakad\u00e1s, mely ut\u00e1n nincs keny\u00e9r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akik elhanyagolj\u00e1k a tan\u00edt\u00e1st, dics\u00e9rik a b\u0171n\u00f6s\u00f6ket, de akik megfogadj\u00e1k a tan\u00edt\u00e1st, ellen\u00fck t\u00e1madnak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A rossz emberek nem \u00e9rtik meg a t\u00f6rv\u00e9nyt, de akik keresik az Urat, eg\u00e9szen meg\u00e9rtik."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jobb a feddhetetlen\u00fcl \u00e9l\u0151 szeg\u00e9ny ann\u00e1l, aki gazdag, de g\u00f6rbe utakon j\u00e1r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Aki \u00fcgyel a tan\u00edt\u00e1sra, \u00e9rtelmes fi\u00fa az, de aki a d\u0151zs\u00f6l\u0151kkel tart, sz\u00e9gyent hoz apj\u00e1ra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Aki kamattal \u00e9s uzsor\u00e1val gyarap\u00edtja vagyon\u00e1t, annak gy\u0171jt, aki k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl a nincsteleneken."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aki elford\u00edtja a f\u00fcl\u00e9t, \u00e9s nem hallgat a tan\u00edt\u00e1sra, annak m\u00e9g az im\u00e1ds\u00e1ga is ut\u00e1latos."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Aki a becs\u00fcleteseket rossz \u00fatra cs\u00e1b\u00edtja, maga esik a verembe, de a feddhetetlenekre sz\u00e9p \u00f6r\u00f6ks\u00e9g v\u00e1r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A gazdag ember b\u00f6lcsnek tartja mag\u00e1t, de a nincstelen, ha \u00e9rtelmes, \u00e1tl\u00e1t rajta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha az igazak vigadnak, az nagy dics\u0151s\u00e9get jelent, ha a b\u0171n\u00f6s\u00f6k ker\u00fclnek fel\u00fcl, keresni kell az embereket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Aki takargatja v\u00e9tkeit, annak nem lesz j\u00f3 v\u00e9ge, aki pedig megvallja \u00e9s elhagyja, az irgalmat nyer."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Boldog ember, aki mindig istenf\u00e9l\u0151, de a kem\u00e9ny sz\u00edv\u0171 bajba esik."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Olyan a szeg\u00e9ny n\u00e9pen uralkod\u00f3 b\u0171n\u00f6s, mint a morg\u00f3 oroszl\u00e1n \u00e9s az \u00e9hes medve."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha esztelen a fejedelem, nagy lesz az elnyom\u00e1s, de ha gy\u0171l\u00f6li a nyer\u00e9szked\u00e9st, hossz\u00fa ideig \u00e9l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Akit v\u00e9ront\u00e1s b\u0171ne terhel, hadd fusson a s\u00edrig, ne seg\u00edts neki!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Aki feddhetetlen\u00fcl \u00e9l, az seg\u00edts\u00e9get kap, de aki g\u00f6rbe utakon j\u00e1r, egyszer csak elbukik."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Aki m\u0171veli a f\u00f6ldj\u00e9t, annak el\u00e9g keny\u00e9r jut, de aki hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1gokat hajh\u00e1sz, annak szeg\u00e9nys\u00e9g jut."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A megb\u00edzhat\u00f3 ember b\u0151ven kap \u00e1ld\u00e1st, de a gazdags\u00e1gra t\u00f6r\u0151 nem marad b\u00fcntetlen\u00fcl."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A szem\u00e9lyv\u00e1logat\u00e1s nem j\u00f3 dolog, egy falat keny\u00e9r\u00e9rt is v\u00e9tekbe viheti az embert."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vagyont akar szerezni a kapzsi ember, de nem tudja, hogy \u00edns\u00e9gbe jut."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Aki figyelmezteti az embereket, az v\u00e9g\u00fcl kedvesebb lesz ann\u00e1l, aki csak h\u00edzeleg."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Aki meglopja apj\u00e1t \u00e9s anyj\u00e1t, \u00e9s azt gondolja, hogy az nem b\u0171n, cinkosa az a gonosztev\u0151nek."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A telhetetlen ember visz\u00e1lyt sz\u00edt, de aki az \u00darban b\u00edzik, az gyarapodik."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Aki a maga esz\u00e9ben b\u00edzik, ostoba, de aki b\u00f6lcsen \u00e9l, az megmenek\u00fcl."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Nem fog sz\u0171k\u00f6lk\u00f6dni az, aki ad a szeg\u00e9nynek, de aki elford\u00edtja t\u0151le tekintet\u00e9t, azt sok \u00e1tok \u00e9ri."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ha f\u00f6lemelkednek a b\u0171n\u00f6s\u00f6k, elrejt\u0151zik az ember, de ha azok elpusztulnak, sokan lesznek az igazak."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A l\u00e9lek fegyelmez\u00e9se csak j\u00f3ra vezet - Aki a feny\u00edt\u00e9s ellen\u00e9re is nyakas marad, hirtelen gy\u00f3gy\u00edthatatlanul \u00f6sszet\u00f6rik."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ha az igazak jutnak hatalomra, \u00f6r\u00fcl a n\u00e9p, de ha a b\u0171n\u00f6s\u00f6k uralkodnak, ny\u00f6g a n\u00e9p."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Aki szereti a b\u00f6lcsess\u00e9get, \u00f6r\u00f6met szerez apj\u00e1nak, de aki par\u00e1zn\u00e1kkal bar\u00e1tkozik, elpazarolja vagyon\u00e1t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Igazs\u00e1ggal tartja fenn orsz\u00e1g\u00e1t a kir\u00e1ly, de ha aj\u00e1nd\u00e9kot fogad el, romba d\u00f6nti azt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Aki h\u00edzeleg embert\u00e1rs\u00e1nak, h\u00e1l\u00f3t vet annak l\u00e1ba el\u00e9."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A gonosz embert csapd\u00e1ba juttatja v\u00e9tke, az igaz pedig ujjongva \u00f6r\u00fcl."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az igaz meg\u00e9rti a nincstelenek \u00fcgy\u00e9t, a b\u0171n\u00f6s azonban nem tudja meg\u00e9rteni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00f6ntelt emberek fell\u00e1z\u00edtj\u00e1k a v\u00e1rost, a b\u00f6lcsek pedig lecsillap\u00edtj\u00e1k a haragot."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A b\u00f6lcs ember vitatkozik az ostob\u00e1val, az pedig hol h\u00e1borog, hol nevet: nem marad nyugton."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A v\u00e9rszomjas emberek gy\u0171l\u00f6lik a feddhetetlent, a becs\u00fcletesek pedig gondoskodnak r\u00f3la."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Eg\u00e9sz indulat\u00e1t szabadj\u00e1ra ereszti az ostoba, de a b\u00f6lcs v\u00e9g\u00fcl is lecsendes\u00edti."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha az uralkod\u00f3 hallgat a hazug besz\u00e9dre, minden szolg\u00e1ja b\u0171n\u00f6ss\u00e9 v\u00e1lik."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A szeg\u00e9ny \u00e9s a zsarnok egym\u00e1s mellett \u00e9lnek, de mindkett\u0151 az \u00dart\u00f3l kapta a szemevil\u00e1g\u00e1t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha a kir\u00e1ly igazs\u00e1gosan \u00edt\u00e9li a nincsteleneket, tr\u00f3nja mindv\u00e9gig szil\u00e1rdan \u00e1ll."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A bot \u00e9s a feny\u00edt\u00e9s b\u00f6lccs\u00e9 tesz, a k\u00e9nyeztetett gyermek pedig sz\u00e9gyent hoz anyj\u00e1ra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sok ott a b\u0171n, ahol sok a b\u0171n\u00f6s, de az igazak megl\u00e1tj\u00e1k azok buk\u00e1s\u00e1t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fegyelmezd fiadat, akkor nyugodt lehetsz fel\u0151le, s\u0151t \u00f6r\u00f6m\u00f6t tal\u00e1lsz benne."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ha nincs kijelent\u00e9s, elvadul a n\u00e9p, de boldog lesz, ha megfogadja a tan\u00edt\u00e1st."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Puszta sz\u00f3b\u00f3l nem okul a szolga, m\u00e9g ha meg\u00e9rti, akkor sem ad r\u00e1 semmit."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "L\u00e1tt\u00e1l-e m\u00e1r elhamarkodott besz\u00e9d\u0171 embert? T\u00f6bb rem\u00e9nyt f\u0171zhetsz az ostob\u00e1hoz, mint hozz\u00e1."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Aki gyermekkor\u00e1t\u00f3l fogva k\u00e9nyezteti szolg\u00e1j\u00e1t, a v\u00e9g\u00e9n nem b\u00edr vele."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A haragos ember visz\u00e1lyt sz\u00edt, az indulatos ember sok b\u0171nt k\u00f6vet el."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Megal\u00e1zza kev\u00e9lys\u00e9ge az embert, az al\u00e1zatos lelk\u0171t pedig tisztelet \u00f6vezi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Aki a tolvajjal tart, \u00f6nmaga ellens\u00e9ge, \u00e9s az is, aki \u00e1tkoz\u00f3d\u00e1st hall, de nem jelenti."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az emberekt\u0151l val\u00f3 retteg\u00e9s csapd\u00e1ba ejt, de aki az \u00darban b\u00edzik, az oltalmat tal\u00e1l."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sokan igyekeznek az uralkod\u00f3 el\u00e9, pedig az \u00dar szolg\u00e1ltat igazs\u00e1got az embernek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ut\u00e1lj\u00e1k az igazak az \u00e1lnok embert, a b\u0171n\u00f6s meg a helyes \u00faton j\u00e1r\u00f3t ut\u00e1lja."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1g\u00far besz\u00e9de - \u00c1g\u00farnak a massz\u00e1i J\u00e1ke fi\u00e1nak besz\u00e9de. \u00cdgy sz\u00f3lt ez a f\u00e9rfi: Elf\u00e1radtam, Istenem! Elf\u00e1radtam, Istenem! V\u00e9gem van!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert minden embern\u00e9l tudatlanabb vagyok, nincs emberhez ill\u0151 \u00e9rtelmem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nem tanultam b\u00f6lcsess\u00e9get, \u00e9s nem ismerem a szent dolgok tudom\u00e1ny\u00e1t:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ki ment fel az \u00e9gbe, \u00e9s ki sz\u00e1llott le onnan? Ki szedte \u00f6ssze mark\u00e1ba a szelet, ki k\u00f6t\u00f6tte k\u00f6nt\u00f6s\u00e9be a vizet? Ki hat\u00e1rozta meg az eg\u00e9sz f\u00f6ld hat\u00e1r\u00e1t? Tal\u00e1n tudod, hogy mi a neve, vagy mi a fi\u00e1nak a neve?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Istennek minden szava sz\u00ednigaz, pajzsa \u0151 a hozz\u00e1 menek\u00fcl\u0151knek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ne t\u00e9gy hozz\u00e1 szavaihoz semmit, mert megc\u00e1fol, \u00e9s hazugs\u00e1gban maradsz!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "K\u00e9t dolgot k\u00e9rek t\u0151led, miel\u0151tt meghalok, ne tagadd meg t\u0151lem:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d3vj meg a hi\u00e1baval\u00f3 \u00e9s hazug besz\u00e9dt\u0151l! Se szeg\u00e9nys\u00e9get, se gazdags\u00e1got ne adj nekem! Adj annyi eledelt, amennyi sz\u00fcks\u00e9ges,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "hogy j\u00f3llakva meg ne tagadjalak, \u00e9s ne mondjam: Kicsoda az \u00dar? El se szeg\u00e9nyedjek, hogy ne lopjak, \u00e9s ne gyal\u00e1zzam Istenem nev\u00e9t!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ne r\u00e1galmazd a szolg\u00e1t ura el\u0151tt, mert meg\u00e1tkoz, \u00e9s b\u0171nh\u0151dni fogsz!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Micsoda n\u00e9ps\u00e9g az, amely \u00e1tkozza apj\u00e1t, \u00e9s anyj\u00e1t nem \u00e1ldja!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Micsoda n\u00e9ps\u00e9g az, amely tiszt\u00e1nak tartja mag\u00e1t, pedig ki sem most\u00e1k szenny\u00e9b\u0151l!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Micsoda n\u00e9ps\u00e9g az, amely kev\u00e9ly szem\u0171 \u00e9s fennh\u00e9j\u00e1z\u00f3 tekintet\u0171!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Micsoda n\u00e9ps\u00e9g az, amelynek fogai kardok \u00e9s agyarai k\u00e9sek! Megenn\u00e9k a nyomorultakat a f\u00f6ld\u00f6n, a szeg\u00e9nyeket az emberek k\u00f6z\u00f6tt!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sz\u00e1mmond\u00e1sok - A pi\u00f3c\u00e1nak k\u00e9t l\u00e1nya van: add ide, add ide! Ez a h\u00e1rom nem lakik j\u00f3l, s\u0151t n\u00e9gy nem mondja, hogy el\u00e9g:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A holtak haz\u00e1ja \u00e9s a medd\u0151 asszony, a f\u00f6ld, mely sohasem telik el v\u00edzzel \u00e9s a t\u0171z, mely nem mondja, hogy el\u00e9g."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Aki g\u00fanyolja apj\u00e1t, vagy engedetlen\u00fcl megveti anyj\u00e1t, annak szem\u00e9t kiv\u00e1jj\u00e1k a patak menti holl\u00f3k, vagy megeszik a sasok."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ez a h\u00e1rom dolog csod\u00e1latos el\u0151ttem, s\u0151t n\u00e9gy dolgot nem \u00e9rtek:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A sasnak az \u00fatj\u00e1t az \u00e9gen, a k\u00edgy\u00f3 \u00fatj\u00e1t a k\u0151szikl\u00e1n, a haj\u00f3 \u00fatj\u00e1t a m\u00e9ly tengeren \u00e9s a f\u00e9rfi \u00fatj\u00e1t a le\u00e1nnyal."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ilyen a h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151 n\u0151 \u00fatja: eszik, azt\u00e1n megt\u00f6rli a sz\u00e1j\u00e1t, \u00e9s ezt mondja: Nem tettem semmi rosszat!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "H\u00e1rom dolog miatt rend\u00fcl meg a f\u00f6ld, s\u0151t n\u00e9gyet nem b\u00edr elviselni:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ha a szolg\u00e1b\u00f3l kir\u00e1ly lesz, ha a bolond teleeszi mag\u00e1t,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "ha a megvetett n\u0151 f\u00e9rjhez megy, \u00e9s ha a szolg\u00e1l\u00f3 \u00farn\u0151je \u00f6r\u00f6k\u00e9be l\u00e9p."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Van n\u00e9gy kicsiny \u00e1llat a f\u00f6ld\u00f6n, amelyek m\u00e9gis nagyon okosak:"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Nem er\u0151s a hangy\u00e1k n\u00e9pe, m\u00e9gis beszerzik ny\u00e1ron az eledel\u00fcket."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Nem hatalmas a mormot\u00e1k n\u00e9pe, m\u00e9gis szikl\u00e1k k\u00f6zt \u00e9p\u00edtenek h\u00e1zat."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Nincs kir\u00e1lyuk a s\u00e1sk\u00e1knak, m\u00e9gis rendezetten vonulnak mindny\u00e1jan."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "K\u00e9zzel is megfoghat\u00f3 a gy\u00edk, m\u00e9gis ott van a kir\u00e1lyi palot\u00e1kban."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ez a h\u00e1rom l\u00e9pked sz\u00e9pen, s\u0151t n\u00e9gynek sz\u00e9p a j\u00e1r\u00e1sa:"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Az oroszl\u00e1n a leger\u0151sebb \u00e1llat, mely nem riad vissza senkit\u0151l,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "a f\u00f6lingerelt l\u00f3 meg a kecskebak \u00e9s a hadserege \u00e9l\u00e9n \u00e1ll\u00f3 kir\u00e1ly."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ha fennh\u00e9j\u00e1z\u00e1sb\u00f3l bolonds\u00e1got k\u00f6vett\u00e9l el, \u00e9s r\u00e1j\u00f6tt\u00e9l, tedd kezedet a sz\u00e1dra!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ha tejf\u00f6lt k\u00f6p\u00fclnek, vaj lesz bel\u0151le, ha az orrot er\u0151sen f\u00fajj\u00e1k, v\u00e9r j\u00f6n bel\u0151le, \u00e9s ha haragot sz\u00edtanak, per lesz bel\u0151le."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Anyai j\u00f3tan\u00e1csok a kir\u00e1ly sz\u00e1m\u00e1ra - Lem\u00fa\u00e9l massz\u00e1i kir\u00e1ly besz\u00e9de, amelyre anyja tan\u00edtotta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mit mondjak, fiam, m\u00e9hemnek gyermeke, aki\u00e9rt fogadalmat tettem?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ne vesztegesd er\u0151det n\u0151kre, ne j\u00e1rj azokhoz, akik kir\u00e1lyokat rontanak meg!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lem\u00fa\u00e9l! Nem illik a kir\u00e1lyokhoz a boriv\u00e1s, nem illik az a kir\u00e1lyokhoz, sem a fejedelmekhez a szeszes ital k\u00edv\u00e1n\u00e1sa."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert ha iszik, elfeledkezik a rendeletekr\u0151l, \u00e9s helytelen\u00fcl \u00edt\u00e9lkezik a nyomorultak \u00fcgy\u00e9ben."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Adjatok szeszes italt a veszend\u0151nek, \u00e9s bort az elkeseredett embernek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Igy\u00e9k, hogy megfeledkezz\u00e9k szeg\u00e9nys\u00e9g\u00e9r\u0151l, \u00e9s ne gondoljon tov\u00e1bb nyomor\u00fas\u00e1g\u00e1ra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nyisd meg sz\u00e1dat a n\u00e9m\u00e1\u00e9rt, a muland\u00f3 emberek \u00fcgy\u00e9\u00e9rt!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nyisd meg sz\u00e1dat, \u00edt\u00e9lkezz igazs\u00e1gosan, \u00edt\u00e9ld meg a nyomorultnak \u00e9s szeg\u00e9nynek a jog\u00e1t!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A der\u00e9k asszony dics\u00e9rete - Der\u00e9k asszonyt kicsoda tal\u00e1lhat? \u00c9rt\u00e9ke sokkal dr\u00e1g\u00e1bb az igazgy\u00f6ngyn\u00e9l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ura sz\u00edvb\u0151l b\u00edzik benne, vagyona el nem fogy."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9n \u00e1t jav\u00e1t munk\u00e1lja ur\u00e1nak, nem k\u00e1r\u00e1t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Szerez gyapj\u00fat \u00e9s lent, \u00e9s j\u00f3kedv\u0171en dolgozik kez\u00e9vel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hasonl\u00f3 a keresked\u0151k haj\u00f3ihoz: t\u00e1volb\u00f3l is hoz eledelt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "F\u00f6lkel m\u00e9g \u00e9jjel, \u00e9telt ad h\u00e1za n\u00e9p\u00e9nek, \u00e9s rendelkez\u00e9st szolg\u00e1l\u00f3inak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha az a sz\u00e1nd\u00e9ka, mez\u0151t v\u00e1s\u00e1rol, keze munk\u00e1j\u00e1val sz\u0151l\u0151t telep\u00edt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Megkem\u00e9ny\u00edti derek\u00e1t, megfesz\u00edti karjait."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9rzi, milyen hasznos tev\u00e9kenys\u00e9ge, \u00e9jjel sem alszik el m\u00e9csese."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00dcgyesen kezeli a guzsalyt, tenyer\u00e9ben tartja az ors\u00f3t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tenyere nyitva van a nyomorult el\u0151tt, kez\u00e9t ny\u00fajtja a szeg\u00e9nynek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nem f\u00e9lti h\u00e1za n\u00e9p\u00e9t a h\u00f3es\u00e9skor sem, mert eg\u00e9sz h\u00e1za n\u00e9pe meleg ruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sz\u00ednes sz\u0151tteseket k\u00e9sz\u00edt mag\u00e1nak, lenv\u00e1szon \u00e9s b\u00edbor az \u00f6lt\u00f6zete."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "F\u00e9rj\u00e9t j\u00f3l ismerik a v\u00e1roskapukban, ahol az orsz\u00e1g v\u00e9neivel \u00fcl egy\u00fctt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Finom inget k\u00e9sz\u00edt, \u00e9s eladja, \u00f6vet is ad el a kalm\u00e1rnak."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Er\u0151 \u00e9s m\u00e9lt\u00f3s\u00e1g \u00e1rad r\u00f3la, \u00e9s nevetve n\u00e9z a holnap el\u00e9."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sz\u00e1ja b\u00f6lcsess\u00e9gre ny\u00edlik, \u00e9s nyelve szeretetre tan\u00edt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00dcgyel h\u00e1za n\u00e9pe dolgaira, nem kenyere a semmittev\u00e9s."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "F\u00f6lkelnek el\u0151tte fiai, \u00e9s boldognak mondj\u00e1k, ura pedig \u00edgy dics\u00e9ri:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sok n\u0151 v\u00e9gez der\u00e9k munk\u00e1t, de te fel\u00fclm\u00falod mindegyiket!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Csal\u00f3ka a b\u00e1j, muland\u00f3 a sz\u00e9ps\u00e9g, de az Urat f\u00e9l\u0151 asszony dics\u00e9retre m\u00e9lt\u00f3."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hadd \u00e9lvezze munk\u00e1ja gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t, dics\u00e9rj\u00e9k tettei\u00e9rt minden helyen!"
                }
            }
        }
    }
}