{
    "version": "nt-hu",
    "book_name": "Psalms",
    "book_nr": "19",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "ELS\u0150 K\u00d6NYV -Az igazak \u00e9s a b\u0171n\u00f6s\u00f6k sorsa - Boldog ember az, aki nem j\u00e1r a b\u0171n\u00f6s\u00f6k tan\u00e1csa szerint, nem \u00e1ll a v\u00e9tkesek \u00fatj\u00e1ra, \u00e9s nem \u00fcl a cs\u00fafol\u00f3d\u00f3k sz\u00e9k\u00e9re,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "hanem az \u00dar t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9ben gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dik, \u00e9s az \u0151 t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9r\u0151l elm\u00e9lkedik \u00e9jjel-nappal."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Olyan lesz, mint a foly\u00f3v\u00edz mell\u00e9 \u00fcltetett fa, amely idej\u00e9ben megtermi gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t, \u00e9s nem hervad el a lombja. Minden siker\u00fcl, amit tesz."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nem \u00edgy j\u00e1rnak a b\u0171n\u00f6s\u00f6k, hanem \u00fagy, mint a polyva, amelyet sz\u00e9tsz\u00f3r a sz\u00e9l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ez\u00e9rt nem \u00e1llhatnak meg a b\u0171n\u00f6s\u00f6k az \u00edt\u00e9let idej\u00e9n \u00e9s a v\u00e9tkesek az igazak k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9ben."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert ismeri az \u00dar az igazak \u00fatj\u00e1t, a b\u0171n\u00f6s\u00f6k \u00fatja pedig semmibe v\u00e9sz."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten \u00e9s felkentje diadalmaskodik - Mi\u00e9rt tombolnak a n\u00e9pek, milyen hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1got terveznek a nemzetek?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00d6sszegy\u0171lnek a f\u00f6ld kir\u00e1lyai, a fejedelmek egy\u00fctt tan\u00e1cskoznak az \u00dar ellen \u00e9s felkentje ellen:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dobjuk le magunkr\u00f3l bilincseiket, t\u00e9pj\u00fck le k\u00f6teleiket!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A mennyben lakoz\u00f3 kineveti, az \u00dar kig\u00fanyolja \u0151ket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Majd \u00edgy sz\u00f3l hozz\u00e1juk haragj\u00e1ban, izz\u00f3 haragj\u00e1ban \u00edgy r\u00e9m\u00edti meg \u0151ket:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9n kentem f\u00f6l kir\u00e1lyomat szent hegyemen, a Sionon!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kihirdetem az \u00dar v\u00e9gz\u00e9s\u00e9t. Ezt mondta nekem: Az \u00e9n fiam vagy! Fiamm\u00e1 fogadtalak ma t\u00e9ged!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u00e9rd t\u0151lem, \u00e9s neked adom \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl a n\u00e9peket, birtokul a f\u00f6ldkereks\u00e9get."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00d6sszet\u00f6r\u00f6d \u0151ket vasvessz\u0151vel, sz\u00e9tz\u00fazod, mint a cser\u00e9ped\u00e9nyt!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az\u00e9rt ti, kir\u00e1lyok, t\u00e9rjetek \u00e9szhez, okuljatok, ti b\u00edr\u00e1i a f\u00f6ldnek!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00e9lelemmel szolg\u00e1lj\u00e1tok az Urat, reszketve v\u00edgadjatok!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cs\u00f3kolj\u00e1tok a fi\u00fat, hogy meg ne haragudj\u00e9k, \u00e9s el ne pusztuljatok az \u00faton. Mert hamar f\u00f6ll\u00e1ngol haragja, de mind boldog, aki hozz\u00e1 menek\u00fcl!"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Im\u00e1ds\u00e1g vesz\u00e9lyben - D\u00e1vid zsolt\u00e1ra, abb\u00f3l az id\u0151b\u0151l, amikor fia, Absolon el\u0151l menek\u00fclt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Uram, mily sok ellens\u00e9gem van, mily sokan t\u00e1madnak r\u00e1m!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sokan mondj\u00e1k r\u00f3lam: Nem seg\u00edt rajta Isten! (Szela.)"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De te, Uram, pajzsom vagy nekem, dics\u0151s\u00e9gem, aki f\u00f6lemeled fejem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hangosan ki\u00e1ltok az \u00darhoz, \u00e9s \u0151 meghallgat szent hegy\u00e9n. (Szela.)"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lefekszem, alszom \u00e9s f\u00f6l\u00e9bredek, mert az \u00dar t\u00e1mogat engem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nem f\u00e9lek a sok ezernyi n\u00e9pt\u0151l, amely k\u00f6r\u00fclvett engem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c1llj mell\u00e9m, Uram, szabad\u00edts meg, Istenem! Hiszen te vered arcul minden ellens\u00e9gemet, kit\u00f6rdeled a b\u0171n\u00f6s\u00f6k fogait!"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Esti im\u00e1ds\u00e1g - A karmesternek: H\u00faros hangszerre. D\u00e1vid zsolt\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hallgass meg, ha hozz\u00e1d ki\u00e1ltok, igazs\u00e1gos Istenem! Szorult helyzetemb\u0151l adj nekem kiutat, k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtam, hallgasd meg im\u00e1mat!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ti emberek! Meddig gyal\u00e1zz\u00e1tok dics\u0151s\u00e9gemet? Meddig szeretitek az \u00fcres besz\u00e9det, meddig t\u00f6rekedtek m\u00e9g hazugs\u00e1gra? (Szela.)"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tudj\u00e1tok meg, hogy az \u00dar csod\u00e1kat tesz h\u00edv\u00e9vel! Meghallgat az \u00dar, ha hozz\u00e1 ki\u00e1ltok."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha felindultok is, ne v\u00e9tkezzetek! Gondolkozzatok el fekv\u0151helyeteken, \u00e9s csillapodjatok le! (Szela.)"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Igaz \u00e1ldozattal \u00e1ldozzatok, \u00e9s b\u00edzzatok az \u00darban!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sokan mondj\u00e1k: B\u00e1r j\u00f3 napokat l\u00e1tn\u00e1nk, \u00e9s r\u00e1nk ragyogna orc\u00e1d vil\u00e1goss\u00e1ga, Urunk!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nagyobb \u00f6r\u00f6m\u00f6t adsz sz\u00edvembe azok\u00e9n\u00e1l, akiknek b\u0151ven van b\u00faz\u00e1juk \u00e9s boruk."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten igaz\u00e1n \u00edt\u00e9l - A karmesternek: F\u00fav\u00f3s hangszerre. D\u00e1vid zsolt\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Figyelj besz\u00e9demre, Uram, vedd \u00e9szre s\u00f3hajtoz\u00e1somat!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Figyelj hangos ki\u00e1ltoz\u00e1somra, Istenem, kir\u00e1lyom, mert hozz\u00e1d im\u00e1dkozom!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hallgasd meg szavamat reggel, Uram, reggel el\u00e9d k\u00e9sz\u00fcl\u00f6k, \u00e9s v\u00e1rlak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Istenem, te nem leled \u00f6r\u00f6m\u00f6d a b\u0171nben, nem tal\u00e1l otthonra n\u00e1lad a gonosz."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nem \u00e1llhatnak meg szemed el\u0151tt a dicsekv\u0151k, gy\u0171l\u00f6lsz minden gonosztev\u0151t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Elpuszt\u00edtod a hazudoz\u00f3kat; a v\u00e9rszomjas \u00e9s \u00e1lnok embert ut\u00e1lja az \u00dar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De \u00e9n bemehetek h\u00e1zadba, mert te nagyon szeretsz engem, \u00e9s szent templomodban leborulok, mert tisztellek t\u00e9ged."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vezess, Uram, igazs\u00e1godban, mert ellens\u00e9geim vannak, egyengesd el\u0151ttem az utat!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert nem j\u00f6n ki sz\u00e1jukon \u0151szinte sz\u00f3, bel\u00fcl romlottak, nyitott s\u00edr a torkuk, sima a nyelv\u00fck."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Der\u00edtsd ki v\u00e9tk\u00fcket, Istenem, bukjanak bele fondorlataikba! Tasz\u00edtsd el \u0151ket sok v\u00e9tk\u00fck miatt, mert ellened l\u00e1zadtak!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mind \u00f6r\u00fclnek majd, akik hozz\u00e1d menek\u00fclnek. \u00d6r\u00f6kk\u00e9 ujjonganak, mert oltalmazod \u0151ket. \u00d6rvendeznek \u00e1ltalad, akik szeretik nevedet."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Im\u00e1ds\u00e1g hal\u00e1lf\u00e9lelemben - A karmesternek: M\u00e9lyhang\u00fa h\u00faros hangszerre. D\u00e1vid zsolt\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Uram, ne feddj meg haragodban, ne ostorozz indulatodban!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kegyelmezz, Uram, mert elcs\u00fcggedtem, gy\u00f3gy\u00edts meg, Uram, mert reszketnek tagjaim!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lelkem is csupa reszket\u00e9s, \u00e9s te, Uram, meddig k\u00e9sel?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fordulj hozz\u00e1m, Uram, mentsd meg \u00e9letemet, szabad\u00edts meg, mert irgalmas vagy!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert a hal\u00e1l ut\u00e1n nem emlegetnek t\u00e9ged, ki ad h\u00e1l\u00e1t neked a s\u00edrban?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Belef\u00e1radtam a s\u00f3hajtoz\u00e1sba. Eg\u00e9sz \u00e9jjel k\u00f6nnyekkel \u00e1ztatom \u00e1gyamat, k\u00f6nnyeimmel \u00f6nt\u00f6z\u00f6m fekv\u0151helyemet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Szemem elhom\u00e1lyosodott a b\u00e1natt\u00f3l, f\u00e9nye megt\u00f6rt sok ellens\u00e9gem miatt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "T\u00e1vozzatok t\u0151lem mind, ti gonosztev\u0151k, mert meghallotta az \u00dar hangos s\u00edr\u00e1somat!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Meghallgatta k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9semet az \u00dar, im\u00e1ds\u00e1gomat elfogadta az \u00dar."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1rtatlan ember im\u00e1ds\u00e1ga - D\u00e1vid \u00e9neke, amelyet a benj\u00e1mini K\u00fas miatt \u00e9nekelt az \u00darnak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Uram, Istenem, hozz\u00e1d menek\u00fcl\u00f6k! Szabad\u00edts meg \u00fcld\u00f6z\u0151imt\u0151l, \u00e9s ments meg engem,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "hogy sz\u00e9t ne t\u00e9pjenek, mint az oroszl\u00e1n, sz\u00e9t ne szaggassanak menthetetlen\u00fcl."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Uram, Istenem, ha ilyeneket tettem: ha \u00e1lnoks\u00e1got k\u00f6vettem el,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "ha rosszul b\u00e1ntam j\u00f3akar\u00f3mmal, ha kifosztottam, aki ok n\u00e9lk\u00fcl b\u00e1ntott,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "akkor ellens\u00e9g \u00fcld\u00f6zz\u00f6n, \u00e9s \u00e9rjen utol engem, tiporja f\u00f6ldre \u00e9letemet, tapossa porba dics\u0151s\u00e9gemet! (Szela.)"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Uram, l\u00e9pj el\u0151 haragodban, sz\u00e1llj szembe d\u00fch\u00f6s ellens\u00e9geimmel! Kelj f\u00f6l, szolg\u00e1ltass igazs\u00e1got nekem!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gy\u00fclekezzenek k\u00f6r\u00e9d a n\u00e9pek, te pedig foglalj helyet f\u00f6l\u00f6tt\u00fck a magasban!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00dar \u00edt\u00e9letet tart a n\u00e9pek f\u00f6l\u00f6tt. Adj nekem igazat, Uram, hiszen igaz \u00e9s feddhetetlen vagyok!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vess v\u00e9get a b\u0171n\u00f6s\u00f6k gazs\u00e1g\u00e1nak, \u00e9s b\u00e1tor\u00edtsd az igazat, sz\u00edvek \u00e9s ves\u00e9k vizsg\u00e1l\u00f3ja, igazs\u00e1gos Isten!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00e9n pajzsom az Isten, aki megszabad\u00edtja a tiszta sz\u00edv\u0171eket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Igaz b\u00edr\u00f3 az Isten, olyan Isten, aki mindennap b\u00fcntethet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00e1r megint kardj\u00e1t \u00e9les\u00edti a gonosz, \u00edj\u00e1t fesz\u00edti, \u00e9s c\u00e9loz."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pedig \u0151t tal\u00e1lja el a hal\u00e1los fegyver, a t\u00fczes nyilak, amelyeket k\u00e9sz\u00edt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha rosszakarat fogamzik meg benne, nyomor\u00fas\u00e1got hordoz, \u00e9s csal\u00f3d\u00e1st sz\u00fcl!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vermet \u00e1s, j\u00f3 m\u00e9lyet, de maga esik a g\u00f6d\u00f6rbe, melyet k\u00e9sz\u00edtett."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Visszah\u00e1rul fej\u00e9re a nyomor\u00fas\u00e1g, er\u0151szakoss\u00e1ga saj\u00e1t fej\u00e9re sz\u00e1ll."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A Teremt\u0151 \u00e9s az ember - A karmesternek: &#34;A sz\u0151l\u0151tapos\u00f3k&#34; kezdet\u0171 \u00e9nek dallam\u00e1ra. D\u00e1vid zsolt\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00d3, Urunk, mi Urunk! Mily fels\u00e9ges a te neved az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n, az \u00e9gen is megmutattad fens\u00e9gedet!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gyermekek \u00e9s csecsem\u0151k sz\u00e1ja \u00e1ltal is \u00e9p\u00edted hatalmadat ellenfeleiddel szemben, hogy eln\u00e9m\u00edtsd az ellens\u00e9get \u00e9s a bossz\u00fa\u00e1ll\u00f3t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha l\u00e1tom az eget, kezed alkot\u00e1s\u00e1t, a holdat \u00e9s a csillagokat, amelyeket r\u00e1helyezt\u00e9l,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "micsoda a haland\u00f3 - mondom -, hogy t\u00f6r\u0151dsz vele, \u00e9s az emberfia, hogy gondod van r\u00e1?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kev\u00e9ssel tetted \u0151t kisebb\u00e9 Istenn\u00e9l, dics\u0151s\u00e9ggel \u00e9s m\u00e9lt\u00f3s\u00e1ggal koron\u00e1ztad meg."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00darr\u00e1 tetted kezed alkot\u00e1sain, mindent a l\u00e1ba al\u00e1 vetett\u00e9l:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "a juhokat \u00e9s marh\u00e1kat mind, m\u00e9g a mezei vadakat is,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "az \u00e9g madarait, a tenger halait, amelyek a tenger \u00f6sv\u00e9nyein j\u00e1rnak."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten az igazs\u00e1g \u0151re - A karmesternek: &#34;A fi\u00fa hal\u00e1la&#34; kezdet\u0171 \u00e9nek dallam\u00e1ra. D\u00e1vid zsolt\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00e1l\u00e1t adok az \u00darnak teljes sz\u00edvemb\u0151l, elbesz\u00e9lem minden csodatettedet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d6r\u00fcl\u00f6k \u00e9s vigadok neked, zengem nevedet, \u00f3 Fels\u00e9ges!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert megh\u00e1tr\u00e1ltak ellens\u00e9geim, elbuktak, \u00e9s semmiv\u00e9 lettek el\u0151tted."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert igazs\u00e1got szolg\u00e1ltatt\u00e1l \u00fcgyemben, tr\u00f3nodra \u00fclt\u00e9l, mint igaz b\u00edr\u00f3."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Megdorg\u00e1ltad a n\u00e9peket, semmiv\u00e9 tetted a b\u0171n\u00f6s\u00f6ket, elt\u00f6r\u00f6lted nev\u00fcket mind\u00f6r\u00f6kre!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "V\u00e9ge van az ellens\u00e9gnek! Feld\u00faltad v\u00e1rosaikat, hogy \u00f6r\u00f6kk\u00e9 romokban heverjenek, m\u00e9g eml\u00e9k\u00fck is kiveszett."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De az \u00dar \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tr\u00f3nj\u00e1n \u00fcl, f\u00f6l\u00e1ll\u00edtotta b\u00edr\u00f3i sz\u00e9k\u00e9t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Igazs\u00e1gosan b\u00edr\u00e1skodik a vil\u00e1g f\u00f6l\u00f6tt, r\u00e9szrehajl\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl \u00edt\u00e9li a nemzeteket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az elnyomottak mened\u00e9ke az \u00dar, mened\u00e9k a nyomor\u00fas\u00e1g idej\u00e9n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Benned b\u00edznak, akik ismerik nevedet, nem hagyod el, Uram, azokat, akik hozz\u00e1d folyamodnak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Zengjetek az \u00darnak, aki a Sionon lakik, mondj\u00e1tok el a n\u00e9peknek fels\u00e9ges tetteit!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert sz\u00e1mon k\u00e9ri a v\u00e9ront\u00e1st, eml\u00e9kezik r\u00e1, nem feledkezik meg a nyomorultak jajki\u00e1lt\u00e1s\u00e1r\u00f3l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u00e9gy kegyelmes, Uram, l\u00e1sd meg, mily nyomorult lettem gy\u0171l\u00f6l\u0151im miatt! Te emelhetsz f\u00f6l a hal\u00e1l kapuj\u00e1b\u00f3l,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "hogy elbesz\u00e9lhessem sok dics\u0151 tettedet Sion le\u00e1ny\u00e1nak kapuiban, \u00e9s vigadhassak, mert megszabad\u00edtott\u00e1l!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Maguk \u00e1sta g\u00f6d\u00f6rbe zuhantak a n\u00e9pek, rejtett h\u00e1l\u00f3juk fogta meg l\u00e1bukat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Megismertette mag\u00e1t az \u00dar, igazs\u00e1got szolg\u00e1ltatott. A b\u0171n\u00f6st saj\u00e1t kez\u00e9nek m\u0171ve ejti csapd\u00e1ba. (K\u00f6zj\u00e1t\u00e9k. Szela.)"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A holtak haz\u00e1j\u00e1ba ker\u00fclnek a b\u0171n\u00f6s\u00f6k, minden olyan n\u00e9p, amely elfelejti Istent."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nem marad \u00f6r\u00f6kre elfelejtve a szeg\u00e9ny, nem v\u00e9sz el v\u00e9gleg a nyomorultak rem\u00e9nye."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ne engedd, Uram, hogy er\u0151szakoskodjanak az emberek! \u00c1lljanak el\u00e9d \u00edt\u00e9letre a n\u00e9pek!"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten az elnyomottak rem\u00e9nys\u00e9ge - Uram, mi\u00e9rt \u00e1llsz oly t\u00e1vol, mi\u00e9rt rejt\u0151z\u00f6l el a sz\u00fcks\u00e9g idej\u00e9n?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A b\u0171n\u00f6s\u00f6k g\u0151gj\u00fckben \u00fcld\u00f6zik a nyomorultat, de saj\u00e1t \u00e1rm\u00e1nykod\u00e1suk ejti el \u0151ket."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dicsekszik kapzsis\u00e1g\u00e1val a b\u0171n\u00f6s, \u00e9s \u00e1ld\u00e1st mond a haszonles\u0151, de ezzel megcs\u00fafolja az Urat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fennh\u00e9j\u00e1zva mondja a b\u0171n\u00f6s: Nem lesz sz\u00e1monk\u00e9r\u00e9s, nincs Isten! Ez minden gondolata."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00datjai mindenkor eredm\u00e9nyesek, azt hiszi, hogy messze van \u00edt\u00e9leted, semmibe veszi ellens\u00e9geit."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azt mondja mag\u00e1ban: Nem rend\u00fcl\u00f6k meg, nemzed\u00e9kek v\u00e1ltj\u00e1k egym\u00e1st, de engem nem \u00e9r baj."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sz\u00e1ja tele van \u00e1tokkal, csal\u00e1ssal \u00e9s durvas\u00e1ggal, nyelve nyomor\u00fas\u00e1got \u00e9s bajt okoz."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d3l\u00e1lkodik a h\u00e1zak k\u00f6r\u00fcl, titokban meggyilkolja az \u00e1rtatlant, szeme a gy\u00e1moltalant figyeli."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Lesben \u00e1ll rejtekhely\u00e9n, mint oroszl\u00e1n a boz\u00f3tban. Lesi, hogy elragadhassa a nyomorultat. Kiveti h\u00e1l\u00f3j\u00e1t, \u00e9s elragadja a nyomorultat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sz\u00e9tz\u00fazza, lev\u00e1gja a gy\u00e1moltalanokat, ha a k\u00f6rmei k\u00f6z\u00e9 jutnak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azt mondja mag\u00e1ban: Elfelejtett az Isten, eltakarta arc\u00e1t, nem l\u00e1t meg soha!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c1llj el\u0151, Uram, emeld f\u00f6l kezedet, Istenem! Ne feledkezz meg a nyomorultakr\u00f3l!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mi\u00e9rt vetheti meg Istent a b\u0171n\u00f6s? Mi\u00e9rt mondhatja mag\u00e1ban: Nem lesz sz\u00e1monk\u00e9r\u00e9s?!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pedig te l\u00e1tod a v\u00e9szt \u00e9s a b\u00e1natot, r\u00e1tekintesz, \u00e9s kezedben tartod. R\u00e1d b\u00edzhatja mag\u00e1t a gy\u00e1moltalan, az \u00e1rv\u00e1nak te vagy a seg\u00edt\u0151je."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "T\u00f6rd \u00f6ssze a b\u0171n\u00f6s hatalm\u00e1t, a gonoszt\u00f3l k\u00e9rd sz\u00e1mon b\u0171n\u00e9t, hogy nyoma se maradjon!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kir\u00e1ly lesz az \u00dar mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9, a pog\u00e1nyok pedig kivesznek orsz\u00e1g\u00e1b\u00f3l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az al\u00e1zatosok k\u00edv\u00e1ns\u00e1g\u00e1t meghallgatod, Uram. Meger\u0151s\u00edted sz\u00edv\u00fcket, fel\u00e9j\u00fck ford\u00edtod f\u00fcledet,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "v\u00e9ded az \u00e1rva \u00e9s elnyomott \u00fcgy\u00e9t, hogy ne hatalmaskodj\u00e9k t\u00f6bb\u00e9 senki a f\u00f6ld\u00f6n."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hit a szabad\u00edt\u00f3 Istenben - A karmesternek: D\u00e1vid\u00e9. Az \u00darhoz menek\u00fcl\u00f6k. Hogyan mondhatj\u00e1tok nekem: Menek\u00fclj a hegyre, mint a mad\u00e1r?!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert a b\u0171n\u00f6s\u00f6k m\u00e1r fesz\u00edtik az \u00edjat, r\u00e1tett\u00e9k a nyilat a h\u00farra, hogy titokban r\u00e1l\u0151jenek a tiszta sz\u00edv\u0171ekre."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ha az alapfalakat is lerombolj\u00e1k, mit tehet az igaz ember?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az \u00dar ott van szent templom\u00e1ban, az \u00dar, akinek tr\u00f3nja a mennyben van, l\u00e1t a szem\u00e9vel, pillant\u00e1sa megvizsg\u00e1lja az embereket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00dar megvizsg\u00e1lja az igazat \u00e9s a b\u0171n\u00f6st, sz\u00edvb\u0151l gy\u0171l\u00f6li azt, aki az er\u0151szakot szereti."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hullasson a b\u0171n\u00f6s\u00f6kre k\u00e9nk\u00f6ves, t\u00fczes parazsat, perzsel\u0151 sz\u00e9l legyen oszt\u00e1lyr\u00e9sz\u00fck!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bizony, igaz az \u00dar, igaz tetteket szeret; a becs\u00fcletes emberek megl\u00e1tj\u00e1k arc\u00e1t."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az ember szava \u00e9s Isten besz\u00e9de - A karmesternek: M\u00e9ly hangra. D\u00e1vid zsolt\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Seg\u00edts, Uram, mert elfogytak a kegyesek, elt\u0171ntek a h\u00edvek az emberek k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hazug m\u00f3don besz\u00e9lnek egym\u00e1ssal, sima sz\u00e1jjal, k\u00e9tsz\u00edn\u0171en besz\u00e9lnek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Irtson ki az \u00dar minden sima sz\u00e1jat \u00e9s nagyokat mond\u00f3 nyelvet!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert ezt mondj\u00e1k: Gy\u0151zz\u00fck nyelvvel, seg\u00edt rajtunk a sz\u00e1nk, ki lehetne \u00farr\u00e1 rajtunk?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Most m\u00e1r f\u00f6lkelek - mondja az \u00dar - a nyomorultak elnyom\u00e1sa, a szeg\u00e9nyek s\u00f3hajt\u00e1sa miatt, \u00e9s szabadul\u00e1st adok az arra v\u00e1gy\u00f3d\u00f3nak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00dar \u00edg\u00e9retei tiszt\u00e1k, olyanok, mint a h\u00e9tszer tiszt\u00edtott ez\u00fcst, melyet f\u00f6ldbe v\u00e1jt form\u00e1ba \u00f6nt\u00f6ttek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Uram, te megtartod \u00edg\u00e9reteidet, minket pedig megoltalmazol ett\u0151l a nemzed\u00e9kt\u0151l mindenkor,"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bizakod\u00e1s Isten szeretet\u00e9ben - A karmesternek: D\u00e1vid zsolt\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Meddig tart ez, Uram? V\u00e9gk\u00e9pp megfeledkezt\u00e9l r\u00f3lam? Meddig rejted el orc\u00e1dat el\u0151lem?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Meddig kell magamban tanakodnom, \u00e9s b\u00e1nk\u00f3dnom sz\u00edvemben naponk\u00e9nt? Meddig kerekedhetik f\u00f6l\u00e9m ellens\u00e9gem?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tekints r\u00e1m, hallgass meg, Uram, Istenem! Tartsd meg szemem ragyog\u00e1s\u00e1t, ne j\u00f6jj\u00f6n r\u00e1m hal\u00e1los \u00e1lom!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ne mondhassa ellens\u00e9gem: V\u00e9geztem vele! Ne ujjonghassanak ellenfeleim, hogy ingadozom!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert \u00e9n h\u0171s\u00e9gedben b\u00edzom, sz\u00edvb\u0151l ujjongok, hogy megseg\u00edtesz. \u00c9neklek az \u00darnak, mert j\u00f3t tett velem."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az emberek romlotts\u00e1ga - A karmesternek: D\u00e1vid\u00e9. Azt gondolja mag\u00e1ban a bolond, hogy nincs Isten! Romlottak \u00e9s ut\u00e1latosak tetteik, senki sem tesz j\u00f3t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az \u00dar letekint a mennyb\u0151l az emberekre, hogy l\u00e1ssa, van-e k\u00f6zt\u00fck \u00e9rtelmes, aki keresi az Istent?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mindny\u00e1jan elfordultak t\u0151le, egyar\u00e1nt megromlottak. Senki sem tesz j\u00f3t, egyetlen ember sem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nem tudja a sok gonosztev\u0151, akik \u00fagy eszik n\u00e9pemet, ahogy a kenyeret eszik - de az \u00darhoz nem ki\u00e1ltanak -,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "hogy majd egyszer nagyon megrettennek, mert Isten az igaz nemzed\u00e9kkel van!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A nyomorult terv\u00e9t cs\u00faff\u00e1 tenn\u00e9tek, de az \u00dar az \u0151 oltalma!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "B\u00e1rcsak elj\u00f6nne a Sionr\u00f3l Izr\u00e1el szabadul\u00e1sa! Amikor az \u00dar j\u00f3ra ford\u00edtja n\u00e9pe sors\u00e1t, ujjong majd J\u00e1k\u00f3b, \u00e9s \u00f6r\u00fcl Izr\u00e1el."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az Istennek tetsz\u0151 \u00e9let - D\u00e1vid zsolt\u00e1ra. Uram, ki lehet s\u00e1tradnak vend\u00e9ge, ki tart\u00f3zkodhat szent hegyeden?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az, aki feddhetetlen\u00fcl \u00e9l, t\u00f6rekszik az igazs\u00e1gra, \u00e9s sz\u00edve szerint igazat sz\u00f3l;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "nyelv\u00e9vel nem r\u00e1galmaz, nem tesz rosszat felebar\u00e1tj\u00e1val, \u00e9s nem hoz gyal\u00e1zatot rokon\u00e1ra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Megvet\u00e9ssel n\u00e9z az al\u00e1val\u00f3kra, de tiszteli azokat, akik az Urat f\u00e9lik. Esk\u00fcj\u00e9t nem vonja vissza, ha k\u00e1rt vall is."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nem adja p\u00e9nz\u00e9t uzsor\u00e1ra, \u00e9s nem hagyja mag\u00e1t megvesztegetni az \u00e1rtatlan rov\u00e1s\u00e1ra. Aki ezeket teszi, nem t\u00e1ntorodik meg soha."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten fiai\u00e9 a legszebb \u00f6r\u00f6ks\u00e9g - D\u00e1vid bizonys\u00e1gt\u00e9tele. Tarts meg engem, Istenem, mert hozz\u00e1d menek\u00fcltem!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezt mondom az \u00darnak: Te vagy az \u00e9n Uram, rajtad k\u00edv\u00fcl nincs, ami j\u00f3 nekem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A szentekben, akik a f\u00f6ld\u00f6n \u00e9lnek, \u00e9s a dics\u0151s\u00e9gesekben telik minden kedvem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sok f\u00e1jdalmuk lesz azoknak, akik m\u00e1shoz csatlakoznak. Nem mutatok be nekik v\u00e9rrel kevert ital\u00e1ldozatot, m\u00e9g nev\u00fcket sem veszem ajkamra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Uram, te vagy oszt\u00e1lyr\u00e9szem \u00e9s poharam, te tartod kezedben sorsomat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Oszt\u00e1lyr\u00e9szem kies helyre esett, \u00f6r\u00f6ks\u00e9gem nagyon tetszik nekem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c1ldom az Urat, mert tan\u00e1csot ad nekem, m\u00e9g \u00e9jszaka is figyelmeztet bens\u0151m."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00darra tekintek sz\u00fcntelen, nem t\u00e1ntorodom meg, mert a jobbomon van."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00f6r\u00fcl a sz\u00edvem, \u00e9s ujjong a lelkem, testem is biztons\u00e1gban van."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert nem hagysz engem a holtak haz\u00e1j\u00e1ban, nem engeded, hogy h\u00edved lesz\u00e1lljon a s\u00edrba."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Megismerteted velem az \u00e9let \u00fatj\u00e1t, teljes \u00f6r\u00f6m van ten\u00e1lad, \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart a gy\u00f6ny\u00f6r\u0171s\u00e9g jobbodon."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s szabad\u00edt\u00e1s\u00e9rt - D\u00e1vid im\u00e1ds\u00e1ga. Uram, hallgasd meg igaz \u00fcgyemet, figyelj esedez\u00e9semre! \u00dcgyelj im\u00e1ds\u00e1gomra, mert ajkam nem csal\u00e1rd."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "T\u0151led j\u00f6n felment\u0151 \u00edt\u00e9letem, hiszen l\u00e1tja szemed az igazs\u00e1got."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Megvizsg\u00e1ltad sz\u00edvemet, megl\u00e1togatt\u00e1l \u00e9jjel. Pr\u00f3b\u00e1ra tett\u00e9l, nem tal\u00e1lsz bennem \u00e1lnoks\u00e1got, nem j\u00f6n ki ilyen a sz\u00e1mon."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "B\u00e1rmit tettek az emberek, \u00e9n a te besz\u00e9dedre figyelve \u0151rizkedtem az er\u0151szakosok \u00fatj\u00e1t\u00f3l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u00e9pteim \u00f6sv\u00e9nyeidhez ragaszkodnak, nem inognak meg l\u00e9pteim."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hozz\u00e1d ki\u00e1ltok, mert meghallgatsz, Istenem. Ford\u00edtsd fel\u00e9m f\u00fcledet, hallgasd meg besz\u00e9demet!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "T\u00e9gy csod\u00e1t h\u00edveddel, mert te megszabad\u00edtod azokat, akik jobbodhoz menek\u00fclnek t\u00e1mad\u00f3ik el\u0151l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0150rizz engem, mint szemed f\u00e9ny\u00e9t, rejts el sz\u00e1rnyaid \u00e1rny\u00e9k\u00e1ba"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "a b\u0171n\u00f6s\u00f6k el\u0151l, akik er\u0151szakoskodnak velem, hal\u00e1los ellens\u00e9geim el\u0151l, akik k\u00f6r\u00fclfognak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Konok sz\u00edv\u00fck elz\u00e1rk\u00f3zik, sz\u00e1juk g\u0151g\u00f6sen besz\u00e9l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u00e9pten-nyomon k\u00f6r\u00fclvesznek, arra igyekeznek, hogy f\u00f6ldre ter\u00edtsenek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Olyanok, mint a zs\u00e1km\u00e1nyra v\u00e1gy\u00f3 oroszl\u00e1n \u00e9s a rejtek\u00e9ben lapul\u00f3 oroszl\u00e1nk\u00f6ly\u00f6k."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00e9pj el\u0151, Uram! Sz\u00e1llj szembe vele, \u00e9s ter\u00edtsd le! Ments meg engem kardoddal a b\u0171n\u00f6s\u00f6kt\u0151l!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ments meg kezeddel az emberekt\u0151l, a vil\u00e1g embereit\u0151l, Uram, akik kiveszik r\u00e9sz\u00fcket az \u00e9letb\u0151l! T\u00f6ltsd meg hasukat azzal, amit nekik tartogatsz, lakjanak j\u00f3l vele a fiaik is, \u00e9s ami megmarad, hagyj\u00e1k gyermekeikre!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9n pedig megl\u00e1tom orc\u00e1dat, mint igaz ember, \u00f6r\u00f6m t\u00f6lt el, ha megl\u00e1tlak, amikor f\u00f6l\u00e9bredek."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gy\u0151zelmi \u00e9nek - A karmesternek: D\u00e1vid\u00e9, az \u00dar szolg\u00e1j\u00e1\u00e9, aki akkor mondta el ennek az \u00e9neknek a szavait az \u00darnak, amikor valamennyi ellens\u00e9ge hatalm\u00e1b\u00f3l \u00e9s Saul kez\u00e9b\u0151l kimentette \u0151t az \u00dar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezt mondta: Szeretlek, Uram, er\u0151ss\u00e9gem!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az \u00dar az \u00e9n k\u0151sz\u00e1lam, v\u00e1ram \u00e9s megment\u0151m, Istenem, k\u0151szikl\u00e1m, n\u00e1la keresek oltalmat, pajzsom, hatalmas szabad\u00edt\u00f3m, fellegv\u00e1ram!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az \u00darhoz ki\u00e1ltok, aki dics\u00e9retre m\u00e9lt\u00f3, \u00e9s megszabadulok ellens\u00e9geimt\u0151l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "K\u00f6r\u00fclvettek a hal\u00e1l k\u00f6telei, puszt\u00edt\u00f3 \u00e1radat rettent engem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A s\u00edr k\u00f6telei fon\u00f3dtak r\u00e1m, a hal\u00e1l csapd\u00e1i meredtek r\u00e1m."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nyomor\u00fas\u00e1gomban az \u00darhoz ki\u00e1ltottam, seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt ki\u00e1ltottam Istenemhez. Meghallotta hangomat templom\u00e1ban, ki\u00e1lt\u00e1som a f\u00fcl\u00e9be jutott."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Megrend\u00fclt \u00e9s rengett a f\u00f6ld, a hegyek alapjai megremegtek, megrend\u00fcltek, mert haragra gy\u00falt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00fcst j\u00f6tt ki orr\u00e1b\u00f3l, sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l em\u00e9szt\u0151 t\u0171z, par\u00e1zs izzott benne."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Lehajl\u00edtotta az eget, \u00e9s lesz\u00e1llt, hom\u00e1ly volt l\u00e1ba alatt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ker\u00fabon \u00fclve rep\u00fclt, szelek sz\u00e1rny\u00e1n suhant."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A s\u00f6t\u00e9ts\u00e9get tette rejtek\u00e9v\u00e9 maga k\u00f6r\u00fcl, mint egy s\u00e1trat, a s\u00f6t\u00e9t vizeket, a gomolyg\u00f3 fellegeket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az el\u0151tte lev\u0151 f\u00e9ny\u00f6z\u00f6nb\u0151l el\u0151t\u00f6rtek fellegei j\u00e9ges\u0151vel \u00e9s t\u00fczes par\u00e1zzsal."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00f6rg\u00f6tt az \u00dar az \u00e9gben, mennyd\u00f6rg\u00f6tt a Fels\u00e9ges j\u00e9ges\u0151vel \u00e9s t\u00fczes par\u00e1zzsal."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kil\u0151tte nyilait, \u00e9s sz\u00e9tsz\u00f3rta, t\u00f6m\u00e9rdek vill\u00e1mot r\u00f6p\u00edtett ki."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e1that\u00f3v\u00e1 v\u00e1ltak a vizek medrei, \u00e9s felt\u00e1rultak a vil\u00e1g alapjai dorg\u00e1l\u00e1sodt\u00f3l, Uram, haragod szel\u00e9nek f\u00fav\u00e1s\u00e1t\u00f3l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Leny\u00falt a magasb\u00f3l, \u00e9s f\u00f6lvett, a nagy vizekb\u0151l kih\u00fazott engem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Megmentett engem er\u0151s ellens\u00e9gemt\u0151l, gy\u0171l\u00f6l\u0151imt\u0151l, b\u00e1r er\u0151sebbek n\u00e1lam."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "R\u00e1m t\u00f6rhetnek a veszedelem napj\u00e1n, de az \u00dar az \u00e9n t\u00e1maszom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "T\u00e1gas t\u00e9rre vitt ki engem, megmentett, mert gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dik bennem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Igazs\u00e1gom szerint b\u00e1nt velem az \u00dar, kezem tisztas\u00e1ga szerint jutalmazott engem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hiszen vigy\u00e1ztam az \u00dar \u00fatj\u00e1ra, \u00e9s nem hagytam el h\u0171tlen\u00fcl az Istent."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Minden t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9re \u00fcgyeltem, \u00e9s rendelkez\u00e9seit\u0151l nem t\u00e9rtem el."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Feddhetetlen voltam el\u0151tte, \u00e9s \u0151rizkedtem a b\u0171nt\u0151l."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Igazs\u00e1gom szerint jutalmazott meg az \u00dar, kezem tisztas\u00e1ga szerint, amit j\u00f3l l\u00e1t."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A h\u0171s\u00e9geshez h\u0171s\u00e9ges vagy, a feddhetetlen emberhez feddhetetlen."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A tiszt\u00e1hoz tiszta vagy, de a hamisnak ellen\u00e1llsz."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A nyomorult n\u00e9pet megseg\u00edted, de a kev\u00e9ly tekintet\u0171eket megal\u00e1zod."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mert te gy\u00fajtasz nekem m\u00e9csest, Uram, f\u00e9nysugarat ad nekem Istenem a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Veled a rabl\u00f3knak is nekirontok, ha Isten seg\u00edt, a falon is \u00e1tugrom."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Az Isten \u00fatja t\u00f6k\u00e9letes, az \u00dar besz\u00e9de sz\u00ednigaz. Pajzsa mindazoknak, akik hozz\u00e1 menek\u00fclnek."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Van-e Isten az \u00daron k\u00edv\u00fcl? Van-e k\u0151szikla Isten\u00fcnk\u00f6n k\u00edv\u00fcl?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Isten ruh\u00e1z f\u00f6l engem er\u0151vel, \u0151 teszi t\u00f6k\u00e9letess\u00e9 utamat."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Olyann\u00e1 teszi l\u00e1bamat, mint a szarvasok\u00e9, magaslatokra \u00e1ll\u00edt engem."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u0150 tan\u00edtja kezemet a harcra, karjaim \u00e9rc\u00edjat fesz\u00edtenek."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Oltalmaz\u00f3 pajzsodat adtad nekem, jobbod t\u00e1mogat engem, sokszor lehajolt\u00e1l hozz\u00e1m."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Biztoss\u00e1 teszed l\u00e9pteimet, \u00e9s nem inognak bok\u00e1im."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00dcld\u00f6z\u00f6m, \u00e9s utol\u00e9rem ellens\u00e9geimet, nem t\u00e9rek vissza, m\u00edg nem v\u00e9gzek vel\u00fck."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Sz\u00e9tz\u00fazom \u0151ket, nem tudnak f\u00f6lkelni, l\u00e1bam el\u00e9 hullanak."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "F\u00f6lruh\u00e1zt\u00e1l er\u0151vel a harcra, t\u00e9rdre k\u00e9nyszer\u00edtetted t\u00e1mad\u00f3imat."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Megfutam\u00edtottad ellens\u00e9geimet, \u00e9s gy\u0171l\u00f6l\u0151imet elpuszt\u00edthattam."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ki\u00e1ltoznak, de nincs szabad\u00edt\u00f3, az \u00darhoz ki\u00e1ltanak, de nem v\u00e1laszol."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00d6sszez\u00fazom \u0151ket, mint a sz\u00e9lhordta port, sz\u00e9ttaposom, mint az utca sar\u00e1t."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Megmentesz engem a l\u00e1zad\u00f3 n\u00e9pt\u0151l, n\u00e9pek fej\u00e9v\u00e9 teszel engem. Olyan n\u00e9p szolg\u00e1l nekem, amelyhez nem volt k\u00f6z\u00f6m."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Engedelmesen hallgatnak r\u00e1m, idegenek h\u00edzelegnek nekem,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "mert elepedtek az idegenek, \u00e9s reszketve j\u00f6nnek el\u0151 rejtek\u00fckb\u0151l."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00c9l az \u00dar, \u00e1ldott az \u00e9n k\u0151szikl\u00e1m, magasztaltass\u00e9k szabad\u00edt\u00f3 Istenem!"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Bossz\u00fat \u00e1ll \u00e9rtem az Isten, \u00e9s n\u00e9peket rendel al\u00e1m."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Megmentesz ellens\u00e9geimt\u0151l, s\u0151t t\u00e1mad\u00f3im f\u00f6l\u00e9 emelsz, \u00e9s megszabad\u00edtasz az er\u0151szakoskod\u00f3kt\u00f3l."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Ez\u00e9rt magasztallak, Uram, a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt, zsolt\u00e1rt \u00e9neklek nevednek."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az egek hirdetik Isten dics\u0151s\u00e9g\u00e9t - A karmesternek: D\u00e1vid zsolt\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az egek hirdetik Isten dics\u0151s\u00e9g\u00e9t, kez\u00e9nek munk\u00e1j\u00e1r\u00f3l besz\u00e9l a menny."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nappal a nappalnak adja \u00e1t e sz\u00f3t, \u00e9jjel az \u00e9jjelnek adja tudtul."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nincs sz\u00f3 \u00e9s nincs besz\u00e9d, hangjuk sem hallatszik,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "m\u00e9gis eljut hangjuk az eg\u00e9sz f\u00f6ldre, szavuk a vil\u00e1g v\u00e9g\u00e9ig. S\u00e1trat k\u00e9sz\u00edtett a napnak,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "amely mint v\u0151leg\u00e9ny j\u00f6n ki szob\u00e1j\u00e1b\u00f3l, \u00f6r\u00fcl, mint egy h\u0151s, hogy futhat p\u00e1ly\u00e1j\u00e1n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Elindul az \u00e9g egyik sz\u00e9l\u00e9t\u0151l, \u00e1t\u00edvel a m\u00e1sik sz\u00e9l\u00e9ig, nincs rejtve melege el\u0151l semmi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Isten ig\u00e9je t\u00f6k\u00e9letes - Az \u00dar t\u00f6rv\u00e9nye t\u00f6k\u00e9letes, fel\u00fcd\u00edti a lelket. Az \u00dar int\u0151 szava hat\u00e1rozott, b\u00f6lccs\u00e9 teszi az egy\u00fcgy\u0171t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00dar rendelkez\u00e9sei helyesek, meg\u00f6rvendeztetik a sz\u00edvet. Az \u00dar parancsolata vil\u00e1gos, ragyog\u00f3v\u00e1 teszi a szemet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00dar f\u00e9lelme tiszta, megmarad \u00f6r\u00f6kk\u00e9. Az \u00dar d\u00f6nt\u00e9sei igazak, mindenben igazs\u00e1gosak,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "k\u00edv\u00e1natosabbak az aranyn\u00e1l, sok sz\u00ednaranyn\u00e1l is, \u00e9desebbek a m\u00e9zn\u00e9l, a csurgatott m\u00e9zn\u00e9l is."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Szolg\u00e1dat is figyelmeztetik: ha megtartja azokat, jutalma b\u0151s\u00e9ges."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A t\u00e9ved\u00e9seket ki veheti \u00e9szre? Titkos b\u0171n\u00f6k miatt ne b\u00fcntess meg!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A kev\u00e9lys\u00e9gt\u0151l is tartsd t\u00e1vol szolg\u00e1dat, ne uralkodj\u00e9k rajtam. Akkor feddhetetlen maradok, sok b\u0171nt\u0151l mentesen."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s gy\u0151zelem\u00e9rt - A karmesternek: D\u00e1vid zsolt\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hallgasson meg t\u00e9ged az \u00dar a veszedelem napj\u00e1n, legyen oltalmad J\u00e1k\u00f3b Isten\u00e9nek neve!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "K\u00fcldj\u00f6n neked seg\u00edts\u00e9get szent\u00e9ly\u00e9b\u0151l, er\u0151s\u00edtsen a Sionr\u00f3l!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gondoljon sok \u00e9tel\u00e1ldozatodra, \u00e9g\u0151\u00e1ldozatodat fogadja sz\u00edvesen. (Szela.)"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Adja meg sz\u00edved v\u00e1gy\u00e1t, teljes\u00edtse minden tervedet!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor \u00f6rvendez\u00fcnk gy\u0151zelmednek, \u00e9s z\u00e1szl\u00f3t emel\u00fcnk Isten\u00fcnk nev\u00e9ben. Teljes\u00edtse az \u00dar minden k\u00e9r\u00e9sedet!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00f3l tudom, hogy az \u00dar gy\u0151zelmet ad felkentj\u00e9nek, felel neki szent eg\u00e9b\u0151l gy\u0151zelmes jobbj\u00e1nak h\u0151stetteivel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezek a harci kocsikat, amazok a lovakat emlegetik dicsekedve, mi pedig Isten\u00fcnknek, az \u00darnak a nev\u00e9t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u0150k t\u00e9rdre rogynak \u00e9s elesnek, mi pedig felkel\u00fcnk \u00e9s talpon maradunk."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e1laad\u00e1s a kir\u00e1ly\u00e9rt - A karmesternek: D\u00e1vid zsolt\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Uram, a te er\u0151dnek \u00f6r\u00fcl a kir\u00e1ly. Mennyire ujjong, hogy megseg\u00edtetted!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Megadtad neki sz\u00edve k\u00edv\u00e1ns\u00e1g\u00e1t, ajka \u00f3hajt\u00e1s\u00e1t nem tagadtad meg. (Szela.)"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hiszen gazdag \u00e1ld\u00e1ssal fordulsz fel\u00e9je, fej\u00e9re sz\u00ednarany koron\u00e1t teszel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9letet k\u00e9rt t\u0151led, \u00e9s megadtad neki, hossz\u00fa \u00e9letet, \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart\u00f3t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nagy a dics\u0151s\u00e9ge, mert megseg\u00edtetted, fens\u00e9get \u00e9s m\u00e9lt\u00f3s\u00e1got adt\u00e1l neki."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bizony, \u00e1ldott\u00e1 teszed \u00f6r\u00f6kre, megvid\u00e1m\u00edtod \u0151t, \u00f6r\u00fclhet el\u0151tted."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "B\u00edzik a kir\u00e1ly az \u00darban, szereti a Fels\u00e9ges, ez\u00e9rt nem t\u00e1ntorodik meg."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kezed utol\u00e9ri minden ellens\u00e9gedet, jobbod utol\u00e9ri gy\u0171l\u00f6l\u0151idet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Olyanokk\u00e1 teszed \u0151ket, mint a t\u00fczes kemence, ha megjelensz, Uram. Haragod elnyeli \u0151ket, \u00e9s t\u0171z em\u00e9szti meg."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Magzataikat kipuszt\u00edtod a f\u00f6ldr\u0151l, ut\u00f3daikat az emberek k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha rosszat forralnak ellened, \u00e9s cselt sz\u0151nek, nem mennek semmire,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "mert megfutam\u00edtod \u0151ket, c\u00e9lba veszed \u00edjaddal."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az igaz ember szenved\u00e9se \u00e9s szabadul\u00e1sa - A karmesternek: &#34;A hajnali szarvas&#34; kezdet\u0171 \u00e9nek dallam\u00e1ra. D\u00e1vid zsolt\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9n Istenem, \u00e9n Istenem, mi\u00e9rt hagyt\u00e1l el? T\u00e1vol van t\u0151lem a seg\u00edts\u00e9g, pedig jajgatva ki\u00e1ltok!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Istenem! H\u00edvlak nappal, de nem v\u00e1laszolsz, \u00e9jszaka is, de nem tudok elcsendesedni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pedig te szent vagy, tr\u00f3nodon \u00fclsz, r\u00f3lad sz\u00f3lnak Izr\u00e1el dics\u00e9retei."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Benned b\u00edztak \u0151seink, b\u00edztak, \u00e9s megmentetted \u0151ket."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hozz\u00e1d ki\u00e1ltottak seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt, \u00e9s megmenek\u00fcltek, benned b\u00edztak, \u00e9s nem sz\u00e9gyen\u00fcltek meg."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De \u00e9n f\u00e9reg vagyok, nem ember, gyal\u00e1znak az emberek, \u00e9s megvet a n\u00e9p."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "G\u00fanyol\u00f3dnak rajtam mind, akik l\u00e1tnak, ajkukat biggyesztik, fej\u00fcket cs\u00f3v\u00e1lj\u00e1k:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00darra b\u00edzta mag\u00e1t, mentse h\u00e1t meg \u0151t, szabad\u00edtsa meg, hiszen kedvelte!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Te hozt\u00e1l ki engem any\u00e1m m\u00e9h\u00e9b\u0151l, biztons\u00e1gba helyezt\u00e9l any\u00e1m eml\u0151in."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e1r any\u00e1m \u00f6l\u00e9ben is r\u00e1d voltam utalva, any\u00e1m m\u00e9h\u00e9ben is te volt\u00e1l Istenem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ne l\u00e9gy t\u0151lem t\u00e1vol, mert k\u00f6zel van a baj, \u00e9s nincs, aki seg\u00edtsen!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hatalmas bik\u00e1k vettek k\u00f6r\u00fcl, beker\u00edtettek a b\u00e1s\u00e1ni bivalyok."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6lt\u00e1tott\u00e1k r\u00e1m sz\u00e1jukat, mint a marcangol\u00f3, ord\u00edt\u00f3 oroszl\u00e1n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sz\u00e9tfolytam, mint a v\u00edz, kificamodtak a csontjaim. Sz\u00edvem, mint a viasz, megolvadt bens\u0151mben."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Torkom kisz\u00e1radt, mint a cser\u00e9p, nyelvem az \u00ednyemhez tapadt, a hal\u00e1l por\u00e1ba fektett\u00e9l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert kuty\u00e1k vettek k\u00f6r\u00fcl engem, gonoszok band\u00e1ja ker\u00edtett be, \u00e1tlyukasztott\u00e1k kezemet, l\u00e1bamat."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Megsz\u00e1ml\u00e1lhatn\u00e1m minden csontomat, \u0151k pedig csak b\u00e1mulnak, n\u00e9znek r\u00e1m."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Megosztoznak ruh\u00e1imon, k\u00f6nt\u00f6s\u00f6mre sorsot vetnek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00d3, Uram, ne l\u00e9gy t\u00e1vol, er\u0151ss\u00e9gem, siess seg\u00edts\u00e9gemre!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ments meg engem a fegyvert\u0151l, \u00e9letemet a kuty\u00e1k hatalm\u00e1b\u00f3l!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Szabad\u00edts meg az oroszl\u00e1n sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l, \u00e9s a bivalyok szarvai k\u00f6z\u00fcl, engem, nyomorultat!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hirdetem nevedet testv\u00e9reimnek, dics\u00e9rlek a gy\u00fclekezetben."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kik az Urat f\u00e9litek, dics\u00e9rj\u00e9tek \u0151t, J\u00e1k\u00f3b ut\u00f3dai, mind dics\u0151\u00edts\u00e9tek \u0151t! Rettegjetek t\u0151le Izr\u00e1el ut\u00f3dai mind!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mert nem veti meg, \u00e9s nem ut\u00e1lja a nyomorult nyomor\u00fas\u00e1g\u00e1t, nem rejti el orc\u00e1j\u00e1t el\u0151le, seg\u00e9lyki\u00e1lt\u00e1s\u00e1t meghallgatja."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "R\u00f3lad sz\u00f3l dics\u00e9retem a nagy gy\u00fclekezetben, teljes\u00edtem fogadalmaimat az istenf\u00e9l\u0151k el\u0151tt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Esznek az al\u00e1zatosak, \u00e9s j\u00f3llaknak, dics\u00e9rik az Urat, akik \u0151t keresik. Sz\u00edvetek legyen vid\u00e1m mindenkor!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A f\u00f6ld hat\u00e1r\u00e1ig mindenkinek esz\u00e9be jut az \u00dar, \u00e9s megt\u00e9rnek hozz\u00e1, leborul el\u0151tte mindenf\u00e9le n\u00e9p."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mert az \u00dar\u00e9 a kir\u00e1lyi hatalom, \u0151 uralkodik a n\u00e9peken."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Csak el\u0151tte borulnak le a f\u00f6ldi hatalmass\u00e1gok, t\u00e9rdet hajt el\u0151tte minden haland\u00f3, aki nem tudja \u00e9let\u00e9t megtartani."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Az ut\u00f3dok szolg\u00e1lj\u00e1k \u0151t, besz\u00e9lnek az \u00darr\u00f3l a j\u00f6v\u0151 nemzed\u00e9knek."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A j\u00f3 p\u00e1sztor - D\u00e1vid zsolt\u00e1ra. Az \u00dar az \u00e9n p\u00e1sztorom, nem sz\u0171k\u00f6lk\u00f6d\u00f6m."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "F\u00fcves legel\u0151k\u00f6n terelget, csendes vizekhez vezet engem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lelkemet fel\u00fcd\u00edti, igaz \u00f6sv\u00e9nyen vezet az \u0151 nev\u00e9\u00e9rt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha a hal\u00e1l \u00e1rny\u00e9ka v\u00f6lgy\u00e9ben j\u00e1rok is, nem f\u00e9lek semmi bajt\u00f3l, mert te velem vagy: vessz\u0151d \u00e9s botod megvigasztal engem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Asztalt ter\u00edtesz nekem ellens\u00e9geim szeme l\u00e1tt\u00e1ra. Megkened fejemet olajjal, csordultig van poharam."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bizony, j\u00f3s\u00e1god \u00e9s szereteted k\u00eds\u00e9r \u00e9letem minden napj\u00e1n, \u00e9s az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban lakom eg\u00e9sz \u00e9letemben."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A dics\u0151 kir\u00e1ly bevonul\u00e1sa - D\u00e1vid zsolt\u00e1ra. Az \u00dar\u00e9 a f\u00f6ld \u00e9s ami bet\u00f6lti, a f\u00f6ldkereks\u00e9g \u00e9s a rajta lak\u00f3k."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert \u0151 vetette meg alapj\u00e1t a tengereken, \u0151 r\u00f6gz\u00edtette a foly\u00f3kon."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ki mehet f\u00f6l az \u00dar hegy\u00e9re, \u00e9s ki \u00e1llhat meg szent hely\u00e9n?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az \u00e1rtatlan kez\u0171, a tiszta sz\u00edv\u0171, aki nem s\u00f3v\u00e1rog hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1g ut\u00e1n, \u00e9s nem esk\u00fcszik hamisan."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c1ld\u00e1st nyer az ilyen az \u00dart\u00f3l, igazs\u00e1got a szabad\u00edt\u00f3 Istent\u0151l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ilyen az a nemzed\u00e9k, amely hozz\u00e1 folyamodik, akik J\u00e1k\u00f3b Isten\u00e9nek orc\u00e1j\u00e1t keresik. (Szela.)"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Emelj\u00e9tek f\u00f6l fejeteket, ti kapuk, emelkedjetek f\u00f6l, ti \u0151si ajt\u00f3k, hogy bemehessen a dics\u0151 kir\u00e1ly!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ki az a dics\u0151 kir\u00e1ly? Az er\u0151s \u00e9s hatalmas \u00dar, az \u00dar, aki hatalmas a harcban."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Emelj\u00e9tek f\u00f6l fejeteket, ti kapuk, emelj\u00e9tek f\u00f6l, ti \u0151si ajt\u00f3k, hogy bemehessen a dics\u0151 kir\u00e1ly!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ki az a dics\u0151 kir\u00e1ly? A Seregek Ura, \u0151 a dics\u0151 kir\u00e1ly! (Szela.)"
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s Istenhez vezet\u00e9s\u00e9rt - D\u00e1vid\u00e9. Uram, hozz\u00e1d emelkedem l\u00e9lekben!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Benned b\u00edzom, Istenem, ne sz\u00e9gyen\u00fcljek meg, ne nevessenek ki ellens\u00e9geim!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Senki se sz\u00e9gyen\u00fclj\u00f6n meg, aki benned rem\u00e9nykedik, azok sz\u00e9gyen\u00fcljenek meg, akik ok n\u00e9lk\u00fcl elp\u00e1rtolnak t\u0151led!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Utaidat, Uram, ismertesd meg velem, \u00f6sv\u00e9nyeidre tan\u00edts meg engem!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vezess h\u0171s\u00e9gesen, \u00e9s tan\u00edts engem, mert te vagy szabad\u00edt\u00f3 Istenem, mindig benned rem\u00e9nykedem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gondolj, Uram, irgalmadra \u00e9s kegyelmedre, melyek \u00f6r\u00f6kt\u0151l fogva vannak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ifj\u00fakorom v\u00e9tkeire \u00e9s b\u0171neimre ne eml\u00e9kezz! Kegyelmesen gondolj r\u00e1m, mert te j\u00f3s\u00e1gos vagy, Uram!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00f3 \u00e9s igaz az \u00dar, ez\u00e9rt megmutatja a v\u00e9tkeseknek a j\u00f3 utat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az al\u00e1zatosakat igazs\u00e1gosan vezeti, \u00e9s az \u0151 \u00fatj\u00e1ra tan\u00edtja az al\u00e1zatosakat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00dar minden \u00f6sv\u00e9nye szeretet \u00e9s h\u0171s\u00e9g azoknak, akik megtartj\u00e1k sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9t \u00e9s intelmeit."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A te neved\u00e9rt, \u00f3 Uram, bocs\u00e1sd meg b\u0171neimet, mert sok van!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azt az embert, aki f\u00e9li az Urat, oktatja \u0151, hogy melyik utat v\u00e1lassza."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9lete boldog marad, \u00e9s ut\u00f3dai \u00f6r\u00f6klik a f\u00f6ldet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "K\u00f6z\u00f6ss\u00e9gben van az \u00dar az \u0151t f\u00e9l\u0151kkel, sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9re tan\u00edtja \u0151ket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Szemem \u00e1lland\u00f3an az \u00darra n\u00e9z, mert \u0151 szabad\u00edtja ki l\u00e1bamat a csapd\u00e1b\u00f3l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fordulj fel\u00e9m, \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtam, mert mag\u00e1nyos \u00e9s nyomorult vagyok."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Enyh\u00edtsd sz\u00edvem szorong\u00e1s\u00e1t, szorult helyzetemb\u0151l szabad\u00edts ki!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u00e1sd meg nyomor\u00fas\u00e1gomat \u00e9s gy\u00f6tr\u0151d\u00e9semet, \u00e9s bocs\u00e1sd meg minden v\u00e9tkemet!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e9zd, mennyi ellens\u00e9gem van! Gy\u0171l\u00f6lnek kegyetlen gy\u0171l\u00f6lettel."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tartsd meg \u00e9letemet, ments meg, ne sz\u00e9gyen\u00fcljek meg, mert hozz\u00e1d menek\u00fcltem!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Feddhetetlen becs\u00fclet \u0151rizzen engem, mert benned rem\u00e9nykedem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Szabad\u00edtsd ki, \u00f3 Isten, Izr\u00e1elt minden nyomor\u00fas\u00e1g\u00e1b\u00f3l!"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1rtatlan ember im\u00e1ds\u00e1ga - D\u00e1vid\u00e9. Uram, szolg\u00e1ltass nekem igazs\u00e1got, mert feddhetetlen\u00fcl \u00e9ltem, az \u00darban b\u00edztam ingadoz\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vizsg\u00e1lj meg, Uram, \u00e9s pr\u00f3b\u00e1lj meg, kutasd \u00e1t sz\u00edvemet-lelkemet!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert h\u0171s\u00e9ged szemem el\u0151tt van, igazs\u00e1god szerint j\u00e1rok-kelek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nem \u00fcl\u00f6k hitv\u00e1ny emberek k\u00f6z\u00e9, alattomosokkal nem j\u00e1rok egy\u00fctt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gy\u0171l\u00f6l\u00f6m a gonoszok t\u00e1rsas\u00e1g\u00e1t, nem \u00fcl\u00f6k le a b\u0171n\u00f6s\u00f6k k\u00f6z\u00e9."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c1rtatlan vagyok, megmosom kezemet, \u00fagy j\u00e1rom k\u00f6r\u00fcl olt\u00e1rodat, Uram,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "hangos h\u00e1la\u00e9neket zengve, felsorolva sok csodatettedet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Uram, szeretem h\u00e1zadat, ahol laksz, dics\u0151s\u00e9ged lak\u00f3hely\u00e9t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne ragadd el lelkemet a v\u00e9tkesekkel, \u00e9letemet a v\u00e9ront\u00f3kkal egy\u00fctt,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "akiknek a keze tele van gyal\u00e1zattal, jobbjuk megveszteget\u00e9ssel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hiszen \u00e9n feddhetetlen\u00fcl \u00e9lek, v\u00e1lts meg, \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtam!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e1bam biztos talajon \u00e1ll, \u00e1ldom az Urat a gy\u00fclekezetben."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00e9kess\u00e9g Istenn\u00e9l - D\u00e1vid\u00e9. Vil\u00e1goss\u00e1gom \u00e9s seg\u00edts\u00e9gem az \u00dar, kit\u0151l f\u00e9ln\u00e9k? \u00c9letemnek ereje az \u00dar, kit\u0151l rettegn\u00e9k?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ha r\u00e1m t\u00e1madnak is a gonoszok, szorongat\u00f3 ellens\u00e9geim, hogy marcangoljanak engem, majd megbotlanak, \u00e9s elesnek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ha egy eg\u00e9sz t\u00e1bor j\u00f6n is ellenem, nem f\u00e9l a sz\u00edvem. Ha h\u00e1bor\u00fa t\u00f6r is r\u00e1m, \u00e9n akkor is bizakodom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Egy dolgot k\u00e9rek az \u00dart\u00f3l, az\u00e9rt esedezem: hogy az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban lakhassam eg\u00e9sz \u00e9letemben; l\u00e1thassam, milyen j\u00f3s\u00e1gos az \u00dar, \u00e9s gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dhessem templom\u00e1ban."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Meg\u00f3v engem s\u00e1tr\u00e1ban a veszedelem napj\u00e1n. Elrejt s\u00e1tra m\u00e9ly\u00e9n, magas k\u0151szikl\u00e1ra helyez engem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t f\u00f6lemelt f\u0151vel \u00e1llok ellens\u00e9geim k\u00f6z\u00f6tt, ez\u00e9rt \u00f6rvendezve mutatok be \u00e1ldozatot az \u00dar s\u00e1tr\u00e1ban, \u00e9s \u00e9neket zengek az \u00darnak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Halld meg, Uram, h\u00edv\u00f3 hangomat! K\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtam, hallgass meg!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ha ezt mondod: J\u00e1ruljatok sz\u00ednem el\u00e9! - sz\u00edvem \u00edgy v\u00e1laszol: Sz\u00edned el\u00e9 j\u00e1rulok, Uram!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne rejtsd el el\u0151lem orc\u00e1dat, ne utas\u00edtsd el haragosan szolg\u00e1dat! Te vagy az \u00e9n seg\u00edts\u00e9gem, ne vess el, ne hagyj el, szabad\u00edt\u00f3 Istenem!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ha ap\u00e1m, any\u00e1m elhagyna is, az \u00dar mag\u00e1hoz fogad engem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Uram, tan\u00edts meg utadra, vezess a helyes \u00f6sv\u00e9nyen, mert ellens\u00e9geim vannak!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ne dobj oda ellens\u00e9geim indulat\u00e1nak, mert hamis tan\u00fak t\u00e1madtak r\u00e1m, bossz\u00fat lihegnek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De \u00e9n hiszem, hogy m\u00e9g megl\u00e1tom az \u00dar j\u00f3s\u00e1g\u00e1t az \u00e9l\u0151k f\u00f6ldj\u00e9n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Rem\u00e9nykedj az \u00darban, l\u00e9gy er\u0151s \u00e9s b\u00e1tor sz\u00edv\u0171, rem\u00e9nykedj az \u00darban!"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten meghallgat - D\u00e1vid\u00e9. T\u00e9ged h\u00edvlak, Uram, k\u0151szikl\u00e1m, ne fordulj el t\u0151lem n\u00e9m\u00e1n! Mert ha n\u00e9m\u00e1n elfordulsz, hasonl\u00f3 leszek a s\u00edrba roskad\u00f3khoz."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Halld meg esedez\u0151 hangomat, amikor seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt ki\u00e1ltok, kezemet f\u00f6lemelve szent templomod fel\u00e9."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ne sorolj a b\u0171n\u00f6s\u00f6k \u00e9s gonosztev\u0151k k\u00f6z\u00e9, akik b\u00e9k\u00e9sen besz\u00e9lnek embert\u00e1rsaikkal, de rossz sz\u00e1nd\u00e9k van a sz\u00edv\u00fckben."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fizess meg nekik tetteik szerint, gonosz cselekedeteik szerint! Kez\u00fck munk\u00e1ja szerint fizess meg nekik, torold meg rajtuk, amit elk\u00f6vettek!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mivel nem figyelnek az \u00dar tetteire, sem kez\u00e9nek munk\u00e1j\u00e1ra, lerombolja, nem \u00e9p\u00edti \u0151ket."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c1ldott az \u00dar, mert meghallgatta esedez\u0151 hangomat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Er\u0151m \u00e9s pajzsom az \u00dar, benne b\u00edzik sz\u00edvem. \u0150 megseg\u00edtett, ez\u00e9rt vid\u00e1m a sz\u00edvem, \u00e9s \u00e9nekelve adok neki h\u00e1l\u00e1t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00dar az \u0151 n\u00e9p\u00e9nek er\u0151ss\u00e9ge, felkentj\u00e9nek megseg\u00edt\u0151 ereje."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Seg\u00edtsd meg n\u00e9pedet, \u00e1ldd meg \u00f6r\u00f6ks\u00e9gedet, l\u00e9gy p\u00e1sztora, \u00e9s gondozd \u00f6r\u00f6kk\u00e9!"
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten hatalma a zivatarban - D\u00e1vid zsolt\u00e1ra. Magasztalj\u00e1tok az Urat, ti mennyei l\u00e9nyek, magasztalj\u00e1tok az \u00dar dics\u0151s\u00e9g\u00e9t \u00e9s hatalm\u00e1t!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Magasztalj\u00e1tok az \u00dar dics\u0151 nev\u00e9t, boruljatok le az \u00dar el\u0151tt szent \u00f6lt\u00f6zetben!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az \u00dar hangja zeng a vizek f\u00f6l\u00f6tt, mennyd\u00f6r\u00f6g a dics\u0151s\u00e9ges Isten, az \u00dar, a nagy vizek f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az \u00dar hangja hatalmas, az \u00dar hangja fens\u00e9ges."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00dar hangja c\u00e9drusokat t\u00f6rdel, \u00f6sszet\u00f6ri az \u00dar a Lib\u00e1non c\u00e9drusait."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A Lib\u00e1non ugr\u00e1l miatta, mint egy borj\u00fa, \u00e9s a Szirj\u00f3n, mint egy bivalyborj\u00fa."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00dar hangj\u00e1ra l\u00e1ngok t\u00f6rnek el\u0151."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00dar hangja megremegteti a puszt\u00e1t, megremegteti az \u00dar K\u00e1d\u00e9s puszt\u00e1j\u00e1t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00dar hangja megriasztja a szarvasokat, letarolja az erd\u0151ket. Templom\u00e1ban mindenki \u0151t dics\u0151\u00edti."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00dar tr\u00f3nol az \u00e1radat f\u00f6l\u00f6tt, ott tr\u00f3nol az \u00dar, az \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kir\u00e1ly."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00dar er\u0151t ad n\u00e9p\u00e9nek, az \u00dar meg\u00e1ldja n\u00e9p\u00e9t b\u00e9kess\u00e9ggel."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e1laad\u00e1s az \u00e9let\u00e9rt - Zsolt\u00e1r, templomszentel\u00e9si \u00e9nek. D\u00e1vid\u00e9."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Magasztallak, Uram, mert megmentett\u00e9l. Nem engedted, hogy ellens\u00e9geim \u00f6r\u00fcljenek bajomon."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Uram, Istenem, hozz\u00e1d ki\u00e1ltottam, \u00e9s meggy\u00f3gy\u00edtott\u00e1l engem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Uram, kihozt\u00e1l engem a holtak haz\u00e1j\u00e1b\u00f3l, \u00e9letben tartott\u00e1l, nem roskadtam a s\u00edrba."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Zengjetek az \u00darnak, ti h\u00edvei, magasztalj\u00e1tok szent nev\u00e9t!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert csak egy pillanatig tart haragja, de eg\u00e9sz \u00e9leten \u00e1t a kegyelme. Este sz\u00e1ll\u00e1st vesz a s\u00edr\u00e1s, reggelre itt az ujjong\u00e1s."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00edg j\u00f3 dolgom volt, azt gondoltam: Nem t\u00e1ntorodom meg soha."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Uram, kegyelmedb\u0151l hatalmas hegyre \u00e1ll\u00edtott\u00e1l. De ha elrejtetted orc\u00e1dat, \u00e9n megrettentem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hozz\u00e1d ki\u00e1ltok, Uram! \u00cdgy esedezem az \u00darhoz:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mit haszn\u00e1l neked a v\u00e9rem, ha lesz\u00e1llok a s\u00edrg\u00f6d\u00f6rbe? H\u00e1l\u00e1t ad-e neked, aki porr\u00e1 lett, hirdeti-e h\u0171s\u00e9gedet?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hallgass meg, Uram, kegyelmesen, l\u00e9gy seg\u00edts\u00e9gemre, Uram!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gy\u00e1szomat \u00f6r\u00f6mre ford\u00edtottad, leoldoztad gy\u00e1szruh\u00e1mat, \u00e9s \u00f6r\u00f6mbe \u00f6lt\u00f6ztett\u00e9l."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A rem\u00e9nys\u00e9g nem sz\u00e9gyen\u00edt meg - A karmesternek: D\u00e1vid zsolt\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hozz\u00e1d menek\u00fcl\u00f6k, Uram, ne sz\u00e9gyen\u00fcljek meg soha! Ments meg engem irgalmasan!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ford\u00edtsd fel\u00e9m f\u00fcledet, siess, ments meg engem! L\u00e9gy er\u0151s k\u0151szikl\u00e1m, er\u0151s v\u00e1ram, seg\u00edts rajtam!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert te vagy az \u00e9n sziklav\u00e1ram; vezess, \u00e9s terelgess engem neved\u00e9rt!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Szabad\u00edts ki a h\u00e1l\u00f3b\u00f3l, amelyet titkon vetettek nekem, mert te vagy az er\u0151ss\u00e9gem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kezedre b\u00edzom lelkemet, te v\u00e1ltasz meg engem, Uram, igaz Isten!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gy\u0171l\u00f6l\u00f6m a hazug b\u00e1lv\u00e1nyok h\u00edveit, mert \u00e9n csak az \u00darban b\u00edzom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ujjongva \u00f6r\u00fcl\u00f6k h\u0171s\u00e9gednek, mert l\u00e1tod nyomor\u00fas\u00e1gomat, ismered lelkem szorong\u00e1sait."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nem adt\u00e1l ellens\u00e9g kez\u00e9be, hanem t\u00e1gas t\u00e9rre \u00e1ll\u00edtottad l\u00e1bamat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e9gy kegyelmes, Uram, mert bajban vagyok, szemem elhom\u00e1lyosodott a b\u00e1natt\u00f3l, odavan testem-lelkem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A gond miatt v\u00e9ge lesz \u00e9letemnek, a s\u00f3hajtoz\u00e1s miatt esztendeimnek. B\u0171n\u00f6m miatt megrokkant az er\u0151m, csontjaim sorvadoznak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Minden ellens\u00e9gem gyal\u00e1z engem, szomsz\u00e9daim f\u00e9lnek, ismer\u0151seim megrettennek, ha l\u00e1tnak az utc\u00e1n, elfutnak el\u0151lem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Elfelejtettek, mintha meghaltam volna, olyan lettem, mint egy kall\u00f3d\u00f3 t\u00e1rgy."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert hallom sokak suttog\u00e1s\u00e1t: Iszony\u00fa baj van vele! R\u00f3lam tan\u00e1cskoznak egym\u00e1s k\u00f6zt, el akarj\u00e1k venni az \u00e9letemet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De \u00e9n b\u00edzom benned, Uram, vallom: Te vagy Istenem!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kezedben van sorsom, ments meg ellens\u00e9geim \u00e9s \u00fcld\u00f6z\u0151im kez\u00e9b\u0151l!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ragyogjon r\u00e1 orc\u00e1d szolg\u00e1dra, seg\u00edts rajtam h\u0171s\u00e9gesen!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Uram, ne sz\u00e9gyen\u00fcljek meg, ha h\u00edvlak t\u00e9ged! Sz\u00e9gyen\u00fcljenek meg a b\u0171n\u00f6s\u00f6k, t\u0171njenek el a holtak haz\u00e1j\u00e1ban!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e9muljanak el a hazug ajkak, amelyek kih\u00edv\u00f3an, g\u0151g\u00f6sen \u00e9s megvet\u0151en besz\u00e9lnek az igazr\u00f3l!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Milyen nagy a te j\u00f3s\u00e1god, melyet a t\u00e9ged f\u00e9l\u0151knek tartogatsz! Ebben r\u00e9szes\u00edted a hozz\u00e1d menek\u00fcl\u0151ket minden ember szeme l\u00e1tt\u00e1ra."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00f3l elrejted \u0151ket magadn\u00e1l az emberek \u00e1sk\u00e1l\u00f3d\u00e1sa el\u0151l. Meg\u0151rz\u00f6d \u0151ket s\u00e1tradban a perleked\u0151 nyelvekt\u0151l."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c1ldott az \u00dar, aki csod\u00e1latos h\u0171s\u00e9ggel b\u00e1nt velem az ostromlott v\u00e1rosban!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9n m\u00e1r azt gondoltam ijedtemben, hogy eltasz\u00edtott\u00e1l magadt\u00f3l. De te meghallgattad k\u00f6ny\u00f6rg\u0151 szavamat, amikor hozz\u00e1d ki\u00e1ltottam seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Szeress\u00e9tek az Urat, ti h\u00edvei mind! Az \u00e1llhatatosokat megtartja az \u00dar, de kamatostul megfizet a g\u0151g\u00f6s\u00f6knek."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u0171nb\u00e1nat \u00e9s b\u0171nbocs\u00e1nat - D\u00e1vid tan\u00edt\u00f3k\u00f6ltem\u00e9nye. Boldog, akinek h\u0171tlens\u00e9ge megbocs\u00e1ttatott, v\u00e9tke elt\u00f6r\u00f6ltetett."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Boldog az az ember, akinek az \u00dar nem r\u00f3ja fel b\u0171n\u00e9t, \u00e9s nincs lelk\u00e9ben \u00e1lnoks\u00e1g."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00edg hallgattam, kisz\u00e1radtak csontjaim, eg\u00e9sz nap jajgatnom kellett."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert \u00e9jjel-nappal r\u00e1m nehezedett kezed, er\u0151m ellankadt, mint a ny\u00e1ri h\u0151s\u00e9gben. (Szela.)"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Megvallottam neked v\u00e9tkemet, b\u0171n\u00f6met nem takargattam. Elhat\u00e1roztam, hogy bevallom h\u0171tlens\u00e9gemet az \u00darnak, \u00e9s te megbocs\u00e1tottad b\u0171n\u00f6met, amit v\u00e9tettem. (Szela.)"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez\u00e9rt hozz\u00e1d im\u00e1dkozz\u00e9k minden h\u00edv\u0151, am\u00edg megtal\u00e1lhat. Ha nagy vizek \u00e1radnak is, nem \u00e9rik el \u0151t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Te vagy az oltalmam, meg\u00f3vsz a bajt\u00f3l, k\u00f6r\u00fclveszel a szabadul\u00e1s \u00f6r\u00f6m\u00e9vel. (Szela.)"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "B\u00f6lccs\u00e9 teszlek, \u00e9s megtan\u00edtalak, melyik \u00faton kell j\u00e1rnod. Tan\u00e1csot adok, rajtad lesz a szemem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne legyetek olyan oktalanok, mint a l\u00f3 vagy az \u00f6szv\u00e9r, amelynek kant\u00e1rral \u00e9s zabl\u00e1val kell f\u00e9kezni szilajs\u00e1g\u00e1t, m\u00e1sk\u00e9ppen nem k\u00f6zel\u00edt hozz\u00e1d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sok f\u00e1jdalom \u00e9ri a b\u0171n\u00f6st, de aki b\u00edzik az \u00darban, azt \u0151 szeretettel veszi k\u00f6r\u00fcl."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00d6r\u00fcljetek az \u00darnak, ujjongjatok, ti igazak! Vigadjatok mind, ti igaz sz\u00edv\u0171ek!"
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten dics\u0151\u00edt\u00e9se - Vigadjatok az \u00darban, ti igazak! Az igaz emberekhez illik a dics\u00e9ret."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Adjatok h\u00e1l\u00e1t az \u00darnak citerasz\u00f3val, t\u00edzh\u00far\u00fa lanttal zengjetek neki!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9nekeljetek neki \u00faj \u00e9neket, sz\u00e9pen zengjenek hangszereitek!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert az \u00dar ig\u00e9je igaz, mindent h\u0171s\u00e9gesen cselekszik."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Szereti az igaz \u00edt\u00e9letet, az \u00dar szeretet\u00e9vel tele van a f\u00f6ld."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00dar ig\u00e9je alkotta az eget, eg\u00e9sz sereg\u00e9t sz\u00e1j\u00e1nak lehelete."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "G\u00e1ttal torlaszolta el a tenger viz\u00e9t, mederbe z\u00e1rta hull\u00e1mait."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00e9ljen az \u00dart\u00f3l az eg\u00e9sz f\u00f6ld, rettegjen t\u0151le a vil\u00e1g minden lak\u00f3ja,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "mert amit \u0151 mondott, meglett, \u00e9s amit parancsolt, el\u0151\u00e1llott."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Semmiv\u00e9 teszi az \u00dar a nemzetek terv\u00e9t, meghi\u00fas\u00edtja a n\u00e9pek sz\u00e1nd\u00e9kait."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De az \u00dar terve \u00f6r\u00f6kk\u00e9 megmarad, sz\u00edv\u00e9nek sz\u00e1nd\u00e9ka nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Boldog az a nemzet, amelynek Istene az \u00dar, az a n\u00e9p, amelyet \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl v\u00e1lasztott."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Letekint a mennyb\u0151l az \u00dar, \u00e9s l\u00e1t minden embert."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lak\u00f3hely\u00e9b\u0151l r\u00e1tekint a f\u00f6ld minden lak\u00f3j\u00e1ra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u0150 form\u00e1lta mindny\u00e1juk sz\u00edv\u00e9t, ismeri minden tett\u00fcket."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nem a nagy sereg seg\u00edti gy\u0151zelemre a kir\u00e1lyt, nem a nagy er\u0151 menti meg a h\u0151st."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Csal\u00f3dik, aki lovakt\u00f3l v\u00e1r seg\u00edts\u00e9get, mert nagy erej\u00fck nem ment meg."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De az \u00dar szeme \u00fcgyel az istenf\u00e9l\u0151kre, akik szeretet\u00e9ben b\u00edznak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Megmenti \u0151ket a hal\u00e1lt\u00f3l, \u00e9h\u00edns\u00e9g idej\u00e9n is megtartja \u00e9let\u00fcket."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Lelk\u00fcnk az Urat v\u00e1rja, \u0151 a mi seg\u00edts\u00e9g\u00fcnk \u00e9s pajzsunk."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Benne van sz\u00edv\u00fcnk \u00f6r\u00f6me, mert szent nev\u00e9ben b\u00edzunk."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Maradjon vel\u00fcnk, Uram, szereteted, mert mi is benned rem\u00e9nyked\u00fcnk!"
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten megseg\u00edti \u00f6v\u00e9it - D\u00e1vid\u00e9, abb\u00f3l az id\u0151b\u0151l, amikor eszel\u0151snek tettette mag\u00e1t Ab\u00edmelekn\u00e9l, aki azt\u00e1n elkergette, \u0151 pedig elment."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c1ldom az Urat mindenkor, \u00e1lland\u00f3an \u0151t dics\u00e9ri sz\u00e1m."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az \u00darral dicsekszik lelkem. Hallj\u00e1k ezt az al\u00e1zatosak, \u00e9s \u00f6r\u00fclnek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hirdess\u00e9tek velem az \u00dar nagys\u00e1g\u00e1t, magasztaljuk egy\u00fctt az \u0151 nev\u00e9t!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00darhoz folyamodtam, \u00e9s \u0151 meghallgatott, megmentett mindatt\u00f3l, amit\u0151l rettegtem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6mre der\u00fclnek, kik r\u00e1tekintenek, nem pirul az arcuk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ki\u00e1ltott a nyomorult; az \u00dar meghallgatta, \u00e9s minden baj\u00e1b\u00f3l kiszabad\u00edtotta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00dar angyala \u0151rt \u00e1ll az istenf\u00e9l\u0151k mellett, \u00e9s megmenti \u0151ket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9rezz\u00e9tek, \u00e9s l\u00e1ss\u00e1tok, hogy j\u00f3 az \u00dar! Boldog az az ember, aki hozz\u00e1 menek\u00fcl."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00e9lj\u00e9tek az Urat, ti szentjei, mert nem sz\u0171k\u00f6lk\u00f6dnek az istenf\u00e9l\u0151k."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az oroszl\u00e1nok is s\u00ednyl\u0151dnek, \u00e9s \u00e9heznek, de akik az \u00darhoz folyamodnak, nem n\u00e9lk\u00fcl\u00f6zik a j\u00f3t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00f6jjetek, fiaim, hallgassatok r\u00e1m, megtan\u00edtalak benneteket az \u00dar f\u00e9lelm\u00e9re."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ki az az ember, akinek tetszik az \u00e9let, \u00e9s szeretne j\u00f3 napokat l\u00e1tni?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vigy\u00e1zz, hogy nyelved ne sz\u00f3ljon rosszat, \u00e9s ajkad ne besz\u00e9ljen csal\u00e1rds\u00e1got!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hagyj fel a rosszal, \u00e9s cselekedj j\u00f3t, t\u00f6rekedj b\u00e9kess\u00e9gre, \u00e9s k\u00f6vesd azt!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az \u00dar szeme l\u00e1tja az igazakat, f\u00fcle meghallja ki\u00e1lt\u00e1sukat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az \u00dar a gonosztev\u0151k ellen fordul, eml\u00e9k\u00fcket is kiirtja a f\u00f6ldr\u0151l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Akik az \u00darhoz ki\u00e1ltanak, azokat meghallgatja, \u00e9s kimenti \u0151ket minden bajb\u00f3l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "K\u00f6zel van az \u00dar a megt\u00f6rt sz\u00edv\u0171ekhez, \u00e9s a sebzett lelk\u0171eket megseg\u00edti."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sok baj \u00e9ri az igazat, de valamennyib\u0151l kimenti az \u00dar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Meg\u0151rzi minden csontj\u00e1t, egy sem t\u00f6rik el k\u00f6z\u00fcl\u00fck."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hal\u00e1los veszedelem \u00e9ri utol a b\u0171n\u00f6st, megb\u0171nh\u0151dnek, akik gy\u0171l\u00f6lik az igazat."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s oltalom\u00e9rt - D\u00e1vid\u00e9. Perelj, Uram, a velem perl\u0151kkel, harcolj az ellenem harcol\u00f3kkal!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ragadj pajzsot, v\u00e9rtet, \u00e9s siess seg\u00edts\u00e9gemre!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "V\u00e9gy el\u0151 l\u00e1ndzs\u00e1t, csatab\u00e1rdot \u00fcld\u00f6z\u0151im ellen! Sz\u00f3lj \u00edgy hozz\u00e1m: \u00c9n megseg\u00edtlek t\u00e9ged!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9rje sz\u00e9gyen \u00e9s gyal\u00e1zat azokat, akik \u00e9letemre t\u00f6rnek! H\u00e1tr\u00e1ljanak meg, \u00e9s piruljanak, akik rosszat terveznek ellenem!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Legyenek olyanok, mint a sz\u00e9lhordta polyva. Az \u00dar angyala sz\u00f3rja sz\u00e9t \u0151ket!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Legyen \u00fatjuk s\u00f6t\u00e9t \u00e9s s\u00edkos, az \u00dar angyala \u00fcld\u00f6zze \u0151ket!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert ok n\u00e9lk\u00fcl vetett\u00e9k ki r\u00e1m h\u00e1l\u00f3jukat, ok n\u00e9lk\u00fcl \u00e1stak vermet nekem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9rje \u0151ket v\u00e1ratlan veszedelem, fogja meg \u0151ket a h\u00e1l\u00f3, amelyet kivetettek, \u0151k maguk essenek g\u00f6d\u00f6rbe!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9n pedig ujjongok az \u00darnak, \u00e9s \u00f6rvendezek szabad\u00edt\u00e1s\u00e1nak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Minden porcik\u00e1m ezt mondja: Ki volna hozz\u00e1d foghat\u00f3, Uram? Mert megmented a nyomorultat az er\u0151szakost\u00f3l, a nyomorultat \u00e9s szeg\u00e9nyt a fosztogat\u00f3t\u00f3l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hamis tan\u00fak \u00e1llnak el\u0151, olyanr\u00f3l faggatnak, amir\u0151l nem tudok."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Rosszal fizetnek a j\u00f3\u00e9rt, \u00e9letemre t\u00f6rnek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pedig ha \u0151k betegek voltak, \u00e9n zs\u00e1kruh\u00e1t \u00f6lt\u00f6ttem, b\u00f6jttel gy\u00f6t\u00f6rtem magamat, \u00fajra meg \u00fajra sz\u00edvb\u0151l im\u00e1dkoztam."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00dagy j\u00e1rtam-keltem, mintha bar\u00e1tomr\u00f3l, testv\u00e9remr\u0151l lett volna sz\u00f3, m\u00e9ly b\u00e1natba mer\u00fcltem, mint aki anyj\u00e1t gy\u00e1szolja."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De mikor \u00e9n meginogtam, \u00f6r\u00f6m\u00fckben \u00f6sszegy\u0171ltek. \u00d6sszegy\u0171ltek k\u00f6r\u00fcl\u00f6ttem mint idegenek \u00e9s ismeretlenek, szitkoz\u00f3dnak sz\u00fcnet n\u00e9lk\u00fcl."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Elvetem\u00fclten g\u00fanyol\u00f3dnak, acsarkodnak ellenem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Uram, meddig n\u00e9zed el ezt? Ments meg engem az ord\u00edtoz\u00f3kt\u00f3l, \u00e9letemet az oroszl\u00e1nokt\u00f3l!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Magasztallak a nagy gy\u00fclekezetben, hatalmas n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt dics\u00e9rlek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ne engedd, hogy kinevessenek hazug ellens\u00e9geim, \u00e9s \u00f6sszekacsinthassanak, akik ok n\u00e9lk\u00fcl gy\u0171l\u00f6lnek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mert nem j\u00f3 sz\u00e1nd\u00e9kkal besz\u00e9lnek, csal\u00e1rd dolgokat terveznek azok ellen, akik szel\u00edden \u00e9lnek a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Felt\u00e1tott\u00e1k r\u00e1m sz\u00e1jukat, hahot\u00e1zva mondj\u00e1k r\u00f3lam: Saj\u00e1t szem\u00fcnkkel l\u00e1ttunk!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00e1ttad mindezt, Uram! Ne hallgass, Uram, ne l\u00e9gy t\u00e1vol t\u0151lem!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Serkenj fel, \u00e9bredj, t\u00e9gy igazs\u00e1got peremben, Uram, Istenem!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00cdt\u00e9lj meg igazs\u00e1god szerint, Uram, Istenem, ne engedd, hogy kinevessenek!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ne mondhass\u00e1k magukban: Ez az, ezt akartuk! Ne mondhass\u00e1k: V\u00e9gezt\u00fcnk vele!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sz\u00e9gyenkezve piruljon mindenki, aki \u00f6r\u00fcl bajomnak! Sz\u00e9gyen \u00e9s gyal\u00e1zat bor\u00edtsa azokat, akik d\u00f6lyf\u00f6sek velem szemben!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ujjongjanak, \u00f6r\u00fcljenek, akik igazamat k\u00edv\u00e1nj\u00e1k! Besz\u00e9lj\u00e9k mindenkor, hogy nagy az \u00dar, aki szolg\u00e1ja jav\u00e1t akarja."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nyelvem hirdeti igazs\u00e1godat \u00e9s dics\u00e9retedet minden nap."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten az \u00e9let forr\u00e1sa - A karmesternek: Az \u00dar szolg\u00e1j\u00e1\u00e9, D\u00e1vid\u00e9."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A b\u0171n\u00f6s ember sz\u00edve m\u00e9ly\u00e9n ott suttog a b\u0171n. Nem sz\u00e1m\u00edt neki az istenf\u00e9lelem,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "s\u0151t azzal h\u00edzeleg mag\u00e1nak, hogy b\u0171n\u00e9vel gy\u0171l\u00f6letet tud sz\u00edtani."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sz\u00e1ja ront\u00e1st \u00e9s csal\u00e1rds\u00e1got besz\u00e9l, nem akar okos \u00e9s j\u00f3 lenni."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ront\u00e1st eszel ki \u00e1gy\u00e1ban, nem a j\u00f3 \u00faton j\u00e1r, nem veti meg a rosszat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Uram, szereteted az \u00e9gig \u00e9r, h\u0171s\u00e9ged a fellegekig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Igazs\u00e1god olyan, mint a hatalmas hegyek, \u00edt\u00e9leteid, mint a nagy m\u00e9lys\u00e9g, embert \u00e9s \u00e1llatot megtartasz, Uram."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mily dr\u00e1ga a te szereteted, Istenem! Sz\u00e1rnyad \u00e1rny\u00e9k\u00e1ba menek\u00fclnek az emberek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00faslakodnak h\u00e1zad b\u0151s\u00e9g\u00e9ben, \u00f6r\u00f6m\u00f6t \u00e1rasztasz r\u00e1juk, mint patakot."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert n\u00e1lad van az \u00e9let forr\u00e1sa, a te vil\u00e1goss\u00e1god \u00e1ltal l\u00e1tunk vil\u00e1goss\u00e1got."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Maradj h\u0171s\u00e9ges a t\u00e9ged szeret\u0151kh\u00f6z, igazs\u00e1gos a tiszta sz\u00edv\u0171ekhez."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ne taposson r\u00e1m a g\u0151g\u00f6s\u00f6k l\u00e1ba, ne tegyen bujdos\u00f3v\u00e1 a b\u0171n\u00f6s\u00f6k keze!"
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ne irigyeld a b\u0171n\u00f6s\u00f6k szerencs\u00e9j\u00e9t! - D\u00e1vid\u00e9. Ne indulj haragra a gonoszok miatt, ne irigykedj a cselsz\u00f6v\u0151kre!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert hamar elhervadnak, mint a f\u0171, elfonnyadnak, mint a z\u00f6ld n\u00f6v\u00e9nyek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "B\u00edzz\u00e1l az \u00darban, \u00e9s t\u00e9gy j\u00f3t, akkor az orsz\u00e1gban lakhatsz, \u00e9s biztons\u00e1gban \u00e9lhetsz."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dj az \u00darban, \u00e9s megadja sz\u00edved k\u00e9r\u00e9seit!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hagyd az \u00darra utadat, b\u00edzz\u00e1l benne, mert \u0151 munk\u00e1lkodik:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "vil\u00e1goss\u00e1 teszi igazs\u00e1godat, jogodra f\u00e9nyt der\u00edt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e9gy csendben, \u00e9s v\u00e1rj az \u00darra! Ne indulj fel, ha az alattomos embernek szerencs\u00e9s az \u00fatja!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "T\u00e9gy le a haragr\u00f3l, hagyd a hevesked\u00e9st, ne l\u00e9gy indulatos, mert az csak rosszra visz!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert a gonoszok kipusztulnak, de akik az \u00darban rem\u00e9nykednek, azok \u00f6r\u00f6klik a f\u00f6ldet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Egy kis id\u0151 m\u00e9g, \u00e9s nem lesz meg a b\u0171n\u00f6s, k\u00f6r\u00fcln\u00e9zel, de nyom\u00e1t sem tal\u00e1lod."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az al\u00e1zatosak \u00f6r\u00f6klik a f\u00f6ldet, \u00e9s teljes b\u00e9kess\u00e9get \u00e9lveznek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c1rm\u00e1nykodik a b\u0171n\u00f6s az igaz ellen, \u00e9s acsarkodik ellene."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00dar nevet rajta, mert l\u00e1tja, hogy elj\u00f6n majd a napja."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kardot r\u00e1ntanak a b\u0171n\u00f6s\u00f6k, kifesz\u00edtik \u00edjukat, hogy elejts\u00e9k a nyomorultat \u00e9s a szeg\u00e9nyt, lev\u00e1gj\u00e1k az egyenes \u00faton j\u00e1r\u00f3kat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De kardjuk saj\u00e1t sz\u00edv\u00fcket j\u00e1rja \u00e1t, \u00e9s \u00edjaik \u00f6sszet\u00f6rnek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "T\u00f6bbet \u00e9r a kev\u00e9s az igaznak, mint a gazdags\u00e1g a sok b\u0171n\u00f6snek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert a b\u0171n\u00f6s\u00f6k karja \u00f6sszet\u00f6rik, de az igazakat t\u00e1mogatja az \u00dar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ismeri az \u00dar a feddhetetlenek \u00e9let\u00e9t, \u00e9s \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fck megmarad \u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nem sz\u00e9gyen\u00fclnek meg a gonosz id\u0151ben sem, j\u00f3llaknak az \u00e9h\u00edns\u00e9g napjaiban is."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De megsemmis\u00fclnek a b\u0171n\u00f6s\u00f6k, eleny\u00e9sznek az \u00dar ellens\u00e9gei, m\u00e9gha olyanok is, mint a virul\u00f3 r\u00e9tek, f\u00fcstk\u00e9nt eny\u00e9sznek el."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "K\u00f6lcs\u00f6nt k\u00e9r a b\u0171n\u00f6s, \u00e9s nem adja vissza, de az igaz k\u00f6ny\u00f6r\u00fcletes \u00e9s adakoz\u00f3."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Akiket meg\u00e1ld az \u00dar, \u00f6r\u00f6klik a f\u00f6ldet, akiket meg\u00e1tkoz, elpusztulnak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az \u00dar ir\u00e1ny\u00edtja annak az embernek a l\u00e9pteit, akinek az \u00fatja tetszik neki."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ha elesik is, nem marad fekve, mert az \u00dar k\u00e9zen fogja."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Gyermek voltam, meg is \u00f6regedtem, de nem l\u00e1ttam, hogy elhagyatott\u00e1 lett az igaz, sem azt, hogy gyermeke kolduss\u00e1 v\u00e1lt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mindenkor k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl, \u00e9s k\u00f6lcs\u00f6nad, gyermeke \u00e1ldott lesz."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ker\u00fcld a rosszat, t\u00e9gy j\u00f3t, \u00e9s itt lakhatsz mindv\u00e9gig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mert az \u00dar szereti a jogoss\u00e1got, \u00e9s nem hagyja el h\u00edveit. Meg\u0151rzi \u0151ket mindenkor, a b\u0171n\u00f6s\u00f6k ut\u00f3dait pedig kiirtja."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Az igazak \u00f6r\u00f6klik a f\u00f6ldet, \u00e9s ott laknak mindv\u00e9gig."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "B\u00f6lcsen besz\u00e9l az igaznak a sz\u00e1ja, \u00e9s a nyelve igazat mond."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Isten t\u00f6rv\u00e9nye van a sz\u00edv\u00e9ben, nem ingadoznak l\u00e9ptei."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Leselkedik a b\u0171n\u00f6s az igazra, \u00e9s meg akarja \u00f6lni."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De az \u00dar nem hagyja, hogy kez\u00e9be ker\u00fclj\u00f6n, \u00e9s nem engedi, hogy b\u0171n\u00f6sk\u00e9nt el\u00edt\u00e9lj\u00e9k."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Rem\u00e9nykedj az \u00darban, maradj az \u0151 \u00fatj\u00e1n! \u0150 felmagasztal, \u00e9s \u00f6r\u00f6kl\u00f6d a f\u00f6ldet; megl\u00e1tod, hogy kiirtja a b\u0171n\u00f6s\u00f6ket."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "L\u00e1ttam egy er\u0151szakos b\u0171n\u00f6st: olyan volt, mint egy tereb\u00e9lyes z\u00f6ldell\u0151 fa,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "de egyszer csak elt\u0171nt, nem volt t\u00f6bb\u00e9, kerestem, de nem lehetett megtal\u00e1lni."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Vigy\u00e1zz, hogy feddhetetlen l\u00e9gy, \u00fcgyelj, hogy becs\u00fcletes maradj, mert a j\u00f6v\u0151 a b\u00e9ke ember\u00e9\u00e9!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "De a v\u00e9tkesek mind megsemmis\u00fclnek, a b\u0171n\u00f6s\u00f6k v\u00e9ge pusztul\u00e1s."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Az igazak seg\u00edts\u00e9get kapnak az \u00dart\u00f3l, er\u0151t a sz\u00fcks\u00e9g idej\u00e9n."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Megseg\u00edti az \u00dar, megmenti \u0151ket, megmenti a b\u0171n\u00f6s\u00f6kt\u0151l, megszabad\u00edtja \u0151ket, mert hozz\u00e1 menek\u00fclnek."
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u0171nb\u00e1n\u00f3 ember k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9se - D\u00e1vid zsolt\u00e1ra. Eml\u00e9keztet\u0151\u00fcl."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Uram, ne feddj meg felindul\u00e1sodban, ne ostorozz l\u00e1ngol\u00f3 haragodban!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert nyilaid bel\u00e9m hatoltak, \u00e9s r\u00e1m nehezedett kezed."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nincs \u00e9p hely testemen s\u00fajt\u00f3 haragod miatt, nincs s\u00e9rtetlen csontom v\u00e9tkem miatt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert b\u0171neim \u00f6sszecsaptak fejem f\u00f6l\u00f6tt, s\u00falyos teherk\u00e9nt nehezednek r\u00e1m."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Megb\u0171zh\u00f6dtek, elgennyesedtek sebeim oktalans\u00e1gom miatt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Elcs\u00fcggedtem, megg\u00f6rnyedtem nagyon, \u00fagy j\u00e1rk\u00e1lok eg\u00e9sz nap, mint aki gy\u00e1szol."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Derekam \u00e9g\u0151 f\u00e1jdalommal van tele, nincs \u00e9p hely testemen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kimer\u00fcltem, v\u00e9gk\u00e9pp \u00f6sszet\u00f6rtem, sz\u00edvem gy\u00f6trelm\u00e9ben ki\u00e1ltozom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Uram, el\u0151tted van minden k\u00edv\u00e1ns\u00e1gom, nincs rejtve el\u0151tted s\u00f3hajt\u00e1som."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sz\u00edvem hevesen dobog, er\u0151m elhagyott, szemem vil\u00e1ga sincs m\u00e1r velem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Szeretteim \u00e9s bar\u00e1taim f\u00e9lre\u00e1llnak, mert csap\u00e1s \u00e9rt, rokonaim is elh\u00faz\u00f3dnak t\u0151lem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "T\u0151rt vetettek, akik \u00e9letemre t\u00f6rnek, akik vesztemet akarj\u00e1k, arr\u00f3l besz\u00e9lnek, hogyan \u00e1rtsanak nekem, \u00e9s csal\u00e1rd terveken gondolkoznak mindennap."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De \u00e9n meg sem hallom, mintha s\u00fcket voln\u00e9k, olyan vagyok, mint egy n\u00e9ma, aki nem nyitja ki sz\u00e1j\u00e1t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Olyan vagyok, mint aki nem hall, \u00e9s sz\u00e1j\u00e1ban nincs ellenvet\u00e9s."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert benned rem\u00e9nykedem, Uram, te majd megfelelsz nekik, Uram, Istenem!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "B\u00e1rcsak ne nevetn\u00e9nek rajtam, ha l\u00e1bam meginog - gondoltam -, ne lenn\u00e9nek d\u00f6lyf\u00f6sek velem szemben!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hiszen m\u00e1r k\u00f6zel vagyok az eles\u00e9shez, sz\u00fcntelen\u00fcl gy\u00f6t\u00f6r a f\u00e1jdalom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bizony, megvallom b\u0171n\u00f6met, b\u00e1nk\u00f3dom v\u00e9tkeim miatt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De ellens\u00e9geim \u00e9leter\u0151sek, sokan vannak, akik ok n\u00e9lk\u00fcl gy\u0171l\u00f6lnek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Rosszal fizetnek nekem a j\u00f3\u00e9rt, r\u00e1m t\u00e1madnak, pedig \u00e9n j\u00f3ra t\u00f6rekszem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ne hagyj el engem, Uram, Istenem, ne l\u00e9gy t\u00e1vol t\u0151lem!"
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "V\u00edv\u00f3d\u00f3 l\u00e9lek panasza - A karmesternek, Jed\u00fat\u00fannak: D\u00e1vid zsolt\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezt hat\u00e1roztam: vigy\u00e1zok szavaimra, hogy ne v\u00e9tkezzem nyelvemmel, megzabol\u00e1zom sz\u00e1mat, ha gonosz ember ker\u00fcl el\u00e9m."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e9ma voltam, sz\u00f3talan, hallgattam, de ez nem volt j\u00f3, f\u00e1jdalmam ki\u00fajult."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sz\u00edvem f\u00f6lhev\u00fclt bennem, m\u00edg s\u00f3hajtoztam, l\u00e1ngra lobbantam, nyelvemmel besz\u00e9lni kezdtem:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Add tudtomra, Uram, \u00e9letem v\u00e9g\u00e9t, meddig tart napjaim sora, hadd tudjam meg, milyen muland\u00f3 vagyok!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cdme, arasznyiv\u00e1 tetted napjaimat, \u00e9letem ideje semmis\u00e9g el\u0151tted. Mint egy lehelet, annyit \u00e9r minden ember, aki \u00e9l. (Szela.)"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c1rny\u00e9kk\u00e9nt j\u00e1r-kel itt az ember, bizony hi\u00e1ba vesz\u0151dik. Gy\u0171jt\u00f6get, de nem tudja, ki fogja haszn\u00e1t venni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t mit v\u00e1rhatok, Uram? Egyed\u00fcl benned rem\u00e9nykedem!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ments meg az ellenem v\u00e9t\u0151kt\u0151l, ne engedd, hogy a bolondok gyal\u00e1zzanak!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e9ma maradok, nem nyitom ki sz\u00e1mat, hiszen te munk\u00e1lkodsz."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vedd le r\u00f3lam csap\u00e1sodat, elpusztulok s\u00fajt\u00f3 kezed alatt!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A b\u0171n miatt b\u00fcntet\u00e9ssel feny\u00edted az embert, t\u00f6nkreteszed sz\u00e9ps\u00e9g\u00e9t, mint a moly. Mint egy lehelet, annyit \u00e9r minden ember. (Szela.)"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hallgasd meg im\u00e1ds\u00e1gomat, Uram, figyelj seg\u00e9lyki\u00e1lt\u00e1somra! K\u00f6nnyeim l\u00e1tt\u00e1n ne l\u00e9gy n\u00e9ma, mert j\u00f6vev\u00e9ny vagyok n\u00e1lad, zsell\u00e9r, mint minden \u0151s\u00f6m."
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e1laad\u00f3 \u00e9nek - A karmesternek: D\u00e1vid zsolt\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V\u00e1rva v\u00e1rtam az Urat, \u00e9s \u0151 lehajolt hozz\u00e1m, meghallotta ki\u00e1lt\u00e1somat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kiemelt a pusztul\u00e1s verm\u00e9b\u0151l, a s\u00e1rb\u00f3l \u00e9s iszapb\u00f3l. Szikl\u00e1ra \u00e1ll\u00edtotta l\u00e1bamat, biztoss\u00e1 tette l\u00e9pteimet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00daj \u00e9neket adott a sz\u00e1mba, Isten\u00fcnknek dics\u00e9ret\u00e9t. Sokan l\u00e1tj\u00e1k ezt, f\u00e9lik az Urat, \u00e9s b\u00edznak benne."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Boldog ember az, aki az \u00darba veti bizodalm\u00e1t, nem igazodik a kev\u00e9lyekhez \u00e9s az elvetem\u00fclt hazugokhoz."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Uram, Istenem! Sok csod\u00e1s tervet vitt\u00e9l v\u00e9ghez \u00e9rt\u00fcnk, nincs hozz\u00e1d foghat\u00f3. Szeretn\u00e9m hirdetni \u00e9s elmondani, de t\u00f6bb ann\u00e1l, amit fel tudn\u00e9k sorolni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "V\u00e9res\u00e1ldozatban \u00e9s \u00e9tel\u00e1ldozatban nem telik kedved: nyitott f\u00fclet adt\u00e1l nekem. \u00c9g\u0151\u00e1ldozatot \u00e9s v\u00e9tek\u00e1ldozatot nem k\u00edv\u00e1nsz."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Akkor \u00edgy sz\u00f3ltam: \u00cdme, megjelentem, a k\u00f6nyvtekercsben \u00edrva van r\u00f3lam."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Abban telik kedvem, Istenem, hogy akaratodat teljes\u00edtsem, t\u00f6rv\u00e9nyed sz\u00edvemben van."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hirdetem igazs\u00e1godat a nagy gy\u00fclekezetben, \u00e9s nem z\u00e1rom be sz\u00e1mat, j\u00f3l tudod, Uram!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Igazs\u00e1godat nem rejtegetem sz\u00edvem m\u00e9ly\u00e9n, hanem besz\u00e9lek h\u0171s\u00e9gedr\u0151l \u00e9s szabad\u00edt\u00e1sodr\u00f3l. Nem titkolom el szeretetedet \u00e9s h\u0171s\u00e9gedet a nagy gy\u00fclekezet el\u0151tt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Uram, ne vond meg t\u0151lem irgalmadat, szereteted \u00e9s h\u0171s\u00e9ged \u0151rizzen sz\u00fcntelen!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert annyi baj vett engem k\u00f6r\u00fcl, hogy megsz\u00e1ml\u00e1lni sem lehet. B\u0171neim b\u00fcntet\u00e9se utol\u00e9rt engem, \u00e1ttekinteni sem tudom \u0151ket, sz\u00e1mosabbak hajam sz\u00e1lain\u00e1l, \u00e9s a sz\u00edvem is elhagyott engem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u00e9gy kegyelmes, Uram, \u00e9s ments meg, Uram, siess seg\u00edts\u00e9gemre!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sz\u00e9gyenkezzen, piruljon mindenki, aki \u00e9letemet el akarja venni! Riadjanak vissza, \u00e9s \u00e9rje gyal\u00e1zat azokat, akik bajomban gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dnek!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Rettegjenek sz\u00e9gyen\u00fckben, akik hahot\u00e1zva besz\u00e9lnek r\u00f3lam!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00d6r\u00fcljenek, \u00e9s \u00f6rvendezzenek benned mindazok, akik t\u00e9ged keresnek. Akik szabad\u00edt\u00e1sodra v\u00e1gy\u00f3dnak, hadd mondhass\u00e1k mindig, hogy nagy az \u00dar!"
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elhagyott beteg k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9se - A karmesternek: D\u00e1vid zsolt\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Boldog az, akinek gondja van a nincstelenre, ha bajba ker\u00fcl, megmenti az \u00dar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az \u00dar meg\u0151rzi, \u00e9s \u00e9letben tartja, boldog lesz a f\u00f6ld\u00f6n; nem engedi \u00e1t ellens\u00e9gei d\u00fch\u00e9nek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az \u00dar enyh\u00fcl\u00e9st ad beteg\u00e1gy\u00e1n, jobbul\u00e1st ad neki, valah\u00e1nyszor betegen fekszik."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezt mondom: Uram, l\u00e9gy kegyelmes hozz\u00e1m! Gy\u00f3gy\u00edts meg engem, mert v\u00e9tkeztem ellened!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ellens\u00e9geim rosszat mondanak r\u00f3lam: Mikor hal m\u00e1r meg, mikor v\u00e9sz ki a neve?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Aki elj\u00f6n megl\u00e1togatni, hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1got besz\u00e9l, sz\u00edv\u00e9ben \u00f6sszegy\u0171jt minden rosszat, azut\u00e1n kimegy az utc\u00e1ra, \u00e9s kibesz\u00e9li."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mindazok, akik gy\u0171l\u00f6lnek, egym\u00e1s k\u00f6zt sugdol\u00f3znak, \u00e9s rosszat gondolnak r\u00f3lam:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gy\u00f3gy\u00edthatatlan betegs\u00e9g t\u00e1madta meg, nem kel f\u00f6l t\u00f6bb\u00e9 onnan, ahol fekszik!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e9g a legjobb bar\u00e1tom is, akiben megb\u00edztam, aki velem egy\u00fctt evett, az is ellenem t\u00e1madt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De te, Uram, l\u00e9gy kegyelmes, seg\u00edts fel engem, hadd fizessek meg nekik!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Abb\u00f3l tudom meg, hogy kedvelsz, ha nem ujjonghat rajtam ellens\u00e9gem,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "engem pedig megtartasz, mert feddhetetlen vagyok, \u00e9s sz\u00edned el\u00e9 \u00e1ll\u00edtasz \u00f6r\u00f6kre."
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00c1SODIK K\u00d6NYV -V\u00e1gy\u00f3d\u00e1s Isten temploma ut\u00e1n - A karmesternek: K\u00f3rah fiainak tan\u00edt\u00f3k\u00f6ltem\u00e9nye."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ahogyan a szarvas k\u00edv\u00e1nkozik a foly\u00f3v\u00edzhez, \u00fagy k\u00edv\u00e1nkozik a lelkem hozz\u00e1d, Istenem!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Isten ut\u00e1n szomjazik lelkem, az \u00e9l\u0151 Isten ut\u00e1n: Mikor mehetek el, hogy megjelenjek Isten el\u0151tt?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "K\u00f6nnyem lett a kenyerem \u00e9jjel \u00e9s nappal, mert eg\u00e9sz nap ezt mondogatj\u00e1k nekem: Hol van a te Istened?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ki\u00f6nt\u00f6m lelkemet, \u00e9s arra eml\u00e9kezem, hogy milyen t\u00f6meggel vonultam, \u00e9s hogyan vezettem Isten h\u00e1z\u00e1hoz hangos ujjong\u00e1ssal \u00e9s h\u00e1la\u00e9nekkel az \u00fcnnepl\u0151 sokas\u00e1got."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mi\u00e9rt cs\u00fcggedsz el, lelkem, mi\u00e9rt h\u00e1borogsz bennem? B\u00edzz\u00e1l Istenben, mert m\u00e9g h\u00e1l\u00e1t adok neki az \u0151 szabad\u00edt\u00e1s\u00e1\u00e9rt!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Istenem, elcs\u00fcgged a lelkem, az\u00e9rt ter\u00e1d gondolok a Jord\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l \u00e9s a Herm\u00f3nr\u00f3l, a Mic\u00e1r hegy\u00e9r\u0151l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d6rv\u00e9ny \u00f6rv\u00e9nynek ki\u00e1lt zuhatagjaid hangj\u00e1ban, minden habod \u00e9s hull\u00e1mod \u00e1tcsapott f\u00f6l\u00f6ttem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nappal szeretet\u00e9t rendeli mell\u00e9m, \u00e9jjel \u00e9neket ad sz\u00e1mba az \u00dar; im\u00e1ds\u00e1got \u00e9letem Isten\u00e9hez."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezt mondom Istenemnek, k\u0151sz\u00e1lamnak: Mi\u00e9rt feledkezt\u00e9l el r\u00f3lam? Mi\u00e9rt kell gy\u00e1szban j\u00e1rnom, mi\u00e9rt gy\u00f6t\u00f6r az ellens\u00e9g?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mintha csontjaimat t\u00f6rdeln\u00e9k, amikor gyal\u00e1znak ellenfeleim, mert eg\u00e9sz nap ezt mondogatj\u00e1k nekem: Hol van a te Istened?"
                }
            }
        },
        "43": {
            "chapter_nr": "43",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A hit \u00e9s rem\u00e9nys\u00e9g diadala - Szolg\u00e1ltass nekem igazs\u00e1got, Istenem, \u00e9s pereld peremet a h\u0171tlen n\u00e9ppel szemben! Az alattomos \u00e9s \u00e1lnok emberekt\u0151l ments meg engem!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hiszen te vagy oltalmaz\u00f3 Istenem, mi\u00e9rt tasz\u00edtott\u00e1l el engem? Mi\u00e9rt kell gy\u00e1szban j\u00e1rnom, mi\u00e9rt gy\u00f6t\u00f6r az ellens\u00e9g?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "K\u00fcldd el vil\u00e1goss\u00e1godat \u00e9s igazs\u00e1godat: azok vezessenek engem! Vigyenek el szent hegyedre \u00e9s hajl\u00e9kaidba,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "hogy eljussak Isten olt\u00e1r\u00e1hoz, Istenhez, akinek ujjongva \u00f6r\u00fcl\u00f6k. Hadd magasztaljalak h\u00e1rf\u00e1val, Isten, \u00e9n Istenem!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mi\u00e9rt cs\u00fcggedsz el, lelkem, \u00e9s mi\u00e9rt h\u00e1borogsz bennem? B\u00edzz\u00e1l Istenben, mert m\u00e9g h\u00e1l\u00e1t adok neki, szabad\u00edt\u00f3 Istenemnek!"
                }
            }
        },
        "44": {
            "chapter_nr": "44",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A megal\u00e1zott n\u00e9p k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9se - A karmesternek: K\u00f3rah fiainak tan\u00edt\u00f3k\u00f6ltem\u00e9nye."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Isten, saj\u00e1t f\u00fcl\u00fcnkkel hallottuk, elbesz\u00e9lt\u00e9k nek\u00fcnk ap\u00e1ink, mit vitt\u00e9l v\u00e9ghez napjaikban, a r\u00e9gi id\u0151kben."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kezeddel n\u00e9peket \u0171zt\u00e9l el, \u0151ket pedig a hely\u00fckre pl\u00e1nt\u00e1ltad. Nemzeteket z\u00fazt\u00e1l \u00f6ssze, \u0151ket pedig a hely\u00fckre k\u00fcldted."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert nem a maguk fegyver\u00e9vel vett\u00e9k birtokba az orsz\u00e1got, \u00e9s nem a saj\u00e1t karjuk seg\u00edtette meg \u0151ket, hanem a te jobbod \u00e9s a te karod, a te orc\u00e1d vil\u00e1goss\u00e1ga, mert kedvelted \u0151ket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Te vagy kir\u00e1lyom, \u00f3 Isten! Parancsodra megszabadul J\u00e1k\u00f3b."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c1ltalad verj\u00fck le ellens\u00e9geinket, neved seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel tiporjuk el t\u00e1mad\u00f3inkat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert \u00e9n nem az \u00edjamban b\u00edzom, nem a fegyverem seg\u00edt meg engem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Te seg\u00edtesz meg ellens\u00e9geinkkel szemben, gy\u0171l\u00f6l\u0151inket te sz\u00e9gyen\u00edted meg."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Istent dics\u00e9rj\u00fck minden nap, neved magasztaljuk \u00f6r\u00f6kk\u00e9. (Szela.)"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e9gis elvetett\u00e9l, megsz\u00e9gyen\u00edtett\u00e9l minket, nem vonult\u00e1l ki seregeinkkel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Megfutam\u00edtott\u00e1l az ellens\u00e9g el\u0151tt, gy\u0171l\u00f6l\u0151ink kifosztottak benn\u00fcnket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Odadobt\u00e1l minket, mint v\u00e1g\u00f3juhokat, \u00e9s sz\u00e9tsz\u00f3rt\u00e1l a n\u00e9pek k\u00f6z\u00e9."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Potom \u00e1ron adtad el n\u00e9pedet, nem szabt\u00e1l magas v\u00e9tel\u00e1rat \u00e9rte."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Gyal\u00e1zatoss\u00e1 tett\u00e9l szomsz\u00e9daink el\u0151tt, g\u00fanyol \u00e9s cs\u00fafol k\u00f6rnyezet\u00fcnk."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sz\u00f3besz\u00e9d t\u00e1rgy\u00e1v\u00e1 tett\u00e9l a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt, fej\u00fcket cs\u00f3v\u00e1lj\u00e1k miattunk a nemzetek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Minden nap szidalmaznak engem, sz\u00e9gyen bor\u00edtja arcomat"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "a gyal\u00e1z\u00f3k \u00e9s a k\u00e1roml\u00f3k szava miatt, az ellens\u00e9g \u00e9s a bossz\u00fa\u00e1ll\u00f3 miatt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "B\u00e1r mindez r\u00e1nk szakadt, nem feledt\u00fcnk el t\u00e9ged, nem szegt\u00fck meg sz\u00f6vets\u00e9gedet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sz\u00edv\u00fcnk nem szakadt el t\u0151led, l\u00e9pteink sem t\u00e9rtek le \u00f6sv\u00e9nyedr\u0151l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pedig a sak\u00e1lok tany\u00e1j\u00e1ra \u0171zt\u00e9l minket, \u00e9s a hal\u00e1l \u00e1rny\u00e9k\u00e1t bor\u00edtottad r\u00e1nk."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ha elfeledt\u00fck volna Isten\u00fcnk nev\u00e9t, \u00e9s idegen istenhez emelt\u00fck volna fel kez\u00fcnket,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "nem vette volna-e \u00e9szre Isten? Hiszen \u0151 ismeri a sz\u00edvnek titkait."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Miattad gyilkolnak minket naponta, v\u00e1g\u00f3juhoknak tekintenek."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Serkenj fel! Mi\u00e9rt alszol, Uram? \u00c9bredj f\u00f6l, ne tasz\u00edts el v\u00e9gk\u00e9pp!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mi\u00e9rt rejted el orc\u00e1dat, mi\u00e9rt felejted el nyomor\u00fas\u00e1gunkat \u00e9s \u00edns\u00e9g\u00fcnket?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Lelk\u00fcnk a porba hanyatlott, test\u00fcnk a f\u00f6ld\u00f6z tapadt."
                }
            }
        },
        "45": {
            "chapter_nr": "45",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A kir\u00e1lyi menyegz\u0151 - A karmesternek: &#34;A liliomok&#34; kezdet\u0171 \u00e9nek dallam\u00e1ra. K\u00f3rah fiainak tan\u00edt\u00f3k\u00f6ltem\u00e9nye. A szeretet \u00e9neke."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sz\u00edvem zsong a sz\u00e9p szavakt\u00f3l, m\u0171vemet a kir\u00e1lynak mondom el, nyelvem gyors, mint az \u00edrnok tolla."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Legszebb vagy az emberek k\u00f6zt, kedves szavak \u00e1radnak ajkadr\u00f3l, meg is \u00e1ld Isten \u00f6r\u00f6kre!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "K\u00f6sd derekadra kardodat, te h\u0151s, \u00f6lts pomp\u00e1s d\u00edszruh\u00e1t!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E d\u00edszedben j\u00e1rj sikerrel az igaz \u00fcgy\u00e9rt, az igazs\u00e1g v\u00e9delm\u00e9ben! Jobbod f\u00e9lelmetes dolgokra tan\u00edtson!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nyilaid hegyesek, \u00e1tj\u00e1rj\u00e1k a kir\u00e1ly ellens\u00e9geinek sz\u00edv\u00e9t, n\u00e9pek ker\u00fclnek hatalmadba."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tr\u00f3nod Istent\u0151l val\u00f3, mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9 megmarad, kir\u00e1lyi p\u00e1lc\u00e1d igazs\u00e1g p\u00e1lc\u00e1ja."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Szereted az igazs\u00e1got, gy\u0171l\u00f6l\u00f6d a gonoszs\u00e1got, ez\u00e9rt kent f\u00f6l t\u00e9ged t\u00e1rsaid k\u00f6z\u00fcl Isten, a te Istened \u00f6r\u00f6m olaj\u00e1val."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mirha, alo\u00e9, kasszia illata \u00e1rad minden \u00f6lt\u00f6zetedb\u0151l, elef\u00e1ntcsont palot\u00e1kb\u00f3l h\u00e1rf\u00e1k vid\u00e1m\u00edtanak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kir\u00e1lyl\u00e1nyok viselik \u00e9kszereidet, jobbod fel\u0151l a kir\u00e1lyn\u00e9 \u00e1ll \u00f3f\u00edri arannyal \u00e9kes\u00edtve."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Halld csak, le\u00e1ny, n\u00e9zz, \u00e9s figyelj ide! Feledd el n\u00e9pedet \u00e9s aty\u00e1dnak h\u00e1z\u00e1t!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sz\u00e9ps\u00e9gedet a kir\u00e1ly k\u00edv\u00e1nja, mert \u0151 a te urad, borulj le el\u0151tte!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "T\u00edrusz le\u00e1nya! A n\u00e9p gazdagai aj\u00e1nd\u00e9kkal h\u00edzelegnek neked."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Csupa d\u00edsz a kir\u00e1lyl\u00e1ny odabent, arannyal van \u00e1tsz\u0151ve ruh\u00e1ja."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00edmzett ruh\u00e1kban vezetik a kir\u00e1lyhoz, sz\u00fczek, bar\u00e1tn\u0151i k\u00f6vetik, \u00edgy vonulnak hozz\u00e1d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ujjong\u00f3 \u00f6r\u00f6mmel vezetik \u0151ket, \u00fagy vonulnak be a kir\u00e1lyi palot\u00e1ba."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u0150seid hely\u00e9be fiaid l\u00e9pnek, akiket fejedelmekk\u00e9 teszel az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n."
                }
            }
        },
        "46": {
            "chapter_nr": "46",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Er\u0151s v\u00e1r a mi Isten\u00fcnk - A karmesternek: K\u00f3rah fiai\u00e9. \u00c9nek magas hangra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Isten a mi oltalmunk \u00e9s er\u0151ss\u00e9g\u00fcnk, mindig biztos seg\u00edts\u00e9g a nyomor\u00fas\u00e1gban."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az\u00e9rt nem f\u00e9l\u00fcnk, ha megindul is a f\u00f6ld, \u00e9s hegyek omlanak a tenger m\u00e9ly\u00e9be;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ha h\u00e1borognak \u00e9s tajt\u00e9koznak is vizei, \u00e9s tombol\u00e1s\u00e1t\u00f3l megrend\u00fclnek a hegyek. (Szela.)"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Egy folyam \u00e1gai \u00f6rvendeztetik Isten v\u00e1ros\u00e1t, A Fels\u00e9gesnek szent hajl\u00e9kait."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Isten van benne, nem inog meg, megseg\u00edti Isten reggelre kelve."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e9pek h\u00e1borognak, orsz\u00e1gok inognak, ha az \u00dar mennyd\u00f6r\u00f6g, megretten a f\u00f6ld."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A Seregek Ura vel\u00fcnk van, J\u00e1k\u00f3b Istene a mi v\u00e1runk. (Szela.)"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00f6jjetek, l\u00e1ss\u00e1tok az \u00dar tetteit, aki b\u00e1mulatos dolgokat m\u0171vel a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "H\u00e1bor\u00fakat sz\u00fcntet meg a f\u00f6ld kereks\u00e9g\u00e9n, \u00edjat t\u00f6r \u00f6ssze, l\u00e1ndzs\u00e1t t\u00f6rdel sz\u00e9t, harci kocsikat \u00e9get el."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Csendesedjetek el, \u00e9s tudj\u00e1tok meg, hogy \u00e9n vagyok az Isten! Magasztalnak a n\u00e9pek, magasztal a f\u00f6ld."
                }
            }
        },
        "47": {
            "chapter_nr": "47",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten a f\u00f6ld kir\u00e1lya - A karmesternek: K\u00f3rah fiainak zsolt\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ti n\u00e9pek, mind tapsoljatok, harsog\u00f3 hangon ujjongjatok Isten el\u0151tt!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert a fels\u00e9ges \u00dar f\u00e9lelmetes, nagy kir\u00e1ly az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e9peket vet al\u00e1nk, nemzeteket l\u00e1baink al\u00e1."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kiv\u00e1lasztja a mi \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcnket, J\u00e1k\u00f3b b\u00fcszkes\u00e9g\u00e9t, akit szeret. (Szela.)"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Felvonul Isten ujjong\u00e1s k\u00f6zben, k\u00fcrtzeng\u00e9ssel j\u00f6n az \u00dar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Zengjetek Istennek, zengjetek! Zengjetek kir\u00e1lyunknak, zengjetek!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert az eg\u00e9sz f\u00f6ld kir\u00e1lya Isten, zengjetek neki \u00e9neket!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Isten uralkodik a n\u00e9peken, szent tr\u00f3nus\u00e1n \u00fcl az Isten."
                }
            }
        },
        "48": {
            "chapter_nr": "48",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten v\u00e1rosa - \u00c9nek. K\u00f3rah fiainak zsolt\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nagy az \u00dar, m\u00e9lt\u00f3, hogy dics\u00e9rj\u00e9k Isten\u00fcnk v\u00e1ros\u00e1ban, szent hegy\u00e9n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sz\u00e9pen emelkedik a Sion hegye az eg\u00e9sz orsz\u00e1g \u00f6r\u00f6m\u00e9re az \u00e9szaki oldalon; a nagy kir\u00e1ly v\u00e1rosa,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "melynek palot\u00e1iban \u00fagy ismerik Istent, mint er\u0151s v\u00e1rat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert a kir\u00e1lyok sz\u00f6vetkeztek, egy\u00fcttesen f\u00f6lvonultak ellene,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "de amint megl\u00e1tt\u00e1k, megd\u00f6bbentek, megriadtak \u00e9s megfutamodtak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Reszket\u00e9s fogta el \u0151ket, mint a vaj\u00fad\u00f3 asszonyt,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "mint mikor a keleti sz\u00e9l \u00f6sszez\u00fazza a tengerj\u00e1r\u00f3 haj\u00f3kat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amir\u0151l hallottunk, azt l\u00e1ttuk is a Seregek Ur\u00e1nak v\u00e1ros\u00e1ban, Isten\u00fcnk v\u00e1ros\u00e1ban: megtartja Isten \u00f6r\u00f6kre. (Szela.)"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00f3s\u00e1godr\u00f3l elm\u00e9lked\u00fcnk templomodban, \u00f3 Isten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nevedhez m\u00e9lt\u00f3an dics\u00e9rnek a f\u00f6ld kereks\u00e9g\u00e9n, Isten\u00fcnk, jobbod csupa igazs\u00e1g."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d6r\u00fcl Sion hegye, vigadoznak J\u00fada le\u00e1nyai, mert igazs\u00e1got osztasz."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00e1rj\u00e1tok k\u00f6r\u00fcl Siont, ker\u00fclj\u00e9tek meg, sz\u00e1ml\u00e1lj\u00e1tok meg tornyait!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00f3l n\u00e9zz\u00e9tek meg b\u00e1sty\u00e1it, j\u00e1rj\u00e1tok be palot\u00e1it, hogy besz\u00e9lhessetek r\u00f3la a j\u00f6v\u0151 nemzed\u00e9knek."
                }
            }
        },
        "49": {
            "chapter_nr": "49",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9let rejt\u00e9lyei - A karmesternek: K\u00f3rah fiainak zsolt\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hallj\u00e1tok ezt mind, ti n\u00e9pek, figyeljen a vil\u00e1g minden lak\u00f3ja,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "k\u00f6zemberek \u00e9s el\u0151kel\u0151k, gazdag \u00e9s szeg\u00e9ny egyar\u00e1nt!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "B\u00f6lcs dolgokat besz\u00e9l majd sz\u00e1m, sz\u00edvem gondolatai \u00e9rtelmesek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e9ld\u00e1zatra figyel f\u00fclem, h\u00e1rfak\u00eds\u00e9rettel adom el\u0151 tal\u00e1nyomat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mi\u00e9rt f\u00e9ljek a gonosz napokon, ha k\u00f6r\u00fclvesz az alattomosok b\u0171ne,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "akik vagyonukban b\u00edznak, \u00e9s nagy gazdags\u00e1gukkal dicsekszenek?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hiszen senki sem v\u00e1lthatja meg mag\u00e1t, nem adhat mag\u00e1\u00e9rt v\u00e1lts\u00e1gd\u00edjat Istennek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert olyan dr\u00e1ga az \u00e9let v\u00e1lts\u00e1ga, hogy v\u00e9gk\u00e9pp le kell tennie r\u00f3la,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "m\u00e9g ha \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9lne is, \u00e9s nem l\u00e1tn\u00e1 meg a s\u00edrg\u00f6dr\u00f6t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pedig megl\u00e1tja! Meghalnak a b\u00f6lcsek, a bolond \u00e9s ostoba is elpusztul, \u00e9s m\u00e1sokra hagyj\u00e1k vagyonukat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azt k\u00e9pzelik, hogy h\u00e1zuk \u00f6r\u00f6kk\u00e9 megmarad, lak\u00e1suk nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre, f\u00f6ldeket neveznek el r\u00f3luk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De a gazdag ember sem marad meg, hasonl\u00f3 az \u00e1llatokhoz, amelyek kim\u00falnak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ez a bolondok sorsa, \u00e9s k\u00f6vetik \u0151ket azok, akiknek tetszik besz\u00e9d\u00fck. (Szela.)"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mint juhok ker\u00fclnek a holtak haz\u00e1j\u00e1ba, a hal\u00e1l lesz a p\u00e1sztoruk. Alakjuk elt\u0171nik a holtak haz\u00e1j\u00e1ban, nem lesz lak\u00e1suk. Reggelre a becs\u00fcletesek uralkodnak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De Isten engem kiv\u00e1lt a holtak haz\u00e1j\u00e1b\u00f3l, \u00e9s mag\u00e1hoz fog venni. (Szela.)"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ne t\u00f6r\u0151dj azzal, ha valaki meggazdagszik, ha sok kincs lesz is h\u00e1z\u00e1ban."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00dagysem vihet mag\u00e1val semmit, ha meghal, nem k\u00f6veti kincse."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "B\u00e1r \u00e9let\u00e9ben \u00e1ldottnak tartja mag\u00e1t, \u00e9s dics\u00e9rik, hogy j\u00f3l megy sora,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "m\u00e9gis \u0151seinek nemzed\u00e9k\u00e9hez ker\u00fcl, soha t\u00f6bb\u00e9 nem l\u00e1t napvil\u00e1got."
                }
            }
        },
        "50": {
            "chapter_nr": "50",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az igaz istentisztelet - \u00c1sz\u00e1f zsolt\u00e1ra. A hatalmas Isten, az \u00dar sz\u00f3l, \u00e9s h\u00edvja a f\u00f6ldet napkelett\u0151l napnyugatig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A t\u00f6k\u00e9letes sz\u00e9ps\u00e9g\u0171 Sionon ragyogva jelenik meg Isten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00f6n a mi Isten\u00fcnk, nem hallgat. El\u0151tte em\u00e9szt\u0151 t\u0171z, k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte hatalmas sz\u00e9lvihar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "H\u00edvja az eget odafent, \u00e9s a f\u00f6ldet, mert \u00edt\u00e9lni akarja n\u00e9p\u00e9t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gy\u0171ljetek hozz\u00e1m, h\u00edveim, akik \u00e1ldozattal k\u00f6t\u00f6ttetek sz\u00f6vets\u00e9get velem!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Igazs\u00e1g\u00e1t hirdesse az \u00e9g, mert \u00edt\u00e9letet tart az Isten. (Szela.)"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hallgass, n\u00e9pem, most \u00e9n besz\u00e9lek! Izr\u00e1el, most t\u00e9ged intelek! Isten, a te Istened vagyok \u00e9n!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nem feddelek meg v\u00e9res\u00e1ldozataid\u00e9rt, sem \u00e1lland\u00f3an el\u0151ttem lev\u0151 \u00e9g\u0151\u00e1ldozataid\u00e9rt,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "de nem fogadok el h\u00e1zadb\u00f3l bik\u00e1t, sem aklaidb\u00f3l bakokat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hiszen eny\u00e9m az erd\u0151 minden vadja, \u00e9s ezernyi hegynek minden \u00e1llata."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ismerem a hegyek minden madar\u00e1t, eny\u00e9m a mez\u0151 vadja is."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha \u00e9hezn\u00e9m, nem sz\u00f3ln\u00e9k neked, mert eny\u00e9m a vil\u00e1g \u00e9s ami bet\u00f6lti."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Eszem-e a bik\u00e1k h\u00fas\u00e1t, iszom-e a bakok v\u00e9r\u00e9t?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "H\u00e1laad\u00e1ssal \u00e1ldozz Istennek, \u00e9s teljes\u00edtsd a Fels\u00e9gesnek tett fogadalmaidat!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00edvj seg\u00edts\u00e9g\u00fcl engem a nyomor\u00fas\u00e1g idej\u00e9n! \u00c9n megszabad\u00edtlak, \u00e9s te dics\u0151\u00edtesz engem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A b\u0171n\u00f6snek pedig ezt mondja Isten: Hogy mered emlegetni rendelkez\u00e9seimet, \u00e9s sz\u00e1dra venni sz\u00f6vets\u00e9gemet?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hiszen te gy\u0171l\u00f6l\u00f6d a fedd\u00e9st, \u00e9s elveted ig\u00e9imet!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ha tolvajt l\u00e1tsz, vele cimbor\u00e1lsz, \u00e9s a par\u00e1zn\u00e1kkal tartasz."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sz\u00e1db\u00f3l gonosz besz\u00e9d j\u00f6n ki, nyelved csal\u00e1rds\u00e1got sz\u0151."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ahol csak vagy, testv\u00e9red ellen besz\u00e9lsz, any\u00e1d fi\u00e1t is bemocskolod."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ilyeneket csin\u00e1lsz, \u00e9s \u00e9n hallgassak? Azt hiszed, \u00e9n is olyan vagyok, mint te? Megfeddelek, \u00e9s mindezt szemedre vetem!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9rts\u00e9tek meg ezt ti, akik elfeledkeztek Istenr\u0151l, k\u00fcl\u00f6nben elragad menthetetlen\u00fcl!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Aki h\u00e1laad\u00e1ssal \u00e1ldozik, az dics\u0151\u00edt engem, \u00e9s aki ilyen \u00faton j\u00e1r, annak mutatom meg Isten szabad\u00edt\u00e1s\u00e1t."
                }
            }
        },
        "51": {
            "chapter_nr": "51",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u0171nb\u00e1nat \u00e9s meg\u00fajul\u00e1s - A karmesternek: D\u00e1vid zsolt\u00e1ra,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "abb\u00f3l az id\u0151b\u0151l, mikor n\u00e1la j\u00e1rt N\u00e1t\u00e1n pr\u00f3f\u00e9ta, mert bement D\u00e1vid Betsab\u00e9hoz."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "K\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtam kegyelmeddel, Istenem, t\u00f6r\u00f6ld el h\u0171tlens\u00e9gemet nagy irgalmaddal!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Teljesen mosd le r\u00f3lam b\u0171n\u00f6met, \u00e9s v\u00e9tkemt\u0151l tiszt\u00edts meg engem!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert tudom, hogy h\u0171tlen voltam, \u00e9s v\u00e9tkem mindig el\u0151ttem van."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Egyed\u00fcl ellened v\u00e9tkeztem, azt tettem, amit rossznak l\u00e1tsz. Ez\u00e9rt igazad van, ha sz\u00f3lsz, \u00e9s jogos az \u00edt\u00e9leted."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e1sd, \u00e9n b\u0171nben sz\u00fclettem, any\u00e1m v\u00e9tekben fogant engem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Te pedig a sz\u00edvben lev\u0151 igazs\u00e1got kedveled, \u00e9s a b\u00f6lcsess\u00e9g titkaira tan\u00edtasz engem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tiszt\u00edts meg izs\u00f3ppal, \u00e9s tiszta leszek, moss meg engem, \u00e9s feh\u00e9rebb leszek, mint a h\u00f3."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Engedd, hogy vid\u00e1ms\u00e1got \u00e9s \u00f6r\u00f6m\u00f6t halljak, \u00e9s meg\u00fajuljanak tagjaim, amelyeket \u00f6sszet\u00f6rt\u00e9l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Rejtsd el orc\u00e1dat v\u00e9tkeim el\u0151l, t\u00f6r\u00f6ld el minden b\u0171n\u00f6met!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tiszta sz\u00edvet teremts bennem, Istenem, \u00e9s az er\u0151s lelket \u00faj\u00edtsd meg bennem!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ne vess el orc\u00e1d el\u0151l, szent lelkedet ne vedd el t\u0151lem!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vid\u00e1m\u00edts meg \u00fajra szabad\u00edt\u00e1soddal, t\u00e1mogass, hogy lelkem k\u00e9szs\u00e9ges legyen,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "hogy tan\u00edthassam utaidra a h\u0171tleneket, \u00e9s a v\u00e9tkesek megt\u00e9rjenek hozz\u00e1d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ments meg, mert v\u00e9rt ontottam, \u00f3 Isten, szabad\u00edt\u00f3 Istenem! \u00c9s igazs\u00e1godat ujjongva hirdeti nyelvem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nyisd meg ajkamat, Uram, \u00e9s dics\u00e9retedet hirdeti sz\u00e1m."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hiszen a v\u00e9res\u00e1ldozatot nem kedveled, \u00e9s ha \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot adn\u00e9k is, nem venn\u00e9d sz\u00edvesen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Isten el\u0151tt a t\u00f6redelmes l\u00e9lek a kedves \u00e1ldozat. A t\u00f6redelmes \u00e9s megt\u00f6rt sz\u00edvet nem veted meg, Istenem!"
                }
            }
        },
        "52": {
            "chapter_nr": "52",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten megb\u00fcnteti a b\u0171n\u00f6st - A karmesternek: D\u00e1vid tan\u00edt\u00f3k\u00f6ltem\u00e9nye,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "abb\u00f3l az id\u0151b\u0151l, amikor az ed\u00f3mi D\u00f3\u00e9g Saulhoz ment, \u00e9s jelentette neki, hogy D\u00e1vid Ahimelek h\u00e1z\u00e1ba \u00e9rkezett."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mit dicsekszel gonoszs\u00e1goddal, te nagy h\u0151s? Hiszen Isten szeretete mindig megmarad!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Roml\u00e1somra t\u00f6rsz, te cselsz\u00f6v\u0151! Nyelved olyan, mint az \u00e9les borotva."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A rosszat szereted, nem a j\u00f3t, a hazugs\u00e1got, nem az igaz besz\u00e9det. (Szela.)"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Szeretsz b\u00e1nt\u00f3 szavakat mondani, \u00e1lnok a nyelved."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00d6ssze is t\u00f6r t\u00e9ged az Isten v\u00e9gleg, megragad, kir\u00e1nt s\u00e1tradb\u00f3l, kit\u00e9p gy\u00f6kerest\u00fcl az \u00e9l\u0151k f\u00f6ldj\u00e9b\u0151l. (Szela.)"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e1tj\u00e1k ezt az igazak \u00e9s f\u00e9lnek, rajta meg nevetni fognak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ez az az ember - mondj\u00e1k -, akinek nem kellett Isten oltalma, hanem nagy gazdags\u00e1g\u00e1ban b\u00edzott, \u00e9s a megront\u00e1sban volt er\u0151s."
                }
            }
        },
        "53": {
            "chapter_nr": "53",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az emberek romlotts\u00e1ga - A karmesternek: &#34;A betegs\u00e9g&#34; kezdet\u0171 \u00e9nek dallam\u00e1ra. D\u00e1vid tan\u00edt\u00f3k\u00f6ltem\u00e9nye."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azt gondolja mag\u00e1ban a bolond, hogy nincs Isten! Romlottak \u00e9s ut\u00e1latosak tetteik, senki sem tesz j\u00f3t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Isten letekint a mennyb\u0151l az emberekre, hogy l\u00e1ssa, van-e k\u00f6zt\u00fck \u00e9rtelmes, aki keresi az Istent?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mindny\u00e1jan elp\u00e1rtoltak t\u0151le, egyar\u00e1nt megromlottak. Senki sem tesz j\u00f3t, egyetlen ember sem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nem tudj\u00e1k a gonosztev\u0151k, akik \u00fagy eszik n\u00e9pemet, ahogy a kenyeret eszik, de Istenhez nem ki\u00e1ltanak,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "hogy majd egyszer igen megrettennek, akik addig nem rettegtek! Mert sz\u00e9tsz\u00f3rja Isten t\u00e1mad\u00f3id csontjait, megsz\u00e9gyen\u00edted \u0151ket, mert Isten megvetette \u0151ket."
                }
            }
        },
        "54": {
            "chapter_nr": "54",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt - A karmesternek: H\u00faros hangszerre. D\u00e1vid tan\u00edt\u00f3k\u00f6ltem\u00e9nye,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "abb\u00f3l az id\u0151b\u0151l, amikor a z\u00edfiek Saulhoz mentek \u00e9s ezt mondt\u00e1k neki: Nem tudod, hogy D\u00e1vid n\u00e1lunk rejt\u0151zk\u00f6dik?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Istenem, seg\u00edts meg neveddel, szolg\u00e1ltass nekem igazs\u00e1got hatalmaddal!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Istenem, hallgasd meg im\u00e1ds\u00e1gomat, figyelj besz\u00e9demre!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert idegenek t\u00e1madtak r\u00e1m, er\u0151szakos emberek t\u00f6rtek \u00e9letemre, akik nem t\u00f6r\u0151dnek Istennel. (Szela.)"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De Isten megseg\u00edt engem, az \u00dar megtartja \u00e9letemet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sz\u00e1lljon a baj t\u00e1mad\u00f3imra, semmis\u00edtsd meg \u0151ket igazs\u00e1goddal!"
                }
            }
        },
        "55": {
            "chapter_nr": "55",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Panasz a h\u0171tlen bar\u00e1tok miatt - A karmesternek: H\u00faros hangszerre. D\u00e1vid tan\u00edt\u00f3k\u00f6ltem\u00e9nye."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Istenem, figyelj im\u00e1ds\u00e1gomra, ne z\u00e1rk\u00f3zz el k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9sem el\u0151l!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Figyelj r\u00e1m, hallgass meg engem! B\u00e1natomban bolyongok, \u00e9s s\u00f3hajtozom"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "az ellens\u00e9g hangoskod\u00e1sa, a b\u0171n\u00f6s\u00f6k nyomorgat\u00e1sa miatt. Mert bajt z\u00fad\u00edtanak r\u00e1m, \u00e9s haraggal t\u00e1madnak r\u00e1m."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sz\u00edvem verg\u0151dik keblemben, hal\u00e1los r\u00e9m\u00fclet fogott el."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00e9lelem \u00e9s reszket\u00e9s lepett meg, borzong\u00e1s j\u00e1rt \u00e1t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3ltam: Mi\u00e9rt is nincs sz\u00e1rnyam, mint a galambnak, hogy elrep\u00fclhetn\u00e9k, \u00e9s nyugton lehetn\u00e9k?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Messzire bujdosn\u00e9k, a puszt\u00e1ban lakn\u00e9k. (Szela.)"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sietve keresn\u00e9k mened\u00e9ket a sz\u00e9lv\u00e9sz \u00e9s a vihar el\u0151l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Oszlasd sz\u00e9t \u0151ket, Uram, zavard \u00f6ssze nyelv\u00fcket! Csak er\u0151szakot \u00e9s visz\u00e1lyt l\u00e1tok a v\u00e1rosban;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "ez megy \u00e9jjel-nappal falai k\u00f6zt, v\u00e9sz \u00e9s nyomor van benne."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Roml\u00e1s uralkodik benne, nem t\u00e1vozik tereir\u0151l a zsarnoks\u00e1g \u00e9s a csal\u00e1s."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nem az ellens\u00e9g gyal\u00e1z engem, azt elszenvedn\u00e9m. Nem gy\u0171l\u00f6l\u0151m hatalmaskodik rajtam, el\u0151le elrejt\u0151zn\u00e9m."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hanem te, magamfajta ember, bizalmas j\u00f3bar\u00e1tom,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "akivel meghitt bar\u00e1ts\u00e1gban voltam; az Isten h\u00e1z\u00e1ba egy\u00fctt j\u00e1rtunk a gy\u00fclekezet k\u00f6r\u00e9ben."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "T\u00f6rj\u00f6n r\u00e1juk a hal\u00e1l! Sz\u00e1lljanak elevenen a holtak haz\u00e1j\u00e1ba, mert gonoszs\u00e1ggal van tele lak\u00f3hely\u00fck."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9n pedig Istenhez ki\u00e1ltok, \u00e9s az \u00daR megseg\u00edt engem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "B\u00e1r reggel, d\u00e9lben, este gondban vagyok \u00e9s s\u00f3hajtozom, \u0151 meghallja hangomat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Megszabad\u00edt engem t\u00e1mad\u00f3imt\u00f3l, hogy b\u00e9kess\u00e9gem legyen, b\u00e1r sokan vannak ellenem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Meghallgat Isten, \u00e9s megal\u00e1zza \u0151ket az, aki \u0151sid\u0151k \u00f3ta tr\u00f3nj\u00e1n \u00fcl. (Szela.) Mert nem akarnak megv\u00e1ltozni, \u00e9s nem f\u00e9lik az Istent."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kezet emelt j\u00f3bar\u00e1tj\u00e1ra, \u00e9s meggyal\u00e1zta a sz\u00f6vets\u00e9get."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sz\u00e1ja sim\u00e1bb a vajn\u00e1l, de veszeked\u00e9sen j\u00e1r az esze. Besz\u00e9de l\u00e1gyabb az olajn\u00e1l, pedig olyan, mint a kivont kard."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vesd az \u00daRra terhedet, \u00e9s \u0151 gondot visel r\u00e1d! Nem engedi sohasem, hogy ingadozzon az igaz."
                }
            }
        },
        "56": {
            "chapter_nr": "56",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s nagy vesz\u00e9lyben - A karmesternek: &#34;A messzi f\u00e1k galambja&#34; kezdet\u0171 \u00e9nek dallam\u00e1ra. D\u00e1vid bizonys\u00e1gt\u00e9tele abb\u00f3l az id\u0151b\u0151l, amikor a filiszteusok elfogt\u00e1k G\u00e1tban."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u00e9gy kegyelmes hozz\u00e1m, Istenem, mert bossz\u00fat lihegnek ellenem, sz\u00fcntelen\u00fcl t\u00e1madnak \u00e9s gy\u00f6t\u00f6rnek engem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ellens\u00e9geim sz\u00fcntelen\u00fcl bossz\u00fat lihegnek, sokan t\u00e1madnak r\u00e1m kev\u00e9lyen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha f\u00e9lek is, benned b\u00edzom!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Istenben, akinek ig\u00e9j\u00e9t dics\u00e9rem, Istenben b\u00edzom, nem f\u00e9lek, ember mit \u00e1rthat nekem?!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sz\u00fcntelen\u00fcl elferd\u00edtik szavaimat, minden gondolatukkal rosszat akarnak nekem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00d6sszefognak, lesben \u00e1llnak, l\u00e9pteimet figyelik, mert az \u00e9letemre t\u00f6rnek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Megmenek\u00fclhetnek-e gazs\u00e1guk ellen\u00e9re? Tasz\u00edtsd el haragodban e n\u00e9ps\u00e9get, Istenem!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Te sz\u00e1mon tartod bolyong\u00e1somat. Gy\u0171jtsd k\u00f6nnyeimet t\u00f6ml\u0151dbe, legyenek benne k\u00f6nyvedben!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Megh\u00e1tr\u00e1lnak majd ellens\u00e9geim, amikor hozz\u00e1d ki\u00e1ltok. Ebb\u0151l tudom meg, hogy Isten velem van."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Istenben, akinek ig\u00e9j\u00e9t dics\u00e9rem, az \u00daRban, akinek ig\u00e9j\u00e9t dics\u00e9rem,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Istenben b\u00edzom, nem f\u00e9lek, ember mit \u00e1rthat nekem?!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tartozom neked, Istenem, fogadalmaimmal, megadom h\u00e1la\u00e1ldozatomat."
                }
            }
        },
        "57": {
            "chapter_nr": "57",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bizalom Istenben - A karmesternek: A &#34;Ne vesz\u00edts el&#34; kezdet\u0171 \u00e9nek dallam\u00e1ra. D\u00e1vid bizonys\u00e1gt\u00e9tele abb\u00f3l az id\u0151b\u0151l, amikor Saul el\u0151l a barlangba menek\u00fclt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "K\u00f6ny\u00f6r\u00fclj, Istenem, k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtam, mert n\u00e1lad keres oltalmat a lelkem! Sz\u00e1rnyaid \u00e1rny\u00e9k\u00e1ban keresek oltalmat, m\u00edg elvonul a veszedelem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A fels\u00e9ges Istenhez ki\u00e1ltok, Istenhez, aki mell\u00e9m \u00e1ll."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Seg\u00edts\u00e9get k\u00fcld nekem a mennyb\u0151l, cs\u00faff\u00e1 teszi \u00fcld\u00f6z\u0151imet. (Szela.) Isten elk\u00fcldi szeretet\u00e9t \u00e9s h\u0171s\u00e9g\u00e9t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Oroszl\u00e1nok k\u00f6z\u00f6tt fekszem, amelyek felfalj\u00e1k az embereket. Foguk l\u00e1ndzsa \u00e9s ny\u00edl, nyelv\u00fck \u00e9les kard."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Magasztaljanak t\u00e9ged a mennyben, Istenem, dics\u0151\u00edtsenek az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00e1l\u00f3t vetettek l\u00e1baim el\u00e9, megal\u00e1zt\u00e1k lelkemet. Vermet \u00e1stak nekem, de maguk estek bele. (Szela.)"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u00e9sz a sz\u00edvem, Istenem, k\u00e9sz a sz\u00edvem arra, hogy \u00e9nekeljek \u00e9s zengedezzek"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9bredj, lelkem, \u00e9bredj, lant \u00e9s h\u00e1rfa, hadd \u00e9bresszem a hajnalt!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Magasztallak, Uram, a n\u00e9pek k\u00f6zt, zsolt\u00e1rt zengek r\u00f3lad a nemzetek k\u00f6zt,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "mert szereteted az \u00e9gig \u00e9r, h\u0171s\u00e9ged a magas fellegekig."
                }
            }
        },
        "58": {
            "chapter_nr": "58",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten igazs\u00e1got tesz a f\u00f6ld\u00f6n - A karmesternek: A &#34;Ne vesz\u00edts el&#34; kezdet\u0171 \u00e9nek dallam\u00e1ra. D\u00e1vid bizonys\u00e1gt\u00e9tele."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Val\u00f3ban igazat besz\u00e9ltek, ti hatalmasok, \u00e9s p\u00e1rtatlanul \u00edt\u00e9lkeztek az emberek f\u00f6l\u00f6tt?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hiszen \u00e1lnoks\u00e1gon j\u00e1r az eszetek, arra t\u00f6rekedtek, hogy az orsz\u00e1gban er\u0151szakkal \u00e9rv\u00e9nyes\u00fcljetek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e1rt\u00fct\u0151k a b\u0171n\u00f6s\u00f6k, m\u00e1r amikor a vil\u00e1gra j\u00f6nnek, t\u00e9velyg\u0151k a hazugok, amint megsz\u00fcletnek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00e9rg\u00fck olyan, mint a k\u00edgy\u00f3m\u00e9reg, olyanok, mint a s\u00fcket vipera, amelynek oly tompa a f\u00fcle,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "hogy nem hallja a k\u00edgy\u00f3b\u0171v\u00f6l\u0151t, a var\u00e1zsl\u00e1sban j\u00e1rtas ig\u00e9z\u0151t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Istenem, t\u00f6rd \u00f6ssze sz\u00e1jukban a fogakat! Z\u00fazd \u00f6ssze, URam, az oroszl\u00e1nok \u00e1llkapcs\u00e1t!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "T\u0171njenek el, mint a sz\u00e9tfoly\u00f3 v\u00edz! Ha l\u0151ni akarnak, nyilaik legyenek tomp\u00e1k!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00e1rjanak \u00fagy, mint a csiga, amely sz\u00e9jjelm\u00e1llik, vagy mint az elvet\u00e9lt magzat, amely nem l\u00e1tott napvil\u00e1got."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Miel\u0151tt t\u00fcske n\u0151ne cserj\u00e9teken, ragadja el a forg\u00f3sz\u00e9l, ak\u00e1r \u00e9l\u0151, ak\u00e1r elsz\u00e1radt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00d6r\u00fcl az igaz, ha l\u00e1tja a megtorl\u00e1st, l\u00e1ba a b\u0171n\u00f6s\u00f6k v\u00e9r\u00e9ben f\u00fcrdik."
                }
            }
        },
        "59": {
            "chapter_nr": "59",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s oltalom\u00e9rt - A karmesternek: A &#34;Ne vesz\u00edts el&#34; kezdet\u0171 \u00e9nek dallam\u00e1ra. D\u00e1vid bizonys\u00e1gt\u00e9tele abb\u00f3l az id\u0151b\u0151l, amikor Saul embereket k\u00fcld\u00f6tt, hogy tarts\u00e1k szemmel a h\u00e1z\u00e1t, \u00e9s \u00f6lj\u00e9k meg."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ments meg ellens\u00e9geimt\u0151l, Istenem, v\u00e9dj meg t\u00e1mad\u00f3imt\u00f3l!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ments meg a gonosztev\u0151kt\u0151l, szabad\u00edts meg a v\u00e9rszomjas emberekt\u0151l!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert \u00f3l\u00e1lkodnak k\u00f6r\u00fcl\u00f6ttem, \u00e9letemre t\u00f6rnek a hatalmasok, pedig se b\u0171n\u00f6m, se v\u00e9tkem, \u00f3, URam!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "B\u00e1r nincs semmi b\u0171n\u00f6m, sietnek, hogy r\u00e1m rontsanak. Serkenj f\u00f6l, j\u00f6jj ide, l\u00e1ss meg!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hiszen te vagy, URam, a Seregek Istene, Izr\u00e1el Istene! \u00c9bredj f\u00f6l, b\u00fcntesd meg e n\u00e9peket, ne kegyelmezz az al\u00e1val\u00f3 gonoszoknak! (Szela.)"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Est\u00e9nk\u00e9nt visszat\u00e9rnek, morognak, mint a kuty\u00e1k, csatangolnak a v\u00e1rosban."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sz\u00e1juk tajt\u00e9kzik, ajkuk k\u00f6z\u00f6tt mintha kardok voln\u00e1nak. Azt gondolj\u00e1k, nem hallja \u0151ket senki."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De te, URam, nevetsz rajtuk, cs\u00faff\u00e1 teszed e n\u00e9peket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Te vagy az \u00e9n er\u0151m, r\u00e1d figyelek, Isten az \u00e9n er\u0151s v\u00e1ram."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Szeretet\u00e9vel j\u00f6n fel\u00e9m Istenem. M\u00e9g megengedi Isten, hogy l\u00e1ssam ellens\u00e9geim veszt\u00e9t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ne \u00f6ld meg \u0151ket, hogy n\u00e9pem ne felejtsen! Tedd \u0151ket bujdos\u00f3kk\u00e1 hatalmaddal, tasz\u00edtsd el \u0151ket, Uram, mi pajzsunk!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ejtse \u0151ket csapd\u00e1ba g\u0151gj\u00fck, v\u00e9tkes sz\u00e1juk \u00e9s ajkuk besz\u00e9de, hiszen csupa \u00e1tok \u00e9s hazugs\u00e1g, amit besz\u00e9lnek!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V\u00e9gezz vel\u00fck haragodban! V\u00e9gezz vel\u00fck, hogy ne legyenek! Hadd tudj\u00e1k meg az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n, hogy Isten uralkodik J\u00e1k\u00f3bon! (Szela.)"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Est\u00e9nk\u00e9nt visszat\u00e9rnek, morognak, mint a kuty\u00e1k, csatangolnak a v\u00e1rosban."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ennival\u00f3 ut\u00e1n k\u00f3borolnak, \u00e9s ha nem laknak j\u00f3l, von\u00edtanak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9n pedig hatalmadr\u00f3l \u00e9nekelek, magasztalom minden reggel h\u0171s\u00e9gedet. Mert er\u0151s v\u00e1ram vagy, mened\u00e9kem, mikor bajba jutok."
                }
            }
        },
        "60": {
            "chapter_nr": "60",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten megal\u00e1z, de fel is magasztal - A karmesternek: A &#34;Liliomok&#34; kezdet\u0171 \u00e9nek dallam\u00e1ra. Intelem, D\u00e1vid tan\u00edt\u00f3 bizonys\u00e1gt\u00e9tele"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "abb\u00f3l az id\u0151b\u0151l, amikor a naharaimi \u00e9s a c\u00f3bai ar\u00e1mok ellen harcolt, J\u00f3\u00e1b pedig visszafordult, \u00e9s lev\u00e1gott a S\u00f3s-v\u00f6lgyben tizenk\u00e9tezer ed\u00f3mi embert."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d3 Isten! Elvetett\u00e9l, sz\u00e9tsz\u00f3rt\u00e1l benn\u00fcnket! Megharagudt\u00e1l r\u00e1nk, \u00e1ll\u00edts helyre minket!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Megrend\u00edtetted, megrepesztetted a f\u00f6ldet. Gy\u00f3gy\u00edtsd be sebeit, mert megindult."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sz\u00f6rny\u0171 dolgokat l\u00e1ttatt\u00e1l n\u00e9peddel, b\u00f3d\u00edt\u00f3 borral itatt\u00e1l minket."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De jelt adt\u00e1l az istenf\u00e9l\u0151knek, hogy megmenek\u00fcljenek az \u00edj el\u0151l. (Szela.)"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Seg\u00edtsen jobbod, \u00e9s hallgass meg minket, hogy megmenek\u00fclhessenek kedveltjeid!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Isten \u00edgy sz\u00f3lt szent\u00e9ly\u00e9ben: \u00d6r\u00f6mmel adom \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl Sikemet, \u00e9s kiosztom a Szukk\u00f3t v\u00f6lgy\u00e9t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Eny\u00e9m Gile\u00e1d, eny\u00e9m Manass\u00e9, Efraim sisak a fejemen, J\u00fada a korm\u00e1nyp\u00e1lc\u00e1m,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00f3\u00e1b pedig a mosd\u00f3medenc\u00e9m, Ed\u00f3mra teszem sarumat, Filiszte\u00e1n diadalmaskodom!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ki visz el az er\u0151s v\u00e1rosba, ki vezet el engem Ed\u00f3mba?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Csak te, Isten\u00fcnk, noha elvetett\u00e9l minket, te, Isten\u00fcnk, b\u00e1r nem j\u00e1rsz seregeinkkel!"
                }
            }
        },
        "61": {
            "chapter_nr": "61",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "V\u00e1gy\u00f3d\u00e1s Istenhez - A karmesternek: H\u00faros hangszerre. D\u00e1vid\u00e9."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hallgasd meg panaszomat, Istenem, figyelj im\u00e1ds\u00e1gomra!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A f\u00f6ld v\u00e9g\u00e9r\u0151l ki\u00e1ltok hozz\u00e1d, mert elepedt a sz\u00edvem. Vezess el engem a k\u0151szikl\u00e1ra, mert az igen magas nekem!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hiszen te vagy mened\u00e9kem, er\u0151s b\u00e1sty\u00e1m az ellens\u00e9g ellen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hadd lakjam mindenkor s\u00e1tradban, hadd menek\u00fcljek sz\u00e1rnyad oltalm\u00e1ba! (Szela.)"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert hallottad, Istenem, amit megfogadtam, a nevedet f\u00e9l\u0151kkel egy\u00fctt adt\u00e1l nekem \u00f6r\u00f6ks\u00e9get."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Adj napokat a kir\u00e1ly napjaihoz, \u00e9vei nemzed\u00e9kekre terjednek!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dclhessen tr\u00f3nj\u00e1n mindenkor Isten el\u0151tt, szeretet \u00e9s h\u0171s\u00e9g oltalmazza \u0151t!"
                }
            }
        },
        "62": {
            "chapter_nr": "62",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Megnyugv\u00e1s Istenben - A karmesternek, Jed\u00fat\u00fannak: D\u00e1vid zsolt\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Csak Istenn\u00e9l csendes\u00fcl el lelkem, t\u0151le kapok seg\u00edts\u00e9get."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Csak \u0151 az \u00e9n k\u0151szikl\u00e1m \u00e9s szabad\u00edt\u00f3m, er\u0151s v\u00e1ram, nem ingadozom sok\u00e1ig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Meddig t\u00e1madtok egyetlen emberre, mi\u00e9rt akarj\u00e1tok mindny\u00e1jan meg\u00f6lni? Olyan, mint a d\u00fcledez\u0151 fal \u00e9s a bed\u0151lt ker\u00edt\u00e9s!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Csak azon tan\u00e1cskoznak, hogyan tasz\u00edts\u00e1k le a magasb\u00f3l. Hazugs\u00e1gban telik kedv\u00fck, sz\u00e1jukkal \u00e1ldanak, sz\u00edv\u00fckben \u00e1tkoznak. (Szela.)"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Csak Istenn\u00e9l csendes\u00fcl el lelkem, t\u0151le kapok rem\u00e9nys\u00e9get."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Csak \u0151 az \u00e9n k\u0151szikl\u00e1m \u00e9s szabad\u00edt\u00f3m, er\u0151s v\u00e1ram, nem ingadozom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Istenn\u00e9l van seg\u00edts\u00e9gem \u00e9s dics\u0151s\u00e9gem, er\u0151s szikl\u00e1m \u00e9s oltalmam az Isten."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "B\u00edzzatok benne mindenkor, ti n\u00e9pek, \u00f6nts\u00e9tek ki el\u0151tte sz\u00edveteket, Isten a mi oltalmunk! (Szela.)"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Csak p\u00e1ra az emberek \u00e9lete, hazug l\u00e1tszat a haland\u00f3k\u00e9. Ha m\u00e9rlegre ker\u00fclnek, a p\u00e1r\u00e1n\u00e1l is k\u00f6nnyebb mindegyik."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ne b\u00edzzatok zsarolt javakban, rablott holmival ne k\u00e9rkedjetek! Ha gyarapszik is vagyonotok, ne bizakodjatok el!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sz\u00f3lott egyszer az Isten, \u00e9s ezt a k\u00e9t dolgot \u00e9rtettem meg: Istenn\u00e9l van az er\u0151;"
                }
            }
        },
        "63": {
            "chapter_nr": "63",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00f3v\u00e1rg\u00e1s Isten ut\u00e1n - D\u00e1vid zsolt\u00e1ra, abb\u00f3l az id\u0151b\u0151l, amikor J\u00fada puszt\u00e1j\u00e1ban volt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00d3, Isten, te vagy Istenem, hozz\u00e1d v\u00e1gyakozom! Ut\u00e1nad szomjazik lelkem, ut\u00e1nad s\u00f3v\u00e1rog testem, mint kiszikkadt, kop\u00e1r, v\u00edztelen f\u00f6ld."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cdgy n\u00e9zek r\u00e1d a szent\u00e9lyben, hogy l\u00e1ssam hatalmadat \u00e9s dics\u0151s\u00e9gedet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert szereteted az \u00e9letn\u00e9l is jobb, ajkam t\u00e9ged dics\u0151\u00edt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ez\u00e9rt t\u00e9ged \u00e1ldalak, am\u00edg \u00e9lek, nevedet im\u00e1dva emelem f\u00f6l kezem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mintha zs\u00edros falatokkal laktam volna j\u00f3l, \u00fagy ujjong az ajkam, \u00e9s dics\u00e9r a sz\u00e1m."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fekv\u0151helyemen is r\u00e1d gondolok, minden \u0151rv\u00e1lt\u00e1skor r\u00f3lad elm\u00e9lkedem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert te volt\u00e1l a seg\u00edts\u00e9gem, sz\u00e1rnyad \u00e1rny\u00e9k\u00e1ban ujjongok."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ragaszkodik hozz\u00e1d lelkem, jobboddal t\u00e1mogatsz engem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De akik pusztul\u00e1somra t\u00f6rnek, a f\u00f6ld m\u00e9ly\u00e9be ker\u00fclnek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kard\u00e9lre h\u00e1nyj\u00e1k \u0151ket, sak\u00e1lok eledel\u00e9v\u00e9 lesznek."
                }
            }
        },
        "64": {
            "chapter_nr": "64",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten megfizet - A karmesternek: D\u00e1vid zsolt\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hallgasd meg, Istenem, panaszkod\u00f3 szavamat! \u00d3vd meg \u00e9letemet, mert ellens\u00e9g rettent!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "V\u00e9dj meg a gonoszok \u00e1rm\u00e1nykod\u00e1s\u00e1t\u00f3l, a gonosztev\u0151k d\u00fch\u00f6ng\u00e9s\u00e9t\u0151l!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9les\u00edtik nyelv\u00fcket, mint a kardot, s\u00e9rt\u0151 szavaikkal c\u00e9lba vesznek, mint nyilakkal."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Rejtekhelyr\u0151l l\u00f6v\u00f6ld\u00f6znek a feddhetetlenre, hirtelen l\u0151nek r\u00e1, nem f\u00e9lnek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Elt\u00f6k\u00e9lt\u00e9k magukat a gonosztettre, megbesz\u00e9lik, hogy titokban t\u0151rt vetnek. Gondolj\u00e1k: Ki l\u00e1tja \u0151ket?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c1lnoks\u00e1got terveznek, titokban tartj\u00e1k terv\u00fcket. Mert kif\u00fcrk\u00e9szhetetlen az ember belseje \u00e9s sz\u00edve."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De Isten kil\u00f6vi r\u00e1juk nyil\u00e1t hirtelen, \u00e9s megsebes\u00fclnek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Saj\u00e1t nyelv\u00fck buktatja el \u0151ket, aki csak l\u00e1tja, fej\u00e9t cs\u00f3v\u00e1lja."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00e9lelem fog el minden embert, \u00e9s hirdetik Isten tetteit, meg\u00e9rtik cselekedeteit."
                }
            }
        },
        "65": {
            "chapter_nr": "65",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e1laad\u00e1s lelki \u00e9s testi javak\u00e9rt - A karmesternek: D\u00e1vid zsolt\u00e1r\u00e9neke."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "T\u00e9ged illet a dics\u00e9ret, \u00f3 Isten, a Sionon! Neked teljes\u00edtik a fogadalmakat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Te hallgatod meg az im\u00e1ds\u00e1got, hozz\u00e1d fordul minden ember."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Er\u0151t vettek rajtunk a b\u0171n\u00f6k, de te megbocs\u00e1tod v\u00e9tkeinket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Boldog, akit kiv\u00e1lasztasz, \u00e9s k\u00f6zeledbe engedsz, hogy udvaraidban lakozz\u00e9k. Hadd telj\u00fcnk be h\u00e1zad javaival, templomod szents\u00e9g\u00e9vel!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00e9lelmet keltve, de igazs\u00e1gosan v\u00e1laszolsz nek\u00fcnk, szabad\u00edt\u00f3 Isten\u00fcnk! Benned b\u00edzik mindenki a f\u00f6ld sz\u00e9l\u00e9ig \u00e9s a messzi tengereken,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "aki hegyeket hozt\u00e1l l\u00e9tre er\u0151ddel, \u00e9s hatalmat \u00f6lt\u00f6tt\u00e9l magadra,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "lecsillap\u00edtottad a tengerek z\u00fag\u00e1s\u00e1t, hull\u00e1maik z\u00fag\u00e1s\u00e1t, a nemzetek h\u00e1borg\u00e1s\u00e1t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ez\u00e9rt f\u00e9lnek jeleidt\u0151l m\u00e9g a f\u00f6ld hat\u00e1rain lak\u00f3k is. Kelet \u00e9s nyugat t\u00e1jait ujjong\u00e1sra ind\u00edtod."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gondoskodsz a f\u00f6ldr\u0151l, meg\u00f6nt\u00f6z\u00f6d, nagyon meggazdag\u00edtod, Isten patakja tele van v\u00edzzel. Gabon\u00e1val l\u00e1tod el az embereket, \u00edgy gondoskodsz a f\u00f6ldr\u0151l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bar\u00e1zd\u00e1it megitatod, g\u00f6r\u00f6ngyeit elegyengeted, z\u00e1pores\u0151vel porhany\u00edtod, n\u00f6v\u00e9nyzet\u00e9t meg\u00e1ldod."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Megkoron\u00e1zod az \u00e9vet javaiddal, \u00e9s nyomaidon b\u0151s\u00e9g fakad."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Legel\u0151k sarjadnak a puszt\u00e1n, ujjong\u00e1s \u00f6vezi a halmokat."
                }
            }
        },
        "66": {
            "chapter_nr": "66",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten csod\u00e1latos \u00fatjai - A karmesternek: Zsolt\u00e1r\u00e9nek. \u00d6rvendj, eg\u00e9sz f\u00f6ld, az Istennek!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Zengj\u00e9tek dics\u0151 nev\u00e9t, dics\u00e9rj\u00e9tek dics\u0151s\u00e9g\u00e9t!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mondj\u00e1tok Istennek: Milyen f\u00e9lelmesek tetteid! Nagy er\u0151d miatt h\u00edzelegnek ellens\u00e9geid."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz f\u00f6ld leborul el\u0151tted, \u00e9s \u00e9nekel neked, \u00e9nekli neved dics\u00e9ret\u00e9t. (Szela.)"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jertek \u00e9s l\u00e1ss\u00e1tok Isten tetteit! F\u00e9lelmesek dolgai az emberek k\u00f6z\u00f6tt:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sz\u00e1razf\u00f6ldd\u00e9 v\u00e1ltoztatta a tengert, sz\u00e1raz l\u00e1bbal keltek \u00e1t a foly\u00f3n. Ez\u00e9rt \u00f6r\u00fclj\u00fcnk neki!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hatalmasan uralkodik mindenkor, szemmel tartja a n\u00e9peket, hogy ne kelhessenek f\u00f6l a l\u00e1zad\u00f3k. (Szela.)"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c1ldj\u00e1tok, n\u00e9pek, a mi Isten\u00fcnket, hangosan hirdess\u00e9tek dics\u00e9ret\u00e9t!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u0150 tartott \u00e9letben benn\u00fcnket, \u00e9s nem engedte, hogy l\u00e1bunk inogjon."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert megpr\u00f3b\u00e1lt\u00e1l minket, Isten\u00fcnk, megtiszt\u00edtott\u00e1l, mint az ez\u00fcst\u00f6t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00e1l\u00f3ba ker\u00edtett\u00e9l minket, neh\u00e9z terhet rakt\u00e1l a h\u00e1tunkra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Embert \u00fcltett\u00e9l a nyakunkra, hol t\u0171zbe, hol v\u00edzbe jutottunk, de kivezett\u00e9l, \u00e9s fel\u00fcd\u00fclt\u00fcnk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c1ldozatokkal megyek h\u00e1zadba, teljes\u00edtem fogadalmaimat,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "melyeket ajkam kimondott, \u00e9s sz\u00e1m meg\u00edg\u00e9rt a bajban."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00edzott \u00e1llatokat mutatok be neked \u00e1ldozatul, kosokat is \u00e1ldozok, marh\u00e1kat \u00e9s bakokat k\u00e9sz\u00edtek el neked. (Szela.)"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jertek, hallj\u00e1tok, ti istenf\u00e9l\u0151k mind, hadd mondjam el, mit tett velem!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sz\u00e1m hozz\u00e1 ki\u00e1ltott, nyelvem \u0151t magasztalta."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ha \u00e1lnok sz\u00e1nd\u00e9k lett volna sz\u00edvemben, nem hallgatott volna meg az \u00dar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De Isten meghallgatott, figyelt im\u00e1ds\u00e1gom szav\u00e1ra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c1ldott legyen Isten, mert nem utas\u00edtotta el im\u00e1ds\u00e1gomat, szeretet\u00e9t nem vonta meg t\u0151lem."
                }
            }
        },
        "67": {
            "chapter_nr": "67",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten \u00e1ld\u00e1sai - A karmesternek: H\u00faros hangszerre. Zsolt\u00e1r\u00e9nek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Legyen kegyelmes hozz\u00e1nk az Isten, \u00e1ldjon meg benn\u00fcnket, \u00e9s ragyogtassa r\u00e1nk orc\u00e1j\u00e1t! (Szela.)"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ismerj\u00e9k meg utadat a f\u00f6ld\u00f6n, szabad\u00edt\u00e1sodat a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Magasztaljanak a n\u00e9pek, \u00f3, Isten, magasztaljon minden n\u00e9p!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d6r\u00fcljenek, ujjongjanak a nemzetek, mert p\u00e1rtatlanul \u00edt\u00e9led a n\u00e9peket, \u00e9s vezeted a nemzeteket a f\u00f6ld\u00f6n. (Szela.)"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Magasztaljanak a n\u00e9pek, \u00f3, Isten, magasztaljon minden n\u00e9p!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Meghozta term\u00e9s\u00e9t a f\u00f6ld, meg\u00e1ld benn\u00fcnket Isten\u00fcnk, az Isten."
                }
            }
        },
        "68": {
            "chapter_nr": "68",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten megjelen\u00e9se - A karmesternek: D\u00e1vid zsolt\u00e1r\u00e9neke."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "F\u00f6lkel az Isten! Sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dnak ellens\u00e9gei, elfutnak el\u0151le gy\u0171l\u00f6l\u0151i."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ahogyan a f\u00fcst eloszlik, ha r\u00e1f\u00fajnak, ahogyan a viasz megolvad a t\u0171zt\u0151l, \u00fagy pusztulnak el a b\u0171n\u00f6s\u00f6k az Isten sz\u00edne el\u0151tt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De az igazak \u00f6r\u00fclnek, vigadnak; Isten sz\u00edne el\u0151tt v\u00edgan \u00f6rvendeznek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9nekeljetek Istennek, zengjetek nev\u00e9nek! K\u00e9sz\u00edtsetek utat a puszt\u00e1ban sz\u00e1guld\u00f3nak! \u00daR az \u0151 neve, vigadjatok sz\u00edne el\u0151tt!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c1rv\u00e1knak atyja, \u00f6zvegyek v\u00e9d\u0151je az Isten, szent hajl\u00e9k\u00e1ban."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Isten hazahozza az elhagyottakat, kihozza a foglyokat boldog \u00e9letre, csak a l\u00e1zad\u00f3k maradnak siv\u00e1r helyen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d3, Isten, amikor elindult\u00e1l n\u00e9ped el\u0151tt, amikor vonult\u00e1l a sivatagban, (Szela)"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "rengett a f\u00f6ld, csepegett az \u00e9g is Isten sz\u00edne el\u0151tt, m\u00e9g a S\u00ednai is, az Istennek, Izr\u00e1el Isten\u00e9nek sz\u00edne el\u0151tt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "B\u0151ven adt\u00e1l es\u0151t \u00f6r\u00f6ks\u00e9gedre, \u00f3 Isten, \u00e9s a f\u00e1radtat meger\u0151s\u00edtetted."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ott lakik ny\u00e1jad, \u00e9s j\u00f3voltodb\u00f3l gondoskodsz a nyomorultr\u00f3l, Istenem!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az \u00dar ezt a kijelent\u00e9st adja az \u00f6r\u00f6mh\u00edrt viv\u0151 n\u0151k nagy sereg\u00e9nek:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A seregek kir\u00e1lyai hanyatt-homlok menek\u00fclnek, a palota ter\u00e9n pedig zs\u00e1km\u00e1nyt osztanak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha a felszerel\u00e9st \u0151rzitek is, ez\u00fcstsz\u00e1rny\u00fa galambot kaptok, aranyos z\u00f6ld tollakkal."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amikor a Mindenhat\u00f3 sz\u00e9tsz\u00f3rja a kir\u00e1lyokat, feh\u00e9r lesz a Calm\u00f3n, mint a h\u00f3."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Istenek hegye a B\u00e1s\u00e1n-hegy, sokcs\u00facs\u00fa hegy a B\u00e1s\u00e1n-hegy."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mi\u00e9rt n\u00e9ztek irigyen, ti sokcs\u00facs\u00fa hegyek arra a hegyre, amelyet Isten lak\u00f3hely\u00e9\u00fcl v\u00e1lasztott? Ott is lakik az \u00daR \u00f6r\u00f6kre!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Istennek harci kocsija sz\u00e1mtalan, sok ezer, ezekkel j\u00f6n az \u00dar a S\u00ednair\u00f3l szent\u00e9ly\u00e9be."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "F\u00f6lment\u00e9l a magas hegyre, foglyokat ejtett\u00e9l, - embereket kapt\u00e1l aj\u00e1nd\u00e9kul, m\u00e9gpedig l\u00e1zad\u00f3kat. Most m\u00e1r ott laksz, URam Isten!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c1ldott az \u00dar! Napr\u00f3l napra gondot visel r\u00f3lunk szabad\u00edt\u00f3 Isten\u00fcnk. (Szela.)"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Isten a mi szabad\u00edt\u00f3 Isten\u00fcnk, az \u00daR, a mi Urunk kihoz a hal\u00e1lb\u00f3l is."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bizony, sz\u00e9tz\u00fazza Isten ellens\u00e9gei fej\u00e9t, a b\u0171nben \u00e9l\u0151k kem\u00e9ny kopony\u00e1j\u00e1t!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az \u00dar ezt mondta: B\u00e1s\u00e1nb\u00f3l is visszahozom \u0151ket, a tenger m\u00e9ly\u00e9r\u0151l is visszahozom,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "hogy l\u00e1bad v\u00e9rben g\u00e1zoljon, \u00e9s kuty\u00e1id nyelv\u00e9nek is jusson az ellens\u00e9gb\u0151l."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "L\u00e1tt\u00e1k, \u00f3 Isten, hogyan vonult\u00e1l be, hogyan vonult\u00e1l be, Istenem, kir\u00e1lyom, a szent\u00e9lybe."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "El\u00f6l mentek az \u00e9nekesek, h\u00e1tul a h\u00e1rf\u00e1sok, k\u00f6z\u00e9pen a dobol\u00f3 n\u0151k."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c1ldj\u00e1tok Istent a gy\u00fclekezetekben, az URat, akik Izr\u00e1elt\u0151l sz\u00e1rmaztok!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9l\u00fck\u00f6n j\u00f6n Benj\u00e1min kicsiny t\u00f6rzse, J\u00fada vezet\u0151i t\u00f6megest\u00fcl, Zebulon vezet\u0151i, Naft\u00e1li vezet\u0151i."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Parancsolj, Isten, hatalmaddal, isteni hatalmaddal, amellyel \u00e9rt\u00fcnk munk\u00e1lkodsz,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "jeruzs\u00e1lemi templomodb\u00f3l: kir\u00e1lyok hozzanak neked aj\u00e1nd\u00e9kot!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Dorg\u00e1ld meg a n\u00e1das vadj\u00e1t, a hatalmasok sereg\u00e9t, a n\u00e9pek fejedelmeit! Tipord el a p\u00e9nzs\u00f3v\u00e1rokat, sz\u00f3rd sz\u00e9t azokat a n\u00e9peket, amelyek h\u00e1bor\u00fat akarnak!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Egyiptomb\u00f3l k\u00f6vetek j\u00f6nnek, az eti\u00f3pok Istenhez emelik kez\u00fcket."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ti, f\u00f6ldi orsz\u00e1gok, \u00e9nekeljetek Istennek, zengjetek az \u00darnak! (Szela.)"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Sz\u00e1guld az egeken \u00e1t, az \u0151si egeken \u00e1t. Halld, hogyan mennyd\u00f6r\u00f6g hatalmas hangja!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Hirdess\u00e9tek Isten hatalm\u00e1t, fens\u00e9g\u00e9t Izr\u00e1elen, erej\u00e9t a fellegekben!"
                }
            }
        },
        "69": {
            "chapter_nr": "69",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Keserg\u00e9s szenved\u00e9s idej\u00e9n - A karmesternek: A &#34;Liliomok&#34; kezdet\u0171 \u00e9nek dallam\u00e1ra. D\u00e1vid\u00e9."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Seg\u00edts meg, Istenem, mert nyakamig \u00e9rnek a vizek!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Feneketlen iszapba s\u00fcllyedtem, nincs hol meg\u00e1llnom. \u00d6rv\u00e9nyl\u0151 vizekbe estem, elsodort az \u00e1r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Belef\u00e1radtam a ki\u00e1ltoz\u00e1sba, kisz\u00e1radt a torkom, szemem elhom\u00e1lyosodott, m\u00edg Istenemre v\u00e1rtam."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hajam sz\u00e1lain\u00e1l is t\u00f6bben vannak, akik ok n\u00e9lk\u00fcl gy\u0171l\u00f6lnek. Sok hazug ellens\u00e9gem akar eln\u00e9m\u00edtani engem. Azt kell visszaadnom, amit nem raboltam."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Istenem, te tudod, milyen balga voltam, v\u00e9tkeim nincsenek elrejtve el\u0151tted."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ne sz\u00e9gyenkezzenek miattam, akik benned rem\u00e9nykednek, Uram, Seregeknek URa! Ne \u00e9rje gyal\u00e1zat miattam azokat, akik hozz\u00e1d folyamodnak, Izr\u00e1el Istene!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert \u00e9rted v\u00e1llaltam gyal\u00e1zatot, \u00e9rted bor\u00edtja sz\u00e9gyenp\u00edr arcomat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Idegenn\u00e9 lettem testv\u00e9reim sz\u00e1m\u00e1ra, any\u00e1m fiai sem ismernek r\u00e1m."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert a h\u00e1zad ir\u00e1nti f\u00e9lt\u0151 szeretet em\u00e9szt; r\u00e1m hull a gyal\u00e1zat, ha t\u00e9ged gyal\u00e1znak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00edrtam, \u00e9s b\u00f6jttel gy\u00f6t\u00f6rtem magam, de ez csak gyal\u00e1zatomra v\u00e1lt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha gy\u00e1szruh\u00e1t \u00f6lt\u00f6ttem, sz\u00f3besz\u00e9d \u00e9rt miatta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Engem sz\u00f3lnak meg a kapuban \u00fcld\u00f6g\u00e9l\u0151k, \u00e9s a boriv\u00f3k n\u00f3t\u00e1i."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De \u00e9n hozz\u00e1d im\u00e1dkozom, URam, a kegyelem idej\u00e9n, Istenem. Nagy szeretettel hallgass meg, h\u0171s\u00e9gesen seg\u00edts meg!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00fazz ki a s\u00e1rb\u00f3l, hogy el ne s\u00fcllyedjek, hadd menek\u00fcljek meg gy\u0171l\u00f6l\u0151imt\u0151l, az \u00f6rv\u00e9nyl\u0151 vizekb\u0151l!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ne sodorhasson el a v\u00edz \u00e1rja, ne nyelhessen el a m\u00e9lys\u00e9g, ne z\u00e1ruljon be f\u00f6l\u00f6ttem a k\u00fat sz\u00e1ja!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hallgass meg, URam, j\u00f3s\u00e1gos szeretettel, nagy irgalmaddal fordulj hozz\u00e1m!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ne rejtsd el orc\u00e1dat szolg\u00e1d el\u0151l! Bajban vagyok, siess, hallgass meg!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00f6jj hozz\u00e1m, \u00e9s v\u00e1lts meg engem, ments meg ellens\u00e9geimt\u0151l!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Te tudod, milyen gyal\u00e1zat \u00e9rt, milyen sz\u00e9gyen \u00e9s szidalom; l\u00e1tod minden ellens\u00e9gemet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A gyal\u00e1zat \u00f6sszet\u00f6rte sz\u00edvemet, eg\u00e9szen belebetegedtem. R\u00e9szv\u00e9tre v\u00e1rtam, de hi\u00e1ba, vigasztal\u00f3kra, de nem tal\u00e1ltam."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9telembe m\u00e9rget tettek, szomj\u00fas\u00e1gomban ecettel itattak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "V\u00e1lj\u00e9k a saj\u00e1t asztaluk kelepc\u00e9v\u00e9, j\u00f3l\u00e9t\u00fck idej\u00e9n is csapd\u00e1v\u00e1!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hom\u00e1lyosodj\u00e9k el szem\u00fck, ne l\u00e1ssanak, tedd a derekukat mindig er\u0151tlenn\u00e9!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "T\u00f6ltsd ki rajtuk bossz\u00fas haragodat, izz\u00f3 haragod \u00e9rje utol \u0151ket!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Legyen puszt\u00e1v\u00e1 sz\u00e1ll\u00e1suk, s\u00e1traiknak ne legyen lak\u00f3ja!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mert azt \u00fcld\u00f6zik, akit megvert\u00e9l, annak a k\u00ednj\u00e1r\u00f3l besz\u00e9lgetnek, akit megsebezt\u00e9l."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "B\u00fcntesd meg \u0151ket b\u0171neik\u00e9rt, ne jussanak kegyelmedhez!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "T\u00f6r\u00f6ltessenek ki az \u00e9l\u0151k k\u00f6nyv\u00e9b\u0151l, az igazak k\u00f6z\u00e9 ne \u00edrassanak be!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De engem, megal\u00e1zottat \u00e9s szenved\u0151t, seg\u00edts meg, \u00e9s oltalmazz, Istenem!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Isten nev\u00e9t dics\u00e9rem \u00e9nekkel, magasztalom h\u00e1laad\u00e1ssal."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jobban tetszik ez az \u00daRnak a tulkokn\u00e1l, az \u00e9p szarv\u00fa \u00e9s k\u00f6rm\u0171 bik\u00e1kn\u00e1l."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "L\u00e1tj\u00e1k ezt az al\u00e1zatosak, \u00e9s \u00f6r\u00fclnek. Ti, Istent keres\u0151k, \u00e9ledjen sz\u00edvetek!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mert meghallgatja az \u00daR a szeg\u00e9nyeket, \u00e9s nem veti meg az \u00f6v\u00e9it, ha fogs\u00e1gban vannak."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Dics\u00e9rje \u0151t az \u00e9g \u00e9s a f\u00f6ld, a tenger, \u00e9s minden, ami benn\u00fck mozog."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Mert Isten megszabad\u00edtja Siont, fel\u00e9p\u00edti J\u00fada v\u00e1rosait. Ott laknak, birtokba veszik,"
                }
            }
        },
        "70": {
            "chapter_nr": "70",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt - A karmesternek: D\u00e1vid\u00e9, eml\u00e9keztet\u0151\u00fcl."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Istenem, ments meg engem, URam, siess seg\u00edts\u00e9gemre!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sz\u00e9gyenkezzenek \u00e9s piruljanak, akik \u00e9letemre t\u00f6rnek! Riadjanak vissza, \u00e9s \u00e9rje gyal\u00e1zat azokat, akik bajomban gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dnek!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "T\u00e1vozzanak megsz\u00e9gyen\u00fclve, akik hahot\u00e1zva besz\u00e9lnek r\u00f3lam!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d6r\u00fcljenek \u00e9s \u00f6rvendezzenek benned mindazok, akik t\u00e9ged keresnek! Akik szabad\u00edt\u00e1sodra v\u00e1gy\u00f3dnak, hadd mondhass\u00e1k mindig, hogy nagy az Isten!"
                }
            }
        },
        "71": {
            "chapter_nr": "71",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00d6regember k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9se - Hozz\u00e1d menek\u00fcl\u00f6k, URam, ne sz\u00e9gyen\u00fcljek meg soha!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ments meg, szabad\u00edts meg irgalmasan! Ford\u00edtsd fel\u00e9m f\u00fcledet, \u00e9s seg\u00edts meg!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e9gy er\u0151s k\u0151szikl\u00e1m, ahova mindig mehetek, melyet seg\u00edts\u00e9gemre rendelt\u00e9l, mert te vagy az \u00e9n sziklav\u00e1ram."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Istenem, ments meg a b\u0171n\u00f6s\u00f6k kez\u00e9b\u0151l, az \u00e1lnok \u00e9s er\u0151szakos emberek mark\u00e1b\u00f3l!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert te vagy, Uram, rem\u00e9nys\u00e9gem, te vagy, URam, bizodalmam ifj\u00fakorom \u00f3ta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Te volt\u00e1l t\u00e1maszom sz\u00fclet\u00e9sem \u00f3ta, te hozt\u00e1l ki any\u00e1m m\u00e9h\u00e9b\u0151l, t\u00e9ged dics\u00e9rlek sz\u00fcntelen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sokan csod\u00e1lkoznak rajtam, mert te vagy er\u0151s oltalmam."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sz\u00e1m dics\u00e9reteddel van tele, dics\u0151\u00edtlek mindennap."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00d6regkoromban se vess el engem, ha elfogy az er\u0151m, ne hagyj el!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert ellens\u00e9geim azt mondj\u00e1k r\u00f3lam, akik \u00e9letemre t\u00f6rnek, \u00edgy tan\u00e1cskoznak:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Elhagyta \u0151t Isten, \u00fcld\u00f6zz\u00e9tek, fogj\u00e1tok meg, mert nincs, aki megmentse!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d3 Isten, ne l\u00e9gy t\u00e1vol t\u0151lem, Istenem, siess seg\u00edts\u00e9gemre!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Megsz\u00e9gyen\u00fclve vesszenek el, akik ellenem t\u00e1madnak! Bor\u00edtsa sz\u00e9gyen \u00e9s gyal\u00e1zat azokat, akik vesztemre t\u00f6rnek!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9n pedig sz\u00fcntelen\u00fcl rem\u00e9lek, \u00e9s folyton dics\u00e9rlek t\u00e9ged."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Igazs\u00e1godr\u00f3l besz\u00e9l a sz\u00e1m \u00e9s szabad\u00edt\u00f3 tetteidr\u0151l mindennap, b\u00e1r nem tudom felsorolni \u0151ket."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az \u00daRnak, az \u00e9n Uramnak nagy tetteit hirdetem, egyed\u00fcl a te igazs\u00e1godat emlegetem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Istenem, te tan\u00edtott\u00e1l ifj\u00fakorom \u00f3ta, mindm\u00e1ig hirdetem csod\u00e1idat."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Istenem, ne hagyj el k\u00e9s\u0151 v\u00e9ns\u00e9gemben sem, m\u00edg csak hirdethetem hatalmadat, nagy tetteidet a j\u00f6v\u0151 nemzed\u00e9knek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Istenem, igazs\u00e1god a magas \u00e9gig \u00e9r, mert hatalmas dolgokat vitt\u00e9l v\u00e9ghez. Van-e hozz\u00e1d hasonl\u00f3, Istenem?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sok nyomor\u00fas\u00e1got \u00e9s bajt l\u00e1ttatt\u00e1l velem, de \u00fajra megeleven\u00edtesz, m\u00e9g a f\u00f6ld m\u00e9ly\u00e9b\u0151l is \u00fajra f\u00f6lhozol engem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Igen naggy\u00e1 teszel, hozz\u00e1m fordulsz, \u00e9s megvigasztalsz."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9n is magasztallak h\u00e1rf\u00e1val, h\u0171s\u00e9ged\u00e9rt, Istenem! Lantot pengetve \u00e9neklek neked, Izr\u00e1el Szentje!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ujjong az ajkam, ha ten\u00e9ked zenghet, lelkem is, amelyet megv\u00e1ltott\u00e1l."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nyelvem is mindennap emlegeti igazs\u00e1godat, mert sz\u00e9gyen \u00e9s gyal\u00e1zat \u00e9rte azokat, akik vesztemre t\u00f6rtek."
                }
            }
        },
        "72": {
            "chapter_nr": "72",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Im\u00e1ds\u00e1g a kir\u00e1ly\u00e9rt - Salamon\u00e9. Isten! Add t\u00f6rv\u00e9nyeidet a kir\u00e1lynak, \u00e9s igazs\u00e1godat a kir\u00e1ly fi\u00e1nak,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "hogy igazs\u00e1gosan \u00edt\u00e9lje n\u00e9pedet, \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyesen a nyomorultakat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Teremjenek a hegyek b\u00e9k\u00e9t a n\u00e9pnek, \u00e9s a halmok igazs\u00e1got!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Szolg\u00e1ltasson igazs\u00e1got a n\u00e9p nyomorultjainak, seg\u00edtse meg a szeg\u00e9nyeket, de tiporja el az elnyom\u00f3kat!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9ljen addig, m\u00edg nap \u00e9s hold lesz, nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mint amikor es\u0151 hull a r\u00e9tre, \u00e9s z\u00e1por \u00e1ztatja meg a f\u00f6ldet:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00fagy vir\u00e1gozz\u00e9k napjaiban az igazs\u00e1g, \u00e9s legyen nagy b\u00e9kess\u00e9g, am\u00edg meg nem sz\u0171nik a hold."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Uralkodj\u00e9k tengert\u0151l tengerig, \u00e9s a folyamt\u00f3l a f\u00f6ld sz\u00e9l\u00e9ig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hajtsanak t\u00e9rdet el\u0151tte a pusztalak\u00f3k, nyalj\u00e1k a port ellens\u00e9gei!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tars\u00edsnak \u00e9s a szigeteknek kir\u00e1lyai hozzanak aj\u00e1nd\u00e9kot, S\u00e1ba \u00e9s Szeba kir\u00e1lyai fizessenek ad\u00f3t!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Boruljon le el\u0151tte minden kir\u00e1ly, minden n\u00e9p \u0151t szolg\u00e1lja!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert megmenti a seg\u00edts\u00e9get k\u00e9r\u0151 szeg\u00e9nyt, \u00e9s a nyomorultat, akinek nincs seg\u00edt\u0151je."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Megmenti a nincstelent \u00e9s a szeg\u00e9nyt, a szeg\u00e9ny embereket megseg\u00edti."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Elnyom\u00e1st\u00f3l \u00e9s er\u0151szakt\u00f3l megv\u00e1ltja \u0151ket, mert dr\u00e1ga sz\u00e1m\u00e1ra a v\u00e9r\u00fck."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9ljen \u0151, \u00e9s adjanak neki s\u00e1bai aranyat, im\u00e1dkozzanak \u00e9rte sz\u00fcntelen, \u00e9s \u00e1ldj\u00e1k \u0151t minden nap!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Legyen b\u0151ven gabona az orsz\u00e1gban, a hegyek tetej\u00e9n hull\u00e1mz\u00f3 kal\u00e1szok legyenek olyanok, mint a Lib\u00e1non; vir\u00e1gozzanak a v\u00e1rosok, mint f\u00f6ld\u00f6n a f\u0171!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Maradjon meg neve \u00f6r\u00f6kk\u00e9, terjedjen h\u00edre, am\u00edg a nap ragyog! Nev\u00e9vel mondjanak egym\u00e1sra \u00e1ld\u00e1st; mondja \u0151t boldognak minden n\u00e9p!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c1ldott az \u00daRisten, Izr\u00e1el Istene! Egyed\u00fcl \u0151 tud csod\u00e1kat tenni!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c1ldott legyen dics\u0151 neve \u00f6r\u00f6kre, t\u00f6ltse be dics\u0151s\u00e9ge az eg\u00e9sz f\u00f6ldet! \u00c1men, \u00e1men."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Itt v\u00e9gz\u0151dnek D\u00e1vidnak, Isai fi\u00e1nak az im\u00e1ds\u00e1gai."
                }
            }
        },
        "73": {
            "chapter_nr": "73",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "HARMADIK K\u00d6NYV -A k\u00e9telked\u0151 ember megnyugv\u00e1sa - \u00c1sz\u00e1f zsolt\u00e1ra. Milyen j\u00f3 az Isten Izr\u00e1elhez, a tiszta sz\u00edv\u0171ekhez!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De az \u00e9n l\u00e1bam majdnem megcs\u00faszott, kis h\u00edj\u00e1n elestem j\u00e1rtomban."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert felindultam a k\u00e9rked\u0151k miatt, l\u00e1tva a b\u0171n\u00f6s\u00f6k j\u00f3l\u00e9t\u00e9t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert hal\u00e1lukig sincsenek k\u00ednjaik, \u00e9s k\u00f6v\u00e9r a test\u00fck."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nincs r\u00e9sz\u00fck az emberek gy\u00f6trelm\u00e9ben, nem \u00e9rik \u0151ket csap\u00e1sok, mint m\u00e1s embereket."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez\u00e9rt a kev\u00e9lys\u00e9g nyakl\u00e1nc\u00e1t hordj\u00e1k, \u00e9s az er\u0151szak k\u00f6peny\u00e9be burkol\u00f3znak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00f3m\u00f3djukban k\u00e9rkedve n\u00e9znek sz\u00e9t, sz\u00edv\u00fckben \u00f6ntelt gondolatok j\u00e1rnak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "G\u00fanyol\u00f3dnak, gonoszul besz\u00e9lnek, elnyom\u00e1ssal fenyeget\u0151znek d\u00f6lyf\u00f6sen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00e9g ellen is felt\u00e1tj\u00e1k sz\u00e1jukat, nyelv\u00fckkel megsz\u00f3lj\u00e1k a f\u00f6ldet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez\u00e9rt fordul fel\u00e9j\u00fck a n\u00e9p, \u00e9s moh\u00f3n issz\u00e1k szavaikat, mint a vizet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezt mondj\u00e1k: Honnan tudn\u00e1 ezt az Isten? Lehet-e tudom\u00e1sa err\u0151l a Fels\u00e9gesnek?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cdme, ilyenek a b\u0171n\u00f6s\u00f6k! H\u00e1bor\u00edtatlanul gyarap\u00edtj\u00e1k vagyonukat sz\u00fcntelen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De \u00e9n hi\u00e1ba tartottam tiszt\u00e1n a sz\u00edvemet, hi\u00e1ba mostam kezemet \u00e1rtatlans\u00e1gomban,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "mert csap\u00e1sok \u00e9rtek mindennap, feny\u00edt\u00e9sek minden reggel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00e1r arra gondoltam, hogy \u00e9n is \u00fagy besz\u00e9lek, mint \u0151k, de akkor megtagadtam volna fiaid nemzets\u00e9g\u00e9t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Elgondolkoztam rajta, meg akartam \u00e9rteni, de t\u00fal neh\u00e9znek t\u0171nt nekem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl elmentem Isten szent hely\u00e9re, \u00e9s meg\u00e9rtettem, hogy milyen v\u00e9g\u00fck lesz."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bizony, sikaml\u00f3s talajra \u00e1ll\u00edtottad, \u00e9s pusztul\u00e1sba d\u00f6nt\u00f6d \u0151ket!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hogy fognak elpusztulni egy pillanat alatt! V\u00e9g\u00fck lesz, semmiv\u00e9 lesznek r\u00e9m\u00fclet\u00fckben."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mint \u00e9bred\u00e9s ut\u00e1n az \u00e1lomk\u00e9p, \u00fagy t\u0171nik el k\u00e9p\u00fck, ha f\u00f6lserkensz, Uram!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ha keseregne a sz\u00edvem, \u00e9s sajogna a bens\u0151m,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "akkor olyan ostoba \u00e9s tudatlan voln\u00e9k veled szemben, mint az \u00e1llat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De \u00e9n mindig veled leszek, mert te fogod jobb kezemet."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tan\u00e1csoddal vezetsz engem, \u00e9s v\u00e9g\u00fcl dics\u0151s\u00e9gedbe fogadsz."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Nincs senkim rajtad k\u00edv\u00fcl a mennyben, a f\u00f6ld\u00f6n sem gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m m\u00e1sban."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ha eleny\u00e9szik is testem \u00e9s sz\u00edvem, sz\u00edvemnek k\u0151szikl\u00e1ja \u00e9s \u00f6r\u00f6ks\u00e9gem te maradsz, Istenem, \u00f6r\u00f6kk\u00e9!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Bizony, elpusztulnak azok, akik elt\u00e1volodnak t\u0151led. Kiirtod mindazokat, akik elhagynak t\u00e9ged!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De nekem olyan j\u00f3 Isten k\u00f6zels\u00e9ge! Uramat, az Urat tartom oltalmamnak. Hirdetem minden tettedet."
                }
            }
        },
        "74": {
            "chapter_nr": "74",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Keserg\u00e9s a templom pusztul\u00e1sa miatt - \u00c1sz\u00e1f tan\u00edt\u00f3k\u00f6ltem\u00e9nye. Mi\u00e9rt vetett\u00e9l el, Istenem, oly r\u00e9g\u00f3ta, mi\u00e9rt l\u00e1ngol haragod legel\u0151d ny\u00e1ja ellen?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gondolj gy\u00fclekezetedre, amelyet hajdan l\u00e9trehozt\u00e1l, \u00f6r\u00f6ks\u00e9gedre, a n\u00e9pt\u00f6rzsre, amelyet megv\u00e1ltott\u00e1l, a Sion hegy\u00e9re, amelyen lakt\u00e1l!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ir\u00e1ny\u00edtsd l\u00e9pteidet a r\u00e9gi romokra! Szent\u00e9lyedben az ellens\u00e9g mindent lerombolt!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ellens\u00e9geid ord\u00edtoztak kijelent\u00e9sed hely\u00e9n, \u00e9s kit\u0171zt\u00e9k ott jelv\u00e9nyeiket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Olyanok voltak, mint akik a s\u0171r\u0171 f\u00e1k k\u00f6zt fejsz\u00e9t emelnek magasra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00e9g faragv\u00e1nyait is mind \u00f6sszet\u00f6rt\u00e9k fejsz\u00e9kkel \u00e9s balt\u00e1kkal."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e1ngba bor\u00edtott\u00e1k szent helyedet, porig al\u00e1zt\u00e1k neved hajl\u00e9k\u00e1t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ig\u00e1zzuk le \u0151ket eg\u00e9szen! - mondt\u00e1k magukban, \u00e9s f\u00f6lperzselt\u00e9k az orsz\u00e1gban Isten minden hajl\u00e9k\u00e1t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jeleket nem l\u00e1tunk, pr\u00f3f\u00e9ta nincs t\u00f6bb\u00e9, \u00e9s senki sem tudja, meddig tart ez m\u00e9g?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Isten, meddig gyal\u00e1zhat az ellenf\u00e9l? \u00d6r\u00f6kk\u00e9 cs\u00fafolhatja nevedet az ellens\u00e9g?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mi\u00e9rt tartod vissza kezedet? Emeld f\u00f6l jobbodat, v\u00e9gezz vel\u00fck!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De Isten a kir\u00e1lyom kezdett\u0151l fogva, aki szabad\u00edt\u00f3 tetteket vitt v\u00e9ghez a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Te szor\u00edtottad vissza er\u0151ddel a tengert, te t\u00f6rted \u00f6ssze a tengeri sz\u00f6rnyek fej\u00e9t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Te z\u00faztad sz\u00e9t a Levi\u00e1t\u00e1n fejeit, \u00e9s a puszta n\u00e9p\u00e9nek adtad eledel\u00fcl."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Te fakasztott\u00e1l forr\u00e1st \u00e9s patakot, te sz\u00e1r\u00edtott\u00e1l ki b\u0151viz\u0171 foly\u00f3kat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ti\u00e9d a nappal, az \u00e9jjel is ti\u00e9d, te tetted hely\u00fckre a csillagokat s a napot."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Te szabtad meg a f\u00f6ld minden hat\u00e1r\u00e1t, te alkott\u00e1l nyarat \u00e9s telet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Erre eml\u00e9kezz, URam, mert ellens\u00e9g gyal\u00e1z, \u00e9s bolond n\u00e9p cs\u00fafolja nevedet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ne dobd oda gerlic\u00e9det a vadaknak, nyomorultjaid \u00e9let\u00e9r\u0151l ne feledkezz el v\u00e9gk\u00e9pp!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tekints sz\u00f6vets\u00e9gedre, mert er\u0151szakkal vannak tele az orsz\u00e1g legeldugottabb helyei is!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ne maradjon meggyal\u00e1zva az elnyomott, dics\u00e9rje nevedet a nyomorult \u00e9s a szeg\u00e9ny!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sz\u00e1llj perbe, perelj, Istenem! Gondold meg, hogy a bolond mennyire gyal\u00e1z t\u00e9ged sz\u00fcntelen!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ne felejtsd el ellens\u00e9geid hangj\u00e1t, t\u00e1mad\u00f3id egyre n\u00f6vekv\u0151 zajong\u00e1s\u00e1t!"
                }
            }
        },
        "75": {
            "chapter_nr": "75",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten a vil\u00e1g Ura - A karmesternek: A &#34;Ne vesz\u00edts el&#34; kezdet\u0171 \u00e9nek dallam\u00e1ra. \u00c1sz\u00e1f zsolt\u00e1r\u00e9neke."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Magasztalunk, \u00f3, Isten, magasztalunk t\u00e9ged, mert k\u00f6zel van neved azokhoz, akik hirdetik csod\u00e1idat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9n \u00e1llap\u00edtom meg azt az id\u0151t, amikor igazs\u00e1got szolg\u00e1ltatok."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha meginog a f\u00f6ld \u00e9s minden lak\u00f3ja, \u00e9n megszil\u00e1rd\u00edtom oszlopait! (Szela.)"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A k\u00e9rked\u0151knek ezt mondom: Ne k\u00e9rkedjetek! A b\u0171n\u00f6s\u00f6knek pedig: Ne legyetek fennh\u00e9j\u00e1z\u00f3k!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ne legyetek olyan fennh\u00e9j\u00e1z\u00f3k, ne besz\u00e9ljetek nyakasan, g\u0151g\u00f6sen!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert nem keletr\u0151l, nem nyugatr\u00f3l, nem is a puszta fel\u0151l j\u00f6n a f\u00f6lmagasztal\u00e1s,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "hanem Isten fog \u00edt\u00e9lni: egyiket megal\u00e1zza, m\u00e1sikat f\u00f6lmagasztalja."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert poh\u00e1r van az \u00daR kez\u00e9ben, tele habz\u00f3, f\u0171szeres borral. Ha t\u00f6lt bel\u0151le, meg kell inni, m\u00e9g a sepr\u0151j\u00e9t is le kell nyelni minden b\u0171n\u00f6snek a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezt \u00e9n mindenkor hirdetni fogom, \u00e9s zsolt\u00e1rt zengek J\u00e1k\u00f3b Isten\u00e9nek."
                }
            }
        },
        "76": {
            "chapter_nr": "76",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00daR a Sion szabad\u00edt\u00f3ja - A karmesternek: H\u00faros hangszerre. \u00c1sz\u00e1f zsolt\u00e1r\u00e9neke."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ismerik Istent J\u00fad\u00e1ban, nagy az \u0151 neve Izr\u00e1elben."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e1l\u00e9mba ker\u00fclt a s\u00e1tra, lak\u00f3helye a Sionra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ott t\u00f6rte \u00f6ssze a t\u00fczes nyilakat, a pajzsot, a kardot, a harci eszk\u00f6z\u00f6ket. (Szela.)"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ragyog\u00f3 vagy te, hatalmasabb a hegyekn\u00e9l, ahol zs\u00e1km\u00e1nyt ejtenek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kifosztottak lettek az elbizakodottak, \u00e1lomba mer\u00fcltek, elvesztett\u00e9k erej\u00fcket a harcosok."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dorg\u00e1l\u00e1sodt\u00f3l, J\u00e1k\u00f3b Istene, mozdulni sem tud a kocsi \u00e9s a l\u00f3."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00e9lelmes vagy te, ki \u00e1llhat meg el\u0151tted, amikor haragszol?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha \u00edt\u00e9letet hirdetsz a mennyben, f\u00e9lni fog a f\u00f6ld, \u00e9s elcsendes\u00fcl."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert \u00edt\u00e9letet tart az Isten, szabadul\u00e1st ad a f\u00f6ld\u00f6n az al\u00e1zatosaknak. (Szela.)"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e9g a haragv\u00f3 emberek is magasztalni fognak t\u00e9ged, haragjuk marad\u00e9k\u00e1t is megf\u00e9kezed."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tegyetek fogadalmat Isteneteknek, az \u00daRnak, \u00e9s teljes\u00edts\u00e9tek, ti, akik k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte vagytok! Vigyetek aj\u00e1nd\u00e9kot a F\u00e9lelmetesnek,"
                }
            }
        },
        "77": {
            "chapter_nr": "77",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A cs\u00fcgged\u00e9st\u0151l a h\u00e1laad\u00e1sig - A karmesternek, Jed\u00fat\u00fannak: \u00c1sz\u00e1f zsolt\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hangosan ki\u00e1ltok Istenhez, Istenhez ki\u00e1ltok, hogy figyeljen r\u00e1m."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nyomor\u00fas\u00e1gom idej\u00e9n az \u00darhoz folyamodom, kezem \u00e9jjel is kit\u00e1rom fel\u00e9je lankadatlanul, de lelkem nem tud megvigasztal\u00f3dni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Istenre gondolok, \u00e9s csak s\u00f3hajtozom, r\u00f3la elm\u00e9lkedem, \u00e9s elcs\u00fcgged a lelkem. (Szela.)"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Szemeimet nyitva tartod, sz\u00f3tlanul h\u00e1nykol\u00f3dom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gondolkozom a r\u00e9gi napokon, a hajdani esztend\u0151k\u00f6n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eszembe jutnak \u00e9nekeim \u00e9jjelente, sz\u00edvemben elm\u00e9lkedem, \u00e9s ezt kutatja lelkem:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vajon v\u00e9gleg eltasz\u00edt az \u00dar, \u00e9s nem tart tov\u00e1bb j\u00f3akarata?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V\u00e9gk\u00e9pp elfogyott szeretete, \u00e9rv\u00e9nytelen lett \u00edg\u00e9rete nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Elfelejtette kegyelm\u00e9t az Isten, vagy elnyomta irgalm\u00e1t a harag? (Szela.)"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az az \u00e9n bajom, gondoltam, hogy megv\u00e1ltozott a Fels\u00e9ges j\u00f3indulata."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eml\u00e9kezem az \u00daR tetteire, visszagondolok hajdani csod\u00e1ira."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "V\u00e9giggondolom minden tettedet, elm\u00e9lkedem dolgaidon."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Szent a te utad, Istenem! Van-e oly nagy Isten, mint a mi Isten\u00fcnk?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Te vagy az Isten, aki csod\u00e1kat tett\u00e9l, megismertetted er\u0151det a n\u00e9pekkel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Megv\u00e1ltottad hatalmaddal n\u00e9pedet, J\u00e1k\u00f3b \u00e9s J\u00f3zsef fiait. (Szela.)"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "L\u00e1ttak t\u00e9ged a vizek, \u00f3 Isten, l\u00e1ttak a vizek, \u00e9s megremegtek, a m\u00e9ly vizek is reszkettek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A felh\u0151k ontott\u00e1k a vizet, a magas fellegek mennyd\u00f6r\u00f6gtek, nyilaid pedig cik\u00e1ztak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mennyd\u00f6rg\u00e9sed hangzott a forg\u00f3sz\u00e9lben, vill\u00e1mok vil\u00e1g\u00edtott\u00e1k be a vil\u00e1got, reszketett \u00e9s rengett a f\u00f6ld."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Utad a tengeren \u00e1t vezetett, \u00f6sv\u00e9nyeid a nagy vizeken, l\u00e9pteid nyoma nem l\u00e1tszott."
                }
            }
        },
        "78": {
            "chapter_nr": "78",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A t\u00f6rt\u00e9nelem tan\u00edt\u00e1sa - \u00c1sz\u00e1f tan\u00edt\u00f3k\u00f6ltem\u00e9nye. Figyelj, n\u00e9pem, tan\u00edt\u00e1somra, ford\u00edts\u00e1tok fel\u00e9m f\u00fcleteket, amikor besz\u00e9lek!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert p\u00e9ld\u00e1zatra nyitom sz\u00e1mat, \u0151sr\u00e9gi titkokat akarok hirdetni."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amiket hallottunk \u00e9s tudunk, mert \u0151seink elbesz\u00e9lt\u00e9k nek\u00fcnk,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "nem titkoljuk el fiaink el\u0151l, elbesz\u00e9lj\u00fck a j\u00f6v\u0151 nemzed\u00e9knek: az \u00daR dics\u0151 tetteit \u00e9s erej\u00e9t, csod\u00e1it, amelyeket v\u00e9ghezvitt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Intelmeket \u00edrt J\u00e1k\u00f3b el\u00e9, tan\u00edt\u00e1st adott Izr\u00e1elnek, \u00e9s megparancsolta \u0151seinknek, hogy adj\u00e1k azokat tov\u00e1bb ut\u00f3daiknak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tudja meg ezt a j\u00f6v\u0151 nemzed\u00e9k, a sz\u00fcletend\u0151 fiak, \u00e9s ha feln\u0151nek, besz\u00e9lj\u00e9k el fiaiknak,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "hogy Istenbe vess\u00e9k bizalmukat; ne felejts\u00e9k el Isten nagy tetteit, \u00e9s tarts\u00e1k meg parancsolatait."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ne legyenek olyanok, mint \u0151seik, a dacos \u00e9s l\u00e1zad\u00f3 nemzed\u00e9k, az \u00e1llhatatlan sz\u00edv\u0171 nemzed\u00e9k, amelynek lelke nem maradt h\u0171 Istenhez:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "mint az \u00edjjal f\u00f6lfegyverzett efraimiak, akik megh\u00e1tr\u00e1ltak az \u00fctk\u00f6zet napj\u00e1n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nem tartott\u00e1k meg Isten sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9t, nem akart\u00e1k k\u00f6vetni tan\u00edt\u00e1s\u00e1t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Elfelejtett\u00e9k nagy tetteit, csod\u00e1it, amelyeket l\u00e1tniuk engedett."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u0150seik el\u0151tt csod\u00e1kat m\u0171velt Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9n, C\u00f3an mezej\u00e9n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tengert v\u00e1gott kett\u00e9, s \u00e1tvezette \u0151ket, a v\u00edzt\u00f6meget g\u00e1tk\u00e9nt \u00e1ll\u00edtotta meg."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nappal felh\u0151vel vezette \u0151ket, \u00e9jszak\u00e1nk\u00e9nt pedig t\u0171z f\u00e9ny\u00e9vel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Szikl\u00e1kat has\u00edtott kett\u00e9 a puszt\u00e1ban, b\u0151ven adott inniuk a m\u00e9lys\u00e9gb\u0151l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Patakokat fakasztott a szikl\u00e1b\u00f3l, mint folyamokat z\u00fad\u00edtotta le viz\u00fcket."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De tov\u00e1bbra is v\u00e9tkeztek ellene, l\u00e1zongtak a Fels\u00e9ges ellen a puszt\u00e1ban."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pr\u00f3b\u00e1ra tett\u00e9k Istent v\u00e1gyaikkal, ennival\u00f3t k\u00e9rve k\u00edv\u00e1ns\u00e1guk szerint."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Isten ellen sz\u00f3ltak, amikor ezt mondt\u00e1k: Tud-e Isten asztalt ter\u00edteni a puszt\u00e1ban?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A szikl\u00e1ra ugyan r\u00e1\u00fct\u00f6tt, folyt a v\u00edz \u00e9s patakok \u00e1radtak, de tud-e kenyeret is adni, \u00e9s h\u00fasr\u00f3l gondoskodni n\u00e9p\u00e9nek?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az \u00daR ezt hallva megharagudott, \u00e9s t\u0171z lobbant fel J\u00e1k\u00f3b ellen, haragra gerjedt Izr\u00e1el ellen,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "mert nem hittek Istenben, \u00e9s nem b\u00edztak seg\u00edts\u00e9g\u00e9ben."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Parancsot adott a magas fellegeknek, \u00e9s megnyitotta az \u00e9gi kapukat."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mannaes\u0151t hullatott r\u00e1juk eledel\u00fcl, mennyei gabon\u00e1t adott nekik."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Isteni kenyeret evett mindenki, eledelt k\u00fcld\u00f6tt, hogy j\u00f3llakjanak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Keleti szelet t\u00e1masztott az \u00e9gen, \u00e9s d\u00e9li szelet hajtott erej\u00e9vel."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Annyi h\u00fast hullatott r\u00e1juk, mint a por, annyi madarat, mint a tenger f\u00f6v\u00e9nye."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "T\u00e1borukra hullatta azokat, hajl\u00e9kaik k\u00f6r\u00e9."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ettek, \u00e9s igen j\u00f3llaktak, amit csak k\u00edv\u00e1ntak, megadta nekik."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De nem hagytak fel k\u00edv\u00e1ns\u00e1gaikkal, b\u00e1r m\u00e9g sz\u00e1jukban volt az \u00e9tel."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ez\u00e9rt haragra gerjedt ellen\u00fck az Isten, meg\u00f6lte legjobbjaikat, leter\u00edtette Izr\u00e1el ifjait."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ezek ut\u00e1n is csak v\u00e9tkeztek, \u00e9s nem hittek csod\u00e1iban."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ez\u00e9rt hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1gban hagyta telni napjaikat, esztendeiket r\u00e9m\u00fcletben."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ha \u00f6ld\u00f6k\u00f6lni kezdte \u0151ket, hozz\u00e1 folyamodtak, megt\u00e9rtek, \u00e9s k\u00edv\u00e1nkoztak Isten ut\u00e1n."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Meggondolt\u00e1k, hogy Isten a k\u0151szikl\u00e1juk, a fels\u00e9ges Isten a megv\u00e1lt\u00f3juk."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "De csak sz\u00e1jukkal hitegett\u00e9k, nyelv\u00fckkel hazudoztak neki."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Sz\u00edv\u00fck azonban nem tartott ki mellette, nem voltak h\u0171s\u00e9gesek sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9hez."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Pedig \u0151 irgalmas, megbocs\u00e1tja a b\u0171nt, nem akar elpuszt\u00edtani, s\u0151t sokszor visszafojtja haragj\u00e1t, nem engedi, hogy eg\u00e9szen fellobbanjon indulata."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Meggondolja, hogy haland\u00f3k \u0151k, olyanok, mint a tovat\u0171n\u0151 sz\u00e9l, amely nem t\u00e9r vissza."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "H\u00e1nyszor l\u00e1zadtak ellene a puszt\u00e1ban, h\u00e1nyszor okoztak neki f\u00e1jdalmat a sivatagban!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Sokszor k\u00eds\u00e9rtett\u00e9k az Istent, megb\u00e1ntott\u00e1k Izr\u00e1el Szentj\u00e9t."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Nem gondoltak hatalm\u00e1ra \u00e9s arra a napra, amelyen kiv\u00e1ltotta \u0151ket a nyomor\u00fas\u00e1gb\u00f3l,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "amikor jeleket tett Egyiptomban, \u00e9s csod\u00e1kat C\u00f3an mezej\u00e9n."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "V\u00e9rr\u00e9 v\u00e1ltoztatta a foly\u00f3kat, nem ihattak a patakokb\u00f3l."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "B\u00f6g\u00f6ly\u00f6ket bocs\u00e1tott r\u00e1juk, hogy marj\u00e1k \u0151ket, \u00e9s b\u00e9k\u00e1kat, hogy roml\u00e1st hozzanak r\u00e1juk."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Term\u00e9s\u00fcket a cserebog\u00e1rnak adta, munk\u00e1juk gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t a s\u00e1sk\u00e1knak."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Sz\u0151l\u0151j\u00fcket j\u00e9ges\u0151vel puszt\u00edtotta el, f\u00fcgef\u00e1ikat felh\u0151szakad\u00e1ssal."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00c1llataikat j\u00e9ges\u0151vel verette, j\u00f3sz\u00e1gaikat vill\u00e1mokkal."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "R\u00e1juk z\u00fad\u00edtotta izz\u00f3 haragj\u00e1t, d\u00fch\u00e9t, h\u00e1borg\u00e1s\u00e1t, a nyomor\u00fas\u00e1got \u00e9s a puszt\u00edt\u00f3 angyalok sereg\u00e9t."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Utat nyitott haragj\u00e1nak, nem \u00f3vta meg \u0151ket a hal\u00e1lt\u00f3l, \u00e9let\u00fcket d\u00f6gv\u00e9sszel s\u00fajtotta."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Lev\u00e1gott minden els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttet Egyiptomban, a f\u00e9rfier\u0151 els\u0151 term\u00e9s\u00e9t H\u00e1m s\u00e1traiban."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "\u00datnak ind\u00edtotta n\u00e9p\u00e9t, mint juhokat, vezette, mint ny\u00e1jat a puszt\u00e1ban."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Biztons\u00e1gban vezette \u0151ket, nem rettegtek, de ellens\u00e9geiket a tenger bor\u00edtotta el."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Bevitte \u0151ket szent ter\u00fclet\u00e9re, erre a hegyre, melyet jobbj\u00e1val alkotott."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "N\u00e9peket \u0171z\u00f6tt ki el\u0151l\u00fck, nekik osztotta ki azoknak birtok\u00e1t, Izr\u00e1el t\u00f6rzseit telep\u00edtette s\u00e1traikba."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "De \u0151k k\u00eds\u00e9rtett\u00e9k a fels\u00e9ges Istent, l\u00e1zadoztak, \u00e9s nem tartott\u00e1k meg intelmeit."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "H\u0171tlen\u00fcl elp\u00e1rtoltak, mint \u0151seik, csal\u00f3d\u00e1st okoztak, mint a meglazult \u00edj."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "\u00c1ldoz\u00f3halmaikkal harag\u00edtott\u00e1k, \u00e9s b\u00e1lv\u00e1nyszobraikkal ingerelt\u00e9k."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Ezt hallva Isten felh\u00e1borodott, \u00e9s nagyon megut\u00e1lta Izr\u00e1elt."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Elvetette sil\u00f3i lak\u00f3hely\u00e9t, s\u00e1tr\u00e1t, amelyben emberek k\u00f6zt lakott."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Fogs\u00e1gba juttatta hatalma jel\u00e9t, \u00e9kess\u00e9g\u00e9t ellens\u00e9g kez\u00e9be."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "N\u00e9p\u00e9t fegyver martal\u00e9k\u00e1v\u00e1 tette, mert megharagudott \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9re."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Ifjait t\u0171z em\u00e9sztette meg, sz\u00fczeinek nem \u00e9nekeltek n\u00e1szdalt."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Papjai fegyver \u00e1ltal estek el, \u00f6zvegyei nem s\u00edrhattak."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Akkor, mint aki addig aludt, f\u00f6l\u00e9bredt az \u00dar, mint egy bort\u00f3l ujjong\u00f3 h\u0151s,"
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "\u00e9s visszaverte ellens\u00e9geit, gyal\u00e1zatba d\u00f6nt\u00f6tte \u0151ket \u00f6r\u00f6kre."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "De J\u00f3zsef s\u00e1tr\u00e1t megvetette, nem Efraim t\u00f6rzs\u00e9t v\u00e1lasztotta,"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9t v\u00e1lasztotta ki, a Sion hegy\u00e9t, mert azt szereti."
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "Magasra \u00e9p\u00edtette szent\u00e9ly\u00e9t, ak\u00e1r az eget, \u00f6r\u00f6k alapot vetett neki, ak\u00e1r a f\u00f6ldnek."
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "Azut\u00e1n kiv\u00e1lasztotta szolg\u00e1j\u00e1t, D\u00e1vidot, \u00e9s kivette \u0151t a juhaklok k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "A szoptat\u00f3s juhok m\u00f6g\u00fcl hozta el, hogy p\u00e1sztora legyen n\u00e9p\u00e9nek, J\u00e1k\u00f3bnak, \u00e9s \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9nek, Izr\u00e1elnek."
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "P\u00e1sztorolta is tiszta sz\u00edvvel, terelgette \u00fcgyes k\u00e9zzel."
                }
            }
        },
        "79": {
            "chapter_nr": "79",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izr\u00e1el panasza Jeruzs\u00e1lem pusztul\u00e1sa miatt - \u00c1sz\u00e1f zsolt\u00e1ra. \u00d3 Isten! Pog\u00e1nyok t\u00f6rtek \u00f6r\u00f6ks\u00e9gedre, meggyal\u00e1zt\u00e1k szent templomodat, romhalmazz\u00e1 tett\u00e9k Jeruzs\u00e1lemet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Szolg\u00e1id holttest\u00e9t az \u00e9g madarainak adt\u00e1k eledel\u00fcl, h\u00edveid test\u00e9t a f\u00f6ld vadjainak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dagy ontott\u00e1k v\u00e9r\u00fcket Jeruzs\u00e1lem k\u00f6r\u00fcl, mint a vizet, \u00e9s nem temette el \u0151ket senki."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Cs\u00faff\u00e1 lett\u00fcnk szomsz\u00e9daink el\u0151tt, k\u00f6rnyezet\u00fcnk g\u00fanyol \u00e9s kinevet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "URam, meddig tart m\u00e9g haragod? Meddig lobog t\u0171zk\u00e9nt indulatod?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "T\u00f6ltsd ki l\u00e1ngol\u00f3 haragodat a pog\u00e1nyokon, akik nem ismernek t\u00e9ged, az orsz\u00e1gokon, ahol nevedet nem h\u00edvj\u00e1k seg\u00edts\u00e9g\u00fcl!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert megem\u00e9sztett\u00e9k J\u00e1k\u00f3bot, \u00e9s lak\u00f3hely\u00e9t elpuszt\u00edtott\u00e1k."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ne r\u00f3dd fel nek\u00fcnk az el\u0151d\u00f6k b\u0171neit, siess fel\u00e9nk irgalmasan, mert igen elesettek vagyunk!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Seg\u00edts meg benn\u00fcnket, szabad\u00edt\u00f3 Isten\u00fcnk, a te neved dics\u0151s\u00e9g\u00e9\u00e9rt! Ments meg minket, \u00e9s neved\u00e9rt bocs\u00e1sd meg v\u00e9tkeinket!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ne mondhass\u00e1k a pog\u00e1nyok: Hol van az \u0151 Isten\u00fck? Legyen nyilv\u00e1nval\u00f3v\u00e1 el\u0151tt\u00fcnk, hogy bossz\u00fat \u00e1llsz a pog\u00e1nyokon szolg\u00e1id kiontott v\u00e9r\u00e9\u00e9rt!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jusson el\u00e9d a foglyok s\u00f3hajt\u00e1sa, tartsd meg a hal\u00e1lra\u00edt\u00e9lteket, mert hatalmas a te karod!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00e9tszeresen fizesd vissza szomsz\u00e9dainknak a gyal\u00e1zatot, mellyel t\u00e9ged illettek, Uram!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mi pedig, a te n\u00e9ped, legel\u0151dnek ny\u00e1ja, \u00f6r\u00f6kk\u00e9 magasztalunk t\u00e9ged. Nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre mondunk dics\u00e9retet neked."
                }
            }
        },
        "80": {
            "chapter_nr": "80",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s meg\u00fajul\u00e1s\u00e9rt - A karmesternek: A &#34;Liliomok&#34; kezdet\u0171 \u00e9nek dallam\u00e1ra. Intelem, \u00c1sz\u00e1f zsolt\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Figyelj r\u00e1nk, Izr\u00e1el p\u00e1sztora, aki \u00fagy terelgeted J\u00f3zsefet, mint egy ny\u00e1jat! Te, aki ker\u00fabokon tr\u00f3nolsz, jelenj meg ragyogva"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Efraimnak, Benj\u00e1minnak \u00e9s Manass\u00e9nak! Mutasd meg hatalmadat, j\u00f6jj seg\u00edts\u00e9g\u00fcnkre!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Isten\u00fcnk, \u00faj\u00edts meg benn\u00fcnket! Ragyogtasd r\u00e1nk orc\u00e1dat, hogy megszabaduljunk!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "URam, Seregek Istene, meddig f\u00fcst\u00f6l\u00f6g haragod n\u00e9ped im\u00e1ds\u00e1ga ellen\u00e9re?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Keny\u00e9r helyett k\u00f6nnyel etetted \u0151ket, b\u0151s\u00e9gesen adt\u00e1l inni k\u00f6nnyeket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Te okoztad, hogy civakodnak vel\u00fcnk szomsz\u00e9daink, ellens\u00e9geink pedig g\u00fanyolnak minket."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Seregek Istene, \u00faj\u00edts meg benn\u00fcnket! Ragyogtasd r\u00e1nk orc\u00e1dat, hogy megszabaduljunk!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Egy sz\u0151l\u0151t\u0151t hozt\u00e1l el Egyiptomb\u00f3l. N\u00e9peket \u0171zt\u00e9l el, ezt meg el\u00fcltetted."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hely\u00e9t elegyengetted, gy\u00f6keret vert, \u00e9s ellepte a f\u00f6ldet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c1rny\u00e9ka hegyeket bor\u00edtott be, vessz\u0151i vetekednek a hatalmas c\u00e9drusokkal."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ind\u00e1it a tengerig n\u00f6vesztette, hajt\u00e1sait a Folyamig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mi\u00e9rt romboltad le ker\u00edt\u00e9seit, hogy szedhessen r\u00f3la, aki csak arra j\u00e1r?!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ler\u00e1gja az erdei vadkan, \u00e9s lelegeli a mezei vad."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Seregek Istene, fordulj hozz\u00e1nk! Tekints le az \u00e9gb\u0151l, l\u00e1sd meg, \u00e9s gondozd ezt a sz\u0151l\u0151t!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Oltalmazd, amit jobboddal \u00fcltett\u00e9l, \u00e9s a fi\u00fat, akit magadnak nevelt\u00e9l!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pusztuljanak el dorg\u00e1l\u00e1sodt\u00f3l, akik f\u00f6lperzselt\u00e9k, levagdalt\u00e1k!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Legyen kezed azzal a f\u00e9rfival, jobbod azzal az emberrel, akit magadnak nevelt\u00e9l!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s mi nem p\u00e1rtolunk el t\u0151led. Tarts \u00e9letben benn\u00fcnket, \u00e9s mi seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvjuk nevedet."
                }
            }
        },
        "81": {
            "chapter_nr": "81",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isteni intelmek - A karmesternek: &#34;A sz\u0151l\u0151tapos\u00f3k&#34; kezdet\u0171 \u00e9nek dallam\u00e1ra. \u00c1sz\u00e1f\u00e9."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vigadjatok a mi er\u0151s Isten\u00fcnk el\u0151tt, ujjongjatok J\u00e1k\u00f3b Istene el\u0151tt!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kezdjetek zsolt\u00e1rba, sz\u00f3laltass\u00e1tok meg a dobot, a sz\u00e9p hang\u00fa citer\u00e1t \u00e9s lantot!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00fajj\u00e1tok meg a k\u00fcrt\u00f6t \u00fajholdkor, holdt\u00f6ltekor is, \u00fcnnep\u00fcnk napj\u00e1n!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert Izr\u00e1elnek sz\u00f3l\u00f3 rendelkez\u00e9s ez, J\u00e1k\u00f3b Isten\u00e9nek t\u00f6rv\u00e9nye."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Intelm\u00fcl adta J\u00f3zsefnek, amikor Egyiptom ellen vonult. Ismeretlen besz\u00e9det hallottam:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Levettem v\u00e1ll\u00e1r\u00f3l a terhet, keze megszabadult a kos\u00e1rhord\u00e1st\u00f3l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hozz\u00e1m ki\u00e1ltott\u00e1l a nyomor\u00fas\u00e1gban, \u00e9s megmentettelek. V\u00e1laszoltam neked a felh\u0151b\u0151l mennyd\u00f6rg\u00e9sben: pr\u00f3b\u00e1ra tettelek Mer\u00edb\u00e1 vizein\u00e9l. (Szela.)"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hallgass meg, n\u00e9pem, hadd intselek! B\u00e1rcsak hallgatn\u00e1l r\u00e1m, Izr\u00e1el!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ne legyen m\u00e1s istened, idegen istent ne im\u00e1dj!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9n, az \u00daR, vagyok a te Istened, aki kihoztalak Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l. Nyisd ki a sz\u00e1dat, \u00e9s \u00e9n megt\u00f6lt\u00f6m!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De n\u00e9pem nem hallgatott szavamra, Izr\u00e1el nem engedelmeskedett nekem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ez\u00e9rt hagytam, hogy sz\u00edv\u00fck kem\u00e9ny maradjon, \u00e9s k\u00f6vess\u00e9k a maguk tan\u00e1cs\u00e1t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "B\u00e1rcsak r\u00e1m hallgatna n\u00e9pem, az \u00e9n utaimon j\u00e1rna Izr\u00e1el!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hamar megal\u00e1zn\u00e1m ellens\u00e9geit, ellenfeleire emeln\u00e9m kezem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az \u00daR gy\u0171l\u00f6l\u0151i h\u00edzelegn\u00e9nek neki, az \u0151 ideje pedig \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tartana."
                }
            }
        },
        "82": {
            "chapter_nr": "82",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten meg\u00edt\u00e9li a gonosz b\u00edr\u00e1kat - \u00c1sz\u00e1f zsolt\u00e1ra. Isten ott \u00e1ll az isteni k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gben, \u00edt\u00e9letet tart az istenek f\u00f6l\u00f6tt:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Meddig \u00edt\u00e9lkeztek \u00e1lnokul, p\u00e1rtjukat fogva a b\u0171n\u00f6s\u00f6knek?! (Szela.)"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "V\u00e9delmezz\u00e9tek a nincstelennek \u00e9s az \u00e1rv\u00e1nak a jog\u00e1t, szolg\u00e1ltassatok igazs\u00e1got a nyomorultnak \u00e9s sz\u0171k\u00f6lk\u00f6d\u0151nek!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ments\u00e9tek meg a nincstelent \u00e9s a szeg\u00e9nyt, ragadj\u00e1tok ki a b\u0171n\u00f6s\u00f6k kez\u00e9b\u0151l!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nem tudnak \u00e9s nem \u00e9rtenek semmit, s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben j\u00e1rnak, a f\u00f6ld alapjai mind ingadoznak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azt mondtam ugyan, istenek vagytok, a Fels\u00e9ges fiai mindny\u00e1jan,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "m\u00e9gis meg fogtok halni, mint a k\u00f6zemberek, \u00e9s elhullotok, mint b\u00e1rmelyik f\u0151ember."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00f6jj, Isten\u00fcnk, l\u00e9gy b\u00edr\u00e1ja a f\u00f6ldnek, mert minden n\u00e9p a te \u00f6r\u00f6ks\u00e9ged!"
                }
            }
        },
        "83": {
            "chapter_nr": "83",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Im\u00e1ds\u00e1g seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt - \u00c1sz\u00e1f zsolt\u00e1r\u00e9neke."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Istenem, ne maradj csendben, ne hallgass, \u00e9s ne l\u00e9gy t\u00e9tlen, Istenem!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hiszen h\u00e1borognak ellens\u00e9geid, gy\u0171l\u00f6l\u0151id fenn hordj\u00e1k fej\u00fcket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e9ped ellen titkon \u00e1rm\u00e1nyt sz\u0151nek, tan\u00e1cskoznak v\u00e9denceid ellen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jertek - mondj\u00e1k - irtsuk ki e n\u00e9pet, ne is eml\u00e9kezzenek t\u00f6bb\u00e9 Izr\u00e1el nev\u00e9re!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert egyet\u00e9rt\u00e9sben tan\u00e1cskoznak, sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6tnek ellened"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ed\u00f3m lak\u00f3i \u00e9s az izm\u00e1eliek, a m\u00f3\u00e1biak \u00e9s a hagriak,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Geb\u00e1l, Amm\u00f3n \u00e9s Am\u00e1l\u00e9k, Filisztea, T\u00edrusz lak\u00f3ival."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Assz\u00edria is hozz\u00e1juk csatlakozott, t\u00e1masza lett L\u00f3t fiainak. (Szela.)"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dagy b\u00e1nj vel\u00fck, mint Midj\u00e1nnal, mint Siser\u00e1val, mint J\u00e1b\u00ednnal a K\u00eds\u00f3n-patakn\u00e1l,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "akik megsemmis\u00fcltek \u00c9nd\u00f3rn\u00e1l, \u00e9s a f\u00f6ld tr\u00e1gy\u00e1j\u00e1v\u00e1 lettek!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "T\u00e9gy \u00fagy el\u0151kel\u0151ikkel, mint \u00d3r\u00e9bbel \u00e9s Ze\u00e9bbel, minden f\u0151ember\u00fckkel \u00fagy, mint Zebahhal \u00e9s Calmunn\u00e1val,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "akik ezt mondt\u00e1k: Foglaljuk el Isten birtok\u00e1t!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Istenem, tedd \u0151ket olyann\u00e1, mint az \u00f6rd\u00f6gszek\u00e9r, vagy mint a sz\u00e9lhordta polyva!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ahogyan a t\u0171z f\u00f6lgy\u00fajtja az erd\u0151t, \u00e9s a l\u00e1ng \u00e9geti a hegyeket,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00fagy \u00fcld\u00f6zd \u0151ket viharoddal, \u00fagy r\u00e9m\u00edtsd \u0151ket forg\u00f3szeleddel!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bor\u00edtsd el gyal\u00e1zattal arcukat, hogy keress\u00e9k nevedet, URam!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sz\u00e9gyen\u00fcljenek meg, \u00e9s r\u00e9m\u00fcld\u00f6zzenek \u00f6r\u00f6kk\u00e9, pironkodjanak, \u00e9s vesszenek el!"
                }
            }
        },
        "84": {
            "chapter_nr": "84",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00f3v\u00e1rg\u00e1s a templom ut\u00e1n - A karmesternek: &#34;A sz\u0151l\u0151tapos\u00f3k&#34; kezdet\u0171 \u00e9nek dallam\u00e1ra. K\u00f3rah fiainak zsolt\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mily kedvesek a te hajl\u00e9kaid, \u00f3 Seregek URa!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00f3v\u00e1rog, s\u0151t eleped a lelkem az \u00daR udvarai ut\u00e1n. Testem \u00e9s lelkem ujjongva ki\u00e1lt az \u00e9l\u0151 Istenhez."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00e9g a ver\u00e9b is tal\u00e1l h\u00e1zat, \u00e9s a fecske is f\u00e9szket, ahova fi\u00f3k\u00e1it helyezi olt\u00e1raidn\u00e1l, Seregek URa, kir\u00e1lyom \u00e9s Istenem!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Boldogok, akik h\u00e1zadban laknak, sz\u00fcntelen\u00fcl dics\u00e9rhetnek t\u00e9ged! (Szela.)"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Boldog az az ember, akinek te vagy ereje, aki a te utaidra gondol."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha a Siralom v\u00f6lgy\u00e9n mennek is \u00e1t, forr\u00e1sok v\u00f6lgy\u00e9v\u00e9 teszik azt, az \u0151szi es\u0151 is el\u00e1rasztja \u00e1ld\u00e1s\u00e1val."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dajult er\u0151vel haladnak, \u00e9s megjelennek Istenn\u00e9l a Sionon."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "URam, Seregek Istene, hallgasd meg im\u00e1ds\u00e1gomat! Figyelj r\u00e1m, J\u00e1k\u00f3b Istene! (Szela.)"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Isten\u00fcnk, pajzsunk, n\u00e9zz r\u00e1nk, tekints f\u00f6lkented szem\u00e9ly\u00e9re!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bizony, jobb egy nap a te udvaraidban, mint m\u00e1shol ezer. Jobb az Isten h\u00e1za k\u00fcsz\u00f6b\u00e9n \u00e1llni, mint a b\u0171n\u00f6s\u00f6k s\u00e1traiban lakni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert nap \u00e9s pajzs az \u00daR, kegyelmet \u00e9s dics\u0151s\u00e9get ad az Isten. Nem vonja meg javait az \u00daR azokt\u00f3l, akik feddhetetlen\u00fcl \u00e9lnek."
                }
            }
        },
        "85": {
            "chapter_nr": "85",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vigasztal\u00f3d\u00e1s elnyomat\u00e1s ut\u00e1n - A karmesternek: K\u00f3rah fiainak a zsolt\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Megkegyelmezt\u00e9l, URam, orsz\u00e1godnak, j\u00f3ra ford\u00edtottad J\u00e1k\u00f3b sors\u00e1t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Megbocs\u00e1tottad n\u00e9ped b\u0171n\u00e9t, elengedted minden v\u00e9tk\u00e9t. (Szela.)"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Visszatartottad nagy haragodat, elfojtottad haragod hev\u00e9t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fordulj fel\u00e9nk, szabad\u00edt\u00f3 Isten\u00fcnk, ne haragudj r\u00e1nk t\u00f6bb\u00e9!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9 akarsz haragudni r\u00e1nk? Nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre tart haragod?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nem akarsz \u00faj \u00e9letet adni nek\u00fcnk, \u00e9s \u00f6r\u00f6m\u00f6t szerezni n\u00e9pednek?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mutasd meg, URam, hogy szeretsz minket, \u00e9s adj nek\u00fcnk szabadul\u00e1st!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hadd halljam meg, mit hirdet az \u00daRisten! Bizony, b\u00e9kess\u00e9get hirdet n\u00e9p\u00e9nek, h\u00edveinek, hogy ne legyenek \u00fajra oktalanok."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert k\u00f6zel van a szabadul\u00e1s az istenf\u00e9l\u0151kh\u00f6z, hogy dics\u0151s\u00e9ge lakozz\u00e9k f\u00f6ld\u00fcnk\u00f6n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Szeretet \u00e9s h\u0171s\u00e9g tal\u00e1lkoznak, igazs\u00e1g \u00e9s b\u00e9ke cs\u00f3kolgatj\u00e1k egym\u00e1st."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u0171s\u00e9g sarjad a f\u00f6ldb\u0151l, \u00e9s igazs\u00e1g tekint le a mennyb\u0151l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00daR is megad minden j\u00f3t, f\u00f6ld\u00fcnk is meghozza term\u00e9s\u00e9t."
                }
            }
        },
        "86": {
            "chapter_nr": "86",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00dcld\u00f6z\u00f6tt ember im\u00e1ds\u00e1ga - D\u00e1vid im\u00e1ds\u00e1ga. Figyelj r\u00e1m, \u00e9s hallgass meg, URam, mert nyomorult \u00e9s szeg\u00e9ny vagyok!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tartsd meg \u00e9letemet, mert h\u00edved vagyok \u00e9n! Istenem, szabad\u00edtsd meg szolg\u00e1dat, aki benned b\u00edzik!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e9gy kegyelmes, Uram, mert hozz\u00e1d ki\u00e1ltok minden nap."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00d6rvendeztesd meg szolg\u00e1d lelk\u00e9t, mert hozz\u00e1d emelem lelkemet, Uram!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert te j\u00f3 vagy, Uram, \u00e9s megbocs\u00e1tasz, nagyon szereted mindazokat, akik hozz\u00e1d ki\u00e1ltanak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hallgass, URam, im\u00e1ds\u00e1gomra, \u00e9s figyelj k\u00f6ny\u00f6rg\u0151 szavamra!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A nyomor\u00fas\u00e1g idej\u00e9n hozz\u00e1d ki\u00e1ltok, mert te meghallgatsz engem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nincs hozz\u00e1d hasonl\u00f3, Uram, az istenek k\u00f6z\u00f6tt, m\u0171veidhez foghat\u00f3 nincsen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Elj\u00f6n minden n\u00e9p, amelyet alkott\u00e1l, leborulnak el\u0151tted, Uram, \u00e9s tiszteletet adnak nevednek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nagy vagy te, csod\u00e1kat teszel, te vagy Isten egyed\u00fcl!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tan\u00edts engem utaidra, URam, hogy igazs\u00e1god szerint j\u00e1rjak, \u00e9s teljes sz\u00edvvel f\u00e9ljem nevedet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Magasztallak, Uram, Istenem, teljes sz\u00edvb\u0151l, \u00e9s tisztelem nevedet \u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hiszen annyira szeretsz engem, hogy a s\u00edr m\u00e9ly\u00e9b\u0151l is kimentett\u00e9l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Istenem! Kev\u00e9lyek t\u00e1madtak r\u00e1m, er\u0151szakosok hada t\u00f6rt \u00e9letemre, de nem sz\u00e1molnak veled!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pedig te, Uram, irgalmas \u00e9s kegyelmes Isten vagy, hossz\u00fa a t\u00fcrelmed, nagy a szereteted \u00e9s h\u0171s\u00e9ged."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fordulj hozz\u00e1m, l\u00e9gy kegyelmes! Adj er\u0151t szolg\u00e1dnak, seg\u00edtsd meg szolg\u00e1l\u00f3l\u00e1nyod fi\u00e1t!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mutasd meg rajtam j\u00f3s\u00e1god jel\u00e9t, hadd l\u00e1ss\u00e1k gy\u0171l\u00f6l\u0151im, \u00e9s sz\u00e9gyenkezzenek, mert te, URam, megseg\u00edtesz, \u00e9s megvigasztalsz engem."
                }
            }
        },
        "87": {
            "chapter_nr": "87",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten v\u00e1rosa - K\u00f3rah fiainak zsolt\u00e1r\u00e9neke. Szent hegyen alap\u00edtotta"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "az \u00daR Sion kapuit: jobban szereti J\u00e1k\u00f3b minden lak\u00f3hely\u00e9n\u00e9l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dics\u0151 dolgokat besz\u00e9lnek r\u00f3lad, Isten v\u00e1rosa! (Szela.)"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Egyiptomot \u00e9s Babil\u00f3ni\u00e1t azok k\u00f6z\u00f6tt fogom eml\u00edteni, akik ismernek engem. Filiszte\u00e1nak, T\u00edrusznak \u00e9s K\u00fasnak itt van a sz\u00fcl\u0151haz\u00e1ja."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sionr\u00f3l pedig ezt mondj\u00e1k: Mindegyik\u00fcknek ez a sz\u00fcl\u0151haz\u00e1ja. A Fels\u00e9ges szil\u00e1rd\u00edtja meg ezt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00daR sz\u00e1mba veszi a n\u00e9peket, amikor be\u00edrja \u0151ket: Itt van a sz\u00fcl\u0151haz\u00e1juk. (Szela.)"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "K\u00f6rt\u00e1ncban \u00e9neklik: Minden forr\u00e1som bel\u0151led fakad."
                }
            }
        },
        "88": {
            "chapter_nr": "88",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hal\u00e1los beteg im\u00e1ds\u00e1ga - K\u00f3rah fiainak zsolt\u00e1r\u00e9neke. A karmesternek: A &#34;Betegs\u00e9g&#34; kezdet\u0171 \u00e9nek dallam\u00e1ra \u00e9neklend\u0151. Az ezr\u00e1hi H\u00e9m\u00e1n tan\u00edt\u00f3k\u00f6ltem\u00e9nye."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "URam, szabad\u00edt\u00f3 Istenem, hozz\u00e1d ki\u00e1ltok \u00e9jjel-nappal."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jusson hozz\u00e1d im\u00e1ds\u00e1gom, figyelj esedez\u00e9semre!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert tele van bajokkal a lelkem, \u00e9letem k\u00f6zel ker\u00fclt a holtak haz\u00e1j\u00e1hoz."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A s\u00edrba roskad\u00f3k k\u00f6z\u00e9 sorolnak, olyan lettem, mint egy er\u0151tlen f\u00e9rfi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A halottak k\u00f6z\u00e9 ker\u00fcl\u00f6k, mint azok, akik leter\u00edtve fekszenek a s\u00edrban, akikre nem gondolsz t\u00f6bb\u00e9, \u00e9s kiker\u00fcltek a kezedb\u0151l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A s\u00edr m\u00e9ly\u00e9re juttatt\u00e1l m\u00e1r, m\u00e9lys\u00e9ges s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gbe."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "R\u00e1m nehezedett haragod, \u00f6rv\u00e9nyeid mind leh\u00faznak engem. (Szela.)"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Elszak\u00edtottad t\u0151lem ismer\u0151seimet, ut\u00e1latoss\u00e1 tett\u00e9l el\u0151tt\u00fck. Fogoly vagyok, nem szabadulhatok,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "szemem elb\u00e1gyadt a nyomor\u00fas\u00e1gt\u00f3l. H\u00edvtalak, URam, minden nap, kit\u00e1rtam fel\u00e9d kezemet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Teszel-e csod\u00e1t a halottakkal? F\u00f6lkelnek-e az \u00e1rnyak, hogy magasztaljanak t\u00e9ged? (Szela.)"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Besz\u00e9lnek-e a s\u00edrban szeretetedr\u0151l, h\u0171s\u00e9gedr\u0151l az eny\u00e9szet hely\u00e9n?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ismeretesek-e csod\u00e1id a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben, igazs\u00e1god a feled\u00e9s f\u00f6ldj\u00e9n?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De \u00e9n hozz\u00e1d foh\u00e1szkodom, URam, m\u00e1r reggel hozz\u00e1d sz\u00e1ll im\u00e1ds\u00e1gom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mi\u00e9rt tasz\u00edtasz el engem, URam, mi\u00e9rt rejted el orc\u00e1dat el\u0151lem?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nyomorult \u00e9s beteg vagyok ifj\u00fas\u00e1gom \u00f3ta, rettegek t\u0151led, tan\u00e1cstalan vagyok."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "R\u00e1m z\u00fadult izz\u00f3 haragod, rettent\u0151 csap\u00e1said megsemmis\u00edtenek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "K\u00f6r\u00fclvesznek minden nap, mint az \u00e1rv\u00edz, teljesen beker\u00edtenek engem."
                }
            }
        },
        "89": {
            "chapter_nr": "89",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten sz\u00f6vets\u00e9ge D\u00e1vid h\u00e1z\u00e1val - Az ezr\u00e1hi \u00c9t\u00e1n tan\u00edt\u00f3k\u00f6ltem\u00e9nye."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "URam, kegyelmes tetteidr\u0151l \u00e9neklek \u00f6r\u00f6kk\u00e9, nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre hirdetem h\u0171s\u00e9gedet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert ezt mondom: \u00d6r\u00f6kk\u00e9 tart kegyelmed, h\u0171s\u00e9ged szil\u00e1rd, ak\u00e1r az \u00e9g."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6ttem v\u00e1lasztottammal, megesk\u00fcdtem szolg\u00e1mnak, D\u00e1vidnak:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kre fenntartom ut\u00f3daidat, nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre \u00e9p\u00edtem tr\u00f3nodat! (Szela.)"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az egek magasztalj\u00e1k csod\u00e1idat, URam, h\u0171s\u00e9gedet a szentek gy\u00fclekezet\u00e9ben."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert ki van a fellegekben, aki egy sorba \u00e1ll\u00edthat\u00f3 az \u00daRral? Ki hasonl\u00f3 az \u00daRhoz az istenfiak k\u00f6z\u00f6tt?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Igen rettenetes az Isten a szentek gy\u0171l\u00e9s\u00e9ben, \u00e9s f\u00e9lelmetes mindazok k\u00f6z\u00f6tt, akik k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte vannak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "URam, Seregek Istene! Ki olyan er\u0151s, mint te, URam? H\u0171s\u00e9ged k\u00f6r\u00fclvesz t\u00e9ged!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Te uralkodsz a d\u00fch\u00f6ng\u0151 tengeren; ha hull\u00e1mai tornyosulnak, te lecsendes\u00edted \u0151ket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Te z\u00faztad sz\u00e9t Rahabot, hal\u00e1lra sebezve; er\u0151s karoddal sz\u00e9tsz\u00f3rtad ellens\u00e9geidet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tied a menny, tied a f\u00f6ld is, te hoztad l\u00e9tre a f\u00f6ldkereks\u00e9get \u00e9s azt, ami bet\u00f6lti."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Te teremtett\u00e9l \u00e9szakot \u00e9s d\u00e9lt, a T\u00e1bor \u00e9s a Herm\u00f3n nevednek ujjong."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hatalmas a te karod, kezed er\u0151s, jobbod fels\u00e9ges."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Igazs\u00e1g \u00e9s jog tr\u00f3nodnak t\u00e1masza, szeretet \u00e9s h\u0171s\u00e9g j\u00e1r el\u0151tted."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Boldog n\u00e9p az, amely tud neked ujjongani, amely orc\u00e1d vil\u00e1goss\u00e1g\u00e1ban j\u00e1rhat, URam!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nevednek \u00f6rvendeznek mindennap, \u00e9s igazs\u00e1god f\u00f6lmagasztalja \u0151ket,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "mert te vagy d\u00edsz\u00fck \u00e9s erej\u00fck. Kegyelmed \u00e1ltal emelkedik hatalmunk,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "mert az \u00daRt\u00f3l van a pajzsunk, Izr\u00e1el Szentj\u00e9t\u0151l a kir\u00e1lyunk."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cdg\u00e9ret D\u00e1vid h\u00e1z\u00e1nak - Egykor l\u00e1tom\u00e1sban \u00edgy sz\u00f3lt\u00e1l h\u00edveidhez: Seg\u00edts\u00e9get ny\u00fajtottam egy h\u0151snek, kiemeltem a n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl egy kiv\u00e1lasztottat."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Megtal\u00e1ltam szolg\u00e1mat, D\u00e1vidot, szent olajommal f\u00f6lkentem \u0151t."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kezem \u00e1lland\u00f3an vele lesz, karom er\u0151ss\u00e9 teszi \u0151t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Nem csalja t\u0151rbe ellens\u00e9g, nem nyomja el \u00e1lnok ember."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kiirtom el\u0151le ellens\u00e9geit, \u00e9s leverem gy\u0171l\u00f6l\u0151it."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "H\u0171s\u00e9gem \u00e9s szeretetem vele lesz, \u00e9s nevem \u00e1ltal emelkedik hatalma."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "R\u00e1teszem kez\u00e9t a tengerre, jobbj\u00e1t a foly\u00f3kra."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00cdgy nevez majd engem: Aty\u00e1m vagy, \u00e9n Istenem, szabad\u00edt\u00f3 k\u0151szikl\u00e1m!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9n pedig els\u0151sz\u00fcl\u00f6tts\u00e9ggel aj\u00e1nd\u00e9kozom meg, fels\u00e9ges lesz a f\u00f6ldi kir\u00e1lyok k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9 megtartom szeretetemet ir\u00e1nta, \u00e9s sz\u00f6vets\u00e9gem \u00e1lland\u00f3 lesz vele."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mindenkor gondoskodom ut\u00f3dair\u00f3l \u00e9s tr\u00f3nj\u00e1r\u00f3l, m\u00edg csak meglesz az \u00e9g."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ha fiai elhagyj\u00e1k tan\u00edt\u00e1somat, \u00e9s nem \u00e9lnek t\u00f6rv\u00e9nyeim szerint,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "ha megszegik rendelkez\u00e9seimet, \u00e9s nem tartj\u00e1k meg parancsolataimat,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "akkor bottal b\u00fcntetem meg \u0151ket v\u00e9tk\u00fck\u00e9rt, \u00e9s csap\u00e1sokkal b\u0171n\u00fck\u00e9rt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De szeretetemet nem vonom meg t\u0151le, \u00e9s nem csalom meg, mert h\u0171s\u00e9ges vagyok."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Nem szegem meg sz\u00f6vets\u00e9gemet, nem m\u00e1s\u00edtom meg, ami a sz\u00e1mon kij\u00f6tt."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Megesk\u00fcdtem egykor szents\u00e9gemre, \u00e9s nem fogok hazudni D\u00e1vidnak:"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9 lesz neki ut\u00f3dja, tr\u00f3nja el\u0151ttem lesz, mint a nap,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "megmarad \u00f6r\u00f6kre, mint a hold, a fellegek k\u00f6zt lak\u00f3 igaz tan\u00fa. (Szela.)"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "K\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s szabad\u00edt\u00e1s\u00e9rt - M\u00e9gis eltasz\u00edtottad f\u00f6lkentedet, megvetetted, \u00e9s megharagudt\u00e1l r\u00e1."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Felbontottad a szolg\u00e1ddal k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9get, porig al\u00e1ztad koron\u00e1j\u00e1t."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Minden\u00fctt leromboltad ker\u00edt\u00e9s\u00e9t, er\u0151s v\u00e1rosait romba d\u00f6nt\u00f6tted."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Fosztogatja minden arra j\u00e1r\u00f3, cs\u00faff\u00e1 lett szomsz\u00e9dai el\u0151tt."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "F\u00f6lemelted t\u00e1mad\u00f3i jobbj\u00e1t, \u00f6r\u00f6m\u00f6t szerezt\u00e9l ellens\u00e9geinek."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "M\u00e9g kardja \u00e9l\u00e9t is elvetted, hogy ne tudjon helyt\u00e1llni a harcban."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Megfosztottad tisztas\u00e1g\u00e1t\u00f3l, tr\u00f3nj\u00e1t a f\u00f6ldre d\u00f6nt\u00f6tted."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Megr\u00f6vid\u00edtetted ifj\u00fas\u00e1ga idej\u00e9t, sz\u00e9gyennel bor\u00edtottad el \u0151t. (Szela.)"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Mi\u00e9rt rejt\u0151z\u00f6l el oly sok\u00e1, URam, mi\u00e9rt l\u00e1ngol haragod, mint a t\u0171z?"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Gondold meg, hogy mit \u00e9r az \u00e9letem, milyen muland\u00f3nak teremtett\u00e9l minden embert!"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Van-e olyan ember, aki \u00e9letben maradhat, \u00e9s nem l\u00e1t hal\u00e1lt, aki megmenek\u00fclhet a holtak haz\u00e1j\u00e1t\u00f3l? (Szela.)"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Hol vannak, Uram, r\u00e9gi kegyelmes tetteid, h\u0171s\u00e9ged, amelyet esk\u00fcvel fogadt\u00e1l D\u00e1vidnak?"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Gondolj, Uram, szolg\u00e1d gyal\u00e1zat\u00e1ra, amit lelkemben szenvedek sok n\u00e9pt\u0151l!"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Mert gyal\u00e1znak ellens\u00e9geid, URam, gyal\u00e1zz\u00e1k f\u00f6lkented l\u00e1ba nyom\u00e1t."
                }
            }
        },
        "90": {
            "chapter_nr": "90",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "NEGYEDIK K\u00d6NYV -Az \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten \u00e9s a muland\u00f3 ember - M\u00f3zesnek, Isten ember\u00e9nek im\u00e1ds\u00e1ga. Uram, te volt\u00e1l hajl\u00e9kunk nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Miel\u0151tt hegyek sz\u00fclettek, miel\u0151tt a f\u00f6ld \u00e9s a vil\u00e1g l\u00e9trej\u00f6tt, \u00f6r\u00f6kt\u0151l fogva mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9 vagy te, \u00f3, Isten!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A haland\u00f3t visszat\u00e9r\u00edted a porba, \u00e9s ezt mondod: T\u00e9rjetek vissza, emberek!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert ezer esztend\u0151 el\u0151tted annyi, mint a tegnapi nap, amely elm\u00falt, mint egy \u0151rv\u00e1lt\u00e1snyi id\u0151 \u00e9jjel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Elragadod \u0151ket, olyanok lesznek, mint reggelre az \u00e1lom, mint a n\u00f6vekv\u0151 f\u0171:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "reggel vir\u00e1gzik \u00e9s n\u00f6vekszik, est\u00e9re megfonnyad \u00e9s elsz\u00e1rad."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bizony, elm\u00falunk haragod miatt, indulatod miatt megsemmis\u00fcl\u00fcnk,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "ha magad el\u00e9 \u00e1ll\u00edtod b\u0171neinket, titkolt v\u00e9tkeinket orc\u00e1d vil\u00e1goss\u00e1ga el\u00e9."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Elm\u00falik minden napunk haragod miatt, \u00fagy elm\u00falnak esztendeink, mint egy s\u00f3hajt\u00e1s."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9let\u00fcnk ideje hetven esztend\u0151, vagy ha t\u00f6bb, nyolcvan esztend\u0151, \u00e9s nagyobb r\u00e9sz\u00fck hi\u00e1baval\u00f3 f\u00e1rads\u00e1g, olyan gyorsan elt\u0171nik, mintha rep\u00fcln\u00e9nk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ki tudja, milyen er\u0151s haragod, \u00e9s milyen f\u00e9lelmetes felh\u00e1borod\u00e1sod?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tan\u00edts \u00fagy sz\u00e1ml\u00e1lni napjainkat, hogy b\u00f6lcs sz\u00edvhez jussunk!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fordulj hozz\u00e1nk, URam! Meddig k\u00e9sel? K\u00f6ny\u00f6r\u00fclj szolg\u00e1idon!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c1raszd r\u00e1nk kegyelmedet reggelenk\u00e9nt, hogy v\u00edgadjunk \u00e9s \u00f6r\u00fclj\u00fcnk eg\u00e9sz \u00e9let\u00fcnkben!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00d6rvendeztess meg benn\u00fcnket annyi napon \u00e1t, ah\u00e1nyon \u00e1t megal\u00e1zt\u00e1l, annyi \u00e9ven \u00e1t, ah\u00e1nyban rossz sorsunk volt!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Legyenek l\u00e1that\u00f3v\u00e1 tetteid szolg\u00e1idon, \u00e9s m\u00e9lt\u00f3s\u00e1god fiaikon!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Legyen vel\u00fcnk Isten\u00fcnknek, az \u00darnak j\u00f3indulata! Kezeink munk\u00e1j\u00e1t tedd maradand\u00f3v\u00e1, kezeink munk\u00e1j\u00e1t tedd maradand\u00f3v\u00e1!"
                }
            }
        },
        "91": {
            "chapter_nr": "91",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00daR biztos mened\u00e9k - Aki a Fels\u00e9ges rejtek\u00e9ben lakik, a Mindenhat\u00f3 \u00e1rny\u00e9k\u00e1ban pihen,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "az ezt mondhatja az \u00daRnak: Oltalmam \u00e9s v\u00e1ram, Istenem, akiben b\u00edzom!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert \u0151 ment meg t\u00e9ged a madar\u00e1sz csapd\u00e1j\u00e1t\u00f3l, a puszt\u00edt\u00f3 d\u00f6gv\u00e9szt\u0151l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tollaival betakar t\u00e9ged, sz\u00e1rnyai alatt oltalmat tal\u00e1lsz, pajzs \u00e9s p\u00e1nc\u00e9l a h\u0171s\u00e9ge."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nem kell f\u00e9lned a r\u00e9ms\u00e9gekt\u0151l \u00e9jjel, sem a suhan\u00f3 ny\u00edlt\u00f3l nappal,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "sem a hom\u00e1lyban lop\u00f3dz\u00f3 d\u00f6gv\u00e9szt\u0151l, sem a d\u00e9lben puszt\u00edt\u00f3 rag\u00e1lyt\u00f3l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha ezren esnek is el melletted, \u00e9s t\u00edzezren jobbod fel\u0151l, t\u00e9ged akkor sem \u00e9r el."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A te szemed csak n\u00e9zi, \u00e9s megl\u00e1tja a b\u0171n\u00f6s\u00f6k b\u0171nh\u0151d\u00e9s\u00e9t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha az URat tartod oltalmadnak, a Fels\u00e9gest hajl\u00e9kodnak,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "nem \u00e9rhet t\u00e9ged baj, s\u00e1tradhoz k\u00f6zel sem f\u00e9rhet csap\u00e1s."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert megparancsolja angyalainak, hogy vigy\u00e1zzanak r\u00e1d minden utadon,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "k\u00e9zen fogva vezetnek t\u00e9ged, hogy meg ne \u00fcsd l\u00e1badat a k\u0151ben."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Eltaposod az oroszl\u00e1nt \u00e9s a viper\u00e1t, eltiprod az oroszl\u00e1nk\u00f6lyk\u00f6t \u00e9s a tengeri sz\u00f6rnyet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mivel ragaszkodik hozz\u00e1m, megmentem \u0151t, oltalmazom, mert ismeri nevemet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha ki\u00e1lt hozz\u00e1m, meghallgatom, vele leszek a nyomor\u00fas\u00e1gban, kiragadom onnan, \u00e9s megdics\u0151\u00edtem \u0151t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Megel\u00e9g\u00edtem hossz\u00fa \u00e9lettel, gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dhet szabad\u00edt\u00e1somban."
                }
            }
        },
        "92": {
            "chapter_nr": "92",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten igazs\u00e1g\u00e1nak dics\u00e9rete - Zsolt\u00e1r. \u00c9nek szombatnapra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Milyen j\u00f3 h\u00e1l\u00e1t adni az \u00daRnak, \u00e9s zengeni neved dics\u00e9ret\u00e9t, \u00f3, Fels\u00e9ges,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "hirdetni reggel szeretetedet, h\u0171s\u00e9gedet minden \u00e9jjel"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "t\u00edzh\u00far\u00fa hangszeren \u00e9s lanton, zeng\u0151 h\u00e1rf\u00e1n!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert meg\u00f6rvendeztett\u00e9l tetteiddel, URam, kezed alkot\u00e1sainak ujjongok."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mily nagyok alkot\u00e1said, URam! Igen m\u00e9lyek gondolataid!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az ostoba ember nem ismeri fel, az esztelen nem \u00e9rti meg."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ha \u00fagy n\u0151nek is a b\u0171n\u00f6s\u00f6k, mint a f\u0171, \u00e9s kivirul minden gonosztev\u0151, v\u00e9g\u00fcl m\u00e9gis el kell pusztulniuk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De te, URam, magasztos vagy \u00f6r\u00f6kk\u00e9!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert ellens\u00e9geid, URam, ellens\u00e9geid eleny\u00e9sznek, sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dnak a gonosztev\u0151k mind."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De engem olyan er\u0151ss\u00e9 tett\u00e9l, mint mikor a bivaly \u00f6klel, \u00e9s friss olajjal kent\u00e9l meg engem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Szemem nyugodtan n\u00e9zi azokat, akik leselkednek r\u00e1m, f\u00fclem nyugodtan hallja, hogy r\u00e1m akarnak t\u00e1madni a gonoszok."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az igaz virul, mint a p\u00e1lmafa, magasra n\u0151, mint a lib\u00e1noni c\u00e9drus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az \u00daR h\u00e1z\u00e1ban vannak el\u00fcltetve, ott virulnak Isten\u00fcnk udvarain."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00d6reg korban is sarjat hajtanak, d\u00fas lomb\u00faak \u00e9s z\u00f6ldek maradnak,"
                }
            }
        },
        "93": {
            "chapter_nr": "93",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00daR \u00f6r\u00f6kk\u00e9 uralkodik - Uralkodik az \u00daR! Fens\u00e9gbe \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt, fel\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt az \u00daR, er\u0151t \u00f6vezett mag\u00e1ra. Szil\u00e1rdan \u00e1ll a vil\u00e1g, nem inog."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Szil\u00e1rdan \u00e1ll tr\u00f3nod \u0151sid\u0151k \u00f3ta, \u00f6r\u00f6kt\u0151l fogva vagy te."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Z\u00fagnak a folyamok, URam, hangosan z\u00fagnak a folyamok, z\u00fagva morajlanak a folyamok."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A hatalmas vizek hangj\u00e1n\u00e1l, a tenger fens\u00e9ges morajl\u00e1s\u00e1n\u00e1l fens\u00e9gesebb az \u00daR a magass\u00e1gban."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amit megmondasz, igen megb\u00edzhat\u00f3. Templomodat szents\u00e9g \u00e9kes\u00edti, \u00f3, URam, id\u0151tlen id\u0151kig!"
                }
            }
        },
        "94": {
            "chapter_nr": "94",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten \u00edt\u00e9lete igazs\u00e1got teremt - URam, megtorl\u00e1s Istene, megtorl\u00e1s Istene, jelenj meg ragyogva!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Emelkedj fel, f\u00f6ldnek b\u00edr\u00e1ja, fizess meg a g\u0151g\u00f6s\u00f6knek tetteik\u00e9rt!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "URam, meddig fognak a b\u0171n\u00f6s\u00f6k, meddig fognak a b\u0171n\u00f6s\u00f6k vigadni?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hangoskodnak, kih\u00edv\u00f3an besz\u00e9lnek, k\u00e9rkednek a gonosztev\u0151k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tiporj\u00e1k, URam, n\u00e9pedet, nyomorgatj\u00e1k \u00f6r\u00f6ks\u00e9gedet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gyilkolj\u00e1k az \u00f6zvegyet \u00e9s a j\u00f6vev\u00e9nyt, meg\u00f6lik az \u00e1rv\u00e1kat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azt gondolj\u00e1k, nem l\u00e1tja az \u00daR, nem veszi \u00e9szre J\u00e1k\u00f3b Istene."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "T\u00e9rjetek \u00e9szhez, ti ostob\u00e1k a n\u00e9p k\u00f6zt! Ti esztelenek, mikor j\u00f6n meg az eszetek?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aki a f\u00fclet alkotta, az ne hallana? Aki a szemet form\u00e1lta, az ne l\u00e1tna?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Aki n\u00e9peket feny\u00edt meg, az ne b\u00fcntetne? Hiszen \u0151 tan\u00edtja ismeretre az embert!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00daR tudja, milyen hi\u00e1baval\u00f3k az ember gondolatai."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Boldog az az ember, akit te megfeny\u00edtesz, URam, \u00e9s megtan\u00edtasz t\u00f6rv\u00e9nyedre,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "hogy meg\u00f3vd a rossz napokt\u00f3l, m\u00edg a b\u0171n\u00f6s\u00f6knek meg\u00e1ss\u00e1k a s\u00edrj\u00e1t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nem tasz\u00edtja el n\u00e9p\u00e9t az \u00daR, nem hagyja el \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert diadalra jut m\u00e9g a jog, \u00e9s azt k\u00f6veti minden tiszta sz\u00edv\u0171 ember."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ki kel v\u00e9delmemre a gonoszok ellen? Ki \u00e1ll mell\u00e9m a gonosztev\u0151kkel szemben?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ha az \u00daR nem seg\u00edtett volna rajtam, \u00e9n m\u00e1r a csend hon\u00e1ban lakn\u00e1m."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mikor azt gondoltam, hogy roskad a l\u00e1bam, szereteted, URam, t\u00e1mogatott engem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ha megtelik sz\u00edvem aggodalommal, vigasztal\u00e1sod fel\u00fcd\u00edti lelkemet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "V\u00e1llalhatsz-e k\u00f6z\u00f6ss\u00e9get a romlotts\u00e1g \u00edt\u00e9l\u0151sz\u00e9k\u00e9vel, mely a t\u00f6rv\u00e9nyess\u00e9g l\u00e1tszat\u00e1val nyomor\u00fas\u00e1got id\u00e9z el\u0151?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az igaz embernek \u00e9let\u00e9re t\u00f6rnek, az \u00e1rtatlan embert el\u00edt\u00e9lik."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De nekem az \u00daR a v\u00e1ram, Istenem az oltalmam \u00e9s k\u0151szikl\u00e1m."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ellen\u00fck ford\u00edtja saj\u00e1t gazs\u00e1gukat, megsemmis\u00edti \u0151ket saj\u00e1t gonoszs\u00e1guk \u00e1ltal, megsemmis\u00edti \u0151ket Isten\u00fcnk, az \u00daR."
                }
            }
        },
        "95": {
            "chapter_nr": "95",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Buzd\u00edt\u00e1s Isten dics\u00e9ret\u00e9re - J\u00f6jjetek, \u00f6rvendezz\u00fcnk az \u00daR el\u0151tt, ujjongjunk szabad\u00edt\u00f3 k\u0151szikl\u00e1nk el\u0151tt!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Menj\u00fcnk el\u00e9je h\u00e1laad\u00e1ssal, ujjongjunk el\u0151tte \u00e9neksz\u00f3val!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert nagy Isten az \u00daR, nagy kir\u00e1ly minden isten f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kez\u00e9ben vannak a f\u00f6ld m\u00e9lys\u00e9gei, a hegyek ormai is az \u00f6v\u00e9i."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d6v\u00e9 a tenger, hiszen \u0151 alkotta, a sz\u00e1razf\u00f6ldet is az \u0151 keze form\u00e1lta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00f6jjetek, boruljunk le, hajoljunk meg, ess\u00fcnk t\u00e9rdre alkot\u00f3nk, az \u00daR el\u0151tt!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert \u0151 a mi Isten\u00fcnk, mi pedig legel\u0151j\u00e9nek n\u00e9pe, kez\u00e9ben lev\u0151 ny\u00e1j vagyunk. Most, amikor hallj\u00e1tok szav\u00e1t,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "ne kem\u00e9ny\u00edts\u00e9tek meg sz\u00edveteket, mint Mer\u00edb\u00e1n\u00e1l, amikor Massz\u00e1n\u00e1l voltatok a puszt\u00e1ban,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "ahol megk\u00eds\u00e9rtettek engem \u0151seitek, pr\u00f3b\u00e1ra tettek, b\u00e1r l\u00e1tt\u00e1k tetteimet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Negyven \u00e9vig bosszankodtam arra a nemzed\u00e9kre \u00e9s ezt mondtam: T\u00e9velyg\u0151 sz\u00edv\u0171 ez a n\u00e9p, nem ismeri \u00fatjaimat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Meg is esk\u00fcdtem haragomban, hogy nem mehetnek be a nyugalom hely\u00e9re!"
                }
            }
        },
        "96": {
            "chapter_nr": "96",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00daR az eg\u00e9sz f\u00f6ld kir\u00e1lya - \u00c9nekeljetek \u00faj \u00e9neket az \u00daRnak, \u00e9nekelj az \u00daRnak, te eg\u00e9sz f\u00f6ld!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9nekeljetek az \u00daRnak, \u00e1ldj\u00e1tok nev\u00e9t, hirdess\u00e9tek szabad\u00edt\u00e1s\u00e1t minden nap!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Besz\u00e9lj\u00e9tek el dics\u0151s\u00e9g\u00e9t a nemzeteknek, csod\u00e1it minden n\u00e9pnek!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert nagy az \u00daR, m\u00e9lt\u00f3, hogy dics\u00e9rj\u00e9k, f\u00e9lelmesebb minden istenn\u00e9l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hiszen a n\u00e9pek istenei csak b\u00e1lv\u00e1nyok, az \u00daR pedig az \u00e9g alkot\u00f3ja."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fens\u00e9g \u00e9s m\u00e9lt\u00f3s\u00e1g j\u00e1r el\u0151tte, er\u0151 \u00e9s \u00e9kess\u00e9g van szent\u00e9ly\u00e9ben."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e9pek t\u00f6rzsei! Magasztalj\u00e1tok az URat! Magasztalj\u00e1tok az \u00daR dics\u0151s\u00e9g\u00e9t \u00e9s hatalm\u00e1t!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Magasztalj\u00e1tok az \u00daR dics\u0151 nev\u00e9t, aj\u00e1nd\u00e9kot hozva j\u00f6jjetek udvaraiba!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Boruljatok le az \u00daR el\u0151tt szent \u00f6lt\u00f6zetben, reszkess t\u0151le, te eg\u00e9sz f\u00f6ld!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mondj\u00e1tok el a n\u00e9peknek, hogy uralkodik az \u00daR! Bizony, szil\u00e1rdan \u00e1ll a vil\u00e1g, nem inog. Igazs\u00e1gosan \u00edt\u00e9li a n\u00e9peket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00d6r\u00fclj\u00f6n az \u00e9g, \u00f6rvendezzen a f\u00f6ld, z\u00fagjon a tenger a benne lev\u0151kkel!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ujjongjon a mez\u0151, \u00e9s minden, ami rajta van! Ujjongnak majd az erd\u0151 f\u00e1i mind"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "az \u00daR el\u0151tt, amikor elj\u00f6n, mert elj\u00f6n, hogy \u00edt\u00e9lkezz\u00e9k a f\u00f6ld\u00f6n. Igazs\u00e1gosan \u00edt\u00e9li a vil\u00e1got, p\u00e1rtatlanul a n\u00e9peket."
                }
            }
        },
        "97": {
            "chapter_nr": "97",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00daR \u00edt\u00e9lni fog - Uralkodik az \u00daR! Vigadjon a f\u00f6ld, \u00f6r\u00fclj\u00f6n a sok sziget!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Felh\u0151 \u00e9s s\u0171r\u0171 k\u00f6d van k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte, igazs\u00e1g \u00e9s jog tr\u00f3nj\u00e1nak t\u00e1masza."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "T\u0171z j\u00e1r el\u0151tte, \u00e9s meg\u00e9geti ellens\u00e9geit minden\u00fctt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vill\u00e1mai bevil\u00e1g\u00edtj\u00e1k a f\u00f6ldkereks\u00e9get, l\u00e1tja ezt a f\u00f6ld, \u00e9s megremeg."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Viaszk\u00e9nt olvadnak meg a hegyek az \u00daR el\u0151tt, az eg\u00e9sz f\u00f6ld Ura el\u0151tt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az egek hirdetik igazs\u00e1g\u00e1t, minden n\u00e9p l\u00e1tja dics\u0151s\u00e9g\u00e9t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Megsz\u00e9gyen\u00fclnek a b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00f3k mind, akik a b\u00e1lv\u00e1nyokkal dicsekszenek. Az \u00daR el\u0151tt borul le minden isten."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hallja ezt Sion, \u00e9s \u00f6r\u00fcl, J\u00fada le\u00e1nyai vigadnak \u00edt\u00e9leteiden, \u00f3, URam!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert te vagy, URam, a legfens\u00e9gesebb az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n, magasan f\u00f6l\u00f6tte vagy minden istennek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ti, akik szeretitek az URat, gy\u0171l\u00f6lj\u00e9tek a gonoszs\u00e1got! Meg\u0151rzi \u0151 h\u00edveinek \u00e9let\u00e9t, kimenti \u0151ket a b\u0171n\u00f6s\u00f6k kez\u00e9b\u0151l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00e9ny\u00f6z\u00f6n \u00e1rad az igazra, \u00e9s \u00f6r\u00f6m a tiszta sz\u00edv\u0171ekre."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d6r\u00fcljetek, ti igazak, az \u00daRban, magasztalj\u00e1tok szent nev\u00e9t!"
                }
            }
        },
        "98": {
            "chapter_nr": "98",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9nekeljen az eg\u00e9sz vil\u00e1g! - Zsolt\u00e1r. \u00c9nekeljetek az \u00daRnak \u00faj \u00e9neket, mert csod\u00e1kat tett! Szabadul\u00e1st szerzett jobbja, az \u0151 szent karja."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Megmutatta szabad\u00edt\u00f3 erej\u00e9t az \u00daR, a n\u00e9pek szeme el\u0151tt nyilv\u00e1nval\u00f3v\u00e1 tette igazs\u00e1g\u00e1t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u0171s\u00e9ggel \u00e9s szeretettel gondolt Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1ra, \u00e9s l\u00e1tt\u00e1k a f\u00f6ld\u00f6n minden\u00fctt Isten\u00fcnk szabad\u00edt\u00e1s\u00e1t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ujjongjatok az \u00daR el\u0151tt az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n! \u00d6rvendezve vigadjatok, zsolt\u00e1rt \u00e9nekeljetek!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9nekeljetek az \u00daRnak h\u00e1rfak\u00eds\u00e9rettel, h\u00e1rfak\u00eds\u00e9rettel zeng\u0151 \u00e9neket!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Harson\u00e1kkal \u00e9s k\u00fcrtzeng\u00e9ssel ujjongjatok a kir\u00e1ly, az \u00daR el\u0151tt!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Z\u00fagjon a tenger a benne lev\u0151kkel, a f\u00f6ldkereks\u00e9g \u00e9s a rajta lak\u00f3k!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tapsoljanak a folyamok, a hegyek mind ujjongjanak"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "az \u00daR el\u0151tt, mert elj\u00f6n, hogy \u00edt\u00e9lkezz\u00e9k a f\u00f6ld\u00f6n. Igazs\u00e1gosan \u00edt\u00e9li a vil\u00e1got, p\u00e1rtatlanul a n\u00e9peket."
                }
            }
        },
        "99": {
            "chapter_nr": "99",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A szent Isten - Uralkodik az \u00daR, reszkessenek a n\u00e9pek! A ker\u00fabokon tr\u00f3nol \u0151, remegjen a f\u00f6ld!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nagy az \u00daR a Sionon, magasan f\u00f6l\u00f6tte van minden n\u00e9pnek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Magasztalj\u00e1k nagy \u00e9s f\u00e9lelmes nev\u00e9t, mert szent \u0151!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hatalmas kir\u00e1ly vagy, szereted a jogoss\u00e1got. Te \u00e1llap\u00edtod meg, mi a helyes, te szolg\u00e1ltatsz J\u00e1k\u00f3bnak jogot \u00e9s igazs\u00e1got."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Magasztalj\u00e1tok Isten\u00fcnket, az URat, boruljatok le l\u00e1ba zs\u00e1molya el\u0151tt, mert szent \u0151!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron a papokkal egy\u00fctt, S\u00e1muel \u00e9s akik nev\u00e9t seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvt\u00e1k, seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvt\u00e1k az URat, \u00e9s \u0151 v\u00e1laszolt nekik."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Felh\u0151oszlopb\u00f3l sz\u00f3lt hozz\u00e1juk, \u0151k pedig megtartott\u00e1k intelmeit \u00e9s a nekik adott rendelkez\u00e9st."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "URunk, Isten\u00fcnk, te v\u00e1laszolt\u00e1l nekik, megbocs\u00e1t\u00f3 Isten\u00fck volt\u00e1l, b\u00e1r megtoroltad tetteiket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Magasztalj\u00e1tok Isten\u00fcnket, az URat, \u00e9s im\u00e1dj\u00e1tok \u0151t szent hegy\u00e9n, mert szent az \u00daR, a mi Isten\u00fcnk!"
                }
            }
        },
        "100": {
            "chapter_nr": "100",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Adjunk h\u00e1l\u00e1t alkot\u00f3nknak! - H\u00e1laad\u00f3 zsolt\u00e1r. Ujjongjatok az \u00daR el\u0151tt az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Szolg\u00e1ljatok az \u00daRnak \u00f6r\u00f6mmel, vigadozva j\u00e1ruljatok sz\u00edne el\u00e9!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tudj\u00e1tok meg, hogy az \u00daR az Isten! \u0150 alkotott minket, az \u00f6v\u00e9i vagyunk: az \u0151 n\u00e9pe \u00e9s legel\u0151j\u00e9nek ny\u00e1ja."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Menjetek be kapuin h\u00e1la\u00e9nekkel, udvaraiba dics\u00e9rettel! Adjatok h\u00e1l\u00e1t neki, \u00e1ldj\u00e1tok nev\u00e9t!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert j\u00f3 az \u00daR, \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart szeretete, \u00e9s h\u0171s\u00e9ge nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre."
                }
            }
        },
        "101": {
            "chapter_nr": "101",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A helyes kir\u00e1lyi uralkod\u00e1s - D\u00e1vid zsolt\u00e1ra. Szeretetedr\u0151l, t\u00f6rv\u00e9nyedr\u0151l \u00e9nekelek, zsolt\u00e1rt zengek neked, URam!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00dcgyelni akarok a t\u00f6k\u00e9letes \u00fatra. Mikor j\u00f6ssz hozz\u00e1m? T\u00f6k\u00e9letes sz\u00edvvel akarok \u00e9lni h\u00e1zamon bel\u00fcl."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nem vetem a tekintetemet haszontalan dolgokra. Gy\u0171l\u00f6l\u00f6m a sz\u00e9th\u00faz\u00f3kat, semmi k\u00f6z\u00f6m hozz\u00e1juk!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A csal\u00e1rd sz\u00edv t\u00e1vol \u00e1ll t\u0151lem, tudni sem akarok a gonoszs\u00e1gr\u00f3l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Aki titkon r\u00e1galmazza embert\u00e1rs\u00e1t, azt eln\u00e9m\u00edtom. A nagyral\u00e1t\u00f3t \u00e9s a kev\u00e9ly sz\u00edv\u0171t nem t\u0171r\u00f6m meg."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00f3l l\u00e1tom a h\u0171s\u00e9geseket az orsz\u00e1gban, \u0151k velem maradhatnak. Aki t\u00f6k\u00e9letes \u00faton j\u00e1r, az szolg\u00e1lhat engem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nem maradhat h\u00e1zamban, aki \u00e1lnoks\u00e1got m\u0171vel. Aki hazugs\u00e1got besz\u00e9l, nem \u00e1llhat meg szemem el\u0151tt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Reggelenk\u00e9nt eln\u00e9m\u00edtok minden b\u0171n\u00f6s embert az orsz\u00e1gban. \u00cdgy irtok ki az \u00daR v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l minden gonosztev\u0151t."
                }
            }
        },
        "102": {
            "chapter_nr": "102",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Im\u00e1ds\u00e1g nyomor\u00fas\u00e1g idej\u00e9n - A nyomorult im\u00e1ds\u00e1ga, amikor elcs\u00fcgged, \u00e9s ki\u00f6nti panasz\u00e1t az \u00daR el\u0151tt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hallgasd meg, URam, im\u00e1ds\u00e1gomat, jusson hozz\u00e1d ki\u00e1lt\u00e1som!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ne rejtsd el el\u0151lem orc\u00e1dat, ha szorult helyzetben vagyok! Ford\u00edtsd fel\u00e9m f\u00fcledet, ha ki\u00e1ltok, siess, hallgass meg engem!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert elm\u00falnak napjaim, mint a f\u00fcst, izzanak csontjaim, mint a par\u00e1zs."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sz\u00edvem olyan, mint a lev\u00e1gott \u00e9s elsz\u00e1radt f\u0171, m\u00e9g az ev\u00e9sr\u0151l is elfelejtkezem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hangos jajgat\u00e1som k\u00f6zben h\u00fasom a csontomra sz\u00e1radt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A pusztai pelik\u00e1nhoz hasonl\u00edtok, olyan vagyok, mint bagoly a romok k\u00f6zt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c1lmatlan vagyok \u00e9s oly mag\u00e1nyos, mint mad\u00e1r a h\u00e1ztet\u0151n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mindennap gyal\u00e1znak ellens\u00e9geim, cs\u00fafol\u00f3im \u00e1tkoznak engem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hamut eszem keny\u00e9r gyan\u00e1nt, \u00e9s italomat k\u00f6nnyekkel keverem"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "h\u00e1borg\u00f3 haragod miatt, mert f\u00f6lemelt\u00e9l, \u00e9s eldobt\u00e1l engem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Napjaim olyanok, mint a megny\u00falt \u00e1rny\u00e9k, \u00e9n pedig elsz\u00e1radok, mint a f\u0171."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De te, URam, \u00f6r\u00f6kre megmaradsz, nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre emlegetnek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Indulj irgalomra Sion ir\u00e1nt, mert ideje, hogy megkegyelmezz neki, itt van m\u00e1r az ideje!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00e9g a k\u00f6veiben is gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dnek szolg\u00e1id, a por\u00e1n is sz\u00e1nakoznak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00e9lik majd, URam, nevedet a n\u00e9pek, \u00e9s a f\u00f6ld kir\u00e1lyai dics\u0151s\u00e9gedet,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "amikor fel\u00e9p\u00edti Siont az \u00daR, \u00e9s megjelenik dics\u0151s\u00e9gesen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "T\u00f6r\u0151dik a gy\u00e1moltalanok im\u00e1ds\u00e1g\u00e1val, nem veti meg im\u00e1ds\u00e1gukat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Meg kell ezt \u00edrni a j\u00f6v\u0151 nemzed\u00e9knek, hogy dics\u00e9rje az URat az \u00fajj\u00e1teremtett n\u00e9p."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mert letekintett az \u00daR a szent magass\u00e1gb\u00f3l, len\u00e9zett a mennyb\u0151l a f\u00f6ldre,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "hogy meghallja a foglyok s\u00f3hajt\u00e1s\u00e1t, \u00e9s megszabad\u00edtsa a hal\u00e1lra\u00edt\u00e9lteket."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hirdess\u00e9k az \u00daR nev\u00e9t a Sionon, \u00e9s dics\u00e9ret\u00e9t Jeruzs\u00e1lemben,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "amikor \u00f6sszegy\u0171lnek a n\u00e9pek \u00e9s orsz\u00e1gok, hogy az URat tisztelj\u00e9k."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Er\u0151m megt\u00f6rt az \u00faton, megr\u00f6vid\u00fcltek napjaim."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De ezt k\u00e9rem: Istenem, ne vedd el \u00e9letemet annak del\u00e9n, te, kinek \u00e9vei nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre tartanak!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Te vetett\u00e9l hajdan alapot a f\u00f6ldnek, az \u00e9g a te kezed alkot\u00e1sa."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Azok elpusztulnak, de te megmaradsz. Mind megavulnak, mint a ruha, v\u00e1ltod \u0151ket, mint az \u00f6lt\u00f6zetet. \u0150k v\u00e1ltoznak,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "de te ugyanaz maradsz, \u00e9veidnek soha sincs v\u00e9ge."
                }
            }
        },
        "103": {
            "chapter_nr": "103",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9nek Isten irgalm\u00e1r\u00f3l - D\u00e1vid\u00e9. \u00c1ldjad, lelkem, az URat, \u00e9s eg\u00e9sz bens\u0151m az \u0151 szent nev\u00e9t!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c1ldjad, lelkem, az URat, \u00e9s ne feledd el, mennyi j\u00f3t tett veled!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0150 megbocs\u00e1tja minden b\u0171n\u00f6det, meggy\u00f3gy\u00edtja minden betegs\u00e9gedet,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "megv\u00e1ltja \u00e9letedet a s\u00edrt\u00f3l, szeretettel \u00e9s irgalommal koron\u00e1z meg."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bet\u00f6lti javaival \u00e9letedet, meg\u00fajul ifj\u00fas\u00e1god, mint a sas\u00e9."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Minden elnyomottal t\u00f6rv\u00e9nyesen \u00e9s igazs\u00e1gosan b\u00e1nik az \u00daR."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Megismertette \u00fatjait M\u00f3zessel, cselekedeteit Izr\u00e1el fiaival."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Irgalmas \u00e9s kegyelmes az \u00daR, t\u00fcrelme hossz\u00fa, szeretete nagy."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nem perel mindv\u00e9gig, nem tart haragja \u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nem v\u00e9tkeink szerint b\u00e1nik vel\u00fcnk, nem b\u0171neink szerint fizet nek\u00fcnk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert amilyen magasan van az \u00e9g a f\u00f6ld f\u00f6l\u00f6tt, olyan nagy a szeretete az istenf\u00e9l\u0151k ir\u00e1nt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amilyen messze van napkelet napnyugatt\u00f3l, olyan messzire veti el v\u00e9tkeinket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amilyen irgalmas az apa fiaihoz, olyan irgalmas az \u00daR az istenf\u00e9l\u0151kh\u00f6z."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hiszen tudja, hogyan form\u00e1lt, eml\u00e9kszik r\u00e1, hogy porb\u00f3l lett\u00fcnk."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az ember napjai olyanok, mint a f\u0171, \u00fagy vir\u00e1gzik, mint a mez\u0151 vir\u00e1ga."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha v\u00e9gigs\u00f6p\u00f6r rajta a sz\u00e9l, v\u00e9ge van, m\u00e9g a hely\u00e9t sem lehet felismerni."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De az \u00daR szeretete mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9 az istenf\u00e9l\u0151kkel van, \u00e9s igazs\u00e1ga m\u00e9g az unok\u00e1ikkal is;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "azokkal, akik megtartj\u00e1k sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9t, \u00e9s t\u00f6r\u0151dnek rendelkez\u00e9seinek teljes\u00edt\u00e9s\u00e9vel."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az \u00daR a mennyben \u00e1ll\u00edtotta fel tr\u00f3nj\u00e1t, kir\u00e1lyi hatalm\u00e1val mindenen uralkodik."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c1ldj\u00e1tok az URat, angyalai, ti hatalmas erej\u0171ek, akik teljes\u00edtitek parancs\u00e1t, \u00e9s hallgattok parancsszav\u00e1ra!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c1ldj\u00e1tok az URat, ti seregei, szolg\u00e1i, akarat\u00e1nak v\u00e9grehajt\u00f3i!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c1ldj\u00e1tok az URat, ti teremtm\u00e9nyei, minden\u00fctt, ahol uralkodik! \u00c1ldjad, lelkem, az URat!"
                }
            }
        },
        "104": {
            "chapter_nr": "104",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A teremt\u0151 \u00e9s megtart\u00f3 Isten - \u00c1ldjad, lelkem, az URat! URam, Istenem, igen nagy vagy, fens\u00e9gbe \u00e9s m\u00e9lt\u00f3s\u00e1gba \u00f6lt\u00f6zt\u00e9l,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "vil\u00e1goss\u00e1got vett\u00e9l magadra, mint egy k\u00f6penyt. \u0150 az, aki s\u00e1tork\u00e9nt fesz\u00edtette ki az eget,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "palot\u00e1j\u00e1t a vizek f\u00f6l\u00e9 \u00e9p\u00edtette, a felh\u0151ket tette kocsij\u00e1v\u00e1, szelek sz\u00e1rny\u00e1n j\u00e1r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A szeleket tette k\u00f6veteiv\u00e9, a l\u00e1ngol\u00f3 t\u00fczet szolg\u00e1j\u00e1v\u00e1."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Szil\u00e1rd alapokra helyezte a f\u00f6ldet, hogy soha meg ne inogjon."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00e9ly vizekkel bor\u00edtottad be, mint valami \u00f6lt\u00f6zettel, a hegyeken is \u00e1llt a v\u00edz."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dorg\u00e1l\u00e1sodra lefutottak, mennyd\u00f6rg\u0151 szavadra elsz\u00e9ledtek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A hegyek f\u00f6lemelkedtek, a v\u00f6lgyek les\u00fcllyedtek oda, ahol helyet k\u00e9sz\u00edtett\u00e9l nekik."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hat\u00e1rt szabt\u00e1l nekik, nem l\u00e9phetik \u00e1t, nem \u00f6nthetik el \u00fajb\u00f3l a f\u00f6ldet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Te fakasztasz forr\u00e1sokat a v\u00f6lgyekben, hogy folydog\u00e1ljanak a hegyek k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Megitatnak minden mezei vadat, a vadszamarak csillap\u00edthatj\u00e1k szomjukat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00f6l\u00f6tt\u00fck laknak az \u00e9gi madarak, s\u0171r\u0171 lombok k\u00f6z\u00f6tt \u00e9nekelnek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Meg\u00f6nt\u00f6z\u00f6d onnan fentr\u0151l a hegyeket, alkot\u00e1said gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9vel j\u00f3l tartod a f\u00f6ldet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00fcvet sarjasztasz az \u00e1llatoknak, n\u00f6v\u00e9nyeket a f\u00f6ldm\u0171vel\u0151 embernek, hogy kenyeret termeljen a f\u00f6ldb\u0151l,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00e9s bort, ami felvid\u00edtja az ember sz\u00edv\u00e9t, \u00e9s ragyog\u00f3bb\u00e1 teszi arc\u00e1t az olajn\u00e1l, a keny\u00e9r pedig er\u0151s\u00edti az ember sz\u00edv\u00e9t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00f3llaknak az \u00daR f\u00e1i is, a Lib\u00e1non c\u00e9drusai, melyeket \u0151 \u00fcltetett,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "ahol f\u00e9szket raknak a madarak, \u00e9s a ciprusf\u00e1kon g\u00f3lya lakik."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A magas hegyeken a zerg\u00e9k, a szikl\u00e1kon a mormot\u00e1k tal\u00e1lnak b\u00fav\u00f3helyet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Te alkottad a holdat, hogy jelezze az \u00fcnnepeket, \u00e9s a napot, amely ismeri p\u00e1ly\u00e1j\u00e1t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ha s\u00f6t\u00e9ts\u00e9get t\u00e1masztasz, \u00e9jszaka lesz, amikor ny\u00fczs\u00f6g az erd\u0151 mindenf\u00e9le vadja,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "az oroszl\u00e1nok zs\u00e1km\u00e1ny\u00e9rt ord\u00edtanak, s\u00fcrgetve Istent\u0151l eledel\u00fcket."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ha felragyog a nap, visszah\u00faz\u00f3dnak, \u00e9s tany\u00e1ikon hever\u00e9sznek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az ember munk\u00e1ba indul, \u00e9s dolgozik eg\u00e9szen estig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Milyen nagy alkot\u00e1saidnak sz\u00e1ma, URam! Valamennyit b\u00f6lcsen alkottad, tele van a f\u00f6ld teremtm\u00e9nyeiddel."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ott van a nagy \u00e9s sz\u00e9les tenger! Sz\u00e1mtalan l\u00e9ny ny\u00fczs\u00f6g benne: kisebb \u00e9s nagyobb \u00e1llatok."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ott j\u00e1rnak a haj\u00f3k, \u00e9s a cethal, amelyet az\u00e9rt form\u00e1lt\u00e1l, hogy j\u00e1tszadozz\u00e1l vele."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mindezek arra v\u00e1rnak, hogy idej\u00e9ben adj nekik eledelt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ha adsz nekik, szedegetnek, ha b\u0151kez\u0171 vagy, j\u00f3llaknak javaiddal."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ha elrejted orc\u00e1dat, megr\u00e9m\u00fclnek, ha elveszed lelk\u00fcket, kim\u00falnak, \u00e9s ism\u00e9t porr\u00e1 lesznek."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ha ki\u00e1rasztod lelkedet, \u00faj teremtm\u00e9nyek keletkeznek, \u00e9s meg\u00faj\u00edtod a term\u0151f\u00f6ld felsz\u00edn\u00e9t."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Dics\u0151s\u00e9g legyen az \u00daRnak \u00f6r\u00f6kk\u00e9! \u00d6r\u00fclj\u00f6n alkot\u00e1sainak az \u00daR!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Tekintet\u00e9t\u0151l reszket a f\u00f6ld, \u00e9rint\u00e9s\u00e9t\u0151l f\u00fcst\u00f6l\u00f6gnek a hegyek."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c9neklek az \u00daRnak, am\u00edg \u00e9lek, zsolt\u00e1rt zengek Istenemnek, am\u00edg csak leszek."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Legyen kedves el\u0151tte foh\u00e1szkod\u00e1som! \u00c9n \u00f6rvendezem az \u00daR el\u0151tt."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Vesszenek ki a f\u00f6ldr\u0151l a v\u00e9tkesek, ne legyenek t\u00f6bb\u00e9 b\u0171n\u00f6s\u00f6k! \u00c1ldjad, \u00e9n lelkem, az URat! Dics\u00e9rj\u00e9tek az URat!"
                }
            }
        },
        "105": {
            "chapter_nr": "105",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9nek Izr\u00e1el t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l - Adjatok h\u00e1l\u00e1t az \u00daRnak, h\u00edvj\u00e1tok seg\u00edts\u00e9g\u00fcl nev\u00e9t, hirdess\u00e9tek tetteit a n\u00e9pek k\u00f6zt!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9nekeljetek, zengjetek zsolt\u00e1rt neki, emlegess\u00e9tek minden csod\u00e1j\u00e1t!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dics\u0151\u00edts\u00e9tek szent nev\u00e9t, sz\u00edvb\u0151l \u00f6r\u00fcljenek, akik keresik az URat!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Folyamodjatok az \u00daRhoz, az \u0151 hatalm\u00e1hoz, keress\u00e9tek orc\u00e1j\u00e1t sz\u00fcntelen!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eml\u00e9kezzetek csodatetteire, amelyeket v\u00e9ghezvitt, csod\u00e1ira \u00e9s d\u00f6nt\u00e9seire,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "ti, \u00c1brah\u00e1m ut\u00f3dai, kik szolg\u00e1i vagytok, J\u00e1k\u00f3bnak fiai, kiket kiv\u00e1lasztott!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0150, az \u00daR, a mi Isten\u00fcnk, az eg\u00e9sz f\u00f6ldnek sz\u00f3lnak d\u00f6nt\u00e9sei."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9 eml\u00e9kezik sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9re, az ezer nemzed\u00e9knek parancsolt ig\u00e9re,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "amit \u00c1brah\u00e1mmal k\u00f6t\u00f6tt, ahogy Izs\u00e1knak megesk\u00fcd\u00f6tt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b el\u00e9 t\u00e1rta, elrendelte, Izr\u00e1elnek \u00f6r\u00f6k sz\u00f6vets\u00e9g\u00fcl:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Neked adom - mondta K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9t kiosztott \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor m\u00e9g alig n\u00e9h\u00e1nyan voltak, kevesen \u00e9ltek ott mint j\u00f6vev\u00e9nyek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nemzett\u0151l nemzetig v\u00e1ndoroltak, egyik orsz\u00e1gb\u00f3l a m\u00e1sik n\u00e9phez."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De senkinek sem engedte elnyomni \u0151ket, s\u0151t kir\u00e1lyokat is megintett miattuk:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ne ny\u00faljatok f\u00f6lkentjeimhez, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1imat se b\u00e1nts\u00e1tok!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00e9hs\u00e9get id\u00e9zett el\u0151 a f\u00f6ld\u00f6n, elt\u00f6rte a keny\u00e9r botj\u00e1t minden\u00fctt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De elk\u00fcld\u00f6tt el\u0151tt\u00fck egy embert, a rabszolg\u00e1nak eladott J\u00f3zsefet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u00e1b\u00e1t bilincsbe szor\u00edtott\u00e1k, \u0151t mag\u00e1t vasra vert\u00e9k,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "m\u00edg j\u00f3slata be nem teljesedett, \u00e9s az \u00daR szava igazolta \u0151t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00dczent \u00e9rte a kir\u00e1ly, \u00e9s szabadon engedte, a n\u00e9pek uralkod\u00f3ja kiengedte \u0151t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00darr\u00e1 tette palot\u00e1j\u00e1ban, eg\u00e9sz vagyon\u00e1nak korm\u00e1nyz\u00f3j\u00e1v\u00e1,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "hogy a vezet\u0151ket tetsz\u00e9se szerint oktassa, a v\u00e9neket b\u00f6lcsess\u00e9gre tan\u00edtsa."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cdgy ker\u00fclt Izr\u00e1el Egyiptomba, J\u00e1k\u00f3b H\u00e1m orsz\u00e1g\u00e1ban tart\u00f3zkodott."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Igen szapor\u00e1v\u00e1 tette n\u00e9p\u00e9t az \u00daR, er\u0151sebb\u00e9 ellens\u00e9gein\u00e9l,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "akiknek sz\u00edv\u00e9t megv\u00e1ltoztatta, hogy gy\u0171l\u00f6lj\u00e9k n\u00e9p\u00e9t, \u00e9s b\u00e1njanak \u00e1lnokul szolg\u00e1ival."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Elk\u00fcldte szolg\u00e1j\u00e1t, M\u00f3zest \u00e9s \u00c1ront, akit kiv\u00e1lasztott."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ezek csod\u00e1latos dolgokat vittek v\u00e9ghez k\u00f6zt\u00fck, csod\u00e1kat H\u00e1m orsz\u00e1g\u00e1ban."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00f6t\u00e9ts\u00e9get k\u00fcld\u00f6tt, \u00e9s s\u00f6t\u00e9t lett, m\u00e9gis ellen\u00e1lltak szav\u00e1nak."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vizeiket v\u00e9rr\u00e9 v\u00e1ltoztatta, \u00e9s elpuszt\u00edtotta halaikat."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "B\u00e9k\u00e1k hemzsegtek f\u00f6ldj\u00fck\u00f6n, m\u00e9g a kir\u00e1ly szob\u00e1iban is."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Szav\u00e1ra bogarak j\u00f6ttek, meg sz\u00fanyogok eg\u00e9sz ter\u00fclet\u00fckre."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Es\u0151 helyett j\u00e9ges\u0151t adott nekik, f\u00f6ldj\u00fckre l\u00e1ngol\u00f3 t\u00fczet."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Elverte sz\u0151l\u0151j\u00fcket \u00e9s f\u00fcgef\u00e1jukat, \u00f6sszet\u00f6rte hat\u00e1rukban a f\u00e1kat."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Szav\u00e1ra s\u00e1sk\u00e1k j\u00f6ttek \u00e9s sz\u00e1mtalan sz\u00f6cske."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Felfaltak orsz\u00e1gukban minden f\u00fcvet, felfalt\u00e1k f\u00f6ldj\u00fck term\u00e9s\u00e9t."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl meg\u00f6lt orsz\u00e1gukban minden els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttet, f\u00e9rfierej\u00fck els\u0151 term\u00e9s\u00e9t."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u0150ket pedig kihozta, megrakva ez\u00fcsttel, arannyal, \u00e9s t\u00f6rzseikben nem akadt botladoz\u00f3."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00d6r\u00fcltek kivonul\u00e1suknak az egyiptomiak, mert retteg\u00e9s sz\u00e1llta meg \u0151ket miattuk."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Felh\u0151t ter\u00edtett r\u00e1juk oltalmul, \u00e9s t\u0171zzel vil\u00e1g\u00edtott \u00e9jjel."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "K\u00e9r\u00e9s\u00fckre f\u00fcrjeket hozott, \u00e9s mennyei keny\u00e9rrel tartotta j\u00f3l \u0151ket."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Megnyitotta a k\u0151szikl\u00e1t, \u00e9s \u00f6ml\u00f6tt a v\u00edz, foly\u00f3 \u00e1radt a szomj\u00fa f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Mert eml\u00e9kezett szent \u00edg\u00e9ret\u00e9re, melyet szolg\u00e1j\u00e1nak, \u00c1brah\u00e1mnak tett,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00e9s kihozta n\u00e9p\u00e9t \u00f6rvendezve, v\u00e1lasztottait vigadozva."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Pog\u00e1nyok orsz\u00e1g\u00e1t adta nekik, nemzetek munk\u00e1j\u00e1nak gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t \u00f6r\u00f6k\u00f6lt\u00e9k,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "hogy megtarts\u00e1k rendelkez\u00e9seit, \u00e9s megfogadj\u00e1k tan\u00edt\u00e1sait. Dics\u00e9rj\u00e9tek az URat!"
                }
            }
        },
        "106": {
            "chapter_nr": "106",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izr\u00e1el b\u0171nei a puszt\u00e1ban - Dics\u00e9rj\u00e9tek az URat! Adjatok h\u00e1l\u00e1t az \u00daRnak, mert j\u00f3, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart szeretete!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ki tudn\u00e1 elmondani, milyen hatalmas az \u00daR, ki besz\u00e9lhetn\u00e9 el minden dics\u0151 tett\u00e9t?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Boldogok, akik megtartj\u00e1k a t\u00f6rv\u00e9nyt, akiknek tettei mindenkor igazak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gondolj r\u00e1m, URam, amikor megkegyelmezel n\u00e9pednek, gondoskodj r\u00f3lam, amikor megszabad\u00edtod!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hadd l\u00e1thassam v\u00e1lasztottaid j\u00f3l\u00e9t\u00e9t, \u00f6r\u00fclhessek n\u00e9ped \u00f6r\u00f6m\u00e9nek, \u00e9s dics\u0151\u00edthesselek \u00f6r\u00f6ks\u00e9geddel egy\u00fctt!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "V\u00e9tkezt\u00fcnk \u0151seinkkel egy\u00fctt, b\u0171nt, gonoszs\u00e1got k\u00f6vett\u00fcnk el."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0150seink Egyiptomban nem \u00e9rtett\u00e9k meg csod\u00e1idat, nem gondoltak nagy szeretetedre, hanem engedetlenek voltak a tengern\u00e9l, a V\u00f6r\u00f6s-tengern\u00e9l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De az \u00daR megszabad\u00edtotta \u0151ket nev\u00e9\u00e9rt, hogy megismertesse hatalm\u00e1t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Megdorg\u00e1lta a V\u00f6r\u00f6s-tengert, \u00e9s az kisz\u00e1radt, \u00e1tvezette \u0151ket a m\u00e9ly vizen, ak\u00e1r a puszt\u00e1ban."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Megszabad\u00edtotta \u0151ket gy\u0171l\u00f6l\u0151ik kez\u00e9b\u0151l, megv\u00e1ltotta az ellens\u00e9g kez\u00e9b\u0151l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dcld\u00f6z\u0151iket v\u00edz bor\u00edtotta el, egy sem maradt meg k\u00f6z\u00fcl\u00fck."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor hittek \u00edg\u00e9reteiben, \u00e9s dics\u00e9retet \u00e9nekeltek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De csakhamar megfeledkeztek tetteir\u0151l, nem b\u00edztak terv\u00e9ben."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00f3v\u00e1rg\u00e1s fogta el \u0151ket a puszt\u00e1ban, pr\u00f3b\u00e1ra tett\u00e9k Istent a sivatagban."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Teljes\u00edtette ugyan k\u00e9r\u00e9s\u00fcket, de cs\u00f6m\u00f6rt t\u00e1masztott benn\u00fck."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00e9lt\u00e9kenyek lettek a t\u00e1borban M\u00f3zesre, \u00e9s \u00c1ronra, az \u00daR szent ember\u00e9re."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Megny\u00edlt a f\u00f6ld, \u00e9s elnyelte D\u00e1t\u00e1nt, eltemette Abir\u00e1m csoportj\u00e1t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "T\u0171z gyulladt ki csoportjukban, l\u00e1ng puszt\u00edtotta el a b\u0171n\u00f6s\u00f6ket."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Borj\u00fat k\u00e9sz\u00edtettek a H\u00f3reb-hegyn\u00e9l, leborultak a b\u00e1lv\u00e1nyszobor el\u0151tt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "F\u00f6lcser\u00e9lt\u00e9k dics\u0151s\u00e9ges Isten\u00fcket n\u00f6v\u00e9nyev\u0151 bika k\u00e9pm\u00e1s\u00e1val."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Megfeledkeztek szabad\u00edt\u00f3 Isten\u00fckr\u0151l, aki hatalmas dolgokat vitt v\u00e9ghez Egyiptomban,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "csod\u00e1kat H\u00e1m f\u00f6ldj\u00e9n, f\u00e9lelmes dolgokat a V\u00f6r\u00f6s-tengern\u00e9l."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Elhat\u00e1rozta, hogy elpuszt\u00edtja \u0151ket, de v\u00e1lasztottja, M\u00f3zes, k\u00f6zbel\u00e9pett n\u00e1la, \u00e9s elford\u00edtotta puszt\u00edt\u00f3 haragj\u00e1t."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Megvetett\u00e9k a k\u00edv\u00e1natos f\u00f6ldet, nem hittek \u00edg\u00e9ret\u00e9nek,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "hanem z\u00fagol\u00f3dtak s\u00e1traikban, nem hallgattak az \u00daR szav\u00e1ra."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ez\u00e9rt r\u00e1juk emelte kez\u00e9t, \u00e9s elhullottak a puszt\u00e1ban,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "ut\u00f3daikat a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00e9 juttatta, \u00e9s sz\u00e9tsz\u00f3rta orsz\u00e1gaikba."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Azut\u00e1n odaszeg\u0151dtek Baal-Pe\u00f3rhoz, \u00e9s holt b\u00e1lv\u00e1nyoknak sz\u00f3l\u00f3 \u00e1ldozatokb\u00f3l ettek."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ingerelt\u00e9k tetteikkel az URat, ez\u00e9rt csap\u00e1s szakadt r\u00e1juk."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De el\u0151\u00e1llt Fine\u00e1s, v\u00e9grehajtotta az \u00edt\u00e9letet, \u00e9s megsz\u0171nt a csap\u00e1s."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Igaz tettnek sz\u00e1m\u00edt ez neki nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mer\u00edb\u00e1 vizein\u00e9l is felh\u00e1bor\u00edtott\u00e1k, M\u00f3zes is rosszul j\u00e1rt miattuk,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "mert elkeser\u00edtett\u00e9k lelk\u00e9t, \u00e9s meggondolatlanul besz\u00e9lt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Nem puszt\u00edtott\u00e1k ki a n\u00e9peket sem, pedig meghagyta nekik az \u00daR."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "S\u0151t \u00f6sszekeveredtek a pog\u00e1nyokkal, \u00e9s eltanult\u00e1k tetteiket."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "B\u00e1lv\u00e1nyaikat tisztelt\u00e9k, amelyek csapd\u00e1ba ejtett\u00e9k \u0151ket."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Fel\u00e1ldozt\u00e1k fiaikat \u00e9s le\u00e1nyaikat a szellemeknek."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c1rtatlan v\u00e9rt ontottak, fiaik \u00e9s le\u00e1nyaik v\u00e9r\u00e9t, akiket a k\u00e1na\u00e1ni b\u00e1lv\u00e1nyoknak \u00e1ldoztak, v\u00e9ront\u00e1ssal gyal\u00e1zt\u00e1k meg az orsz\u00e1got."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Beszennyezt\u00e9k magukat cselekedeteikkel, erk\u00f6lcstelen tetteikkel."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ez\u00e9rt haragra gerjedt n\u00e9pe ellen az \u00daR, \u00e9s megut\u00e1lta \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Pog\u00e1nyok kez\u00e9be adta \u0151ket, gy\u0171l\u00f6l\u0151ik uralkodtak rajtuk."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Sanyargatt\u00e1k \u0151ket ellens\u00e9geik, \u00e9s meg kellett al\u00e1zkodniuk el\u0151tt\u00fck."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Sokszor megmentette \u0151ket, de \u0151k \u00f6nfej\u0171en engedetlenek maradtak, \u00e9s m\u00e9lyre s\u00fcllyedtek b\u0171neik miatt."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "M\u00e9gis r\u00e1juk tekintett nyomor\u00fas\u00e1gukban, meghallgatta esedez\u00e9s\u00fcket."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Visszaeml\u00e9kezett a vel\u00fck k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9gre, nagy szeretettel megk\u00f6ny\u00f6r\u00fclt rajtuk."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Irgalmass\u00e1gra ind\u00edtotta mindazokat, akik fogs\u00e1gba vitt\u00e9k \u0151ket."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Seg\u00edts meg minket, URunk, Isten\u00fcnk, \u00e9s gy\u0171jts \u00f6ssze a n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl, hogy h\u00e1l\u00e1t adhassunk szent nevednek, \u00e9s dics\u0151\u00edtve magasztalhassunk t\u00e9ged!"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00c1ldott az \u00daR, Izr\u00e1el Istene \u00f6r\u00f6kt\u0151l fogva mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9! Az eg\u00e9sz n\u00e9p mondja: \u00c1men! Dics\u00e9rj\u00e9tek az URat!"
                }
            }
        },
        "107": {
            "chapter_nr": "107",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00d6T\u00d6DIK K\u00d6NYV -H\u00e1laad\u00f3 \u00e9nek nagy \u00fcnnepen - Adjatok h\u00e1l\u00e1t az \u00daRnak, mert j\u00f3, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart szeretete!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3ljanak az \u00daR megv\u00e1ltottai, akiket megv\u00e1ltott az ellens\u00e9g kez\u00e9b\u0151l,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00e9s \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tt a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 orsz\u00e1gokb\u00f3l; keletr\u0151l, nyugatr\u00f3l, \u00e9szakr\u00f3l \u00e9s d\u00e9lr\u0151l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vannak, akik bolyongtak a puszt\u00e1ban, \u00fattalan utakon, nem tal\u00e1ltak lakott v\u00e1rost."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9heztek is, szomjaztak is, elcs\u00fcggedt a lelk\u00fck."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De az \u00daRhoz ki\u00e1ltottak nyomor\u00fas\u00e1gukban, \u00e9s kimentette \u0151ket szorult helyzet\u00fckb\u0151l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A helyes \u00fatra vezette \u0151ket, hogy lakott v\u00e1rosba jussanak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Adjanak most h\u00e1l\u00e1t az \u00daRnak szeretet\u00e9\u00e9rt, az emberekkel tett csod\u00e1i\u00e9rt,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "mert megitatta a szomjaz\u00f3kat, \u00e9s j\u00f3l tartotta az \u00e9hez\u0151ket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vannak, akik s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben \u00fcltek, a hal\u00e1l \u00e1rny\u00e9k\u00e1ban, nyomorultan vasra verve,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "mert engedetlenek voltak Isten parancs\u00e1val szemben, megvetett\u00e9k a Fels\u00e9ges d\u00f6nt\u00e9s\u00e9t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ez\u00e9rt szenved\u00e9ssel t\u00f6rte meg sz\u00edv\u00fcket, elbuktak, nem volt seg\u00edt\u0151j\u00fck."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De az \u00daRhoz ki\u00e1ltottak nyomor\u00fas\u00e1gukban, \u00e9s megszabad\u00edtotta \u0151ket szorult helyzet\u00fckb\u0151l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kihozta \u0151ket a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gb\u0151l, a hal\u00e1l \u00e1rny\u00e9k\u00e1b\u00f3l, k\u00f6teleiket pedig let\u00e9pte."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Adjanak most h\u00e1l\u00e1t az \u00daRnak szeretet\u00e9\u00e9rt, az emberekkel tett csod\u00e1i\u00e9rt,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "mert bet\u00f6rte az \u00e9rckapukat, \u00e9s leverte a vasz\u00e1rakat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vannak ostob\u00e1k, akiknek szenvedni\u00fck kellett v\u00e9tkes \u00e9let\u00fck \u00e9s b\u0171neik miatt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Minden \u00e9telt\u0151l undorodtak, m\u00e1r a hal\u00e1l kapuihoz jutottak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De az \u00daRhoz ki\u00e1ltottak nyomor\u00fas\u00e1gukban, \u00e9s megszabad\u00edtotta \u0151ket szorult helyzet\u00fckb\u0151l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Elk\u00fcldte ig\u00e9j\u00e9t, meggy\u00f3gy\u00edtotta, \u00e9s a s\u00edr m\u00e9ly\u00e9r\u0151l kimentette \u0151ket."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Adjanak most h\u00e1l\u00e1t az \u00daRnak szeretet\u00e9\u00e9rt, az emberekkel tett csod\u00e1i\u00e9rt,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "mutassanak be h\u00e1la\u00e1ldozatot, besz\u00e9lj\u00e9k el ujjongva tetteit!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vannak, akik haj\u00f3kon a tengerre sz\u00e1lltak, munk\u00e1jukat a nagy vizeken v\u00e9gezt\u00e9k."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ezek l\u00e1tt\u00e1k az \u00daR tetteit, csod\u00e1it a m\u00e9lys\u00e9ges tengeren."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Szav\u00e1ra forg\u00f3sz\u00e9l t\u00e1madt, f\u00f6lemelt\u00e9k \u0151ket a hull\u00e1mok."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9gig emelkedtek, majd a m\u00e9lybe zuhantak, k\u00e9ts\u00e9gbeestek a veszedelemben."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Imbolyogtak, t\u00e1ntorogtak, mint a r\u00e9szegek, b\u00f6lcsess\u00e9g\u00fck eg\u00e9szen odalett."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De az \u00daRhoz ki\u00e1ltottak nyomor\u00fas\u00e1gukban, \u00e9s kiszabad\u00edtotta \u0151ket szorult helyzet\u00fckb\u0151l."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Lecsendes\u00edtette a forg\u00f3szelet, elcsitultak a hull\u00e1mok."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00d6r\u00fcltek, amikor azok elsimultak, \u00e9s a k\u00edv\u00e1nt kik\u00f6t\u0151be vezette \u0151ket."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Adjanak most h\u00e1l\u00e1t az \u00daRnak szeretet\u00e9\u00e9rt, \u00e9s az emberekkel tett csod\u00e1i\u00e9rt!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Magasztalj\u00e1k \u0151t a n\u00e9p gy\u00fclekezet\u00e9ben, \u00e9s dics\u00e9rj\u00e9k a v\u00e9nek gy\u0171l\u00e9s\u00e9ben!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A foly\u00f3kat puszt\u00e1v\u00e1 tette, a forr\u00e1sokat sivatagg\u00e1,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "a gy\u00fcm\u00f6lcsterm\u0151 f\u00f6ldet szikess\u00e9 a rajta lak\u00f3k gonoszs\u00e1ga miatt."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A puszt\u00e1ban b\u0151viz\u0171 tavat \u00e1rasztott, a szomj\u00fa f\u00f6ld\u00f6n forr\u00e1sokat."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c9hez\u0151ket telep\u00edtett oda, akik v\u00e1rost alap\u00edtottak lak\u00f3hely\u00fcl."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mez\u0151ket vetettek be, \u00e9s sz\u0151l\u0151ket \u00fcltettek, amelyek term\u00e9st \u00e9s gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t hoztak."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Meg\u00e1ldotta \u0151ket, \u00e9s nagyon elszaporodtak, \u00e1llatokban sem l\u00e1ttak hi\u00e1nyt."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "De azut\u00e1n megfogyatkoztak, \u00e9s g\u00f6rnyedeztek az elnyom\u00e1s, a baj \u00e9s gond miatt,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "amikor gyal\u00e1zatot z\u00fad\u00edtott az el\u0151kel\u0151kre, \u00e9s \u00fattalan pusztas\u00e1gban kellett bolyonganiuk."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "De a szeg\u00e9nyeket oltalmazza a nyomor\u00fas\u00e1gban, nemzets\u00e9g\u00fcket megszapor\u00edtja, mint egy ny\u00e1jat."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "L\u00e1tj\u00e1k a becs\u00fcletesek, \u00e9s \u00f6r\u00fclnek, az \u00e1lnokok pedig befogj\u00e1k sz\u00e1jukat."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Aki b\u00f6lcs, jegyezze meg ezeket, \u00e9s \u00e9rtse meg az \u00daR kegyelmes tetteit!"
                }
            }
        },
        "108": {
            "chapter_nr": "108",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Reggeli \u00e9nek h\u00e1bor\u00fas id\u0151ben - D\u00e1vid zsolt\u00e1r\u00e9neke."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "K\u00e9sz a sz\u00edvem, Istenem, arra, hogy \u00e9nekeljek \u00e9s zengedezzek lelkesen!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9bredj, lant \u00e9s h\u00e1rfa, hadd \u00e9bresszem a hajnalt!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Magasztallak, URam, a n\u00e9pek k\u00f6zt, zsolt\u00e1rt zengek r\u00f3lad a nemzetek k\u00f6zt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert szereteted az \u00e9gig \u00e9r, h\u0171s\u00e9ged a magas fellegekig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Magasztaljanak a mennyben, Istenem, dics\u0151\u00edtsenek az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Seg\u00edtsen jobbod, \u00e9s hallgass meg minket, hogy megmenek\u00fclhessenek kedveltjeid!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Isten \u00edgy sz\u00f3lt szent\u00e9ly\u00e9ben: \u00d6r\u00f6mmel adom \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl Sikemet, \u00e9s kiosztom a Szukk\u00f3t v\u00f6lgy\u00e9t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Eny\u00e9m Gile\u00e1d, eny\u00e9m Manass\u00e9, Efraim sisak a fejemen, J\u00fada a korm\u00e1nyp\u00e1lc\u00e1m,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00f3\u00e1b pedig a mosd\u00f3medenc\u00e9m; Ed\u00f3mra teszem sarumat, Filiszte\u00e1n diadalmaskodom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ki visz el az er\u0151s v\u00e1rosba, ki vezet engem Ed\u00f3mba?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Csak te, Isten\u00fcnk, noha elvetett\u00e9l minket, te, Isten\u00fcnk, b\u00e1r nem j\u00e1rsz seregeinkkel!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Adj nek\u00fcnk m\u00e9gis seg\u00edts\u00e9get az ellens\u00e9g ellen, mert az emberi seg\u00edts\u00e9g mit sem \u00e9r!"
                }
            }
        },
        "109": {
            "chapter_nr": "109",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Panasz rosszakar\u00f3k miatt - A karmesternek: D\u00e1vid zsolt\u00e1ra. Dics\u00e9rlek t\u00e9ged, Istenem, ne maradj n\u00e9ma!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert b\u0171n\u00f6s\u00f6k \u00e9s alattomosok t\u00e1tott\u00e1k fel sz\u00e1jukat ellenem, hazug nyelvvel besz\u00e9lnek velem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gy\u0171l\u00f6lk\u00f6d\u0151 szavakkal vettek k\u00f6r\u00fcl, ok n\u00e9lk\u00fcl harcolnak ellenem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Szeretetemre v\u00e1daskod\u00e1ssal felelnek, de \u00e9n im\u00e1dkozom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Rosszal fizetnek nekem a j\u00f3\u00e9rt, gy\u0171l\u00f6lettel a szeretet\u00e9rt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c1ll\u00edts szembe vele egy b\u0171n\u00f6s embert, \u00e9s v\u00e1dl\u00f3 \u00e1lljon jobbja fel\u0151l!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A t\u00f6rv\u00e9nykez\u00e9sb\u0151l b\u0171n\u00f6sk\u00e9nt ker\u00fclj\u00f6n ki, m\u00e9g az im\u00e1ds\u00e1ga is v\u00e1lj\u00e9k v\u00e9tekk\u00e9!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kev\u00e9s ideig \u00e9ljen, tiszts\u00e9g\u00e9t m\u00e1s kapja meg!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fiai maradjanak \u00e1rv\u00e1n, feles\u00e9ge pedig \u00f6zvegyen!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sz\u00fcntelen\u00fcl bolyongjanak \u00e9s k\u00e9regessenek fiai, a romok k\u00f6z\u00f6tt keresg\u00e9ljenek!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Foglalja le minden\u00e9t a hitelez\u0151, idegenek fossz\u00e1k meg szerzem\u00e9ny\u00e9t\u0151l!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Senki se maradjon h\u0171s\u00e9ges hozz\u00e1, senki se k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj\u00f6n \u00e1rv\u00e1in!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Irts\u00e1k ki az ut\u00f3dait, m\u00e1r a k\u00f6vetkez\u0151 nemzed\u00e9k feledje el nev\u00fcket!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u00e9g \u0151sei b\u0171n\u00e9re is eml\u00e9kezz\u00e9k az \u00daR, anyj\u00e1nak v\u00e9tk\u00e9t se felejtse el!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Legyenek ezek mindig az \u00daR el\u0151tt, eml\u00e9k\u00fcket pedig irtsa ki a f\u00f6ldr\u0151l!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mivel nem volt gondja arra, hogy m\u00e1sokkal szeretettel b\u00e1njon, hanem a nyomorult \u00e9s szeg\u00e9ny embert, a megt\u00f6rt sz\u00edv\u0171t hal\u00e1lba kergette."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Szerette az \u00e1tkot: \u00e9rje is utol! Nem telt kedve az \u00e1ld\u00e1sban: maradjon is t\u00e1vol t\u0151le!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mag\u00e1ra vette az \u00e1tkot, mint a ruh\u00e1t: hatoljon bele, mint a v\u00edz, csontjaiba, mint az olaj!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az legyen ruh\u00e1ja, amely befedi, \u00e9s \u00f6ve, melyet \u00e1lland\u00f3an visel!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ezzel b\u00fcntesse meg v\u00e1dl\u00f3imat az \u00daR, akik rosszat mondanak r\u00f3lam!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De te, URam, Uram, t\u00e9gy j\u00f3t velem neved\u00e9rt! J\u00f3s\u00e1gos szereteteddel ments meg engem!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mert \u00e9n nyomorult \u00e9s szeg\u00e9ny vagyok, a sz\u00edvem is sajog bennem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mint megny\u00falt \u00e1rny\u00e9knak, \u00fagy kell elmennem, els\u00f6p\u00f6rnek, mint a s\u00e1sk\u00e1t."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "T\u00e9rdem rogyadozik a koplal\u00e1s miatt, testem lefogyott, sov\u00e1ny."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Gyal\u00e1zatos lettem az emberek el\u0151tt, n\u00e9znek r\u00e1m, \u00e9s fej\u00fcket cs\u00f3v\u00e1lj\u00e1k."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Seg\u00edts meg, URam, Istenem! Szabad\u00edts meg kegyelmesen!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hadd tudj\u00e1k meg, hogy ez a te kezed m\u0171ve, hogy te tetted ezt, URam!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ha \u0151k \u00e1tkoznak is, te meg\u00e1ldasz, ha r\u00e1m t\u00e1madnak, megsz\u00e9gyen\u00fclnek, szolg\u00e1d pedig \u00f6r\u00fclni fog."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "V\u00e1dl\u00f3imat bor\u00edtsa gyal\u00e1zat, lepje el \u0151ket a sz\u00e9gyen, mint egy k\u00f6peny!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hangos sz\u00f3val magasztalom az URat, \u00e9s dics\u00e9rem \u0151t a sokas\u00e1g el\u0151tt,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "mert oda\u00e1ll a szeg\u00e9ny p\u00e1rtj\u00e1ra, megszabad\u00edtja a hal\u00e1los \u00edt\u00e9lett\u0151l."
                }
            }
        },
        "110": {
            "chapter_nr": "110",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A Messi\u00e1s pap \u00e9s kir\u00e1ly - D\u00e1vid zsolt\u00e1ra. \u00cdgy sz\u00f3l az \u00daR az \u00e9n uramhoz: \u00dclj a jobb kezem fel\u0151l, m\u00edg ellens\u00e9geidet l\u00e1bad zs\u00e1moly\u00e1v\u00e1 nem teszem!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hatalmad p\u00e1lc\u00e1j\u00e1t kiny\u00fajtja az \u00daR a Sionr\u00f3l: Uralkodj ellens\u00e9geid k\u00f6z\u00f6tt!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e9ped \u00f6nk\u00e9nt k\u00f6vet szent \u00f6lt\u00f6zetben, ha sereget gy\u0171jtesz. Mint hajnal m\u00e9h\u00e9b\u0151l j\u00f6tt harmat, olyan a te ifj\u00fas\u00e1god."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Megesk\u00fcd\u00f6tt az \u00daR, nem b\u00e1nja meg: Pap vagy te \u00f6r\u00f6kk\u00e9, Melkis\u00e9dek m\u00f3dj\u00e1n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00dar van jobbodon: kir\u00e1lyokat z\u00faz \u00f6ssze haragja napj\u00e1n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cdt\u00e9letet tart a n\u00e9pek f\u00f6l\u00f6tt, mindenfel\u00e9 holttestek lesznek, \u00f6sszez\u00fazza sok orsz\u00e1g fej\u00e9t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A patakb\u00f3l iszik \u00fatk\u00f6zben, az\u00e9rt emeli f\u00f6l a fej\u00e9t."
                }
            }
        },
        "111": {
            "chapter_nr": "111",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nagyok az \u00daR tettei - Dics\u00e9rj\u00e9tek az URat! H\u00e1l\u00e1t adok az \u00daRnak teljes sz\u00edvb\u0151l a becs\u00fcletes emberek k\u00f6r\u00e9ben \u00e9s k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9ben."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nagyok az \u00daR tettei, kikutathatj\u00e1k, akiknek csak kedv\u00fck telik benne."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Munk\u00e1ja fens\u00e9ges \u00e9s \u00e9kes, igazs\u00e1ga \u00f6r\u00f6kre megmarad."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eml\u00e9kezetess\u00e9 tette csod\u00e1it, kegyelmes \u00e9s irgalmas az \u00daR."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eledelt adott az istenf\u00e9l\u0151knek, \u00f6r\u00f6kk\u00e9 eml\u00e9kezik sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9re."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hatalmas tetteit kijelentette n\u00e9p\u00e9nek, nekik adta a pog\u00e1nyok birtok\u00e1t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kez\u00e9nek munk\u00e1i igazak \u00e9s jogosak, rendelkez\u00e9sei maradand\u00f3ak,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "rend\u00edthetetlenek mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9, igaz\u00e1n \u00e9s helyesen vannak megalkotva."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gondoskodott n\u00e9pe megv\u00e1lt\u00e1s\u00e1r\u00f3l, \u00f6r\u00f6kre elrendelte sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9t, szent \u00e9s f\u00e9lelmes az \u0151 neve."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A b\u00f6lcsess\u00e9g kezdete az \u00daR f\u00e9lelme. A j\u00f3zan esz\u0171ek mind eszerint \u00e9lnek. Az \u0151 dics\u00e9rete \u00f6r\u00f6kre megmarad."
                }
            }
        },
        "112": {
            "chapter_nr": "112",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az istenf\u00e9lelem jutalma - Dics\u00e9rj\u00e9tek az URat! Boldog ember az, aki az URat f\u00e9li, sok \u00f6r\u00f6m\u00f6t tal\u00e1l parancsolataiban."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ut\u00f3dja h\u0151s lesz a f\u00f6ld\u00f6n, a becs\u00fcletesek nemzed\u00e9ke \u00e1ldott lesz."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vagyon \u00e9s gazdags\u00e1g lesz h\u00e1z\u00e1ban, igazs\u00e1ga \u00f6r\u00f6kre megmarad."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vil\u00e1goss\u00e1g ragyog a s\u00f6t\u00e9tben is a becs\u00fcletesekre att\u00f3l, aki kegyelmes, irgalmas \u00e9s igaz."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A j\u00f3 ember k\u00f6ny\u00f6r\u00fcletes, \u00e9s k\u00f6lcs\u00f6nt ad, \u00fcgyeit t\u00f6rv\u00e9nyesen int\u00e9zi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nem is fog meginogni sohasem, \u00f6r\u00f6kre eml\u00e9kezetes lesz az igaz."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nem f\u00e9l a rossz h\u00edrt\u0151l, er\u0151s a sz\u00edve, b\u00edzik az \u00daRban."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Rend\u00fcletlen a sz\u00edve, nem f\u00e9l, v\u00e9g\u00fcl megvet\u00e9ssel n\u00e9z ellens\u00e9geire."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "B\u0151ven adakozik a szeg\u00e9nyeknek, igazs\u00e1ga \u00f6r\u00f6kre megmarad, hatalma dics\u0151s\u00e9gesen emelkedik."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e1tja ezt a b\u0171n\u00f6s, \u00e9s bosszankodik, fog\u00e1t csikorgatja, \u00e9s em\u00e9szti mag\u00e1t. A b\u0171n\u00f6s\u00f6k k\u00edv\u00e1ns\u00e1ga semmibe v\u00e9sz."
                }
            }
        },
        "113": {
            "chapter_nr": "113",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00daR fens\u00e9ge \u00e9s kegyelme - Dics\u00e9rj\u00e9tek az URat! \u00daRnak szolg\u00e1i, dics\u00e9rj\u00e9tek, dics\u00e9rj\u00e9tek az \u00daR nev\u00e9t!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Legyen \u00e1ldott az \u00daR neve most \u00e9s mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Napkelett\u0151l napnyugatig dics\u00e9rj\u00e9tek az \u00daR nev\u00e9t!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Magasan f\u00f6l\u00f6tte van az \u00daR mindenn\u00e9pnek, dics\u0151s\u00e9ge f\u00f6l\u00f6tte van az egeknek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ki hasonl\u00edthat\u00f3 Isten\u00fcnkh\u00f6z, az \u00daRhoz, aki a magasban lakik,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00e9s a m\u00e9lybe n\u00e9z, az \u00e9gre is, a f\u00f6ldre is?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6lemeli a porb\u00f3l a nincstelent, \u00e9s kiemeli a szem\u00e9tb\u0151l a szeg\u00e9nyt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az el\u0151kel\u0151k k\u00f6z\u00e9 \u00fclteti, n\u00e9pe el\u0151kel\u0151i k\u00f6z\u00e9."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Megengedi, hogy a medd\u0151 \u00fagy lakj\u00e9k a h\u00e1zban, mint fiaknak boldog \u00e9desanyja. Dics\u00e9rj\u00e9tek az URat!"
                }
            }
        },
        "114": {
            "chapter_nr": "114",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A pusztai v\u00e1ndorl\u00e1s csod\u00e1i - Amikor Izr\u00e1el kivonult Egyiptomb\u00f3l, J\u00e1k\u00f3b h\u00e1za n\u00e9pe az idegen nyelv\u0171 n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00fada lett az \u00daR szent n\u00e9pe, Izr\u00e1el a birodalma."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e1tta a tenger, \u00e9s elfutott, a Jord\u00e1n pedig megh\u00e1tr\u00e1lt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A hegyek ugr\u00e1ndoztak, mint a kosok, a halmok, mint a b\u00e1r\u00e1nyok."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mi lelt t\u00e9ged, tenger, hogy elfutott\u00e1l, \u00e9s t\u00e9ged, Jord\u00e1n, hogy megh\u00e1tr\u00e1lt\u00e1l?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hegyek, mit ugr\u00e1ndoztok, mint a kosok, \u00e9s ti halmok, mint a b\u00e1r\u00e1nyok?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Reszkess, te f\u00f6ld, az \u00dart\u00f3l, J\u00e1k\u00f3b Isten\u00e9t\u0151l,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "aki a szikl\u00e1t b\u0151viz\u0171 t\u00f3v\u00e1 v\u00e1ltoztatta, a kovak\u00f6vet forr\u00e1ss\u00e1!"
                }
            }
        },
        "115": {
            "chapter_nr": "115",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten\u00e9 a dics\u0151s\u00e9g, nem a b\u00e1lv\u00e1nyok\u00e9 - Ne nek\u00fcnk, URam, ne nek\u00fcnk, hanem a te nevednek szerezz dics\u0151s\u00e9get szereteted\u00e9rt \u00e9s h\u0171s\u00e9ged\u00e9rt!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mi\u00e9rt mondan\u00e1k a pog\u00e1nyok: Hol van az \u0151 Isten\u00fck?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A mi Isten\u00fcnk a mennyben van, megalkotott mindent, amit akart!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A b\u00e1lv\u00e1nyok ez\u00fcstb\u0151l \u00e9s aranyb\u00f3l vannak, emberi k\u00e9z csin\u00e1lm\u00e1nyai."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Van sz\u00e1juk, de nem besz\u00e9lnek, van szem\u00fck, de nem l\u00e1tnak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Van f\u00fcl\u00fck, de nem hallanak, van orruk, de nem szagolnak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Van kez\u00fck, de nem tapintanak, van l\u00e1buk, de nem j\u00e1rnak, nem j\u00f6n ki hang a torkukon."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hozz\u00e1juk hasonl\u00f3k lesznek k\u00e9sz\u00edt\u0151ik, \u00e9s mindazok, akik benn\u00fck b\u00edznak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Izr\u00e1el, az \u00daRban b\u00edzz\u00e1l! Seg\u00edts\u00e9ged \u00e9s pajzsod \u0151."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c1ron h\u00e1za, az \u00daRban b\u00edzz\u00e1l! Seg\u00edts\u00e9ged \u00e9s pajzsod \u0151."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akik f\u00e9litek az URat, az \u00daRban b\u00edzzatok! Seg\u00edts\u00e9getek \u00e9s pajzsotok \u0151."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gondol r\u00e1nk az \u00daR, meg fog \u00e1ldani. Meg\u00e1ldja Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1t, meg\u00e1ldja \u00c1ron h\u00e1z\u00e1t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Meg\u00e1ldja azokat, akik f\u00e9lik az URat, a kicsinyeket a nagyokkal egy\u00fctt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Szapor\u00edtson meg titeket az \u00daR, titeket \u00e9s fiaitokat!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c1ldjon meg titeket az \u00daR, aki az eget \u00e9s a f\u00f6ldet alkotta!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az egek az \u00daR egei, de a f\u00f6ldet az embereknek adta."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nem a halottak dics\u00e9rik az URat, nem azok, akik a csend hon\u00e1ba t\u00e9rtek,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "hanem mi, mi \u00e1ldjuk az URat most \u00e9s mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9. Dics\u00e9rj\u00e9tek az URat!"
                }
            }
        },
        "116": {
            "chapter_nr": "116",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e1laad\u00e1s \u00e9s fogadalom - Szeretem az URat, mert meghallgatja k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9sem szav\u00e1t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fel\u00e9m ford\u00edtotta f\u00fcl\u00e9t, ez\u00e9rt \u0151t h\u00edvom seg\u00edts\u00e9g\u00fcl, am\u00edg csak \u00e9lek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "K\u00f6r\u00fclfontak a hal\u00e1l k\u00f6telei, a s\u00edrt\u00f3l val\u00f3 retteg\u00e9s fogott el engem, nyomor\u00fas\u00e1gban \u00e9s b\u00e1natban vagyok."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De az \u00daR nev\u00e9t h\u00edvom seg\u00edts\u00e9g\u00fcl: \u00d3 URam, mentsd meg \u00e9letemet!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kegyelmes \u00e9s igazs\u00e1gos az \u00daR, irgalmas a mi Isten\u00fcnk."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Meg\u0151rzi az \u00daR az egy\u00fcgy\u0171eket, elesett vagyok, de \u0151 megseg\u00edt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e9gy \u00fajb\u00f3l nyugodt, lelkem, mert j\u00f3l b\u00e1nt veled az \u00daR!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Megmentett\u00e9l engem a hal\u00e1lt\u00f3l, szememet a k\u00f6nnyhullat\u00e1st\u00f3l, l\u00e1bamat az elbuk\u00e1st\u00f3l,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "az \u00daR sz\u00edne el\u0151tt j\u00e1rhatok az \u00e9l\u0151k f\u00f6ldj\u00e9n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hittem, ha \u00edgy sz\u00f3lok is: Igen nyomorult vagyok!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "K\u00e9ts\u00e9gbees\u00e9semben mondtam: Minden ember hazug!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mit fizessek az \u00daRnak a sok j\u00f3\u00e9rt, amit velem tett?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A szabadul\u00e1s\u00e9rt f\u00f6lemelem a poharat, \u00e9s az \u00daR nev\u00e9t hirdetem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Teljes\u00edtem az \u00daRnak tett fogadalmaimat, eg\u00e9sz n\u00e9pe jelenl\u00e9t\u00e9ben."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dr\u00e1g\u00e1nak tekinti az \u00daR h\u00edveinek hal\u00e1l\u00e1t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00d3, URam, \u00e9n a szolg\u00e1d vagyok, szolg\u00e1d vagyok, szolg\u00e1l\u00f3d fia: levetted r\u00f3lam a bilincset."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "H\u00e1la\u00e1ldozatot mutatok be neked, \u00e9s az \u00daR nev\u00e9t hirdetem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Teljes\u00edtem az \u00daRnak tett fogadalmaimat eg\u00e9sz n\u00e9pe jelenl\u00e9t\u00e9ben,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "az \u00daR h\u00e1z\u00e1nak udvaraiban, tebenned, Jeruzs\u00e1lem! Dics\u00e9rj\u00e9tek az URat!"
                }
            }
        },
        "117": {
            "chapter_nr": "117",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dics\u00e9rje az URat minden n\u00e9p - Dics\u00e9rj\u00e9tek az URat mind, ti n\u00e9pek, dics\u0151\u00edts\u00e9tek mind, ti nemzetek!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert nagy az \u0151 szeretete ir\u00e1ntunk, az \u00daR h\u0171s\u00e9ge \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart. Dics\u00e9rj\u00e9tek az URat!"
                }
            }
        },
        "118": {
            "chapter_nr": "118",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e1laad\u00e1s a templomban - Adjatok h\u00e1l\u00e1t az \u00daRnak, mert j\u00f3, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart szeretete!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mondja h\u00e1t Izr\u00e1el, hogy \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart szeretete!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mondja h\u00e1t \u00c1ron h\u00e1za, hogy \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart szeretete!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mondj\u00e1k h\u00e1t, akik f\u00e9lik az URat, hogy \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart szeretete!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nyomor\u00fas\u00e1gomban az URat h\u00edvtam seg\u00edts\u00e9g\u00fcl. Az \u00daR meghallgatott, t\u00e1gas t\u00e9rre vitt engem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Velem van az \u00daR, nem f\u00e9lek, ember mit \u00e1rthat nekem?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Velem van az \u00daR, seg\u00edt engem, \u00e9s \u00e9n megvet\u00e9ssel n\u00e9zek gy\u0171l\u00f6l\u0151imre."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jobb az \u00daRn\u00e1l keresni oltalmat, mint emberben b\u00edzni."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jobb az \u00daRn\u00e1l keresni oltalmat, mint el\u0151kel\u0151 emberekben b\u00edzni."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sok n\u00e9p vett k\u00f6r\u00fcl engem, de az \u00daR nev\u00e9ben szembesz\u00e1llok vel\u00fck!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "K\u00f6r\u00fclvettek, be is ker\u00edtettek, de az \u00daR nev\u00e9ben szembesz\u00e1llok vel\u00fck!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "K\u00f6r\u00fclvettek, mint a m\u00e9hek, de kialszanak, mint az \u00e9g\u0151 boz\u00f3t. Az \u00daR nev\u00e9ben szembesz\u00e1llok vel\u00fck!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Durv\u00e1n eltasz\u00edtottak, hogy elessem, de az \u00daR megseg\u00edtett engem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Er\u0151m \u00e9s \u00e9nekem az \u00daR, megszabad\u00edtott engem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ujjong\u00e1s \u00e9s gy\u0151zelem hangja zeng az igazak s\u00e1traiban: az \u00daR jobbja hatalmasan munk\u00e1lkodik!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6lemelte jobbj\u00e1t az \u00daR, az \u00daR jobbja hatalmasan munk\u00e1lkodik!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nem halok meg, hanem \u00e9lek, \u00e9s hirdetem az \u00daR tetteit!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kem\u00e9nyen megfeddett engem az \u00daR, de nem adott \u00e1t a hal\u00e1lnak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bevonul\u00e1s a templomba - Nyiss\u00e1tok ki el\u0151ttem az igazs\u00e1g kapuit! Bemegyek, \u00e9s h\u00e1l\u00e1t adok az \u00daRnak!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ez az \u00daR kapuja: igazak mehetnek be rajta."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "H\u00e1l\u00e1t adok neked, hogy meghallgatt\u00e1l, \u00e9s megszabad\u00edtott\u00e1l."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az a k\u0151, amelyet az \u00e9p\u00edt\u0151k megvetettek, az lett a sarokk\u0151."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az \u00daRt\u00f3l lett ez, csod\u00e1latos a mi szem\u00fcnkben."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ez az a nap, amelyet az \u00daR elrendelt, vigadozzunk \u00e9s \u00f6r\u00fclj\u00fcnk ezen!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00d3, URam, seg\u00edts meg! \u00d3 URam, adj szerencs\u00e9t!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c1ldott, aki az \u00daR nev\u00e9ben j\u00f6n! Meg\u00e1ldunk titeket az \u00daR h\u00e1z\u00e1b\u00f3l."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az \u00daR az Isten, \u0151 adott nek\u00fcnk vil\u00e1goss\u00e1got. K\u00f6telekkel k\u00f6ss\u00e9tek az \u00fcnnepi \u00e1ldozatot az olt\u00e1r szarvaihoz!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Istenem vagy, h\u00e1l\u00e1t adok neked, Istenem, magasztallak t\u00e9ged!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Adjatok h\u00e1l\u00e1t az \u00daRnak, mert j\u00f3, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart szeretete!"
                }
            }
        },
        "119": {
            "chapter_nr": "119",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A t\u00f6rv\u00e9ny magasztal\u00e1sa - Boldogok, akiknek az \u00fatja t\u00f6k\u00e9letes, akik az \u00daR t\u00f6rv\u00e9nye szerint \u00e9lnek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Boldogok, akik megfogadj\u00e1k intelmeit, teljes sz\u00edvvel keresik \u0151t,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "nem k\u00f6vettek el \u00e1lnoks\u00e1got, hanem az \u0151 \u00fatjain j\u00e1rtak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Te megparancsoltad, hogy utas\u00edt\u00e1saidat pontosan megtarts\u00e1k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "B\u00e1rcsak \u00e1llhatatosan j\u00e1rhatn\u00e9k utadon, megtartv\u00e1n rendelkez\u00e9seidet!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor nem vallan\u00e9k sz\u00e9gyent, ha figyeln\u00e9k minden parancsolatodra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tiszta sz\u00edvb\u0151l adok h\u00e1l\u00e1t neked, tanulva igazs\u00e1gos d\u00f6nt\u00e9seidet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Megtartom rendelkez\u00e9seidet, ne hagyj el engem soha!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hogyan tarthatja tiszt\u00e1n \u00e9let\u00fatj\u00e1t az ifj\u00fa? \u00dagy, hogy megtartja ig\u00e9det."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Teljes sz\u00edvb\u0151l kereslek t\u00e9ged, ne engedd, hogy elt\u00e9rjek parancsolataidt\u00f3l!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sz\u00edvembe z\u00e1rtam besz\u00e9dedet, hogy ne v\u00e9tkezzem ellened."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c1ldott vagy te, URam! Tan\u00edts meg rendelkez\u00e9seidre!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ajkam f\u00f6lsorolja sz\u00e1d minden d\u00f6nt\u00e9s\u00e9t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Minden gazdags\u00e1gn\u00e1l nagyobb \u00f6r\u00f6m, ha intelmeid szerint \u00e9lhetek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Utas\u00edt\u00e1saidon elm\u00e9lkedem, \u00e9s figyelek \u00f6sv\u00e9nyeidre."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m rendelkez\u00e9seidben, ig\u00e9dr\u0151l nem feledkezem meg."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "B\u00e1nj j\u00f3l szolg\u00e1ddal, hogy \u00e9lhessek, \u00e9s \u00e9n megtartom ig\u00e9det."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nyisd f\u00f6l szememet, hogy megl\u00e1thassam, milyen csod\u00e1latos a te t\u00f6rv\u00e9nyed."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00f6vev\u00e9ny vagyok a f\u00f6ld\u00f6n, ne rejtsd el el\u0151lem parancsolataidat!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u0150rl\u0151dik lelkem, mert v\u00e1gy\u00f3dik d\u00f6nt\u00e9seid ut\u00e1n mindenkor."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Megdorg\u00e1lod az \u00e1tkozott kev\u00e9lyeket, akik elt\u00e9rnek parancsolataidt\u00f3l."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ford\u00edtsd el r\u00f3lam a gyal\u00e1zatot \u00e9s a megvet\u00e9st, hiszen megfogadtam intelmeidet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ha a fejedelmek \u00f6ssze\u00fclnek, \u00e9s r\u00f3lam t\u00e1rgyalnak, szolg\u00e1d akkor is rendelkez\u00e9seidr\u0151l elm\u00e9lkedik."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Csak a te intelmeidben gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m, azok az \u00e9n tan\u00e1csad\u00f3im."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9letem a porhoz tapad: eleven\u00edts meg ig\u00e9ddel!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ha dolgaimat elbesz\u00e9lem, te meghallgatsz. Tan\u00edts meg rendelkez\u00e9seidre!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9rtesd meg velem utas\u00edt\u00e1said c\u00e9lj\u00e1t, hogy elm\u00e9lkedjem csod\u00e1idon!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nem tudok aludni a b\u00e1nat miatt, er\u0151s\u00edts meg engem ig\u00e9ddel!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tarts engem t\u00e1vol a hazugok \u00fatj\u00e1t\u00f3l, \u00e9s aj\u00e1nd\u00e9kozz meg kegyelmesen t\u00f6rv\u00e9nyeddel!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Az igaz utat v\u00e1lasztottam, d\u00f6nt\u00e9seidet magam el\u0151tt tartom."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ragaszkodom intelmeidhez, URam, ne engedj megsz\u00e9gyen\u00fcln\u00f6m!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Parancsolataid \u00fatj\u00e1n j\u00e1rok, mert bizakod\u00f3 sz\u00edvet adsz nekem."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Tan\u00edts, URam, rendelkez\u00e9seid c\u00e9lj\u00e1ra, hogy megfogadjam azokat mindv\u00e9gig!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "T\u00e9gy \u00e9rtelmess\u00e9, hogy megfogadjam t\u00f6rv\u00e9nyedet, \u00e9s megtartsam teljes sz\u00edvvel."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Vezess parancsolataid \u00fatj\u00e1n, mert abban gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Add, hogy sz\u00edvem intelmeidre hajoljon, ne a haszonles\u00e9sre!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ford\u00edtsd el tekintetemet, hogy ne n\u00e9zzek hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1gra, a te utadon \u00e9ltess engem!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Teljes\u00edtsd be szolg\u00e1don \u00edg\u00e9retedet, amelyet az istenf\u00e9l\u0151knek adt\u00e1l!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ford\u00edtsd el t\u0151lem a gyal\u00e1zatot, amelyt\u0151l borzadok, mert j\u00f3k a te d\u00f6nt\u00e9seid!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Eleven\u00edts meg igazs\u00e1goddal, mert v\u00e1gy\u00f3dom utas\u00edt\u00e1saidra."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Teljesedj\u00e9k be rajtam kegyelmed, URam, \u00e9s meg\u00edg\u00e9rt szabad\u00edt\u00e1sod,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "hogy v\u00e1laszt tudjak adni gyal\u00e1z\u00f3imnak, hiszen ig\u00e9dben b\u00edzom."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ne vedd ki sz\u00e1mb\u00f3l teljesen az igazs\u00e1g besz\u00e9d\u00e9t, mert a te d\u00f6nt\u00e9sedre v\u00e1rok."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Meg akarom tartani t\u00f6rv\u00e9nyedet \u00e1lland\u00f3an, mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "T\u00e1gas t\u00e9ren j\u00e1rok, ha a te utas\u00edt\u00e1sodat keresem."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Kir\u00e1lyoknak is elmondom intelmeidet, \u00e9s nem vallok sz\u00e9gyent."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m parancsolataidban, mert szeretem \u0151ket."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Elfogadom parancsolataidat, mert szeretem \u0151ket, \u00e9s elm\u00e9lkedem rendelkez\u00e9seiden."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz szolg\u00e1dnak tett \u00edg\u00e9retedre, amelyhez nekem rem\u00e9nys\u00e9get adt\u00e1l."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Ez a vigasztal\u00e1som nyomor\u00fas\u00e1gomban, mert besz\u00e9ded megeleven\u00edt engem."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "B\u00e1rmennyire cs\u00fafolnak is a kev\u00e9lyek, m\u00e9gsem hajolok el t\u00f6rv\u00e9nyedt\u0151l."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Ha \u0151sr\u00e9gi d\u00f6nt\u00e9seidre gondolok, megvigasztal\u00f3dom, URam!"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Elragad az indulat a b\u0171n\u00f6s\u00f6k miatt, akik elhagyt\u00e1k t\u00f6rv\u00e9nyedet."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Rendelkez\u00e9seid olyanok nekem, mint az \u00e9nekek, azon a helyen, ahol j\u00f6vev\u00e9ny vagyok."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "URam, \u00e9jjel is gondolok nevedre, megtartom t\u00f6rv\u00e9nyedet."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Ez jutott nekem, mert megfogadtam utas\u00edt\u00e1saidat."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "URam, \u00e9n \u00f6r\u00f6ks\u00e9gem! \u00cdg\u00e9rem, hogy megtartom ig\u00e9idet."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Teljes sz\u00edvb\u0151l esedezem el\u0151tted: l\u00e9gy kegyelmes hozz\u00e1m \u00edg\u00e9reted szerint!"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Utaimat megfontolom, l\u00e9pteimet intelmeidhez igaz\u00edtom."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Sietek, nem t\u00e9tov\u00e1zom, megtartom parancsolataidat."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Ha b\u0171n\u00f6s\u00f6k k\u00f6telei fonnak is k\u00f6r\u00fcl, nem feledkezem meg t\u00f6rv\u00e9nyedr\u0151l."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "\u00c9jf\u00e9lkor f\u00f6lkelek, hogy h\u00e1l\u00e1t adjak neked igazs\u00e1gos d\u00f6nt\u00e9seid\u00e9rt."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Bar\u00e1tja vagyok mindazoknak, akik istenf\u00e9l\u0151k, \u00e9s megtartj\u00e1k utas\u00edt\u00e1saidat."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "URam, kegyelmed bet\u00f6lti a f\u00f6ldet. Tan\u00edts engem rendelkez\u00e9seidre!"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "J\u00f3t tett\u00e9l szolg\u00e1ddal \u00edg\u00e9reted szerint, URam!"
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Tan\u00edts engem helyes \u00e9rtelemre \u00e9s ismeretre, mert hittel fogadtam parancsolataidat."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Miel\u0151tt nyomor\u00fas\u00e1g \u00e9rt, t\u00e9velyegtem, de most megtartom besz\u00e9dedet."
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "J\u00f3 vagy te, \u00e9s j\u00f3t teszel, tan\u00edts engem rendelkez\u00e9seidre!"
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "Hazugs\u00e1got koholtak ellenem a kev\u00e9lyek, de \u00e9n megfogadom utas\u00edt\u00e1saidat tiszta sz\u00edvb\u0151l."
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "K\u00f6v\u00e9r a sz\u00edv\u00fck, \u00e9rz\u00e9ketlen, \u00e9n pedig t\u00f6rv\u00e9nyedben gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m."
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "J\u00f3 nekem, hogy nyomor\u00fas\u00e1g \u00e9rt, hogy megtanuljam rendelkez\u00e9seidet."
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "Jobb nekem a te t\u00f6rv\u00e9nyed, mint ezernyi arany \u00e9s ez\u00fcst."
                },
                "73": {
                    "verse_nr": "73",
                    "verse": "Kezed alkotott \u00e9s meger\u0151s\u00edtett, t\u00e9gy \u00e9rtelmess\u00e9, hogy megtanuljam parancsolataidat!"
                },
                "74": {
                    "verse_nr": "74",
                    "verse": "L\u00e1tnak engem, \u00e9s \u00f6r\u00fclnek az istenf\u00e9l\u0151k, mert ig\u00e9dben rem\u00e9nykedem."
                },
                "75": {
                    "verse_nr": "75",
                    "verse": "Tudom, URam, hogy igazak d\u00f6nt\u00e9seid, igazad volt, hogy megal\u00e1zt\u00e1l."
                },
                "76": {
                    "verse_nr": "76",
                    "verse": "Vigasztaljon meg engem szereteted, ahogyan meg\u00edg\u00e9rted szolg\u00e1dnak."
                },
                "77": {
                    "verse_nr": "77",
                    "verse": "Teljesedj\u00e9k be rajtam irgalmad, hogy \u00e9ljek, mert t\u00f6rv\u00e9nyedben gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m."
                },
                "78": {
                    "verse_nr": "78",
                    "verse": "Sz\u00e9gyen\u00fcljenek meg a kev\u00e9lyek, mert gal\u00e1dul b\u00e1ntak velem, \u00e9n pedig utas\u00edt\u00e1saidon elm\u00e9lkedem."
                },
                "79": {
                    "verse_nr": "79",
                    "verse": "Forduljanak hozz\u00e1m az istenf\u00e9l\u0151k, akik ismerik intelmeidet."
                },
                "80": {
                    "verse_nr": "80",
                    "verse": "B\u00e1r lenne sz\u00edvem t\u00f6k\u00e9letes rendelkez\u00e9seid szerint, hogy ne valljak sz\u00e9gyent!"
                },
                "81": {
                    "verse_nr": "81",
                    "verse": "Szabad\u00edt\u00e1sod ut\u00e1n s\u00f3v\u00e1rog lelkem, ig\u00e9dben rem\u00e9nykedem."
                },
                "82": {
                    "verse_nr": "82",
                    "verse": "S\u00f3v\u00e1rogva tekintek \u00edg\u00e9retedre: Mikor vigasztalsz meg engem?"
                },
                "83": {
                    "verse_nr": "83",
                    "verse": "B\u00e1r olyan vagyok, mint a f\u00fcstre tett t\u00f6ml\u0151, nem feledkezem meg rendelkez\u00e9seidr\u0151l."
                },
                "84": {
                    "verse_nr": "84",
                    "verse": "H\u00e1ny napja van m\u00e9g szolg\u00e1dnak? Mikor tartasz \u00edt\u00e9letet \u00fcld\u00f6z\u0151imen?"
                },
                "85": {
                    "verse_nr": "85",
                    "verse": "Vermeket \u00e1stak nekem a kev\u00e9lyek, akik nem t\u00f6rv\u00e9nyed szerint \u00e9lnek."
                },
                "86": {
                    "verse_nr": "86",
                    "verse": "Minden parancsolatod igaz. Gal\u00e1dul \u00fcld\u00f6znek, seg\u00edts meg!"
                },
                "87": {
                    "verse_nr": "87",
                    "verse": "Csaknem kiirtottak a f\u00f6ldr\u0151l, mert nem hanyagoltam el utas\u00edt\u00e1saidat."
                },
                "88": {
                    "verse_nr": "88",
                    "verse": "Tartsd meg \u00e9letemet kegyelmesen, \u00e9n pedig megtartom intelmeidet."
                },
                "89": {
                    "verse_nr": "89",
                    "verse": "URam, ig\u00e9d \u00f6r\u00f6kk\u00e9 megmarad, szil\u00e1rdan, ak\u00e1r az \u00e9g."
                },
                "90": {
                    "verse_nr": "90",
                    "verse": "Nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre megmarad igazs\u00e1god. Megszil\u00e1rd\u00edtottad a f\u00f6ldet, ez\u00e9rt \u00e1ll."
                },
                "91": {
                    "verse_nr": "91",
                    "verse": "D\u00f6nt\u00e9seid szerint \u00e1ll ma is, mert t\u00e9ged szolg\u00e1l a mindens\u00e9g."
                },
                "92": {
                    "verse_nr": "92",
                    "verse": "Ha nem t\u00f6rv\u00e9nyed gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dtetne, elpusztuln\u00e9k nyomor\u00fas\u00e1gomban."
                },
                "93": {
                    "verse_nr": "93",
                    "verse": "Sohasem felejtem el utas\u00edt\u00e1saidat, mert azokkal \u00e9ltetsz engem."
                },
                "94": {
                    "verse_nr": "94",
                    "verse": "Tied vagyok! Szabad\u00edts meg, hiszen utas\u00edt\u00e1saidat kutatom."
                },
                "95": {
                    "verse_nr": "95",
                    "verse": "Arra v\u00e1rnak a b\u0171n\u00f6s\u00f6k, hogy elpuszt\u00edthassanak, de \u00e9n intelmeidre figyelek."
                },
                "96": {
                    "verse_nr": "96",
                    "verse": "L\u00e1tom, hogy v\u00e9ge lesz mindennek, ami megvan, de a te parancsolatod v\u00e9gtelen."
                },
                "97": {
                    "verse_nr": "97",
                    "verse": "Mennyire szeretem t\u00f6rv\u00e9nyedet! Eg\u00e9sz nap azon elm\u00e9lkedem."
                },
                "98": {
                    "verse_nr": "98",
                    "verse": "B\u00f6lcsebb\u00e9 tesz ellens\u00e9geimn\u00e9l parancsolatod, \u00e9s eny\u00e9m marad az \u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "99": {
                    "verse_nr": "99",
                    "verse": "Minden tan\u00edt\u00f3mn\u00e1l okosabb lettem, mert intelmeiden elm\u00e9lkedem."
                },
                "100": {
                    "verse_nr": "100",
                    "verse": "\u00c9rtelmesebb vagyok a v\u00e9nekn\u00e9l, mert megfogadtam utas\u00edt\u00e1saidat."
                },
                "101": {
                    "verse_nr": "101",
                    "verse": "Nem l\u00e9pek l\u00e1bammal semmilyen rossz \u00fatra, hogy megtarthassam ig\u00e9det."
                },
                "102": {
                    "verse_nr": "102",
                    "verse": "D\u00f6nt\u00e9seidt\u0151l nem t\u00e9rtem el, mert te tan\u00edtott\u00e1l azokra."
                },
                "103": {
                    "verse_nr": "103",
                    "verse": "Milyen \u00e9desek \u00ednyemnek \u00edg\u00e9reteid! \u00c9desebbek, mint sz\u00e1mnak a m\u00e9z."
                },
                "104": {
                    "verse_nr": "104",
                    "verse": "Utas\u00edt\u00e1said \u00e9rtelmess\u00e9 tettek, ez\u00e9rt gy\u0171l\u00f6l\u00f6k minden hamis \u00f6sv\u00e9nyt."
                },
                "105": {
                    "verse_nr": "105",
                    "verse": "L\u00e1bam el\u0151tt m\u00e9cses a te ig\u00e9d, \u00f6sv\u00e9nyem vil\u00e1goss\u00e1ga."
                },
                "106": {
                    "verse_nr": "106",
                    "verse": "Esk\u00fcsz\u00f6m \u00e9s fogadom, hogy megtartom igazs\u00e1gos d\u00f6nt\u00e9seidet."
                },
                "107": {
                    "verse_nr": "107",
                    "verse": "Nagy nyomor\u00fas\u00e1gba jutottam, tartsd meg \u00e9letemet \u00edg\u00e9reted szerint, URam!"
                },
                "108": {
                    "verse_nr": "108",
                    "verse": "\u00d6nk\u00e9nt v\u00e1llalt fogadalmaimat fogadd kegyesen, URam, \u00e9s tan\u00edts engem d\u00f6nt\u00e9seidre!"
                },
                "109": {
                    "verse_nr": "109",
                    "verse": "\u00c9letem folyton vesz\u00e9lyben van, t\u00f6rv\u00e9nyedr\u0151l m\u00e9gsem feledkezem meg."
                },
                "110": {
                    "verse_nr": "110",
                    "verse": "Csapd\u00e1t k\u00e9sz\u00edtettek nekem a b\u0171n\u00f6s\u00f6k, utas\u00edt\u00e1saidt\u00f3l m\u00e9gsem t\u00e9rtem el."
                },
                "111": {
                    "verse_nr": "111",
                    "verse": "Intelmeidet kaptam \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl \u00f6r\u00f6kre, azok \u00f6rvendeztetik sz\u00edvemet."
                },
                "112": {
                    "verse_nr": "112",
                    "verse": "Sz\u00edvb\u0151l t\u00f6rekszem rendelkez\u00e9seid teljes\u00edt\u00e9s\u00e9re, ennek \u00f6r\u00f6k jutalma van."
                },
                "113": {
                    "verse_nr": "113",
                    "verse": "Gy\u0171l\u00f6l\u00f6m a k\u00e9tsz\u00edn\u0171s\u00e9get, de szeretem t\u00f6rv\u00e9nyedet."
                },
                "114": {
                    "verse_nr": "114",
                    "verse": "Rejtekhelyem \u00e9s pajzsom vagy, ig\u00e9dben rem\u00e9nykedem."
                },
                "115": {
                    "verse_nr": "115",
                    "verse": "T\u00e1vozzatok t\u0151lem, ti gonosztev\u0151k! \u00c9n megfogadom, Istenem, parancsolataidat."
                },
                "116": {
                    "verse_nr": "116",
                    "verse": "T\u00e1mogass engem \u00edg\u00e9reted szerint, hogy \u00e9ljek, \u00e9s ne sz\u00e9gyen\u00edtsd meg rem\u00e9nys\u00e9gemet!"
                },
                "117": {
                    "verse_nr": "117",
                    "verse": "Er\u0151s\u00edts engem, hogy megszabaduljak, \u00e9s mindig t\u00f6r\u0151dni fogok rendelkez\u00e9seiddel."
                },
                "118": {
                    "verse_nr": "118",
                    "verse": "Elveted mindazokat, akik elt\u00e9rnek rendelkez\u00e9seidt\u0151l, mert \u00e1rm\u00e1nykod\u00e1suk gal\u00e1d."
                },
                "119": {
                    "verse_nr": "119",
                    "verse": "Salaknak tartod a f\u00f6ld minden b\u0171n\u00f6s\u00e9t, ez\u00e9rt szeretem intelmeidet."
                },
                "120": {
                    "verse_nr": "120",
                    "verse": "Megborzadt a testem, mert rettegek t\u0151led, f\u00e9lek \u00edt\u00e9leteidt\u0151l."
                },
                "121": {
                    "verse_nr": "121",
                    "verse": "Azt tettem, ami t\u00f6rv\u00e9nyes \u00e9s igaz, ne szolg\u00e1ltass ki a hatalmaskod\u00f3knak!"
                },
                "122": {
                    "verse_nr": "122",
                    "verse": "V\u00e1llalj kezess\u00e9get szolg\u00e1d\u00e9rt, hogy a kev\u00e9lyek ne hatalmaskodjanak rajtam!"
                },
                "123": {
                    "verse_nr": "123",
                    "verse": "Szemem epedve v\u00e1rja seg\u00edts\u00e9gedet \u00e9s meg\u00edg\u00e9rt igazs\u00e1godat."
                },
                "124": {
                    "verse_nr": "124",
                    "verse": "B\u00e1nj kegyelmesen szolg\u00e1ddal, tan\u00edts engem rendelkez\u00e9seidre!"
                },
                "125": {
                    "verse_nr": "125",
                    "verse": "Szolg\u00e1d vagyok, adj \u00e9rtelmet, hogy megismerjem intelmeidet!"
                },
                "126": {
                    "verse_nr": "126",
                    "verse": "Itt az ideje, hogy cselekedj, URam, mert megszegt\u00e9k t\u00f6rv\u00e9nyedet!"
                },
                "127": {
                    "verse_nr": "127",
                    "verse": "\u00c9n pedig szeretem parancsolataidat, jobban az aranyn\u00e1l, a sz\u00ednaranyn\u00e1l is."
                },
                "128": {
                    "verse_nr": "128",
                    "verse": "Ez\u00e9rt mindenben helyeslem utas\u00edt\u00e1saidat, \u00e9s gy\u0171l\u00f6l\u00f6k minden hamis \u00f6sv\u00e9nyt."
                },
                "129": {
                    "verse_nr": "129",
                    "verse": "Csod\u00e1latosak intelmeid, az\u00e9rt megfogadja azokat lelkem."
                },
                "130": {
                    "verse_nr": "130",
                    "verse": "Ig\u00e9d kijelent\u00e9se vil\u00e1goss\u00e1got gy\u00fajt, \u00e9rtelmess\u00e9 teszi az egy\u00fcgy\u0171eket."
                },
                "131": {
                    "verse_nr": "131",
                    "verse": "Kinyitom sz\u00e1mat \u00e9s lihegek, \u00fagy v\u00e1gy\u00f3dom parancsolataid ut\u00e1n."
                },
                "132": {
                    "verse_nr": "132",
                    "verse": "Fordulj fel\u00e9m, \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtam, ahogyan szokt\u00e1l azokon, akik szeretik nevedet."
                },
                "133": {
                    "verse_nr": "133",
                    "verse": "Szil\u00e1rd\u00edtsd meg l\u00e9pteimet \u00edg\u00e9reteddel, hogy ne uralkodj\u00e9k rajtam semmif\u00e9le gazs\u00e1g."
                },
                "134": {
                    "verse_nr": "134",
                    "verse": "Szabad\u00edts meg a hatalmaskod\u00f3 emberekt\u0151l, hogy megtarthassam utas\u00edt\u00e1saidat."
                },
                "135": {
                    "verse_nr": "135",
                    "verse": "Ragyog\u00f3 arccal n\u00e9zz szolg\u00e1dra, \u00e9s tan\u00edts engem rendelkez\u00e9seidre!"
                },
                "136": {
                    "verse_nr": "136",
                    "verse": "K\u00f6nny patakzik szememb\u0151l azok miatt, akik nem tartj\u00e1k meg t\u00f6rv\u00e9nyedet."
                },
                "137": {
                    "verse_nr": "137",
                    "verse": "Igaz vagy, URam, \u00e9s helyesek d\u00f6nt\u00e9seid."
                },
                "138": {
                    "verse_nr": "138",
                    "verse": "Elrendelt intelmeid igazak, \u00e9s igen megb\u00edzhat\u00f3k."
                },
                "139": {
                    "verse_nr": "139",
                    "verse": "Bels\u0151 indulat sorvaszt engem, mert ellenfeleim megfeledkeztek ig\u00e9dr\u0151l."
                },
                "140": {
                    "verse_nr": "140",
                    "verse": "Nagyon tiszta a te besz\u00e9ded, szolg\u00e1d szereti azt."
                },
                "141": {
                    "verse_nr": "141",
                    "verse": "B\u00e1r kicsiny \u00e9s megvetett vagyok, utas\u00edt\u00e1saidat m\u00e9gsem felejtem el."
                },
                "142": {
                    "verse_nr": "142",
                    "verse": "Igazs\u00e1god \u00f6r\u00f6kk\u00e9 igaz, \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyed maradand\u00f3."
                },
                "143": {
                    "verse_nr": "143",
                    "verse": "\u00cdns\u00e9g \u00e9s nyomor\u00fas\u00e1g \u00e9rt engem, parancsolataid m\u00e9gis gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dtetnek."
                },
                "144": {
                    "verse_nr": "144",
                    "verse": "Intelmeid \u00f6r\u00f6kk\u00e9 igazak, t\u00e9gy \u00e9rtelmess\u00e9, hogy \u00e9ljek!"
                },
                "145": {
                    "verse_nr": "145",
                    "verse": "Teljes sz\u00edvb\u0151l ki\u00e1ltok hozz\u00e1d: Hallgass meg, URam! \u00c9s \u00e9n megfogadom rendelkez\u00e9seidet."
                },
                "146": {
                    "verse_nr": "146",
                    "verse": "Hozz\u00e1d ki\u00e1ltok: Szabad\u00edts meg! \u00c9s \u00e9n megtartom intelmeidet."
                },
                "147": {
                    "verse_nr": "147",
                    "verse": "\u00c9bren vagyok virradatkor, \u00e9s foh\u00e1szkodom, ig\u00e9dben rem\u00e9nykedem."
                },
                "148": {
                    "verse_nr": "148",
                    "verse": "\u00c9bren van szemem az \u00e9jszakai \u0151rv\u00e1lt\u00e1skor is, \u00e9s elm\u00e9lkedem \u00edg\u00e9reteiden."
                },
                "149": {
                    "verse_nr": "149",
                    "verse": "Hallgasd meg szavamat kegyelmesen! URam, d\u00f6nt\u00e9seiddel \u00e9ltess engem!"
                },
                "150": {
                    "verse_nr": "150",
                    "verse": "K\u00f6zel vannak hozz\u00e1m, akik gal\u00e1dul \u00fcld\u00f6znek, t\u00f6rv\u00e9nyedt\u0151l viszont elt\u00e1volodtak."
                },
                "151": {
                    "verse_nr": "151",
                    "verse": "De te is k\u00f6zel vagy, URam, \u00e9s minden parancsolatod maradand\u00f3."
                },
                "152": {
                    "verse_nr": "152",
                    "verse": "R\u00e9g\u00f3ta ismerem intelmeidet, \u00f6r\u00f6kre meg\u00e1llap\u00edtottad azokat."
                },
                "153": {
                    "verse_nr": "153",
                    "verse": "L\u00e1sd meg nyomor\u00fas\u00e1gomat, \u00e9s szabad\u00edts meg, mert nem felejtettem el t\u00f6rv\u00e9nyedet."
                },
                "154": {
                    "verse_nr": "154",
                    "verse": "Pereld peremet, \u00e9s v\u00e1lts meg, \u00edg\u00e9reted szerint tartsd meg \u00e9letemet!"
                },
                "155": {
                    "verse_nr": "155",
                    "verse": "T\u00e1vol van a b\u0171n\u00f6s\u00f6kt\u0151l a seg\u00edts\u00e9g, mert nem t\u00f6r\u0151dnek rendelkez\u00e9seiddel."
                },
                "156": {
                    "verse_nr": "156",
                    "verse": "Nagy a te irgalmad, URam, d\u00f6nt\u00e9seiddel \u00e9ltess engem!"
                },
                "157": {
                    "verse_nr": "157",
                    "verse": "Sokan vannak \u00fcld\u00f6z\u0151im \u00e9s ellens\u00e9geim, intelmeidt\u0151l m\u00e9gsem fordultam el."
                },
                "158": {
                    "verse_nr": "158",
                    "verse": "L\u00e1ttam a h\u0171tleneket, \u00e9s megundorodtam, mert nem tartott\u00e1k meg besz\u00e9dedet."
                },
                "159": {
                    "verse_nr": "159",
                    "verse": "L\u00e1sd, mennyire szeretem utas\u00edt\u00e1saidat! URam, tartsd meg \u00e9letemet kegyelmesen!"
                },
                "160": {
                    "verse_nr": "160",
                    "verse": "Ig\u00e9d tartalma maradand\u00f3, \u00e9s minden igaz d\u00f6nt\u00e9sed \u00f6r\u00f6kre sz\u00f3l."
                },
                "161": {
                    "verse_nr": "161",
                    "verse": "Fejedelmek \u00fcld\u00f6znek ok n\u00e9lk\u00fcl, de sz\u00edvemet csak ig\u00e9d rettentheti meg."
                },
                "162": {
                    "verse_nr": "162",
                    "verse": "\u00dagy \u00f6r\u00fcl\u00f6k besz\u00e9dednek, mint aki nagy zs\u00e1km\u00e1nyra tal\u00e1l."
                },
                "163": {
                    "verse_nr": "163",
                    "verse": "A hazugs\u00e1got gy\u0171l\u00f6l\u00f6m, ut\u00e1lom, t\u00f6rv\u00e9nyedet azonban szeretem."
                },
                "164": {
                    "verse_nr": "164",
                    "verse": "Naponta h\u00e9tszer dics\u00e9rlek t\u00e9ged igazs\u00e1gos d\u00f6nt\u00e9seid\u00e9rt."
                },
                "165": {
                    "verse_nr": "165",
                    "verse": "Nagy b\u00e9kess\u00e9g\u00fck van azoknak, akik szeretik t\u00f6rv\u00e9nyedet; nem botlanak meg azok."
                },
                "166": {
                    "verse_nr": "166",
                    "verse": "Seg\u00edts\u00e9gedben rem\u00e9nykedem, URam, \u00e9s teljes\u00edtem parancsolataidat."
                },
                "167": {
                    "verse_nr": "167",
                    "verse": "Megtartja lelkem intelmeidet, mert nagyon szeretem azokat."
                },
                "168": {
                    "verse_nr": "168",
                    "verse": "Megtartom utas\u00edt\u00e1saidat \u00e9s intelmeidet, hiszen minden utamat ismered."
                },
                "169": {
                    "verse_nr": "169",
                    "verse": "URam, hadd sz\u00e1lljon hozz\u00e1d esedez\u00e9sem, t\u00e9gy \u00e9rtelmess\u00e9 ig\u00e9ddel!"
                },
                "170": {
                    "verse_nr": "170",
                    "verse": "Jusson sz\u00edned el\u00e9 k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9sem, \u00edg\u00e9reted szerint ments meg engem!"
                },
                "171": {
                    "verse_nr": "171",
                    "verse": "\u00c1radjon ajkamr\u00f3l a dics\u00e9ret, mert megtan\u00edtasz rendelkez\u00e9seidre."
                },
                "172": {
                    "verse_nr": "172",
                    "verse": "V\u00e1laszoljon besz\u00e9dedre nyelvem, mert minden parancsolatod igaz."
                },
                "173": {
                    "verse_nr": "173",
                    "verse": "Kezed legyen seg\u00edts\u00e9gemre, mert utas\u00edt\u00e1saidat v\u00e1lasztottam."
                },
                "174": {
                    "verse_nr": "174",
                    "verse": "Szabad\u00edt\u00e1sodra v\u00e1gyom, URam, t\u00f6rv\u00e9nyedben gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m."
                },
                "175": {
                    "verse_nr": "175",
                    "verse": "Tartsd meg \u00e9letemet, hogy dics\u00e9rhesselek, \u00e9s d\u00f6nt\u00e9seiddel seg\u00edts engem!"
                },
                "176": {
                    "verse_nr": "176",
                    "verse": "Bolyongok, mint az elt\u00e9vedt juh. Keresd meg szolg\u00e1dat, hiszen nem feledkeztem meg parancsolataidr\u00f3l."
                }
            }
        },
        "120": {
            "chapter_nr": "120",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Im\u00e1ds\u00e1g idegenben - Zar\u00e1ndok\u00e9nek. Nyomor\u00fas\u00e1gomban az \u00daRhoz ki\u00e1ltok, \u00e9s \u0151 meghallgat engem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "URam, ments meg engem a hazug ajakt\u00f3l \u00e9s a csal\u00e1rd nyelvt\u0151l!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mit \u00e9rdemelsz, mit fogsz majd kapni, te csal\u00e1rd nyelv?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A h\u0151s hegyes nyilait rekettye parazs\u00e1val!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jaj nekem, mert Mesekben kell tart\u00f3zkodnom, K\u00e9d\u00e1r s\u00e1trai k\u00f6zt kell laknom!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "R\u00e9g\u00f3ta lakom m\u00e1r egy\u00fctt a b\u00e9kess\u00e9g gy\u0171l\u00f6l\u0151ivel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9n b\u00e9k\u00e9t akarok, de amint megsz\u00f3lalok, \u0151k mindj\u00e1rt harcra k\u00e9szek."
                }
            }
        },
        "121": {
            "chapter_nr": "121",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izr\u00e1el \u0151riz\u0151je - Zar\u00e1ndok\u00e9nek. Tekintetem a hegyekre emelem: Honnan j\u00f6n seg\u00edts\u00e9gem?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Seg\u00edts\u00e9gem az \u00daRt\u00f3l j\u00f6n, aki az eget \u00e9s a f\u00f6ldet alkotta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nem engedi, hogy l\u00e1bad megt\u00e1ntorodj\u00e9k, nem szunnyad \u0151riz\u0151d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bizony nem szunnyad, nem alszik Izr\u00e1el \u0151riz\u0151je!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00daR a te \u0151riz\u0151d, az \u00daR a te oltalmad jobb kezed fel\u0151l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nem \u00e1rt neked nappal a nap, sem \u00e9jjel a hold."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00daR meg\u0151riz t\u00e9ged minden bajt\u00f3l, meg\u0151rzi \u00e9letedet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Meg\u0151riz az \u00daR j\u00e1rtodban-keltedben, most \u00e9s mindenkor."
                }
            }
        },
        "122": {
            "chapter_nr": "122",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Zar\u00e1ndokok \u00e1ld\u00e1sk\u00edv\u00e1n\u00e1sa - Zar\u00e1ndok\u00e9nek. D\u00e1vid\u00e9. \u00d6r\u00fcl\u00f6k, ha ezt mondj\u00e1k nekem: Az \u00daR h\u00e1z\u00e1ba megy\u00fcnk!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u00e1bunk meg\u00e1ll kapuidban, Jeruzs\u00e1lem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem, te sz\u00e9pen \u00e9p\u00edtett v\u00e1ros, r\u00e9szeid j\u00f3l illenek egym\u00e1shoz!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Oda j\u00e1rnak a t\u00f6rzsek, az \u00daR t\u00f6rzsei. Izr\u00e1elnek sz\u00f3l\u00f3 rendelkez\u00e9s az, hogy ott magasztalj\u00e1k az \u00daR nev\u00e9t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert ott \u00e1llnak a b\u00edr\u00f3i sz\u00e9kek, D\u00e1vid h\u00e1z\u00e1nak sz\u00e9kei."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "K\u00edv\u00e1njatok b\u00e9k\u00e9t Jeruzs\u00e1lemnek! Legyenek boldogok, akik t\u00e9ged szeretnek!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Legyen b\u00e9kess\u00e9g falaidon bel\u00fcl, legyen boldogs\u00e1g palot\u00e1idban!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Testv\u00e9reim\u00e9rt \u00e9s bar\u00e1taim\u00e9rt mondom: B\u00e9kess\u00e9g neked!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Isten\u00fcnknek, az \u00daRnak a h\u00e1z\u00e1\u00e9rt is j\u00f3t k\u00edv\u00e1nok neked!"
                }
            }
        },
        "123": {
            "chapter_nr": "123",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kig\u00fanyolt n\u00e9p im\u00e1ds\u00e1ga - Zar\u00e1ndok\u00e9nek. Hozz\u00e1d emelem tekintetemet, aki a mennyben laksz!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ahogy a szolg\u00e1k uruk kez\u00e9re n\u00e9znek, vagy a szolg\u00e1l\u00f3 \u00farn\u0151je kez\u00e9re n\u00e9z, \u00fagy n\u00e9z\u00fcnk mi Isten\u00fcnkre, az \u00daRra, m\u00edg meg nem k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl rajtunk."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "K\u00f6ny\u00f6r\u00fclj, URam, k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtunk, mert torkig vagyunk a gyal\u00e1zattal!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Torkig vagyunk m\u00e1r az elbizakodottak g\u00fanyol\u00f3d\u00e1s\u00e1val, a g\u0151g\u00f6s\u00f6k gyal\u00e1zkod\u00e1s\u00e1val."
                }
            }
        },
        "124": {
            "chapter_nr": "124",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e1laad\u00e1s szabad\u00edt\u00e1s\u00e9rt - Zar\u00e1ndok\u00e9nek. D\u00e1vid\u00e9. Ha nem lett volna vel\u00fcnk az \u00daR - vallja meg ezt Izr\u00e1el! -,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "ha nem lett volna vel\u00fcnk az \u00daR, amikor r\u00e1nk t\u00e1madtak az emberek,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "akkor elevenen nyeltek volna el benn\u00fcnket, \u00fagy fell\u00e1ngolt haragjuk ellen\u00fcnk."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akkor elsodortak volna a vizek, \u00e1tcsapott volna rajtunk az \u00e1radat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c1tcsaptak volna rajtunk a tajt\u00e9kz\u00f3 vizek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c1ldott az \u00daR, aki nem adott oda minket martal\u00e9kul fogaiknak!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Lelk\u00fcnk megmenek\u00fclt, mint a mad\u00e1r a madar\u00e1sz t\u0151r\u00e9b\u0151l. A t\u0151r \u00f6sszet\u00f6rt, \u00e9s mi megmenek\u00fclt\u00fcnk."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A mi seg\u00edts\u00e9g\u00fcnk az \u00daR nev\u00e9ben van, aki az eget \u00e9s a f\u00f6ldet alkotta."
                }
            }
        },
        "125": {
            "chapter_nr": "125",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00daR megtartja a benne b\u00edz\u00f3kat - Zar\u00e1ndok\u00e9nek. Akik az \u00daRban b\u00edznak, olyanok, mint a Sion hegye, amely nem inog, hanem \u00f6r\u00f6kre meg\u00e1ll."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lemet hegyek fogj\u00e1k k\u00f6r\u00fcl, n\u00e9p\u00e9t pedig az \u00daR karolja \u00e1t most \u00e9s mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert nem maradhat a b\u0171n\u00f6s\u00f6k uralma az igazak \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9n, nehogy az igazak is \u00e1lnoks\u00e1gra vetemedjenek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "T\u00e9gy j\u00f3t, URam, a j\u00f3kkal, az igaz sz\u00edv\u0171ekkel!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A g\u00f6rbe \u00fatra t\u00e9r\u0151ket pedig juttassa az \u00daR a gonosztev\u0151k sors\u00e1ra! B\u00e9kess\u00e9g legyen Izr\u00e1elben!"
                }
            }
        },
        "126": {
            "chapter_nr": "126",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00daR nagy tetteinek dics\u00e9rete - Zar\u00e1ndok\u00e9nek. Mikor j\u00f3ra ford\u00edtotta Sion sors\u00e1t az \u00daR, olyanok voltunk, mint az \u00e1lmod\u00f3k."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Akkor megtelt a sz\u00e1nk nevet\u00e9ssel, \u00e9s \u00f6r\u00f6mki\u00e1lt\u00e1s volt nyelv\u00fcnk\u00f6n. Ezt mondt\u00e1k akkor a n\u00e9pek: Hatalmas dolgot tett ezekkel az \u00daR!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hatalmas dolgot tett vel\u00fcnk az \u00daR, ez\u00e9rt \u00f6rvendez\u00fcnk."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ford\u00edtsd j\u00f3ra sorsunkat, URam, a d\u00e9lvid\u00e9ki kisz\u00e1radt patakmedrekhez hasonl\u00f3an!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akik k\u00f6nnyezve vetettek, ujjongva arassanak!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Aki s\u00edrva indul, mikor vet\u0151magj\u00e1t viszi, ujjongva \u00e9rkezz\u00e9k, ha k\u00e9v\u00e9it hozza!"
                }
            }
        },
        "127": {
            "chapter_nr": "127",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ember\u00e9 a munka, Isten\u00e9 az \u00e1ld\u00e1s - Zar\u00e1ndok\u00e9nek. Salamon\u00e9. Ha az \u00daR nem \u00e9p\u00edti a h\u00e1zat, hi\u00e1ba f\u00e1radoznak az \u00e9p\u00edt\u0151k. Ha az \u00daR nem \u0151rzi a v\u00e1rost, hi\u00e1ba vigy\u00e1znak r\u00e1 az \u0151r\u00f6k."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hi\u00e1ba keltek kor\u00e1n, \u00e9s fek\u00fcszt\u00f6k k\u00e9s\u0151n: f\u00e1rads\u00e1ggal szerzett kenyeret esztek. De akit az \u00daR szeret, annak \u00e1lm\u00e1ban is ad eleget."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bizony, az \u00daR aj\u00e1nd\u00e9ka a gyermek, az anyam\u00e9h gy\u00fcm\u00f6lcse jutalom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mint a h\u0151s kez\u00e9ben a nyilak, olyanok a serd\u00fcl\u0151 ifjak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Boldog az az ember, aki ilyenekkel t\u00f6lti meg a tegz\u00e9t: nem sz\u00e9gyen\u00fcl meg, ha ellens\u00e9geivel van sz\u00f3v\u00e1lt\u00e1sa a kapuban."
                }
            }
        },
        "128": {
            "chapter_nr": "128",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az istenf\u00e9l\u0151k h\u00e1z\u00e1n \u00e1ld\u00e1s van - Zar\u00e1ndok\u00e9nek. Boldog mindenki, aki az URat f\u00e9li, \u00e9s az \u0151 \u00fatjain j\u00e1r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kezed munk\u00e1ja ut\u00e1n \u00e9lsz, boldog vagy, \u00e9s j\u00f3l megy sorod."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Feles\u00e9ged olyan h\u00e1zad belsej\u00e9ben, mint a term\u0151 sz\u0151l\u0151t\u0151; gyermekeid olyanok asztalod k\u00f6r\u00fcl, mint az olajfacsemet\u00e9k."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ilyen \u00e1ld\u00e1sban r\u00e9szes\u00fcl az az ember, aki f\u00e9li az URat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c1ldjon meg t\u00e9ged a Sionr\u00f3l az \u00daR, hogy l\u00e1thasd Jeruzs\u00e1lem j\u00f3l\u00e9t\u00e9t eg\u00e9sz \u00e9leteden \u00e1t,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00e9s megl\u00e1thasd unok\u00e1idat is! B\u00e9kess\u00e9g legyen Izr\u00e1elben!"
                }
            }
        },
        "129": {
            "chapter_nr": "129",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sion ellens\u00e9gei megsz\u00e9gyen\u00fclnek - Zar\u00e1ndok\u00e9nek. Sokat gy\u00f6t\u00f6rtek ifj\u00fas\u00e1gom \u00f3ta - vallja meg ezt Izr\u00e1el! -"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "sokat gy\u00f6t\u00f6rtek ifj\u00fas\u00e1gom \u00f3ta, m\u00e9gsem b\u00edrtak velem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00e1tamon sz\u00e1nt\u00f3k sz\u00e1ntottak, hossz\u00fa bar\u00e1zd\u00e1kat has\u00edtottak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De igazs\u00e1gos az \u00daR: elv\u00e1gta a b\u0171n\u00f6s\u00f6k k\u00f6tel\u00e9t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Megsz\u00e9gyen\u00fclnek, megh\u00e1tr\u00e1lnak majd Sion gy\u0171l\u00f6l\u0151i mind."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Olyanok lesznek, mint h\u00e1ztet\u0151n a f\u0171, amely elsz\u00e1rad, miel\u0151tt kit\u00e9pn\u00e9k."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nem szedi marokra az arat\u00f3, sem \u00f6l\u00e9be a k\u00e9vek\u00f6t\u0151."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nem mondj\u00e1k az arra j\u00e1r\u00f3k: Legyen rajtatok az \u00daR \u00e1ld\u00e1sa, \u00e1ldunk benneteket az \u00daR nev\u00e9ben!"
                }
            }
        },
        "130": {
            "chapter_nr": "130",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ki\u00e1lt\u00e1s a m\u00e9lys\u00e9gb\u0151l - Zar\u00e1ndok\u00e9nek. A m\u00e9lys\u00e9gb\u0151l ki\u00e1ltok hozz\u00e1d, URam!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Uram, halld meg szavamat, f\u00fcled legyen figyelmes k\u00f6ny\u00f6rg\u0151 szavamra!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ha a b\u0171n\u00f6ket sz\u00e1mon tartod, URam, Uram, ki marad meg akkor?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De n\u00e1lad van a bocs\u00e1nat, ez\u00e9rt f\u00e9lnek t\u00e9ged."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "V\u00e1rom az URat, v\u00e1rja a lelkem, \u00e9s b\u00edzom \u00edg\u00e9ret\u00e9ben."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lelkem v\u00e1rja az Urat, jobban, mint az \u0151r\u00f6k a reggelt, mint az \u0151r\u00f6k a reggelt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "B\u00edzz\u00e1l, Izr\u00e1el, az \u00daRban, mert az \u00daRn\u00e1l van a kegyelem, \u00e9s gazdag \u0151, meg tud v\u00e1ltani."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Meg is v\u00e1ltja Izr\u00e1elt minden b\u0171n\u00e9b\u0151l."
                }
            }
        },
        "131": {
            "chapter_nr": "131",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Al\u00e1zatos ember \u00e9neke - Zar\u00e1ndok\u00e9nek. D\u00e1vid\u00e9. URam, nem fuvalkodik fel a sz\u00edvem, nem kev\u00e9ly a tekintetem. Nem t\u00f6rekszem arra, ami t\u00fal nagy \u00e9s el\u00e9rhetetlen nekem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ink\u00e1bb csit\u00edtottam, csendes\u00edtettem lelkemet, mint anya a gyermek\u00e9t. Mint a gyermek, olyan most a lelkem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "B\u00edzz\u00e1l, Izr\u00e1el, az \u00daRban most \u00e9s mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9!"
                }
            }
        },
        "132": {
            "chapter_nr": "132",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Im\u00e1ds\u00e1g D\u00e1vid\u00e9rt \u00e9s a Sion\u00e9rt - Zar\u00e1ndok\u00e9nek. Eml\u00e9kezz, URam, D\u00e1vidra, minden viszontags\u00e1g\u00e1ra!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert esk\u00fct tett az \u00daRnak, fogadalmat J\u00e1k\u00f3b er\u0151s Isten\u00e9nek:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nem megyek be addig h\u00e1zamba, nem fekszem le fekv\u0151helyemre,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "szememet nem hagyom aludni, szempill\u00e1imat nyugodni,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "m\u00edg nem tal\u00e1lok helyet az \u00daRnak, lak\u00f3helyet J\u00e1k\u00f3b er\u0151s Isten\u00e9nek!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hallottuk, hogy a l\u00e1da Efrat\u00e1ban van, \u00e9s r\u00e1tal\u00e1ltunk Jaar mez\u0151in."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Menj\u00fcnk el lak\u00f3hely\u00e9re, boruljunk le l\u00e1ba zs\u00e1moly\u00e1n\u00e1l!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Indulj el, URam, \u00faj lak\u00f3helyedre, te \u00e9s hatalmad l\u00e1d\u00e1ja!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Papjaid \u00f6lt\u00f6zzenek igazs\u00e1gba, h\u00edveid pedig ujjongjanak!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A te szolg\u00e1d\u00e9rt, D\u00e1vid\u00e9rt ne fordulj el felkent kir\u00e1lyodt\u00f3l!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Megesk\u00fcd\u00f6tt az \u00daR D\u00e1vidnak igaz\u00e1n, nem m\u00e1s\u00edtja azt meg: V\u00e9redb\u0151l val\u00f3 ut\u00f3dot \u00fcltetek tr\u00f3nodra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha fiaid megtartj\u00e1k sz\u00f6vets\u00e9gemet \u00e9s intelmeimet, amelyekre tan\u00edtottam \u0151ket, akkor m\u00e9g az \u0151 fiaik is tr\u00f3nodon \u00fclnek mindv\u00e9gig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert a Siont v\u00e1lasztotta ki az \u00daR, azt k\u00edv\u00e1nta lak\u00f3hely\u00e9\u00fcl:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ez lesz lak\u00f3helyem \u00f6r\u00f6kre, itt fogok lakni, mert \u00edgy k\u00edv\u00e1nom!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gazdagon meg\u00e1ldom eledel\u00e9t, szeg\u00e9nyeit j\u00f3l tartom keny\u00e9rrel,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "papjait k\u00f6r\u00fclveszem szabad\u00edt\u00e1sommal, h\u00edvei v\u00edgan ujjonganak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ott n\u00f6velem meg D\u00e1vid hatalm\u00e1t, gondom lesz felkentem m\u00e9cses\u00e9re."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ellens\u00e9geire sz\u00e9gyent bor\u00edtok, \u0151rajta azonban ragyogni fog koron\u00e1ja."
                }
            }
        },
        "133": {
            "chapter_nr": "133",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A testv\u00e9ri szeretet \u00e1ld\u00e1sa - Zar\u00e1ndok\u00e9nek. D\u00e1vid\u00e9. \u00d3, mily sz\u00e9p \u00e9s mily gy\u00f6ny\u00f6r\u0171s\u00e9ges, ha a testv\u00e9rek egyet\u00e9rt\u00e9sben \u00e9lnek!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Olyan ez, mint mikor a dr\u00e1ga olaj a fejr\u0151l lecsordul a szak\u00e1llra, \u00c1ron szak\u00e1ll\u00e1ra, amely le\u00e9r k\u00f6nt\u00f6se gall\u00e9rj\u00e1ra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Olyan, mint a Herm\u00f3n harmatja, amely lesz\u00e1ll a Sion hegy\u00e9re. Csak oda k\u00fcld az \u00daR \u00e1ld\u00e1st \u00e9s \u00e9letet mindenkor."
                }
            }
        },
        "134": {
            "chapter_nr": "134",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zar\u00e1ndokok b\u00facs\u00fa\u00e9neke - Zar\u00e1ndok\u00e9nek. \u00c1ldj\u00e1tok az URat mindny\u00e1jan ti, akik az \u00daR szolg\u00e1i vagytok, akik az \u00daR h\u00e1z\u00e1ban \u00e1lltok \u00e9jjelente!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Emelj\u00e9tek f\u00f6l kezeteket a szent\u00e9ly fel\u00e9, \u00e9s \u00e1ldj\u00e1tok az URat!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c1ldjon meg t\u00e9ged a Sionr\u00f3l az \u00daR, aki az eget \u00e9s a f\u00f6ldet alkotta!"
                }
            }
        },
        "135": {
            "chapter_nr": "135",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00daR mindenhat\u00f3 - Dics\u00e9rj\u00e9tek az URat! Dics\u00e9rj\u00e9tek az \u00daR nev\u00e9t, dics\u00e9rj\u00e9tek az URat, akik szolg\u00e1i vagytok,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "akik ott \u00e1lltok az \u00daR h\u00e1z\u00e1ban, Isten\u00fcnk h\u00e1z\u00e1nak udvaraiban!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek az URat, mert j\u00f3 az \u00daR, zengj\u00e9tek nev\u00e9t, mert az gy\u00f6ny\u00f6r\u0171s\u00e9ges!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert mag\u00e1nak v\u00e1lasztotta J\u00e1k\u00f3bot az \u00daR, tulajdon\u00e1v\u00e1 tette Izr\u00e1elt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tudom \u00e9n, hogy milyen nagy az \u00daR, nagyobb a mi Urunk minden istenn\u00e9l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amit csak akar az \u00daR, megteszi az \u00e9gen \u00e9s a f\u00f6ld\u00f6n \u00e9s a m\u00e9lys\u00e9ges tengerekben."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Felh\u0151ket hoz fel a f\u00f6ld sz\u00e9l\u00e9r\u0151l, vill\u00e1mokat sz\u00f3r, ha esik az es\u0151, szelet bocs\u00e1t ki kamr\u00e1ib\u00f3l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Les\u00fajtott Egyiptom els\u0151sz\u00fcl\u00f6tteire, emberre, \u00e1llatra egyar\u00e1nt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jeleket \u00e9s csod\u00e1kat vitt v\u00e9ghez Egyiptomban a f\u00e1ra\u00f3n \u00e9s \u00f6sszes szolg\u00e1j\u00e1n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sok n\u00e9pet vert meg, hatalmas kir\u00e1lyokat \u00f6lt meg:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sz\u00edh\u00f3n em\u00f3ri kir\u00e1lyt, \u00d3got, B\u00e1s\u00e1n kir\u00e1ly\u00e1t \u00e9s K\u00e1na\u00e1n \u00f6sszes kir\u00e1ly\u00e1t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Orsz\u00e1gukat \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl adta, \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl n\u00e9p\u00e9nek, Izr\u00e1elnek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "URam, neved \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, URam, t\u00e9ged fognak emlegetni nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert igazs\u00e1got szolg\u00e1ltat n\u00e9p\u00e9nek az \u00daR, \u00e9s megk\u00f6ny\u00f6r\u00fcl szolg\u00e1in. ( 15-20v. v\u00f6.Zsolt 115, 4-11 - )"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A pog\u00e1nyok b\u00e1lv\u00e1nyai ez\u00fcstb\u0151l \u00e9s aranyb\u00f3l vannak, emberi k\u00e9z csin\u00e1lm\u00e1nyai."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Van sz\u00e1juk, de nem besz\u00e9lnek, van szem\u00fck, de nem l\u00e1tnak,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "van f\u00fcl\u00fck, de nem hallanak, lehelet sincs sz\u00e1jukban."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hozz\u00e1juk hasonl\u00f3k lesznek k\u00e9sz\u00edt\u0151ik, \u00e9s mindazok, akik benn\u00fck b\u00edznak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Izr\u00e1el h\u00e1za, \u00e1ldjad az URat! \u00c1ron h\u00e1za, \u00e1ldjad az URat!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "L\u00e9vi h\u00e1za, \u00e1ldjad az URat! Akik csak f\u00e9litek az URat, \u00e1ldj\u00e1tok az URat!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c1ldott az \u00daR a Sionon, aki Jeruzs\u00e1lemben lakik. Dics\u00e9rj\u00e9tek az URat!"
                }
            }
        },
        "136": {
            "chapter_nr": "136",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e1laad\u00f3 \u00e9nek - Adjatok h\u00e1l\u00e1t az \u00daRnak, mert j\u00f3, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart szeretete!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Adjatok h\u00e1l\u00e1t az istenek Isten\u00e9nek, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart szeretete!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Adjatok h\u00e1l\u00e1t az urak Ur\u00e1nak, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart szeretete!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nagy csod\u00e1kat m\u0171vel egymaga, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart szeretete."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "B\u00f6lcsen alkotta meg az eget, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart szeretete."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A f\u00f6ldet a v\u00edz f\u00f6l\u00e9 ter\u00edtette, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart szeretete."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Megalkotta a nagy \u00e9gitesteket, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart szeretete,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "a napot, hogy uralkodj\u00e9k nappal, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart szeretete,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "a holdat \u00e9s a csillagokat, hogy uralkodjanak \u00e9jjel, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart szeretete."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Les\u00fajtott Egyiptom els\u0151sz\u00fcl\u00f6tteire, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart szeretete."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kihozta onnan Izr\u00e1elt, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart szeretete,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "er\u0151s k\u00e9zzel \u00e9s kiny\u00fajtott karral, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart szeretete."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kett\u00e9has\u00edtotta a V\u00f6r\u00f6s-tengert, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart szeretete,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00e1tvezette rajta Izr\u00e1elt, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart szeretete."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De a f\u00e1ra\u00f3t \u00e9s sereg\u00e9t a V\u00f6r\u00f6s-tengerbe szor\u00edtotta, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart szeretete."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vezette n\u00e9p\u00e9t a puszt\u00e1ban, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart szeretete."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nagy kir\u00e1lyokat vert meg, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart szeretete,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "dics\u0151 kir\u00e1lyokat \u00f6lt meg, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart szeretete:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sz\u00edh\u00f3n em\u00f3ri kir\u00e1lyt, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart szeretete,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00e9s \u00d3got, B\u00e1s\u00e1n kir\u00e1ly\u00e1t, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart szeretete."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Odaadta orsz\u00e1gukat \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart szeretete,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl szolg\u00e1j\u00e1nak, Izr\u00e1elnek, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart szeretete."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Gondolt r\u00e1nk megal\u00e1ztat\u00e1sunkban, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart szeretete."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Megszabad\u00edtott ellens\u00e9geinkt\u0151l, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart szeretete."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u0150 ad eledelt minden \u00e9l\u0151l\u00e9nynek, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart szeretete."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Adjatok h\u00e1l\u00e1t a menny Isten\u00e9nek, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart szeretete!"
                }
            }
        },
        "137": {
            "chapter_nr": "137",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A babiloni foglyok panasza - Amikor Babilon foly\u00f3i mellett laktunk, s\u00edrtunk, ha a Sionra gondoltunk."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az ott lev\u0151 f\u0171zf\u00e1kra akasztottuk h\u00e1rf\u00e1inkat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert akik elhurcoltak minket, \u00e9neksz\u00f3t k\u00f6veteltek t\u0151l\u00fcnk, \u00e9s akik sanyargattak, \u00f6r\u00f6m\u00e9neket: \u00c9nekeljetek nek\u00fcnk a Sion-\u00e9nekekb\u0151l!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hogyan \u00e9nekelhetn\u00e9nk \u00e9neket az \u00daRr\u00f3l idegen f\u00f6ld\u00f6n?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha megfeledkezem r\u00f3lad, Jeruzs\u00e1lem, b\u00e9nuljon meg a jobb kezem!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nyelvem ragadjon az \u00ednyemhez, ha nem eml\u00e9kezem r\u00e1d, ha nem Jeruzs\u00e1lemet tartom legf\u0151bb \u00f6r\u00f6m\u00f6mnek!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz, URam, az ed\u00f3miakra, akik ezt mondt\u00e1k Jeruzs\u00e1lem napj\u00e1n: Rombolj\u00e1tok le, rombolj\u00e1tok le, eg\u00e9szen az alapj\u00e1ig!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Babilon pusztul\u00e1sra m\u00e9lt\u00f3 n\u00e9pe! Boldog lesz, aki megfizet neked az\u00e9rt, amit vel\u00fcnk elk\u00f6vett\u00e9l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Boldog lesz, aki megragadja, \u00e9s a szikl\u00e1hoz csapja csecsem\u0151idet!"
                }
            }
        },
        "138": {
            "chapter_nr": "138",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e1laad\u00e1s Isten h\u0171s\u00e9ges szeretet\u00e9\u00e9rt - D\u00e1vid\u00e9. Magasztallak, URam, teljes sz\u00edvemb\u0151l, istenekkel szemben is csak r\u00f3lad \u00e9nekelek!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Leborulok szent templomodban, \u00e9s magasztalom nevedet h\u0171s\u00e9ges szereteted\u00e9rt, mert mindenn\u00e9l magasztosabb\u00e1 tetted nevedet \u00e9s besz\u00e9dedet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amikor ki\u00e1ltottam, meghallgatt\u00e1l engem, b\u00e1tor\u00edtott\u00e1l, lelkembe er\u0151t \u00f6nt\u00f6tt\u00e9l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "T\u00e9ged magasztal, URam, a f\u00f6ld minden kir\u00e1lya, amikor meghallj\u00e1k sz\u00e1d mond\u00e1sait."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9nekelni fogok az \u00daR \u00fatjair\u00f3l, mert nagy az \u00daR dics\u0151s\u00e9ge."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "B\u00e1r fens\u00e9ges az \u00daR, megl\u00e1tja a megal\u00e1zottat, \u00e9s messzir\u0151l megismeri a fennh\u00e9j\u00e1z\u00f3t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha szorult helyzetben vagyok is, megtartod \u00e9letemet. Haragos ellens\u00e9geim ellen kiny\u00fajtod kezedet, jobbod megseg\u00edt engem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00daR javamra d\u00f6nti el \u00fcgyemet. URam, \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart szereteted, ne hagyd el kezed alkot\u00e1sait!"
                }
            }
        },
        "139": {
            "chapter_nr": "139",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten minden\u00fctt jelen van - A karmesternek: D\u00e1vid zsolt\u00e1ra. URam, te megvizsg\u00e1lsz, \u00e9s ismersz engem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tudod, ha le\u00fcl\u00f6k vagy ha fel\u00e1llok, messzir\u0151l is \u00e9szreveszed sz\u00e1nd\u00e9komat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Szemmel tartod j\u00e1r\u00e1somat \u00e9s pihen\u00e9semet, gondod van minden utamra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00e9g nyelvemen sincs a sz\u00f3, te m\u00e1r pontosan tudod, URam."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Minden oldalr\u00f3l k\u00f6r\u00fclfogt\u00e1l, kezedet rajtam tartod."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Csod\u00e1latos nekem ez a tud\u00e1s, igen magas, nem tudom felfogni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hova menjek lelked el\u0151l? Orc\u00e1d el\u0151l hova fussak?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ha a mennybe sz\u00e1lln\u00e9k, ott vagy, ha a holtak haz\u00e1j\u00e1ban fek\u00fcdn\u00e9k le, te ott is ott vagy."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha a hajnal sz\u00e1rnyaira keln\u00e9k, \u00e9s a tenger t\u00fals\u00f3 v\u00e9g\u00e9n lakn\u00e9k,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "kezed ott is el\u00e9rne, jobbod megragadna engem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha azt gondoln\u00e1m, hogy elnyel a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g, \u00e9s \u00e9jszak\u00e1v\u00e1 lesz k\u00f6r\u00fcl\u00f6ttem a vil\u00e1goss\u00e1g:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g nem lenne el\u00e9g s\u00f6t\u00e9t neked, az \u00e9jszaka vil\u00e1gos lenne, mint a nappal, a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g pedig olyan, mint a vil\u00e1goss\u00e1g."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Te alkottad ves\u00e9imet, te form\u00e1lt\u00e1l any\u00e1m m\u00e9h\u00e9ben."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Magasztallak t\u00e9ged, mert f\u00e9lelmes \u00e9s csod\u00e1latos vagy; csod\u00e1latosak alkot\u00e1said, \u00e9s lelkem j\u00f3l tudja ezt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Csontjaim nem voltak rejtve el\u0151tted, amikor titkon form\u00e1l\u00f3dtam, mintha a f\u00f6ld m\u00e9ly\u00e9n k\u00e9pz\u0151dtem volna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Alaktalan testemet m\u00e1r l\u00e1tt\u00e1k szemeid; k\u00f6nyvedben minden meg volt \u00edrva, a napok is, amelyeket nekem sz\u00e1nt\u00e1l, b\u00e1r m\u00e9g egy sem volt meg bel\u0151l\u00fck."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mily dr\u00e1g\u00e1k nekem sz\u00e1nd\u00e9kaid, Istenem, mily hatalmas azoknak sz\u00e1ma!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sz\u00e1molgatom, de t\u00f6bb a homokszemekn\u00e9l, s a v\u00e9g\u00e9n is csak n\u00e1lad vagyok."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "B\u00e1r meg\u00f6ln\u00e9d, Istenem, a b\u0171n\u00f6st, \u00e9s t\u00e1vozn\u00e1nak t\u0151lem a v\u00e9ront\u00f3 emberek!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Akik csal\u00e1rdul besz\u00e9lnek r\u00f3lad, ellens\u00e9geid, hazugul mondj\u00e1k ki nevedet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ne gy\u0171l\u00f6ljem-e gy\u0171l\u00f6l\u0151idet, URam? Ne ut\u00e1ljam-e t\u00e1mad\u00f3idat?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hat\u00e1rtalan gy\u0171l\u00f6lettel gy\u0171l\u00f6l\u00f6m \u0151ket, hiszen nekem is ellens\u00e9geimm\u00e9 lettek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vizsg\u00e1lj meg, Istenem, ismerd meg sz\u00edvemet! Pr\u00f3b\u00e1lj meg, \u00e9s ismerd meg gondolataimat!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e9zd meg, nem j\u00e1rok-e t\u00e9ves \u00faton, \u00e9s vezess az \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3s\u00e1g \u00fatj\u00e1n!"
                }
            }
        },
        "140": {
            "chapter_nr": "140",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Seg\u00edts\u00e9gk\u00e9r\u00e9s a r\u00e1galmaz\u00f3kkal szemben - A karmesternek: D\u00e1vid zsolt\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ments meg, URam, a gonosz emberekt\u0151l, oltalmazz meg az er\u0151szakos emberekt\u0151l,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "akik rosszat terveznek sz\u00edv\u00fckben, minden nap h\u00e1bor\u00fas\u00e1got sz\u00edtanak!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nyelv\u00fck \u00e9les, mint a k\u00edgy\u00f3\u00e9, viperam\u00e9reg van ajkukon. (Szela.)"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u0150rizz meg, URam, a b\u0171n\u00f6s\u00f6k hatalm\u00e1t\u00f3l, oltalmazz meg az er\u0151szakos emberekt\u0151l, akik j\u00e1rtomban el akarnak g\u00e1ncsolni!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "T\u0151rt vetettek nekem a g\u0151g\u00f6s emberek, k\u00f6teleket \u00e9s h\u00e1l\u00f3t fesz\u00edtettek ki, az \u00fat ment\u00e9n csapd\u00e1t \u00e1ll\u00edtottak nekem. (Szela.)"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Te vagy Istenem - mondom az \u00daRnak figyelj h\u00e1t, URam, k\u00f6ny\u00f6rg\u0151 szavamra!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9n Uram, URam, hatalmas szabad\u00edt\u00f3m, te v\u00e9ded fejemet a k\u00fczdelem napj\u00e1n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne teljes\u00edtsd, URam, a b\u0171n\u00f6s k\u00edv\u00e1ns\u00e1g\u00e1t, ne engedd siker\u00fclni terveit, ne fuvalkodhasson fel! (Szela.)"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A k\u00f6r\u00fcl\u00f6ttem \u00f3l\u00e1lkod\u00f3k fej\u00e9re z\u00faduljon az a nyomor\u00fas\u00e1g, amit ajkuk felid\u00e9z!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hulljon r\u00e1juk t\u00fczes par\u00e1zs, tasz\u00edtsd \u0151ket vizes g\u00f6dr\u00f6kbe, hogy f\u00f6l ne kelhessenek!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ne maradjon meg a r\u00e1galmaz\u00f3 a f\u00f6ld\u00f6n, az er\u0151szakos embert \u00fcld\u00f6zze gonoszs\u00e1ga, m\u00edg \u00f6ssze nem roskad!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tudom, hogy az \u00daR felkarolja a nyomorultak \u00fcgy\u00e9t, a szeg\u00e9nyek jog\u00e1t."
                }
            }
        },
        "141": {
            "chapter_nr": "141",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Im\u00e1ds\u00e1g k\u00eds\u00e9rt\u00e9s idej\u00e9n - D\u00e1vid zsolt\u00e1ra. Hozz\u00e1d ki\u00e1ltok, URam, siess seg\u00edts\u00e9gemre, figyelj szavamra, ha ki\u00e1ltok hozz\u00e1d!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jusson el\u00e9d im\u00e1ds\u00e1gom, mint illat\u00e1ldozat, im\u00e1ra emelt kezem, mint esti \u00e1ldozat!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "URam, t\u00e9gy z\u00e1rat a sz\u00e1mra, \u0151rizd ajkaim ny\u00edl\u00e1s\u00e1t!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ne engedd, hogy sz\u00edvem rosszra hajoljon, hogy b\u0171n\u00f6s dolgot m\u0171veljek a gonosztev\u0151kkel egy\u00fctt; finom falatjaikb\u00f3l nem akarok enni."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha igaz ver engem, szeretetb\u0151l van az. Olaj a fejemnek m\u00e9g a fedd\u00e9se is. Akik pedig gonoszs\u00e1gban \u00e9lnek, azok\u00e9rt m\u00e9g im\u00e1dkozom is."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s ha majd b\u00edr\u00e1ik a sziklafalon letasz\u00edtj\u00e1k \u0151ket, akkor \u00e9rtik meg, milyen sz\u00e9pek voltak mond\u00e1saim."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mint amikor bar\u00e1zd\u00e1t has\u00edtanak a f\u00f6ld\u00f6n, \u00fagy sz\u00f3rj\u00e1k csontjaikat a s\u00edr sz\u00e1j\u00e1ba."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De \u00e9n r\u00e1d tekintek, \u00e9n Uram, URam! Hozz\u00e1d menek\u00fcl\u00f6k, ne vedd el \u00e9letemet!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u0150rizz meg a t\u0151rt\u0151l, amelyet nekem vetettek, a gonosztev\u0151k csapd\u00e1it\u00f3l!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A b\u0171n\u00f6s\u00f6k beleesnek saj\u00e1t h\u00e1l\u00f3jukba, \u00e9n pedig elker\u00fcl\u00f6m azt."
                }
            }
        },
        "142": {
            "chapter_nr": "142",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elhagyatott ember k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9se - D\u00e1vid tan\u00edt\u00f3k\u00f6ltem\u00e9nye. Im\u00e1ds\u00e1g abb\u00f3l az id\u0151b\u0151l, amikor a barlangban volt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hangosan ki\u00e1ltok az \u00daRhoz, hangosan k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6k az \u00daRhoz."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ki\u00f6nt\u00f6m el\u0151tte panaszomat, elmondom neki nyomor\u00fas\u00e1gomat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor elcs\u00fcgged a lelkem, te akkor is ismered utamat. T\u0151rt vetettek nekem az \u00f6sv\u00e9nyen, amelyen j\u00e1rok."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tekints jobb kezem fel\u00e9, \u00e9s l\u00e1sd meg, hogy senki sem akar \u00e9szrevenni! Elveszett minden mened\u00e9kem, senki sem t\u00f6r\u0151dik velem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hozz\u00e1d ki\u00e1ltok, URam, \u00e9s ezt mondom: Te vagy oltalmam, te vagy oszt\u00e1lyr\u00e9szem az \u00e9l\u0151k f\u00f6ldj\u00e9n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Figyelj esedez\u00e9semre, mert igen nyomorult vagyok! Ments meg \u00fcld\u00f6z\u0151imt\u0151l, mert hatalmasabbak n\u00e1lam!"
                }
            }
        },
        "143": {
            "chapter_nr": "143",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s szabad\u00edt\u00e1s\u00e9rt - D\u00e1vid zsolt\u00e1ra. URam, hallgasd meg im\u00e1ds\u00e1gomat, figyelj k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9semre! Hallgass meg, mert h\u0171 \u00e9s igaz vagy te!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ne sz\u00e1llj perbe szolg\u00e1ddal, hiszen egy \u00e9l\u0151 sem igaz el\u0151tted!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert ellens\u00e9g \u00fcld\u00f6z engem, f\u00f6ldre tiporja \u00e9letemet, s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gbe tasz\u00edt, mint a r\u00e9gen meghaltakat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lelkem elcs\u00fcggedt bennem, sz\u00edvem megdermedt bens\u0151mben."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Visszaeml\u00e9kezem a r\u00e9gi napokra, v\u00e9giggondolom minden tettedet, elm\u00e9lkedem kezed alkot\u00e1sain."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Im\u00e1dkozva ny\u00fajtom fel\u00e9d kezem, lelkem ut\u00e1nad eped, mint a kiszikkadt f\u00f6ld. (Szela.)"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Siess, URam, hallgass meg, mert odavan a lelkem. Ne rejtsd el orc\u00e1dat el\u0151lem, mert olyan leszek, mint a s\u00edrba lesz\u00e1ll\u00f3k!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hadd halljam minden reggel, hogy h\u0171s\u00e9ges vagy, hiszen benned b\u00edzom! Ismertesd meg velem, melyik \u00faton j\u00e1rjak, mert hozz\u00e1d v\u00e1gy\u00f3dik lelkem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ments meg ellens\u00e9geimt\u0151l, URam, n\u00e1lad keresek oltalmat!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tan\u00edts akaratod teljes\u00edt\u00e9s\u00e9re, mert te vagy Istenem! A te j\u00f3 lelked vez\u00e9reljen az egyenes \u00faton!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tartsd meg \u00e9letemet neved\u00e9rt, URam, hozz ki engem a nyomor\u00fas\u00e1gb\u00f3l a te igazs\u00e1god\u00e9rt!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e9m\u00edtsd el ellens\u00e9geimet a te h\u0171s\u00e9ged\u00e9rt! Puszt\u00edtsd el azokat, akik \u00e9letemre t\u00f6rnek, mert a te szolg\u00e1d vagyok \u00e9n!"
                }
            }
        },
        "144": {
            "chapter_nr": "144",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Im\u00e1ds\u00e1g h\u00e1bor\u00fas id\u0151ben - D\u00e1vid\u00e9. \u00c1ldott az \u00daR, az \u00e9n k\u0151szikl\u00e1m, aki harcolni tan\u00edtja kezemet, hadakozni ujjaimat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00f3tev\u0151m \u00e9s er\u0151ss\u00e9gem, v\u00e1ram \u00e9s megment\u0151m \u0151, pajzsom, akihez menek\u00fclhetek, aki n\u00e9peket vet al\u00e1m."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d3, URam, micsoda az ember, hogy t\u00f6r\u0151dsz vele, az emberfia, hogy gondolsz r\u00e1?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az ember a lehelethez hasonl\u00f3, napjai a t\u0171n\u0151 \u00e1rny\u00e9khoz."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hajl\u00edtsd le az eget, URam, \u00e9s sz\u00e1llj le, \u00e9rintsd meg a hegyeket, hogy f\u00fcst\u00f6l\u00f6gjenek!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Villogtasd vill\u00e1maidat, sz\u00f3rjad azokat, l\u0151dd ki nyilaidat, r\u00f6p\u00edtsd sz\u00e9t \u0151ket!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ny\u00fajtsd le kezedet a magasb\u00f3l, szabad\u00edts meg, ments ki engem a nagy vizekb\u0151l, az idegenek hatalm\u00e1b\u00f3l,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "akiknek sz\u00e1ja hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1got besz\u00e9l, jobb kez\u00fck csak \u00e1lnoks\u00e1got m\u0171vel!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00daj \u00e9neket \u00e9neklek neked, Istenem, t\u00edzh\u00far\u00fa lanton zengedezek neked."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Te adsz gy\u0151zelmet a kir\u00e1lyoknak; szolg\u00e1dat, D\u00e1vidot is megszabad\u00edtottad a gyilkos fegyvert\u0151l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Szabad\u00edts meg, ments ki engem az idegenek hatalm\u00e1b\u00f3l, akiknek sz\u00e1ja hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1got besz\u00e9l, jobb kez\u00fck csak \u00e1lnoks\u00e1got m\u0171vel!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fiaink legyenek olyanok ifj\u00fakorukban, mint a nagyra n\u0151tt pal\u00e1nt\u00e1k, le\u00e1nyaink pedig, mint a faragott oszlopok, amilyenek a palot\u00e1kban vannak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sz\u00edn\u00fcltig telt rakt\u00e1raink ontsanak mindenf\u00e9le j\u00f3t, juhaink a legel\u0151k\u00f6n szaporodjanak ezer-, s\u0151t t\u00edzezerannyira!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Marh\u00e1ink legyenek k\u00f6v\u00e9rek; ne \u00e9rje \u0151ket baj, ne vet\u00e9ljenek el! Ne legyen jajvesz\u00e9kel\u00e9s a tereken!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Boldog n\u00e9p az, amelynek \u00edgy megy a sora. Boldog n\u00e9p az, amelynek az \u00daR az Istene!"
                }
            }
        },
        "145": {
            "chapter_nr": "145",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A teremtett vil\u00e1g dics\u00e9ri az URat - D\u00e1vid dics\u00e9rete. Magasztallak t\u00e9ged, Istenem, kir\u00e1lyom, \u00e1ldom nevedet mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mindennap \u00e1ldalak t\u00e9ged, dics\u00e9rem nevedet mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nagy az \u00daR, m\u00e9lt\u00f3, hogy dics\u00e9rj\u00e9k, nagys\u00e1ga felfoghatatlan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre dics\u00e9rik m\u0171veidet, hirdetik hatalmas tetteidet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fens\u00e9geden, ragyog\u00f3 dics\u0151s\u00e9geden \u00e9s csod\u00e1latos dolgaidon \u00e9n is elm\u00e9lkedem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Elmondj\u00e1k, milyen f\u00e9lelmes hatalmad, \u00e9n is felsorolom nagy tetteidet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c1radoznak, eml\u00e9kezve nagy j\u00f3s\u00e1godra, \u00e9s \u00f6rvendeznek igazs\u00e1godnak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kegyelmes \u00e9s irgalmas az \u00daR, t\u00fcrelme hossz\u00fa, szeretete nagy."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00f3 az \u00daR mindenkihez, irgalmas minden teremtm\u00e9ny\u00e9hez."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Magasztal, URam, minden teremtm\u00e9nyed, \u00e9s h\u00edveid \u00e1ldanak t\u00e9ged."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Elmondj\u00e1k, hogy orsz\u00e1god milyen dics\u0151s\u00e9ges, \u00e9s besz\u00e9lnek hatalmadr\u00f3l,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "megismertetve az emberekkel az \u00daR hatalmas tetteit, orsz\u00e1ga ragyog\u00f3 dics\u0151s\u00e9g\u00e9t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Orsz\u00e1god \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 orsz\u00e1g, uralkod\u00e1sod nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre tart."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "T\u00e1mogat az \u00daR minden elesettet, \u00e9s f\u00f6legyenes\u00edt minden g\u00f6rnyedez\u0151t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mindenki v\u00e1rakozva n\u00e9z r\u00e1d, \u00e9s te idej\u00e9ben adsz nekik eledelt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kinyitod kezedet, \u00e9s kiel\u00e9g\u00edtesz minden \u00e9l\u0151l\u00e9nyt kegyelmesen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az \u00daRnak minden \u00fatja igaz, \u00e9s minden tette j\u00f3s\u00e1gos."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "K\u00f6zel van az \u00daR mindenkihez, aki h\u00edvja, mindenkihez, aki igaz\u00e1n h\u00edvja."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Teljes\u00edti az istenf\u00e9l\u0151k k\u00edv\u00e1ns\u00e1g\u00e1t, meghallja k\u00edv\u00e1ns\u00e1gukat, \u00e9s megseg\u00edti \u0151ket."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Megtartja az \u00daR mindazokat, akik \u0151t szeretik, de a b\u0171n\u00f6s\u00f6ket mind elpuszt\u00edtja."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az \u00daR dics\u00e9ret\u00e9t hirdeti ajkam, \u00e1ldja mindenki az \u0151 szent nev\u00e9t mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9!"
                }
            }
        },
        "146": {
            "chapter_nr": "146",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A teremt\u0151 \u00e9s gondvisel\u0151 Isten dics\u00e9rete - Dics\u00e9rj\u00e9tek az URat! Dics\u00e9rd, lelkem, az URat!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dics\u00e9rem az URat, am\u00edg \u00e9lek, zsolt\u00e1rt zengek Istenemnek, m\u00edg csak leszek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ne b\u00edzzatok az el\u0151kel\u0151kben, egy emberben sem, mert nem tud megtartani."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha elsz\u00e1ll a lelke, visszat\u00e9r a f\u00f6ldbe, \u00e9s azonnal semmiv\u00e9 v\u00e1lnak tervei."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Boldog az, akinek J\u00e1k\u00f3b Istene a seg\u00edts\u00e9ge, \u00e9s Isten\u00e9ben, az \u00daRban van a rem\u00e9nys\u00e9ge,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "aki az eget \u00e9s a f\u00f6ldet alkotta, meg a tengert, \u00e9s ami csak benn\u00fck van; \u0151 meg is tart h\u0171s\u00e9gesen mindenkor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Igazs\u00e1got szolg\u00e1ltat az elnyomottaknak, kenyeret ad az \u00e9hez\u0151knek, kiszabad\u00edtja a foglyokat az \u00daR."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00daR megnyitja a vakok szemeit, az \u00daR f\u00f6legyenes\u00edti a g\u00f6rnyedez\u0151ket, az \u00daR szereti az igazakat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00daR \u0151rzi a j\u00f6vev\u00e9nyeket, t\u00e1mogatja az \u00e1rv\u00e1t \u00e9s az \u00f6zvegyet; de a b\u0171n\u00f6s\u00f6ket t\u00e9v\u00fatra vezeti."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9 uralkodik az \u00daR, a te Istened, \u00f3, Sion, nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre. Dics\u00e9rj\u00e9tek az URat!"
                }
            }
        },
        "147": {
            "chapter_nr": "147",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten a vil\u00e1gnak \u00e9s Izr\u00e1elnekUra - Dics\u00e9rj\u00e9tek az URat! Milyen j\u00f3 Isten\u00fcnkr\u0151l \u00e9nekelni, milyen gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 a sz\u00e9p dics\u00e9ret!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fel\u00e9p\u00edti Jeruzs\u00e1lemet az \u00daR, \u00f6sszegy\u0171jti a sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dott Izr\u00e1elt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Meggy\u00f3gy\u00edtja a megt\u00f6rt sz\u00edv\u0171eket, \u00e9s bek\u00f6t\u00f6zi sebeiket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Megszabja a csillagok sz\u00e1m\u00e1t, nevet ad mindegyiknek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nagy a mi Urunk \u00e9s igen er\u0151s, b\u00f6lcsess\u00e9ge hat\u00e1rtalan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "T\u00e1mogatja az \u00daR az al\u00e1zatosokat, de porig al\u00e1zza a b\u0171n\u00f6s\u00f6ket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Zengjetek h\u00e1la\u00e9neket az \u00daRnak, \u00e9nekeljetek h\u00e1rfak\u00eds\u00e9rettel Isten\u00fcnknek!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0150 az, aki bebor\u00edtja felh\u0151kkel az eget, es\u0151t bocs\u00e1t a f\u00f6ldre, f\u00fcvet sarjaszt a hegyeken."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Eledelt ad az \u00e1llatoknak, a k\u00e1rog\u00f3 holl\u00f3knak is."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nem a lovak erej\u00e9ben leli kedv\u00e9t, nem a f\u00e9rfi izmaiban gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dik."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az istenf\u00e9l\u0151kben gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dik az \u00daR, azokban, akik az \u0151 szeretet\u00e9ben b\u00edznak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem, dics\u0151\u00edtsd az URat, Sion, dics\u00e9rd Istenedet!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert \u0151 er\u0151s z\u00e1rakat tett kapuidra, meg\u00e1ldotta benned lak\u00f3 fiaidat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "B\u00e9k\u00e9t szerzett hat\u00e1raidon, a b\u00faza legjav\u00e1val tart j\u00f3l t\u00e9ged."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Elk\u00fcldi parancs\u00e1t a f\u00f6ldre, besz\u00e9de gyorsan terjed."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Olyan havat ad, mint a feh\u00e9r gyapj\u00fa, olyan deret sz\u00f3r sz\u00e9t, amilyen a hamu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Darabokban dob\u00e1lja a jeget, ki \u00e1llhatja ki hideg\u00e9t?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De ha kibocs\u00e1tja szav\u00e1t, elolvasztja azokat, \u00e9s ha szelet t\u00e1maszt, m\u00e1r v\u00edz cs\u00f6rgedezik."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kijelentette ig\u00e9j\u00e9t J\u00e1k\u00f3bnak, rendelkez\u00e9s\u00e9t \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyeit Izr\u00e1elnek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Egyetlen n\u00e9ppel sem b\u00e1nt \u00edgy, a t\u00f6bbiek nem ismerik t\u00f6rv\u00e9nyeit. Dics\u00e9rj\u00e9tek az URat!"
                }
            }
        },
        "148": {
            "chapter_nr": "148",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A menny \u00e9s a f\u00f6ld dics\u00e9rje az URat! - Dics\u00e9rj\u00e9tek az URat! Dics\u00e9rj\u00e9tek az URat, ti mennyeiek, dics\u00e9rj\u00e9tek a magass\u00e1gban!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek \u0151t, ti angyalai mind, dics\u00e9rje \u0151t minden serege!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dics\u00e9rje \u0151t a nap \u00e9s a hold, dics\u00e9rje minden f\u00e9nyes csillag!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9k \u0151t az egek egei, m\u00e9g a vizek is ott f\u00f6nn az \u00e9gben!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9k az \u00daR nev\u00e9t, mert \u0151 parancsolt, \u00e9s azok l\u00e9tre j\u00f6ttek,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "mind\u00f6r\u00f6kre hely\u00fckre \u00e1ll\u00edtotta \u0151ket, rendelkez\u00e9st adott, melyt\u0151l nem t\u00e9rnek el."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek az URat, ti f\u00f6ldiek, ti tengeri sz\u00f6rnyek, az eg\u00e9sz \u00f3ce\u00e1n!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "T\u0171z \u00e9s j\u00e9ges\u0151, h\u00f3 \u00e9s k\u00f6d, parancs\u00e1t teljes\u00edt\u0151 sz\u00e9lvihar,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "ti hegyek \u00e9s halmok mindny\u00e1jan, gy\u00fcm\u00f6lcsf\u00e1k \u00e9s c\u00e9drusok,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "vadak \u00e9s egy\u00e9b \u00e1llatok, cs\u00fasz\u00f3m\u00e1sz\u00f3k \u00e9s sz\u00e1rnyal\u00f3 madarak,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "ti f\u00f6ldi kir\u00e1lyok \u00e9s minden nemzet, vez\u00e9rek \u00e9s a f\u00f6ldnek b\u00edr\u00e1i,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "ti ifjak a le\u00e1nyokkal, \u00f6regek a fiatalokkal egy\u00fctt"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "dics\u00e9rj\u00e9tek az \u00daR nev\u00e9t! Mert csak az \u0151 neve magasztos, fens\u00e9ge a f\u00f6ld \u00e9s az \u00e9g f\u00f6l\u00e9 emelkedik."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Megn\u00f6veli n\u00e9pe hatalm\u00e1t, dics\u0151v\u00e9 teszi minden h\u00edv\u00e9t, Izr\u00e1el fiait, a hozz\u00e1 k\u00f6zel \u00e1ll\u00f3 n\u00e9pet. Dics\u00e9rj\u00e9tek az URat!"
                }
            }
        },
        "149": {
            "chapter_nr": "149",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sion n\u00e9p\u00e9nek diadal\u00e9neke - Dics\u00e9rj\u00e9tek az URat! \u00c9nekeljetek az \u00daRnak \u00faj \u00e9neket, dics\u00e9retet a h\u00edvek gy\u00fclekezet\u00e9ben!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00d6r\u00fclj\u00f6n alkot\u00f3j\u00e1nak Izr\u00e1el, Sion lak\u00f3i \u00f6rvendezzenek kir\u00e1lyuknak!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek nev\u00e9t k\u00f6rt\u00e1ncot j\u00e1rva, \u00e9nekeljetek neki dob \u00e9s h\u00e1rfak\u00eds\u00e9rettel!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dik n\u00e9p\u00e9ben az \u00daR, gy\u0151zelemmel \u00e9kes\u00edti fel az elnyomottakat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vigadnak a h\u00edvek e dics\u0151s\u00e9gben, ujjonganak pihen\u0151hely\u00fck\u00f6n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sz\u00e1juk Istent magasztalja, kez\u00fckben k\u00e9t\u00e9l\u0171 kard van."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bossz\u00fat \u00e1llnak a n\u00e9peken, megfeny\u00edtik a nemzeteket."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e1ncra verik kir\u00e1lyaikat, vasbilincsbe el\u0151kel\u0151iket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cdgy hajtj\u00e1k v\u00e9gre rajtuk az \u00edt\u00e9letet, amely meg van \u00edrva. Dics\u0151 dolog lesz ez az \u00daR minden h\u00edv\u00e9nek. Dics\u00e9rj\u00e9tek az URat!"
                }
            }
        },
        "150": {
            "chapter_nr": "150",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Minden l\u00e9lek dics\u00e9rje az URat! - Dics\u00e9rj\u00e9tek az URat! Dics\u00e9rj\u00e9tek Istent szent\u00e9ly\u00e9ben, dics\u00e9rj\u00e9tek a hatalmas \u00e9gboltozaton!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek hatalmas tettei\u00e9rt, dics\u00e9rj\u00e9tek nagys\u00e1g\u00e1hoz m\u00e9lt\u00f3an!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek k\u00fcrtzeng\u00e9ssel, dics\u00e9rj\u00e9tek lanttal \u00e9s h\u00e1rf\u00e1val!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek dobbal, k\u00f6rt\u00e1ncot j\u00e1rva, dics\u00e9rj\u00e9tek citer\u00e1val \u00e9s fuvol\u00e1val!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek cseng\u0151 cint\u00e1ny\u00e9rral, dics\u00e9rj\u00e9tek zeng\u0151 cint\u00e1ny\u00e9rral!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Minden l\u00e9lek dics\u00e9rje az URat! Dics\u00e9rj\u00e9tek az URat!"
                }
            }
        }
    }
}