{
    "version": "nt-hu",
    "book_name": "Revelation",
    "book_nr": "66",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e1nos bizonys\u00e1gt\u00e9tele, \u00e1ld\u00e1s az olvas\u00f3knak - Ez J\u00e9zus Krisztus kinyilatkoztat\u00e1sa, amelyet Isten adott neki, hogy k\u00f6z\u00f6lje szolg\u00e1ival mindazt, aminek hamarosan meg kell t\u00f6rt\u00e9nnie, \u00e9s amelyet angyal\u00e1val elk\u00fcldve kijelentett szolg\u00e1j\u00e1nak, J\u00e1nosnak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u0150 pedig bizonys\u00e1got tett Isten ig\u00e9j\u00e9r\u0151l \u00e9s J\u00e9zus Krisztus bizonys\u00e1gt\u00e9tel\u00e9r\u0151l; mindenr\u0151l, amit l\u00e1tott."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Boldog, aki felolvassa, \u00e9s boldogok, akik hallgatj\u00e1k ezeket a pr\u00f3f\u00e9tai ig\u00e9ket, \u00e9s megtartj\u00e1k azt, ami meg van \u00edrva benn\u00fck: mert az id\u0151 k\u00f6zel van."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A h\u00e9t kis-\u00e1zsiai gy\u00fclekezet \u00fcdv\u00f6zl\u00e9se - J\u00e1nos, az \u00c1zsi\u00e1ban lev\u0151 h\u00e9t gy\u00fclekezetnek: Kegyelem n\u00e9ktek \u00e9s b\u00e9kess\u00e9g att\u00f3l, aki van, \u00e9s aki volt, \u00e9s aki elj\u00f6vend\u0151, \u00e9s a h\u00e9t l\u00e9lekt\u0151l, akik tr\u00f3nusa el\u0151tt vannak;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00e9s J\u00e9zus Krisztust\u00f3l, a h\u0171 tan\u00fat\u00f3l, aki els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt a halottak k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s a f\u00f6ld kir\u00e1lyainak fejedelme; aki szeret minket, \u00e9s v\u00e9re \u00e1ltal megszabad\u00edtott b\u0171neinkt\u0151l,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "aki orsz\u00e1ga n\u00e9p\u00e9v\u00e9 tett minket, papokk\u00e1 az Isten, az \u0151 Atyja el\u0151tt: \u00f6v\u00e9 a dics\u0151s\u00e9g \u00e9s a hatalom \u00f6r\u00f6kk\u00f6n-\u00f6r\u00f6kk\u00e9. \u00c1men."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cdme, elj\u00f6n a felh\u0151k\u00f6n, \u00e9s megl\u00e1tja minden szem, azok is, akik \u00e1tszegezt\u00e9k, \u00e9s siratja \u0151t a f\u00f6ld minden nemzets\u00e9ge. \u00dagy van. \u00c1men."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9n vagyok az Alfa \u00e9s az \u00d3mega \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar Isten, aki van, \u00e9s aki volt, \u00e9s aki elj\u00f6vend\u0151: a Mindenhat\u00f3."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Els\u0151 l\u00e1tom\u00e1s Patmosz sziget\u00e9n - \u00c9n, J\u00e1nos, testv\u00e9retek \u00e9s t\u00e1rsatok J\u00e9zussal a szenved\u00e9sben, a kir\u00e1lys\u00e1gban \u00e9s az \u00e1llhatatoss\u00e1gban, a Patmosz nev\u0171 szigeten voltam az Isten ig\u00e9j\u00e9\u00e9rt \u00e9s J\u00e9zus bizonys\u00e1gt\u00e9tel\u00e9\u00e9rt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e9lekben elragadtattam az \u00dar napj\u00e1n, \u00e9s h\u00e1tam m\u00f6g\u00f6tt hatalmas hangot hallottam, mintha trombit\u00e1ltak volna,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "amely ezt mondta: &#34;Amit l\u00e1tsz, \u00edrd meg egy k\u00f6nyvben, \u00e9s k\u00fcldd el a h\u00e9t gy\u00fclekezetnek: Efezusba, Szmirn\u00e1ba, Pergamonba, Thiatir\u00e1ba, Sz\u00e1rdiszba, Filadelfi\u00e1ba \u00e9s Laod\u00edce\u00e1ba&#34;."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Megfordultam, hogy l\u00e1ssam, milyen hang sz\u00f3lt hozz\u00e1m, \u00e9s amikor megfordultam, h\u00e9t arany gyertyatart\u00f3t l\u00e1ttam,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00e9s a gyertyatart\u00f3k k\u00f6z\u00f6tt az Emberfi\u00e1hoz hasonl\u00f3t: hossz\u00fa pal\u00e1stba volt \u00f6lt\u00f6zve, mell\u00e9n arany\u00f6vvel k\u00f6r\u00fcl\u00f6vezve;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "feje \u00e9s haja feh\u00e9r volt, mint a h\u00f3feh\u00e9r gyapj\u00fa, szeme, mint a t\u0171z l\u00e1ngja;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "l\u00e1ba hasonl\u00f3 volt a kemenc\u00e9ben izz\u00f3 arany\u00e9rchez; hangja olyan, mint a nagy vizek z\u00fag\u00e1sa;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "jobb kez\u00e9ben h\u00e9t csillagot tartott, sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l k\u00e9t\u00e9l\u0171 \u00e9les kard j\u00f6tt ki, \u00e9s tekintete olyan volt, mint amikor a nap teljes erej\u00e9vel f\u00e9nylik."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Megb\u00edzat\u00e1s a k\u00f6nyv meg\u00edr\u00e1s\u00e1ra - Amikor megl\u00e1ttam, l\u00e1ba el\u00e9 estem, mint egy halott, \u0151 r\u00e1m tette jobbj\u00e1t, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Ne f\u00e9lj, \u00e9n vagyok az els\u0151 \u00e9s az utols\u00f3,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00e9s az \u00e9l\u0151: halott voltam, de \u00edme, \u00e9lek \u00f6r\u00f6kk\u00f6n-\u00f6r\u00f6kk\u00e9, \u00e9s n\u00e1lam vannak a hal\u00e1l \u00e9s a pokol kulcsai."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cdrd meg teh\u00e1t, amiket l\u00e1tt\u00e1l: amik vannak, \u00e9s amik t\u00f6rt\u00e9nni fognak ezek ut\u00e1n;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "a h\u00e9t csillag titk\u00e1t, amelyet jobb kezemben l\u00e1tt\u00e1l, \u00e9s a h\u00e9t arany gyertyatart\u00f3t: a h\u00e9t csillag a h\u00e9t gy\u00fclekezet angyala, a h\u00e9t gyertyatart\u00f3 pedig a h\u00e9t gy\u00fclekezet.&#34;"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lev\u00e9l az efezusi gy\u00fclekezethez - &#34;Az efezusi gy\u00fclekezet angyal\u00e1nak \u00edrd meg: ezt mondja az, aki jobb kez\u00e9ben tartja a h\u00e9t csillagot, aki a h\u00e9t arany gyertyatart\u00f3 k\u00f6z\u00f6tt j\u00e1r:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tudok cselekedeteidr\u0151l, f\u00e1radoz\u00e1sodr\u00f3l \u00e9s \u00e1llhatatoss\u00e1godr\u00f3l, \u00e9s arr\u00f3l, hogy nem viselheted el a gonoszokat, \u00e9s pr\u00f3b\u00e1ra tetted azokat, akik apostoloknak mondj\u00e1k magukat, pedig nem azok, \u00e9s hazugnak tal\u00e1ltad \u0151ket."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tudom, hogy van benned \u00e1llhatatoss\u00e1g, terhet viselt\u00e9l az \u00e9n nevem\u00e9rt, \u00e9s nem f\u00e1radt\u00e1l meg,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "de az a panaszom ellened, hogy nincs meg m\u00e1r benned az els\u0151 szeretet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz\u00e9l teh\u00e1t vissza, honnan est\u00e9l ki, t\u00e9rj meg, \u00e9s tedd az el\u0151bbiekhez hasonl\u00f3 cselekedeteidet, k\u00fcl\u00f6nben elmegyek hozz\u00e1d, \u00e9s kimozd\u00edtom gyertyatart\u00f3dat a hely\u00e9b\u0151l, ha meg nem t\u00e9rsz."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az viszont megvan benned, hogy gy\u0171l\u00f6l\u00f6d a nikolait\u00e1k cselekedeteit, amelyeket \u00e9n is gy\u0171l\u00f6l\u00f6k."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Akinek van f\u00fcle, hallja meg, mit mond a L\u00e9lek a gy\u00fclekezeteknek! Aki gy\u0151z, annak enni adok az \u00e9let f\u00e1j\u00e1r\u00f3l, amely az Isten paradicsom\u00e1ban van.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Lev\u00e9l a szmirnai gy\u00fclekezethez - &#34;A szmirnai gy\u00fclekezet angyal\u00e1nak \u00edrd meg: ezt mondja az els\u0151 \u00e9s az utols\u00f3, aki halott volt, \u00e9s \u00e9letre kelt:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tudok nyomor\u00fas\u00e1godr\u00f3l, \u00e9s szeg\u00e9nys\u00e9gedr\u0151l, pedig gazdag vagy, \u00e9s azok k\u00e1roml\u00e1s\u00e1r\u00f3l, akik zsid\u00f3knak mondj\u00e1k magukat, pedig nem azok, hanem a S\u00e1t\u00e1n zsinag\u00f3g\u00e1ja."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ne f\u00e9lj att\u00f3l, amit el fogsz szenvedni. \u00cdme, az \u00f6rd\u00f6g b\u00f6rt\u00f6nbe fog vetni k\u00f6z\u00fcletek n\u00e9melyeket, hogy pr\u00f3b\u00e1t \u00e1lljatok ki, \u00e9s nyomor\u00fas\u00e1gotok lesz t\u00edz napig. L\u00e9gy h\u0171 mindhal\u00e1lig, \u00e9s neked adom az \u00e9let koron\u00e1j\u00e1t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akinek van f\u00fcle, hallja meg, mit mond a L\u00e9lek a gy\u00fclekezeteknek! Aki gy\u0151z, annak nem \u00e1rt a m\u00e1sodik hal\u00e1l.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Lev\u00e9l a pergamoni gy\u00fclekezethez - &#34;A pergamoni gy\u00fclekezet angyal\u00e1nak \u00edrd meg: ezt mondja az, akin\u00e9l a k\u00e9t\u00e9l\u0171 \u00e9les kard van:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tudom, hol van a lak\u00f3helyed: ahol a S\u00e1t\u00e1n tr\u00f3nusa van, de ragaszkodol a nevemhez, \u00e9s nem tagadtad meg az \u00e9n hitemet Antip\u00e1sz napjaiban sem, aki h\u0171 tan\u00fam, akit meg\u00f6ltek n\u00e1latok, ahol a S\u00e1t\u00e1n lakik."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De egy kev\u00e9s panaszom van ellened; mert vannak n\u00e1lad olyanok, akik B\u00e1l\u00e1m tan\u00edt\u00e1s\u00e1t tartj\u00e1k, aki arra tan\u00edtotta B\u00e1l\u00e1kot, hogy t\u0151rbe csalja Izr\u00e1el fiait, hogy b\u00e1lv\u00e1ny\u00e1ldozati h\u00fast egyenek \u00e9s par\u00e1zn\u00e1lkodjanak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cdgy n\u00e1lad is vannak olyanok, akik szint\u00e9n a nikolait\u00e1k tan\u00edt\u00e1s\u00e1t tartj\u00e1k."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "T\u00e9rj meg teh\u00e1t, k\u00fcl\u00f6nben elmegyek hozz\u00e1d hamar, \u00e9s harcolok ellen\u00fck sz\u00e1mnak a kardj\u00e1val."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Akinek van f\u00fcle, hallja meg, mit mond a L\u00e9lek a gy\u00fclekezeteknek! Aki gy\u0151z, annak adok az elrejtett mann\u00e1b\u00f3l, adok neki feh\u00e9r k\u00f6vecsk\u00e9t is, \u00e9s a k\u00f6vecsk\u00e9re \u00edrva \u00faj nevet, amelyet senki sem tud, csak az, aki kapja.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Lev\u00e9l a thiatirai gy\u00fclekezethez - &#34;A thiatirai gy\u00fclekezet angyal\u00e1nak \u00edrd meg: ezt mondja az Isten Fia, akinek olyan a szeme, mint a t\u0171z l\u00e1ngja, \u00e9s a l\u00e1ba hasonl\u00f3 az arany\u00e9rchez:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tudok cselekedeteidr\u0151l, szeretetedr\u0151l \u00e9s hitedr\u0151l, szolg\u00e1latodr\u00f3l \u00e9s \u00e1llhatatoss\u00e1godr\u00f3l, \u00e9s arr\u00f3l, hogy az ut\u00f3bbi cselekedeteid t\u00f6bbet \u00e9rnek az els\u0151kn\u00e9l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De az a panaszom ellened, hogy elt\u0171r\u00f6d Jez\u00e1belt, azt az asszonyt, aki pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak mondja mag\u00e1t \u00e9s tan\u00edt, \u00e9s elt\u00e1ntor\u00edtja szolg\u00e1imat, hogy par\u00e1zn\u00e1lkodjanak \u00e9s b\u00e1lv\u00e1ny\u00e1ldozati h\u00fast egyenek;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "pedig adtam neki id\u0151t, hogy megt\u00e9rjen, de nem akar megt\u00e9rni par\u00e1znas\u00e1g\u00e1b\u00f3l."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cdme, beteg\u00e1gyba vetem \u0151t, \u00e9s a vele par\u00e1zn\u00e1lkod\u00f3kat nagy nyomor\u00fas\u00e1gba, ha meg nem t\u00e9rnek cselekedeteikb\u0151l;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "gyermekeit pedig meg\u00f6l\u00f6m d\u00f6ghal\u00e1llal, \u00e9s megtudja valamennyi gy\u00fclekezet, hogy \u00e9n vagyok a ves\u00e9k \u00e9s a sz\u00edvek vizsg\u00e1l\u00f3ja, \u00e9s megfizetek mindny\u00e1jatoknak cselekedeteitek szerint."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nektek pedig, a t\u00f6bbi thiatirainak, akik nem fogadj\u00e1tok el azt a tan\u00edt\u00e1st, akik nem ismert\u00e9tek meg a S\u00e1t\u00e1n m\u00e9lys\u00e9geit - amint azt nevezik -, ezt mondom: nem vetek r\u00e1tok m\u00e1s terhet,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "de amitek van, azt tarts\u00e1tok meg, am\u00edg elj\u00f6v\u00f6k."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Aki gy\u0151z, \u00e9s megtartja mindv\u00e9gig az \u00e9n cselekedeteimet, annak hatalmat adok a pog\u00e1nyok felett,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "hogy legeltesse \u0151ket vasvessz\u0151vel, t\u00f6rje \u0151ket \u00f6ssze, mint a cser\u00e9ped\u00e9nyeket;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "ahogyan \u00e9n is hatalmat kaptam erre az \u00e9n Aty\u00e1mt\u00f3l, \u00e9s annak adom a hajnalcsillagot."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Akinek van f\u00fcle, hallja meg, mit mond a L\u00e9lek a gy\u00fclekezeteknek!&#34;"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lev\u00e9l a sz\u00e1rdiszi gy\u00fclekezethez - &#34;A sz\u00e1rdiszi gy\u00fclekezet angyal\u00e1nak \u00edrd meg: ezt mondja az, akin\u00e9l az Isten h\u00e9t lelke \u00e9s a h\u00e9t csillag van: Tudok cselekedeteidr\u0151l, hogy az a neved, hogy \u00e9lsz, pedig halott vagy."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9bredj fel, \u00e9s er\u0151s\u00edtsd meg a t\u00f6bbieket, akik hal\u00f3f\u00e9lben vannak, mert nem tal\u00e1ltam cselekedeteidet teljesnek az \u00e9n Istenem el\u0151tt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz\u00e9l teh\u00e1t vissza, hogyan kaptad \u00e9s hallottad: tartsd meg azt, \u00e9s t\u00e9rj meg! Ha teh\u00e1t nem \u00e9bredsz fel, elj\u00f6v\u00f6k, mint a tolvaj, \u00e9s nem tudod, melyik \u00f3r\u00e1ban j\u00f6v\u00f6k el hozz\u00e1d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De vannak n\u00e1lad n\u00e9h\u00e1nyan Sz\u00e1rdiszban, akik nem szennyezt\u00e9k be a ruh\u00e1jukat, \u00e9s feh\u00e9rben fognak j\u00e1rni velem egy\u00fctt, mert m\u00e9lt\u00f3k r\u00e1."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Aki gy\u0151z, azt \u00f6lt\u00f6ztetik feh\u00e9r ruh\u00e1ba, annak a nev\u00e9t nem t\u00f6rl\u00f6m ki az \u00e9let k\u00f6nyv\u00e9b\u0151l, hanem vall\u00e1st teszek nev\u00e9r\u0151l az \u00e9n Aty\u00e1m el\u0151tt \u00e9s angyalai el\u0151tt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akinek van f\u00fcle, hallja meg, mit mond a L\u00e9lek a gy\u00fclekezeteknek!&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Lev\u00e9l a filadelfiai gy\u00fclekezethez - &#34;A filadelfiai gy\u00fclekezet angyal\u00e1nak \u00edrd meg: ezt mondja a Szent, az Igaz, akin\u00e9l van a D\u00e1vid kulcsa, \u00e9s amit kinyit, senki nem z\u00e1rja be, \u00e9s amit bez\u00e1r, senki nem nyitja ki:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tudok cselekedeteidr\u0151l. \u00cdme, nyitott ajt\u00f3t adtam el\u00e9d, amelyet senki sem z\u00e1rhat be, mert b\u00e1r kev\u00e9s er\u0151d van, m\u00e9gis megtartottad az \u00e9n ig\u00e9met, \u00e9s nem tagadtad meg az \u00e9n nevemet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cdme, neked adok n\u00e9melyeket a S\u00e1t\u00e1n zsinag\u00f3g\u00e1j\u00e1b\u00f3l, azokb\u00f3l, akik zsid\u00f3knak mondj\u00e1k magukat, pedig nem azok, hanem hazudnak: \u00edme, megteszem vel\u00fck, hogy elj\u00f6jjenek, \u00e9s leboruljanak a te l\u00e1bad el\u0151tt, \u00e9s megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n szeretlek t\u00e9ged."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mivel megtartottad \u00e1llhatatoss\u00e1gra int\u0151 besz\u00e9demet, \u00e9n is megtartalak t\u00e9ged a k\u00eds\u00e9rt\u00e9s \u00f3r\u00e1j\u00e1ban, amely el fog j\u00f6nni az eg\u00e9sz vil\u00e1gra, hogy megk\u00eds\u00e9rtse azokat, akik a f\u00f6ld\u00f6n laknak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Elj\u00f6v\u00f6k hamar: tartsd meg, amid van, hogy senki el ne vegye koron\u00e1dat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Aki gy\u0151z, azt oszlopp\u00e1 teszem az \u00e9n Istenem templom\u00e1ban, \u00e9s onnan nem ker\u00fcl ki t\u00f6bb\u00e9, fel\u00edrom r\u00e1 az \u00e9n Istenem nev\u00e9t, \u00e9s az \u00e9n Istenem v\u00e1ros\u00e1nak, az \u00faj Jeruzs\u00e1lemnek a nev\u00e9t, amely a mennyb\u0151l sz\u00e1ll al\u00e1 az \u00e9n Istenemt\u0151l, \u00e9s az \u00e9n \u00faj nevemet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akinek van f\u00fcle, hallja meg, mit mond a L\u00e9lek a gy\u00fclekezeteknek!&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lev\u00e9l a laod\u00edceai gy\u00fclekezethez - &#34;A laod\u00edceai gy\u00fclekezet angyal\u00e1nak \u00edrd meg: ezt mondja az \u00c1men, a h\u0171 \u00e9s igaz tan\u00fa, Isten teremt\u00e9s\u00e9nek kezdete:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tudok cselekedeteidr\u0151l, hogy nem vagy sem hideg, sem forr\u00f3. B\u00e1rcsak hideg voln\u00e1l, vagy forr\u00f3!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cdgy mivel langyos vagy, \u00e9s sem forr\u00f3, sem pedig hideg: kik\u00f6plek a sz\u00e1mb\u00f3l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mivel ezt mondod: Gazdag vagyok, meggazdagodtam, \u00e9s nincs sz\u00fcks\u00e9gem semmire; de nem tudod, hogy te vagy a nyomorult, a sz\u00e1nalmas \u00e9s a szeg\u00e9ny, a vak \u00e9s a mez\u00edtelen:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "tan\u00e1csolom neked, v\u00e9gy t\u0151lem t\u0171zben izz\u00edtott aranyat, hogy meggazdagodj, \u00e9s feh\u00e9r ruh\u00e1t, hogy fel\u00f6lt\u00f6zz, \u00e9s ne l\u00e1ss\u00e9k sz\u00e9gyenletes mez\u00edtelens\u00e9ged; \u00e9s v\u00e9gy gy\u00f3gy\u00edt\u00f3 \u00edrt, hogy bekend a szemed, \u00e9s l\u00e1ss."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Akit \u00e9n szeretek, megfeddem \u00e9s megfeny\u00edtem: igyekezz teh\u00e1t, \u00e9s t\u00e9rj meg!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cdme, az ajt\u00f3 el\u0151tt \u00e1llok, \u00e9s z\u00f6rgetek: ha valaki meghallja a hangomat, \u00e9s kinyitja az ajt\u00f3t, bemegyek ahhoz, \u00e9s vele vacsor\u00e1lok, \u0151 pedig \u00e9nvelem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Aki gy\u0151z, annak megadom, hogy velem egy\u00fctt \u00fclj\u00f6n az \u00e9n tr\u00f3nusomon; mint ahogy \u00e9n is gy\u0151ztem, \u00e9s Aty\u00e1mmal egy\u00fctt \u00fcl\u00f6k az \u0151 tr\u00f3nus\u00e1n."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Akinek van f\u00fcle, hallja meg, mit mond a L\u00e9lek a gy\u00fclekezeteknek!&#34;"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A huszonn\u00e9gy v\u00e9n \u00e9s a n\u00e9gy \u00e9l\u0151l\u00e9ny Isten tr\u00f3nus\u00e1n\u00e1l - Ezek ut\u00e1n l\u00e1ttam, hogy \u00edme, nyitva van egy ajt\u00f3 a mennyben, \u00e9s az el\u0151bbi hang, amelyet olyannak hallottam, mint egy trombit\u00e1\u00e9t, besz\u00e9l velem, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3l: &#34;J\u00f6jj fel ide, \u00e9s megmutatom neked azokat, amiknek meg kell t\u00f6rt\u00e9nni\u00fck.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azonnal elragadtattam l\u00e9lekben, \u00e9s \u00edme, egy tr\u00f3nus \u00e1llt a mennyben, \u00e9s a tr\u00f3nuson \u00fclt valaki."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Aki ott \u00fclt, hasonl\u00f3nak l\u00e1tszott a j\u00e1spishoz \u00e9s a karneolhoz; \u00e9s a tr\u00f3nus k\u00f6r\u00fcl sziv\u00e1rv\u00e1ny volt, amely pedig a smaragdhoz l\u00e1tszott hasonl\u00f3nak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A tr\u00f3nus k\u00f6r\u00fcl l\u00e1ttam huszonn\u00e9gy tr\u00f3nt, \u00e9s a tr\u00f3nusokon huszonn\u00e9gy v\u00e9nt, amint ott \u00fcltek feh\u00e9r ruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6zve, \u00e9s a fej\u00fck\u00f6n aranykorona."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A tr\u00f3nusb\u00f3l vill\u00e1mok t\u00f6rtek el\u0151, hangok \u00e9s mennyd\u00f6rg\u00e9sek; a tr\u00f3nus el\u0151tt pedig h\u00e9t l\u00e1mp\u00e1s \u00e9gett lobog\u00f3 l\u00e1nggal: az Isten h\u00e9t lelke."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A tr\u00f3nus el\u0151tt mintha \u00fcvegtenger lett volna, krist\u00e1lyhoz hasonl\u00f3, \u00e9s a tr\u00f3nusn\u00e1l k\u00f6z\u00e9pen n\u00e9gy \u00e9l\u0151l\u00e9ny, el\u00f6l \u00e9s h\u00e1tul szemekkel tele."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az els\u0151 \u00e9l\u0151l\u00e9ny oroszl\u00e1nhoz, a m\u00e1sodik bik\u00e1hoz volt hasonl\u00f3, a harmadik \u00e9l\u0151l\u00e9nynek olyan arca volt, mint egy embernek, a negyedik \u00e9l\u0151l\u00e9ny pedig rep\u00fcl\u0151 sashoz hasonl\u00edtott."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A n\u00e9gy \u00e9l\u0151l\u00e9ny, amelynek egyenk\u00e9nt hat sz\u00e1rnya volt, k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl \u00e9s bel\u00fcl tele volt szemekkel, \u00e9s sz\u00fcnet n\u00e9lk\u00fcl, \u00e9jjel \u00e9s nappal ezt mondta: &#34;Szent, szent, szent az \u00dar, a mindenhat\u00f3 Isten, aki volt, \u00e9s aki van, \u00e9s aki elj\u00f6vend\u0151!&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s amikor az \u00e9l\u0151l\u00e9nyek dics\u0151s\u00e9get, tisztess\u00e9get \u00e9s h\u00e1l\u00e1t adnak a tr\u00f3nuson \u00fcl\u0151nek, aki \u00f6r\u00f6kk\u00f6n-\u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9l,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "leborul a huszonn\u00e9gy v\u00e9n a tr\u00f3nuson \u00fcl\u0151 el\u0151tt, \u00e9s im\u00e1dja az \u00f6r\u00f6kk\u00f6n-\u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9l\u0151t; koron\u00e1jukat is leteszik a tr\u00f3nus el\u00e9, \u00e9s ezt mondj\u00e1k:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "&#34;M\u00e9lt\u00f3 vagy, Urunk \u00e9s Isten\u00fcnk, hogy tied legyen a dics\u0151s\u00e9g, a tisztess\u00e9g \u00e9s a hatalom, mert te teremtett\u00e9l mindent, \u00e9s minden a te akaratodb\u00f3l lett \u00e9s teremtetett&#34;."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A B\u00e1r\u00e1ny \u00e1tveszi a h\u00e9tpecs\u00e9tes k\u00f6nyvet - \u00c9s l\u00e1ttam a tr\u00f3nuson \u00fcl\u0151 jobb kez\u00e9ben egy k\u00f6nyvet, bel\u00fcl \u00e9s k\u00edv\u00fcl tele\u00edrva, h\u00e9t pecs\u00e9ttel lepecs\u00e9telve;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00e9s l\u00e1ttam egy er\u0151s angyalt, aki hatalmas hangon hirdette: &#34;Ki m\u00e9lt\u00f3 arra, hogy felnyissa a k\u00f6nyvet, \u00e9s felt\u00f6rje pecs\u00e9tjeit?&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De sem a mennyben, sem a f\u00f6ld\u00f6n, sem a f\u00f6ld alatt nem tudta senki felnyitni a k\u00f6nyvet, sem beletekinteni abba."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s nagyon s\u00edrtam, mert senki sem bizonyult m\u00e9lt\u00f3nak arra, hogy felnyissa a k\u00f6nyvet, \u00e9s hogy beletekintsen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ekkor a v\u00e9nek k\u00f6z\u00fcl egy \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m: &#34;Ne s\u00edrj! \u00cdme, gy\u0151z\u00f6tt az oroszl\u00e1n J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l, a D\u00e1vid ut\u00f3da, \u00e9s felnyitja a k\u00f6nyvet \u00e9s h\u00e9t pecs\u00e9tj\u00e9t&#34;."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1ttam, hogy a tr\u00f3nus \u00e9s a n\u00e9gy \u00e9l\u0151l\u00e9ny k\u00f6zel\u00e9ben, a v\u00e9nek k\u00f6z\u00f6tt, ott \u00e1ll a B\u00e1r\u00e1ny: olyan volt, mint akit meg\u00f6ltek; h\u00e9t szarva volt, \u00e9s h\u00e9t szeme: az Isten h\u00e9t lelke az, akiket elk\u00fcld\u00f6tt az eg\u00e9sz f\u00f6ldre."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A B\u00e1r\u00e1ny odament, \u00e9s \u00e1tvette a k\u00f6nyvet a tr\u00f3nuson \u00fcl\u0151 jobb kez\u00e9b\u0151l;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00e9s amikor \u00e1tvette a k\u00f6nyvet, a n\u00e9gy \u00e9l\u0151l\u00e9ny \u00e9s a huszonn\u00e9gy v\u00e9n leborult a B\u00e1r\u00e1ny el\u0151tt - mindegyikn\u00e9l h\u00e1rfa volt \u00e9s aranycs\u00e9sze, tele f\u00fcst\u00f6l\u0151szerrel: a szentek im\u00e1ds\u00e1gai ezek -,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00e9s \u00faj \u00e9neket \u00e9nekeltek ekk\u00e9ppen: &#34;M\u00e9lt\u00f3 vagy arra, hogy \u00e1tvedd a k\u00f6nyvet, \u00e9s felt\u00f6rd annak pecs\u00e9tjeit, mert meg\u00f6lett\u00e9l \u00e9s v\u00e9reddel v\u00e1s\u00e1roltad meg \u0151ket Istennek minden t\u00f6rzsb\u0151l \u00e9s nyelvb\u0151l, minden nemzetb\u0151l \u00e9s n\u00e9pb\u0151l;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00e9s kir\u00e1lys\u00e1gg\u00e1 \u00e9s papokk\u00e1 tetted \u0151ket a mi Isten\u00fcnknek, \u00e9s uralkodni fognak a f\u00f6ld\u00f6n&#34;."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az angyalok \u00e9s a teremtm\u00e9nyek \u00e9neke - \u00c9s l\u00e1ttam, \u00e9s sok angyal hangj\u00e1t hallottam a tr\u00f3nus, az \u00e9l\u0151l\u00e9nyek \u00e9s a v\u00e9nek k\u00f6r\u00fcl, sz\u00e1muk t\u00edzezerszer t\u00edzezer \u00e9s ezerszer ezer volt;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy sz\u00f3ltak hatalmas hangon: &#34;M\u00e9lt\u00f3 a meg\u00f6letett B\u00e1r\u00e1ny, hogy \u00f6v\u00e9 legyen az er\u0151 \u00e9s a gazdags\u00e1g, a b\u00f6lcsess\u00e9g \u00e9s a hatalom, a tisztess\u00e9g, a dics\u0151s\u00e9g \u00e9s az \u00e1ld\u00e1s!&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s hallottam, hogy minden teremtm\u00e9ny, a mennyben \u00e9s a f\u00f6ld\u00f6n, a f\u00f6ld alatt \u00e9s a tengerben, \u00e9s minden, ami ezekben van, ezt mondta: &#34;A kir\u00e1lyi sz\u00e9ken \u00fcl\u0151\u00e9 \u00e9s a B\u00e1r\u00e1ny\u00e9 az \u00e1ld\u00e1s \u00e9s a tisztess\u00e9g, a dics\u0151s\u00e9g \u00e9s a hatalom \u00f6r\u00f6kk\u00f6n-\u00f6r\u00f6kk\u00e9!&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A n\u00e9gy \u00e9l\u0151l\u00e9ny \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;\u00c1men!&#34; \u00c9s a v\u00e9nek leborultak, \u00e9s im\u00e1dt\u00e1k \u0151t."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A n\u00e9gy els\u0151 pecs\u00e9t \u00e9s a n\u00e9gy lovas - \u00c9s l\u00e1ttam, amikor a B\u00e1r\u00e1ny felt\u00f6rte a h\u00e9t pecs\u00e9t k\u00f6z\u00fcl az els\u0151t, \u00e9s hallottam, hogy a n\u00e9gy \u00e9l\u0151l\u00e9ny k\u00f6z\u00fcl az egyik mennyd\u00f6rg\u00e9shez hasonl\u00f3 hangon sz\u00f3l: &#34;J\u00f6jj!&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1ttam: \u00edme, egy feh\u00e9r l\u00f3, a rajta \u00fcl\u0151nek \u00edja volt, \u00e9s korona adatott neki, \u00e9s gy\u0151zelmesen vonult ki, hogy \u00fajra gy\u0151zz\u00f6n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amikor felt\u00f6rte a m\u00e1sodik pecs\u00e9tet, hallottam, hogy a m\u00e1sodik \u00e9l\u0151l\u00e9ny sz\u00f3l: &#34;J\u00f6jj!&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s kij\u00f6tt egy m\u00e1sik l\u00f3, egy t\u0171zv\u00f6r\u00f6s, \u00e9s a rajta \u00fcl\u0151nek megadatott, hogy elvegye a b\u00e9kess\u00e9get a f\u00f6ldr\u0151l, s\u0151t hogy \u00f6ld\u00f6ss\u00e9k egym\u00e1st az emberek; \u00e9s nagy kard adatott neki."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor felt\u00f6rte a harmadik pecs\u00e9tet, hallottam, hogy a harmadik \u00e9l\u0151l\u00e9ny sz\u00f3l: &#34;J\u00f6jj!&#34; \u00c9s l\u00e1ttam: \u00edme, egy fekete l\u00f3, a rajta \u00fcl\u0151nek m\u00e9rleg volt a kez\u00e9ben."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s hallottam, hogy egy hang sz\u00f3l a n\u00e9gy \u00e9l\u0151l\u00e9ny k\u00f6z\u00f6tt a k\u00f6z\u00e9pen: &#34;Egy m\u00e9rce b\u00faza egy d\u00e9n\u00e1r, \u00e9s h\u00e1rom m\u00e9rce \u00e1rpa egy d\u00e9n\u00e1r, de az olajat \u00e9s a bort ne b\u00e1ntsd&#34;."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amikor felt\u00f6rte a negyedik pecs\u00e9tet, hallottam a negyedik \u00e9l\u0151l\u00e9ny hangj\u00e1t, amint \u00edgy sz\u00f3l: &#34;J\u00f6jj!&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1ttam: \u00edme, egy fak\u00f3 l\u00f3, a rajta \u00fcl\u0151nek neve Hal\u00e1l, \u00e9s a Pokol k\u00f6vette \u0151t; \u00e9s hatalom adatott nekik a f\u00f6ld negyedr\u00e9sz\u00e9n, hogy \u00f6ljenek karddal, \u00e9h\u00edns\u00e9ggel \u00e9s d\u00f6ghal\u00e1llal, \u00e9s a f\u00f6ld vad\u00e1llatai \u00e1ltal."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00f6t\u00f6dik pecs\u00e9t - \u00c9s amikor felt\u00f6rte az \u00f6t\u00f6dik pecs\u00e9tet, l\u00e1ttam az olt\u00e1r alatt azoknak a lelk\u00e9t, akiket az Isten ig\u00e9j\u00e9\u00e9rt \u00f6ltek meg, \u00e9s az\u00e9rt a bizonys\u00e1gt\u00e9tel\u00e9rt, amelyet megtartottak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s hatalmas hangon ki\u00e1ltott\u00e1k: &#34;Urunk, aki szent \u00e9s igaz vagy, meddig nem \u00edt\u00e9lsz, \u00e9s meddig nem \u00e1llsz bossz\u00fat a mi v\u00e9r\u00fcnk\u00e9rt azokon, akik a f\u00f6ld\u00f6n laknak?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor feh\u00e9r ruha adatott mindegyik\u00fcknek, \u00e9s megmondatott nekik, hogy nyugodjanak m\u00e9g egy kis ideig, am\u00edg teljes nem lesz azoknak a szolgat\u00e1rsaiknak \u00e9s testv\u00e9reiknek a sz\u00e1ma, akiket ugyan\u00fagy meg\u00f6lnek, mint \u0151ket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A hatodik pecs\u00e9t - \u00c9s l\u00e1ttam, amikor felt\u00f6rte a hatodik pecs\u00e9tet: nagy f\u00f6ldreng\u00e9s t\u00e1madt, \u00e9s a nap els\u00f6t\u00e9t\u00fclt, mint egy fekete sz\u0151rcsuha, a telihold olyan lett, mint a v\u00e9r,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00e9s az \u00e9g csillagai lehullottak a f\u00f6ldre, ahogyan a f\u00fcgefa hullatja \u00e9retlen gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t, amikor nagy sz\u00e9l r\u00e1zza;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "az \u00e9g is elt\u0171nt, mint egy felg\u00f6ngy\u00f6l\u0151d\u0151 pap\u00edrtekercs, minden hegy \u00e9s sziget elmozdult a hely\u00e9r\u0151l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A f\u00f6ld kir\u00e1lyai, a fejedelmek \u00e9s a vez\u00e9rek, a gazdagok \u00e9s a hatalmasok, a szolg\u00e1k \u00e9s a szabadok mind elrejt\u0151ztek a barlangokban \u00e9s a hegyek szikl\u00e1iban,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy sz\u00f3ltak a hegyekhez \u00e9s a szikl\u00e1khoz: &#34;Essetek r\u00e1nk, \u00e9s rejtsetek el minket a kir\u00e1lyi tr\u00f3nuson \u00fcl\u0151 arca el\u0151l, \u00e9s a B\u00e1r\u00e1ny haragja el\u0151l,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "mert elj\u00f6tt az \u0151 haragjuk nagy napja, \u00e9s ki \u00e1llhat meg?&#34;"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A tizenk\u00e9t t\u00f6rzsb\u0151l elpecs\u00e9teltek - Ezut\u00e1n l\u00e1ttam n\u00e9gy angyalt \u00e1llni a f\u00f6ld n\u00e9gy sark\u00e1n, amint f\u00e9ken tartott\u00e1k a f\u00f6ld n\u00e9gy szel\u00e9t, hogy ne f\u00fajjon sz\u00e9l a f\u00f6ldre, se a tengerre, se a f\u00e1kra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u00e1ttam egy m\u00e1sik angyalt is felj\u00f6nni napkelet fel\u0151l, akin\u00e9l az \u00e9l\u0151 Isten pecs\u00e9tje volt, \u00e9s hatalmas hangon odaki\u00e1ltott a n\u00e9gy angyalnak, akiknek megadatott, hogy \u00e1rtsanak a f\u00f6ldnek \u00e9s a tengernek,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Ne \u00e1rtsatok a f\u00f6ldnek, se a tengernek, se a f\u00e1knak addig, am\u00edg homlokukon pecs\u00e9ttel meg nem jel\u00f6lj\u00fck a mi Isten\u00fcnk szolg\u00e1it&#34;."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s hallottam a pecs\u00e9ttel megjel\u00f6ltek sz\u00e1m\u00e1t: sz\u00e1znegyvenn\u00e9gyezer pecs\u00e9ttel megjel\u00f6lt Izr\u00e1el fiainak minden t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l tizenk\u00e9tezer pecs\u00e9ttel megjel\u00f6lt, R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l tizenk\u00e9tezer, G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l tizenk\u00e9tezer,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l tizenk\u00e9tezer, Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l tizenk\u00e9tezer, Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l tizenk\u00e9tezer,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l tizenk\u00e9tezer, L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l tizenk\u00e9tezer, Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l tizenk\u00e9tezer,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l tizenk\u00e9tezer, J\u00f3zsef t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l tizenk\u00e9tezer, Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l tizenk\u00e9tezer pecs\u00e9ttel megjel\u00f6lt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A v\u00e9rtan\u00fak serege minden nemzetb\u0151l - Ezek ut\u00e1n l\u00e1ttam: \u00edme, nagy sokas\u00e1g volt ott, amelyet megsz\u00e1ml\u00e1lni senki sem tudott, minden nemzetb\u0151l \u00e9s t\u00f6rzsb\u0151l, n\u00e9pb\u0151l \u00e9s nyelvb\u0151l; a tr\u00f3nus el\u0151tt \u00e9s a B\u00e1r\u00e1ny el\u0151tt \u00e1lltak feh\u00e9r ruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6zve, kez\u00fckben pedig p\u00e1lma\u00e1gak,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00e9s hatalmas hangon ki\u00e1ltottak: &#34;Az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g a mi Isten\u00fcnk\u00e9, aki a tr\u00f3nuson \u00fcl, \u00e9s a B\u00e1r\u00e1ny\u00e9!&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az angyalok mind ott \u00e1lltak a tr\u00f3nus, a v\u00e9nek \u00e9s a n\u00e9gy \u00e9l\u0151l\u00e9ny k\u00f6r\u00fcl, arcra borultak a tr\u00f3nus el\u0151tt, \u00e9s im\u00e1dt\u00e1k Istent"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "ek\u00e9ppen: &#34;\u00c1men! Az \u00e1ld\u00e1s, a dics\u0151s\u00e9g \u00e9s a b\u00f6lcsess\u00e9g, a h\u00e1laad\u00e1s \u00e9s a tisztess\u00e9g, a hatalom \u00e9s az er\u0151 a mi Isten\u00fcnk\u00e9 \u00f6r\u00f6kk\u00f6n-\u00f6r\u00f6kk\u00e9. \u00c1men&#34;."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ekkor megsz\u00f3lalt egy a v\u00e9nek k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s megk\u00e9rdezte t\u0151lem: &#34;Kik ezek a feh\u00e9r ruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6z\u00f6ttek, \u00e9s honnan j\u00f6ttek?&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezt mondtam nekik: &#34;Uram, te tudod&#34;. Mire \u0151 \u00edgy v\u00e1laszolt: &#34;Ezek azok, akik a nagy nyomor\u00fas\u00e1gb\u00f3l j\u00f6ttek, \u00e9s megmost\u00e1k ruh\u00e1jukat, \u00e9s megfeh\u00e9r\u00edtett\u00e9k a B\u00e1r\u00e1ny v\u00e9r\u00e9ben."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ez\u00e9rt vannak az Isten tr\u00f3nusa el\u0151tt, \u00e9s szolg\u00e1lj\u00e1k \u0151t \u00e9jjel \u00e9s nappal az \u0151 templom\u00e1ban, \u00e9s a tr\u00f3nuson \u00fcl\u0151 vel\u00fck lakik."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nem \u00e9heznek \u00e9s nem szomjaznak t\u00f6bb\u00e9, sem a nap nem t\u0171z r\u00e1juk, sem semmi m\u00e1s h\u0151s\u00e9g,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "mert a B\u00e1r\u00e1ny, aki k\u00f6z\u00e9pen a tr\u00f3nusn\u00e1l van, legelteti \u0151ket, elvezeti \u0151ket az \u00e9let viz\u00e9nek forr\u00e1saihoz, \u00e9s az Isten let\u00f6r\u00f6l szem\u00fckr\u0151l minden k\u00f6nnyet.&#34;"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A hetedik pecs\u00e9t. A h\u00e9t trombita - Amikor felt\u00f6rte a hetedik pecs\u00e9tet, csend lett a mennyben, mintegy f\u00e9l \u00f3r\u00e1ig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1ttam a h\u00e9t angyalt, akik az Isten el\u0151tt \u00e1lltak, \u00e9s adatott azoknak h\u00e9t trombita."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Egy m\u00e1sik angyal is odaj\u00f6tt \u00e9s meg\u00e1llt az olt\u00e1rn\u00e1l, kez\u00e9ben aranyf\u00fcst\u00f6l\u0151, \u00e9s adatott neki sok f\u00fcst\u00f6l\u0151szer, hogy a szentek im\u00e1ds\u00e1gaihoz tegye az aranyolt\u00e1rra, amely a tr\u00f3nus el\u0151tt van."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s felsz\u00e1llt a f\u00fcst\u00f6l\u0151szerek f\u00fcstje a szentek im\u00e1ds\u00e1gaival az angyal kez\u00e9b\u0151l az Isten el\u00e9."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ekkor vette az angyal a f\u00fcst\u00f6l\u0151t, megt\u00f6lt\u00f6tte az olt\u00e1r t\u00fcz\u00e9b\u0151l, \u00e9s ledobta a f\u00f6ldre: mennyd\u00f6rg\u00e9s \u00e9s z\u00fag\u00e1s, vill\u00e1ml\u00e1s \u00e9s f\u00f6ldreng\u00e9s t\u00e1madt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A h\u00e9t angyal pedig, akin\u00e9l a h\u00e9t trombita volt, felk\u00e9sz\u00fclt, hogy trombit\u00e1ljon."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A n\u00e9gy els\u0151 trombitasz\u00f3 - Trombit\u00e1lt az els\u0151, \u00e9s j\u00e9ges\u0151 t\u00e1madt, \u00e9s t\u0171z v\u00e9rrel keverve, \u00e9s lehullott a f\u00f6ldre: meg\u00e9gett a f\u00f6ld harmada, meg\u00e9gett a f\u00e1k harmada \u00e9s meg\u00e9gett a z\u00f6ld f\u0171 is mind."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A m\u00e1sodik angyal is trombit\u00e1lt, \u00e9s valami t\u0171zzel \u00e9g\u0151 nagy hegy zuhant a tengerbe, \u00e9s a tenger harmada v\u00e9rr\u00e9 lett:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "elpusztult a tenger teremtm\u00e9nyeinek harmada, amiben csak \u00e9let volt, \u00e9s megsemmis\u00fclt a haj\u00f3k harmada is."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A harmadik angyal is trombit\u00e1lt, \u00e9s az \u00e9gb\u0151l egy nagy \u00e9g\u0151 csillag hullott le, mint egy l\u00e1mp\u00e1s, \u00e9s r\u00e1esett a foly\u00f3k harmad\u00e1ra, \u00e9s a vizek forr\u00e1saira."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A csillag neve pedig \u00dcr\u00f6m, \u00e9s \u00fcr\u00f6mm\u00e9 lett a vizek harmada, \u00e9s sok ember meghalt a vizekt\u0151l, mert azok keser\u0171v\u00e9 v\u00e1ltak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A negyedik angyal is trombit\u00e1lt, \u00e9s csap\u00e1s \u00e9rte a nap harmad\u00e1t, a hold harmad\u00e1t \u00e9s a csillagok harmad\u00e1t, hogy els\u00f6t\u00e9t\u00fclj\u00f6n harmadr\u00e9sz\u00fck, a nappal se legyen vil\u00e1gos harmad\u00e1ig, az \u00e9jszaka is ugyan\u00edgy."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ekkor l\u00e1ttam \u00e9s hallottam, hogy egy mag\u00e1nos sas \u00e1trep\u00fcl az \u00e9g k\u00f6zep\u00e9n, \u00e9s hatalmas hangon ezt mondja: &#34;Jaj, jaj, jaj azoknak, akik a f\u00f6ld\u00f6n laknak, a m\u00e1sik h\u00e1rom angyal trombit\u00e1j\u00e1nak hangja miatt, akik m\u00e9g ezut\u00e1n trombit\u00e1lnak.&#34;"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00f6t\u00f6dik trombitasz\u00f3 - Az \u00f6t\u00f6dik angyal is trombit\u00e1lt, \u00e9s l\u00e1ttam, hogy egy csillag leesett az \u00e9gb\u0151l a f\u00f6ldre, \u00e9s neki adatott az alvil\u00e1g m\u00e9lys\u00e9g\u00e9nek kulcsa."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Felnyitotta az alvil\u00e1g m\u00e9lys\u00e9g\u00e9t, \u00e9s f\u00fcst sz\u00e1llt fel onnan, mint egy nagy kemence f\u00fcstje, \u00e9s els\u00f6t\u00e9t\u00fclt a nap \u00e9s a leveg\u0151 a m\u00e9lys\u00e9g f\u00fcstj\u00e9t\u0151l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e1sk\u00e1k j\u00f6ttek ki a f\u00fcstb\u0151l a f\u00f6ldre, \u00e9s olyan er\u0151 adatott nekik, amilyen ereje van a f\u00f6ldi skorpi\u00f3nak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s megmondatott nekik, hogy ne b\u00e1nts\u00e1k a f\u00f6ld\u00f6n a f\u00fcvet, se a z\u00f6ldet, se az \u00e9l\u0151 f\u00e1t, hanem csak azokat az embereket, akiknek a homlok\u00e1n nincs ott az Isten pecs\u00e9tje."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s parancsot kaptak, hogy ne \u00f6lj\u00e9k meg \u0151ket, hanem k\u00ednozz\u00e1k \u00f6t h\u00f3napon \u00e1t, \u00e9s olyan legyen a k\u00ednjuk, mint amit a skorpi\u00f3 okoz, amikor megmarja az embert."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azokban a napokban keresik az emberek a hal\u00e1lt, de nem tal\u00e1lj\u00e1k, \u00e9s v\u00e1gynak meghalni, de fut el\u0151l\u00fck a hal\u00e1l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A s\u00e1sk\u00e1k alakja a harcra felk\u00e9sz\u00edtett lovak\u00e9hoz volt hasonl\u00f3: fej\u00fck\u00f6n valami aranyhoz hasonl\u00f3 korona, arcuk mint az ember arca,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "s\u00f6r\u00e9ny\u00fck, mint az asszonyok haja, foguk, mint az oroszl\u00e1n\u00e9,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00e9s p\u00e1nc\u00e9ljuk olyan, mint a vasp\u00e1nc\u00e9l; sz\u00e1rnyaik z\u00fag\u00e1sa, mint sok lovas hadiszek\u00e9r hangja, amikor harcba rohannak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Farkuk is volt, a skorpi\u00f3k\u00e9hoz hasonl\u00f3, volt full\u00e1nkjuk is, \u00e9s a farkukban volt az erej\u00fck ahhoz, hogy az embereket \u00f6t h\u00f3napon \u00e1t gy\u00f6t\u00f6rj\u00e9k."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kir\u00e1lyuk az alvil\u00e1g angyala volt, neve h\u00e9ber\u00fcl Abadd\u00f3n, a g\u00f6r\u00f6gben pedig az Apoll\u00fc\u00f3n, vagyis a Puszt\u00edt\u00f3 nevet viseli."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az els\u0151 jaj elm\u00falt, s \u00edme: m\u00e9g k\u00e9t jaj k\u00f6vetkezik ezek ut\u00e1n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A hatodik trombitasz\u00f3 - A hatodik angyal is trombit\u00e1lt, \u00e9s hallottam egy hangot az Isten el\u0151tt \u00e1ll\u00f3 aranyolt\u00e1r n\u00e9gy szarva k\u00f6z\u00fcl,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "amely ezt mondta a hatodik angyalnak, akin\u00e9l a trombita volt: &#34;Oldd el a n\u00e9gy angyalt, akik meg vannak k\u00f6tve a nagy folyamn\u00e1l, az Eufr\u00e1teszn\u00e9l&#34;."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s eloldatott a n\u00e9gy angyal, akik k\u00e9szenl\u00e9tben \u00e1lltak \u00f3r\u00e1ra, napra, h\u00f3napra \u00e9s esztend\u0151re, hogy meg\u00f6lj\u00e9k az emberek egyharmad\u00e1t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A lovasseregek sz\u00e1ma h\u00faszezerszer t\u00edzezer volt: hallottam a sz\u00e1mukat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A l\u00e1tom\u00e1sban ilyennek l\u00e1ttam a lovakat \u00e9s a rajtuk \u00fcl\u0151ket: t\u0171zv\u00f6r\u00f6s, j\u00e1cintk\u00e9k \u00e9s k\u00e9ns\u00e1rga p\u00e1nc\u00e9ljuk volt, a lovak feje pedig olyan volt, mint az oroszl\u00e1nok feje, \u00e9s a sz\u00e1jukb\u00f3l t\u0171z, f\u00fcst meg k\u00e9n \u00f6ml\u00f6tt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ez a h\u00e1rom csap\u00e1s \u00f6lte meg az emberek egyharmad\u00e1t: a t\u0171z, a f\u00fcst \u00e9s a k\u00e9n, amely a sz\u00e1jukb\u00f3l \u00f6ml\u00f6tt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ezeknek a lovaknak az ereje a sz\u00e1jukban \u00e9s a farkukban van, mert a farkuk k\u00edgy\u00f3hoz hasonl\u00f3 \u00e9s fejjel v\u00e9gz\u0151dik, \u00e9s ezzel \u00e1rtanak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A t\u00f6bbi ember pedig, akiket nem \u00f6ltek meg ezek a csap\u00e1sok, nem t\u00e9rtek meg kez\u00fck alkot\u00e1sait\u00f3l, hanem im\u00e1dt\u00e1k az \u00f6rd\u00f6g\u00f6ket \u00e9s a b\u00e1lv\u00e1nyokat, amelyeket aranyb\u00f3l \u00e9s ez\u00fcstb\u0151l, r\u00e9zb\u0151l, k\u0151b\u0151l meg f\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00edtettek, \u00e9s amelyek sem l\u00e1tni, sem hallani, sem j\u00e1rni nem tudnak;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00e9s nem t\u00e9rtek meg gyilkoss\u00e1gaikb\u00f3l, var\u00e1zsl\u00e1saikb\u00f3l, par\u00e1zn\u00e1lkod\u00e1saikb\u00f3l \u00e9s lop\u00e1saikb\u00f3l sem."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A h\u00e9t mennyd\u00f6rg\u00e9s szava - \u00c9s l\u00e1ttam, hogy egy m\u00e1sik er\u0151s angyal lesz\u00e1ll az \u00e9gb\u0151l. Felh\u0151be volt \u00f6lt\u00f6zve, a fej\u00e9n sziv\u00e1rv\u00e1ny, az arca olyan, mint a nap, a l\u00e1ba pedig mint a t\u0171zoszlop:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "kez\u00e9ben nyitott k\u00f6nyvecske volt, jobb l\u00e1b\u00e1t r\u00e1tette a tengerre, a balt pedig a f\u00f6ldre,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00e9s felki\u00e1ltott hatalmas hangon, ahogyan az oroszl\u00e1n ord\u00edt; \u00e9s amikor felki\u00e1ltott, megsz\u00f3lalt a h\u00e9t mennyd\u00f6rg\u00e9s a maga hangj\u00e1n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor megsz\u00f3lalt a h\u00e9t mennyd\u00f6rg\u00e9s, \u00edrni akartam, de hallottam egy hangot az \u00e9gb\u0151l, amely \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Pecs\u00e9teld le, amiket a h\u00e9t mennyd\u00f6rg\u00e9s mondott, \u00e9s ne \u00edrd le&#34;."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ekkor az angyal, akit \u00e1llni l\u00e1ttam a tengeren \u00e9s a f\u00f6ld\u00f6n, felemelte jobb kez\u00e9t az \u00e9gre,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00e9s megesk\u00fcd\u00f6tt az \u00f6r\u00f6kk\u00f6n-\u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9l\u0151re, aki teremtette a mennyet \u00e9s a benne lev\u0151ket, a f\u00f6ldet \u00e9s a rajta lev\u0151ket, a tengert \u00e9s a benne lev\u0151ket, hogy nem lesz t\u00f6bb\u00e9 id\u0151,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "hanem azokban a napokban, amikor megsz\u00f3lal a hetedik angyal trombit\u00e1j\u00e1nak hangja: beteljesedik az Isten titka, ahogyan h\u00edr\u00fcl adta azt szolg\u00e1inak, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1knak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A nyitott k\u00f6nyv - Ekkor az a hang, amelyet a mennyb\u0151l hallottam, ism\u00e9t besz\u00e9lt velem, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Menj el, vedd \u00e1t a nyitott k\u00f6nyvet, amely az angyal kez\u00e9ben van, aki a tengeren \u00e9s a f\u00f6ld\u00f6n \u00e1ll&#34;."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Odamentem az angyalhoz, \u00e9s k\u00e9rtem t\u0151le, hogy adja \u00e1t nekem a k\u00f6nyvecsk\u00e9t. \u0150 pedig \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m: &#34;Vedd \u00e1t, \u00e9s edd meg: keser\u0171v\u00e9 teszi a gyomrodat, a sz\u00e1dban pedig \u00e9des lesz, mint a m\u00e9z&#34;."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c1tvettem az angyal kez\u00e9b\u0151l a k\u00f6nyvecsk\u00e9t, \u00e9s megettem: a sz\u00e1mban olyan \u00e9des volt, mint a m\u00e9z, de amikor megettem, keser\u0171v\u00e9 lett a gyomrom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s ez a sz\u00f3 hangzott fel\u00e9m: &#34;Ism\u00e9t pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnod kell sok n\u00e9pr\u0151l \u00e9s nemzetr\u0151l, nyelvr\u0151l \u00e9s kir\u00e1lyr\u00f3l&#34;."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A templom felm\u00e9r\u00e9se. Isten k\u00e9t tan\u00faja - Ekkor b\u00edr\u00f3i p\u00e1lc\u00e1hoz hasonl\u00f3, m\u00e9r\u0151vessz\u0151t adtak a kezembe, \u00e9s ez a sz\u00f3 hangzott: &#34;Kelj fel, \u00e9s m\u00e9rd meg az Isten templom\u00e1t, az olt\u00e1rt \u00e9s az ott im\u00e1dkoz\u00f3kat;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "de a templom k\u00fcls\u0151 udvar\u00e1t hagyd ki, \u00e9s ne m\u00e9rd meg, mert megadatott a pog\u00e1nyoknak, hogy a szent v\u00e1rost tapodj\u00e1k negyvenk\u00e9t h\u00f3napig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az \u00e9n k\u00e9t tan\u00famnak pedig megadom, hogy ezerk\u00e9tsz\u00e1zhatvan napig pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ljanak zs\u00e1kruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6zve&#34;."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ez a kett\u0151 pedig a k\u00e9t olajfa \u00e9s a k\u00e9t gyertyatart\u00f3, amelyek a f\u00f6ld Ura el\u0151tt \u00e1llnak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha valaki b\u00e1ntani akarja \u0151ket, t\u0171z t\u00f6r el\u0151 sz\u00e1jukb\u00f3l, \u00e9s megem\u00e9szti ellens\u00e9geiket, \u00e9s ha valaki b\u00e1ntani akarja \u0151ket, annak \u00edgy kell meg\u00f6letnie."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nekik megvan az a hatalmuk, hogy bez\u00e1rj\u00e1k az eget, hogy ne ess\u00e9k es\u0151 pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e1suk napjaiban; \u00e9s van hatalmuk arra, hogy a vizeket v\u00e9rr\u00e9 v\u00e1ltoztass\u00e1k, \u00e9s megverj\u00e9k a f\u00f6ldet mindenf\u00e9le csap\u00e1ssal, ah\u00e1nyszor csak akarj\u00e1k."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s amikor bev\u00e9gzik bizonys\u00e1gt\u00e9tel\u00fcket, a fenevad, amely felj\u00f6n az alvil\u00e1gb\u00f3l, hadat ind\u00edt ellen\u00fck, legy\u0151zi \u00e9s meg\u00f6li \u0151ket."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Holttest\u00fck a nagy v\u00e1ros utc\u00e1j\u00e1n hever, amelynek neve lelki \u00e9rtelemben Sodoma \u00e9s Egyiptom, ahol az \u0151 Urukat is megfesz\u00edtett\u00e9k."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A n\u00e9pek \u00e9s t\u00f6rzsek, a nyelvek \u00e9s nemzetek fiai l\u00e1tj\u00e1k az \u0151 holttest\u00fcket h\u00e1rom \u00e9s f\u00e9l napig, de nem engedik s\u00edrba tenni."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A f\u00f6ld lak\u00f3i pedig \u00f6r\u00fclnek ennek \u00e9s vigadnak, aj\u00e1nd\u00e9kokat k\u00fcldenek egym\u00e1snak: mert ez a k\u00e9t pr\u00f3f\u00e9ta gy\u00f6t\u00f6rte meg a f\u00f6ld lak\u00f3it."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A h\u00e1rom \u00e9s f\u00e9l nap elm\u00falt\u00e1val azut\u00e1n az Istent\u0151l az \u00e9let lelke sz\u00e1llt bel\u00e9j\u00fck, \u00e9s l\u00e1bra \u00e1lltak. Nagy f\u00e9lelem fogta el azokat, akik l\u00e1tt\u00e1k \u0151ket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s hatalmas hangot hallottak a mennyb\u0151l, amely \u00edgy sz\u00f3lt a k\u00e9t pr\u00f3f\u00e9t\u00e1hoz: &#34;J\u00f6jjetek fel ide!&#34; \u00c9s ellens\u00e9geik szeme l\u00e1tt\u00e1ra felmentek a felh\u0151ben a mennybe."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Abban az \u00f3r\u00e1ban nagy f\u00f6ldreng\u00e9s t\u00e1madt, \u00e9s a v\u00e1ros tizedr\u00e9sze \u00f6sszed\u0151lt, a f\u00f6ldreng\u00e9s meg\u00f6lt h\u00e9tezer f\u0151nyi embert\u00f6meget, a t\u00f6bbieket pedig r\u00e9m\u00fclet sz\u00e1llta meg, \u00e9s dics\u0151\u00edtett\u00e9k a menny Isten\u00e9t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A m\u00e1sodik jaj elm\u00falt: \u00edme, a harmadik jaj elj\u00f6n hamar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A hetedik trombitasz\u00f3 - A hetedik angyal is trombit\u00e1lt, \u00e9s hatalmas hangok sz\u00f3laltak meg a mennyben: &#34;A vil\u00e1g felett a kir\u00e1lyi uralom a mi Urunk\u00e9, az \u0151 Krisztus\u00e1\u00e9 lett, \u00e9s \u0151 fog uralkodni \u00f6r\u00f6kk\u00f6n-\u00f6r\u00f6kk\u00e9&#34;."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ekkor a huszonn\u00e9gy v\u00e9n, akik Isten el\u0151tt \u00fclnek tr\u00f3njaikon, arcra borultak \u00e9s im\u00e1dt\u00e1k Istent,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy sz\u00f3ltak: &#34;H\u00e1l\u00e1t adunk neked, Urunk, mindenhat\u00f3 Isten, aki vagy, \u00e9s aki volt\u00e1l, hogy kezedbe vetted nagy hatalmadat, \u00e9s uralkodsz."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Haragra lobbantak a n\u00e9pek, de elj\u00f6tt a te haragod \u00e9s a halottak felett val\u00f3 \u00edt\u00e9let ideje, hogy megadd a jutalmat szolg\u00e1idnak, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1knak \u00e9s a szenteknek; \u00e9s azoknak, akik f\u00e9lik a te nevedet, a kicsiknek \u00e9s a nagyoknak, hogy elpuszt\u00edtsd azokat, akik puszt\u00edtj\u00e1k a f\u00f6ldet.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s megny\u00edlt az Isten temploma a mennyben, \u00e9s megjelent templom\u00e1ban az \u0151 sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9nek l\u00e1d\u00e1ja, \u00e9s vill\u00e1ml\u00e1s, z\u00fag\u00e1s \u00e9s mennyd\u00f6rg\u00e9s, f\u00f6ldreng\u00e9s \u00e9s nagy j\u00e9ges\u0151 t\u00e1madt."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A napba \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt asszony - Ekkor nagy jel t\u0171nt fel az \u00e9gen: egy asszony a napba \u00f6lt\u00f6zve, \u00e9s a l\u00e1ba alatt a hold, a fej\u00e9n pedig tizenk\u00e9t csillagb\u00f3l \u00e1ll\u00f3 korona;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "v\u00e1rand\u00f3s volt, \u00e9s vaj\u00fadva, sz\u00fcl\u00e9st\u0151l gy\u00f6tr\u0151dve ki\u00e1ltozott."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Felt\u0171nt egy m\u00e1sik jel is az \u00e9gen: \u00edme, egy hatalmas t\u0171zv\u00f6r\u00f6s s\u00e1rk\u00e1ny, amelynek h\u00e9t feje \u00e9s t\u00edz szarva volt, \u00e9s a h\u00e9t fej\u00e9n h\u00e9t diad\u00e9m;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "farka mag\u00e1val sodorta az \u00e9g csillagainak egyharmad\u00e1t, \u00e9s ledobta a f\u00f6ldre. \u00c9s a s\u00e1rk\u00e1ny oda\u00e1llt a sz\u00fclni k\u00e9sz\u00fcl\u0151 asszony el\u00e9, hogy amikor sz\u00fcl, felfalja a gyermek\u00e9t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az asszony fi\u00fagyermeket sz\u00fclt, aki vasvessz\u0151vel legeltet minden n\u00e9pet. A gyermek elragadtatott az Istenhez, az \u0151 tr\u00f3nus\u00e1hoz,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "az asszony pedig elmenek\u00fclt a puszt\u00e1ba, ahol Istent\u0151l el\u0151k\u00e9sz\u00edtett helye volt, hogy ott t\u00e1pl\u00e1lj\u00e1k ezerk\u00e9tsz\u00e1zhatvan napig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A s\u00e1rk\u00e1ny levettet\u00e9se a mennyb\u0151l - Ezut\u00e1n h\u00e1bor\u00fa t\u00e1madt a mennyben: Mih\u00e1ly \u00e9s angyalai harcra keltek a s\u00e1rk\u00e1nnyal, \u00e9s a s\u00e1rk\u00e1ny is harcra kelt angyalaival egy\u00fctt,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "de nem tudott fel\u00fclkerekedni; \u00e9s az\u00e9rt t\u00f6bb\u00e9 nem volt marad\u00e1sa a mennyben."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s levettetett a hatalmas s\u00e1rk\u00e1ny, az \u0151si k\u00edgy\u00f3, akit \u00f6rd\u00f6gnek \u00e9s S\u00e1t\u00e1nnak h\u00edvnak, aki megt\u00e9veszti az eg\u00e9sz f\u00f6ldkereks\u00e9get; levettetett a f\u00f6ldre, \u00e9s vele egy\u00fctt angyalai is levettettek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hallottam, hogy egy hatalmas hang megsz\u00f3lal a mennyben: &#34;Most lett a mi Isten\u00fcnk\u00e9 az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g, az er\u0151 \u00e9s a kir\u00e1lys\u00e1g, a hatalom pedig az \u0151 Krisztus\u00e1\u00e9, mert levettetett testv\u00e9reink v\u00e1dl\u00f3ja, aki a mi Isten\u00fcnk sz\u00edne el\u0151tt \u00e9jjel \u00e9s nappal v\u00e1dolta \u0151ket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Legy\u0151zt\u00e9k \u0151t a B\u00e1r\u00e1ny v\u00e9r\u00e9vel \u00e9s bizonys\u00e1gt\u00e9tel\u00fck ig\u00e9j\u00e9vel azok, akik nem k\u00edm\u00e9lt\u00e9k \u00e9let\u00fcket mindhal\u00e1lig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ez\u00e9rt vigadjatok egek, \u00e9s akik benn\u00fck lakoztok: jaj a f\u00f6ldnek \u00e9s a tengernek, mert lesz\u00e1llt hozz\u00e1tok az \u00f6rd\u00f6g nagy haraggal, mivel tudja, hogy kev\u00e9s ideje van&#34;."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A s\u00e1rk\u00e1ny harca a f\u00f6ld\u00f6n - Amikor l\u00e1tta a s\u00e1rk\u00e1ny, hogy levettetett a f\u00f6ldre, \u00fcld\u00f6z\u0151be vette az asszonyt, aki a fi\u00fagyermeket sz\u00fclte;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "de az asszonynak a nagy sas k\u00e9t sz\u00e1rnya adatott, hogy a puszt\u00e1ba rep\u00fclj\u00f6n az \u0151 hely\u00e9re, hogy ott t\u00e1pl\u00e1ltass\u00e9k ideig, id\u0151kig \u00e9s id\u0151 fel\u00e9ig a k\u00edgy\u00f3 el\u0151l elrejtve."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A k\u00edgy\u00f3 pedig a sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l foly\u00f3nyi vizet \u00e1rasztott az asszony ut\u00e1n, hogy elsodortassa az \u00e1rral."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De seg\u00edtett a f\u00f6ld az asszonynak: megnyitotta a f\u00f6ld a sz\u00e1j\u00e1t, \u00e9s elnyelte a foly\u00f3t, amelyet a s\u00e1rk\u00e1ny \u00e1rasztott a sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Megharagudott a s\u00e1rk\u00e1ny az asszonyra, \u00e9s elment, hogy hadat ind\u00edtson a t\u00f6bbiek ellen, akik az asszony ut\u00f3dai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3k, akik megtartj\u00e1k az Isten parancsait, akikn\u00e9l megvan a J\u00e9zus bizonys\u00e1gt\u00e9tele,"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A t\u00edzszarv\u00fa \u00e9s h\u00e9tfej\u0171 vad\u00e1llat - \u00c9s l\u00e1ttam, hogy a tengerb\u0151l felj\u00f6n egy fenevad, t\u00edz szarva \u00e9s h\u00e9t feje volt, szarvain t\u00edz korona, \u00e9s a fejein istenk\u00e1roml\u00f3 nevek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ez a fenevad, amelyet l\u00e1ttam, p\u00e1rduchoz hasonl\u00edtott, l\u00e1ba, mint a medv\u00e9\u00e9, sz\u00e1ja, mint az oroszl\u00e1n\u00e9: a s\u00e1rk\u00e1ny \u00e1tadta neki erej\u00e9t, tr\u00f3nj\u00e1t \u00e9s nagy hatalm\u00e1t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e1ttam azt is, hogy az egyik feje szinte hal\u00e1losan megsebes\u00fclt, de hal\u00e1los sebe meggy\u00f3gyult. Az eg\u00e9sz f\u00f6ld csod\u00e1lta a fenevadat:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "im\u00e1dt\u00e1k a s\u00e1rk\u00e1nyt, hogy \u00e1tadta a hatalmat a fenevadnak, im\u00e1dt\u00e1k a fenevadat is, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3ltak: &#34;Ki hasonl\u00f3 a fenevadhoz, \u00e9s ki tudna vele harcra kelni?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s adatott neki nagyokat mond\u00f3 \u00e9s istenk\u00e1roml\u00f3 sz\u00e1j, adatott neki hatalom a cselekv\u00e9sre negyvenk\u00e9t h\u00f3napon \u00e1t;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00e9s megnyitotta sz\u00e1j\u00e1t k\u00e1roml\u00e1sra Isten ellen, hogy k\u00e1romolja az \u0151 nev\u00e9t \u00e9s s\u00e1tor\u00e1t, azokat, akik a mennyben laknak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Megadatott neki, hogy hadat ind\u00edtson a szentek ellen, \u00e9s legy\u0151zze \u0151ket, megadatott neki a hatalom minden t\u00f6rzs \u00e9s n\u00e9p, minden nyelv \u00e9s nemzet felett:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "hogy im\u00e1dja \u0151t mindenki, aki a f\u00f6ld\u00f6n lakik, akinek neve nincs be\u00edrva a meg\u00f6letett B\u00e1r\u00e1ny \u00e9letk\u00f6nyv\u00e9be a vil\u00e1g kezdete \u00f3ta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha valakinek van f\u00fcle, hallja!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ha valakire fogs\u00e1g v\u00e1r, fogs\u00e1gra jut; ha valakinek kard \u00e1ltal kell meghalnia, kard \u00e1ltal hal meg. Itt van a helye a szentek \u00e1llhatatoss\u00e1g\u00e1nak \u00e9s hit\u00e9nek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A k\u00e9tszarv\u00fa vad\u00e1llat - \u00c9s l\u00e1ttam, hogy a f\u00f6ldb\u0151l felj\u00f6n egy m\u00e1sik fenevad; k\u00e9t szarva volt, amely hasonl\u00f3 volt a B\u00e1r\u00e1ny\u00e9hoz, de \u00fagy besz\u00e9lt, mint a s\u00e1rk\u00e1ny."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ez gyakorolja az els\u0151 fenevad teljes hatalm\u00e1t az \u0151 nev\u00e9ben, \u00e9s r\u00e1b\u00edrja a f\u00f6ldet \u00e9s lak\u00f3it, hogy im\u00e1dj\u00e1k az els\u0151 fenevadat, amelynek meggy\u00f3gyult a hal\u00e1los sebe."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nagy jeleket tesz, m\u00e9g t\u00fczet is parancsol le az \u00e9gb\u0151l a f\u00f6ldre, az emberek szeme l\u00e1tt\u00e1ra;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00e9s megt\u00e9veszti a f\u00f6ld lak\u00f3it azokkal a jelekkel, amelyeket k\u00e9pes megtenni a fenevad nev\u00e9ben; \u00e9s azt mondja a f\u00f6ld lak\u00f3inak, hogy k\u00e9sz\u00edtsenek b\u00e1lv\u00e1nyk\u00e9pet a fenevad tisztelet\u00e9re, akin a kard \u00e1ltal ejtett seb van, de \u00e9letre kelt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Megadatott neki, hogy lelket leheljen a fenevad k\u00e9pm\u00e1s\u00e1ba, hogy megsz\u00f3laljon a fenevad k\u00e9pm\u00e1sa, \u00e9s hogy akik nem im\u00e1dj\u00e1k a fenevad k\u00e9pm\u00e1s\u00e1t, azokat mind meg\u00f6lesse."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s megadatott neki, hogy mindenkit, kicsiket \u00e9s nagyokat, gazdagokat \u00e9s szeg\u00e9nyeket, szabadokat \u00e9s szolg\u00e1kat jobb kez\u00fck\u00f6n vagy homlokukon b\u00e9lyeggel jel\u00f6ltessen meg,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00e9s hogy senki se vehessen vagy adhasson, csak az, akin b\u00e9lyegk\u00e9nt rajta van a fenevad neve vagy nev\u00e9nek a sz\u00e1ma."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Itt van helye a b\u00f6lcsess\u00e9gnek! Akinek van \u00e9rtelme, sz\u00e1m\u00edtsa ki a fenevad sz\u00e1m\u00e1t, mert egy embernek a sz\u00e1ma az. Az \u0151 sz\u00e1ma pedig hatsz\u00e1zhatvanhat."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A B\u00e1r\u00e1ny \u00e9s k\u00eds\u00e9rete a Sion hegy\u00e9n - \u00c9s l\u00e1ttam: \u00edme, a B\u00e1r\u00e1ny ott \u00e1llt a Sion hegy\u00e9n, \u00e9s vele sz\u00e1znegyvenn\u00e9gyezren, akiknek a homlok\u00e1ra az \u0151 neve \u00e9s Atyj\u00e1nak a neve volt fel\u00edrva."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hallottam egy hangot a mennyb\u0151l, mint nagy vizek z\u00fag\u00e1s\u00e1t, \u00e9s mint hatalmas mennyd\u00f6rg\u00e9s hangj\u00e1t; \u00e9s a hang, amelyet hallottam, olyan volt, mint a h\u00e1rf\u00e1sok\u00e9, amikor h\u00e1rf\u00e1n j\u00e1tszanak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s \u00faj \u00e9neket \u00e9nekelnek a tr\u00f3nus el\u0151tt, a n\u00e9gy \u00e9l\u0151l\u00e9ny \u00e9s a v\u00e9nek el\u0151tt, \u00e9s senki sem tudta megtanulni ezt az \u00e9neket, csak az a sz\u00e1znegyvenn\u00e9gyezer, akik \u00e1ron v\u00e9tettek meg a f\u00f6ldr\u0151l:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ezek nem szennyezt\u00e9k be magukat n\u0151kkel, mert sz\u00fczek, ezek k\u00f6vetik a B\u00e1r\u00e1nyt, ahova megy, ezek v\u00e9tettek meg \u00e1ron az emberek k\u00f6z\u00fcl els\u0151 zseng\u00e9\u00fcl az Istennek \u00e9s a B\u00e1r\u00e1nynak,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00e9s sz\u00e1jukban nem tal\u00e1ltatott hazugs\u00e1g: ezek feddhetetlenek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "H\u00e1rom angyal bejelenti az \u00edt\u00e9letet - \u00c9s l\u00e1ttam, hogy egy m\u00e1sik angyal rep\u00fcl az \u00e9g k\u00f6zep\u00e9n: az \u00f6r\u00f6k evang\u00e9lium volt n\u00e1la, \u00e9s hirdette azoknak, akik a f\u00f6ld\u00f6n laknak, minden n\u00e9pnek \u00e9s t\u00f6rzsnek, minden nyelvnek \u00e9s nemzetnek;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00e9s hatalmas hangon \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;F\u00e9lj\u00e9tek az Istent, \u00e9s adjatok neki dics\u0151s\u00e9get, mert elj\u00f6tt \u00edt\u00e9let\u00e9nek \u00f3r\u00e1ja; im\u00e1dj\u00e1tok azt, aki teremtette a mennyet \u00e9s a f\u00f6ldet, a tengert \u00e9s a vizek forr\u00e1sait!&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Egy m\u00e1sodik angyal k\u00f6vette \u0151t, aki \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Elesett, elesett a nagy Babilon, amely f\u00e9ktelen par\u00e1znas\u00e1ga bor\u00e1val itatott meg minden n\u00e9pet&#34;."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Egy harmadik angyal is k\u00f6vette \u0151ket, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hatalmas hangon: &#34;Ha valaki im\u00e1dja a fenevadat \u00e9s annak a k\u00e9pm\u00e1s\u00e1t, \u00e9s felveszi annak a b\u00e9lyeg\u00e9t a homlok\u00e1ra vagy a kez\u00e9re,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "az is inni fog az Isten haragj\u00e1nak bor\u00e1b\u00f3l, amely k\u00e9szen van elegy\u00edtetlen\u00fcl haragj\u00e1nak pohar\u00e1ban, \u00e9s gy\u00f6tr\u0151dni fog t\u0171zben \u00e9s k\u00e9nben a szent angyalok \u00e9s a B\u00e1r\u00e1ny el\u0151tt;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "gy\u00f6tr\u0151d\u00e9s\u00fck f\u00fcstje sz\u00e1ll felfel\u00e9 \u00f6r\u00f6kk\u00f6n-\u00f6r\u00f6kk\u00e9, \u00e9s sem \u00e9jjel, sem nappal nincs nyugalmuk azoknak, akik im\u00e1dj\u00e1k a fenevadat \u00e9s az \u0151 k\u00e9pm\u00e1s\u00e1t, \u00e9s akik magukra veszik az \u0151 nev\u00e9nek b\u00e9lyeg\u00e9t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Itt van helye a szentek \u00e1llhatatoss\u00e1g\u00e1nak, akik megtartj\u00e1k az Isten parancsait \u00e9s a J\u00e9zus hit\u00e9t&#34;."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s hallottam egy hangot az \u00e9gb\u0151l, amely ezt mondta: &#34;\u00cdrd meg: Boldogok a halottak, akik az \u00darban halnak meg, mostant\u00f3l fogva. Bizony, ezt mondja a L\u00e9lek, mert megnyugszanak f\u00e1radoz\u00e1saikt\u00f3l, mert cselekedeteik k\u00f6vetik \u0151ket&#34;."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az Emberfia \u00edt\u00e9letet tart - \u00c9s l\u00e1ttam: \u00edme, egy feh\u00e9r felh\u0151, \u00e9s a felh\u0151n \u00fclt valaki, az Emberfi\u00e1hoz hasonl\u00f3: a fej\u00e9n aranykorona volt, a kez\u00e9ben pedig \u00e9les sarl\u00f3."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Egy m\u00e1sik angyal j\u00f6tt ki a templomb\u00f3l, \u00e9s hatalmas hangon ki\u00e1ltott a felh\u0151n \u00fcl\u0151nek: &#34;Ereszd neki a sarl\u00f3dat, \u00e9s arass, itt az arat\u00e1s \u00f3r\u00e1ja, mert be\u00e9rett az aratnival\u00f3 a f\u00f6ld\u00f6n.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A felh\u0151n \u00fcl\u0151 pedig ledobta a sarl\u00f3j\u00e1t a f\u00f6ldre; \u00e9s learatt\u00e1k a f\u00f6ldet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Egy m\u00e1sik angyal is j\u00f6tt ki a mennyei templomb\u00f3l, akin\u00e9l szint\u00e9n \u00e9les sarl\u00f3 volt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az olt\u00e1rt\u00f3l pedig ism\u00e9t egy angyal j\u00f6tt ki, akinek hatalma volt a t\u0171z\u00f6n, \u00e9s hatalmas hangon ki\u00e1ltott annak, akin\u00e9l az \u00e9les sarl\u00f3 volt: &#34;Ereszd neki \u00e9les sarl\u00f3dat, \u00e9s sz\u00fcreteld le a f\u00f6ld sz\u0151l\u0151j\u00e9nek f\u00fcrtjeit, mert meg\u00e9rtek a szemei&#34;."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az angyal ledobta \u00e9les sarl\u00f3j\u00e1t a f\u00f6ldre, lesz\u00fcretelte a f\u00f6ld sz\u0151l\u0151j\u00e9t, \u00e9s belevetette Isten haragj\u00e1nak nagy borsajt\u00f3j\u00e1ba;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "megtapost\u00e1k a borsajt\u00f3t a v\u00e1roson k\u00edv\u00fcl, \u00e9s a borsajt\u00f3b\u00f3l v\u00e9r \u00f6ml\u00f6tt ki, amely a lovak zabl\u00e1j\u00e1ig \u00e9rt ezerhatsz\u00e1z futamnyira."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A gy\u0151ztesek \u00e9neke az \u00fcvegtenger mellett - \u00c9s l\u00e1ttam egy m\u00e1sik nagy \u00e9s csod\u00e1latos jelet a mennyben: h\u00e9t angyalt, akikn\u00e9l az utols\u00f3 h\u00e9t csap\u00e1s volt, mert ezekkel teljesedett be az Isten haragja."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1ttam valami \u00fcvegtengerf\u00e9l\u00e9t, amely t\u0171zzel volt vegy\u00edtve, \u00e9s l\u00e1ttam azokat, akik legy\u0151zt\u00e9k a fenevadat, annak k\u00e9pm\u00e1s\u00e1t \u00e9s nev\u00e9nek sz\u00e1m\u00e1t, amint az \u00fcvegtengern\u00e9l \u00e1lltak az Isten h\u00e1rf\u00e1ival,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00e9s \u00e9nekelt\u00e9k M\u00f3zesnek, Isten szolg\u00e1j\u00e1nak \u00e9nek\u00e9t \u00e9s a B\u00e1r\u00e1ny \u00e9nek\u00e9t: &#34;Nagyok \u00e9s csod\u00e1latosak a te m\u0171veid, mindenhat\u00f3 \u00dar Isten, igazs\u00e1gosak \u00e9s igazak a te utaid, n\u00e9pek kir\u00e1lya:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ki ne f\u00e9lne t\u00e9ged, Urunk, \u00e9s ki ne dics\u0151\u00edten\u00e9 a te nevedet, hiszen egyed\u00fcl te vagy szent: mert a n\u00e9pek elj\u00f6nnek mind, \u00e9s leborulnak el\u0151tted, mert nyilv\u00e1nval\u00f3v\u00e1 lettek igazs\u00e1gos \u00edt\u00e9leteid&#34;."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "H\u00e9t angyal h\u00e9t aranypoh\u00e1rral - Ezek ut\u00e1n l\u00e1ttam, hogy megny\u00edlt a bizonys\u00e1gt\u00e9tel s\u00e1tr\u00e1nak szent\u00e9lye a mennyben,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00e9s kij\u00f6tt a szent\u00e9lyb\u0151l a h\u00e9t angyal, akikn\u00e9l a h\u00e9t csap\u00e1s volt: tiszta f\u00e9nyl\u0151 gyolcsba voltak \u00f6lt\u00f6zve, \u00e9s mell\u00fcket arany\u00f6v vette k\u00f6r\u00fcl."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s a n\u00e9gy \u00e9l\u0151l\u00e9ny k\u00f6z\u00fcl az egyik \u00e1tadott a h\u00e9t angyalnak h\u00e9t aranypoharat, telve az \u00f6r\u00f6kk\u00f6n-\u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9l\u0151 Isten haragj\u00e1val."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A szent\u00e9ly megtelt f\u00fcsttel Isten dics\u0151s\u00e9g\u00e9t\u0151l \u00e9s hatalm\u00e1t\u00f3l, \u00e9s senki sem mehetett be a szent\u00e9lybe, m\u00edg be nem teljesedett a h\u00e9t angyal h\u00e9t csap\u00e1sa."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A harag h\u00e9t pohar\u00e1nak ki\u00f6nt\u00e9se - Ekkor hallottam, hogy a szent\u00e9lyb\u0151l egy hatalmas hang \u00edgy sz\u00f3lt a h\u00e9t angyalhoz: &#34;Menjetek el, \u00e9s \u00f6nts\u00e9tek ki Isten haragj\u00e1nak h\u00e9t pohar\u00e1t a f\u00f6ldre!&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Elment az els\u0151, ki\u00f6nt\u00f6tte a pohar\u00e1t a f\u00f6ldre, \u00e9s cs\u00fanya, rosszindulat\u00fa fek\u00e9ly t\u00e1madt azokon az embereken, akiken a fenevad b\u00e9lyege volt, \u00e9s akik az \u0151 k\u00e9pm\u00e1s\u00e1t im\u00e1dt\u00e1k."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A m\u00e1sodik angyal is ki\u00f6nt\u00f6tte a pohar\u00e1t a tengerbe, \u00e9s az olyann\u00e1 lett, mint a halott v\u00e9re, \u00e9s minden \u00e9l\u0151l\u00e9ny elpusztult a tengerben."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A harmadik angyal is ki\u00f6nt\u00f6tte a pohar\u00e1t a foly\u00f3kba \u00e9s a vizek forr\u00e1saiba, \u00e9s azok v\u00e9rr\u00e9 v\u00e1ltoztak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s hallottam, hogy a vizek angyala \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;Igazs\u00e1gos vagy te, a Szent, aki vagy, \u00e9s aki volt\u00e1l, hogy \u00edgy \u00edt\u00e9lt\u00e9l;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "mivel szentek \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k v\u00e9r\u00e9t ontott\u00e1k ki, te is v\u00e9rt adt\u00e1l nekik inni: meg\u00e9rdemelt\u00e9k.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s hallottam, hogy \u00edgy sz\u00f3lt az olt\u00e1r: &#34;Igen, Uram, mindenhat\u00f3 Isten, igazak \u00e9s igazs\u00e1gosak a te \u00edt\u00e9leteid&#34;."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A negyedik angyal is ki\u00f6nt\u00f6tte a pohar\u00e1t a napra, \u00e9s megadatott neki, hogy gy\u00f6t\u00f6rje az embereket annak t\u0171z\u0151 sugar\u00e1val;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00e9s az emberek gy\u00f6tr\u0151dtek a nagy h\u0151s\u00e9gben, \u00e9s k\u00e1romolt\u00e1k az Isten nev\u00e9t, akinek hatalma van ezek f\u00f6l\u00f6tt a csap\u00e1sok f\u00f6l\u00f6tt, de nem t\u00e9rtek meg, hogy dics\u0151s\u00e9get adjanak neki."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00f6t\u00f6dik is ki\u00f6nt\u00f6tte a pohar\u00e1t a fenevad tr\u00f3nj\u00e1ra: orsz\u00e1ga els\u00f6t\u00e9t\u00fclt, nyelv\u00fcket r\u00e1gt\u00e1k k\u00ednjukban,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "k\u00ednjaik \u00e9s fek\u00e9lyeik miatt k\u00e1romolt\u00e1k a menny Isten\u00e9t, de nem t\u00e9rtek meg cselekedeteikb\u0151l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A hatodik is ki\u00f6nt\u00f6tte a pohar\u00e1t a nagy folyamra, az Eufr\u00e1teszre, \u00e9s kisz\u00e1radt a vize, hogy megny\u00edlj\u00e9k a napkeletr\u0151l j\u00f6v\u0151 kir\u00e1lyok \u00fatja."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1ttam, hogy a s\u00e1rk\u00e1ny sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l, a fenevad sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l \u00e9s a hamis pr\u00f3f\u00e9ta sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l h\u00e1rom tiszt\u00e1talan l\u00e9lek j\u00f6n ki: olyanok voltak, mint a b\u00e9k\u00e1k,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "mert \u00f6rd\u00f6g\u00f6k lelkei ezek, akik jeleket tesznek, \u00e9s elmennek az eg\u00e9sz f\u00f6ldkereks\u00e9g kir\u00e1lyaihoz, hogy \u00f6sszegy\u0171jts\u00e9k \u0151ket a mindenhat\u00f3 Isten nagy napj\u00e1nak harc\u00e1ra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "&#34;\u00cdme, elj\u00f6v\u00f6k, mint a tolvaj: boldog, aki vigy\u00e1z, \u00e9s \u0151rzi ruh\u00e1j\u00e1t, hogy ne j\u00e1rjon mez\u00edtelen\u00fcl, \u00e9s ne l\u00e1ss\u00e1k sz\u00e9gyen\u00e9t&#34;."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tt\u00e9k a f\u00f6ldkereks\u00e9g kir\u00e1lyait arra a helyre, amelyet h\u00e9ber\u00fcl Harmaged\u00f3nnak neveznek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A hetedik angyal is ki\u00f6nt\u00f6tte a pohar\u00e1t a leveg\u0151be, \u00e9s hatalmas hang sz\u00f3lalt meg a szent\u00e9lyb\u0151l, a tr\u00f3nus fel\u0151l: &#34;Megt\u00f6rt\u00e9nt&#34;."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ekkor vill\u00e1ml\u00e1s, z\u00fag\u00e1s \u00e9s mennyd\u00f6rg\u00e9s t\u00e1madt, \u00e9s olyan nagy f\u00f6ldreng\u00e9s, amilyen nem volt, ami\u00f3ta ember sz\u00fcletett a f\u00f6ldre: ekkora f\u00f6ldreng\u00e9s, ilyen nagy!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A nagy v\u00e1ros h\u00e1rom r\u00e9szre szakadt, \u00e9s a pog\u00e1nyok v\u00e1rosai \u00f6sszeomlottak. A nagy Babilon is sorra ker\u00fclt Isten sz\u00edne el\u0151tt azzal, hogy adj\u00e1k oda neki Isten haragos indulata bor\u00e1nak a pohar\u00e1t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9s elt\u0171nt minden sziget, a hegyek sem voltak tal\u00e1lhat\u00f3k sehol,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "talentum nagys\u00e1g\u00fa j\u00e9g esett az emberekre, \u00e9s k\u00e1romolt\u00e1k az emberek az Istent a j\u00e9ges\u0151 csap\u00e1sa miatt. Ez a csap\u00e1s ugyanis igen nagy volt."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A nagy par\u00e1zna a vad\u00e1llaton - Odaj\u00f6tt hozz\u00e1m az egyik a h\u00e9t angyal k\u00f6z\u00fcl, akikn\u00e9l a h\u00e9t poh\u00e1r volt, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3l\u00edtott meg engem: &#34;J\u00f6jj, megmutatom neked a nagy par\u00e1zna b\u00fcntet\u00e9s\u00e9t, aki a nagy v\u00edzn\u00e9l \u00fcl,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "akivel par\u00e1zn\u00e1lkodtak a f\u00f6ld kir\u00e1lyai, \u00e9s par\u00e1znas\u00e1g\u00e1nak bor\u00e1t\u00f3l megr\u00e9szegedtek a f\u00f6ld lak\u00f3i&#34;."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e9lekben elvitt engem egy puszt\u00e1ba, \u00e9s l\u00e1ttam egy asszonyt \u00fclni egy skarl\u00e1tv\u00f6r\u00f6s fenevadon, amely tele volt istenk\u00e1roml\u00f3 nevekkel, amelynek h\u00e9t feje \u00e9s t\u00edz szarva volt,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "az asszony pedig b\u00edborba \u00e9s skarl\u00e1tba volt \u00f6lt\u00f6zve, arannyal, dr\u00e1gak\u0151vel \u00e9s gy\u00f6ngy\u00f6kkel \u00e9kes\u00edtve, kez\u00e9ben aranypoh\u00e1r, tele ut\u00e1latoss\u00e1ggal \u00e9s par\u00e1znas\u00e1g\u00e1nak tiszt\u00e1talans\u00e1gaival,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00e9s a homlok\u00e1ra \u00edrva ez a titokzatos n\u00e9v: &#34;A nagy Babilon, a f\u00f6ld par\u00e1zn\u00e1inak \u00e9s undoks\u00e1gainak anyja&#34;."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e1ttam, hogy az asszony r\u00e9szeg a szenteknek \u00e9s a J\u00e9zus v\u00e9rtan\u00fainak v\u00e9r\u00e9t\u0151l, \u00e9s amikor l\u00e1ttam \u0151t, nagyon elcsod\u00e1lkoztam."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezt mondta nekem az angyal: &#34;Mi\u00e9rt csod\u00e1lkozol? \u00c9n megmondom neked az asszony titk\u00e1t, \u00e9s a fenevad\u00e9t, amely hordozza, \u00e9s amelynek h\u00e9t feje \u00e9s t\u00edz szarva van."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A fenevad, amelyet l\u00e1tt\u00e1l, volt \u00e9s nincsen, fel fog j\u00f6nni az alvil\u00e1gb\u00f3l, de elmegy a k\u00e1rhozatba. \u00c9s csod\u00e1lkoznak a f\u00f6ld lak\u00f3i, akiknek nincs be\u00edrva nev\u00fck az \u00e9let k\u00f6nyv\u00e9be a vil\u00e1g kezdete \u00f3ta, amikor l\u00e1tj\u00e1k, hogy a vad\u00e1llat volt \u00e9s nincsen, de megjelenik."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Itt a helye az \u00e9rtelemnek, amelyben b\u00f6lcsess\u00e9g van! A h\u00e9t fej h\u00e9t hegy, amelyen az asszony \u00fcl, \u00e9s ez h\u00e9t kir\u00e1lyt jelent:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00f6t elesett, az egyik m\u00e1r uralkodik, a m\u00e1sik m\u00e9g nem j\u00f6tt el, \u00e9s miut\u00e1n elj\u00f6n, kev\u00e9s ideig maradhat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A fenevad pedig, amely volt \u00e9s nincs: \u0151 a nyolcadik, a h\u00e9t kir\u00e1ly csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmazik, \u00e9s elmegy a k\u00e1rhozatba."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A t\u00edz szarv, amelyet l\u00e1tt\u00e1l, t\u00edz kir\u00e1ly, akik m\u00e9g nem kaptak kir\u00e1lys\u00e1got, hanem a fenevaddal egy\u00fctt kapnak kir\u00e1lyi hatalmat egyetlen \u00f3r\u00e1ra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezek egy v\u00e9lem\u00e9nyen vannak, felaj\u00e1nlj\u00e1k erej\u00fcket \u00e9s hatalmukat a fenevadnak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezek a B\u00e1r\u00e1ny ellen fognak harcolni, a B\u00e1r\u00e1ny azonban legy\u0151zi \u0151ket, mert uraknak Ura \u00e9s kir\u00e1lyoknak Kir\u00e1lya; \u00e9s akik vele vannak, azok az elh\u00edvottak, a v\u00e1lasztottak \u00e9s h\u0171s\u00e9gesek&#34;."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s \u00edgy folytatta: &#34;A vizek, amelyeket l\u00e1tt\u00e1l, amelyeken a par\u00e1zna asszony \u00fcl: a n\u00e9pek \u00e9s seregek, a nemzetek \u00e9s nyelvek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A t\u00edz szarv, amelyet l\u00e1tt\u00e1l, \u00e9s a fenevad meg fogj\u00e1k gy\u0171l\u00f6lni a par\u00e1zn\u00e1t, mag\u00e1ra hagyott\u00e1 \u00e9s mez\u00edtelenn\u00e9 teszik, h\u00fas\u00e1t ler\u00e1gj\u00e1k, \u0151t pedig t\u0171zben el\u00e9getik."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert az Isten adta sz\u00edv\u00fckbe, hogy v\u00e9grehajts\u00e1k sz\u00e1nd\u00e9k\u00e1t, hogy sz\u00e1nd\u00e9kuk egy legyen, \u00e9s felaj\u00e1nlj\u00e1k kir\u00e1lys\u00e1gukat a fenevadnak, m\u00edg be nem teljesednek az Isten ig\u00e9i."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az asszony pedig, akit l\u00e1tt\u00e1l: a nagy v\u00e1ros, amelynek kir\u00e1lyi hatalma van a f\u00f6ld kir\u00e1lyai f\u00f6l\u00f6tt.&#34;"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A nagy Babilon buk\u00e1s\u00e1nak kihirdet\u00e9se - Ezek ut\u00e1n l\u00e1ttam, hogy egy m\u00e1sik angyal lesz\u00e1llt a mennyb\u0151l: nagy hatalma volt, \u00e9s dics\u0151s\u00e9ge beragyogta a f\u00f6ldet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s ezt ki\u00e1ltotta er\u0151s hangon: &#34;Elesett, elesett a nagy Babilon, amely \u00f6rd\u00f6g\u00f6k lak\u00f3hely\u00e9v\u00e9 lett, \u00e9s minden tiszt\u00e1talan l\u00e9lek, minden tiszt\u00e1talan \u00e1llat \u00e9s minden ut\u00e1latos mad\u00e1r rejtekhely\u00e9v\u00e9 lett."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00e9ktelen par\u00e1znas\u00e1g\u00e1nak bor\u00e1b\u00f3l ivott minden nemzet, vele par\u00e1zn\u00e1lkodtak a f\u00f6ld kir\u00e1lyai, \u00e9s eld\u0151zs\u00f6lt javaib\u00f3l gazdagodtak meg a f\u00f6ld keresked\u0151i&#34;."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hallottam, hogy egy m\u00e1sik hang sz\u00f3l az \u00e9gb\u0151l: &#34;Menjetek ki bel\u0151le, \u00e9n n\u00e9pem, hogy ne legyetek r\u00e9szesek b\u0171neiben, \u00e9s hogy a r\u00e1m\u00e9rt csap\u00e1sok ne \u00e9rjenek titeket;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "mert b\u0171nei felhalmoz\u00f3dtak az \u00e9gig, \u00e9s megeml\u00e9kezett az Isten az \u0151 gonoszs\u00e1gair\u00f3l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fizessetek meg neki, ahogyan \u0151 fizetett, \u00e9s k\u00e9tszeres\u00e9t adj\u00e1tok vissza cselekedetei szerint: a poh\u00e1rba, amelyet \u0151 megt\u00f6lt\u00f6tt, t\u00f6ltsetek neki k\u00e9tszeresen;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "amilyen m\u00e9rt\u00e9kben dics\u0151\u00edtette mag\u00e1t \u00e9s d\u0151zs\u00f6lt, annyi k\u00ednnal \u00e9s gy\u00e1sszal fizessetek meg neki, mert sz\u00edv\u00e9ben ezt mondja: Fens\u00e9gesen \u00fcl\u00f6k itt, mint egy kir\u00e1lyn\u0151, \u00f6zvegy nem vagyok, gy\u00e1szt sem l\u00e1tok soha."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ez\u00e9rt egyetlen napon j\u00f6nnek r\u00e1 a csap\u00e1sok: hal\u00e1l, gy\u00e1sz \u00e9s \u00e9h\u00edns\u00e9g; \u00e9s t\u0171zzel fogj\u00e1k meg\u00e9getni, mert er\u0151s \u00dar az Isten, aki meg\u00edt\u00e9li \u0151t&#34;."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "&#34;S\u00edrni \u00e9s gy\u00e1szolni fognak miatta a f\u00f6ld kir\u00e1lyai, akik vele par\u00e1zn\u00e1lkodtak \u00e9s d\u0151zs\u00f6ltek, amikor l\u00e1tj\u00e1k a t\u0171zv\u00e9sz f\u00fcstj\u00e9t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gy\u00f6trelm\u00e9t\u0151l val\u00f3 f\u00e9lelm\u00fckben t\u00e1vol meg\u00e1llva \u00edgy sz\u00f3lnak: Jaj, jaj, te nagy v\u00e1ros, Babilon, te er\u0151s v\u00e1ros, egyetlen \u00f3ra alatt \u00e9rt utol az \u00edt\u00e9let."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A f\u00f6ld keresked\u0151i is s\u00edrnak \u00e9s gy\u00e1szolnak miatta, mert \u00e1ruikat senki sem v\u00e1s\u00e1rolja t\u00f6bb\u00e9:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "az aranyat \u00e9s ez\u00fcst\u00f6t, a dr\u00e1gak\u00f6vet \u00e9s gy\u00f6ngy\u00f6t, a gyolcsot \u00e9s b\u00edbort, a selyem- \u00e9s skarl\u00e1t\u00e1rukat, a k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le tujaf\u00e1kat \u00e9s elef\u00e1ntcsont-t\u00e1rgyakat, a k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le nemes f\u00e1b\u00f3l vagy \u00e9rcb\u0151l, vasb\u00f3l \u00e9s m\u00e1rv\u00e1nyb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt eszk\u00f6z\u00f6ket,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "a fah\u00e9jat, balzsamot, f\u00fcst\u00f6l\u0151szereket, a ken\u0151cs\u00f6ket \u00e9s t\u00f6mj\u00e9nt, a bort \u00e9s olajat, a finomlisztet \u00e9s gabon\u00e1t, a barmokat \u00e9s juhokat, a lovakat \u00e9s kocsikat, a rabszolg\u00e1kat \u00e9s emberi lelkeket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A haszon, amelyre lelked v\u00e1gyott, elt\u0171nt el\u0151led, minden b\u0151s\u00e9g \u00e9s pompa elpusztult k\u00f6r\u00fcl\u00f6tted, \u00e9s ezek soha t\u00f6bb\u00e9 nem lesznek tal\u00e1lhat\u00f3k sehol."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Akik ezekkel kereskedtek, \u00e9s ezekb\u0151l gazdagodtak meg, gy\u00f6trelm\u00e9t\u0151l f\u00e9lve t\u00e1vol meg\u00e1llnak, s\u00edrnak, gy\u00e1szolnak,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy sz\u00f3lnak: Jaj, jaj a nagy v\u00e1rosnak, amely gyolcsba, b\u00edborba \u00e9s skarl\u00e1tba volt \u00f6lt\u00f6zve, arannyal, dr\u00e1gak\u0151vel \u00e9s gy\u00f6nggyel volt \u00e9kes\u00edtve, mert egyetlen \u00f3ra alatt pusztult el ekkora gazdags\u00e1g!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s a korm\u00e1nyosok, a parti haj\u00f3sok, az evez\u0151s\u00f6k \u00e9s akik a tengeren dolgoztak, mind meg\u00e1lltak t\u00e1vol,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00e9s amikor l\u00e1tt\u00e1k \u00e9g\u00e9s\u00e9nek a f\u00fcstj\u00e9t, \u00edgy ki\u00e1ltoztak: Van-e hasonl\u00f3 a nagy v\u00e1roshoz?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s port hintettek fej\u00fckre, \u00e9s s\u00edrva, gy\u00e1szolva ki\u00e1ltoztak: Jaj, jaj a nagy v\u00e1rosnak, ahol az \u0151 j\u00f3l\u00e9t\u00e9b\u0151l meggazdagodott mindenki, akinek haj\u00f3i voltak a tengeren: egyetlen \u00f3ra alatt elpusztult!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00d6r\u00fclj neki, te menny, \u00e9s \u00f6r\u00fcljetek ti szentek, apostolok \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k, mert Isten v\u00e9grehajtotta rajta \u00e9rtetek az \u00edt\u00e9letet&#34;."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Egy er\u0151s angyal felemelt egy akkora k\u00f6vet, mint egy nagy malomk\u0151, bedobta a tengerbe, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;\u00cdgy vettetik le Babilon, a nagy v\u00e1ros, egyetlen lend\u00fclettel, \u00e9s t\u00f6bb\u00e9 sehol sem lesz tal\u00e1lhat\u00f3."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nem hallatszik benned t\u00f6bb\u00e9 h\u00e1rf\u00e1sok \u00e9s zen\u00e9szek, fuvol\u00e1sok \u00e9s trombit\u00e1sok hangja, nem tal\u00e1lhat\u00f3 benned t\u00f6bb\u00e9 egyetlen mesters\u00e9g egyetlen mestere sem, \u00e9s malom z\u00fag\u00e1sa nem hallatszik t\u00f6bb\u00e9 benned."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9s nem vil\u00e1g\u00edt benned t\u00f6bb\u00e9 l\u00e1mp\u00e1s f\u00e9nye, nem hallatszik benned t\u00f6bb\u00e9 v\u0151leg\u00e9ny \u00e9s menyasszony szava, mert keresked\u0151id a f\u00f6ld hatalmasai voltak, mert a te var\u00e1zsl\u00e1sodt\u00f3l t\u00e9velyedett el valamennyi n\u00e9p:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "de benne tal\u00e1ltatott a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e9s a szentek v\u00e9re, \u00e9s mindazok\u00e9, akik meg\u00f6lettek a f\u00f6ld\u00f6n&#34;."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6m a mennyben Babilon buk\u00e1s\u00e1n - Ezek ut\u00e1n hallottam, mintha nagy sokas\u00e1g hatalmas hangon sz\u00f3lna a mennyben: &#34;Halleluja, az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g, a dics\u0151s\u00e9g \u00e9s a hatalom a mi Isten\u00fcnk\u00e9,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "mert igazak \u00e9s igazs\u00e1gosak az \u0151 \u00edt\u00e9letei, mert el\u00edt\u00e9lte a nagy par\u00e1zn\u00e1t, aki par\u00e1znas\u00e1g\u00e1val megrontotta a f\u00f6ldet, mert sz\u00e1mon k\u00e9rte kez\u00e9b\u0151l szolg\u00e1i v\u00e9r\u00e9t&#34;."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00e9g egyszer mondt\u00e1k: &#34;Halleluja, felsz\u00e1ll a f\u00fcstje is \u00f6r\u00f6kk\u00f6n-\u00f6r\u00f6kk\u00e9!&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ekkor leborult a huszonn\u00e9gy v\u00e9n \u00e9s a n\u00e9gy \u00e9l\u0151l\u00e9ny, im\u00e1dt\u00e1k Istent, aki a tr\u00f3nuson \u00fcl, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3ltak: &#34;\u00c1men! Halleluja!&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9s megsz\u00f3lalt egy hang a tr\u00f3nus fel\u0151l: &#34;Dics\u00e9rj\u00e9tek Isten\u00fcnket, ti szolg\u00e1i mindny\u00e1jan, akik f\u00e9litek \u0151t, kicsinyek \u00e9s nagyok&#34;."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A B\u00e1r\u00e1ny menyegz\u0151je - \u00c9s hallottam valami nagy sokas\u00e1g hangj\u00e1t, mely mintha nagy vizek z\u00fag\u00e1sa \u00e9s er\u0151s mennyd\u00f6rg\u00e9s hangja volna: &#34;Halleluja, mert uralkodik az \u00dar, a mi Isten\u00fcnk, a Mindenhat\u00f3!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00d6r\u00fclj\u00fcnk \u00e9s ujjongjunk, \u00e9s dics\u0151\u00edts\u00fck \u0151t, mert elj\u00f6tt a B\u00e1r\u00e1ny menyegz\u0151je, felk\u00e9sz\u00fclt menyasszonya,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00e9s megadatott neki, hogy fel\u00f6lt\u00f6zz\u00e9k f\u00e9nyes, tiszta gyolcsba. Ez a gyolcs a szentek igaz cselekedeteit jelenti&#34;."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m: &#34;\u00cdrd meg: Boldogok, akik hivatalosak a B\u00e1r\u00e1ny menyegz\u0151j\u00e9nek vacsor\u00e1j\u00e1ra!&#34; Ezt is mondta nekem: &#34;Ezek az Isten igaz ig\u00e9i&#34;."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s leborultam a l\u00e1ba el\u00e9, hogy im\u00e1djam \u0151t, de \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m: &#34;Vigy\u00e1zz, ne tedd: szolgat\u00e1rsad vagyok, \u00e9s testv\u00e9reid\u00e9 is, akikben megvan a J\u00e9zus bizonys\u00e1gt\u00e9tele. Az Istent im\u00e1dd, mert a J\u00e9zusr\u00f3l val\u00f3 bizonys\u00e1gt\u00e9tel a pr\u00f3f\u00e9tas\u00e1g lelke&#34;."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Krisztus megjelen\u00e9se - \u00c9s l\u00e1ttam a megny\u00edlt eget: \u00edme, egy feh\u00e9r l\u00f3, \u00e9s aki rajta \u00fcl, annak neve H\u0171 \u00e9s Igaz, mert igazs\u00e1gosan \u00edt\u00e9l \u00e9s harcol,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "szeme t\u0171z l\u00e1ngja, \u00e9s fej\u00e9n sok\u00e1g\u00fa korona \u00e9s r\u00e1\u00edrva egy n\u00e9v, amelyet senki sem tud rajta k\u00edv\u00fcl;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00e9s v\u00e9rbe m\u00e1rtott ruh\u00e1ba volt \u00f6lt\u00f6zve. Ez a n\u00e9v adatott neki: az Isten Ig\u00e9je."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A mennyei seregek k\u00f6vett\u00e9k \u0151t feh\u00e9r lovakon, tiszta feh\u00e9r gyolcsba \u00f6lt\u00f6zve."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l \u00e9les kard j\u00f6tt ki, hogy megverje vele a n\u00e9peket: mert \u0151 vasvessz\u0151vel fogja p\u00e1sztorolni \u0151ket, \u00e9s fogja taposni a mindenhat\u00f3 Isten b\u00fasult haragj\u00e1nak borsajt\u00f3j\u00e1t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ruh\u00e1j\u00e1ra \u00e9s derek\u00e1ra az a n\u00e9v van \u00edrva: Kir\u00e1lyoknak Kir\u00e1lya \u00e9s uraknak Ura."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A k\u00e9t vad\u00e1llat \u00e9s a hamis pr\u00f3f\u00e9ta v\u00e9ge - \u00c9s l\u00e1ttam, hogy egy angyal \u00e1ll a napban, aki hatalmas hangon ki\u00e1ltott minden mad\u00e1rhoz, amely az \u00e9g k\u00f6zep\u00e9n rep\u00fcl: &#34;J\u00f6jjetek, gy\u00fclekezzetek \u00f6ssze az Isten nagy vacsor\u00e1j\u00e1ra,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "hogy kir\u00e1lyok, vez\u00e9rek \u00e9s hatalmasok h\u00fas\u00e1t egy\u00e9tek, lovak h\u00fas\u00e1t \u00e9s a rajta \u00fcl\u0151k\u00e9t, minden szabad ember \u00e9s rabszolga h\u00fas\u00e1t, kicsinyek\u00e9t \u00e9s nagyok\u00e9t&#34;."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1ttam, hogy a fenevad meg a f\u00f6ld kir\u00e1lyai \u00e9s seregeik gy\u00fclekeznek, hogy harcra keljenek a lovon \u00fcl\u0151 \u00e9s serege ellen,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "de foglyul esett a fenevad \u00e9s vele egy\u00fctt a hamis pr\u00f3f\u00e9ta, aki a csod\u00e1kat tette az \u0151 nev\u00e9ben, amelyekkel megt\u00e9vesztette azokat, akik a fenevad b\u00e9lyeg\u00e9t magukra vett\u00e9k, \u00e9s im\u00e1dt\u00e1k az \u0151 k\u00e9pm\u00e1s\u00e1t: \u00e9lve vettetett mind a kett\u0151 a k\u00e9nnel \u00e9g\u0151 t\u0171z tav\u00e1ba."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A t\u00f6bbiek pedig meg\u00f6lettek a lovon \u00fcl\u0151 kardj\u00e1val, amely a sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l j\u00f6tt ki, \u00e9s a madarak mind j\u00f3llaktak az \u0151 h\u00fasukb\u00f3l."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Krisztus ezer\u00e9ves uralma - \u00c9s l\u00e1ttam, hogy egy angyal lesz\u00e1llt a mennyb\u0151l; az alvil\u00e1g kulcsa volt n\u00e1la, \u00e9s egy nagy l\u00e1nc a kez\u00e9ben."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Megragadta a s\u00e1rk\u00e1nyt, az \u0151si k\u00edgy\u00f3t, aki az \u00f6rd\u00f6g \u00e9s a S\u00e1t\u00e1n, megk\u00f6t\u00f6zte ezer esztend\u0151re,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "levetette a m\u00e9lys\u00e9gbe, bez\u00e1rta, \u00e9s pecs\u00e9tet tett r\u00e1, hogy meg ne t\u00e9vessze t\u00f6bb\u00e9 a n\u00e9peket, am\u00edg el nem telik az ezer esztend\u0151: azut\u00e1n el kell oldoztatnia majd egy kis id\u0151re."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1ttam tr\u00f3nokat: helyet foglaltak rajtuk, \u00e9s \u00edt\u00e9l\u0151 hatalmat kaptak azoknak a lelkei, akiknek fej\u00fcket vett\u00e9k a J\u00e9zusr\u00f3l val\u00f3 bizonys\u00e1gt\u00e9tel\u00e9rt \u00e9s az Isten ig\u00e9j\u00e9\u00e9rt; akik nem im\u00e1dt\u00e1k a fenevadat, sem az \u0151 k\u00e9pm\u00e1s\u00e1t, \u00e9s nem vett\u00e9k fel az \u0151 b\u00e9lyeg\u00e9t a homlokukra \u00e9s kez\u00fckre: ezek \u00e9letre keltek, \u00e9s uralkodtak a Krisztussal ezer esztendeig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A t\u00f6bbi halott nem kelt \u00e9letre, m\u00edg el nem telt az ezer esztend\u0151. Ez az els\u0151 felt\u00e1mad\u00e1s."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Boldog \u00e9s szent az, akinek r\u00e9sze van az els\u0151 felt\u00e1mad\u00e1sban: ezeken nincs hatalma a m\u00e1sodik hal\u00e1lnak, hanem az Isten \u00e9s a Krisztus papjai lesznek, \u00e9s vele fognak uralkodni ezer esztendeig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "G\u00f3g \u00e9s Mag\u00f3g - Amikor pedig eltelik az ezer esztend\u0151, a S\u00e1t\u00e1n elbocs\u00e1ttatik b\u00f6rt\u00f6n\u00e9b\u0151l,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00e9s elmegy, hogy megt\u00e9vessze a n\u00e9peket a f\u00f6ld n\u00e9gy sark\u00e1n, G\u00f3got \u00e9s Mag\u00f3got is; hogy \u00f6sszegy\u0171jtse h\u00e1bor\u00fara azokat, akiknek annyi a sz\u00e1ma, mint a tenger f\u00f6venye."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s felvonultak a fenns\u00edkra, \u00e9s beker\u00edtett\u00e9k a szentek t\u00e1bor\u00e1t \u00e9s a szeretett v\u00e1rost, de t\u0171z sz\u00e1llott al\u00e1 az \u00e9gb\u0151l, \u00e9s elpuszt\u00edtotta \u0151ket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00f6rd\u00f6g pedig, aki megt\u00e9vesztette \u0151ket, a t\u00fczes \u00e9s k\u00e9nes t\u00f3ba vettetett, ahol a fenevad \u00e9s a hamis pr\u00f3f\u00e9ta is van, \u00e9s gy\u00f6tr\u0151dnek \u00e9jjel \u00e9s nappal \u00f6r\u00f6kk\u00f6n-\u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A halottak felt\u00e1mad\u00e1sa \u00e9s az utols\u00f3 \u00edt\u00e9let - \u00c9s l\u00e1ttam egy nagy feh\u00e9r tr\u00f3nust \u00e9s a rajta \u00fcl\u0151t: sz\u00edne el\u0151l elt\u0171nt a f\u00f6ld \u00e9s az \u00e9g, \u00e9s nem maradt sz\u00e1mukra hely."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1ttam, hogy a halottak, nagyok \u00e9s kicsinyek a tr\u00f3nus el\u0151tt \u00e1llnak, \u00e9s k\u00f6nyvek nyittattak ki. M\u00e9g egy k\u00f6nyv nyittatott ki, az \u00e9let k\u00f6nyve, \u00e9s a halottak a k\u00f6nyvbe \u00edrottak alapj\u00e1n \u00edt\u00e9ltettek meg cselekedeteik szerint."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A tenger kiadta a benne lev\u0151 halottakat, a Hal\u00e1l \u00e9s a Pokol is kiadt\u00e1k a n\u00e1luk lev\u0151 halottakat, \u00e9s meg\u00edt\u00e9ltetett mindenki cselekedetei szerint."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9s a Hal\u00e1l \u00e9s a Pokol belevettetett a t\u0171z tav\u00e1ba: ez a m\u00e1sodik hal\u00e1l, a t\u0171z tava."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha valakit nem tal\u00e1ltak be\u00edrva az \u00e9let k\u00f6nyv\u00e9be, azt a t\u0171z tav\u00e1ba vetett\u00e9k."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00daj \u00e9g \u00e9s \u00faj f\u00f6ld - \u00c9s l\u00e1ttam \u00faj eget \u00e9s \u00faj f\u00f6ldet, mert az els\u0151 \u00e9g \u00e9s az els\u0151 f\u00f6ld elm\u00falt, \u00e9s a tenger sincs t\u00f6bb\u00e9."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9s a szent v\u00e1rost, az \u00faj Jeruzs\u00e1lemet is l\u00e1ttam, amint al\u00e1sz\u00e1ll a mennyb\u0151l az Istent\u0151l, felk\u00e9sz\u00edtve, mint egy menyasszony, aki f\u00e9rje sz\u00e1m\u00e1ra van fel\u00e9kes\u00edtve."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hallottam, hogy egy hatalmas hang sz\u00f3l a tr\u00f3nus fel\u0151l: &#34;\u00cdme, az Isten s\u00e1tora az emberekkel van, \u00e9s \u0151 vel\u00fck fog lakni, \u0151k pedig n\u00e9pei lesznek, \u00e9s maga az Isten lesz vel\u00fck;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00e9s let\u00f6r\u00f6l minden k\u00f6nnyet a szem\u00fckr\u0151l, \u00e9s hal\u00e1l sem lesz t\u00f6bb\u00e9, sem gy\u00e1sz, sem jajki\u00e1lt\u00e1s, sem f\u00e1jdalom nem lesz t\u00f6bb\u00e9, mert az els\u0151k elm\u00faltak.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A tr\u00f3nuson \u00fcl\u0151 ezt mondta: &#34;\u00cdme, \u00fajj\u00e1teremtek mindent&#34;. \u00c9s \u00edgy sz\u00f3lt: &#34;\u00cdrd meg, mert ezek az ig\u00e9k megb\u00edzhat\u00f3k \u00e9s igazak!&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s ezt mondta nekem: &#34;Megt\u00f6rt\u00e9nt! \u00c9n vagyok az Alfa \u00e9s az \u00d3mega, a kezdet \u00e9s a v\u00e9g. \u00c9n adok majd a szomjaz\u00f3nak az \u00e9let viz\u00e9nek forr\u00e1s\u00e1b\u00f3l ingyen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Aki gy\u0151z, \u00f6r\u00f6k\u00f6lni fogja mindezt, \u00e9s Istene leszek annak, az pedig fiam lesz."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De a gy\u00e1v\u00e1knak \u00e9s hitetleneknek, az ut\u00e1latosaknak, gyilkosoknak \u00e9s par\u00e1zn\u00e1knak, a var\u00e1zsl\u00f3knak \u00e9s b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00f3knak, \u00e9s minden hazugnak meglesz az oszt\u00e1lyr\u00e9sze a t\u0171zzel \u00e9s k\u00e9nnel \u00e9g\u0151 t\u00f3ban: ez a m\u00e1sodik hal\u00e1l&#34;."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00faj Jeruzs\u00e1lem - \u00c9s j\u00f6tt egy a h\u00e9t angyal k\u00f6z\u00fcl, akikn\u00e9l a h\u00e9t poh\u00e1r volt, telve a h\u00e9t utols\u00f3 csap\u00e1ssal, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m: &#34;J\u00f6jj, megmutatom neked a menyasszonyt, a B\u00e1r\u00e1ny feles\u00e9g\u00e9t&#34;."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Elvitt engem l\u00e9lekben egy nagy \u00e9s magas hegyre, \u00e9s megmutatta nekem a szent v\u00e1rost, Jeruzs\u00e1lemet, amely az Istent\u0151l, a mennyb\u0151l sz\u00e1llt al\u00e1."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Benne volt az Isten dics\u0151s\u00e9ge; ragyog\u00e1sa hasonl\u00f3 volt a legdr\u00e1g\u00e1bb k\u0151h\u00f6z, a krist\u00e1lyf\u00e9ny\u0171 j\u00e1spishoz,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "fala nagy \u00e9s magas volt, tizenk\u00e9t kapuja, el\u0151tte tizenk\u00e9t angyal, \u00e9s a kapura nevek \u00edrva, Izr\u00e1el fiai tizenk\u00e9t t\u00f6rzs\u00e9nek nevei:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "keletr\u0151l h\u00e1rom kapu, \u00e9szakr\u00f3l h\u00e1rom kapu, d\u00e9lr\u0151l is h\u00e1rom kapu, \u00e9s nyugatr\u00f3l is h\u00e1rom kapu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A v\u00e1ros fal\u00e1nak tizenk\u00e9t alapk\u00f6ve volt, \u00e9s azokon a B\u00e1r\u00e1ny tizenk\u00e9t apostol\u00e1nak tizenk\u00e9t neve."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Aki velem besz\u00e9lt, ann\u00e1l volt egy arany m\u00e9r\u0151vessz\u0151, hogy megm\u00e9rje a v\u00e1rost, annak kapuit \u00e9s fal\u00e1t:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "a v\u00e1ros n\u00e9gysz\u00f6gben fekszik, \u00e9s a hossza annyi, mint a sz\u00e9less\u00e9ge; \u00e9s megm\u00e9rte a v\u00e1rost a m\u00e9r\u0151vessz\u0151vel: tizenk\u00e9tezer futam, hossza, sz\u00e9less\u00e9ge \u00e9s magass\u00e1ga egyenl\u0151."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Megm\u00e9rte a fal\u00e1t is: sz\u00e1znegyvenn\u00e9gy k\u00f6ny\u00f6k, ember m\u00e9rt\u00e9k\u00e9vel, ami az angyal\u00e9 is."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fal\u00e1nak \u00e9p\u00edt\u0151anyaga j\u00e1spis, \u00e9s a v\u00e1ros sz\u00ednarany, tiszta \u00fcveghez hasonl\u00f3."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A v\u00e1ros fal\u00e1nak alapk\u00f6veit mindenf\u00e9le dr\u00e1gak\u0151 \u00e9kes\u00edtette: az els\u0151 alapk\u0151 j\u00e1spis, a m\u00e1sodik zaf\u00edr, a harmadik kalcedon, a negyedik smaragd;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "az \u00f6t\u00f6dik sz\u00e1rdonix, a hatodik karneol, a hetedik krizolit, a nyolcadik berill, a kilencedik top\u00e1z, a tizedik krizopr\u00e1z, a tizenegyedik j\u00e1cint, a tizenkettedik ametiszt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A tizenk\u00e9t kapu tizenk\u00e9t gy\u00f6ngy volt, a kapuk mindegyike egy-egy gy\u00f6ngyb\u0151l, \u00e9s a v\u00e1ros utc\u00e1ja sz\u00ednarany, mint az \u00e1tl\u00e1tsz\u00f3 \u00fcveg."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nem l\u00e1ttam templomot a v\u00e1rosban, mert az \u00dar, a mindenhat\u00f3 Isten \u00e9s a B\u00e1r\u00e1ny annak a temploma."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Napra sincs sz\u00fcks\u00e9ge a v\u00e1rosnak, sem holdra, hogy vil\u00e1g\u00edtsanak neki, mert az Isten dics\u0151s\u00e9ge vil\u00e1gos\u00edtotta meg, \u00e9s l\u00e1mp\u00e1sa a B\u00e1r\u00e1ny:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "a n\u00e9pek az \u0151 vil\u00e1goss\u00e1g\u00e1ban fognak j\u00e1rni, \u00e9s a f\u00f6ld kir\u00e1lyai oda viszik be dics\u0151s\u00e9g\u00fcket."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kapuit nem z\u00e1rj\u00e1k be nappal, \u00e9jszaka pedig nem lesz."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A n\u00e9pek odaviszik dics\u0151s\u00e9g\u00fcket \u00e9s tisztelet\u00fcket,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "tiszt\u00e1talanok pedig nem jutnak be oda, sem olyanok, akik ut\u00e1latoss\u00e1got vagy hazugs\u00e1got cselekszenek: hanem csak azok, akik be vannak \u00edrva a B\u00e1r\u00e1ny \u00e9letk\u00f6nyv\u00e9be."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9let vize \u00e9s az \u00e9let f\u00e1ja - Azut\u00e1n megmutatta nekem az \u00e9let viz\u00e9nek foly\u00f3j\u00e1t, amely ragyog\u00f3, mint a krist\u00e1ly, s az Isten \u00e9s a B\u00e1r\u00e1ny tr\u00f3nus\u00e1b\u00f3l ered."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A v\u00e1ros f\u0151\u00fatj\u00e1nak k\u00f6zep\u00e9n, a foly\u00f3 k\u00e9t \u00e1ga k\u00f6z\u00f6tt van az \u00e9let f\u00e1ja, amely tizenk\u00e9tszer hoz term\u00e9st, minden egyes h\u00f3napban megadja term\u00e9s\u00e9t, \u00e9s a fa levelei a n\u00e9pek gy\u00f3gy\u00edt\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1lnak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nem lesz t\u00f6bb\u00e9 \u00e1tok a v\u00e1roson, hanem az Isten \u00e9s a B\u00e1r\u00e1ny tr\u00f3nusa lesz benne: szolg\u00e1i im\u00e1dj\u00e1k \u0151t,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00e9s l\u00e1tni fogj\u00e1k az \u0151 arc\u00e1t, \u00e9s az \u0151 neve lesz a homlokukon."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9jszaka sem lesz t\u00f6bb\u00e9, \u00e9s nem lesz sz\u00fcks\u00e9g\u00fck l\u00e1mp\u00e1sra, sem napvil\u00e1gra, mert az \u00dar Isten f\u00e9nylik f\u00f6l\u00f6tt\u00fck, \u00e9s uralkodnak \u00f6r\u00f6kk\u00f6n-\u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A pr\u00f3f\u00e9cia beteljesed\u00e9se k\u00f6zel van - \u00c9s ezt mondta nekem: &#34;Ezek az ig\u00e9k megb\u00edzhat\u00f3k \u00e9s igazak, mert az \u00dar, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k lelk\u00e9nek Istene k\u00fcldte el angyal\u00e1t, hogy k\u00f6z\u00f6lje szolg\u00e1ival mindezt, aminek hamarosan meg kell t\u00f6rt\u00e9nnie."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9s \u00edme, elj\u00f6v\u00f6k hamar: boldog, aki megtartja e k\u00f6nyv pr\u00f3f\u00e9tai ig\u00e9it.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9n, J\u00e1nos, hallottam \u00e9s l\u00e1ttam ezeket, \u00e9s amikor hallottam \u00e9s l\u00e1ttam, leborultam az angyal l\u00e1ba el\u0151tt, hogy im\u00e1djam \u0151t, aki megmutatta nekem ezeket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De \u0151 \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m: &#34;Vigy\u00e1zz, ne tedd, mert szolgat\u00e1rsad vagyok neked \u00e9s testv\u00e9reidnek, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1knak, \u00e9s azoknak, akik megtartj\u00e1k e k\u00f6nyv ig\u00e9it: az Istent im\u00e1dd!&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m: &#34;Ne pecs\u00e9teld le e k\u00f6nyv pr\u00f3f\u00e9tai ig\u00e9it, mert az id\u0151 k\u00f6zel van."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Aki gonosz, legyen gonosz ezut\u00e1n is, \u00e9s aki b\u0171nt\u0151l szennyes, legyen szennyes ezut\u00e1n is, aki pedig igaz, cselekedj\u00e9k igazs\u00e1got ezut\u00e1n is, \u00e9s aki szent, legyen szent ezut\u00e1n is."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cdme, elj\u00f6v\u00f6k hamar, velem van az \u00e9n jutalmam, \u00e9s megfizetek mindenkinek a cselekedete szerint."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9n vagyok az Alfa \u00e9s az \u00d3mega, az els\u0151 \u00e9s az utols\u00f3, a kezdet \u00e9s a v\u00e9g&#34;."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "&#34;Boldogok, akik megmoss\u00e1k ruh\u00e1jukat, mert joguk lesz az \u00e9let f\u00e1j\u00e1hoz, \u00e9s bemennek a kapukon a v\u00e1rosba."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "K\u00edv\u00fcl maradnak az ebek, a var\u00e1zsl\u00f3k \u00e9s a par\u00e1zn\u00e1k, a gyilkosok \u00e9s a b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00f3k, \u00e9s mindenki, aki szereti \u00e9s cselekszi a hazugs\u00e1got!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9n, J\u00e9zus, k\u00fcldtem el angyalomat, hogy ezekr\u0151l bizonys\u00e1got tegyen nektek a gy\u00fclekezetek el\u0151tt. \u00c9n vagyok D\u00e1vid gy\u00f6kere \u00e9s \u00faj hajt\u00e1sa, a f\u00e9nyes hajnalcsillag&#34;."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A L\u00e9lek \u00e9s a menyasszony \u00edgy sz\u00f3l: &#34;J\u00f6jj!&#34; Aki csak hallja, az is mondja: &#34;J\u00f6jj!&#34; Aki szomjazik, j\u00f6jj\u00f6n! Aki akarja, vegye az \u00e9let viz\u00e9t ingyen!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9n bizonys\u00e1got teszek mindenkinek, aki a pr\u00f3f\u00e9cia eme k\u00f6nyv\u00e9nek besz\u00e9deit hallja: Ha valaki hozz\u00e1tesz ezekhez, arra az Isten azokat a csap\u00e1sokat bocs\u00e1tja, amelyek meg vannak \u00edrva ebben a k\u00f6nyvben;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "ha pedig valaki elvesz e pr\u00f3f\u00e9tai k\u00f6nyv ig\u00e9ib\u0151l, att\u00f3l az Isten elveszi oszt\u00e1lyr\u00e9sz\u00e9t az \u00e9let f\u00e1j\u00e1b\u00f3l, a szent v\u00e1rosb\u00f3l \u00e9s mindabb\u00f3l, ami meg van \u00edrva ebben a k\u00f6nyvben."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az, aki ezekr\u0151l bizonys\u00e1got tesz: &#34;Bizony, hamar elj\u00f6v\u00f6k&#34;. \u00c1men. J\u00f6jj, Uram J\u00e9zus!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az \u00dar J\u00e9zus kegyelme legyen mindny\u00e1jatokkal! \u00c1men."
                }
            }
        }
    }
}