{
    "version": "nt-hu",
    "book_name": "Romans",
    "book_nr": "45",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "C\u00edmz\u00e9s, \u00fcdv\u00f6zl\u00e9s - P\u00e1l, Krisztus J\u00e9zus szolg\u00e1ja, elh\u00edvott apostol, akit az Isten kiv\u00e1lasztott arra, hogy hirdesse evang\u00e9lium\u00e1t,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "amelyet pr\u00f3f\u00e9t\u00e1i \u00e1ltal a szent iratokban el\u0151re meg\u00edg\u00e9rt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az \u0151 Fi\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l ez az evang\u00e9lium, aki test szerint D\u00e1vid ut\u00f3dait\u00f3l sz\u00e1rmazott,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "a Szentl\u00e9lek szerint pedig a halottak k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1val Isten hatalmas Fi\u00e1nak bizonyult. Ez a J\u00e9zus Krisztus a mi Urunk,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "aki \u00e1ltal kegyelmet \u00e9s apostols\u00e1got kaptunk arra, hogy az \u0151 nev\u00e9\u00e9rt hitre \u00e9s engedelmess\u00e9gre h\u00edvjunk fel minden n\u00e9pet:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "akik k\u00f6z\u00e9 tartoztok ti is, mint J\u00e9zus Krisztus elh\u00edvottai."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mindazoknak R\u00f3m\u00e1ban, akik az Isten szerettei, akiket \u0151 elh\u00edvott \u00e9s megszentelt: Kegyelem n\u00e9ktek \u00e9s b\u00e9kess\u00e9g Istent\u0151l, a mi Aty\u00e1nkt\u00f3l, \u00e9s az \u00dar J\u00e9zus Krisztust\u00f3l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "P\u00e1l h\u00e1laad\u00e1sa \u00e9s \u00fatiterve - El\u0151sz\u00f6r is h\u00e1l\u00e1t adok az \u00e9n Istenemnek J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal mindny\u00e1jatok\u00e9rt, hogy hiteteknek az eg\u00e9sz vil\u00e1gon h\u00edre van."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert tan\u00fam az Isten, akinek teljes lelkemmel szolg\u00e1lok az \u0151 Fia evang\u00e9lium\u00e1val, hogy sz\u00fcntelen\u00fcl megeml\u00e9kezem r\u00f3latok,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00e9s sz\u00fcntelen\u00fcl k\u00e9rem im\u00e1ds\u00e1gaimban, hogy Isten akarat\u00e1b\u00f3l egyszer m\u00e1r el tudjak menni hozz\u00e1tok."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert szeretn\u00e9lek l\u00e1tni benneteket, hogy meger\u0151s\u00edt\u00e9setekre valamilyen lelki aj\u00e1nd\u00e9kot adjak nektek,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "vagyis, hogy egy\u00fctt b\u00e1torodjunk meg k\u00f6z\u00f6ttetek egym\u00e1s hite \u00e1ltal, a tietek \u00e9s az eny\u00e9m \u00e1ltal."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Szeretn\u00e9m, testv\u00e9reim, ha tudn\u00e1tok: sokszor feltettem magamban, hogy elmegyek hozz\u00e1tok, de mindeddig megakad\u00e1lyoztattam abban, hogy k\u00f6z\u00f6ttetek is legyen munk\u00e1mnak valami gy\u00fcm\u00f6lcse, ahogy a t\u00f6bbi n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt is volt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "G\u00f6r\u00f6g\u00f6knek \u00e9s barb\u00e1roknak, b\u00f6lcseknek \u00e9s tudatlanoknak egyar\u00e1nt ad\u00f3sa vagyok."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az\u00e9rt sz\u00edvem szerint k\u00e9sz vagyok az evang\u00e9liumot hirdetni nektek is, akik R\u00f3m\u00e1ban vagytok."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A lev\u00e9l t\u00e1rgya - Mert nem sz\u00e9gyellem az evang\u00e9liumot, hiszen Isten ereje az, minden h\u00edv\u0151nek \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g\u00e9re, els\u0151k\u00e9nt zsid\u00f3nak, de g\u00f6r\u00f6gnek is,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "mert Isten a maga igazs\u00e1g\u00e1t nyilatkoztatja ki benne hitb\u0151l hitbe, ahogyan meg van \u00edrva: &#34;Az igaz ember pedig hitb\u0151l fog \u00e9lni.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Isten haragja minden emberen - Isten ugyanis haragj\u00e1t nyilatkoztatja ki a mennyb\u0151l az emberek minden hitetlens\u00e9ge \u00e9s gonoszs\u00e1ga ellen, azok ellen, akik gonoszs\u00e1gukkal feltart\u00f3ztatj\u00e1k az igazs\u00e1got."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mert ami megismerhet\u0151 az Istenb\u0151l, az nyilv\u00e1nval\u00f3 el\u0151tt\u00fck, mivel Isten nyilv\u00e1nval\u00f3v\u00e1 tette sz\u00e1mukra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ami ugyanis nem l\u00e1that\u00f3 bel\u0151le: az \u0151 \u00f6r\u00f6k hatalma \u00e9s istens\u00e9ge, az a vil\u00e1g teremt\u00e9s\u00e9t\u0151l fogva alkot\u00e1sainak \u00e9rtelmes vizsg\u00e1lata r\u00e9v\u00e9n megl\u00e1that\u00f3. Enn\u00e9lfogva nincs ments\u00e9g\u00fck,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "hiszen megismert\u00e9k Istent, m\u00e9gsem dics\u0151\u00edtett\u00e9k vagy \u00e1ldott\u00e1k Istenk\u00e9nt, hanem hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1gokra jutottak gondolkod\u00e1sukban, \u00e9s \u00e9rtetlen sz\u00edv\u00fck els\u00f6t\u00e9tedett."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Akik azt \u00e1ll\u00edtott\u00e1k magukr\u00f3l, hogy b\u00f6lcsek, azok bolondd\u00e1 lettek,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00e9s a halhatatlan Isten dics\u0151s\u00e9g\u00e9t felcser\u00e9lt\u00e9k emberek \u00e9s madarak, n\u00e9gyl\u00e1b\u00faak \u00e9s cs\u00fasz\u00f3m\u00e1sz\u00f3k k\u00e9p\u00e9vel."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ez\u00e9rt kiszolg\u00e1ltatta \u0151ket az Isten sz\u00edv\u00fck v\u00e1gyai \u00e1ltal a tiszt\u00e1talans\u00e1gnak, hogy meggyal\u00e1zz\u00e1k egym\u00e1s test\u00e9t."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Akik az Isten igazs\u00e1g\u00e1t hazugs\u00e1ggal cser\u00e9lt\u00e9k fel, azok a teremtm\u00e9nyt im\u00e1dt\u00e1k \u00e9s szolg\u00e1lt\u00e1k a Teremt\u0151 helyett, aki \u00e1ldott mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9. \u00c1men."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ez\u00e9rt Isten gyal\u00e1zatos szenved\u00e9lyeknek szolg\u00e1ltatta ki \u0151ket. Mint ahogy asszonyaik felcser\u00e9lt\u00e9k a term\u00e9szetes \u00e9rintkez\u00e9st a term\u00e9szetellenessel,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "ugyan\u00fagy a f\u00e9rfiak is elhagyt\u00e1k a n\u0151i nemmel val\u00f3 term\u00e9szetes \u00e9rintkez\u00e9st, \u00e9s egym\u00e1s ir\u00e1nt gerjedtek fel k\u00edv\u00e1ns\u00e1gukban; f\u00e9rfiak f\u00e9rfiakkal fajtalankodtak, de el is veszik t\u00e9velyg\u00e9s\u00fck m\u00e9lt\u00f3 jutalm\u00e1t \u00f6nmagukban."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9s mivel nem m\u00e9ltatt\u00e1k Istent arra, hogy megtarts\u00e1k ismeret\u00fckben, Isten kiszolg\u00e1ltatta \u0151ket az erk\u00f6lcsi \u00edt\u00e9letre k\u00e9ptelen gondolkod\u00e1snak, hogy azt tegy\u00e9k, ami nem illik."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ez\u00e9rt tele vannak mindenf\u00e9le hamiss\u00e1ggal, gonoszs\u00e1ggal, kapzsis\u00e1ggal, visz\u00e1lykod\u00e1ssal, \u00e1lnoks\u00e1ggal, rosszindulattal; bes\u00fag\u00f3k,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "r\u00e1galmaz\u00f3k, istengy\u0171l\u00f6l\u0151k, g\u0151g\u00f6sek, dicsekv\u0151k, tal\u00e1l\u00e9konyak a rosszban, sz\u00fcleiknek engedetlenek,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "k\u00edm\u00e9letlenek, sz\u00f3szeg\u0151k, szeretetlenek \u00e9s irgalmatlanok."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u0150k ugyan megismert\u00e9k Istennek azt az elhat\u00e1roz\u00e1s\u00e1t, hogy akik ilyeneket cselekszenek, m\u00e9lt\u00f3k a hal\u00e1lra, m\u00e9gis nem csak maguk cselekszik ezeket, hanem azokkal is egyet\u00e9rtenek, akik ilyeneket m\u0171velnek."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten nem szem\u00e9lyv\u00e1logat\u00f3 - Ez\u00e9rt nincs ments\u00e9ged, te \u00edt\u00e9lkez\u0151 ember, mert amikor m\u00e1s felett \u00edt\u00e9lkezel, magadat \u00edt\u00e9led el, hiszen magad is ugyanazt cselekszed, mik\u00f6zben \u00edt\u00e9lkezel!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azt pedig tudjuk, hogy az Isten \u00edt\u00e9lete igazs\u00e1gosan s\u00fajtja azokat, akik ilyeneket cselekszenek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azt gondolod, te ember, aki \u00edt\u00e9lkezel azok felett, akik ilyeneket tesznek, holott magad is ugyanazokat cselekszed, hogy akkor te megmenek\u00fclsz az Isten \u00edt\u00e9let\u00e9t\u0151l?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vagy megveted j\u00f3s\u00e1g\u00e1nak, eln\u00e9z\u00e9s\u00e9nek \u00e9s t\u00fcrelm\u00e9nek gazdags\u00e1g\u00e1t, \u00e9s nem veszed tudom\u00e1sul, hogy t\u00e9ged az Isten j\u00f3s\u00e1ga megt\u00e9r\u00e9sre \u00f6szt\u00f6n\u00f6z?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Te azonban kem\u00e9ny sz\u00edvvel \u00e9s megt\u00e9r\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl gy\u0171jtesz magadnak haragot a harag napj\u00e1ra, amikor az Isten nyilv\u00e1nval\u00f3v\u00e1 teszi, hogy igazs\u00e1gosan \u00edt\u00e9l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert mindenkinek cselekedetei szerint fog megfizetni:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "azoknak, akik \u00e1llhatatosan j\u00f3t cselekedve t\u00f6rekszenek dics\u0151s\u00e9gre, megbecs\u00fcl\u00e9sre, \u00e9s halhatatlans\u00e1gra, \u00f6r\u00f6k \u00e9letet ad;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "azoknak pedig, akik visz\u00e1lykod\u00f3k, akik ellen\u00e1llnak az igazs\u00e1gnak, \u00e9s a hamiss\u00e1got k\u00f6vetik, haraggal \u00e9s bossz\u00fa\u00e1ll\u00e1ssal fizet majd."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gy\u00f6trelem \u00e9s szorong\u00e1s lesz a r\u00e9sze minden ember lelk\u00e9nek, aki a rosszat cselekszi, zsid\u00f3nak els\u0151sorban, de g\u00f6r\u00f6gnek is;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "viszont dics\u0151s\u00e9g, tisztelet \u00e9s b\u00e9kess\u00e9g jut majd oszt\u00e1lyr\u00e9sz\u00fcl mindenkinek, aki a j\u00f3t cselekszi, zsid\u00f3nak els\u0151sorban, de g\u00f6r\u00f6gnek is!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A t\u00f6rv\u00e9ny n\u00e9lk\u00fcl \u00e9l\u0151k b\u0171n\u00f6ss\u00e9ge - Mert Isten nem szem\u00e9lyv\u00e1logat\u00f3."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akik ugyanis t\u00f6rv\u00e9ny ismerete n\u00e9lk\u00fcl v\u00e9tkeztek, a t\u00f6rv\u00e9ny n\u00e9lk\u00fcl vesznek el, \u00e9s akik a t\u00f6rv\u00e9ny ismeret\u00e9ben v\u00e9tkeztek, azok a t\u00f6rv\u00e9ny alapj\u00e1n kapj\u00e1k meg majd az \u00edt\u00e9letet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hiszen nem a t\u00f6rv\u00e9ny hallgat\u00f3i igazak Isten el\u0151tt, hanem a t\u00f6rv\u00e9ny megtart\u00f3i fognak megigaz\u00edttatni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert amikor a pog\u00e1nyok, akik nem ismerik a t\u00f6rv\u00e9nyt, term\u00e9szetes esz\u00fck szerint cselekszik azt, amit a t\u00f6rv\u00e9ny k\u00f6vetel, akkor ezek a t\u00f6rv\u00e9ny n\u00e9lk\u00fcliek \u00f6nmaguknak szabnak t\u00f6rv\u00e9nyt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezzel azt bizony\u00edtj\u00e1k, hogy a t\u00f6rv\u00e9ny cselekedete be van \u00edrva a sz\u00edv\u00fckbe. Err\u0151l lelkiismeret\u00fck \u00e9s egym\u00e1st v\u00e1dl\u00f3 vagy \u00e9ppen v\u00e9d\u0151 gondolataik egy\u00fctt tan\u00faskodnak majd,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "azon a napon, amelyen meg\u00edt\u00e9li Isten az emberek rejtett gondolatait az \u00e9n evang\u00e9liumom szerint Krisztus J\u00e9zus \u00e1ltal."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A t\u00f6rv\u00e9ny alatt \u00e9l\u0151k b\u0171n\u00f6ss\u00e9ge - Ha pedig te zsid\u00f3nak nevezed magadat, aki a t\u00f6rv\u00e9nyre hagyatkozol, \u00e9s az Istennel dicsekszel,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00e9s ismered az \u0151 akarat\u00e1t, \u00e9s meg tudod \u00edt\u00e9lni, mi a helyes, mert megtanultad a t\u00f6rv\u00e9nyb\u0151l;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00e9s meg vagy gy\u0151z\u0151dve arr\u00f3l is, hogy te a vakok vezet\u0151je vagy, meg a s\u00f6t\u00e9tben j\u00e1r\u00f3k vil\u00e1goss\u00e1ga,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "az oktalanok nevel\u0151je, \u00e9s a kiskor\u00faak tan\u00edt\u00f3ja, mivel tied a t\u00f6rv\u00e9nyben az ismeret \u00e9s az igazs\u00e1g teljess\u00e9ge:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "ha teh\u00e1t m\u00e1st tan\u00edtasz, magadat nem tan\u00edtod? Aki hirdeted, hogy ne lopj, lopsz?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Aki azt mondod, hogy ne par\u00e1zn\u00e1lkodj, par\u00e1zn\u00e1lkodsz? Aki ut\u00e1lod a b\u00e1lv\u00e1nyokat, templomrabl\u00f3 vagy?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Aki a t\u00f6rv\u00e9nnyel dicsekszel, a t\u00f6rv\u00e9ny megszeg\u00e9s\u00e9vel gyal\u00e1zod az Istent?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Bizony &#34;miattatok k\u00e1romolj\u00e1k az Isten nev\u00e9t a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00f6tt&#34;, \u00fagy amint meg van \u00edrva."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lked\u00e9s val\u00f3ban haszn\u00e1l, ha megtartod a t\u00f6rv\u00e9nyt; de ha t\u00f6rv\u00e9nyszeg\u0151 vagy, akkor k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lts\u00e9ged k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlens\u00e9gg\u00e9 lett."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ha pedig a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen megtartja a t\u00f6rv\u00e9ny rendelkez\u00e9seit, nem tekinti-e Isten a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlens\u00e9g\u00e9t k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lts\u00e9gnek?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "M\u00e9g a sz\u00e1rmaz\u00e1sa szerint k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen is, aki bet\u00f6lti a t\u00f6rv\u00e9nyt, el fog \u00edt\u00e9lni t\u00e9ged az\u00e9rt, mert az \u00cdr\u00e1s \u00e9s a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9l\u00e9s ellen\u00e9re t\u00f6rv\u00e9nyszeg\u0151 vagy."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mert nem az r\u00e9szes\u00fcl dics\u00e9retben, aki k\u00fcls\u0151leg zsid\u00f3, aki test\u00e9n k\u00fcls\u0151leg van k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lve,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "hanem az r\u00e9szes\u00fcl dics\u00e9retben - m\u00e9gpedig nem emberekt\u0151l, hanem Istent\u0151l -, aki belsej\u00e9ben zsid\u00f3, aki nem bet\u0171 szerint, hanem sz\u00edv\u00e9ben a L\u00e9lek \u00e1ltal van k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lve."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izr\u00e1el el\u0151nye \u00e9s \u00edt\u00e9lete - Mi akkor a zsid\u00f3 el\u0151nye, vagy mi a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9l\u00e9s haszna?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Minden szempontb\u00f3l sok. Els\u0151sorban az, hogy Isten r\u00e1juk b\u00edzta ig\u00e9it."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mi k\u00f6vetkezik azonban ebb\u0151l? Ha egyesek h\u0171tlenn\u00e9 v\u00e1ltak, vajon az \u0151 h\u0171tlens\u00e9g\u00fck megsz\u00fcnteti-e Isten h\u0171s\u00e9g\u00e9t?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sz\u00f3 sincs r\u00f3la! S\u0151t azt kell mondanunk: igaz az Isten, az emberek pedig valamennyien hazugok, amint meg van \u00edrva: &#34;Igaznak kell bizonyulnod besz\u00e9deidben, \u00e9s gy\u0151zn\u00f6d kell, amikor perelnek veled.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha pedig \u00e9ppen a mi hamiss\u00e1gunk teszi nyilv\u00e1nval\u00f3v\u00e1 Isten igazs\u00e1g\u00e1t, akkor mit mondjunk? Emberi m\u00f3don sz\u00f3lok: igazs\u00e1gtalan az Isten, hogy ki\u00f6nti r\u00e1nk haragj\u00e1t?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sz\u00f3 sincs r\u00f3la! Hiszen akkor hogyan \u00edt\u00e9lhetn\u00e9 meg Isten a vil\u00e1got?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert ha Isten igazs\u00e1ga az \u00e9n hazugs\u00e1gom \u00e1ltal lett naggy\u00e1 az \u0151 dics\u0151s\u00e9g\u00e9re, akkor mi\u00e9rt esem \u00e9n m\u00e9g mindig \u00edt\u00e9let al\u00e1, mint b\u0171n\u00f6s?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vagy tal\u00e1n igaz az, amivel r\u00e1galmaznak minket, \u00e9s amit \u00e1ll\u00edtanak n\u00e9melyek? Hogy tudniillik \u00edgy besz\u00e9l\u00fcnk: tegy\u00fck a rosszat, hogy a j\u00f3 k\u00f6vetkezz\u00e9k bel\u0151le! Az ilyeneket m\u00e9lt\u00e1n s\u00fajtja az \u00edt\u00e9let!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Isten el\u0151tt nincsen igaz ember - Mi teh\u00e1t az igazs\u00e1g? K\u00fcl\u00f6nbek vagyunk? Egy\u00e1ltal\u00e1ban nem! Hiszen el\u0151bb m\u00e1r kimondtuk azt az \u00edt\u00e9letet, hogy zsid\u00f3k is, g\u00f6r\u00f6g\u00f6k is mind b\u0171nben vannak,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "amint meg van \u00edrva: &#34;Nincsen igaz ember egy sem,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "nincsen, aki \u00e9rtse, nincsen, aki keresse Istent."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mind elhajlottak, valamennyien megromlottak, \u00e9s nincsen, aki j\u00f3t tegyen, nincs egyetlen egy sem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nyitott s\u00edr a torkuk, nyelv\u00fckkel \u00e1m\u00edtanak, k\u00edgy\u00f3m\u00e9reg az ajkukon;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "sz\u00e1juk \u00e1tokkal \u00e9s keser\u0171s\u00e9ggel van tele."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "L\u00e1buk gyors a v\u00e9ront\u00e1sra,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "roml\u00e1s \u00e9s nyomor\u00fas\u00e1g j\u00e1r a nyomukban,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00e9s a b\u00e9kess\u00e9g \u00fatj\u00e1t nem ismerik:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Isten f\u00e9lelm\u00e9vel nem t\u00f6r\u0151dnek.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tudjuk pedig, hogy amit a t\u00f6rv\u00e9ny mond, azt a t\u00f6rv\u00e9ny alatt \u00e9l\u0151knek mondja, hogy eln\u00e9muljon minden sz\u00e1j, \u00e9s az eg\u00e9sz vil\u00e1got Isten \u00edt\u00e9lje meg."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mert a t\u00f6rv\u00e9ny cselekedeteib\u0151l nem fog megigazulni egyetlen haland\u00f3 sem \u0151el\u0151tte. Hiszen a t\u00f6rv\u00e9nyb\u0151l csak a b\u0171n felismer\u00e9se ad\u00f3dik."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Isten igazs\u00e1ga minden ember\u00e9 kegyelemb\u0151l, hit \u00e1ltal - Most pedig a t\u00f6rv\u00e9ny n\u00e9lk\u00fcl jelent meg Isten igazs\u00e1ga, amelyr\u0151l bizonys\u00e1got is tesznek a t\u00f6rv\u00e9ny \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Isten pedig ezt az igazs\u00e1g\u00e1t most nyilv\u00e1nval\u00f3v\u00e1 tette a Krisztusban val\u00f3 hit \u00e1ltal minden h\u00edv\u0151nek. Mert nincs k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "mindenki v\u00e9tkezett, \u00e9s h\u00edj\u00e1val van az Isten dics\u0151s\u00e9g\u00e9nek."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ez\u00e9rt Isten ingyen igaz\u00edtja meg \u0151ket kegyelm\u00e9b\u0151l, miut\u00e1n megv\u00e1ltotta \u0151ket a Krisztus J\u00e9zus \u00e1ltal."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mert az Isten \u0151t rendelte engesztel\u0151 \u00e1ldozatul azoknak, akik az \u0151 v\u00e9r\u00e9ben hisznek, hogy igazs\u00e1g\u00e1t megmutassa. Isten ugyanis az el\u0151bb elk\u00f6vetett b\u0171n\u00f6ket eln\u00e9zte"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "t\u00fcrelme idej\u00e9n, hogy e mostani id\u0151ben mutassa meg igazs\u00e1g\u00e1t: mert ahogyan \u0151 igaz, igazz\u00e1 teszi azt is, aki J\u00e9zusban hisz."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hogyan lehets\u00e9ges akkor a dicsekv\u00e9s? Lehetetlenn\u00e9 v\u00e1lt. Milyen t\u00f6rv\u00e9ny \u00e1ltal? A cselekedetek\u00e9 \u00e1ltal? Nem, hanem a hit &#34;t\u00f6rv\u00e9nye&#34; \u00e1ltal."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hiszen azt tartjuk, hogy hit \u00e1ltal igazul meg az ember, a t\u00f6rv\u00e9ny cselekv\u00e9s\u00e9t\u0151l f\u00fcggetlen\u00fcl."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vagy Isten kiz\u00e1r\u00f3lag a zsid\u00f3k\u00e9? Nem a pog\u00e1nyok\u00e9 is? Bizony, a pog\u00e1nyok\u00e9 is;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "mert egy az Isten, aki megigaz\u00edtja a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9ltet hitb\u0151l, a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlent pedig hit \u00e1ltal."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c9rv\u00e9nytelenn\u00e9 tessz\u00fck teh\u00e1t a t\u00f6rv\u00e9nyt a hit \u00e1ltal? Sz\u00f3 sincs r\u00f3la! S\u0151t ink\u00e1bb \u00e9rv\u00e9nyt szerz\u00fcnk a t\u00f6rv\u00e9nynek."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m hit \u00e1ltal igazult meg - Mit mondjunk teh\u00e1t, mit \u00e9rt el \u00c1brah\u00e1m, a mi test szerinti \u0151saty\u00e1nk a saj\u00e1t erej\u00e9b\u0151l?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ha ugyanis \u00c1brah\u00e1m cselekedetekb\u0151l igazult meg, akkor van mivel dicsekednie, de nem Isten el\u0151tt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De mit mond az \u00cdr\u00e1s? &#34;Hitt \u00c1brah\u00e1m az Istennek, \u00e9s Isten ezt sz\u00e1m\u00edtotta be neki igazs\u00e1gul.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Aki f\u00e1radozik, annak a b\u00e9rt nem kegyelemb\u0151l sz\u00e1m\u00edtj\u00e1k, hanem az\u00e9rt, mert tartoznak vele."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Aki pedig nem f\u00e1radozik, hanem hisz abban, aki megigaz\u00edtja az istentelent, annak a hite sz\u00e1m\u00edt igazs\u00e1gnak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ahogyan D\u00e1vid is azt az embert mondja boldognak, akinek az Isten cselekedetek n\u00e9lk\u00fcl tulajdon\u00edt igazs\u00e1got:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "&#34;Boldogok, akiknek megbocs\u00e1ttattak t\u00f6rv\u00e9nyszeg\u00e9seik, \u00e9s akiknek elfedeztettek b\u0171neik."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Boldog az az ember, akinek az \u00dar nem tulajdon\u00edt b\u0171nt.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m minden h\u00edv\u0151 atyja - Most teh\u00e1t ez a boldognak mond\u00e1s csak a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lteknek sz\u00f3l-e, vagy a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letleneknek is? Val\u00f3ban azt olvassuk, hogy &#34;\u00c1brah\u00e1m hitt az \u00darnak, aki ez\u00e9rt igaznak fogadta el \u0151t.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De milyen \u00e1llapot\u00e1ban fogadta el \u0151t igaznak: k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lten vagy k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen\u00fcl? Nem k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lten, hanem k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen\u00fcl."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u0151t a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lked\u00e9s jel\u00e9t is k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen\u00fcl tan\u00fas\u00edtott hite igazs\u00e1g\u00e1nak pecs\u00e9tj\u00e9\u00fcl kapta, hogy atyja legyen minden k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen h\u00edv\u0151nek, hogy azok is igaznak fogadtassanak el;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00e9s hogy atyja legyen azoknak a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lteknek is, akik nemcsak k\u00f6r\u00fcl vannak met\u00e9lve, hanem nyom\u00e1ba is l\u00e9pnek aty\u00e1nk, \u00c1brah\u00e1m k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen\u00fcl tan\u00fas\u00edtott hit\u00e9nek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m az \u00edg\u00e9retben b\u00edz\u00f3 hit p\u00e9ld\u00e1ja - Mert \u00c1brah\u00e1m vagy az ut\u00f3da nem a t\u00f6rv\u00e9ny, hanem a hitb\u0151l val\u00f3 igazs\u00e1ga alapj\u00e1n r\u00e9szes\u00fclt abban az \u00edg\u00e9retben, hogy \u00f6r\u00f6k\u00f6lni fogja a vil\u00e1got."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hiszen ha a t\u00f6rv\u00e9ny emberei az \u00f6r\u00f6k\u00f6s\u00f6k, akkor \u00fcress\u00e9 lett a hit, \u00e9s val\u00f3ra v\u00e1lthatatlan az \u00edg\u00e9ret;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "mivel a t\u00f6rv\u00e9ny csak b\u00fcntet\u00e9st eredm\u00e9nyezhet. Ahol azonban nincs t\u00f6rv\u00e9ny, ott nincs t\u00f6rv\u00e9nyszeg\u00e9s."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az\u00e9rt adatott teh\u00e1t az \u00edg\u00e9ret a hit alapj\u00e1n, hogy kegyelemb\u0151l legyen, \u00e9s \u00edgy bizonyos legyen az \u00edg\u00e9ret \u00c1brah\u00e1m minden ut\u00f3da sz\u00e1m\u00e1ra: nem csak a t\u00f6rv\u00e9ny alatt \u00e9l\u0151knek, hanem az \u00c1brah\u00e1m hit\u00e9t k\u00f6vet\u0151knek is. \u0150 mindny\u00e1junk atyja"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Isten sz\u00edne el\u0151tt, ahogyan meg van \u00edrva: &#34;Sok n\u00e9p atyj\u00e1v\u00e1 tettelek.&#34; Mert hitte, hogy Isten megeleven\u00edti a holtakat, \u00e9s l\u00e9tre h\u00edvja a nem l\u00e9tez\u0151ket."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Rem\u00e9nys\u00e9g ellen\u00e9re is rem\u00e9nykedve hitte, hogy sok n\u00e9p atyj\u00e1v\u00e1 lesz, ahogyan megmondatott: &#34;Ennyi lesz a te magod!&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mert hit\u00e9ben nem gyeng\u00fclt meg, amikor arra gondolt, hogy sz\u00e1zesztend\u0151s l\u00e9v\u00e9n, elhalt m\u00e1r saj\u00e1t teste, \u00e9s S\u00e1ra m\u00e9he is elhalt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Isten \u00edg\u00e9ret\u00e9t sem vonta k\u00e9ts\u00e9gbe hitetlen\u00fcl, s\u0151t meger\u0151s\u00f6d\u00f6tt a hitben dics\u0151s\u00e9get adva Istennek,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00e9s teljesen bizonyos volt afel\u0151l, hogy amit Isten \u00edg\u00e9r, azt meg is tudja tenni."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ez\u00e9rt Isten ezt &#34;be is sz\u00e1m\u00edtotta neki igazs\u00e1gul&#34;."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De az, hogy &#34;besz\u00e1m\u00edtotta neki igazs\u00e1gul&#34;, nem egyed\u00fcl \u00e9rte van meg\u00edrva,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "hanem \u00e9rt\u00fcnk is, akiknek majd besz\u00e1m\u00edtja, ha hisz\u00fcnk abban, aki felt\u00e1masztotta a halottak k\u00f6z\u00fcl J\u00e9zust, a mi Urunkat;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "aki hal\u00e1lra adatott b\u0171neink\u00e9rt, \u00e9s felt\u00e1masztatott megigazul\u00e1sunk\u00e9rt."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A megigazul\u00e1s megb\u00e9k\u00e9l\u00e9s Istennel - Mivel teh\u00e1t megigazultunk hit \u00e1ltal, b\u00e9kess\u00e9g\u00fcnk van Istennel a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u0150\u00e1ltala kaptuk hitben a szabad utat ahhoz a kegyelemhez, amelyben vagyunk, \u00e9s dicseksz\u00fcnk azzal a rem\u00e9nys\u00e9ggel is, hogy r\u00e9szes\u00fcl\u00fcnk az Isten dics\u0151s\u00e9g\u00e9ben."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De nem csak ezzel dicseksz\u00fcnk, hanem a megpr\u00f3b\u00e1ltat\u00e1sokkal is, mivel tudjuk, hogy a megpr\u00f3b\u00e1ltat\u00e1s munk\u00e1lja ki az \u00e1llhatatoss\u00e1got,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "az \u00e1llhatatoss\u00e1g a kipr\u00f3b\u00e1lts\u00e1got, a kipr\u00f3b\u00e1lts\u00e1g a rem\u00e9nys\u00e9get;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "a rem\u00e9nys\u00e9g pedig nem sz\u00e9gyen\u00edt meg, mert sz\u00edv\u00fcnkbe \u00e1radt az Isten szeretete a nek\u00fcnk adatott Szentl\u00e9lek \u00e1ltal."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert amikor m\u00e9g er\u0151tlenek voltunk, a rendelt id\u0151ben halt meg Krisztus \u00e9rt\u00fcnk, istentelenek\u00e9rt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hiszen m\u00e9g az igaz\u00e9rt is aligha halna meg valaki, b\u00e1r a j\u00f3\u00e9rt tal\u00e1n m\u00e9g v\u00e1llalja valaki a hal\u00e1lt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Isten azonban abban mutatta meg rajtunk a szeretet\u00e9t, hogy Krisztus m\u00e1r akkor meghalt \u00e9rt\u00fcnk, amikor b\u0171n\u00f6s\u00f6k voltunk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t m\u00e1r most megigaz\u00edtott minket az \u0151 v\u00e9re \u00e1ltal, m\u00e9g ink\u00e1bb meg fog menteni minket a haragt\u00f3l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert ha akkor, mikor ellens\u00e9gei voltunk, megb\u00e9k\u00e9ltetett minket az Isten \u00f6nmag\u00e1val Fia hal\u00e1la \u00e1ltal, akkor miut\u00e1n megb\u00e9k\u00e9ltett\u00fcnk, m\u00e9g ink\u00e1bb \u00fcdv\u00f6z\u00edteni fog \u00e9lete \u00e1ltal."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u0151t ezenk\u00edv\u00fcl m\u00e9g dicseksz\u00fcnk is az Istennel a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal, aki \u00e1ltal r\u00e9szes\u00fclt\u00fcnk a megb\u00e9k\u00e9l\u00e9s aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1ban."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c1d\u00e1m \u00e9s Krisztus - Ahogyan teh\u00e1t egy ember \u00e1ltal j\u00f6tt a b\u0171n a vil\u00e1gba, \u00e9s a b\u0171n \u00e1ltal a hal\u00e1l, \u00fagy minden emberre \u00e1tterjedt a hal\u00e1l az\u00e1ltal, hogy mindenki v\u00e9tkezett."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert a t\u00f6rv\u00e9nyig is volt b\u0171n a vil\u00e1gban, b\u00e1r a b\u0171n nem r\u00f3hat\u00f3 fel, ha nincs t\u00f6rv\u00e9ny."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u00e9gis \u00farr\u00e1 lett a hal\u00e1l \u00c1d\u00e1mt\u00f3l M\u00f3zesig azokon is, akik nem \u00c1d\u00e1m v\u00e9tk\u00e9hez hasonl\u00f3an estek b\u0171nbe. \u0150 pedig el\u0151k\u00e9pe az elj\u00f6vend\u0151nek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De nem igaz az, hogy amilyen a v\u00e9tek, olyan a kegyelmi aj\u00e1nd\u00e9k is. Mert ha annak az egynek a v\u00e9tke miatt sokan haltak meg, az Isten kegyelme \u00e9s aj\u00e1nd\u00e9ka m\u00e9g b\u0151s\u00e9gesebben ki\u00e1radt az egy ember, a J\u00e9zus Krisztus kegyelme \u00e1ltal sokakra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9s az sem igaz, hogy a kegyelmi aj\u00e1nd\u00e9k ugyanolyan, mint az els\u0151 ember b\u0171nbees\u00e9se. Az \u00edt\u00e9let ugyan egyetlen eset folyt\u00e1n vitt a k\u00e1rhozatba, a kegyelmi aj\u00e1nd\u00e9k viszont sokak elbuk\u00e1s\u00e1b\u00f3l vitt megigazul\u00e1sra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ha pedig az egynek elbuk\u00e1sa miatt lett \u00farr\u00e1 a hal\u00e1l egyetlen ember \u00e1ltal, akkor azok, akik b\u0151s\u00e9gesen kapj\u00e1k a kegyelem \u00e9s az igazs\u00e1g aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1t, m\u00e9g ink\u00e1bb uralkodni fognak az \u00e9letben az egy J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00e1rmost, ahogyan egynek a v\u00e9tke lett minden ember sz\u00e1m\u00e1ra k\u00e1rhozatt\u00e1, \u00fagy lett egynek az igazs\u00e1ga minden ember sz\u00e1m\u00e1ra az \u00e9let megigazul\u00e1s\u00e1v\u00e1."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mert ahogyan az egy ember engedetlens\u00e9ge \u00e1ltal sokan lettek b\u0171n\u00f6s\u00f6kk\u00e9, \u00fagy az egynek engedelmess\u00e9ge \u00e1ltal is sokan lettek igazakk\u00e1."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A t\u00f6rv\u00e9ny pedig k\u00f6zbej\u00f6tt, hogy megn\u00f6vekedj\u00e9k a v\u00e9tek. De ahol megn\u00f6vekedett a b\u0171n, ott m\u00e9g b\u0151s\u00e9gesebben ki\u00e1radt a kegyelem;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "hogy amik\u00e9ppen \u00farr\u00e1 lett a b\u0171n a hal\u00e1l \u00e1ltal, \u00fagy uralkodj\u00e9k a kegyelem is az igazs\u00e1ggal az \u00f6r\u00f6k \u00e9letre J\u00e9zus Krisztus, a mi Urunk \u00e1ltal."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kereszts\u00e9g \u00e9s \u00faj \u00e9let - Mit mondjunk teh\u00e1t? Maradjunk a b\u0171nben, hogy megn\u00f6vekedj\u00e9k a kegyelem?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sz\u00f3 sincs r\u00f3la! Akik meghaltunk a b\u0171nnek, hogyan \u00e9lhetn\u00e9nk m\u00e9g benne?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vagy nem tudj\u00e1tok, hogy mi, akik a Krisztus J\u00e9zusba kereszteltett\u00fcnk, az \u0151 hal\u00e1l\u00e1ba kereszteltett\u00fcnk?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A kereszts\u00e9g \u00e1ltal ugyanis eltemettett\u00fcnk vele a hal\u00e1lba, hogy amik\u00e9ppen Krisztus felt\u00e1madt a hal\u00e1lb\u00f3l az Atya dics\u0151s\u00e9ge \u00e1ltal, \u00fagy mi is \u00faj \u00e9letben j\u00e1rjunk."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha ugyanis eggy\u00e9 lett\u00fcnk vele hal\u00e1l\u00e1nak hasonl\u00f3s\u00e1g\u00e1ban, m\u00e9g ink\u00e1bb eggy\u00e9 lesz\u00fcnk vele a felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1nak hasonl\u00f3s\u00e1g\u00e1ban is."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hiszen tudjuk, hogy a mi \u00f3ember\u00fcnk megfesz\u00edttetett vele, hogy megsemmis\u00fclj\u00f6n a b\u0171n hatalm\u00e1ban \u00e1ll\u00f3 test, hogy t\u00f6bb\u00e9 ne szolg\u00e1ljunk a b\u0171nnek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert aki meghalt, az megszabadult a b\u0171nt\u0151l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ha pedig meghaltunk Krisztussal, hissz\u00fck, hogy vele egy\u00fctt \u00e9lni is fogunk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hiszen tudjuk, hogy Krisztus, aki felt\u00e1madt a halottak k\u00f6z\u00fcl, t\u00f6bb\u00e9 nem hal meg, a hal\u00e1l t\u00f6bb\u00e9 nem uralkodik rajta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert aki meghalt, az meghalt a b\u0171nnek egyszer s mindenkorra, aki pedig \u00e9l, az az Istennek \u00e9l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez\u00e9rt teh\u00e1t ti is azt tarts\u00e1tok magatokr\u00f3l, hogy meghaltatok a b\u0171nnek, de \u00e9ltek az Istennek a Krisztus J\u00e9zusban."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A kegyelem \u00e1llapot\u00e1ban ne a b\u0171nnek, hanem az igazs\u00e1gnak szolg\u00e1ljunk - Ne uralkodj\u00e9k teh\u00e1t a b\u0171n a ti haland\u00f3 testetekben, hogy engedelmeskedjetek k\u00edv\u00e1ns\u00e1gainak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tagjaitokat se adj\u00e1tok oda a b\u0171n szolg\u00e1lat\u00e1ra, hogy a gonoszs\u00e1g fegyvereiv\u00e9 legyenek. Hanem adj\u00e1tok oda magatokat az Istennek, mint akik a hal\u00e1lb\u00f3l \u00e9letre keltetek. Tagjaitokat is adj\u00e1tok \u00e1t az igazs\u00e1g fegyvereik\u00e9nt az Istennek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hiszen a b\u0171n nem fog uralkodni rajtatok, mert nem a t\u00f6rv\u00e9ny, hanem a kegyelem uralma alatt \u00e9ltek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mit tegy\u00fcnk teh\u00e1t? V\u00e9tkezz\u00fcnk, mert nem a t\u00f6rv\u00e9ny, hanem a kegyelem uralma alatt \u00e9l\u00fcnk? Sz\u00f3 sincs r\u00f3la!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nem tudj\u00e1tok, hogy ha valakinek \u00e1tadj\u00e1tok magatokat szolgai engedelmess\u00e9gre, akkor engedelmess\u00e9gre k\u00f6telezett szolg\u00e1i vagytok annak, m\u00e9gpedig vagy a b\u0171n szolg\u00e1i a hal\u00e1lra, vagy az engedelmess\u00e9g szolg\u00e1i az igazs\u00e1gra?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De h\u00e1la az Istennek, hogy csak voltatok a b\u0171n szolg\u00e1i, de sz\u00edvetek szerint engedelmeskedtetek annak a tan\u00edt\u00e1snak, amelynek k\u00f6vet\u00e9s\u00e9re adattatok!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Miut\u00e1n teh\u00e1t megszabadultatok a b\u0171nt\u0151l, az igazs\u00e1g szolg\u00e1iv\u00e1 lettetek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Emberi m\u00f3don besz\u00e9lek, mivel er\u0151tlenek vagytok. Ahogyan teh\u00e1t \u00e1tadt\u00e1tok tagjaitokat a tiszt\u00e1talans\u00e1gnak \u00e9s a t\u00f6rv\u00e9nytelens\u00e9gnek a t\u00f6rv\u00e9nytelens\u00e9g szolg\u00e1lat\u00e1ra, \u00fagy most adj\u00e1tok \u00e1t tagjaitokat az igazs\u00e1g szolg\u00e1lat\u00e1ra, hogy szentek legyetek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mert amikor szolg\u00e1i voltatok a b\u0171nnek, szabadok voltatok az igazs\u00e1gt\u00f3l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De milyen gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t termett ez akkor nektek? Bizony, most sz\u00e9gyenkeztek miatta, mert ennek v\u00e9ge a hal\u00e1l!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Most azonban, miut\u00e1n a b\u0171nt\u0151l megszabadultatok, \u00e9s az Isten szolg\u00e1i lettetek, m\u00e1r ez meghozta nektek gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t, a szent \u00e9letet, amelynek v\u00e9ge az \u00f6r\u00f6k \u00e9let."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mert a b\u0171n zsoldja a hal\u00e1l, az Isten kegyelmi aj\u00e1nd\u00e9ka pedig az \u00f6r\u00f6k \u00e9let Krisztus J\u00e9zusban, a mi Urunkban."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "T\u00f6bb\u00e9 nem vagyunk a t\u00f6rv\u00e9ny uralma alatt - Vagy nem veszitek tudom\u00e1sul, testv\u00e9reim, pedig a t\u00f6rv\u00e9nyt ismer\u0151kh\u00f6z sz\u00f3lok, hogy a t\u00f6rv\u00e9ny addig uralkodik az emberen, am\u00edg \u00e9l?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "P\u00e9ld\u00e1ul a f\u00e9rjes asszony is, am\u00edg \u00e9l a f\u00e9rje, hozz\u00e1 van k\u00f6tve a t\u00f6rv\u00e9ny szerint; de ha meghal a f\u00e9rfi, akkor fel van mentve a t\u00f6rv\u00e9ny hat\u00e1lya al\u00f3l, amely a f\u00e9rj\u00e9hez k\u00f6t\u00f6tte."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Am\u00edg teh\u00e1t \u00e9l a f\u00e9rje, h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151nek sz\u00e1m\u00edt, ha m\u00e1s f\u00e9rfi\u00e9 lesz, de ha meghalt a f\u00e9rje, megszabadul a t\u00f6rv\u00e9nyes k\u00f6t\u00f6tts\u00e9gt\u0151l, \u00e9s m\u00e1r nem h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151, ha m\u00e1s f\u00e9rfi\u00e9 lesz."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ugyan\u00edgy ti is, testv\u00e9reim, meghaltatok a t\u00f6rv\u00e9ny sz\u00e1m\u00e1ra a Krisztus teste \u00e1ltal, s ez\u00e9rt m\u00e1s\u00e9 vagytok: az\u00e9, aki felt\u00e1madt a halottak k\u00f6z\u00fcl, hogy gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t teremj\u00fcnk Istennek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert am\u00edg test szerint \u00e9lt\u00fcnk, a b\u0171n\u00f6k t\u00f6rv\u00e9ny \u00e1ltal sz\u00edtott szenved\u00e9lyei hatottak tagjainkban, amelyek a hal\u00e1lnak termettek gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Most azonban, miut\u00e1n meghaltunk annak a sz\u00e1m\u00e1ra, ami fogva tartott minket, megszabadultunk a t\u00f6rv\u00e9nyt\u0151l, \u00fagyhogy az \u00faj \u00e9letben a L\u00e9lek szerint szolg\u00e1lunk, nem pedig az \u00cdr\u00e1s bet\u0171je szerint, mint a r\u00e9giben."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A t\u00f6rv\u00e9ny j\u00f3, de a b\u0171n \u00e1ltal hal\u00e1lt okoz - Mit mondjunk teh\u00e1t? A t\u00f6rv\u00e9ny b\u0171n? Sz\u00f3 sincs r\u00f3la! Viszont a b\u0171nt nem ismern\u00e9m, ha nem ismertem volna meg a t\u00f6rv\u00e9ny \u00e1ltal, \u00e9s a k\u00edv\u00e1ns\u00e1got sem ismern\u00e9m, ha a t\u00f6rv\u00e9ny nem mondan\u00e1: &#34;Ne k\u00edv\u00e1nd!&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De a b\u0171n a parancsolatt\u00f3l \u00f6szt\u00f6nz\u00e9st kapott, \u00e9s felsz\u00edtott bennem mindenf\u00e9le k\u00edv\u00e1ns\u00e1got. Mert a t\u00f6rv\u00e9ny n\u00e9lk\u00fcl halott a b\u0171n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9n pedig a t\u00f6rv\u00e9ny n\u00e9lk\u00fcl \u00e9ltem valamikor. Amikor azonban j\u00f6tt a parancsolat, \u00e9letre kelt a b\u0171n,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00e9n pedig meghaltam, \u00e9s kit\u0171nt, hogy \u00e9ppen az \u00e9letre adott parancsolat lett hal\u00e1lomm\u00e1."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert a b\u0171n, miut\u00e1n \u00f6szt\u00f6nz\u00e9st kapott a parancsolatt\u00f3l, megcsalt engem, \u00e9s meg\u00f6lt \u00e1ltala."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A t\u00f6rv\u00e9ny teh\u00e1t szent, a parancsolat is szent, igaz \u00e9s j\u00f3."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor a j\u00f3 lett hal\u00e1lomm\u00e1? Sz\u00f3 sincs r\u00f3la! Ellenben a b\u0171n, hogy megl\u00e1ss\u00e9k b\u0171n mivolta, a j\u00f3 \u00e1ltal hoz r\u00e1m hal\u00e1lt, \u00edgy a b\u0171n fokozott m\u00e9rt\u00e9kben lesz b\u0171nn\u00e9 a parancsolat \u00e1ltal."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A bels\u0151 ember harca a benne lak\u00f3 b\u0171nnel - Tudjuk ugyanis, hogy a t\u00f6rv\u00e9ny lelki, \u00e9n pedig testi vagyok: ki vagyok szolg\u00e1ltatva a b\u0171nnek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hiszen amit teszek, azt nem is \u00e9rtem, mert nem azt cselekszem, amit akarok, hanem azt teszem, amit gy\u0171l\u00f6l\u00f6k."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha pedig azt cselekszem, amit nem akarok, akkor elismerem a t\u00f6rv\u00e9nyr\u0151l, hogy j\u00f3."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Akkor pedig m\u00e1r nem is \u00e9n teszem azt, hanem a bennem lak\u00f3 b\u0171n."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert tudom, hogy \u00e9nbennem, vagyis a testemben nem lakik j\u00f3, minthogy arra, hogy akarjam a j\u00f3t, van lehet\u0151s\u00e9gem, de arra, hogy megtegyem, nincs."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hiszen nem azt teszem, amit akarok: a j\u00f3t, hanem azt cselekszem, amit nem akarok: a rosszat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ha pedig azt teszem, amit nem akarok, akkor m\u00e1r nem \u00e9n teszem, hanem a bennem lak\u00f3 b\u0171n."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Azt a t\u00f6rv\u00e9nyt tal\u00e1lom teh\u00e1t magamban, hogy - mik\u00f6zben a j\u00f3t akarom tenni - csak a rosszat tudom cselekedni."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mert gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m az Isten t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9ben a bels\u0151 ember szerint,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "de tagjaimban egy m\u00e1sik t\u00f6rv\u00e9nyt l\u00e1tok, amely harcol az \u00e9rtelmem t\u00f6rv\u00e9nye ellen, \u00e9s foglyul ejt a b\u0171n tagjaimban l\u00e9v\u0151 t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9vel."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9n nyomorult ember! Ki szabad\u00edt meg ebb\u0151l a hal\u00e1lra \u00edt\u00e9lt testb\u0151l?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "H\u00e1la az Istennek, a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus! \u00c9n magam teh\u00e1t \u00e9rtelmemmel az Isten t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9nek szolg\u00e1lok ugyan, testemmel azonban a b\u0171n t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9nek."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Akik Krisztusban vannak, L\u00e9lek szerint j\u00e1rnak - Nincs teh\u00e1t most m\u00e1r semmif\u00e9le k\u00e1rhoztat\u00f3 \u00edt\u00e9let azok ellen, akik a Krisztus J\u00e9zusban vannak,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "mivel az \u00e9let Lelk\u00e9nek t\u00f6rv\u00e9nye megszabad\u00edtott t\u00e9ged Krisztus J\u00e9zusban a b\u0171n \u00e9s a hal\u00e1l t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t\u0151l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amire ugyanis k\u00e9ptelen volt a t\u00f6rv\u00e9ny, mert er\u0151tlen volt a test miatt, azt tette meg Isten, amikor a b\u0171n miatt tulajdon Fi\u00e1t k\u00fcldte el a b\u0171n\u00f6s testhez hasonl\u00f3 form\u00e1ban, \u00e9s k\u00e1rhozatra \u00edt\u00e9lte a b\u0171nt a testben,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "hogy a t\u00f6rv\u00e9ny k\u00f6vetel\u00e9se teljes\u00fclj\u00f6n benn\u00fcnk, akik nem test szerint j\u00e1runk, hanem L\u00e9lek szerint."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert akik test szerint \u00e9lnek, a test dolgaival t\u00f6r\u0151dnek, akik pedig L\u00e9lek szerint, a L\u00e9lek dolgaival."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A test t\u00f6rekv\u00e9se hal\u00e1l, a L\u00e9lek t\u00f6rekv\u00e9se pedig \u00e9let \u00e9s b\u00e9kess\u00e9g,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "minthogy a test t\u00f6rekv\u00e9se ellens\u00e9gesked\u00e9s Istennel, mert az Isten t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9nek nem veti al\u00e1 mag\u00e1t, \u00e9s nem is tudja mag\u00e1t al\u00e1vetni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Akik pedig test szerint \u00e9lnek, nem lehetnek kedvesek Isten el\u0151tt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ti azonban nem test szerint \u00e9ltek, hanem L\u00e9lek szerint, ha Isten Lelke lakik bennetek. De akiben nincs a Krisztus Lelke, az nem az \u00f6v\u00e9."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ha pedig Krisztus bennetek van, b\u00e1r a test a b\u0171n miatt halott, a L\u00e9lek \u00e9letet ad az igazs\u00e1g \u00e1ltal."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha pedig annak Lelke lakik bennetek, aki felt\u00e1masztotta J\u00e9zust a halottak k\u00f6z\u00fcl, akkor az, aki felt\u00e1masztotta a Krisztus J\u00e9zust a halottak k\u00f6z\u00fcl, \u00e9letre kelti haland\u00f3 testeteket is a bennetek lak\u00f3 Lelke \u00e1ltal."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ez\u00e9rt, testv\u00e9reim, ad\u00f3sok vagyunk, de nem a testnek, hogy test szerint \u00e9lj\u00fcnk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert ha test szerint \u00e9ltek, meg kell halnotok, de ha a L\u00e9lek \u00e1ltal meg\u00f6litek a test cselekedeteit, \u00e9lni fogtok."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Akiket pedig Isten Lelke vez\u00e9rel, azok Isten fiai."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert nem a szolgas\u00e1g lelk\u00e9t kapt\u00e1tok, hogy ism\u00e9t f\u00e9ljetek, hanem a fi\u00fas\u00e1g Lelk\u00e9t kapt\u00e1tok, aki \u00e1ltal ki\u00e1ltjuk: &#34;Abb\u00e1, Atya!&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Maga a L\u00e9lek tesz bizonys\u00e1got a mi lelk\u00fcnkkel egy\u00fctt arr\u00f3l, hogy val\u00f3ban Isten gyermekei vagyunk."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ha pedig gyermekek, akkor \u00f6r\u00f6k\u00f6s\u00f6k is: \u00f6r\u00f6k\u00f6sei Istennek \u00e9s \u00f6r\u00f6k\u00f6st\u00e1rsai Krisztusnak, ha vele egy\u00fctt szenved\u00fcnk, hogy vele egy\u00fctt meg is dics\u0151\u00fclj\u00fcnk."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Isten fiainak rem\u00e9nys\u00e9ge - Mert azt tartom, hogy a jelen szenved\u00e9sei nem hasonl\u00edthat\u00f3k ahhoz a dics\u0151s\u00e9ghez, amely l\u00e1that\u00f3v\u00e1 lesz rajtunk."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mert a teremtett vil\u00e1g s\u00f3v\u00e1rogva v\u00e1rja az Isten fiainak megjelen\u00e9s\u00e9t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A teremtett vil\u00e1g ugyanis a hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1gnak vettetett al\u00e1, nem \u00f6nsz\u00e1nt\u00e1b\u00f3l, hanem az \u00e1ltal, aki al\u00e1vetette, m\u00e9gpedig azzal a rem\u00e9nys\u00e9ggel,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "hogy a teremtett vil\u00e1g maga is meg fog szabadulni a romland\u00f3s\u00e1g szolgas\u00e1g\u00e1b\u00f3l Isten gyermekeinek dics\u0151s\u00e9ges szabads\u00e1g\u00e1ra."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hiszen tudjuk, hogy az eg\u00e9sz teremtett vil\u00e1g egy\u00fctt s\u00f3hajtozik \u00e9s egy\u00fctt vaj\u00fadik mind ez ideig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De nem csak ez a vil\u00e1g, hanem m\u00e9g azok is, akik a L\u00e9lek els\u0151 zseng\u00e9j\u00e9t kapt\u00e1k, mi magunk is s\u00f3hajtozunk magunkban, v\u00e1rva a fi\u00fas\u00e1gra, test\u00fcnk megv\u00e1lt\u00e1s\u00e1ra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mert \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g\u00fcnk rem\u00e9nys\u00e9gre sz\u00f3l. Viszont az a rem\u00e9nys\u00e9g, amelyet m\u00e1r l\u00e1tunk, nem is rem\u00e9nys\u00e9g; hiszen amit l\u00e1t valaki, azt mi\u00e9rt kellene rem\u00e9lnie?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ha pedig azt rem\u00e9lj\u00fck, amit nem l\u00e1tunk, akkor \u00e1llhatatoss\u00e1ggal v\u00e1rjuk."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ugyan\u00edgy seg\u00edt a L\u00e9lek is a mi er\u0151tlens\u00e9g\u00fcnk\u00f6n. Mert ami\u00e9rt im\u00e1dkoznunk kell, nem tudjuk \u00fagy k\u00e9rni, ahogyan kell, de maga a L\u00e9lek esedezik \u00e9rt\u00fcnk kimondhatatlan foh\u00e1szkod\u00e1sokkal."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Aki pedig a sz\u00edveket vizsg\u00e1lja, tudja, mi a L\u00e9lek gondolata, mert Isten szerint j\u00e1r k\u00f6zben a megszenteltek\u00e9rt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Azt pedig tudjuk, hogy akik Istent szeretik, azoknak minden javukra szolg\u00e1l, azoknak, akiket elhat\u00e1roz\u00e1sa szerint elh\u00edvott."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mert akiket eleve kiv\u00e1lasztott, azokr\u00f3l eleve el is rendelte, hogy hasonl\u00f3kk\u00e1 legyenek Fia k\u00e9p\u00e9hez, hogy \u0151 legyen az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt sok testv\u00e9r k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Akikr\u0151l pedig ezt eleve elrendelte, azokat el is h\u00edvta, \u00e9s akiket elh\u00edvott, azokat meg is igaz\u00edtotta, akiket pedig megigaz\u00edtott, azokat meg is dics\u0151\u00edtette."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A v\u00e1lasztottakat semmi sem szak\u00edthatja el Isten szeretet\u00e9t\u0151l - Mit mondjunk teh\u00e1t erre? Ha Isten vel\u00fcnk, ki lehet ellen\u00fcnk?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Aki tulajdon Fi\u00e1t nem k\u00edm\u00e9lte, hanem mindny\u00e1junk\u00e9rt odaadta, hogyne aj\u00e1nd\u00e9kozna nek\u00fcnk vele egy\u00fctt mindent?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ki v\u00e1doln\u00e1 Isten v\u00e1lasztottait? Isten, aki megigaz\u00edt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ki \u00edt\u00e9lne k\u00e1rhozatra? A meghalt, s\u0151t felt\u00e1madt J\u00e9zus Krisztus, aki az Isten jobbj\u00e1n van, \u00e9s esedezik is \u00e9rt\u00fcnk?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ki v\u00e1lasztana el minket a Krisztus szeretet\u00e9t\u0151l? Nyomor\u00fas\u00e1g, vagy szorongattat\u00e1s, vagy \u00fcld\u00f6z\u00e9s, vagy \u00e9hez\u00e9s, vagy mez\u00edtelens\u00e9g, vagy veszedelem, vagy fegyver?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Hiszen meg van \u00edrva: &#34;Te\u00e9rted gyilkolnak minket nap mint nap, annyira becs\u00fclnek, mint v\u00e1g\u00f3juhokat.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De mindezekkel szemben diadalmaskodunk az \u00e1ltal, aki szeret minket."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Mert meg vagyok gy\u0151z\u0151dve, hogy sem hal\u00e1l, sem \u00e9let, sem angyalok, sem fejedelmek, sem jelenval\u00f3k, sem elj\u00f6vend\u0151k, sem hatalmak,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "sem magass\u00e1g, sem m\u00e9lys\u00e9g, sem semmif\u00e9le m\u00e1s teremtm\u00e9ny nem v\u00e1laszthat el minket az Isten szeretet\u00e9t\u0151l, amely megjelent J\u00e9zus Krisztusban, a mi Urunkban."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1l f\u00e1jdalma n\u00e9pe miatt - Igazat mondok Krisztusban, nem hazudok, lelkiismeretem tan\u00faskodik mellettem a Szentl\u00e9lek \u00e1ltal,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "hogy nagy az \u00e9n szomor\u00fas\u00e1gom, \u00e9s sz\u00fcntelen f\u00e1jdalom gy\u00f6tri a sz\u00edvemet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert azt k\u00edv\u00e1nom, hogy ink\u00e1bb \u00e9n magam legyek \u00e1tok alatt, Krisztust\u00f3l elszak\u00edtva, testv\u00e9reim, az \u00e9n test szerinti rokonaim helyett;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "akik izr\u00e1elit\u00e1k, akik\u00e9 a fi\u00fas\u00e1g \u00e9s a dics\u0151s\u00e9g, a sz\u00f6vets\u00e9gek \u00e9s a t\u00f6rv\u00e9nyad\u00e1s, az istentisztelet \u00e9s az \u00edg\u00e9retek,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "akik\u00e9 az \u0151saty\u00e1k, \u00e9s akik k\u00f6z\u00fcl sz\u00e1rmazik a Krisztus test szerint, aki Isten mindenekfelett: \u00e1ldott legyen mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9. \u00c1men."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00edg\u00e9ret gyermekei az igazi izr\u00e1elit\u00e1k - De ezt nem \u00fagy \u00e9rtem, mintha Isten ig\u00e9je erej\u00e9t vesztette volna. Mert nem tartoznak mind Izr\u00e1elhez, akik Izr\u00e1elt\u0151l sz\u00e1rmaznak,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00e9s nem mindny\u00e1jan \u00c1brah\u00e1m gyermekei, akik az \u0151 ut\u00f3dai, hanem amint meg van \u00edrva: &#34;Aki Izs\u00e1kt\u00f3l sz\u00e1rmazik, azt fogj\u00e1k ut\u00f3dodnak nevezni.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vagyis nem a testi sz\u00e1rmaz\u00e1s szerinti ut\u00f3dok az Isten gyermekei, hanem az \u00edg\u00e9ret gyermekei sz\u00e1m\u00edtanak az \u0151 ut\u00f3dainak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert az \u00edg\u00e9ret szava ez: &#34;Abban az id\u0151ben visszaj\u00f6v\u00f6k, \u00e9s fia lesz S\u00e1r\u00e1nak.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De nem csak ezt az esetet lehet eml\u00edteni, hanem Rebek\u00e1\u00e9t is, aki egyt\u0151l fogant, a mi aty\u00e1nkt\u00f3l, Izs\u00e1kt\u00f3l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e9g ugyanis meg sem sz\u00fclettek gyermekei, \u00e9s nem tettek semmi j\u00f3t vagy rosszat, de hogy az Istennek kiv\u00e1laszt\u00e1son alapul\u00f3 elhat\u00e1roz\u00e1sa \u00e9rv\u00e9nyes\u00fclj\u00f6n,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "ne a cselekedetek alapj\u00e1n, hanem az elh\u00edv\u00f3 akarata szerint, megmondatott Rebek\u00e1nak, hogy &#34;a nagyobbik szolg\u00e1lni fog a kisebbiknek&#34;,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00fagy ahogyan meg van \u00edrva: &#34;J\u00e1k\u00f3bot szerettem, \u00c9zsaut pedig gy\u0171l\u00f6ltem.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Isten szabad kegyelme - Mit mondjunk teh\u00e1t? Igazs\u00e1gtalan az Isten? Sz\u00f3 sincs r\u00f3la!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hiszen \u00edgy sz\u00f3l M\u00f3zeshez: &#34;K\u00f6ny\u00f6r\u00fcl\u00f6k, akin k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl\u00f6k, \u00e9s irgalmazok, akinek irgalmazok.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ez\u00e9rt teh\u00e1t nem az\u00e9, aki akarja, \u00e9s nem is az\u00e9, aki fut, hanem a k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl\u0151 Isten\u00e9."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert \u00edgy sz\u00f3l az \u00cdr\u00e1s a f\u00e1ra\u00f3hoz: &#34;\u00c9ppen arra rendeltelek, hogy megmutassam rajtad hatalmamat, \u00e9s hogy hirdess\u00e9k nevemet az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ez\u00e9rt teh\u00e1t akin akar, megk\u00f6ny\u00f6r\u00fcl, akit pedig akar, megkem\u00e9ny\u00edt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azt mondod erre nekem: &#34;Akkor mi\u00e9rt hib\u00e1ztat m\u00e9gis? Hiszen ki \u00e1llhat ellene akarat\u00e1nak?&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ugyan ki vagy te, ember, hogy perbe sz\u00e1llsz az Istennel? Mondhatja-e alkot\u00f3j\u00e1nak az alkot\u00e1s: &#34;Mi\u00e9rt form\u00e1lt\u00e1l engem ilyenre?&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nincs-e hatalma a fazekasnak az agyagon, hogy ugyanabb\u00f3l az agyagb\u00f3l az egyik ed\u00e9nyt d\u00edszess\u00e9, a m\u00e1sikat pedig k\u00f6z\u00f6ns\u00e9gess\u00e9 form\u00e1lja?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az Isten pedig nem haragj\u00e1t akarta-e megmutatni \u00e9s hatalm\u00e1t megl\u00e1ttatni, \u00e9s nem ez\u00e9rt hordozta-e t\u00fcrelemmel a harag eszk\u00f6zeit, amelyek pusztul\u00e1sra k\u00e9sz\u00fcltek?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vajon nem az\u00e9rt is, hogy megl\u00e1ttassa dics\u0151s\u00e9g\u00e9nek gazdags\u00e1g\u00e1t az irgalom eszk\u00f6zein, amelyeket dics\u0151s\u00e9gre k\u00e9sz\u00edtett,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "amilyenekk\u00e9 minket is elh\u00edvott, nemcsak a zsid\u00f3k, hanem a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00fcl is?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "H\u00f3se\u00e1s szerint is ezt mondja: &#34;Azt a n\u00e9pet, amely nem az \u00e9n n\u00e9pem, h\u00edvom az \u00e9n n\u00e9pemnek, \u00e9s azt, amelyet nem szeretek, szeretett n\u00e9pemnek,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00e9s \u00fagy lesz, hogy azon a helyen, ahol megmondtam nekik: Nem az \u00e9n n\u00e9pem vagytok ti, ott fogj\u00e1k \u0151ket az \u00e9l\u0151 Isten fiainak nevezni.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9zsai\u00e1s pedig ezt hirdeti Izr\u00e1elr\u0151l: &#34;Ha Izr\u00e1el fiainak sz\u00e1ma annyi volna, mint a tenger f\u00f6venye, akkor is csak a marad\u00e9k \u00fcdv\u00f6z\u00fcl,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "mert az \u00dar teljes m\u00e9rt\u00e9kben \u00e9s gyorsan v\u00e1ltja val\u00f3ra szav\u00e1t a f\u00f6ld\u00f6n.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9s el\u0151re megmondta \u00c9zsai\u00e1s: &#34;Ha a Seregek Ura nem hagyott volna magot nek\u00fcnk, olyann\u00e1 lett\u00fcnk volna, mint Sodoma, \u00e9s hasonl\u00f3v\u00e1 lett\u00fcnk volna Gomor\u00e1hoz.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Krisztus a meg\u00fctk\u00f6z\u00e9s k\u00f6ve Izr\u00e1el sz\u00e1m\u00e1ra - Mit mondjunk teh\u00e1t? Azt, hogy a pog\u00e1nyok, akik nem t\u00f6rekedtek az igazs\u00e1gra, megragadt\u00e1k az igazs\u00e1got, m\u00e9gpedig azt az igazs\u00e1got, amely hitb\u0151l van;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Izr\u00e1el viszont, amely kereste az igazs\u00e1g t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t, nem jutott el a t\u00f6rv\u00e9ny szerinti igazs\u00e1gra."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mi\u00e9rt? Az\u00e9rt, mert nem hit, hanem cselekedetek \u00fatj\u00e1n akart\u00e1k ezt el\u00e9rni, bele\u00fctk\u00f6ztek a meg\u00fctk\u00f6z\u00e9s k\u00f6v\u00e9be,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "amint meg van \u00edrva: &#34;\u00cdme, a meg\u00fctk\u00f6z\u00e9s k\u00f6v\u00e9t, a megbotl\u00e1s szikl\u00e1j\u00e1t teszem Sionba, \u00e9s aki hisz \u0151benne, az nem sz\u00e9gyen\u00fcl meg.&#34;"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A t\u00f6rv\u00e9nyb\u0151l \u00e9s a hitb\u0151l val\u00f3 igazs\u00e1g - Testv\u00e9reim, \u00e9n sz\u00edvemb\u0151l k\u00edv\u00e1nom, \u00e9s k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6k \u00e9rt\u00fck Istenhez, hogy \u00fcdv\u00f6z\u00fcljenek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert tan\u00faskodom mellett\u00fck, hogy Isten ir\u00e1nti buzg\u00f3s\u00e1g van benn\u00fck, de nem a helyes ismeret szerint."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az Isten igazs\u00e1g\u00e1t ugyanis nem ismert\u00e9k el, hanem a maguk\u00e9t igyekeztek \u00e9rv\u00e9nyes\u00edteni, \u00e9s nem vetett\u00e9k al\u00e1 magukat az Isten igazs\u00e1g\u00e1nak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert a t\u00f6rv\u00e9ny v\u00e9gc\u00e9lja Krisztus, minden h\u00edv\u0151 megigazul\u00e1s\u00e1ra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00f3zes ugyanis azt \u00edrja, hogy aki &#34;cselekszi a t\u00f6rv\u00e9nyb\u0151l val\u00f3 igazs\u00e1got, az az ember fog \u00e9lni \u00e1ltala&#34;."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A hitb\u0151l val\u00f3 igazs\u00e1g pedig \u00edgy sz\u00f3l: &#34;Ne mondd sz\u00edvedben: Ki megy fel a mennybe?&#34; Az\u00e9rt tudniillik, hogy Krisztust lehozza."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vagy: &#34;Ki megy le az alvil\u00e1gba?&#34; Az\u00e9rt tudniillik, hogy Krisztust a hal\u00e1lb\u00f3l felhozza."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hanem mit mond? &#34;K\u00f6zel van hozz\u00e1d az ige, a te sz\u00e1dban \u00e9s a te sz\u00edvedben&#34;, m\u00e9gpedig a hit ig\u00e9je, amelyet mi hirdet\u00fcnk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t sz\u00e1ddal \u00darnak vallod J\u00e9zust, \u00e9s sz\u00edveddel hiszed, hogy Isten felt\u00e1masztotta \u0151t a hal\u00e1lb\u00f3l, akkor \u00fcdv\u00f6z\u00fclsz."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert sz\u00edvvel hisz\u00fcnk, hogy megigazuljunk, \u00e9s sz\u00e1jjal tesz\u00fcnk vall\u00e1st, hogy \u00fcdv\u00f6z\u00fclj\u00fcnk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00cdr\u00e1s is \u00edgy sz\u00f3l: &#34;Aki hisz \u0151benne, nem sz\u00e9gyen\u00fcl meg.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nincs k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g zsid\u00f3 \u00e9s g\u00f6r\u00f6g k\u00f6z\u00f6tt, mert mindenkinek ugyanaz az Ura, \u00e9s \u0151 b\u0151kez\u0171 mindenkihez, aki seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvja;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "amint meg van \u00edrva: &#34;Aki seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvja az \u00dar nev\u00e9t, \u00fcdv\u00f6z\u00fcl.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A hit hall\u00e1sb\u00f3l van - De hogyan h\u00edvj\u00e1k seg\u00edts\u00e9g\u00fcl azt, akiben nem hisznek? Hogyan is higgyenek abban, akit nem hallottak? Hogyan hallj\u00e1k meg igehirdet\u0151 n\u00e9lk\u00fcl?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s hogyan hirdess\u00e9k, ha nem k\u00fcldettek el? \u00cdgy van meg\u00edrva: &#34;Milyen kedves azoknak a j\u00f6vetele, akik az evang\u00e9liumot hirdetik!&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Csakhogy nem mindenki engedelmeskedett az evang\u00e9liumnak, ahogyan \u00c9zsai\u00e1s mondja: &#34;Uram, ki hitt a mi besz\u00e9d\u00fcnknek?&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A hit teh\u00e1t hall\u00e1sb\u00f3l van, a hall\u00e1s pedig a Krisztus besz\u00e9de \u00e1ltal."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "K\u00e9rdem: tal\u00e1n nem hallott\u00e1k? S\u0151t nagyon is! &#34;Az eg\u00e9sz f\u00f6ldre elhatott az \u0151 hangjuk, \u00e9s a f\u00f6ldkereks\u00e9g sz\u00e9l\u00e9ig az \u0151 besz\u00e9d\u00fck.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De tov\u00e1bb k\u00e9rdem: Izr\u00e1el tal\u00e1n nem \u00e9rtette meg? El\u0151sz\u00f6r is ezt mondja M\u00f3zes: &#34;Titeket egy olyan n\u00e9ppel teszlek f\u00e9lt\u00e9kenny\u00e9, amely nem az \u00e9n n\u00e9pem, \u00e9rtetlen n\u00e9ppel harag\u00edtlak meg titeket.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9zsai\u00e1s pedig ny\u00edltan besz\u00e9l, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3l: &#34;Megtal\u00e1ltak azok, akik engem nem kerestek, megjelentem azoknak, akik nem tudakoz\u00f3dtak ut\u00e1nam.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Izr\u00e1elr\u0151l viszont \u00edgy sz\u00f3l: &#34;Eg\u00e9sz nap kit\u00e1rtam karjaimat az engedetlen \u00e9s ellenszeg\u00fcl\u0151 n\u00e9p fel\u00e9.&#34;"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten nem vetette el Izr\u00e1elt - Azt k\u00e9rdem teh\u00e1t: elvetette Isten az \u0151 n\u00e9p\u00e9t? Sz\u00f3 sincs r\u00f3la! Hiszen \u00e9n is izr\u00e1elita vagyok, \u00c1brah\u00e1m ut\u00f3dai k\u00f6z\u00fcl, Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az Isten nem vetette el az \u0151 n\u00e9p\u00e9t, amelyet eleve kiv\u00e1lasztott. Vagy nem tudj\u00e1tok, mit mond az \u00cdr\u00e1s Ill\u00e9sr\u0151l, amikor az Isten el\u0151tt v\u00e1dat emel Izr\u00e1el ellen:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;Uram, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1idat meg\u00f6lt\u00e9k, olt\u00e1raidat lerombolt\u00e1k, \u00e9n maradtam meg egyed\u00fcl, de nekem is az \u00e9letemre t\u00f6rnek.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Viszont mit mond neki az isteni kijelent\u00e9s? &#34;Meghagytam magamnak h\u00e9tezer f\u00e9rfit, akik nem hajtottak t\u00e9rdet a Baalnak.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cdgy teh\u00e1t most is van marad\u00e9k a kegyelmi kiv\u00e1laszt\u00e1s szerint;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "ha pedig kegyelemb\u0151l van, akkor m\u00e1r nem cselekedetek\u00e9rt, mivel a kegyelem akkor m\u00e1r nem volna kegyelem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mi teh\u00e1t a helyzet? Amire Izr\u00e1el t\u00f6rekedett, azt nem \u00e9rte el. A kiv\u00e1lasztottak azonban el\u00e9rt\u00e9k, a t\u00f6bbiek pedig megkem\u00e9ny\u00edttettek,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "ahogyan meg van \u00edrva: &#34;Adott nekik az Isten b\u00f3dult lelket, olyan szemet, amellyel nem l\u00e1thatnak, \u00e9s olyan f\u00fclet, amellyel nem hallhatnak mindm\u00e1ig.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e1vid is ezt mondja: &#34;Asztaluk legyen sz\u00e1mukra csapd\u00e1v\u00e1 \u00e9s h\u00e1l\u00f3v\u00e1, megbotl\u00e1ss\u00e1 \u00e9s megtorl\u00e1ss\u00e1."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hom\u00e1lyosodj\u00e9k el szem\u00fck, hogy ne l\u00e1ssanak, \u00e9s h\u00e1tukat g\u00f6rnyeszd meg eg\u00e9szen.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Izr\u00e1el eles\u00e9se \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g a pog\u00e1nyoknak - K\u00e9rdem teh\u00e1t: az\u00e9rt botlottak meg, hogy elessenek? Sz\u00f3 sincs r\u00f3la! Viszont az \u0151 eles\u00e9s\u00fck \u00e1ltal jutott el az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g a pog\u00e1nyokhoz, hogy Isten f\u00e9lt\u00e9kenny\u00e9 tegye \u0151ket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha pedig az \u0151 eles\u00e9s\u00fck a vil\u00e1g gazdags\u00e1g\u00e1v\u00e1 lett, vesztes\u00e9g\u00fck pedig a pog\u00e1nyok gazdags\u00e1g\u00e1v\u00e1, akkor menynyivel ink\u00e1bb az lesz, ha teljes sz\u00e1mban megt\u00e9rnek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nektek, pog\u00e1nyoknak pedig azt mondom: ha teh\u00e1t \u00e9n pog\u00e1nyok apostola vagyok, dics\u0151\u00edtem szolg\u00e1latomat,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "mert ezzel tal\u00e1n f\u00e9lt\u00e9kenny\u00e9 tehetem v\u00e9reimet, \u00e9s \u00edgy megmentek k\u00f6z\u00fcl\u00fck n\u00e9melyeket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hiszen ha elvettet\u00e9s\u00fck a vil\u00e1g megb\u00e9k\u00e9l\u00e9s\u00e9t szolg\u00e1lta, mi m\u00e1st jelentene befogadtat\u00e1suk, mint \u00e9letet a hal\u00e1lb\u00f3l?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha pedig a keny\u00e9r els\u0151 zseng\u00e9je szent, a t\u00e9szta is az, \u00e9s ha a gy\u00f6k\u00e9r szent, az \u00e1gak is azok."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A szel\u00edd \u00e9s a vad olajfa - Ha azonban az \u00e1gak k\u00f6z\u00fcl egyesek kit\u00f6rettek, te pedig vad olajfa l\u00e9tedre beoltatt\u00e1l k\u00f6z\u00e9j\u00fck, \u00e9s az olajfa gy\u00f6ker\u00e9nek \u00e9ltet\u0151 nedv\u00e9b\u0151l r\u00e9szes\u00fclt\u00e9l,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "ne dicsekedj az \u00e1gakkal szemben. Ha m\u00e9gis dicsekszel: nem te hordozod a gy\u00f6keret, hanem a gy\u00f6k\u00e9r t\u00e9ged."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azt mondod erre: &#34;Az\u00e9rt t\u00f6rettek ki azok az \u00e1gak, hogy \u00e9n beoltassam.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00dagy van: azok hitetlens\u00e9g\u00fck miatt t\u00f6rettek ki, te pedig a hit \u00e1ltal \u00e1llsz. Ne l\u00e9gy elbizakodott, hanem f\u00e9lj!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert ha Isten a term\u00e9szetes \u00e1gakat nem k\u00edm\u00e9lte, t\u00e9ged sem fog k\u00edm\u00e9lni."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00e1sd meg teh\u00e1t Isten j\u00f3s\u00e1g\u00e1t \u00e9s kem\u00e9nys\u00e9g\u00e9t: azok ir\u00e1nt, akik elestek kem\u00e9nys\u00e9g\u00e9t, ir\u00e1ntad pedig j\u00f3s\u00e1g\u00e1t, ha megmaradsz ebben a j\u00f3s\u00e1gban, mert k\u00fcl\u00f6nben te is kiv\u00e1gatsz."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Viszont ha \u0151k nem maradnak meg a hitetlens\u00e9gben, szint\u00e9n beoltatnak, mert Istennek van hatalma arra, hogy ism\u00e9t beoltsa \u0151ket."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hiszen ha te lev\u00e1gatt\u00e1l a term\u00e9szetes vad olajf\u00e1r\u00f3l, \u00e9s a term\u00e9szet rendje ellen\u00e9re beoltatt\u00e1l a szel\u00edd olajf\u00e1ba, akkor azok a term\u00e9szetes \u00e1gak mennyivel ink\u00e1bb be fognak oltatni saj\u00e1t olajf\u00e1jukba!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz Izr\u00e1el \u00fcdv\u00f6z\u00fclni fog - Nem szeretn\u00e9m, testv\u00e9reim, ha \u00f6nmagatokat b\u00f6lcseknek tartva nem venn\u00e9tek tudom\u00e1sul azt a titkot, hogy a megkem\u00e9nyed\u00e9s Izr\u00e1elnek csak egy r\u00e9sz\u00e9t \u00e9rte, am\u00edg a pog\u00e1nyok teljes sz\u00e1mban be nem jutnak,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy \u00fcdv\u00f6z\u00fclni fog az eg\u00e9sz Izr\u00e1el, ahogyan meg van \u00edrva: &#34;Elj\u00f6n Sionb\u00f3l a Megv\u00e1lt\u00f3; elt\u00e1vol\u00edtja a hitetlens\u00e9get J\u00e1k\u00f3b h\u00e1z\u00e1b\u00f3l,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00e9s \u00e9n ezt a sz\u00f6vets\u00e9gemet adom nekik, amikor elt\u00f6rl\u00f6m b\u0171neiket.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Az evang\u00e9lium miatt teh\u00e1t ellens\u00e9gek Isten szem\u00e9ben ti\u00e9rtetek, de a kiv\u00e1laszt\u00e1s miatt kedveltek az \u0151saty\u00e1k\u00e9rt,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "hiszen az Isten aj\u00e1nd\u00e9kai \u00e9s elh\u00edv\u00e1sa visszavonhatatlanok."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mert ahogyan ti egykor engedetlenn\u00e9 v\u00e1ltatok Isten ir\u00e1nt, most pedig irgalmat nyertetek az \u0151 engedetlens\u00e9g\u00fck r\u00e9v\u00e9n,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00fagy \u0151k is engedetlenn\u00e9 v\u00e1ltak most, hogy a nektek adott irgalom r\u00e9v\u00e9n v\u00e9g\u00fcl \u0151k is irgalmat nyerjenek."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mert Isten mindenkit egybez\u00e1rt az engedetlens\u00e9gbe, hogy mindenkin megk\u00f6ny\u00f6r\u00fclj\u00f6n."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Isten b\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9nek dics\u00e9rete - \u00d3, Isten gazdags\u00e1g\u00e1nak, b\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9nek \u00e9s ismeret\u00e9nek m\u00e9lys\u00e9ge! Milyen megfoghatatlanok az \u0151 \u00edt\u00e9letei, \u00e9s milyen kikutathatatlanok az \u0151 \u00fatjai!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ugyan &#34;ki \u00e9rtette meg az \u00dar sz\u00e1nd\u00e9k\u00e1t, vagy ki lett az \u0151 tan\u00e1csad\u00f3j\u00e1v\u00e1?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Vagy ki el\u0151legezett neki, hogy vissza kellene fizetnie?&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Bizony, t\u0151le, \u00e1ltala \u00e9s \u00e9rte van minden: \u00f6v\u00e9 a dics\u0151s\u00e9g mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9. \u00c1men."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az okos istentisztelet - Az Isten irgalm\u00e1ra k\u00e9rlek teh\u00e1t titeket, testv\u00e9reim, hogy okos istentiszteletk\u00e9nt sz\u00e1nj\u00e1tok oda testeteket \u00e9l\u0151 \u00e9s szent \u00e1ldozatul, amely tetszik az Istennek;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00e9s ne igazodjatok e vil\u00e1ghoz, hanem v\u00e1ltozzatok meg \u00e9rtelmetek meg\u00fajul\u00e1s\u00e1val, hogy meg\u00edt\u00e9lhess\u00e9tek: mi az Isten akarata, mi az, ami j\u00f3, ami neki tetsz\u0151 \u00e9s t\u00f6k\u00e9letes."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A kegyelmi aj\u00e1nd\u00e9kok sokf\u00e9les\u00e9ge \u00e9s a gy\u00fclekezet egys\u00e9ge - A nekem adatott kegyelem \u00e1ltal mondom teh\u00e1t k\u00f6z\u00f6ttetek mindenkinek: ne gondolja mag\u00e1t t\u00f6bbnek, mint amennyinek gondolnia kell, hanem arra igyekezz\u00e9k mindenki, hogy j\u00f3zanul gondolkozz\u00e9k az Istent\u0151l kapott hit m\u00e9rt\u00e9ke szerint."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert ahogyan egy testnek sok tagja van, de nem minden tagnak ugyanaz a feladata,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00fagy sokan egy test vagyunk a Krisztusban, egyenk\u00e9nt pedig egym\u00e1snak tagjai."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert a nek\u00fcnk adatott kegyelem szerint k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 aj\u00e1nd\u00e9kaink vannak, eszerint szolg\u00e1lunk is: ha pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e1s adatott, akkor a hit szab\u00e1lya szerint pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ljunk,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "ha valamilyen m\u00e1s szolg\u00e1lat adatott, akkor abban a szolg\u00e1latban munk\u00e1lkodjunk: a tan\u00edt\u00f3 a tan\u00edt\u00e1sban,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "a buzd\u00edt\u00f3 a buzd\u00edt\u00e1sban, az adakoz\u00f3 szer\u00e9nys\u00e9gben, az el\u00f6lj\u00e1r\u00f3 igyekezettel, a k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl\u0151 pedig j\u00f3kedvvel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A k\u00e9pmutat\u00e1s n\u00e9lk\u00fcli szeretet - A szeretet ne legyen k\u00e9pmutat\u00f3. Iszonyodjatok a gonoszt\u00f3l, ragaszkodjatok a j\u00f3hoz,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "a testv\u00e9rszeretetben legyetek egym\u00e1s ir\u00e1nt gyeng\u00e9dek, a tiszteletad\u00e1sban egym\u00e1st megel\u0151z\u0151k,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "a szolg\u00e1latk\u00e9szs\u00e9gben f\u00e1radhatatlanok, a l\u00e9lekben buzg\u00f3k: az \u00darnak szolg\u00e1ljatok."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A rem\u00e9nys\u00e9gben \u00f6rvendezzetek, a nyomor\u00fas\u00e1gban legyetek kitart\u00f3k, az im\u00e1dkoz\u00e1sban \u00e1llhatatosak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A szentekkel v\u00e1llaljatok k\u00f6z\u00f6ss\u00e9get sz\u00fcks\u00e9geikben, gyakorolj\u00e1tok a vend\u00e9gszeretetet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c1ldj\u00e1tok azokat, akik \u00fcld\u00f6znek titeket; \u00e1ldj\u00e1tok \u00e9s ne \u00e1tkozz\u00e1tok."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00d6r\u00fcljetek az \u00f6r\u00fcl\u0151kkel, s\u00edrjatok a s\u00edr\u00f3kkal."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Egym\u00e1ssal egyet\u00e9rt\u00e9sben legyetek, ne legyetek nagyrat\u00f6r\u0151k, hanem az al\u00e1zatosakhoz tarts\u00e1tok magatokat. Ne legyetek b\u00f6lcsek \u00f6nmagatok szerint."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ne fizessetek senkinek rosszal a rossz\u00e9rt. Arra legyen gondotok, ami minden ember szem\u00e9ben j\u00f3."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ha lehets\u00e9ges, amennyire t\u0151letek telik, \u00e9ljetek minden emberrel b\u00e9kess\u00e9gben."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ne \u00e1lljatok bossz\u00fat \u00f6nmagatok\u00e9rt, szeretteim, hanem adjatok helyet az \u0151 haragj\u00e1nak, mert meg van \u00edrva: &#34;Eny\u00e9m a bossz\u00fa\u00e1ll\u00e1s, \u00e9n megfizetek&#34; - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u0151t, &#34;ha \u00e9hezik ellens\u00e9ged, adj ennie, ha szomjazik, adj innia; mert ha ezt teszed, parazsat gy\u0171jtesz a fej\u00e9re.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ne gy\u0151zz\u00f6n le t\u00e9ged a rossz, hanem te gy\u0151zd le a rosszat a j\u00f3val."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Minden hatalom Istent\u0151l van - Minden l\u00e9lek engedelmeskedj\u00e9k a felettes hatalmaknak, mert nincs hatalom m\u00e1st\u00f3l, mint Istent\u0151l, ami hatalom pedig van, az az Istent\u0151l rendeltetett."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Aki teh\u00e1t ellene szeg\u00fcl a hatalomnak, az az Isten rendel\u00e9s\u00e9nek \u00e1ll ellen; akik pedig ellen\u00e1llnak, azok \u00edt\u00e9letet vonnak magukra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert a j\u00f3cselekedet miatt nem kell f\u00e9lni az el\u00f6lj\u00e1r\u00f3kt\u00f3l, hanem csak a rossz miatt. Azt akarod, hogy ne kelljen f\u00e9lned a hatalomt\u00f3l? Tedd a j\u00f3t, \u00e9s dics\u00e9retet kapsz t\u0151le:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "mert Isten szolg\u00e1ja az a te javadra. Ha azonban a rosszat teszed, akkor f\u00e9lj, mert nem ok n\u00e9lk\u00fcl viseli a kardot, hiszen \u0151 Isten szolg\u00e1ja, aki az \u0151 haragj\u00e1t hajtja v\u00e9gre azon, aki a rosszat teszi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ez\u00e9rt teh\u00e1t engedelmeskedni kell nemcsak a harag miatt, hanem a lelkiismeret miatt is."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hiszen ad\u00f3t is az\u00e9rt fizettek, mert \u0151k Isten szolg\u00e1i, akik \u00e9ppen ebben a szolg\u00e1latban f\u00e1radoznak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Adj\u00e1tok meg mindenkinek, amivel tartoztok: akinek az ad\u00f3val, annak az ad\u00f3t, akinek a v\u00e1mmal, annak a v\u00e1mot, akinek a f\u00e9lelemmel, annak a f\u00e9lelmet, akinek pedig tisztelettel: a tiszteletet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A t\u00f6rv\u00e9ny bet\u00f6lt\u00e9se a szeretet - Senkinek se tartozzatok semmivel, csak azzal, hogy egym\u00e1st szeress\u00e9tek; mert aki a m\u00e1sikat szereti, bet\u00f6lt\u00f6tte a t\u00f6rv\u00e9nyt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert azt, hogy ne par\u00e1zn\u00e1lkodj, ne \u00f6lj, ne lopj, ne k\u00edv\u00e1nd, \u00e9s minden m\u00e1s parancsolatot ez az ige foglalja \u00f6ssze: &#34;Szeresd felebar\u00e1todat, mint magadat.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A szeretet nem tesz rosszat a felebar\u00e1tnak. A szeretet teh\u00e1t a t\u00f6rv\u00e9ny bet\u00f6lt\u00e9se."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00dar elj\u00f6velet\u00e9nek s\u00fcrget\u0151 k\u00f6zels\u00e9ge - De mindezt val\u00f3ban tegy\u00e9tek is, mert tudj\u00e1tok az id\u0151t, hogy itt van m\u00e1r az \u00f3ra, amikor fel kell \u00e9brednetek az \u00e1lomb\u00f3l. Hiszen most k\u00f6zelebb van hozz\u00e1nk az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g, mint amikor h\u00edv\u0151kk\u00e9 lett\u00fcnk:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "az \u00e9jszaka m\u00falik, a nappal pedig m\u00e1r eg\u00e9szen k\u00f6zel van. Tegy\u00fck le teh\u00e1t a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g cselekedeteit, \u00e9s \u00f6lts\u00fck fel a vil\u00e1goss\u00e1g fegyvereit."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mint nappal illik, tisztess\u00e9gben j\u00e1rjunk: nem dorb\u00e9zol\u00e1sban \u00e9s r\u00e9szegesked\u00e9sben, nem szeretkez\u00e9sben \u00e9s kicsapong\u00e1sban, nem visz\u00e1lykod\u00e1sban \u00e9s irigys\u00e9gben,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "hanem \u00f6lts\u00e9tek magatokra az \u00dar J\u00e9zus Krisztust; a testet pedig ne \u00fagy gondozz\u00e1tok, hogy b\u0171n\u00f6s k\u00edv\u00e1ns\u00e1gok \u00e9bredjenek benne."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A hitben er\u0151sek ne \u00edt\u00e9lj\u00e9k meg az er\u0151tleneket - A hitben er\u0151tlent fogadj\u00e1tok be, de ne az\u00e9rt, hogy n\u00e9zeteit b\u00edr\u00e1lgass\u00e1tok."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az egyik azt hiszi, hogy mindent ehet, az er\u0151tlen pedig z\u00f6lds\u00e9gf\u00e9l\u00e9t eszik."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Aki eszik, ne vesse meg azt, aki nem eszik, aki pedig nem eszik, ne \u00edt\u00e9lje meg azt, aki eszik, hiszen az Isten befogadta \u0151t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ki vagy te, hogy m\u00e1s szolg\u00e1ja felett \u00edt\u00e9lkezel? Tulajdon ur\u00e1nak \u00e1ll, vagy esik. De meg fog \u00e1llni, mert van hatalma az \u00darnak arra, hogy megtartsa."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Senki sem \u00e9l \u00f6nmag\u00e1nak - Ez az egyik napot k\u00fcl\u00f6nbnek tartja a m\u00e1sik napn\u00e1l, az pedig egyform\u00e1nak tart minden napot: mindegyik legyen bizonyos a maga meggy\u0151z\u0151d\u00e9s\u00e9ben."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Aki az egyik napot megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6zteti, az \u00dar\u00e9rt k\u00fcl\u00f6nb\u00f6zteti meg. Aki eszik, az is az \u00dar\u00e9rt eszik, hiszen h\u00e1l\u00e1t ad az Istennek. Aki pedig nem eszik, az \u00dar\u00e9rt nem eszik, \u00e9s szint\u00e9n h\u00e1l\u00e1t ad az Istennek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk senki sem \u00e9l \u00f6nmag\u00e1nak, \u00e9s senki sem hal meg \u00f6nmag\u00e1nak;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "mert ha \u00e9l\u00fcnk, az \u00darnak \u00e9l\u00fcnk, ha meghalunk, az \u00darnak halunk meg. Teh\u00e1t ak\u00e1r \u00e9l\u00fcnk, ak\u00e1r meghalunk, az \u00dar\u00e9i vagyunk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert Krisztus az\u00e9rt halt meg, \u00e9s az\u00e9rt kelt \u00e9letre, hogy mind a holtakon, mind az \u00e9l\u0151k\u00f6n uralkodj\u00e9k."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor te mi\u00e9rt \u00edt\u00e9led el testv\u00e9redet? Vagy te is, mi\u00e9rt veted meg testv\u00e9redet? Hiszen mindny\u00e1jan oda fogunk \u00e1llni Isten \u00edt\u00e9l\u0151sz\u00e9ke el\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert meg van \u00edrva: &#34;\u00c9lek \u00e9n, \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar, bizony el\u0151ttem fog meghajolni minden t\u00e9rd, \u00e9s minden nyelv magasztalni fogja Istent.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Teh\u00e1t mindegyik\u00fcnk maga fog \u00f6nmag\u00e1r\u00f3l sz\u00e1mot adni az Istennek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Isten orsz\u00e1ga nem ev\u00e9s \u00e9s iv\u00e1s - T\u00f6bb\u00e9 teh\u00e1t ne \u00edt\u00e9lkezz\u00fcnk egym\u00e1s felett, hanem ink\u00e1bb azt tarts\u00e1tok j\u00f3nak, hogy testv\u00e9reteknek se okozzatok meg\u00fctk\u00f6z\u00e9st vagy elbotl\u00e1st."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tudom, \u00e9s meg vagyok gy\u0151z\u0151dve az \u00dar J\u00e9zus \u00e1ltal, hogy semmi sem tiszt\u00e1talan \u00f6nmag\u00e1ban, hanem ha valaki valamit tiszt\u00e1talannak tart, annak tiszt\u00e1talan az."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha pedig aty\u00e1dfia valamilyen \u00e9tel miatt megszomorodik, akkor nem j\u00e1rsz el szeretetben. Ne tedd t\u00f6nkre \u00e9teleddel azt, aki\u00e9rt Krisztus meghalt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vigy\u00e1zzatok, ne k\u00e1romolj\u00e1k azt a j\u00f3t, amelyben r\u00e9szes\u00fcltetek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hiszen az Isten orsz\u00e1ga nem ev\u00e9s \u00e9s iv\u00e1s, hanem igazs\u00e1g, b\u00e9kess\u00e9g \u00e9s a Szentl\u00e9lekben val\u00f3 \u00f6r\u00f6m;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "mert aki ebben szolg\u00e1l Krisztusnak, az kedves az Isten el\u0151tt, \u00e9s megb\u00edzhat\u00f3 az emberek el\u0151tt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azokra a dolgokra t\u00f6rekedj\u00fcnk teh\u00e1t, amelyek a b\u00e9kess\u00e9get \u00e9s egym\u00e1s \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t szolg\u00e1lj\u00e1k."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9tel miatt ne rombold az Isten munk\u00e1j\u00e1t. Minden tiszta ugyan, de rossz annak az embernek, aki meg\u00fctk\u00f6z\u00e9ssel eszi azt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00f3 teh\u00e1t nem enni h\u00fast, nem inni bort, \u00e9s semmi olyat nem tenni, amin testv\u00e9red meg\u00fctk\u00f6zik."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Te azt a hitet, amely benned van, tartsd meg az Isten el\u0151tt. Boldog, akinek nem kell el\u00edt\u00e9lni \u00f6nmag\u00e1t abban, ami fel\u0151l d\u00f6nt\u00f6tt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Aki pedig k\u00e9telkedik, amikor eszik, m\u00e1ris el\u00edt\u00e9ltetett, mivel nem hitb\u0151l tette. Mert minden, ami nem hitb\u0151l sz\u00e1rmazik, az b\u0171n."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az er\u0151sek hordozz\u00e1k az er\u0151tlenek gyenges\u00e9geit - Mi er\u0151sek pedig tartozunk azzal, hogy az er\u0151tlenek gyenges\u00e9geit hordozzuk, \u00e9s ne a magunk kedv\u00e9re \u00e9lj\u00fcnk."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mindegyik\u00fcnk a felebar\u00e1tj\u00e1nak kedvezzen, m\u00e9gpedig annak jav\u00e1ra, \u00e9p\u00fcl\u00e9s\u00e9re."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hiszen Krisztus sem mag\u00e1nak kedvezett, hanem ahogyan meg van \u00edrva: &#34;A te gyal\u00e1z\u00f3id gyal\u00e1z\u00e1sai \u00e9nre\u00e1m hullottak.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert amit kor\u00e1bban meg\u00edrtak, a mi tan\u00edt\u00e1sunkra \u00edrt\u00e1k meg, hogy az \u00cdr\u00e1sokb\u00f3l t\u00fcrelmet \u00e9s vigasztal\u00e1st mer\u00edtve rem\u00e9nykedj\u00fcnk."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A t\u00fcrelem \u00e9s vigasztal\u00e1s Istene pedig adja meg nektek, hogy k\u00f6lcs\u00f6n\u00f6s egyet\u00e9rt\u00e9s legyen k\u00f6z\u00f6ttetek J\u00e9zus Krisztus akarata szerint,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "hogy egy sz\u00edvvel, egy sz\u00e1jjal dics\u0151\u00edts\u00e9tek a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus Isten\u00e9t \u00e9s Atyj\u00e1t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Zsid\u00f3k \u00e9s pog\u00e1nyok egy\u00fctt dics\u0151\u00edtik Istent a gy\u00fclekezetben - Fogadj\u00e1tok be teh\u00e1t egym\u00e1st, ahogyan Krisztus is befogadott minket az Isten dics\u0151s\u00e9g\u00e9re."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert mondom: Krisztus a zsid\u00f3s\u00e1g szolg\u00e1j\u00e1v\u00e1 lett az Isten igazs\u00e1g\u00e1\u00e9rt, hogy meger\u0151s\u00edtse az aty\u00e1knak adott \u00edg\u00e9reteket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A n\u00e9pek pedig irgalm\u00e1\u00e9rt dics\u0151\u00edts\u00e9k az Istent, ahogyan meg van \u00edrva: &#34;Ez\u00e9rt magasztallak t\u00e9ged a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s nevednek dics\u00e9retet \u00e9neklek.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezt is mondja: &#34;\u00d6r\u00fcljetek, n\u00e9pek, az \u0151 n\u00e9p\u00e9vel egy\u00fctt.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9s ezt is: &#34;Dics\u00e9rj\u00e9tek, ti n\u00e9pek mind, az Urat, \u00e9s dics\u0151\u00edtse \u0151t minden n\u00e9p.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9zsai\u00e1s pedig \u00edgy sz\u00f3l: &#34;Hajt\u00e1s sarjad Isai gy\u00f6ker\u00e9b\u0151l, \u00e9s n\u00e9pek uralkod\u00f3j\u00e1v\u00e1 emelkedik: benne rem\u00e9nykednek a n\u00e9pek.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A rem\u00e9nys\u00e9g Istene pedig t\u00f6lts\u00f6n be titeket a hitben teljes \u00f6r\u00f6mmel \u00e9s b\u00e9kess\u00e9ggel, hogy b\u0151v\u00f6lk\u00f6djetek a rem\u00e9nys\u00e9gben a Szentl\u00e9lek ereje \u00e1ltal."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u00e1l nem akar m\u00e1sok munkater\u00fclet\u00e9n m\u0171k\u00f6dni - \u00c9n pedig, testv\u00e9reim, magam is meg vagyok arr\u00f3l gy\u0151z\u0151dve, hogy ti is telve vagytok j\u00f3s\u00e1ggal, telve a teljes ismerettel, \u00e9s hogy egym\u00e1st is tudj\u00e1tok tan\u00edtani."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c1m, kiss\u00e9 mer\u00e9szebben \u00edrtam nektek, mintegy eml\u00e9keztetve titeket ama kegyelem alapj\u00e1n, amelyet Isten adott nekem arra,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "hogy a pog\u00e1nyok\u00e9rt legyek Krisztus J\u00e9zusnak szolg\u00e1ja, \u00e9s v\u00e9gezzem az Isten evang\u00e9lium\u00e1nak papi szolg\u00e1lat\u00e1t, hogy a pog\u00e1nyok \u00e1ldozata a Szentl\u00e9lek \u00e1ltal megszentelt \u00e9s kedves legyen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Krisztus J\u00e9zusban teh\u00e1t van okom a dicsekv\u00e9sre Isten el\u0151tt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert semmi olyanr\u00f3l nem mern\u00e9k besz\u00e9lni, amit nem Krisztus tett \u00e1ltalam a pog\u00e1nyok megt\u00e9r\u00e9s\u00e9\u00e9rt sz\u00f3val \u00e9s tettel,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "jelek \u00e9s csod\u00e1k erej\u00e9vel, a L\u00e9lek ereje \u00e1ltal: \u00fagyhogy Jeruzs\u00e1lemt\u0151l kezdve eg\u00e9szen Ill\u00edri\u00e1ig mindenfel\u00e9 hirdettem a Krisztus evang\u00e9lium\u00e1t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ek\u00f6zben pedig azt tartottam becs\u00fcletesnek, hogy az evang\u00e9liumot nem ott hirdettem, ahol Krisztust m\u00e1r ismertt\u00e9 tett\u00e9k, hogy ne idegen alapra \u00e9p\u00edtsek,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "hanem ahogyan meg van \u00edrva: &#34;Megl\u00e1tj\u00e1k \u0151t azok, akiknek m\u00e9g nem hirdett\u00e9k, \u00e9s akik m\u00e9g nem hallott\u00e1k, azok meg\u00e9rtik.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "P\u00e1l r\u00e9szletes \u00fatiterve - Ez is sokszor akad\u00e1lyozott abban, hogy elmenjek hozz\u00e1tok."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Most pedig, mivel m\u00e1r nincs munkater\u00fclet ezeken a vid\u00e9keken sz\u00e1momra, \u00e9s sok \u00e9ve v\u00e1gy\u00f3dom arra, hogy eljussak hozz\u00e1tok,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "amikor Hisp\u00e1ni\u00e1ba utazom, el is megyek hozz\u00e1tok. Rem\u00e9lem ugyanis, hogy \u00e1tutaz\u00f3ban megl\u00e1thatlak titeket, \u00e9s ti fogtok engem oda \u00fatnak ind\u00edtani, ha m\u00e1r el\u0151bb egy kiss\u00e9 fel\u00fcd\u00fcltem n\u00e1latok."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Most pedig Jeruzs\u00e1lembe megyek a szentek szolg\u00e1lat\u00e1ra."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Maced\u00f3nia \u00e9s Akh\u00e1ja ugyanis j\u00f3nak l\u00e1tta, hogy gy\u0171jt\u00e9st rendezzenek a jeruzs\u00e1lemi szentek szeg\u00e9nyeinek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "J\u00f3nak l\u00e1tt\u00e1k ezt, de tartoznak is vele nekik, mert ha a pog\u00e1nyok r\u00e9szes\u00fcltek az \u0151 lelki javaikban, akkor tartoznak azzal, hogy anyagiakkal szolg\u00e1ljanak nekik."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t ezt elv\u00e9geztem, \u00e9s az eredm\u00e9nyt lepecs\u00e9telve \u00e1tadtam, a ti seg\u00edts\u00e9getekkel elmegyek Hisp\u00e1ni\u00e1ba."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Azt pedig tudom, hogy amikor hozz\u00e1tok megyek, Krisztus \u00e1ld\u00e1s\u00e1nak teljess\u00e9g\u00e9vel \u00e9rkezem meg."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A mi Urunk J\u00e9zus Krisztusra \u00e9s a L\u00e9lek szeretet\u00e9re k\u00e9rlek titeket, testv\u00e9reim, tusakodjatok im\u00e1ds\u00e1gaitokban velem egy\u00fctt az Isten el\u0151tt \u00e9n\u00e9rtem,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "hogy megszabaduljak azokt\u00f3l, akik hitetlenek J\u00fade\u00e1ban, \u00e9s hogy jeruzs\u00e1lemi szolg\u00e1latom kedves legyen a szenteknek;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "hogy azt\u00e1n majd Isten akarat\u00e1b\u00f3l \u00f6r\u00f6mmel \u00e9rkezzem hozz\u00e1tok, \u00e9s megpihenjek n\u00e1latok."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A b\u00e9kess\u00e9g Istene legyen mindny\u00e1jatokkal. \u00c1men."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00e9b\u00e9 aj\u00e1nl\u00e1sa \u00e9s szem\u00e9lyes \u00fcdv\u00f6zletek - Aj\u00e1nlom nektek n\u0151testv\u00e9r\u00fcnket, F\u00e9b\u00e9t, aki jelenleg a kenkhreai gy\u00fclekezet szolg\u00e1ja:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "fogadj\u00e1tok \u0151t az \u00dar akarata szerint a szentekhez ill\u0151en, \u00e9s \u00e1lljatok mell\u00e9 minden olyan \u00fcgyben, amelyben sz\u00fcks\u00e9ge van r\u00e1tok, mert \u0151 is sokaknak lett p\u00e1rtfog\u00f3ja, nekem magamnak is."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek Priszk\u00e1t \u00e9s Akvil\u00e1t, akik munkat\u00e1rsaim a Krisztus J\u00e9zusban."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u0150k \u00e9letem\u00e9rt saj\u00e1t fej\u00fcket kock\u00e1ztatt\u00e1k, \u00e9s nekik nem csak \u00e9n vagyok h\u00e1l\u00e1s, hanem a pog\u00e1nyok valamennyi gy\u00fclekezete is."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek a h\u00e1zukban lev\u0151 gy\u00fclekezetet is. K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek az \u00e9n szeretett Epainetoszomat, aki az \u00e1zsiai tartom\u00e1ny els\u0151 zseng\u00e9je Krisztusban."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek M\u00e1ri\u00e1t, aki sokat f\u00e1radozott \u00e9rtetek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek Andronikoszt \u00e9s Juni\u00e1szt, rokonaimat \u00e9s fogolyt\u00e1rsaimat, akiket nagyra becs\u00fclnek az apostolok k\u00f6r\u00e9ben, akik n\u00e1lam is el\u0151bb lettek Krisztus h\u00edveiv\u00e9."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek az \u00darban szeretett Ampli\u00e1tuszomat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek Urb\u00e1nuszt, aki munkat\u00e1rsunk a Krisztusban, \u00e9s az \u00e9n szeretett Sztakh\u00fcszomat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek Apell\u00e9szt, a Krisztus kipr\u00f3b\u00e1lt ember\u00e9t. K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek az Arisztobulosz h\u00e1za n\u00e9p\u00e9b\u0151l val\u00f3kat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek Her\u00f3di\u00f3nt, az \u00e9n rokonomat. K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek a Narcisszusz h\u00e1za n\u00e9p\u00e9b\u0151l azokat, akik az \u00darban hisznek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek Tr\u00fcfain\u00e1t \u00e9s Tr\u00fcf\u00f3sz\u00e1t, akik f\u00e1radoznak az \u00dar\u00e9rt. K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek a szeretett Persziszt, aki sokat f\u00e1radozott az \u00dar\u00e9rt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek az \u00darban kiv\u00e1lasztott Rufuszt \u00e9s anyj\u00e1t, aki nekem is any\u00e1m."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek Asz\u00fcnkritoszt, Fleg\u00f3nt, Herm\u00e9szt, Patrob\u00e1szt, Herm\u00e1szt \u00e9s a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 testv\u00e9reket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek Filologoszt \u00e9s J\u00fali\u00e1t, N\u00e9reuszt \u00e9s n\u0151testv\u00e9r\u00e9t, valamint Ol\u00fcmp\u00e1szt \u00e9s a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 szenteket mind."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek egym\u00e1st szent cs\u00f3kkal. K\u00f6sz\u00f6nt titeket Krisztus minden gy\u00fclekezete."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00d3v\u00e1s a zavarkelt\u0151kt\u0151l - K\u00e9rlek titeket, testv\u00e9reim, tarts\u00e1tok szemmel azokat, akik szakad\u00e1sokat \u00e9s botr\u00e1nkoz\u00e1sokat okoznak azzal, hogy az ellenkez\u0151j\u00e9t tan\u00edtj\u00e1k annak, amit tanultatok. T\u00e9rjetek ki el\u0151l\u00fck!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert az ilyenek nem a mi Urunknak, Krisztusnak szolg\u00e1lnak, hanem a saj\u00e1t hasuknak, \u00e9s sz\u00e9p sz\u00f3val, \u00e9kessz\u00f3l\u00e1ssal megcsalj\u00e1k a j\u00f3hiszem\u0171ek sz\u00edv\u00e9t."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hiszen a ti engedelmess\u00e9getek h\u00edre eljutott mindenkihez. Nektek teh\u00e1t \u00f6r\u00fcl\u00f6k. De szeretn\u00e9m, ha b\u00f6lcsek lenn\u00e9tek a j\u00f3ra, \u00e9s k\u00e9ptelenek a rosszra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A b\u00e9kess\u00e9g Istene pedig \u00f6sszez\u00fazza a S\u00e1t\u00e1nt l\u00e1batok alatt hamarosan. A mi Urunk J\u00e9zus Krisztus kegyelme legyen veletek!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "P\u00e1l munkat\u00e1rsainak \u00fcdv\u00f6zletei - K\u00f6sz\u00f6nt titeket munkat\u00e1rsam, Tim\u00f3teus, valamint rokonaim: Luciusz, J\u00e1zon \u00e9s Sz\u00f3szipatrosz."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6ntelek titeket az \u00darban \u00e9n, Terciusz, aki le\u00edrtam ezt a levelet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nt titeket G\u00e1jusz, aki vend\u00e9gl\u00e1t\u00f3m nekem \u00e9s az eg\u00e9sz gy\u00fclekezetnek. K\u00f6sz\u00f6nt titeket Er\u00e1sztosz, a v\u00e1ros sz\u00e1mvev\u0151je, \u00e9s Kv\u00e1rtusz testv\u00e9r\u00fcnk. ("
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A mi Urunk J\u00e9zus Krisztus kegyelme legyen mindny\u00e1jatokkal!)"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Isten dics\u0151\u00edt\u00e9se - Akinek van hatalma arra, hogy meger\u0151s\u00edtsen titeket az \u00e9n evang\u00e9liumom \u00e9s a J\u00e9zus Krisztusr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 \u00fczenet szerint - ama titok kinyilatkoztat\u00e1sa folyt\u00e1n, amely \u00f6r\u00f6k id\u0151k\u00f6n \u00e1t kimondatlan maradt,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "de most nyilv\u00e1nval\u00f3v\u00e1 lett, \u00e9s az \u00f6r\u00f6k Isten rendelkez\u00e9se szerint a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00edr\u00e1sai \u00e1ltal tudtul adatott minden n\u00e9pnek, hogy eljussanak a hit engedelmess\u00e9g\u00e9re."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az egyed\u00fcl b\u00f6lcs Isten\u00e9 a dics\u0151s\u00e9g, a J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal \u00f6r\u00f6kk\u00f6n-\u00f6r\u00f6kk\u00e9. \u00c1men."
                }
            }
        }
    }
}