{
    "version": "nt-hu",
    "book_name": "Ruth",
    "book_nr": "8",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Naomi sorsa M\u00f3\u00e1b orsz\u00e1g\u00e1ban - Abban az id\u0151ben t\u00f6rt\u00e9nt, amikor a b\u00edr\u00e1k b\u00edr\u00e1skodtak, hogy \u00e9h\u00edns\u00e9g t\u00e1madt az orsz\u00e1gban. Ez\u00e9rt elment a j\u00fadai Betlehemb\u0151l egy f\u00e9rfi, hogy j\u00f6vev\u00e9nyk\u00e9nt lakj\u00e9k M\u00f3\u00e1b mezej\u00e9n. Vele volt a feles\u00e9ge \u00e9s k\u00e9t fia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A f\u00e9rfi neve Elimelek volt, a feles\u00e9g\u00e9nek Naomi, k\u00e9t fi\u00e1nak pedig Mahl\u00f3n \u00e9s Kilj\u00f3n volt a neve. Efr\u00e1taiak voltak, a j\u00fadai Betlehemb\u0151l. El is jutottak M\u00f3\u00e1b mezej\u00e9re, \u00e9s ott \u00e9ltek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De meghalt Elimelek, Naomi f\u00e9rje, \u00e9s ott maradt az asszony a k\u00e9t fi\u00e1val."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezek m\u00f3\u00e1bi le\u00e1nyokat vettek feles\u00e9g\u00fcl. Az egyiknek Orp\u00e1 volt a neve, a m\u00e1siknak Ruth. Ott laktak mintegy t\u00edz esztendeig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De meghaltak \u0151k is mind a ketten, Mahl\u00f3n \u00e9s Kilj\u00f3n is, \u00fagyhogy az asszony ott maradt k\u00e9t fia \u00e9s f\u00e9rje n\u00e9lk\u00fcl."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Naomi visszat\u00e9r Betlehembe, Ruth vele megy - Ekkor \u00fatrakelt a menyeivel, hogy hazat\u00e9rjen M\u00f3\u00e1b mezej\u00e9r\u0151l, mert meghallotta M\u00f3\u00e1b mezej\u00e9n, hogy az \u00dar r\u00e1tekintett n\u00e9p\u00e9re, \u00e9s kenyeret adott neki."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Elment teh\u00e1t arr\u00f3l a helyr\u0151l, ahol \u00e9lt, \u00e9s vele a k\u00e9t menye. \u00cdgy mentek az \u00faton visszat\u00e9r\u0151ben J\u00fada f\u00f6ldj\u00e9re."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De ezt mondta Naomi a k\u00e9t meny\u00e9nek: Menjetek, forduljatok vissza, mindegyik az anyja h\u00e1z\u00e1ba! B\u00e1nj\u00e9k veletek az \u00dar olyan szeretettel, amilyennel ti b\u00e1ntatok a meghaltakkal \u00e9s velem!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Adja meg nektek az \u00dar, hogy mindegyitek nyugalmat tal\u00e1ljon majd a f\u00e9rje h\u00e1z\u00e1ban. Azut\u00e1n megcs\u00f3kolta \u0151ket, \u00e9s hangosan s\u00edrtak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s azt mondt\u00e1k neki: Bizony, veled t\u00e9r\u00fcnk haza a n\u00e9pedhez."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De Naomi ezt felelte: Forduljatok vissza le\u00e1nyaim! Mi\u00e9rt j\u00f6nn\u00e9tek velem? Lehetnek-e m\u00e9g fiak a m\u00e9hemben, akik f\u00e9rjeitek lenn\u00e9nek?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Forduljatok vissza, le\u00e1nyaim, menjetek, mert \u00e9n m\u00e1r \u00f6reg vagyok ahhoz, hogy f\u00e9rjhez menjek. De ha azt mondan\u00e1m is, hogy van m\u00e9g rem\u00e9nys\u00e9gem, \u00e9s ha ma \u00e9jjel f\u00e9rjhez menn\u00e9k is, \u00e9s fiakat sz\u00fcln\u00e9k,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "v\u00e1rhattok-e r\u00e1juk, am\u00edg feln\u0151nek? Szabad-e benneteket visszatartani att\u00f3l, hogy f\u00e9rjhez menjetek? Nem, le\u00e1nyaim! Nagyobb az \u00e9n keser\u0171s\u00e9gem, mint a ti\u00e9tek, mert el\u00e9rt engem az \u00dar keze."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tov\u00e1bb s\u00edrtak hangosan, majd Orp\u00e1 megcs\u00f3kolta az any\u00f3s\u00e1t, Ruth azonban ragaszkodott hozz\u00e1."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Naomi azt mondta: L\u00e1tod, a s\u00f3gorn\u0151d visszat\u00e9rt n\u00e9p\u00e9hez \u00e9s isteneihez. T\u00e9rj vissza te is a s\u00f3gorn\u0151ddel egy\u00fctt!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De Ruth azt felelte: Ne unszolj engem, hogy elhagyjalak \u00e9s visszat\u00e9rjek t\u0151led. Mert ahov\u00e1 te m\u00e9gy, odamegyek, ahol te megsz\u00e1llsz, ott sz\u00e1llok meg. N\u00e9ped az \u00e9n n\u00e9pem, \u00e9s Istened az \u00e9n Istenem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ahol te meghalsz, ott akarok meghalni \u00e9n is, ott temessenek el engem! \u00dagy b\u00e1nj\u00e9k velem az \u00dar most \u00e9s ezut\u00e1n is, hogy csak a hal\u00e1l v\u00e1laszt el engem t\u0151led!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Amikor l\u00e1tta, hogy minden \u00e1ron vele akar menni, nem er\u0151ltette tov\u00e1bb."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cdgy mentek egy\u00fctt ketten, am\u00edg Betlehembe nem \u00e9rtek. Amikor Betlehembe \u00e9rtek, az eg\u00e9sz v\u00e1ros megmozdult miattuk, \u00e9s azt k\u00e9rdezt\u00e9k: Nem Naomi ez?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u0150 azt mondta nekik: Ne h\u00edvjatok engem Naominak, h\u00edvjatok ink\u00e1bb M\u00e1r\u00e1nak, mert nagyon megkeser\u00edtett engem a Mindenhat\u00f3."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Eg\u00e9sz csal\u00e1dommal mentem el, \u00e9s kifosztottan hozott vissza az \u00dar. Mi\u00e9rt h\u00edvn\u00e1tok engem Naominak, hiszen megal\u00e1zott engem az \u00dar, \u00e9s bajba d\u00f6nt\u00f6tt a Mindenhat\u00f3."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cdgy t\u00e9rt vissza Naomi, \u00e9s vele egy\u00fctt j\u00f6tt menye, a m\u00f3\u00e1bi Ruth is M\u00f3\u00e1b mezej\u00e9r\u0151l. \u00c9ppen az \u00e1rpaarat\u00e1s kezdet\u00e9n \u00e9rkeztek meg Betlehembe."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ruth kal\u00e1szt szed Bo\u00e1z sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldj\u00e9n - Volt Naominak a f\u00e9rje ut\u00e1n egy rokona, n\u00e9v szerint Bo\u00e1z, egy j\u00f3m\u00f3d\u00fa ember az Elimelek nemzets\u00e9g\u00e9b\u0151l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azt mondta egyszer a m\u00f3\u00e1bi Ruth Naominak: Hadd menjek ki a mez\u0151re kal\u00e1szt szedni valaki ut\u00e1n, akinek megnyerem a j\u00f3indulat\u00e1t! Naomi azt felelte neki: Eredj, le\u00e1nyom!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El is ment, \u00e9s ki\u00e9rve a mez\u0151re, szedegetett az arat\u00f3k ut\u00e1n. T\u00f6rt\u00e9netesen az Elimelek nemzets\u00e9g\u00e9b\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3 Bo\u00e1z sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldje volt az."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bo\u00e1z szeretettel b\u00e1nik Ruthtal - \u00c9ppen akkor ment ki Bo\u00e1z is Betlehemb\u0151l, \u00e9s azt mondta az arat\u00f3knak: Az \u00dar legyen veletek! Azok \u00edgy feleltek neki: \u00c1ldjon meg az \u00dar!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Majd ezt mondta Bo\u00e1z annak a leg\u00e9nynek, aki az arat\u00f3k fel\u00fcgyel\u0151je volt: Ki ez a fiatalasszony?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A leg\u00e9ny, az arat\u00f3k fel\u00fcgyel\u0151je ezt felelte: Az a m\u00f3\u00e1bi fiatalasszony \u0151, aki Naomival j\u00f6tt meg M\u00f3\u00e1b mezej\u00e9r\u0151l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azt k\u00e9rte, hogy hadd szedegessen \u00e9s gy\u0171jt\u00f6gessen a k\u00e9v\u00e9k k\u00f6z\u00f6tt az arat\u00f3k ut\u00e1n. \u00cdgy j\u00f6tt ide, \u00e9s talpon van reggelt\u0151l mostan\u00e1ig; alig pihent egy keveset."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ekkor azt mondta Bo\u00e1z Ruthnak: Hallgass ide, le\u00e1nyom! Ne menj te m\u00e1s mez\u0151re szedegetni, ne is menj innen m\u00e1shov\u00e1, hanem maradj csak a szolg\u00e1im nyom\u00e1ban!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Legyen szemed a mez\u0151n, ahol aratnak, \u00e9s menj ut\u00e1nuk! Megparancsoltam a szolg\u00e1knak, hogy ne ny\u00faljanak hozz\u00e1d, \u00e9s ha megszomjazol, menj az ed\u00e9nyekhez, \u00e9s igy\u00e1l abb\u00f3l, amib\u0151l a szolg\u00e1k mer\u00edtenek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ruth arcra borult, a f\u00f6ldig hajolt, \u00e9s ezt mondta Bo\u00e1znak: Hogyan nyerhettem el j\u00f3indulatodat, hogy p\u00e1rtfog\u00e1sodba vett\u00e9l, holott \u00e9n idegen vagyok?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bo\u00e1z \u00edgy v\u00e1laszolt neki: Apr\u00f3ra elbesz\u00e9lt\u00e9k nekem mindazt, amit any\u00f3soddal tett\u00e9l f\u00e9rjed hal\u00e1la ut\u00e1n: hogyan hagytad el ap\u00e1dat, any\u00e1dat, sz\u00fcl\u0151f\u00f6ldedet, \u00e9s hogyan j\u00f6tt\u00e9l el egy olyan n\u00e9p k\u00f6z\u00e9, amelyet azel\u0151tt nem is ismert\u00e9l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fizessen meg tetteid\u00e9rt az \u00dar, legyen b\u0151s\u00e9ges jutalmad az \u00dart\u00f3l, Izr\u00e1el Isten\u00e9t\u0151l, akinek a sz\u00e1rnyai al\u00e1 j\u00f6tt\u00e9l oltalmat keresni."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az asszony pedig ezt mondta: Milyen j\u00f3indulat\u00fa vagy hozz\u00e1m, uram, hiszen megvigasztalt\u00e1l engem, \u00e9s sz\u00edvesen besz\u00e9lt\u00e9l szolg\u00e1l\u00f3ddal, pedig \u00e9n m\u00e9g a szolg\u00e1l\u00f3d sem vagyok."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az ev\u00e9s idej\u00e9n azt mondta neki Bo\u00e1z: J\u00f6jj k\u00f6zelebb, egy\u00e9l kenyeret, \u00e9s m\u00e1rtsd falatodat az ecetes l\u00e9be. \u0150 teh\u00e1t le\u00fclt az arat\u00f3k mell\u00e9. Bo\u00e1z p\u00f6rk\u00f6lt gabon\u00e1val k\u00edn\u00e1lta, az asszony pedig evett, j\u00f3llakott, s\u0151t m\u00e9g hagyott is."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Azut\u00e1n f\u00f6lkelt tov\u00e1bb szedegetni. Bo\u00e1z pedig megparancsolta szolg\u00e1inak: Hadd szedegessen a k\u00e9v\u00e9k k\u00f6z\u00f6tt is, \u00e9s ne pirongass\u00e1tok!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u0151t sz\u00e1nd\u00e9kosan is h\u00fazogassatok ki neki a k\u00e9v\u00e9kb\u0151l, \u00e9s hagyj\u00e1tok ott, hadd szedje f\u00f6l, \u00e9s meg ne szidj\u00e1tok!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cdgy szedegetett a mez\u0151n eg\u00e9sz estig. Amikor kics\u00e9pelte, amit szedegetett, majdnem egy v\u00e9k\u00e1ra val\u00f3 \u00e1rpa lett."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "F\u00f6lvette, \u00e9s hazament a v\u00e1rosba. Megmutatta az any\u00f3s\u00e1nak, amit szedegetett. Azut\u00e1n el\u0151vette, \u00e9s odaadta neki azt is, amit meghagyott, amikor j\u00f3llakott."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Akkor ezt k\u00e9rdezte t\u0151le az any\u00f3sa: Hol szedegett\u00e9l, \u00e9s hol dolgozt\u00e1l ma? \u00c1ldott legyen, aki a p\u00e1rtfog\u00e1s\u00e1ba vett! \u0150 megmondta az any\u00f3s\u00e1nak, hogy kin\u00e9l dolgozott, \u00e9s ezt mondta: Bo\u00e1z a neve annak a f\u00e9rfinak, akin\u00e9l ma dolgoztam."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ekkor azt mondta Naomi a meny\u00e9nek: \u00c1ldja meg \u0151t az \u00dar, aki nem vonta meg szeretet\u00e9t az \u00e9l\u0151kt\u0151l \u00e9s a holtakt\u00f3l! Azut\u00e1n azt mondta neki Naomi: Hozz\u00e1nk tartoz\u00f3 ez az ember, k\u00f6zeli rokonaink k\u00f6z\u00fcl val\u00f3."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A m\u00f3\u00e1bi Ruth ezt mondta: M\u00e9g azt is mondta nekem, hogy j\u00e1rjak a szolg\u00e1i nyom\u00e1ban, m\u00edg csak be nem fejezik az arat\u00e1st."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Naomi ezt mondta meny\u00e9nek, Ruthnak: J\u00f3l teszed, le\u00e1nyom, ha az \u0151 szolg\u00e1l\u00f3ival j\u00e1rsz, akkor nem b\u00e1ntanak m\u00e1s mez\u0151n."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ruth teh\u00e1t Bo\u00e1z szolg\u00e1l\u00f3inak a nyom\u00e1ban j\u00e1rva szedegetett, am\u00edg be nem fejez\u0151d\u00f6tt az \u00e1rpa \u00e9s b\u00faza arat\u00e1sa. De az any\u00f3s\u00e1n\u00e1l lakott."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Naomi tan\u00e1csa - Egyszer azt mondta neki az any\u00f3sa, Naomi: Le\u00e1nyom, keresek \u00e9n neked otthont, ahol j\u00f3 dolgod lesz."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e9zd csak, a mi rokonunk Bo\u00e1z, akinek a szolg\u00e1l\u00f3ival volt\u00e1l, ma \u00e9jjel \u00e1rp\u00e1t sz\u00f3r a sz\u00e9r\u0171n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mosakodj meg, kend meg magad, vedd f\u00f6l a ruh\u00e1dat, \u00e9s menj le a sz\u00e9r\u0171re. Ne mutatkozz az el\u0151tt a f\u00e9rfi el\u0151tt, am\u00edg be nem fejezte az ev\u00e9st \u00e9s az iv\u00e1st."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor lefekszik, jegyezd meg a helyet, ahol lefekszik, azut\u00e1n menj oda, hajtsd fel a takar\u00f3t a l\u00e1b\u00e1n\u00e1l, \u00e9s fek\u00fcdj oda. \u0150 majd megmondja neked, hogy mit csin\u00e1lj."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ruth azt mondta neki: Megteszem mindazt, amit mondasz."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Le is ment a sz\u00e9r\u0171re, \u00e9s mindent \u00fagy csin\u00e1lt, ahogyan az any\u00f3sa parancsolta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bo\u00e1z evett, ivott, \u00e9s j\u00f3l \u00e9rezte mag\u00e1t; azut\u00e1n elment, lefek\u00fcdt a garmada sz\u00e9l\u00e9n. Ekkor odalop\u00f3dzott az asszony, felhajtotta l\u00e1b\u00e1n\u00e1l a takar\u00f3t, \u00e9s odafek\u00fcdt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ruth besz\u00e9lget\u00e9se Bo\u00e1zzal - \u00c9jf\u00e9lt\u00e1jban a f\u00e9rfi f\u00f6lriadt \u00e9s megfordult. Akkor l\u00e1tta meg, hogy egy asszony fekszik a l\u00e1b\u00e1n\u00e1l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Megk\u00e9rdezte: Ki vagy te? Az \u00edgy felelt: \u00c9n vagyok Ruth, a szolg\u00e1l\u00f3d. Ter\u00edtsd r\u00e1 ruh\u00e1d sz\u00e1rny\u00e1t szolg\u00e1l\u00f3dra, mert k\u00f6zeli rokon vagy te."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ekkor azt mondta Bo\u00e1z: \u00c1ldjon meg az \u00dar, le\u00e1nyom! H\u0171s\u00e9gedet most m\u00e9g jobban megmutattad, mint el\u0151bb, mivel nem j\u00e1rt\u00e1l az ifjak ut\u00e1n, sem szeg\u00e9ny, sem gazdag ut\u00e1n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ne f\u00e9lj h\u00e1t, le\u00e1nyom, mindent megteszek \u00e9rted, amit csak mondasz, hiszen mindenki tudja n\u00e9pem kapuj\u00e1ban, hogy der\u00e9k asszony vagy."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Igaz ugyan, hogy k\u00f6zeli rokon vagyok, de van n\u00e1lam k\u00f6zelebbi rokonod is."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Maradj itt ezen az \u00e9jszak\u00e1n, \u00e9s ha holnap az v\u00e1llalja a rokoni k\u00f6telezetts\u00e9g\u00e9t, j\u00f3, v\u00e1llalja! De ha nem akarja v\u00e1llalni a rokoni k\u00f6telezetts\u00e9get, akkor majd \u00e9n v\u00e1llalom. Az \u00e9l\u0151 \u00darra mondom! Fek\u00fcdj h\u00e1t itt reggelig!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ott is fek\u00fcdt a l\u00e1b\u00e1n\u00e1l reggelig. De f\u00f6lkelt, miel\u0151tt az emberek f\u00f6lismerhett\u00e9k volna egym\u00e1st. Bo\u00e1z ugyanis ezt mondta: Ki ne tud\u00f3dj\u00e9k, hogy ez az asszony a sz\u00e9r\u0171re j\u00f6tt!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Majd ezt mondta: Add csak a rajtad lev\u0151 nagykend\u0151t, \u00e9s tartsd ide! \u0150 odatartotta, Bo\u00e1z pedig kim\u00e9rt hat m\u00e9rt\u00e9k \u00e1rp\u00e1t, \u00e9s feladta a v\u00e1ll\u00e1ra; \u0151 maga pedig bement a v\u00e1rosba."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amikor Ruth haza\u00e9rkezett az any\u00f3s\u00e1hoz, az megk\u00e9rdezte: Mi t\u00f6rt\u00e9nt, le\u00e1nyom? Az pedig elbesz\u00e9lte neki mindazt, amit a f\u00e9rfi vele tett."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9s ezt mondta: Ezt a hat m\u00e9rt\u00e9k \u00e1rp\u00e1t adta nekem ezekkel a szavakkal: Ne menj \u00fcres k\u00e9zzel az any\u00f3sodhoz!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Naomi azt mondta: Maradj nyugton, l\u00e1nyom, am\u00edg meg nem tudod, hogyan d\u0151l el ez a dolog. Mert nem nyugszik az a f\u00e9rfi, am\u00edg be nem fejezi ezt a dolgot m\u00e9g ma."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bo\u00e1z t\u00e1rgyal Naomi rokon\u00e1val - Bo\u00e1z odament a v\u00e1roskapuhoz, \u00e9s le\u00fclt. \u00c9s amikor arra ment az a k\u00f6zeli rokon, akir\u0151l Bo\u00e1z besz\u00e9lt, ezt mondta: Ker\u00fclj erre, \u00fclj ide, aty\u00e1mfia! Az odament, \u00e9s le\u00fclt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azut\u00e1n maga mell\u00e9 vett Bo\u00e1z t\u00edz embert a v\u00e1ros v\u00e9nei k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s ezt mondta: \u00dcljetek ide! \u00c9s azok le\u00fcltek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ekkor azt mondta Bo\u00e1z a legk\u00f6zelebbi rokonnak: A M\u00f3\u00e1b mezej\u00e9r\u0151l visszat\u00e9rt Naomi el akarja adni azt a darab sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldet, amely rokonunk\u00e9, Elimelek\u00e9 volt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azt gondoltam, hogy tudom\u00e1sodra hozom, \u00e9s megmondom: vedd meg az itt \u00fcl\u0151k el\u0151tt, n\u00e9pem v\u00e9nei el\u0151tt! Ha v\u00e1llalod a rokoni k\u00f6telezetts\u00e9get, v\u00e1llald; de ha nem v\u00e1llalod, mondd meg nekem, hadd tudjam! Mert rajtad k\u00edv\u00fcl nincs m\u00e1s k\u00f6zeli rokon, ut\u00e1nad m\u00e1r \u00e9n k\u00f6vetkezem. \u0150 \u00edgy sz\u00f3lt: V\u00e1llalom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De Bo\u00e1z ezt mondta: Amikor a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldet megveszed Naomit\u00f3l, a m\u00f3\u00e1bi Ruthot, a meghaltnak a feles\u00e9g\u00e9t is el kell venned, hogy fenntartsd a meghaltnak a nev\u00e9t \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9ben."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Erre azt felelte a k\u00f6zeli rokon: Azt nem tudom magamra v\u00e1llalni, mert akkor a saj\u00e1t \u00f6r\u00f6ks\u00e9gemet teszem t\u00f6nkre. V\u00e1llald magadra az \u00e9n rokoni k\u00f6telezetts\u00e9gemet, mert \u00e9n nem tudom v\u00e1llalni!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "R\u00e9gente Izr\u00e1elben \u00fagy er\u0151s\u00edtettek meg minden rokoni k\u00f6telezetts\u00e9ggel vagy cser\u00e9vel kapcsolatos \u00fcgyet, hogy az egyik f\u00e9l leh\u00fazta a saruj\u00e1t, \u00e9s odaadta a m\u00e1siknak. Ez volt a hiteles\u00edt\u00e9s m\u00f3dja Izr\u00e1elben."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amikor teh\u00e1t a k\u00f6zeli rokon azt mondta Bo\u00e1znak, hogy szerezd meg te magadnak, akkor leh\u00fazta a saruj\u00e1t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ekkor azt mondta Bo\u00e1z a v\u00e9neknek \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9pnek: Ti vagytok a tan\u00faim, hogy \u00e9n ma \u00e1tvettem Naomit\u00f3l mindazt, ami Elimelek\u00e9 volt, \u00e9s mindazt, ami Kilj\u00f3n\u00e9 \u00e9s Mahl\u00f3n\u00e9 volt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u0151t a m\u00f3\u00e1bi Ruthot, Mahl\u00f3n feles\u00e9g\u00e9t is feles\u00e9g\u00fcl veszem, hogy fenntartsam a meghaltnak a nev\u00e9t \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9ben, hogy ki ne vesszen a meghaltnak a neve atyjafiai k\u00f6z\u00fcl lak\u00f3hely\u00e9nek a kapuj\u00e1b\u00f3l. Ti vagytok most ennek a tan\u00fai."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A kapuban lev\u0151 eg\u00e9sz n\u00e9p ezt mondta a v\u00e9nekkel egy\u00fctt: Tan\u00fak vagyunk! Adja az \u00dar, hogy ez az asszony, aki a h\u00e1zadba megy, olyan legyen, mint R\u00e1hel \u00e9s Lea, akik ketten \u00e9p\u00edtett\u00e9k f\u00f6l Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1t. Gyarapodj\u00e1l Efr\u00e1t\u00e1ban, legyen h\u00edres a neved Betlehemben!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Legyen olyan a h\u00e1zad, mint P\u00e9rec h\u00e1za, akit T\u00e1m\u00e1r sz\u00fclt J\u00fad\u00e1nak, annak az ut\u00f3dnak a r\u00e9v\u00e9n, akit majd az \u00dar ad neked ett\u0151l a fiatalasszonyt\u00f3l!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bo\u00e1z feles\u00e9g\u00fcl veszi Ruthot - Elvette teh\u00e1t Bo\u00e1z Ruthot, \u00e9s az a feles\u00e9ge lett. Bement az asszonyhoz, \u00e9s az \u00dar megadta neki, hogy teherbe essen; \u00e9s fi\u00fat sz\u00fclt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Akkor ezt mondt\u00e1k az asszonyok Naominak: \u00c1ldott az \u00dar, aki nem hagyott most t\u00e9ged rokoni t\u00e1masz n\u00e9lk\u00fcl! Legyen h\u00edres a neve Izr\u00e1elben!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Legyen \u0151 \u00e9leted meg\u00faj\u00edt\u00f3ja, \u00e9s gondvisel\u0151d \u00f6reg korodban! Hiszen menyed sz\u00fclte \u0151t, aki szeret t\u00e9ged, \u00e9s t\u00f6bbet \u00e9r neked h\u00e9t fi\u00fan\u00e1l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Naomi pedig fogta a gyermeket, \u00f6l\u00e9be vette, \u00e9s dajk\u00e1lgatta."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A szomsz\u00e9dasszonyok nevet adtak neki, \u00e9s azt mondt\u00e1k: Fia sz\u00fcletett Naominak! \u00c9s elnevezt\u00e9k \u0151t \u00d3b\u00e9dnak. Ez volt D\u00e1vid apj\u00e1nak, Isainak az apja."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e1vid \u0151sei - Ezek P\u00e9rec ut\u00f3dai: P\u00e9rec nemzette Hecr\u00f3nt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hecr\u00f3n nemzette R\u00e1mot, R\u00e1m nemzette Amm\u00edn\u00e1d\u00e1bot,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amm\u00edn\u00e1d\u00e1b nemzette Nahs\u00f3nt, Nahs\u00f3n nemzette Szalm\u00f3nt,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Szalm\u00f3n nemzette Bo\u00e1zt, Bo\u00e1z nemzette \u00d3b\u00e9dot,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00d3b\u00e9d nemzette Isait, Isai pedig nemzette D\u00e1vidot."
                }
            }
        }
    }
}