{
    "version": "nt-hu",
    "book_name": "Zechariah",
    "book_nr": "38",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten megt\u00e9r\u00e9st k\u00edv\u00e1n n\u00e9p\u00e9t\u0151l - D\u00e1rius uralkod\u00e1s\u00e1nak m\u00e1sodik esztendej\u00e9ben, a nyolcadik h\u00f3napban \u00edgy sz\u00f3lt az \u00dar ig\u00e9je Zakari\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1hoz, Berekj\u00e1 fi\u00e1hoz, aki Idd\u00f3 fia volt:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nagyon megharagudott el\u0151deitekre az \u00dar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mondd meg az\u00e9rt n\u00e9pednek: Ezt mondja a Seregek Ura: T\u00e9rjetek meg hozz\u00e1m, \u00edgy sz\u00f3l a Seregek Ura, \u00e9s \u00e9n is hozz\u00e1tok t\u00e9rek! - mondja a Seregek Ura."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ne legyetek olyanok, mint el\u0151deitek, akiknek a r\u00e9gebbi pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k ezt hirdett\u00e9k: Ezt mondja a Seregek Ura: T\u00e9rjetek meg gonosz \u00fatjaitokr\u00f3l \u00e9s gonosz tetteitekb\u0151l! De \u0151k nem hallgattak \u00e9s nem figyeltek r\u00e1m - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hol vannak el\u0151deitek?! \u00c9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k tal\u00e1n \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9lnek?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De az \u00e9n ig\u00e9im \u00e9s rendelkez\u00e9seim, amelyeket megparancsoltam szolg\u00e1im, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e1ltal, utol\u00e9rt\u00e9k el\u0151deiteket! Azut\u00e1n megt\u00e9rtek, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: \u00dagy b\u00e1nt vel\u00fcnk a Seregek Ura, ahogyan \u00fatjaink \u00e9s tetteink miatt j\u00f3nak l\u00e1tta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e1tom\u00e1s a mennyei lovasr\u00f3l - D\u00e1rius uralkod\u00e1s\u00e1nak m\u00e1sodik esztendej\u00e9ben, a tizenegyedik h\u00f3napnak, azaz a Seb\u00e1t h\u00f3napnak a huszonnegyedik napj\u00e1n, sz\u00f3lt az \u00dar ig\u00e9je Zakari\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1hoz, Berekj\u00e1 fi\u00e1hoz, aki Idd\u00f3 fia volt:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezt l\u00e1ttam az \u00e9jszaka: Valaki egy v\u00f6r\u00f6s lovon lovagolt, \u00e9s meg\u00e1llt a mirtuszf\u00e1k k\u00f6z\u00f6tt a v\u00f6lgyben. M\u00f6g\u00f6tte v\u00f6r\u00f6s, fak\u00f3 \u00e9s feh\u00e9r lovak voltak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezt k\u00e9rdeztem: Mik ezek, Uram? Egy angyal, aki velem besz\u00e9lt, ezt mondta nekem: \u00c9n megmagyar\u00e1zom neked, mik ezek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ekkor megsz\u00f3lalt az, aki a mirtuszf\u00e1k k\u00f6z\u00f6tt \u00e1llt \u00e9s ezt mondta: Ezeket az \u00dar az\u00e9rt k\u00fcldte, hogy j\u00e1rj\u00e1k be a f\u00f6ldet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Megsz\u00f3l\u00edtott\u00e1k az \u00dar angyal\u00e1t, aki a mirtuszf\u00e1k k\u00f6z\u00f6tt \u00e1llt, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: Bej\u00e1rtuk a f\u00f6ldet, \u00e9s az eg\u00e9sz f\u00f6ld nyugodt \u00e9s b\u00e9k\u00e9s."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az \u00dar angyala erre azt mondta: Seregek Ura! Mikor k\u00f6ny\u00f6r\u00fclsz Jeruzs\u00e1lemen \u00e9s J\u00fada v\u00e1rosain, hiszen m\u00e1r hetven \u00e9ve tart haragod?!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00dar j\u00f3s\u00e1gos szavakkal, vigasztal\u00f3 szavakkal v\u00e1laszolt a velem besz\u00e9l\u0151 angyalnak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A velem besz\u00e9l\u0151 angyal pedig ezt mondta nekem: Hirdesd, hogy \u00edgy sz\u00f3l a Seregek Ura: F\u00e9ltem Jeruzs\u00e1lemet \u00e9s a Siont, nagyon f\u00e9ltem!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9s nagyon fel vagyok h\u00e1borodva az elbizakodott n\u00e9pek miatt, mert amikor \u00e9n kev\u00e9ss\u00e9 haragudtam, \u0151k a roml\u00e1st seg\u00edtett\u00e9k el\u0151."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondja az \u00dar: Irgalmasan fordulok Jeruzs\u00e1lem fel\u00e9, templomom fel fog \u00e9p\u00fclni benne - \u00edgy sz\u00f3l a Seregek Ura -, \u00e9s fesz\u00edtenek m\u00e9g ki m\u00e9r\u0151zsin\u00f3rt Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hirdesd m\u00e9g azt is, hogy \u00edgy sz\u00f3l a Seregek Ura: B\u0151velkedni fognak m\u00e9g v\u00e1rosaim minden j\u00f3ban, megvigasztalja m\u00e9g az \u00dar Siont, \u00e9s tov\u00e1bbra is Jeruzs\u00e1lem lesz a v\u00e1lasztottja."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00e1tom\u00e1s n\u00e9gy szarvr\u00f3l \u00e9s n\u00e9gy kov\u00e1csr\u00f3l - Azut\u00e1n f\u00f6ltekintettem, \u00e9s n\u00e9gy szarvat l\u00e1ttam."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azt k\u00e9rdeztem a velem besz\u00e9l\u0151 angyalt\u00f3l: Mik ezek? \u0150 pedig \u00edgy felelt nekem: Ezek a szarvak sz\u00f3rt\u00e1k sz\u00e9t: J\u00fad\u00e1t, Izr\u00e1elt \u00e9s Jeruzs\u00e1lemet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azut\u00e1n az \u00dar n\u00e9gy kov\u00e1csot mutatott nekem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezt k\u00e9rdeztem: Mit akarnak ezek csin\u00e1lni? \u00cdgy felelt: Ezek a szarvak \u00fagy sz\u00e9tsz\u00f3rt\u00e1k J\u00fad\u00e1t, hogy m\u00e9g a fej\u00e9t sem merte f\u00f6lemelni senki. De elj\u00f6ttek ezek, hogy megr\u00e9m\u00edts\u00e9k a n\u00e9peket, \u00e9s let\u00f6rj\u00e9k a szarvukat, mert szarvukkal t\u00e1madtak J\u00fada orsz\u00e1g\u00e1ra, \u00e9s sz\u00e9tsz\u00f3rt\u00e1k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u00e1tom\u00e1s Jeruzs\u00e1lem j\u00f6vend\u0151 nagys\u00e1g\u00e1r\u00f3l - Azut\u00e1n f\u00f6ltekintettem, \u00e9s egy f\u00e9rfit l\u00e1ttam, m\u00e9r\u0151k\u00f6t\u00e9llel a kez\u00e9ben."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Megk\u00e9rdeztem: Hov\u00e1 m\u00e9gy? \u0150 \u00edgy v\u00e1laszolt nekem: Megm\u00e9rem Jeruzs\u00e1lemet, hogy l\u00e1ssam, milyen sz\u00e9les, \u00e9s milyen hossz\u00fa."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ekkor el\u0151l\u00e9pett a velem besz\u00e9l\u0151 angyal, majd egy m\u00e1sik angyal l\u00e9pett oda el\u00e9je,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "akinek ezt mondta: Fuss oda ehhez az ifj\u00fahoz, \u00e9s mondd neki, hogy falak n\u00e9lk\u00fcli v\u00e1ros lesz Jeruzs\u00e1lem, olyan sok ember \u00e9s \u00e1llat lesz benne!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9n magam oltalmazom mindenfel\u0151l - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, mint egy t\u00fczes fal, \u00e9s ott leszek benne dics\u0151s\u00e9gesen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jaj! Jaj! Fussatok ki az \u00e9szaki orsz\u00e1gb\u00f3l - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, hiszen sz\u00e9tsz\u00f3rtalak benneteket a n\u00e9gy \u00e9gt\u00e1j fel\u00e9! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jaj! Menek\u00fclj, Sion, aki Babil\u00f3ni\u00e1ban laksz!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert a Seregek Ura, aki a maga dics\u0151s\u00e9g\u00e9re k\u00fcld\u00f6tt el engem, ezt mondja azokr\u00f3l a n\u00e9pekr\u0151l, amelyeknek ti zs\u00e1km\u00e1nyul estetek: Bizony, aki titeket b\u00e1nt, a szemem f\u00e9ny\u00e9t b\u00e1ntja!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Majd \u00e9n f\u00f6lemelem a kezemet ellen\u00fck, \u00e9s saj\u00e1t szolg\u00e1ik zs\u00e1km\u00e1ny\u00e1v\u00e1 lesznek! Akkor megtudj\u00e1tok, hogy a Seregek Ura k\u00fcld\u00f6tt engem."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3sua f\u0151pap kegyelmet nyer - Azut\u00e1n megmutatta nekem J\u00f3sua f\u0151papot, aki az \u00dar angyala el\u0151tt \u00e1llt, meg a S\u00e1t\u00e1nt, aki jobb keze fel\u0151l \u00e1llt, \u00e9s v\u00e1dolta \u0151t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az \u00dar angyala pedig ezt mondta a S\u00e1t\u00e1nnak: Dorg\u00e1ljon meg t\u00e9ged az \u00dar, S\u00e1t\u00e1n! Dorg\u00e1ljon meg t\u00e9ged az \u00dar, aki Jeruzs\u00e1lemet kiv\u00e1lasztotta! H\u00e1t nem t\u0171zb\u0151l kiragadott \u00fcszk\u00f6s fadarab ez?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00f3sua ugyanis piszkos ruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6zve \u00e1llt az angyal el\u0151tt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta az angyal az el\u0151tte \u00e1ll\u00f3knak: Vegy\u00e9tek le r\u00f3la a piszkos ruh\u00e1t! Neki pedig ezt mondta: N\u00e9zd! Elvettem a b\u0171n\u00f6det, \u00e9s d\u00edszes ruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6ztetlek t\u00e9ged."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Majd \u00edgy sz\u00f3lt: Tegyetek a fej\u00e9re tiszta s\u00fcveget! Akkor tiszta s\u00fcveget tettek a fej\u00e9re, \u00e9s tiszta ruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6ztett\u00e9k, mik\u00f6zben az \u00dar angyala ott \u00e1llt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9s \u00edgy figyelmeztette az \u00dar angyala J\u00f3su\u00e1t:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezt mondja a Seregek Ura: Ha az \u00e9n utamon j\u00e1rsz, \u00e9s ha teljes\u00edted, amit r\u00e1d b\u00edztam, akkor \u00edt\u00e9lkezhetsz h\u00e1zamban, \u00e9s fel\u00fcgyelhetsz udvaraimra, s\u0151t megengedem neked, hogy az itt \u00e1ll\u00f3k k\u00f6z\u00f6tt j\u00e1rj-kelj."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hallgass ide, J\u00f3sua f\u0151pap, t\u00e1rsaiddal egy\u00fctt, akik el\u0151tted \u00fclnek! Azt a csod\u00e1t jelzik ezek a f\u00e9rfiak, hogy \u00e9n elhozom szolg\u00e1mat, a Sarjad\u00e9kot!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert itt van egy k\u0151, amelyet J\u00f3sua el\u00e9 tettem. Ezen az egy k\u00f6v\u00f6n h\u00e9t szem van, \u00e9n magam v\u00e9stem bele a mint\u00e1kat - \u00edgy sz\u00f3l a Seregek Ura. Egy napon elt\u00f6rl\u00f6m ennek az orsz\u00e1gnak a b\u0171n\u00e9t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l a Seregek Ura: Azon a napon megh\u00edvja majd egyik ember a m\u00e1sikat a sz\u0151l\u0151j\u00e9be \u00e9s a f\u00fcgef\u00e1ja al\u00e1."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00e1tom\u00e1s a l\u00e1mpatart\u00f3r\u00f3l \u00e9s a k\u00e9t olajf\u00e1r\u00f3l - A velem besz\u00e9l\u0151 angyal \u00fajra f\u00f6l\u00e9bresztett engem, ahogyan \u00e1lm\u00e1b\u00f3l szokt\u00e1k f\u00f6l\u00e9breszteni az embert,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00e9s ezt k\u00e9rdezte t\u0151lem: Mit l\u00e1tsz? \u00c9n \u00edgy feleltem: Egy sz\u00ednarany l\u00e1mpatart\u00f3t l\u00e1tok, tetej\u00e9n egy t\u00e1l; h\u00e9t m\u00e9cses van rajta, \u00e9s a tetej\u00e9n lev\u0151 m\u00e9cseseknek h\u00e9t-h\u00e9t cs\u00fccske van."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "K\u00e9t olajfa \u00e1ll mellette, az egyik a t\u00e1lt\u00f3l jobbra, a m\u00e1sik balra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Megk\u00e9rdeztem a velem besz\u00e9l\u0151 angyalt\u00f3l: Mit jelentenek ezek, uram?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A velem besz\u00e9l\u0151 angyal \u00edgy v\u00e1laszolt nekem: Nem tudod, mit jelentenek? Azt mondtam: Nem, uram!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Erre \u0151 \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m: Az \u00dar ig\u00e9je ezt mondja Zerubb\u00e1belnek: Nem hatalommal \u00e9s nem er\u0151szakkal, hanem az \u00e9n lelkemmel! - mondja a Seregek Ura."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ki vagy te, nagy hegy? S\u00edks\u00e1gg\u00e1 v\u00e1lsz Zerubb\u00e1bel el\u0151tt! \u0150 teszi f\u00f6l a z\u00e1r\u00f3k\u00f6vet, mik\u00f6zben ezt ki\u00e1ltj\u00e1k: \u00c1ld\u00e1s, \u00e1ld\u00e1s sz\u00e1lljon r\u00e1!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Zerubb\u00e1bel keze rakta le ennek a templomnak az alapj\u00e1t, \u00e9s az \u0151 keze fogja bev\u00e9gezni. Akkor megtudj\u00e1tok, hogy a Seregek Ura k\u00fcld\u00f6tt engem hozz\u00e1tok."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert akik g\u00fanyol\u00f3dtak a kicsiny kezdet napj\u00e1n, azok is \u00f6r\u00fclni fognak, ha megl\u00e1tj\u00e1k Zerubb\u00e1bel kez\u00e9ben a z\u00e1r\u00f3k\u00f6vet. Az a h\u00e9t m\u00e9cses pedig az \u00dar szemeit jelenti, amelyek \u00e1ttekintik az eg\u00e9sz f\u00f6ldet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ekkor megsz\u00f3laltam, \u00e9s megk\u00e9rdeztem t\u0151le: Mit jelent ez a k\u00e9t olajfa a l\u00e1mpatart\u00f3 jobb \u00e9s bal oldal\u00e1n?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "M\u00e1sodszor is megsz\u00f3laltam, \u00e9s megk\u00e9rdeztem: Mit jelent az olajf\u00e1knak az a k\u00e9t \u00e1ga, amelyekb\u0151l k\u00e9t aranycs\u00f6v\u00f6n \u00e1t folyik le az aranysz\u00edn\u0171 olaj?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azt mondta nekem: Nem tudod, mik ezek? Azt mondtam: Nem, uram!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ekkor \u00edgy felelt: Ezek ketten a felkentek, akik az eg\u00e9sz f\u00f6ld Ur\u00e1nak a szolg\u00e1lat\u00e1ra \u00e1llnak."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00e1tom\u00e1s egy irattekercsr\u0151l - Ism\u00e9t f\u00f6ltekintettem, \u00e9s egy rep\u00fcl\u0151 irattekercset l\u00e1ttam."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Megk\u00e9rdezte t\u0151lem: Mit l\u00e1tsz? \u00c9n \u00edgy feleltem: Egy rep\u00fcl\u0151 irattekercset l\u00e1tok, amely h\u00fasz k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa \u00e9s t\u00edz k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akkor ezt mondta nekem: Ez az az \u00e1tok, amely eljut az orsz\u00e1g eg\u00e9sz ter\u00fclet\u00e9re. Mert ennek k\u00f6vetkezt\u00e9ben fog megb\u0171nh\u0151dni minden tolvaj, \u00e9s ennek k\u00f6vetkezt\u00e9ben fog megb\u0171nh\u0151dni minden esk\u00fcd\u00f6z\u0151."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kibocs\u00e1tottam az \u00e1tkot - \u00edgy sz\u00f3l a Seregek Ura -, \u00e9s behatol az a tolvaj h\u00e1z\u00e1ba, meg annak a h\u00e1z\u00e1ba, aki az \u00e9n nevemre hamisan esk\u00fcszik. Ott marad annak a h\u00e1z\u00e1ban, \u00e9s elpuszt\u00edtja azt gerend\u00e1ival \u00e9s k\u00f6veivel egy\u00fctt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u00e1tom\u00e1s a b\u0171n elt\u00e1vol\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l - Azut\u00e1n el\u0151l\u00e9pett a velem besz\u00e9l\u0151 angyal, \u00e9s ezt mondta: Tekints fel, \u00e9s n\u00e9zd, mi k\u00f6zeledik itt!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9n azt k\u00e9rdeztem: Mi ez? \u0150 \u00edgy felelt: Egy v\u00e9ka k\u00f6zeledik itt. \u00c9s \u00edgy folytatta: Ebben van az eg\u00e9sz orsz\u00e1g b\u0171ne."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Egyszer csak egy \u00f3lomfed\u0151 emelkedett f\u00f6l, \u00e9s egy asszony \u00fclt a v\u00e9k\u00e1ban."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az angyal ezt mondta: Ez a gonoszs\u00e1g! Majd visszal\u00f6kte az asszonyt a v\u00e9k\u00e1ba, az \u00f3lomf\u00f6delet pedig r\u00e1dobta a v\u00e9ka sz\u00e1j\u00e1ra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Majd f\u00f6ltekintettem, \u00e9s l\u00e1ttam, hogy k\u00e9t asszony k\u00f6zeledik a szelek sz\u00e1rny\u00e1n. Olyan sz\u00e1rnyaik voltak, mint a g\u00f3ly\u00e1knak, \u00e9s f\u00f6lemelt\u00e9k a v\u00e9k\u00e1t az \u00e9g \u00e9s a f\u00f6ld k\u00f6z\u00e9."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ekkor azt k\u00e9rdeztem a velem besz\u00e9l\u0151 angyalt\u00f3l: Hova viszik ezek a v\u00e9k\u00e1t?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0150 \u00edgy v\u00e1laszolt: Sine\u00e1r f\u00f6ldj\u00e9re, ott \u00e9p\u00edtenek h\u00e1zat neki, \u00e9s ha elk\u00e9sz\u00fclt, odateszik egy emelv\u00e9nyre."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00e1tom\u00e1s n\u00e9gy fogatr\u00f3l - Ism\u00e9t f\u00f6ltekintettem, \u00e9s l\u00e1ttam, hogy n\u00e9gy harci kocsi j\u00f6n ki k\u00e9t hegy k\u00f6z\u00fcl. Ezek a hegyek \u00e9rchegyek voltak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az els\u0151 kocsiba v\u00f6r\u00f6s lovak voltak fogva, a m\u00e1sodik kocsiba fekete lovak,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "a harmadik kocsiba feh\u00e9r lovak, a negyedik kocsiba pedig er\u0151s, tarka lovak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Megsz\u00f3laltam, \u00e9s ezt k\u00e9rdeztem a velem besz\u00e9l\u0151 angyalt\u00f3l: Mire val\u00f3k ezek, uram?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az angyal \u00edgy felelt nekem: Ezek most indulnak a n\u00e9gy \u00e9gt\u00e1j fel\u00e9, miut\u00e1n ott \u00e1lltak az eg\u00e9sz f\u00f6ld Ura el\u0151tt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A fekete lovak \u00e9szak f\u00f6ldj\u00e9re mennek; ut\u00e1nuk mennek a feh\u00e9rek, a tark\u00e1k pedig d\u00e9l f\u00f6ldj\u00e9re mennek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az er\u0151sek is el\u0151\u00e1lltak, \u00e9s indulni akartak, hogy bej\u00e1rj\u00e1k a f\u00f6ldet. Ezt mondta: Menjetek, j\u00e1rj\u00e1tok be a f\u00f6ldet! Be is j\u00e1rt\u00e1k a f\u00f6ldet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Majd odaki\u00e1ltott hozz\u00e1m, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt: L\u00e1sd, amelyek \u00e9szak f\u00f6ldj\u00e9re mentek, megnyugtatt\u00e1k lelkemet \u00e9szak f\u00f6ldj\u00e9n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A babil\u00f3niai zsid\u00f3k adom\u00e1nya a templom\u00e9p\u00edt\u00e9sre - \u00cdgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00dar ig\u00e9je:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vedd \u00e1t a fogs\u00e1gban maradtak adom\u00e1ny\u00e1t Heldajt\u00f3l, T\u00f3bijj\u00e1t\u00f3l \u00e9s Jedaj\u00e1t\u00f3l, akik Babil\u00f3ni\u00e1b\u00f3l j\u00f6ttek. Menj el m\u00e9g ma J\u00f3sijj\u00e1nak, Cefanj\u00e1 fi\u00e1nak a h\u00e1z\u00e1hoz,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00e9s vedd \u00e1t az ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s az aranyat, csin\u00e1ltass koron\u00e1t, \u00e9s tedd J\u00f3sua f\u0151papnak, J\u00f3c\u00e1d\u00e1k fi\u00e1nak a fej\u00e9re."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ezt mondd neki: \u00cdgy sz\u00f3l a Seregek Ura: Van egy f\u00e9rfi, akinek Sarjad\u00e9k a neve, mert helyette sarjad, \u00e9s fel\u00e9p\u00edti az \u00dar templom\u00e1t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u0150 fogja fel\u00e9p\u00edteni az \u00dar templom\u00e1t, \u00e9s nagy m\u00e9lt\u00f3s\u00e1gra emelkedik, tr\u00f3nra l\u00e9p, \u00e9s uralkodik. Egy pap is lesz mellette a tr\u00f3non, \u00e9s b\u00e9k\u00e9s egyet\u00e9rt\u00e9s lesz kett\u0151j\u00fck k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A korona pedig legyen ott az \u00dar templom\u00e1ban, hogy eml\u00e9keztessen Heldajra, T\u00f3bijj\u00e1ra, Jedaj\u00e1ra \u00e9s Cefanj\u00e1 fi\u00e1nak a j\u00f3s\u00e1g\u00e1ra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Elj\u00f6nnek a t\u00e1vol lak\u00f3k is, \u00e9s \u00e9p\u00edtik az \u00dar templom\u00e1t. Akkor megtudj\u00e1tok, hogy a Seregek Ura k\u00fcld\u00f6tt engem hozz\u00e1tok. \u00cdgy lesz, ha engedelmesen hallgattok Isteneteknek, az \u00darnak a szav\u00e1ra."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00e9rd\u00e9s a b\u00f6jtr\u0151l - \u00cdgy sz\u00f3lt az \u00dar ig\u00e9je Zakari\u00e1shoz D\u00e1rius kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak negyedik \u00e9v\u00e9ben, a kilencedik h\u00f3napnak, a Kiszl\u00e9v h\u00f3napnak negyedik napj\u00e1n,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "amikor a b\u00e9teliek elk\u00fcldt\u00e9k Sz\u00e1recert, Regem-Meleket \u00e9s embereiket, hogy esedezzenek az \u00darhoz,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00e9s k\u00e9rdezz\u00e9k meg a Seregek Ur\u00e1nak h\u00e1z\u00e1ban lev\u0151 papokt\u00f3l \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kt\u00f3l: S\u00edrjunk-e az \u00f6t\u00f6dik h\u00f3napban, megtart\u00f3ztatva magunkat, ahogyan \u00e9vek \u00f3ta tessz\u00fck?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m a Seregek Ur\u00e1nak ig\u00e9je:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mondd ezt az orsz\u00e1g eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9nek \u00e9s a papoknak: Amikor b\u00f6jt\u00f6ltetek \u00e9s gy\u00e1szoltatok az elm\u00falt hetven \u00e9v alatt, az \u00f6t\u00f6dik \u00e9s a hetedik h\u00f3napban, az \u00e9n kedvem\u00e9rt tartottatok-e b\u00f6jt\u00f6t?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor meg ettetek \u00e9s ittatok, akkor nem a magatok kedv\u00e9\u00e9rt ettetek \u00e9s ittatok?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hiszen az volt az \u00dar ig\u00e9je, amelyet a r\u00e9gebbi pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e1ltal hirdettetett, amikor m\u00e9g b\u00e9k\u00e9ben laktak Jeruzs\u00e1lemben \u00e9s a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte lev\u0151 v\u00e1rosokban, \u00e9s amikor lakott volt a D\u00e9lvid\u00e9k \u00e9s az alf\u00f6ld is,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "amit az \u00dar ig\u00e9je Zakari\u00e1snak is mond."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezt mondja a Seregek Ura: Igazs\u00e1gos \u00edt\u00e9letet hozzatok, szeretettel \u00e9s irgalmasan b\u00e1njatok egym\u00e1ssal!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00f6zvegyet \u00e9s az \u00e1rv\u00e1t, a j\u00f6vev\u00e9nyt \u00e9s a nyomorultat ne zs\u00e1km\u00e1nyolj\u00e1tok ki, \u00e9s ne tervezzetek egym\u00e1s ellen magatokban semmi rosszat!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De \u0151k nem akartak figyelni, s\u0151t l\u00e1zadozva h\u00e1tat ford\u00edtottak, \u00e9s bedugt\u00e1k f\u00fcl\u00fcket, hogy ne halljanak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sz\u00edv\u00fcket gy\u00e9m\u00e1ntkem\u00e9nny\u00e9 tett\u00e9k, hogy ne hallj\u00e1k a t\u00f6rv\u00e9nyt, sem azokat az ig\u00e9ket, amelyeket a Seregek Ura k\u00fcld\u00f6tt lelke \u00e1ltal a r\u00e9gebbi pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00fatj\u00e1n. Emiatt h\u00e1borodott fel olyan nagyon a Seregek Ura."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nem hallgattak r\u00e1, amikor \u0151 ki\u00e1ltott, ez\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l a Seregek Ura: \u00c9n sem hallgatom meg \u0151ket, ha hozz\u00e1m ki\u00e1ltanak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sz\u00e9tsz\u00f3rtam \u0151ket olyan n\u00e9pek k\u00f6z\u00e9, amelyeket nem ismertek, az orsz\u00e1g pedig puszt\u00e1n maradt ut\u00e1nuk, senki sem j\u00e1rt arra. \u00cdgy tett\u00e9k puszt\u00e1v\u00e1 a gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 orsz\u00e1got."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Boldog j\u00f6vend\u0151 - A Seregek Ur\u00e1nak szava sz\u00f3l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezt mondja a Seregek Ura: F\u00e9ltem a Siont, nagyon f\u00e9ltem. Nagy haragra indultam, annyira f\u00e9ltem \u0151t!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: Visszat\u00e9rek a Sionra, \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben fogok lakni. Akkor Jeruzs\u00e1lemet igaz v\u00e1rosnak nevezik, a Seregek Ur\u00e1nak a hegy\u00e9t pedig szent hegynek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezt mondja a Seregek Ura: Fognak m\u00e9g \u00f6regemberek \u00e9s \u00f6regasszonyok \u00fcld\u00f6g\u00e9lni Jeruzs\u00e1lem terein, \u00e9s mindegyiknek bot lesz a kez\u00e9ben, mert magas kort \u00e9rnek meg."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A v\u00e1ros terei megtelnek fi\u00fakkal \u00e9s le\u00e1nyokkal, akik v\u00edgan j\u00e1tszadoznak a tereken."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezt mondja a Seregek Ura: B\u00e1r lehetetlennek t\u0171nik a megmaradt n\u00e9p sz\u00e1m\u00e1ra, hogy ez \u00edgy lesz abban az id\u0151ben, az \u00e9n sz\u00e1momra nem lehetetlen - \u00edgy sz\u00f3l a Seregek Ura."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezt mondja a Seregek Ura: \u00c9n kiszabad\u00edtom n\u00e9pemet napkelet f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l \u00e9s napnyugat f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hazahozom \u0151ket, \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben laknak; az \u00e9n n\u00e9pem lesznek, \u00e9n pedig Isten\u00fck leszek, val\u00f3s\u00e1ggal \u00e9s igaz\u00e1n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezt mondja a Seregek Ura: Legyetek er\u0151sek, ti, akik hallott\u00e1tok ezeket az ig\u00e9ket a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l akkor, amikor lerakt\u00e1k a Seregek Ura h\u00e1z\u00e1nak az alapj\u00e1t, hogy fel\u00e9p\u00edts\u00e9k a templomot."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert azel\u0151tt nem \u00e9rt semmit, amit az ember keresett, sem az, amit az \u00e1llat\u00e1val keresett. Nem volt biztons\u00e1gban az ellens\u00e9g miatt sem a v\u00e1rosb\u00f3l kimen\u0151, sem az oda bej\u00f6v\u0151, mert az embereket egym\u00e1s ellen ind\u00edtottam."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De most m\u00e1r nem leszek olyan a megmaradt n\u00e9phez, amilyen azel\u0151tt voltam - \u00edgy sz\u00f3l a Seregek Ura."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert b\u00e9kess\u00e9gben vetnek, a sz\u0151l\u0151 megadja gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t, a f\u00f6ld megadja term\u00e9s\u00e9t, az \u00e9g megadja harmat\u00e1t, \u00e9s mindezeket a megmaradt n\u00e9p tulajdon\u00e1v\u00e1 teszem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s b\u00e1r \u00e1tkozottak voltatok a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt, J\u00fada h\u00e1za \u00e9s Izr\u00e1el h\u00e1za, \u00e9n megseg\u00edtlek benneteket, \u00e9s \u00e1ldottak lesztek. Ne f\u00e9ljetek, legyetek er\u0151sek!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert ezt mondja a Seregek Ura: B\u00e1r \u00fagy hat\u00e1roztam, hogy veszedelmet hozok r\u00e1tok, mert el\u0151deitek megharag\u00edtottak engem - \u00edgy sz\u00f3l a Seregek Ura -, \u00e9s azt nem b\u00e1ntam meg,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "most viszont \u00fagy hat\u00e1roztam, hogy j\u00f3t teszek Jeruzs\u00e1lemmel \u00e9s J\u00fada h\u00e1z\u00e1val. Ne f\u00e9ljetek!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezeket tegy\u00e9tek: Mondjatok igazat egym\u00e1snak! Hozzatok igaz \u00e9s b\u00e9k\u00e9t szerz\u0151 \u00edt\u00e9letet kapuitokban!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ne tervezzetek magatokban egym\u00e1s ellen semmi rosszat, \u00e9s ne szeress\u00e9tek a hamis esk\u00fct! Mindezt gy\u0171l\u00f6l\u00f6m \u00e9n - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m a Seregek Ur\u00e1nak ig\u00e9je:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ezt mondja a Seregek Ura: A negyedik, az \u00f6t\u00f6dik, a hetedik \u00e9s a tizedik h\u00f3napban tartott b\u00f6jt vid\u00e1m \u00f6rvendez\u00e9ss\u00e9 \u00e9s boldog \u00fcnnepp\u00e9 lesz J\u00fada h\u00e1z\u00e1ban. Csak szeress\u00e9tek az igazs\u00e1got \u00e9s a b\u00e9kess\u00e9get!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ezt mondja a Seregek Ura: Elj\u00f6nnek m\u00e9g a n\u00e9pek \u00e9s a t\u00f6bbi v\u00e1ros lak\u00f3i,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00e9s az egyik v\u00e1ros lak\u00f3i a m\u00e1sikba menve mondj\u00e1k: Jertek, menj\u00fcnk el, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj\u00fcnk az \u00darhoz, folyamodjunk a Seregek Ur\u00e1hoz! \u00c9n is megyek!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nagy n\u00e9pek \u00e9s er\u0151s nemzetek j\u00f6nnek Jeruzs\u00e1lembe, hogy a Seregek Ur\u00e1hoz folyamodjanak, \u00e9s az \u00darhoz k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gjenek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ezt mondja a Seregek Ura: Azokban a napokban t\u00edzen is megragadnak a mindenf\u00e9le nyelv\u0171 n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl egy j\u00fadait ruh\u00e1ja szeg\u00e9ly\u00e9n\u00e9l fogva, \u00e9s ezt mondj\u00e1k: Hadd tartsunk veletek, mert hallottuk, hogy veletek van az Isten!"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fenyeget\u00e9s Izr\u00e1el szomsz\u00e9dai ellen - Fenyeget\u0151 j\u00f6vend\u00f6l\u00e9s. Az \u00dar ig\u00e9je sz\u00f3l Hadr\u00e1k f\u00f6ldje ellen, \u00e9s Damaszkuszra nehezedik. Mert az \u00dar szemmel tartja az embereket, Izr\u00e1el minden t\u00f6rzs\u00e9t,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "a szomsz\u00e9dos Ham\u00e1tot is, meg T\u00edruszt \u00e9s Szid\u00f3nt, b\u00e1rmilyen b\u00f6lcsek is."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "V\u00e1rat \u00e9p\u00edtett mag\u00e1nak T\u00edrusz, \u00e9s annyi ez\u00fcst\u00f6t halmozott fel, mint a por, annyi sz\u00ednaranyat, mint az utc\u00e1n a s\u00e1r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De most az \u00dar szeg\u00e9nny\u00e9 teszi, tengerbe d\u00f6nti v\u00e1rfal\u00e1t, a v\u00e1rost pedig t\u0171z puszt\u00edtja el."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha megl\u00e1tja ezt Askel\u00f3n, megijed, G\u00e1za is reszketni fog nagyon, Ekr\u00f3n rem\u00e9nys\u00e9ge meghi\u00fasul. Nem lesz kir\u00e1ly G\u00e1z\u00e1ban, Askel\u00f3n lakatlan marad."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Asd\u00f3dban korcs n\u00e9p lakik majd, \u00e9s megt\u00f6r\u00f6m a filiszteusok g\u0151gj\u00e9t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kiveszem sz\u00e1jukb\u00f3l a v\u00e9rrel egy\u00fctt evett h\u00fast, \u00e9s fogaik k\u00f6z\u00fcl a f\u00f6rtelmes eledelt. De Isten\u00fcnk\u00e9 lesz a marad\u00e9kuk, olyan lesz, mint J\u00fada egyik t\u00f6rzse, az ekr\u00f3niak pedig olyanok, mint a jeb\u00fasziak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "T\u00e1borba sz\u00e1llok majd h\u00e1zam v\u00e9delm\u00e9re, az arra j\u00e1r\u00f3k ellen, \u00e9s nem t\u00e1madja meg \u0151ket t\u00f6bb\u00e9 fosztogat\u00f3, mert most m\u00e1r r\u00e1juk tekintek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A Messi\u00e1s elj\u00f6vetele - \u00d6rvendj nagyon, Sion le\u00e1nya, ujjongj, Jeruzs\u00e1lem le\u00e1nya! Kir\u00e1lyod \u00e9rkezik hozz\u00e1d, aki igaz \u00e9s diadalmas, al\u00e1zatos, \u00e9s szam\u00e1ron \u00fcl, szam\u00e1rcsik\u00f3 h\u00e1t\u00e1n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kiirtja a harci kocsit Efraimb\u00f3l \u00e9s a lovat Jeruzs\u00e1lemb\u0151l. Kiv\u00e9sz a harci \u00edj is, mert b\u00e9k\u00e9t hirdet a n\u00e9peknek. Uralma tengert\u0151l tengerig \u00e9r, \u00e9s a folyamt\u00f3l a f\u00f6ld v\u00e9g\u00e9ig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A veled k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9g v\u00e9r\u00e9\u00e9rt szabadon bocs\u00e1tom foglyaidat a k\u00fatb\u00f3l, amelyben nincs v\u00edz."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "T\u00e9rjetek vissza a fellegv\u00e1rba, rem\u00e9nyked\u0151 foglyok! M\u00e9g ma kijelentem: K\u00e9tszeres k\u00e1rp\u00f3tl\u00e1st adok neked!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert kifesz\u00edtem J\u00fad\u00e1t, mint egy \u00edjat, Efraimot ny\u00edlnak haszn\u00e1lom. Felbuzd\u00edtom fiaidat, Sion, a g\u00f6r\u00f6g\u00f6k ellen, \u00e9s olyann\u00e1 teszlek, mint a h\u0151s kardja."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Akkor megjelenik f\u00f6l\u00f6tt\u00fck az \u00dar, kirep\u00fcl nyila, mint a vill\u00e1m. Az \u00e9n Uram, az \u00dar megf\u00fajja a k\u00fcrt\u00f6t, \u00e9s d\u00e9l fel\u0151l t\u00e1mad\u00f3 forg\u00f3sz\u00e9lben vonul."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A Seregek Ura oltalmazza n\u00e9p\u00e9t, gy\u0151znek, \u00e9s taposnak a parittyak\u00f6veken. \u00dagy z\u00fagnak, mintha bort ittak volna, megtelnek, mint az \u00e1ldozati kehely, mint az olt\u00e1r sarkai."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Megseg\u00edti \u0151ket Isten\u00fck, az \u00dar azon a napon. P\u00e1sztorolja n\u00e9p\u00e9t, mint egy ny\u00e1jat. Mint a korona dr\u00e1gak\u00f6vei, \u00fagy ragyognak f\u00f6ldj\u00e9n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Milyen nagy az \u0151 j\u00f3s\u00e1ga, milyen nagy az \u0151 sz\u00e9ps\u00e9ge! B\u0151ven ad gabon\u00e1t az ifjaknak, mustot a le\u00e1nyoknak."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dott Izr\u00e1el hazat\u00e9r - K\u00e9rjetek es\u0151t az \u00dart\u00f3l a tavaszi es\u0151 idej\u00e9n! Az \u00dar alkot viharfelh\u0151ket, \u0151 ad z\u00e1pores\u0151t \u00e9s mezei n\u00f6v\u00e9nyeket mindenkinek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De a h\u00e1zib\u00e1lv\u00e1nyok hazug kijelent\u00e9st adnak, a var\u00e1zsl\u00f3k megcsalnak l\u00e1tom\u00e1saikkal, haszontalan \u00e1lmokat besz\u00e9lnek el, \u00e9s amivel vigasztalnak, mit sem \u00e9r. Ez\u00e9rt sz\u00e9ledt el n\u00e9pem, mint egy ny\u00e1j, nyomor\u00fas\u00e1gra jutott, mert nem volt p\u00e1sztora."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fell\u00e1ngolt haragom a p\u00e1sztorok ellen, megb\u00fcntetem a ny\u00e1j \u00e9l\u00e9n j\u00e1r\u00f3kat. Gondja lesz a Seregek Ur\u00e1nak ny\u00e1j\u00e1ra, J\u00fada h\u00e1z\u00e1ra, f\u00f6l\u00e9kes\u00edti \u0151ket, mint a harci parip\u00e1t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "K\u00f6z\u00fcl\u00fck val\u00f3 a sarokk\u0151, k\u00f6z\u00fcl\u00fck a s\u00e1torc\u00f6vek, k\u00f6z\u00fcl\u00fck val\u00f3 a harci \u00edj, k\u00f6z\u00fcl\u00fck ker\u00fcl ki minden el\u00f6lj\u00e1r\u00f3 is."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Olyanok lesznek, mint a h\u0151s\u00f6k, az utca sar\u00e1ba taposs\u00e1k az ellens\u00e9get a harcban. Harcolnak, mert vel\u00fck van az \u00dar, m\u00e9g a lovasokat is megsz\u00e9gyen\u00edtik."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hatalmass\u00e1 teszem J\u00fada h\u00e1z\u00e1t, \u00e9s J\u00f3zsef h\u00e1z\u00e1t megseg\u00edtem. Hazahozom \u0151ket, irgalmas leszek hozz\u00e1juk, \u00e9s olyanok lesznek, mintha nem is vetettem volna el \u0151ket. Mert \u00e9n, az \u00dar vagyok az Isten\u00fck, \u00e9s meghallgatom \u0151ket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Olyan lesz Efraim, mint a h\u0151s, sz\u00edve vid\u00e1m lesz, mint aki bort ivott. L\u00e1tj\u00e1k ezt fiai, \u00e9s \u00f6r\u00fclnek, vigad sz\u00edv\u00fck az \u00darban."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ideh\u00edvom, \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6m \u0151ket, mert megv\u00e1ltottam \u0151ket, \u00e9s annyian lesznek, mint r\u00e9gen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "B\u00e1r sz\u00e9tsz\u00f3rtam \u0151ket a n\u00e9pek k\u00f6z\u00e9, \u0151k a t\u00e1volban is gondolnak r\u00e1m, \u00e9letben maradnak, \u00e9s visszat\u00e9rnek fiaikkal egy\u00fctt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hazahozom \u0151ket Egyiptomb\u00f3l, az Assz\u00edri\u00e1ban lev\u0151ket is \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6m, elviszem \u0151ket Gile\u00e1d \u00e9s Lib\u00e1non f\u00f6ldj\u00e9re is, de m\u00e9g ez sem lesz nekik el\u00e9g."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Agg\u00f3dva kelnek \u00e1t a tengeren, de az \u00dar megveri a tenger hull\u00e1mait, eg\u00e9szen kisz\u00e1rad a N\u00edlus m\u00e9ly vize. Let\u0171nik Assz\u00edria g\u0151g\u00f6s uralma, v\u00e9ge lesz Egyiptom hatalm\u00e1nak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hatalmass\u00e1 lesznek az \u00dar \u00e1ltal, \u00e9s az \u0151 nev\u00e9ben b\u00edzva \u00e9lnek - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia a h\u0171tlen p\u00e1sztorokr\u00f3l - T\u00e1rd ki kapuidat, Lib\u00e1non, hadd em\u00e9ssze c\u00e9drusaidat a t\u0171z!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jajgassatok, ciprusok, mert led\u0151ltek a c\u00e9drusok, elpusztultak a hatalmas f\u00e1k! Jajgassatok, B\u00e1s\u00e1n t\u00f6lgyei, mert f\u00f6ldre d\u0151lt a rengeteg erd\u0151."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u00e1sztorok jajszava hangzik, mert elpusztult pomp\u00e1s legel\u0151j\u00fck. Oroszl\u00e1nk\u00f6lyk\u00f6k ord\u00edt\u00e1sa hangzik, mert elpusztult a Jord\u00e1n boz\u00f3tja!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00e9n Istenem, az \u00dar: Legeltesd a lev\u00e1gni val\u00f3 juhokat,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "amelyeket megv\u00e1s\u00e1rl\u00f3ik lev\u00e1gnak, \u00e9s nem tartj\u00e1k azt b\u0171nnek, elad\u00f3ik pedig ezt mondj\u00e1k: \u00c1ldott legyen az \u00dar, mert meggazdagodtam! P\u00e1sztoraik sem sz\u00e1nj\u00e1k \u0151ket."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9n sem sz\u00e1nom t\u00f6bb\u00e9 az orsz\u00e1g lak\u00f3it! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar. \u00c9n kiszolg\u00e1ltatom az embereket egym\u00e1snak \u00e9s kir\u00e1lyuknak, darabokra szaggatj\u00e1k az orsz\u00e1got, \u00e9s \u00e9n nem mentem meg \u0151ket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Legeltettem teh\u00e1t a lev\u00e1gni val\u00f3 juhokat a juhkeresked\u0151k sz\u00e1m\u00e1ra. Fogtam k\u00e9t botot, az egyiket elneveztem j\u00f3akaratnak, a m\u00e1sikat pedig egyet\u00e9rt\u00e9snek; \u00edgy legeltettem a ny\u00e1jat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De h\u00e1rom p\u00e1sztort k\u00fcldtem el egy h\u00f3nap alatt, mert elfogyott a t\u00fcrelmem ir\u00e1ntuk; de \u0151k is meguntak engem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ez\u00e9rt azt mondtam: Nem legeltetlek benneteket! Haljon meg, aki hal\u00e1lra val\u00f3, pusztuljon, aki pusztul\u00e1sra val\u00f3, a megmaradtak pedig marj\u00e1k egym\u00e1s h\u00fas\u00e1t!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fogtam a j\u00f3akarat nev\u0171 botomat, \u00e9s elt\u00f6rtem, \u00e9s ezzel felbontottam a sz\u00f6vets\u00e9get, amelyet valamennyi n\u00e9ppel k\u00f6t\u00f6ttem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fel is bomlott az azon a napon, \u00e9s a juhkeresked\u0151k, akik \u00fcgyeltek r\u00e1m, meg\u00e9rtett\u00e9k, hogy az \u00dar akarata ez."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor ezt mondtam nekik: Ha j\u00f3nak l\u00e1tj\u00e1tok, adj\u00e1tok meg b\u00e9remet! De ha nem, akkor tarts\u00e1tok meg! Ekkor kifizett\u00e9k a b\u00e9remet: harminc ez\u00fcst\u00f6t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00dar pedig ezt mondta nekem: Dobd oda a kincsek k\u00f6z\u00e9 ezt a becses \u00e9rt\u00e9ket, amire engem becs\u00fcltek! Fogtam teh\u00e1t a harminc ez\u00fcst\u00f6t, \u00e9s odadobtam az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak a kincsei k\u00f6z\u00e9."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azut\u00e1n elt\u00f6rtem a m\u00e1sik botomat is, az egyet\u00e9rt\u00e9s nev\u0171t, \u00e9s ezzel felbontottam a testv\u00e9ri viszonyt J\u00fada \u00e9s Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta nekem az \u00dar: Most m\u00e9g szerezz magadnak bolond p\u00e1sztorhoz ill\u0151 holmikat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert olyan p\u00e1sztort fogok t\u00e1masztani az orsz\u00e1gban, aki az elveszettekkel nem t\u00f6r\u0151dik, az elk\u00f3boroltakat nem keresi meg, a s\u00e9r\u00fclteket nem gy\u00f3gy\u00edtja, a f\u00e1radtaknak nem viseli gondj\u00e1t, de a k\u00f6v\u00e9reknek a h\u00fas\u00e1t megeszi, \u00e9s k\u00f6rmeiket let\u00f6rdeli."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jaj a mihaszna p\u00e1sztornak, aki elhagyja a ny\u00e1jat! Fegyver j\u00e1rja \u00e1t a karj\u00e1t, meg a jobb szem\u00e9t! Sz\u00e1radjon el a karja, vakuljon meg a jobb szeme!"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem ellens\u00e9gei elpusztulnak - Fenyeget\u0151 j\u00f6vend\u00f6l\u00e9s. Az \u00dar ig\u00e9je sz\u00f3l Izr\u00e1elr\u0151l. \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar, aki az eget kifesz\u00edtette, a f\u00f6ldnek alapot vetett, aki lelket adott az emberbe."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cdme, \u00e9n r\u00e9szeg\u00edt\u0151 poh\u00e1rr\u00e1 teszem Jeruzs\u00e1lemet a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte lev\u0151 n\u00e9pek sz\u00e1m\u00e1ra. J\u00fad\u00e1ra is r\u00e1ker\u00fcl a sor, amikor ostromolj\u00e1k Jeruzs\u00e1lemet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azon a napon majd s\u00falyos k\u0151v\u00e9 teszem Jeruzs\u00e1lemet minden n\u00e9p sz\u00e1m\u00e1ra: aki f\u00f6l akarja emelni, mind megszakad bele, m\u00e9g ha \u00f6sszefog is ellene a f\u00f6ld minden n\u00e9pe."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azon a napon - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar - azzal verem meg \u0151ket, hogy a lovak mind megvadulnak, \u00e9s a lovasok elvesztik a fej\u00fcket. J\u00fada h\u00e1z\u00e1t \u00e9beren \u0151rz\u00f6m, de a n\u00e9pek lovait vaks\u00e1ggal verem meg."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00fada t\u00f6rzsf\u0151i ezt mondj\u00e1k magukban: Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3inak ereje Isten\u00fckben, a Seregek Ur\u00e1ban van."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azon a napon olyanokk\u00e1 teszem J\u00fada t\u00f6rzsf\u0151it, amilyen a t\u00fczes serpeny\u0151 a fahas\u00e1bok k\u00f6zt, \u00e9s amilyen a f\u00e1klya a k\u00e9v\u00e9k k\u00f6zt: jobbra-balra \u00e9getik a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00fck lev\u0151 n\u00e9peket, de Jeruzs\u00e1lem tov\u00e1bbra is b\u00e9k\u00e9ben marad a maga hely\u00e9n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El\u0151sz\u00f6r J\u00fada s\u00e1trait szabad\u00edtja meg az \u00dar, hogy ne dicsekedj\u00e9k D\u00e1vid h\u00e1za, \u00e9s ne dicsekedjenek Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3i J\u00fad\u00e1val szemben."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azon a napon az \u00dar oltalmazza Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3it, \u00e9s olyan lesz k\u00f6z\u00f6tt\u00fck m\u00e9g a botladoz\u00f3 is azon a napon, mint D\u00e1vid. D\u00e1vid h\u00e1za pedig el\u0151tt\u00fck j\u00e1r, mint Isten, mint az \u00dar angyala."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azon a napon meg fogok semmis\u00edteni minden n\u00e9pet, amely Jeruzs\u00e1lemre t\u00e1mad."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem b\u0171nb\u00e1nata - D\u00e1vid h\u00e1z\u00e1ra \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3ira pedig ki\u00e1rasztom a k\u00f6ny\u00f6r\u00fclet \u00e9s a k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s lelk\u00e9t. R\u00e1tekintenek arra, akit \u00e1td\u00f6ftek, \u00e9s \u00fagy gy\u00e1szolj\u00e1k, ahogyan az egyetlen gyermeket szokt\u00e1k, \u00e9s \u00fagy keseregnek miatta, ahogyan az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt miatt szoktak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azon a napon olyan nagy gy\u00e1sz lesz Jeruzs\u00e1lemben, amilyent Hadad-Rimm\u00f3n\u00e9rt szoktak tartani a megidd\u00f3i v\u00f6lgyben."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gy\u00e1szolni fog az orsz\u00e1g, k\u00fcl\u00f6n-k\u00fcl\u00f6n minden nemzets\u00e9g: k\u00fcl\u00f6n D\u00e1vid h\u00e1z\u00e1nak a nemzets\u00e9ge, asszonyaik is k\u00fcl\u00f6n; k\u00fcl\u00f6n N\u00e1t\u00e1n h\u00e1z\u00e1nak a nemzets\u00e9ge, asszonyaik is k\u00fcl\u00f6n;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "k\u00fcl\u00f6n L\u00e9vi h\u00e1z\u00e1nak a nemzets\u00e9ge, asszonyaik is k\u00fcl\u00f6n; k\u00fcl\u00f6n Simei nemzets\u00e9ge, asszonyaik is k\u00fcl\u00f6n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A t\u00f6bbi nemzets\u00e9g is mind, k\u00fcl\u00f6n minden nemzets\u00e9g, asszonyaik is k\u00fcl\u00f6n."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten megtiszt\u00edtja n\u00e9p\u00e9t - Azon a napon forr\u00e1s fakad D\u00e1vid h\u00e1za \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3i sz\u00e1m\u00e1ra, hogy lemossa a v\u00e9tket \u00e9s a szennyet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azon a napon - \u00edgy sz\u00f3l a Seregek Ura - elt\u00f6rl\u00f6m a b\u00e1lv\u00e1nyok neveit az orsz\u00e1gban, nem is eml\u00edtik \u0151ket t\u00f6bb\u00e9. A pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat \u00e9s a tiszt\u00e1talan lelk\u00fcletet is elt\u00e1vol\u00edtom az orsz\u00e1gb\u00f3l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9s ha valaki m\u00e9g pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lni merne, a saj\u00e1t sz\u00fclei, az apja \u00e9s anyja mondj\u00e1k neki: Nem maradhatsz \u00e9letben, mert hazugs\u00e1got besz\u00e9lt\u00e9l az \u00dar nev\u00e9ben! \u00c9s a saj\u00e1t sz\u00fclei, az apja \u00e9s anyja sz\u00farja le, amikor pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azon a napon sz\u00e9gyent vallanak a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k l\u00e1tom\u00e1suk miatt, amir\u0151l pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak. Nem \u00f6lt\u00f6znek d\u00edszes ruh\u00e1ba, \u00e9s nem hazudoznak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azt mondj\u00e1k majd: Nem vagyok pr\u00f3f\u00e9ta, f\u00f6ldm\u0171ves vagyok, a f\u00f6ldb\u0151l \u00e9lek ifj\u00fakorom \u00f3ta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha pedig megk\u00e9rdezi valaki: Mif\u00e9le sebek ezek a melleden? - azt feleli: Bar\u00e1taim h\u00e1z\u00e1ban vertek meg engem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kard! T\u00e1madj p\u00e1sztoromra, bizalmas emberemre! - \u00edgy sz\u00f3l a Seregek Ura. V\u00e1gd le a p\u00e1sztort, sz\u00e9ledjen el a ny\u00e1j! M\u00e9g a bojt\u00e1rokra is kezet emelek!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dagy j\u00e1r az eg\u00e9sz orsz\u00e1g - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, hogy k\u00e9tharmad r\u00e9sz\u00e9t kiirtj\u00e1k, \u00e9s elpusztul, csak egyharmada marad meg."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezt a harmadr\u00e9szt is t\u0171zbe teszem, megtiszt\u00edtom \u0151ket, ahogyan az ez\u00fcst\u00f6t tiszt\u00edtj\u00e1k, megpr\u00f3b\u00e1lom \u0151ket, ahogyan az aranyat pr\u00f3b\u00e1lj\u00e1k. \u0150 seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvja nevemet, \u00e9n pedig meghallgatom \u0151t. Ezt mondom: N\u00e9pem \u0151, \u00e9s \u0151 ezt mondja: Uram, Istenem!"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "V\u00e9gs\u0151 \u00edt\u00e9let. Jeruzs\u00e1lem felmagasztal\u00e1sa - Elj\u00f6n az \u00darnak a napja, amikor osztozkodnak a t\u0151led elvett zs\u00e1km\u00e1nyon."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6k minden n\u00e9pet, hogy harcoljanak Jeruzs\u00e1lem ellen. Elfoglalj\u00e1k a v\u00e1rost, kifosztj\u00e1k a h\u00e1zakat, \u00e9s meggyal\u00e1zz\u00e1k az asszonyokat. A v\u00e1ros fele fogs\u00e1gba megy, a megmaradt n\u00e9pet azonban nem \u0171zik ki a v\u00e1rosb\u00f3l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De az \u00dar harcba sz\u00e1ll majd azokkal a n\u00e9pekkel, ahogyan harcolt egykor, a csata napj\u00e1n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Megveti majd l\u00e1b\u00e1t azon a napon az Olajf\u00e1k hegy\u00e9n, amely Jeruzs\u00e1lemt\u0151l keletre van. Az Olajf\u00e1k hegye pedig k\u00f6z\u00e9pen kett\u00e9hasad; kelet-nyugati ir\u00e1nyban egy igen nagy v\u00f6lgy lesz, mert a hegy egyik fele \u00e9szakra, a m\u00e1sik fele d\u00e9lre mozdul el."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akkor menek\u00fcljetek a hegyek szakad\u00e9kaiba, mert a hegyek k\u00f6z\u00f6tt a szakad\u00e9k \u00c1calig \u00e9r. \u00dagy fussatok, ahogyan Uzzijj\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak az idej\u00e9ben futottatok a f\u00f6ldreng\u00e9s el\u0151l! Mert elj\u00f6n az \u00dar, az \u00e9n Istenem, szentjeivel egy\u00fctt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azon a napon nem lesz sem h\u0151s\u00e9g, sem hideg, sem fagy."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Akkor csak nappal lesz - az \u00dar tudja ezt. Nem lesz k\u00fcl\u00f6n nappal \u00e9s \u00e9jszaka, vil\u00e1gos lesz m\u00e9g este is."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azon a napon foly\u00f3v\u00edz fakad Jeruzs\u00e1lemb\u0151l, egyik \u00e1ga a keleti tenger fel\u00e9 folyik, m\u00e1sik \u00e1ga a nyugati tenger fel\u00e9; \u00edgy lesz t\u00e9len-ny\u00e1ron \u00e1t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00dar lesz a kir\u00e1ly az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n. Azon a napon az \u00dar lesz az egyetlen Isten, \u00e9s neve az egyetlen n\u00e9v."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz orsz\u00e1g s\u00edks\u00e1gg\u00e1 v\u00e1ltozik Geb\u00e1t\u00f3l Rimm\u00f3nig, Jeruzs\u00e1lemt\u0151l d\u00e9lre. Jeruzs\u00e1lem pedig kimagaslik, \u00e9s a r\u00e9gi hely\u00e9n marad; a Benj\u00e1min-kaput\u00f3l addig, ahol a r\u00e9gi kapu volt a Szeglet-kapuig, \u00e9s a Hanan\u00e9l torny\u00e1t\u00f3l a kir\u00e1lyi borsajt\u00f3kig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Lakni fognak benne, \u00e9s h\u00e1bor\u00fa nem puszt\u00edtja t\u00f6bb\u00e9, hanem biztons\u00e1gban lesz Jeruzs\u00e1lem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ilyen csap\u00e1ssal fog az \u00dar s\u00fajtani minden n\u00e9pet, amely Jeruzs\u00e1lem ellen vonul: megrothad a h\u00fasuk m\u00e9g \u00e9let\u00fckben, szem\u00fck is megrothad g\u00f6dr\u00e9ben, nyelv\u00fck is megrothad sz\u00e1jukban."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azon a napon az \u00dar nagy z\u0171rzavart t\u00e1maszt k\u00f6z\u00f6tt\u00fck: az emberek egym\u00e1sra t\u00e1madnak, \u00e9s kezet emelnek egym\u00e1sra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u00e9g J\u00fada is harcolni fog Jeruzs\u00e1lem ellen. A k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00fck lak\u00f3 n\u00e9pek minden kincs\u00e9t \u00f6sszegy\u0171jtik: aranyat, ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s t\u00f6m\u00e9rdek ruh\u00e1t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ugyanaz a csap\u00e1s \u00e9ri a lovakat, \u00f6szv\u00e9reket, tev\u00e9ket, szamarakat \u00e9s minden \u00e1llatot abban a t\u00e1borban, amely az embereket \u00e9rte."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azut\u00e1n mindazok, akik megmaradnak a Jeruzs\u00e1lemre t\u00e1mad\u00f3 n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl, \u00e9vr\u0151l \u00e9vre elmennek, \u00e9s leborulnak a Kir\u00e1ly, a Seregek Ura el\u0151tt, \u00e9s meg\u00fcnneplik a s\u00e1toros \u00fcnnepet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ha pedig a f\u00f6ld n\u00e9pei k\u00f6z\u00fcl valamelyik nem megy el Jeruzs\u00e1lembe, hogy leboruljon a Kir\u00e1ly, a Seregek Ura el\u0151tt, az nem kap es\u0151t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00e9g Egyiptom sem kap, ha n\u00e9pe nem megy el, \u00e9s nem jelenik meg. Ugyanaz a csap\u00e1s \u00e9ri, amellyel az \u00dar azokat a n\u00e9peket s\u00fajtja, amelyek nem mennek el meg\u00fcnnepelni a s\u00e1toros \u00fcnnepet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cdgy b\u0171nh\u0151dik majd Egyiptom, \u00e9s \u00edgy b\u0171nh\u0151dik minden n\u00e9p, amely nem megy el meg\u00fcnnepelni a s\u00e1toros \u00fcnnepet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azon a napon a lovak csengetty\u0171in is ez lesz: Az \u00dar szent tulajdona! Az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban m\u00e9g a fazekak is olyan szentek lesznek, mint az olt\u00e1rn\u00e1l haszn\u00e1lt kelyhek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lemben \u00e9s J\u00fad\u00e1ban minden faz\u00e9k a Seregek Ur\u00e1nak szent tulajdona lesz, \u00e9s aki csak elj\u00f6n, hogy \u00e1ldozatot mutasson be, b\u00e1rmelyiket el\u0151veheti, \u00e9s f\u0151zhet benne. Att\u00f3l a napt\u00f3l fogva nem lesz t\u00f6bb\u00e9 keresked\u0151 a Seregek Ur\u00e1nak h\u00e1z\u00e1ban."
                }
            }
        }
    }
}