{
    "version": "nt-hu",
    "book_name": "Zephaniah",
    "book_nr": "36",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A harag napja - Az \u00dar ig\u00e9je sz\u00f3lt Zof\u00f3ni\u00e1shoz, K\u00fasi fi\u00e1hoz, aki Gedalj\u00e1 fia, aki Amarj\u00e1 fia, aki Hizkijj\u00e1 fia volt, J\u00f3si\u00e1snak, \u00c1m\u00f3n fi\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak az idej\u00e9ben."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Els\u00f6pr\u00f6k, mindent els\u00f6pr\u00f6k a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9r\u0151l! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Els\u00f6pr\u00f6k embert \u00e9s \u00e1llatot, els\u00f6pr\u00f6m az \u00e9g madarait \u00e9s a tenger halait, a botr\u00e1nkoztat\u00f3 dolgokat a b\u0171n\u00f6s\u00f6kkel egy\u00fctt, kiirtom az embert a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9r\u0151l! - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kiny\u00fajtom kezemet J\u00fada ellen \u00e9s Jeruzs\u00e1lem minden lak\u00f3ja ellen. Kiirtom err\u0151l a helyr\u0151l a Baalt, hogy m\u00e9g nyoma se maradjon, tisztel\u0151inek \u00e9s papjainak m\u00e9g a neve is feled\u00e9sbe megy."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kiirtom azokat, akik leborulnak a h\u00e1ztet\u0151k\u00f6n az \u00e9g serege el\u0151tt, azokat is, akik leborulnak az \u00dar el\u0151tt, \u00e9s esk\u00fcsznek r\u00e1, de esk\u00fcsznek Molokra is;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00e9s azokat is, akik elfordultak az \u00dart\u00f3l, nem keresik az Urat, \u00e9s nem t\u00f6r\u0151dnek vele."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Csend legyen az \u00e9n Uram, az \u00dar el\u0151tt! Mert k\u00f6zel van az \u00dar napja, amikor \u00e1ldozatot rendez az \u00dar, \u00e9s megszenteli azokat, akiket megh\u00edvott."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00dar \u00e1ldozat\u00e1nak napj\u00e1n ez t\u00f6rt\u00e9nik: megb\u00fcntetem a f\u0151urakat, a kir\u00e1lyfiakat \u00e9s mindazokat, akik idegen ruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6zk\u00f6dnek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azon a napon megb\u00fcntetem mindazokat, akik \u00e1tugr\u00e1lnak a k\u00fcsz\u00f6b\u00f6n, akik megt\u00f6ltik uralkod\u00f3juk palot\u00e1j\u00e1t er\u0151szakkal \u00e9s csal\u00e1ssal."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azon a napon - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar - ki\u00e1lt\u00e1s hangzik a Hal-kapu fel\u0151l, jajgat\u00e1s az \u00dajv\u00e1rosb\u00f3l, nagy \u00f6sszeoml\u00e1s zaja a halmokr\u00f3l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jajgassatok, akik a v\u00f6lgyben laktok, mert elpusztul az eg\u00e9sz kalm\u00e1rn\u00e9p, kiirtj\u00e1k azokat, akik ez\u00fcst\u00f6t m\u00e9ricsk\u00e9lnek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor majd l\u00e1mp\u00e1ssal kutatom \u00e1t Jeruzs\u00e1lemet, \u00e9s megb\u00fcntetem azokat a f\u00e9rfiakat, akik olyanok, mint a seprej\u00e9n t\u00f6nkrement bor, \u00e9s ezt gondolj\u00e1k magukban: Nem tesz az \u00dar sem j\u00f3t, sem rosszat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gazdags\u00e1guk pr\u00e9d\u00e1ra jut, h\u00e1zaik pedig elpusztulnak. Ha \u00e9p\u00edtenek is h\u00e1zakat, nem laknak benn\u00fck, ha telep\u00edtenek is sz\u0151l\u0151ket, nem issz\u00e1k azok bor\u00e1t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "K\u00f6zel van az \u00dar nagy napja, k\u00f6zel van, igen hamar elj\u00f6n. Keserves hang hallatszik az \u00darnak napj\u00e1n, ki\u00e1ltozik akkor m\u00e9g a h\u0151s is!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Harag napja lesz az a nap, nyomor\u00fas\u00e1g \u00e9s \u00edns\u00e9g napja, puszt\u00edt\u00e1s \u00e9s pusztul\u00e1s napja, s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g \u00e9s bor\u00fa napja, felh\u0151 \u00e9s hom\u00e1ly napja,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "k\u00fcrtsz\u00f3 \u00e9s riad\u00f3 napja az er\u0151s v\u00e1rosok ellen \u00e9s a b\u00fcszke b\u00e1sty\u00e1k ellen!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "R\u00e9m\u00fcletbe ejtem az embereket, botork\u00e1lnak, mint a vakok, mert v\u00e9tkeztek az \u00dar ellen. Ki\u00f6mlik a v\u00e9r\u00fck, mintha por lenne, \u00e9s a bel\u00fck, mint a szem\u00e9t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sem ez\u00fcstj\u00fck, sem aranyuk nem mentheti meg \u0151ket az \u00dar haragj\u00e1nak napj\u00e1n, amikor felindul\u00e1s\u00e1nak t\u00fcz\u00e9ben elpuszt\u00edtja az eg\u00e9sz f\u00f6ldet. Bizony, hamarosan v\u00e9gezni fog a f\u00f6ld \u00f6sszes lak\u00f3j\u00e1val!"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f6vend\u00f6l\u00e9s idegen n\u00e9pekr\u0151l - Szedd \u00f6ssze magad, sz\u00e1llj magadba te szem\u00e9rmetlen n\u00e9p,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "miel\u0151tt bek\u00f6vetkezik az \u00edt\u00e9let, miel\u0151tt r\u00e1tok t\u00f6r az \u00dar izz\u00f3 haragja, miel\u0151tt r\u00e1tok t\u00f6r az \u00dar haragj\u00e1nak napja! Mert oly gyorsan j\u00f6n az a nap, ahogyan a polyva sz\u00e1ll!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Keress\u00e9tek az Urat mind, akik al\u00e1zatosan \u00e9ltek a f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s teljes\u00edtitek a t\u00f6rv\u00e9nyt! T\u00f6rekedjetek az igazs\u00e1gra, t\u00f6rekedjetek az al\u00e1zatra, tal\u00e1n oltalmat tal\u00e1ltok az \u00dar haragj\u00e1nak napj\u00e1n!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bizony, elhagyatott lesz G\u00e1za, Askel\u00f3n pedig pusztas\u00e1g! Az asd\u00f3diakat f\u00e9nyes nappal hajtj\u00e1k el, az ekr\u00f3niaknak \u00edrmagjuk sem marad."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jaj a tengerpart lak\u00f3inak, a Kr\u00e9t\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmaz\u00f3 n\u00e9pnek! \u00cdgy sz\u00f3l r\u00f3latok az \u00dar ig\u00e9je: K\u00e1na\u00e1n, filiszteusok f\u00f6ldje, elpuszt\u00edtalak, lakatlan leszel!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "P\u00e1sztorok legeltet\u0151 helye, \u00e9s juhok kar\u00e1mja lesz a tengerpart."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ez a vid\u00e9k J\u00fada h\u00e1z\u00e1nak marad\u00e9k\u00e1\u00e9 lesz, \u0151k legeltetnek majd rajta, \u00e9s Askel\u00f3n h\u00e1zaiban hever\u00e9sznek est\u00e9nk\u00e9nt, mert gondot visel r\u00f3luk Isten\u00fck, az \u00dar, \u00e9s j\u00f3ra ford\u00edtja sorsukat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hallottam M\u00f3\u00e1b gyal\u00e1zkod\u00e1s\u00e1t, \u00e9s Amm\u00f3n fiainak k\u00e1roml\u00f3 szavait, amelyekkel gyal\u00e1zt\u00e1k n\u00e9pemet, \u00e9s ter\u00fclete rov\u00e1s\u00e1ra terjeszkedtek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00e9letemre mondom - \u00edgy sz\u00f3l a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene -, hogy \u00fagy j\u00e1r M\u00f3\u00e1b, mint Sodoma, Amm\u00f3n fiai pedig, mint Gomora. Csal\u00e1nos ter\u00fclet lesz, s\u00f3s g\u00f6d\u00f6r \u00e9s pusztas\u00e1g \u00f6r\u00f6kre. Kifosztja \u0151ket n\u00e9pem marad\u00e9ka, \u00e9s birtokukat elfoglalja megmaradt n\u00e9pem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cdgy j\u00e1rnak g\u0151gj\u00fck miatt, mert gyal\u00e1zkodtak, \u00e9s terjeszkedtek a Seregek Ura n\u00e9p\u00e9nek rov\u00e1s\u00e1ra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00e9lelmesen l\u00e9p fel vel\u00fck szemben az \u00dar, semmiv\u00e9 teszi a f\u00f6ld minden isten\u00e9t. Akkor az \u00dar el\u0151tt borulnak le az emberek minden\u00fctt, m\u00e9g a szigeteken lak\u00f3 n\u00e9pek is."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Titeket is, eti\u00f3pok, az \u00dar kardja sebez hal\u00e1lra!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kiny\u00fajtja kez\u00e9t \u00e9szak fel\u00e9 \u00e9s elpuszt\u00edtja Assz\u00edri\u00e1t. Niniv\u00e9t pusztas\u00e1gg\u00e1 teszi, kiszikkadt puszt\u00e1v\u00e1."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Csord\u00e1kban lepi majd el mindenf\u00e9le \u00e1llat. Pelik\u00e1n \u00e9s bagoly is tany\u00e1zik az oszlopokon, hangosan rikoltoz az ablakokban. Omlad\u00e9k bor\u00edtja a k\u00fcsz\u00f6b\u00f6ket, lev\u00e1lik a c\u00e9drusburkolat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ez lesz a vigadoz\u00f3 v\u00e1rosb\u00f3l, amely biztons\u00e1gban \u00e9lt, \u00e9s ezt gondolta mag\u00e1ban: Nincs t\u00f6bb olyan, mint \u00e9n! Milyen puszt\u00e1v\u00e1 lesz: vadak tany\u00e1j\u00e1v\u00e1! Aki csak arra j\u00e1r, f\u00f6lszisszen, \u00e9s kez\u00e9vel legyint."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cdt\u00e9lethirdet\u00e9s Jeruzs\u00e1lem ellen - Jaj a l\u00e1zadoz\u00f3, beszennyezett \u00e9s er\u0151szakos v\u00e1rosnak!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nem hallgatott a sz\u00f3ra, nem fogadta meg az int\u00e9st, nem b\u00edzott az \u00darban, nem j\u00e1rult Istene el\u00e9."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Olyanok benne a vez\u00e9rek, mint az ord\u00edt\u00f3 oroszl\u00e1nok, a b\u00edr\u00e1k, mint a pusztai farkasok: egy csontot sem hagynak reggelre."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9t\u00e1i hitv\u00e1nyak, csal\u00f3k. Papjai szents\u00e9gt\u00f6r\u0151k, \u00f6nk\u00e9nyesen magyar\u00e1zz\u00e1k a t\u00f6rv\u00e9nyt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De igazs\u00e1gos k\u00f6z\u00f6tt\u00fck az \u00dar, \u0151 nem k\u00f6vet el \u00e1lnoks\u00e1got, \u00edt\u00e9let\u00e9t minden reggel napf\u00e9nyre hozza, nem marad az el. De az \u00e1lnok ember nem tud sz\u00e9gyenkezni!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e9peket irtottam ki, elpusztultak b\u00e1sty\u00e1ik, utc\u00e1ikat feld\u00faltam, senki sem j\u00e1r rajtuk. Romba d\u0151ltek v\u00e1rosaik, eln\u00e9ptelenedtek, lakatlanok."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azt gondoltam, hogy f\u00e9lni fog engem, \u00e9s megfogadja az int\u00e9st, akkor nem pusztul el lak\u00f3helye, \u00fagy, ahogyan meg akartam b\u00fcntetni. De \u0151k egyre gonoszabb tetteket k\u00f6vettek el."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az\u00e9rt v\u00e1rjatok r\u00e1m - \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar -, arra a napra, amikor el\u0151l\u00e9pek mint v\u00e1dl\u00f3! Mert \u00fagy d\u00f6nt\u00f6ttem, hogy \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6m a n\u00e9peket, egybegy\u0171jt\u00f6m az orsz\u00e1gokat, \u00e9s ki\u00f6nt\u00f6m r\u00e1juk bossz\u00fas haragomat, haragom eg\u00e9sz hev\u00e9t. Bizony, felindul\u00e1somnak t\u00fcze puszt\u00edtja majd az eg\u00e9sz f\u00f6ldet!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Isten \u00edg\u00e9rete - Akkor majd tiszt\u00e1v\u00e1 teszem a n\u00e9pek ajk\u00e1t, mindny\u00e1jan az \u00dar nev\u00e9t h\u00edvj\u00e1k seg\u00edts\u00e9g\u00fcl, \u00e9s \u0151t tisztelik egy akarattal."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Eti\u00f3pia folyamain t\u00falr\u00f3l nekem hoznak \u00e1ldozatot im\u00e1d\u00f3im: sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dott n\u00e9pem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azon a napon nem kell sz\u00e9gyenkezned tetteid miatt, melyekkel v\u00e9tkezt\u00e9l ellenem. Akkor elt\u00e1vol\u00edtom k\u00f6r\u00f6db\u0151l a g\u0151g\u00f6sen vigadoz\u00f3kat, nem fogsz t\u00f6bb\u00e9 kev\u00e9lykedni szent hegyemen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De meghagyom k\u00f6z\u00f6ttetek marad\u00e9kul a szeg\u00e9ny \u00e9s nincstelen n\u00e9pet, amely az \u00dar nev\u00e9ben keres oltalmat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Izr\u00e1el marad\u00e9ka nem cselekszik hamisan, nem besz\u00e9l hazugul, \u00e9s nem lesz csal\u00e1rd nyelv sz\u00e1j\u00e1ban. Olyan lesz, mint egy ny\u00e1j, amelyet nem h\u00e1borgat senki, legel\u00e9sznek \u00e9s hever\u00e9sznek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ujjongj, Sion le\u00e1nya! Ki\u00e1lts \u00f6r\u00f6m\u00f6dben, Izr\u00e1el! \u00d6rvendezz, vigadj teljes sz\u00edvb\u0151l, Jeruzs\u00e1lem le\u00e1nya!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Elveszi r\u00f3lad az \u00dar az \u00edt\u00e9letet, elt\u00e1vol\u00edtja ellens\u00e9gedet. Veled van az \u00dar, Izr\u00e1el Kir\u00e1lya: nem kell t\u00f6bb\u00e9 veszedelemt\u0151l f\u00e9lned."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azon a napon \u00edgy biztatj\u00e1k Jeruzs\u00e1lemet: Ne f\u00e9lj, Sion, ne cs\u00fcggedj el!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Veled van Istened, az \u00dar, \u0151 er\u0151s, \u00e9s megseg\u00edt. Boldogan \u00f6r\u00fcl neked, meg\u00faj\u00edt szeretet\u00e9vel, ujjongva \u00f6r\u00fcl neked."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00d6sszegy\u0171jt\u00f6m azokat, akik szomorkodnak, mert nem \u00fcnnepelhetnek, b\u00e1r k\u00f6z\u00fcletek val\u00f3k, \u00e9s gyal\u00e1zatot kell elszenvedni\u00fck."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Elb\u00e1nok majd elnyom\u00f3iddal abban az id\u0151ben. A s\u00e1nt\u00e1kat megseg\u00edtem, \u00e9s a sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dottakat \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6m, dics\u0151v\u00e9 \u00e9s h\u00edrnevess\u00e9 teszem \u0151ket az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n, ahol gyal\u00e1zt\u00e1k \u0151ket."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben, amikor \u00f6sszegy\u0171jtelek, haza is hozlak benneteket. Bizony, h\u00edrnevess\u00e9 \u00e9s dics\u0151v\u00e9 teszlek benneteket a f\u00f6ld minden n\u00e9pe k\u00f6z\u00f6tt. Megl\u00e1tj\u00e1tok majd, hogy j\u00f3ra ford\u00edtom sorsotokat! - mondja az \u00dar."
                }
            }
        }
    }
}