{
    "version": "darby",
    "book_name": "Esther",
    "book_nr": "17",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": 1,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00b6 Et aux jours d'Assu\u00e9rus (cet Assu\u00e9rus r\u00e9gnait depuis l'Inde jusqu'\u00e0 l'\u00c9thiopie sur cent vingt-sept provinces),\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "en ces jours-l\u00e0, il arriva que le roi Assu\u00e9rus, \u00e9tant assis sur le tr\u00f4ne de son royaume,\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00e0 Suse, la capitale, la troisi\u00e8me ann\u00e9e de son r\u00e8gne, fit un festin \u00e0 tous ses princes et ses serviteurs, les puissants de la Perse et de la M\u00e9die, les nobles et les chefs des provinces \u00e9tant devant lui,\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "-montrant les richesses glorieuses de son royaume et le faste magnifique de sa grandeur pendant nombre de jours, pendant cent quatre-vingt jours.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Et quand ces jours furent accomplis, le roi fit \u00e0 tout le peuple qui se trouvait \u00e0 Suse, la capitale, depuis le grand jusqu'au petit, un festin de sept jours, dans la cour du jardin du palais du roi:\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "des draperies blanches, vertes, et bleues, \u00e9taient attach\u00e9es par des cordons de byssus et de pourpre \u00e0 des anneaux d'argent et \u00e0 des colonnes de marbre blanc; les lits \u00e9taient d'or et d'argent, plac\u00e9s sur un pavement de marbre rouge et blanc, d'alb\u00e2tre, et de marbre noir.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Et on donna \u00e0 boire dans des vases d'or, les vases diff\u00e9rant les uns des autres, et il y avait du vin royal en abondance, selon la puissance du roi.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Et on buvait, selon l'\u00e9dit: on ne for\u00e7ait personne; car c'est ainsi que le roi avait ordonn\u00e9 \u00e0 tous les grands de sa maison, de faire selon le gr\u00e9 de chacun.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "La reine Vasthi aussi fit un festin pour les femmes de la maison royale du roi Assu\u00e9rus.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00b6 Au septi\u00e8me jour, comme le coeur du roi \u00e9tait gai par le vin, il dit \u00e0 Mehuman, \u00e0 Biztha, \u00e0 Harbona, \u00e0 Bigtha, et \u00e0 Abagtha, \u00e0 Z\u00e9thar, et \u00e0 Carcas, les sept eunuques qui servaient devant le roi Assu\u00e9rus,\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "d'amener la reine Vasthi devant le roi, avec la couronne du royaume, pour montrer sa beaut\u00e9 aux peuples et aux princes, car elle \u00e9tait belle de figure.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mais la reine Vasthi refusa de venir \u00e0 la parole du roi transmise par les eunuques. Et le roi se mit fort en col\u00e8re, et sa fureur s'embrasa en lui.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Et le roi dit aux sages qui connaissaient les temps (car les affaires du roi se traitaient ainsi devant tous ceux qui connaissaient la loi et le droit:\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "et les plus rapproch\u00e9s de lui \u00e9taient Carshena, Sh\u00e9thar, Admatha, Tarsis, M\u00e9r\u00e8s, Marsena, Memucan, les sept princes de la Perse et de la M\u00e9die qui voyaient la face du roi et  qui si\u00e9geaient au premier rang dans le royaume):\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Que faut-il faire \u00e0 la reine Vasthi, selon la loi, pour n'avoir pas fait ce que le roi Assu\u00e9rus a command\u00e9 par l'interm\u00e9diaire des eunuques?\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Et Memucan dit devant le roi et les princes: Ce n'est pas contre le roi seulement que la reine Vasthi a mal agi, mais contre tous les princes et contre tous les peuples qui sont dans toutes les provinces du roi Assu\u00e9rus;\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "car cette affaire de la reine se r\u00e9pandra parmi toutes les femmes, de mani\u00e8re \u00e0 rendre leurs maris m\u00e9prisables \u00e0 leurs yeux, en ce qu'elles diront que le roi Assu\u00e9rus a command\u00e9 d'amener la reine Vasthi devant lui, et qu'elle n'est pas venue.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Et aujourd'hui les princesses de la Perse et de la M\u00e9die qui auront appris l'affaire de la reine parleront de m\u00eame \u00e0 tous les princes du roi; et il y aura assez de m\u00e9pris et de col\u00e8re.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Si le roi le trouve bon, qu'un ordre royal \u00e9mane de lui et soit inscrit dans les lois de la Perse et de la M\u00e9die, et ne passe pas, que Vasthi n'entrera plus devant le roi Assu\u00e9rus; et que le roi donne la dignit\u00e9 royale de Vasthi \u00e0 une autre qui sera meilleure qu'elle;\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "et l'\u00e9dit du roi, qu'il aura fait, sera connu dans tout son royaume, car il est grand, et toutes les femmes rendront honneur \u00e0 leurs maris, depuis le grand jusqu'au petit.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Et cette parole fut bonne aux yeux du roi et des princes. Et le roi fit selon la parole de Memucan,\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "et il envoya des lettres \u00e0 toutes les provinces du roi, \u00e0 chaque province selon son \u00e9criture, et \u00e0 chaque peuple selon sa langue, portant que tout homme serait ma\u00eetre dans sa maison, et parlerait selon la langue de son peuple.\n"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": 2,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00b6 Apr\u00e8s ces choses, quand la col\u00e8re du roi Assu\u00e9rus se fut calm\u00e9e, il se souvint de Vasthi et de ce qu'elle avait fait, et de ce qui avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 contre elle.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Et les serviteurs du roi qui le servaient dirent: Qu'on cherche pour le roi des jeunes filles vierges, belles de figure;\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "et que le roi pr\u00e9pose des commissaires dans toutes les provinces de son royaume, et qu'ils rassemblent toutes les jeunes filles vierges, belles de figure, \u00e0 Suse, la capitale, dans la maison des femmes, sous la surveillance d'H\u00e9ga\u00ef, eunuque du roi, gardien des femmes; et qu'on leur donne les parfums n\u00e9cessaires pour leur purification;\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "et que la jeune fille qui plaira au roi soit reine \u00e0 la place de Vasthi. Et la chose fut bonne aux yeux du roi. Et il fit ainsi.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Il y avait \u00e0 Suse, la capitale, un homme juif, et son nom \u00e9tait Mardoch\u00e9e, fils de Ja\u00efr, fils de Shimhi, fils de Kis, Benjaminite;\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "il avait \u00e9t\u00e9 transport\u00e9 de J\u00e9rusalem avec les captifs qui avaient \u00e9t\u00e9 transport\u00e9s avec J\u00e9conias, roi de Juda, que Nebucadnetsar, roi de Babylone, avait transport\u00e9s.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Et il \u00e9levait Hadassa (qui est Esther), fille de son oncle, car elle n'avait ni p\u00e8re ni m\u00e8re. Et la jeune fille \u00e9tait belle de taille et belle de figure. Et \u00e0 la mort de son p\u00e8re et de sa m\u00e8re, Mardoch\u00e9e la prit pour fille.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Et il arriva que, lorsque la parole du roi et son \u00e9dit furent connus et que beaucoup de jeunes filles furent rassembl\u00e9es \u00e0 Suse, la capitale, sous la surveillance d'H\u00e9ga\u00ef, Esther aussi fut amen\u00e9e dans la maison du roi, sous la surveillance d'H\u00e9ga\u00ef, gardien des femmes.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Et la jeune fille lui plut et trouva faveur devant lui; et il se h\u00e2ta de lui donner les parfums n\u00e9cessaires pour sa purification, et ses portions, et de lui donner les sept jeunes filles choisies de la maison du roi; et il la transf\u00e9ra avec ses jeunes filles dans le meilleur appartement de la maison des femmes.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Esther n'avait pas fait conna\u00eetre son peuple et sa naissance, car Mardoch\u00e9e lui avait command\u00e9 de ne pas les faire conna\u00eetre.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Et chaque jour Mardoch\u00e9e se promenait devant la cour de la maison des femmes, pour savoir comment Esther se trouvait et ce qu'on faisait \u00e0 son \u00e9gard.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Et quand venait le tour pour chaque jeune fille d'entrer aupr\u00e8s du roi Assu\u00e9rus, apr\u00e8s qu'il lui avait \u00e9t\u00e9 fait pendant douze mois selon la r\u00e8gle \u00e9tablie pour les femmes (car c'est ainsi que se compl\u00e9taient les jours de leur purification: six mois avec de l'huile de myrrhe, et six mois avec des aromates, et les parfums n\u00e9cessaires \u00e0 la purification des femmes:\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "et ainsi la jeune fille entrait aupr\u00e8s du roi), tout ce qu'elle demandait lui \u00e9tait donn\u00e9 pour passer avec elle de la maison des femmes dans la maison du roi.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Le soir elle allait, et le matin elle s'en revenait \u00e0 la seconde maison des femmes, sous la surveillance de Shaashgaz, eunuque du roi, gardien des concubines. Elle n'entrait plus aupr\u00e8s du roi, \u00e0 moins que le roi ne trouv\u00e2t plaisir en elle, et qu'elle ne f\u00fbt appel\u00e9e par son nom.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Et quand arriva le tour d'Esther, fille d'Abikha\u00efl, oncle de Mardoch\u00e9e, qui l'avait prise pour fille, d'entrer aupr\u00e8s du roi, elle ne demanda rien, sauf ce que dit H\u00e9ga\u00ef, eunuque du roi, gardien des femmes. Et Esther trouvait faveur aux yeux de tous ceux qui la voyaient.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Et Esther fut conduite aupr\u00e8s du roi Assu\u00e9rus, dans sa maison royale, au dixi\u00e8me mois (c'est le mois de T\u00e9beth), la septi\u00e8me ann\u00e9e de son r\u00e8gne.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Et le roi aima Esther plus que toutes les femmes, et elle trouva gr\u00e2ce et faveur devant lui plus que toutes les vierges, et il mit la couronne du royaume sur sa t\u00eate et la fit reine \u00e0 la place de Vasthi.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Et le roi fit un grand festin \u00e0 tous ses princes et ses serviteurs, le festin d'Esther; et il octroya un d\u00e9gr\u00e8vement aux provinces et fit des dons selon la puissance du roi.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Et lorsque les vierges furent rassembl\u00e9es pour la seconde fois, Mardoch\u00e9e \u00e9tait assis \u00e0 la porte du roi.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Esther, ainsi que le lui avait command\u00e9 Mardoch\u00e9e, n'avait pas fait conna\u00eetre sa naissance et son peuple; et Esther faisait ce que Mardoch\u00e9e disait, comme lorsqu'elle \u00e9tait \u00e9lev\u00e9e chez lui.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00b6 -En ces jours-l\u00e0, Mardoch\u00e9e \u00e9tant assis \u00e0 la porte du roi, deux des eunuques du roi, d'entre les gardiens du seuil, Bigthan et Th\u00e9resh, se mirent en col\u00e8re et cherch\u00e8rent \u00e0 porter la main sur le roi Assu\u00e9rus.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Et la chose vint \u00e0 la connaissance de Mardoch\u00e9e, et il la rapporta \u00e0 la reine Esther, et Esther la dit au roi au nom de Mardoch\u00e9e.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Et on fit une enqu\u00eate sur la chose, et elle fut trouv\u00e9e telle, et les deux eunuques furent pendus \u00e0 un bois. Et cela fut \u00e9crit dans le livre des chroniques en pr\u00e9sence du roi.\n"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": 3,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00b6 Apr\u00e8s ces choses, le roi Assu\u00e9rus agrandit Haman, fils d'Hammedatha, l'Agaguite, et l'\u00e9leva, et pla\u00e7a son si\u00e8ge au-dessus de tous les princes qui \u00e9taient avec lui;\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "et tous les serviteurs du roi qui \u00e9taient \u00e0 la porte du roi se courbaient et se prosternaient devant Haman: car le roi l'avait ainsi command\u00e9 \u00e0 son \u00e9gard. Mais Mardoch\u00e9e ne se courbait pas et ne se prosternait pas.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Alors les serviteurs du roi qui \u00e9taient \u00e0 la porte du roi dirent \u00e0 Mardoch\u00e9e: Pourquoi transgresses-tu le commandement du roi?\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Et il arriva que, comme ils lui parlaient jour apr\u00e8s jour et qu'il ne les \u00e9coutait pas, ils inform\u00e8rent Haman, pour voir si les affaires de Mardoch\u00e9e se maintiendraient; car il leur avait d\u00e9clar\u00e9 qu'il \u00e9tait Juif.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Et Haman vit que Mardoch\u00e9e ne se courbait pas et ne se prosternait pas devant lui; et Haman fut rempli de fureur.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mais c'e\u00fbt \u00e9t\u00e9 une chose m\u00e9prisable \u00e0 ses yeux que de mettre la main sur Mardoch\u00e9e seul, car on lui avait appris quel \u00e9tait le peuple de Mardoch\u00e9e, et Haman chercha \u00e0 d\u00e9truire tous les Juifs qui \u00e9taient dans tout le royaume d'Assu\u00e9rus, le peuple de Mardoch\u00e9e.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00b6 Au premier mois, qui est le mois de Nisan, la douzi\u00e8me ann\u00e9e du roi Assu\u00e9rus, on jeta le pur, c'est-\u00e0-dire le sort, devant Haman, pour chaque jour et pour chaque mois jusqu'au douzi\u00e8me mois, qui est le mois d'Adar.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Et Haman dit au roi Assu\u00e9rus: Il y a un peuple dispers\u00e9 et r\u00e9pandu parmi les peuples, dans toutes les provinces de ton royaume, et leurs lois sont diff\u00e9rentes de celles de tous les peuples; ils ne pratiquent pas les lois du roi, et ils ne convient pas au roi de les laisser faire.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Si le roi le trouve bon, qu'on \u00e9crive l'ordre de les d\u00e9truire, et je p\u00e8serai dix mille talents d'argent entre les mains de ceux qui font les affaires, pour qu'on les porte dans le tr\u00e9sor du roi.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Et le roi \u00f4ta son anneau de sa main et le donna \u00e0 Haman, fils d'Hammedatha, l'Agaguite, l'adversaire des Juifs.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Et le roi dit \u00e0 Haman: L'argent t'est donn\u00e9, et le peuple, pour en faire ce qui sera bon \u00e0 tes yeux.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Et les scribes du roi furent appel\u00e9s, le premier mois, le treizi\u00e8me jour du mois, et suivant tout ce qu'Haman commanda, on \u00e9crivit aux satrapes du roi et aux gouverneurs qui \u00e9taient pr\u00e9pos\u00e9s sur chaque province, et aux chefs de chaque peuple, \u00e0 chaque province selon son \u00e9criture et \u00e0 chaque peuple selon sa langue; ce fut au nom du roi Assu\u00e9rus qu'on \u00e9crivit, et on scella avec l'anneau du roi.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Et les lettres furent envoy\u00e9es par des courriers dans toutes les provinces du roi, pour d\u00e9truire, tuer et faire p\u00e9rir tous les Juifs, depuis le jeune gar\u00e7on jusqu'au vieillard, les enfants et les femmes, et pour que leurs biens fussent mis au pillage, en un m\u00eame jour, le treizi\u00e8me jour du douzi\u00e8me mois, qui est le mois d'Adar.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Pour que l'\u00e9dit f\u00fbt rendu public dans chaque province, une copie de l'\u00e9crit fut port\u00e9e \u00e0 la connaissance de tous les peuples, afin qu'ils fussent pr\u00eats pour ce jour-l\u00e0.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Les courriers partirent, press\u00e9s par la parole du roi. Et l'\u00e9dit fut rendu \u00e0 Suse, la capitale. Et le roi et Haman \u00e9taient assis \u00e0 boire; mais la ville de Suse \u00e9tait dans la consternation.\n"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": 4,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00b6 Et Mardoch\u00e9e sut tout ce qui s'\u00e9tait fait; et Mardoch\u00e9e d\u00e9chira ses v\u00eatements et se couvrit d'un sac et de cendre, et sortit au milieu de la ville et poussa un cri grand et amer.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Et il vint jusque devant la porte du roi, car il n'\u00e9tait pas permis d'entrer, v\u00eatu d'un sac, dans la porte du roi.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Et dans chaque province, partout o\u00f9 parvint la parole du roi et son \u00e9dit, il y eut un grand deuil parmi les Juifs, des je\u00fbnes et des pleurs, et des lamentations; beaucoup firent leur lit du sac et de la cendre.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Et les jeunes filles d'Esther et ses eunuques vinrent et le lui rapport\u00e8rent, et la reine en fut dans une grande angoisse; et elle envoya des v\u00eatements pour v\u00eatir Mardoch\u00e9e, et pour lui faire \u00f4ter son sac de dessus lui, mais il ne les accepta pas.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00b6 Et Esther appela Hathac, l'un des eunuques du roi, qu'il avait plac\u00e9 aupr\u00e8s d'elle, et elle lui commanda d'aller vers Mardoch\u00e9e pour savoir ce que c'\u00e9tait et pourquoi c'\u00e9tait.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Et Hathac sortit vers Mardoch\u00e9e sur la place de la ville qui \u00e9tait devant la porte du roi.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Et Mardoch\u00e9e l'informa de tout ce qui lui \u00e9tait arriv\u00e9, et de la somme d'argent qu'Haman avait dit qu'il payerait au tr\u00e9sor du roi en vue des Juifs, pour les d\u00e9truire;\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "et il lui donna une copie de l'\u00e9crit de l'\u00e9dit qui avait \u00e9t\u00e9 rendu \u00e0 Suse pour les d\u00e9truire, afin de le montrer \u00e0 Esther et de le lui faire conna\u00eetre, et pour lui commander d'entrer vers le roi, de le supplier et de faire requ\u00eate devant lui en faveur de son peuple.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Et Hathac vint et rapporta \u00e0 Esther les paroles de Mardoch\u00e9e.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Et Esther dit \u00e0 Hathac et le chargea de dire \u00e0 Mardoch\u00e9e:\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Tous les serviteurs du roi et le peuple des provinces du roi savent que pour quiconque, homme ou femme, entre aupr\u00e8s du roi, dans la cour int\u00e9rieure, sans avoir \u00e9t\u00e9 appel\u00e9, il existe une m\u00eame loi prescrivant de le mettre \u00e0 mort, \u00e0 moins que le roi ne lui tende le sceptre d'or, pour qu'il vive; et moi, je n'ai pas \u00e9t\u00e9 appel\u00e9e \u00e0 entrer vers le roi ces trente jours.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Et on rapporta \u00e0 Mardoch\u00e9e les paroles d'Esther.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Et Mardoch\u00e9e dit de r\u00e9pondre \u00e0 Esther: Ne pense pas en ton \u00e2me d'\u00e9chapper, dans la maison du roi, plut\u00f4t que tous les Juifs;\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "car, si tu gardes le silence en ce temps-ci, le soulagement et la d\u00e9livrance surgiront pour les Juifs d'autre part, mais toi et la maison de ton p\u00e8re vous p\u00e9rirez. Et qui sait si ce n'est pas pour un temps comme celui-ci que tu es parvenue \u00e0 la royaut\u00e9?\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Et Esther dit de r\u00e9pondre \u00e0 Mardoch\u00e9e:\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Va, rassemble tous les Juifs qui se trouvent \u00e0 Suse, et je\u00fbnez pour moi, et ne mangez ni ne buvez pendant trois jours, ni la nuit, ni le jour; moi aussi, et mes jeunes filles, nous je\u00fbnerons de m\u00eame; et ainsi, j'entrerai vers le roi, ce qui n'est pas selon la loi; et si je p\u00e9ris, je p\u00e9rirai.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Et Mardoch\u00e9e s'en alla et fit selon tout ce qu'Esther lui avait command\u00e9.\n"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": 5,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00b6 Et il arriva, au troisi\u00e8me jour, qu'Esther se rev\u00eatit de son v\u00eatement royal et se pr\u00e9senta dans la cour int\u00e9rieure de la maison du roi, vis-\u00e0-vis de la maison du roi. Et le roi \u00e9tait assis sur le tr\u00f4ne de son royaume dans la maison royale, en face de l'entr\u00e9e de la maison.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Et aussit\u00f4t que le roi vit la reine Esther se tenant dans la cour, elle trouva faveur \u00e0 ses yeux. Et le roi tendit \u00e0 Esther le sceptre d'or qui \u00e9tait dans sa main. Et Esther s'approcha et toucha le bout du sceptre.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Et le roi lui dit: Que veux-tu, reine Esther, et quelle est ta requ\u00eate? Quand ce serait jusqu'\u00e0 la moiti\u00e9 du royaume, elle te sera donn\u00e9e.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Et Esther dit: Si le roi le trouve bon, que le roi, et Haman avec lui, vienne aujourd'hui au festin que je lui ai pr\u00e9par\u00e9.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Et le roi dit: Qu'on cherche vite Haman pour faire ce qu'Esther \u00e0 dit. Et le roi et Haman vinrent au festin qu'Esther avait pr\u00e9par\u00e9.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Et le roi dit \u00e0 Esther pendant qu'on buvait le vin: Quelle est ta demande? Elle te sera accord\u00e9e. Et quelle est ta requ\u00eate? Quand ce serait jusqu'\u00e0 la moiti\u00e9 du royaume, ce sera fait.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Et Esther r\u00e9pondit et dit: Voici ma demande et ma requ\u00eate:\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Si j'ai trouv\u00e9 faveur aux yeux du roi, et si le roi trouve bon d'accorder ma demande et de faire selon ma requ\u00eate, que le roi et Haman viennent au festin que je leur pr\u00e9parerai, et demain je ferai selon la parole du roi.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00b6 Et ce jour-l\u00e0 Haman sortit joyeux et le coeur gai. Mais lorsque Haman vit \u00e0 la porte du roi, Mardoch\u00e9e qui ne se leva ni ne bougea pour lui, Haman fut rempli de fureur contre Mardoch\u00e9e.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Mais Haman se contint et rentra dans sa maison; et il envoya et fit venir ses amis et Z\u00e9resh, sa femme.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Et Haman leur raconta la gloire de ses richesses, et le nombre de ses fils, et tout ce en quoi le roi l'avait agrandi et l'avait \u00e9lev\u00e9 au-dessus des princes et des serviteurs du roi.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Et Haman dit: La reine Esther n'a m\u00eame fait venir personne avec le roi au festin qu'elle a fait, except\u00e9 moi; et pour demain aussi, je suis invit\u00e9 chez elle avec le roi.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Mais tout cela ne me sert de rien, aussi longtemps que je vois Mardoch\u00e9e, le Juif, assis \u00e0 la porte du roi.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Et Z\u00e9resh, sa femme, et tous ses amis lui dirent: Qu'on pr\u00e9pare un bois, haut de cinquante coud\u00e9es; et au matin, parle au roi, pour qu'on y pende Mardoch\u00e9e; et va-t'en joyeux au festin avec le roi. Et la chose plut \u00e0 Haman, et il fit pr\u00e9parer le bois.\n"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": 6,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00b6 Cette nuit-l\u00e0 le sommeil fuyait le roi, et il ordonna d'apporter le livre d'annales des chroniques, et on les lut devant le roi;\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "et on y trouva \u00e9crit que Mardoch\u00e9e avait fait conna\u00eetre, \u00e0 l'\u00e9gard de Bigthan et de Th\u00e9resh, les deux eunuques du roi, gardiens du seuil, qu'ils avaient cherch\u00e9 \u00e0 porter la main sur le roi Assu\u00e9rus.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Et le roi dit: Quel honneur et quelle distinction a-t-on conf\u00e9r\u00e9s \u00e0 Mardoch\u00e9e, \u00e0 cause de cela? Et les serviteurs du roi qui le servaient, dirent: On n'a rien fait pour lui.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00b6 Et le roi dit: Qui est dans la cour? Or Haman \u00e9tait venu dans la cour ext\u00e9rieure de la maison du roi, pour dire au roi de faire pendre Mardoch\u00e9e au bois qu'il avait dress\u00e9 pour lui.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Et les serviteurs du roi lui dirent: Voici Haman, qui se tient dans la cour. Et le roi dit: Qu'il entre.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Et Haman entra. Et le roi lui dit: Que faut-il faire \u00e0 l'homme que le roi se pla\u00eet \u00e0 honorer? Et Haman pensa dans son coeur: A quel autre qu'\u00e0 moi plairait-il au roi de faire honneur?\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Et Haman dit au roi: Quant \u00e0 l'homme que le roi se pla\u00eet \u00e0 honorer,\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "qu'on apporte le v\u00eatement royal dont le roi se rev\u00eat, et le cheval que le roi monte, et sur la t\u00eate duquel on met la couronne royale;\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "et que le v\u00eatement et le cheval soient remis aux mains d'un des princes du roi les plus illustres; et qu'on rev\u00eate l'homme que le roi se pla\u00eet \u00e0 honorer, et qu'on le prom\u00e8ne par les rues de la ville, mont\u00e9 sur le cheval, et qu'on crie devant lui: C'est ainsi qu'on fait \u00e0 l'homme que le roi se pla\u00eet \u00e0 honorer.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Et le roi dit \u00e0 Haman: H\u00e2te-toi, prends le v\u00eatement et le cheval, comme tu l'as dit, et fais ainsi \u00e0 Mardoch\u00e9e, le Juif, qui est assis \u00e0 la porte du roi. N'omets rien de tout ce que tu as dit.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Et Haman prit le v\u00eatement et le cheval, et rev\u00eatit Mardoch\u00e9e et le promena \u00e0 cheval par les rues de la ville, et il criait devant lui: C'est ainsi qu'on fait \u00e0 l'homme que le roi se pla\u00eet \u00e0 honorer!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00b6 Et Mardoch\u00e9e revint \u00e0 la porte du roi. Et Haman se rendit en h\u00e2te \u00e0 sa maison, triste et la t\u00eate couverte.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Et Haman raconta \u00e0 Z\u00e9resh, sa femme, et \u00e0 tous ses amis, tout ce qui lui \u00e9tait arriv\u00e9. Et ses sages et Z\u00e9resh, sa femme, lui dirent: Si Mardoch\u00e9e devant lequel tu as commenc\u00e9 de tomber est de la race des Juifs, tu ne l'emporteras pas sur lui, mais tu tomberas certainement devant lui.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Comme ils parlaient encore avec lui, les eunuques du roi s'approch\u00e8rent et se h\u00e2t\u00e8rent de conduire Haman au festin qu'Esther avait pr\u00e9par\u00e9.\n"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": 7,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00b6 Et le roi et Haman vinrent pour boire avec la reine Esther.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Et le roi dit \u00e0 Esther, le second jour aussi, pendant qu'on buvait le vin: Quelle est ta demande, reine Esther? et elle te sera accord\u00e9e. Et quelle est ta requ\u00eate? Quand ce serait  jusqu'\u00e0 la moiti\u00e9 du royaume, ce sera sait.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Et la reine Esther r\u00e9pondit et dit: Si j'ai trouv\u00e9 faveur \u00e0 tes yeux, \u00f4 roi, et si le roi le trouve bon, qu'\u00e0 ma demande il m'accorde ma vie, et mon peuple \u00e0 ma requ\u00eate!\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Car nous sommes vendus, moi et mon peuple, pour \u00eatre d\u00e9truits et tu\u00e9s, et pour p\u00e9rir. Or si nous avions \u00e9t\u00e9 vendus pour \u00eatre serviteurs et servantes, j'aurais gard\u00e9 le silence, bien que l'ennemi ne p\u00fbt compenser le dommage fait au roi.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Et le roi Assu\u00e9rus parla et dit \u00e0 la reine Esther: Qui est-il, et o\u00f9 est-il, celui que son coeur a rempli de la pens\u00e9e de faire ainsi?\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Et Esther dit: L'adversaire et l'ennemi, c'est ce m\u00e9chant Haman. Et Haman fut terrifi\u00e9 devant le roi et la reine.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00b6 Et le roi, dans sa fureur, se leva du festin, et s'en alla dans le jardin du palais. Et Haman resta pour faire requ\u00eate pour sa vie aupr\u00e8s de la reine Esther; car il voyait que son malheur \u00e9tait d\u00e9cid\u00e9 de la part du roi.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Et le roi revint du jardin du palais dans la maison du festin. Et Haman \u00e9tait tomb\u00e9 sur le divan sur lequel \u00e9tait Esther. Et le roi dit: Veut-il encore faire violence \u00e0 la reine, chez moi, dans la maison? La parole sortit de la bouche du roi, et on couvrit la face d'Haman.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Et Harbona, l'un des eunuques, dit devant le roi: Voici, le bois, haut de cinquante coud\u00e9es, qu'Haman avait pr\u00e9par\u00e9 pour Mardoch\u00e9e, qui a parl\u00e9 pour le bien du roi, est dress\u00e9 dans la maison d'Haman. Et le roi dit:\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Qu'on l'y pende! Et on pendit Haman au bois qu'il avait dress\u00e9 pour Mardoch\u00e9e. Et la col\u00e8re de roi s'apaisa.\n"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": 8,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00b6 Ce jour-l\u00e0, le roi Assu\u00e9rus donna \u00e0 la reine Esther la maison d'Haman, l'oppresseur des Juifs. Et Mardoch\u00e9e entra devant le roi, car Esther avait d\u00e9clar\u00e9 ce qu'il lui \u00e9tait.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Et le roi \u00f4ta son anneau qu'il avait retir\u00e9 \u00e0 Haman, et le donna \u00e0 Mardoch\u00e9e. Et Esther \u00e9tablit Mardoch\u00e9e sur la maison d'Haman.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00b6 Et Esther parla encore devant le roi, et tomba \u00e0 ses pieds et pleura, et le supplia de mettre \u00e0 n\u00e9ant le mal m\u00e9dit\u00e9 par Haman, l'Agaguite, et le dessein qu'il avait form\u00e9 contre les Juifs.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Et le roi tendit \u00e0 Esther le sceptre d'or, et Esther se leva et se tint devant le roi, et elle dit:\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Si le roi le trouve bon, et si j'ai trouv\u00e9 faveur devant lui, et que le roi estime la chose avantageuse, et que moi, je sois agr\u00e9able \u00e0 ses yeux, qu'on \u00e9crive pour r\u00e9voquer les lettres ourdies par Haman, fils d'Hammedatha, l'Agaguite, qu'il a \u00e9crites pour faire p\u00e9rir les Juifs qui sont dans toutes les provinces du roi.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Car comment pourrai-je voir le malheur qui atteindra mon peuple, et comment pourrai-je voir la destruction de ma race?\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Et le roi Assu\u00e9rus dit \u00e0 la reine Esther et \u00e0 Mardoch\u00e9e, le Juif: Voici, j'ai donn\u00e9 \u00e0 Esther la maison d'Haman; et lui, on l'a pendu au bois parce qu'il a \u00e9tendu sa main contre les Juifs.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Vous donc, \u00e9crivez au nom du roi \u00e0 l'\u00e9gard des Juifs ce qui vous para\u00eetra bon, et scellez-le avec l'anneau du roi. Car un \u00e9crit qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9crit au nom du roi et scell\u00e9 avec l'anneau du roi ne peut \u00eatre r\u00e9voqu\u00e9.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Et les scribes du roi furent appel\u00e9s en ce temps-l\u00e0, au troisi\u00e8me mois, qui est le mois de Sivan, le vingt-troisi\u00e8me jour du mois; et, selon tout ce que Mardoch\u00e9e commanda, on \u00e9crivit aux Juifs, et aux satrapes, et aux gouverneurs, et aux chefs des provinces, depuis l'Inde jusqu'\u00e0 l'\u00c9thiopie, cent vingt-sept provinces, \u00e0 chaque province selon son \u00e9criture, et \u00e0 chaque peuple selon sa langue, et aux Juifs selon leur \u00e9criture et selon leur langue.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Et Mardoch\u00e9e \u00e9crivit au nom du roi Assu\u00e9rus et scella avec l'anneau du roi; et il envoya des lettres par des courriers \u00e0 cheval, mont\u00e9s sur des coursiers, des chevaux de race, produits des haras.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Ces lettres portaient que le roi accordait aux Juifs, dans chaque ville, de s'assembler et de se mettre en d\u00e9fense pour leur vie, et de d\u00e9truire, tuer, et faire p\u00e9rir toute force du peuple et de la province qui les opprimerait, -eux et leurs enfants et leurs femmes, et de mettre au pillage leurs biens,\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "en un m\u00eame jour, dans toutes les provinces du roi Assu\u00e9rus, le treizi\u00e8me jour du douzi\u00e8me mois, qui est le mois d'Adar.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Pour que l'\u00e9dit f\u00fbt rendu public dans chaque province, une copie de l'\u00e9crit fut port\u00e9e \u00e0 la connaissance de tous les peuples, afin que les Juifs fussent pr\u00eats pour ce jour-l\u00e0, pour se venger de leurs ennemis.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Les courriers, mont\u00e9s sur les coursiers, des chevaux de race, partirent, h\u00e2t\u00e9s et press\u00e9s par la parole du roi. Et l'\u00e9dit fut rendu \u00e0 Suse, la capitale.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00b6 Mardoch\u00e9e sortit de devant le roi, avec un v\u00eatement royal bleu et blanc, une grande couronne d'or, et un manteau de byssus et de pourpre; et la ville de Suse poussait des cris de joie et se r\u00e9jouissait.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Pour les Juifs il y avait lumi\u00e8re et joie, et all\u00e9gresse et honneur.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Et, dans chaque province et dans chaque ville, partout o\u00f9 parvenait la parole du roi et son \u00e9dit, il y eut de la joie et de l'all\u00e9gresse pour les Juifs, un festin et un jour de f\u00eate; et beaucoup de gens parmi les peuples du pays se firent Juifs, car la frayeur des Juifs tomba sur eux.\n"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": 9,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00b6 Et au douzi\u00e8me mois, qui est le mois d'Adar, le treizi\u00e8me jour du mois, o\u00f9 la parole du roi et son \u00e9dit allaient \u00eatre ex\u00e9cut\u00e9s, au jour o\u00f9 les ennemis des Juifs esp\u00e9raient se rendre ma\u00eetres d'eux (mais la chose fut chang\u00e9e en ce que ces m\u00eames Juifs se rendirent ma\u00eetres de ceux qui les ha\u00efssaient),\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "les Juifs s'assembl\u00e8rent dans leurs villes, dans toutes les provinces du roi Assu\u00e9rus, pour mettre la main sur ceux qui cherchaient leur malheur; et personne ne tint devant eux, car la frayeur des Juifs tomba sur tous les peuples.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Et tous les chefs des provinces, et les satrapes, et les gouverneurs, et ceux qui faisaient les affaires du roi, assistaient les Juifs, car la frayeur de Mardoch\u00e9e \u00e9tait tomb\u00e9e sur eux.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Car Mardoch\u00e9e \u00e9tait grand dans la maison du roi, et sa renomm\u00e9e se r\u00e9pandait dans toutes les provinces; car cet homme, Mardoch\u00e9e, allait toujours grandissant.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Et les Juifs frapp\u00e8rent tous leurs ennemis \u00e0 coups d'\u00e9p\u00e9e, les tuant et les faisant p\u00e9rir, et ils firent ce qu'ils voulurent \u00e0 ceux qui les ha\u00efssaient.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Et \u00e0 Suse, la capitale, les Juifs tu\u00e8rent et firent p\u00e9rir cinq cents hommes,\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "et ils tu\u00e8rent Parshandatha, et Dalphon,\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "et Aspatha et Poratha, et Adalia,\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "et Aridatha, et Parmashtha, et Arisa\u00ef, et Arida\u00ef, et Vajezatha,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "les dix fils d'Haman, fils d'Hammedatha, l'oppresseur des Juifs; mais ils ne mirent pas la main sur le butin.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "En ce jour-l\u00e0, on porta devant le roi le nombre de ceux qui avaient \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s dans Suse, la capitale.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Et le roi dit \u00e0 la reine Esther: Les Juifs ont tu\u00e9 et fait p\u00e9rir dans Suse, la capitale, cinq cents hommes et les dix fils d'Haman; qu'auront-ils fait dans les autres provinces du roi? Et quelle est ta demande? elle te sera accord\u00e9e. Et quelle est encore ta requ\u00eate? et ce sera fait.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Et Esther dit: Si le roi le trouve bon, qu'il soit accord\u00e9 encore demain aux Juifs qui sont \u00e0 Suse de faire selon l'\u00e9dit d'aujourd'hui; et qu'on pende au bois les dix fils d'Haman.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Et le roi dit de faire ainsi; et l'\u00e9dit fut rendu dans Suse; et on pendit les dix fils d'Haman.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Et les Juifs qui \u00e9taient \u00e0 Suse s'assembl\u00e8rent aussi le quatorzi\u00e8me jour du mois d'Adar, et ils tu\u00e8rent dans Suse trois cents hommes; mais ils ne mirent pas la main sur le butin.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Et le reste des Juifs qui \u00e9taient dans les provinces du roi s'assembl\u00e8rent et se mirent en d\u00e9fense pour leur vie, et eurent du repos de leurs ennemis; et ils tu\u00e8rent soixante-quinze mille de ceux qui ha\u00efssaient; mais ils ne mirent pas la main sur le butin:\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "ce fut le treizi\u00e8me jour du mois d'Adar; et le quatorzi\u00e8me jour du mois, ils se repos\u00e8rent, et ils en firent un jour de festin et de joie.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Et les Juifs qui \u00e9taient \u00e0 Suse s'assembl\u00e8rent le treizi\u00e8me jour du mois et le quatorzi\u00e8me jour, et ils se repos\u00e8rent le quinzi\u00e8me jour, et en firent un jour de festin et de joie.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "C'est pourquoi les Juifs de la campagne qui habitaient des villes ouvertes, firent du quatorzi\u00e8me jour du mois d'Adar un jour de joie et de festin, et un jour de f\u00eate, o\u00f9 l'on s'envoyait des portions l'un \u00e0 l'autre.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00b6 Mardoch\u00e9e \u00e9crivit ces choses et envoya des lettres \u00e0 tous les Juifs qui \u00e9taient dans toutes les provinces du roi Assu\u00e9rus, \u00e0 ceux qui \u00e9taient pr\u00e8s et \u00e0 ceux qui \u00e9taient loin,\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "afin d'\u00e9tablir pour eux qu'ils c\u00e9l\u00e9breraient le quatorzi\u00e8me jour du mois d'Adar et le quinzi\u00e8me jour, chaque ann\u00e9e,\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "comme des jours dans lesquels les Juifs avaient eu du repos de leurs ennemis, et comme le mois o\u00f9 leur douleur avait \u00e9t\u00e9 chang\u00e9e en joie, et leur deuil en un jour de f\u00eate, pour en faire des jours de festin et de joie, o\u00f9 l'on s'envoie des portions l'un \u00e0 l'autre, et o\u00f9 l'on fait des dons aux pauvres.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Et les Juifs accept\u00e8rent de faire ce qu'ils avaient commenc\u00e9 et ce que Mardoch\u00e9e leur avait \u00e9crit.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Car Haman, fils d'Hammedatha, l'Agaguite, l'oppresseur de tous les Juifs, avait tram\u00e9 contre les Juifs de les faire p\u00e9rir, et avait fait jeter le pur, c'est-\u00e0-dire le sort, pour les d\u00e9truire et les faire p\u00e9rir.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Et quand Esther vint devant le roi, il ordonna, par lettres, que le m\u00e9chant dessein qu' Haman avait tram\u00e9 contre les Juifs retomb\u00e2t sur sa propre t\u00eate, et on le pendit au bois, lui et ses fils. C'est pourquoi on appela ces jours Purim, d'apr\u00e8s le nom de pur.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "C'est pourquoi, \u00e0 cause de toutes les paroles de cette lettre, et \u00e0 cause de ce qu'ils avaient ainsi vu et de ce qui leur \u00e9tait arriv\u00e9,\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "les Juifs \u00e9tablirent et accept\u00e8rent pour eux et pour leur semence, et pour tous ceux qui se joindraient \u00e0 eux, de ne pas n\u00e9gliger de c\u00e9l\u00e9brer chaque ann\u00e9e ces deux jours selon leur ordonnance et selon leur temps fix\u00e9;\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "et qu'on se souviendrait de ces jours et qu'on les c\u00e9l\u00e9brerait dans toutes les g\u00e9n\u00e9rations, dans chaque famille, dans chaque province, et dans chaque ville; et que ces jours de Purim ne seraient point n\u00e9glig\u00e9s au milieu des Juifs, et que leur m\u00e9moire ne p\u00e9rirait jamais chez leur semence.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Et la reine Esther, fille d'Abikha\u00efl, et Mardoch\u00e9e, le Juif, \u00e9crivirent avec toute insistance pour confirmer cette seconde lettre sur les Purim;\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "et \u00e0 tous les Juifs dans les cent vingt-sept provinces du royaume d'Assu\u00e9rus, il envoya des lettres avec des paroles de paix et de v\u00e9rit\u00e9,\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "pour confirmer ces jours de Purim \u00e0 leurs \u00e9poques fixes, comme Mardoch\u00e9e, le Juif, et la reine Esther les avaient \u00e9tablis pour eux, et comme ils les avaient \u00e9tablis pour eux-m\u00eames et pour leur semence, \u00e0 l'occasion de leurs je\u00fbnes et de leur cri.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Et l'ordre d'Esther \u00e9tablit ce qui concernait ces jours de Purim, et cela fut \u00e9crit dans le livre.\n"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": 10,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00b6 Et le roi Assu\u00e9rus imposa un tribut sur le pays et sur les \u00eeles de la mer.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Et tous les actes de sa puissance et de sa force, et la d\u00e9claration de la grandeur de Mardoch\u00e9e, comment le roi l'\u00e9leva, ne sont-ils pas \u00e9crits dans le livre des chroniques des rois de M\u00e9die et de Perse?\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Car Mardoch\u00e9e, le Juif, fut le second apr\u00e8s le roi Assu\u00e9rus, et il fut grand parmi les Juifs et agr\u00e9able \u00e0 la multitude de ses fr\u00e8res, cherchant le bien de son peuple et parlant pour la paix de toute sa race.\n"
                }
            }
        }
    }
}