{
    "version": "CST",
    "book_name": "2 Corinthians",
    "book_nr": "47",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pablo, ap\u00f3stol de Cristo Jes\u00fas por la voluntad de Dios, y Timoteo nuestro hermano, a la iglesia de Dios que est\u00e1 en Corinto y a todos los santos en toda la regi\u00f3n de Acaya:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Que Dios nuestro padre y el Se\u00f1or Jesucristo os concedan gracia y paz."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El Dios de toda consolaci\u00f3n - Alabado sea el Dios y Padre de nuestro Se\u00f1or Jesucristo, Padre misericordioso y Dios de toda consolaci\u00f3n,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "quien nos consuela en todas nuestras tribulaciones para que, con el mismo consuelo que de Dios hemos recibido, tambi\u00e9n nosotros podamos consolar a todos los que sufren."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pues, as\u00ed como participamos abundantemente en los sufrimientos de Cristo, as\u00ed tambi\u00e9n por medio de \u00e9l tenemos abundante consuelo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Si sufrimos, es para que vosotros teng\u00e1is consuelo y salvaci\u00f3n; y, si somos consolados, es para que vosotros teng\u00e1is el consuelo que os ayude a soportar con paciencia los mismos sufrimientos que nosotros padecemos."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Firme es la esperanza que tenemos en cuanto a vosotros, porque sabemos que, as\u00ed como particip\u00e1is de nuestros sufrimientos, as\u00ed tambi\u00e9n particip\u00e1is de nuestro consuelo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hermanos, no queremos que desconozc\u00e1is las aflicciones que sufrimos en la provincia de Asia. Est\u00e1bamos tan agobiados bajo tanta presi\u00f3n que hasta perdimos la esperanza de salir con vida:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "nos sent\u00edamos como sentenciados a muerte. Pero eso sucedi\u00f3 para que no confi\u00e1ramos en nosotros mismos, sino en Dios, que resucita a los muertos."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9l nos libr\u00f3 y nos librar\u00e1 de tal peligro de muerte. En \u00e9l tenemos puesta nuestra esperanza, y \u00e9l seguir\u00e1 libr\u00e1ndonos."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mientras tanto, vosotros nos ayud\u00e1is orando por nosotros. As\u00ed muchos dar\u00e1n gracias a Dios por nosotros a causa del don que se nos ha concedido en respuesta a tantas oraciones."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pablo cambia de planes - Para nosotros, el motivo de satisfacci\u00f3n es el testimonio de nuestra conciencia: Nos hemos comportado en el mundo, y especialmente entre vosotros, con la santidad y sinceridad que vienen de Dios. Nuestra conducta no se ha ajustado a la sabidur\u00eda humana, sino a la gracia de Dios."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "No os estamos escribiendo nada que no pod\u00e1is leer ni entender. Espero que comprender\u00e9is del todo,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "as\u00ed como ya nos hab\u00e9is comprendido en parte, que pod\u00e9is sentiros orgullosos de nosotros como tambi\u00e9n nosotros nos sentiremos orgullosos de vosotros en el d\u00eda del Se\u00f1or Jes\u00fas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Confiando en esto, quise visitaros primero a vosotros para que recibierais doble bendici\u00f3n;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "es decir, visitaros de paso a Macedonia, y veros otra vez a mi regreso de all\u00ed. As\u00ed podr\u00edais ayudarme a seguir el viaje a Judea."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Al proponerme esto, \u00bfacaso lo hice a la ligera? \u00bfO es que hago mis planes seg\u00fan criterios meramente humanos, de manera que diga \u00abs\u00ed, s\u00ed\u00bb y \u00abno, no\u00bb al mismo tiempo?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pero, tan cierto como que Dios es fiel, el mensaje que os hemos dirigido no es \u00abs\u00ed\u00bb y \u00abno\u00bb."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Porque el Hijo de Dios, Jesucristo, a quien Silvano, Timoteo y yo predicamos entre vosotros, no fue \u00abs\u00ed\u00bb y \u00abno\u00bb; en \u00e9l siempre ha sido \u00abs\u00ed\u00bb."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Todas las promesas que ha hecho Dios son \u00abs\u00ed\u00bb en Cristo. As\u00ed que por medio de Cristo respondemos \u00abAm\u00e9n\u00bb para la gloria de Dios."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dios es el que nos mantiene firmes en Cristo, tanto a nosotros como a vosotros. \u00c9l nos ungi\u00f3,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "nos sell\u00f3 como propiedad suya y puso su Esp\u00edritu en nuestro coraz\u00f3n como garant\u00eda de sus promesas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00a1Por mi vida! Pongo a Dios por testigo de que todav\u00eda no he ido a Corinto solo por consideraci\u00f3n a vosotros."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "No es que intentemos imponeros la fe, sino que deseamos contribuir a vuestra alegr\u00eda, pues por la fe os manten\u00e9is firmes."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En efecto, decid\u00ed no haceros otra visita que os causara tristeza."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Porque, si yo os entristezco, \u00bfqui\u00e9n me brindar\u00e1 alegr\u00eda sino aquel a quien yo haya entristecido?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Os escrib\u00ed como lo hice para que, al llegar yo, los que deb\u00edan alegrarme no me causaran tristeza. Estaba confiado de que todos vosotros har\u00edais vuestra mi alegr\u00eda."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Os escrib\u00ed con gran tristeza y angustia de coraz\u00f3n, y con muchas l\u00e1grimas, no para entristeceros, sino para daros a conocer la profundidad del amor que os tengo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Perd\u00f3n para el pecador - Si alguno ha causado tristeza, no me la ha causado solo a m\u00ed; hasta cierto punto \u2014y lo digo para no exagerar\u2014 se la ha causado a todos vosotros."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Para \u00e9l es suficiente el castigo que le impuso la mayor\u00eda."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00e1s bien debierais perdonarlo y consolarlo para que no sea consumido por la excesiva tristeza."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Por eso os ruego que reafirm\u00e9is vuestro amor hacia \u00e9l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Con este prop\u00f3sito os escrib\u00ed: para ver si pas\u00e1is la prueba de la completa obediencia."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A quien vosotros perdon\u00e9is, yo tambi\u00e9n lo perdono. De hecho, si hab\u00eda algo que perdonar, lo he perdonado por consideraci\u00f3n a vosotros en presencia de Cristo,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "para que Satan\u00e1s no se aproveche de nosotros, pues no ignoramos sus artima\u00f1as."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ministros del nuevo pacto - Ahora bien, cuando llegu\u00e9 a Troas para predicar el evangelio de Cristo, descubr\u00ed que el Se\u00f1or me hab\u00eda abierto las puertas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Aun as\u00ed, me sent\u00ed intranquilo por no haber encontrado all\u00ed a mi hermano Tito, por lo cual me desped\u00ed de ellos y me fui a Macedonia."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sin embargo, gracias a Dios que en Cristo siempre nos lleva triunfantes y, por medio de nosotros, esparce por todas partes la fragancia de su conocimiento."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Porque para Dios nosotros somos el aroma de Cristo entre los que se salvan y entre los que se pierden."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Para estos somos olor de muerte que los lleva a la muerte; para aquellos, olor de vida que los lleva a la vida. \u00bfY qui\u00e9n es competente para semejante tarea?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A diferencia de muchos, nosotros no somos de los que trafican con la palabra de Dios. M\u00e1s bien, hablamos con sinceridad delante de \u00e9l en Cristo, como enviados de Dios que somos."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00bfAcaso comenzamos otra vez a recomendarnos a nosotros mismos? \u00bfO acaso tenemos que presentaros o pediros a vosotros cartas de recomendaci\u00f3n, como hacen algunos?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vosotros mismos sois nuestra carta, escrita en nuestro coraz\u00f3n, conocida y le\u00edda por todos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Es evidente que vosotros sois una carta de Cristo, expedida por nosotros, escrita no con tinta, sino con el Esp\u00edritu del Dios viviente; no en tablas de piedra, sino en tablas de carne, en los corazones."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Esta es la confianza que delante de Dios tenemos por medio de Cristo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "No es que nos consideremos competentes en nosotros mismos. Nuestra capacidad viene de Dios."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9l nos ha capacitado para ser servidores de un nuevo pacto, no el de la letra, sino el del Esp\u00edritu; porque la letra mata, pero el Esp\u00edritu da vida."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "La gloria del nuevo pacto - El ministerio que causaba muerte, el que estaba grabado con letras en piedra, fue tan glorioso que los israelitas no pod\u00edan mirar la cara de Mois\u00e9s debido a la gloria que se reflejaba en su rostro, la cual ya se estaba extinguiendo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pues bien, si aquel ministerio fue as\u00ed, \u00bfno ser\u00e1 todav\u00eda m\u00e1s glorioso el ministerio del Esp\u00edritu?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Si es glorioso el ministerio que trae condenaci\u00f3n, \u00a1cu\u00e1nto m\u00e1s glorioso ser\u00e1 el ministerio que trae la justicia!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En efecto, lo que fue glorioso ya no lo es, si se compara con esta excelsa gloria."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Y, si vino con gloria lo que ya se estaba extinguiendo, \u00a1cu\u00e1nto mayor ser\u00e1 la gloria de lo que permanece!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "As\u00ed que, como tenemos tal esperanza, actuamos con plena confianza."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "No hacemos como Mois\u00e9s, quien se pon\u00eda un velo sobre el rostro para que los israelitas no vieran el fin del resplandor que se iba extinguiendo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sin embargo, la mente de ellos se embot\u00f3, de modo que hasta el d\u00eda de hoy tienen puesto el mismo velo al leer el antiguo pacto. El velo no les ha sido quitado, porque solo se quita en Cristo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hasta el d\u00eda de hoy, siempre que leen a Mois\u00e9s, un velo les cubre el coraz\u00f3n."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pero, cada vez que alguien se vuelve al Se\u00f1or, el velo es quitado."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ahora bien, el Se\u00f1or es el Esp\u00edritu; y, donde est\u00e1 el Esp\u00edritu del Se\u00f1or, all\u00ed hay libertad."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "As\u00ed, todos nosotros, que con el rostro descubierto reflejamos como en un espejo la gloria del Se\u00f1or, somos transformados a su semejanza con m\u00e1s y m\u00e1s gloria por la acci\u00f3n del Se\u00f1or, que es el Esp\u00edritu."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tesoros en vasijas de barro - Por esto, ya que por la misericordia de Dios tenemos este ministerio, no nos desanimamos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M\u00e1s bien, hemos renunciado a todo lo vergonzoso que se hace a escondidas; no actuamos con enga\u00f1o ni torcemos la palabra de Dios. Al contrario, mediante la clara exposici\u00f3n de la verdad, nos recomendamos a toda conciencia humana en la presencia de Dios."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pero, si nuestro evangelio est\u00e1 encubierto, lo est\u00e1 para los que se pierden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "El dios de este mundo ha cegado la mente de estos incr\u00e9dulos, para que no vean la luz del glorioso evangelio de Cristo, el cual es la imagen de Dios."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "No nos predicamos a nosotros mismos, sino a Jesucristo como Se\u00f1or; nosotros no somos m\u00e1s que servidores vuestros por causa de Jes\u00fas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Porque Dios, que orden\u00f3 que la luz resplandeciera en las tinieblas, hizo brillar su luz en nuestro coraz\u00f3n para que conoci\u00e9ramos la gloria de Dios que resplandece en el rostro de Cristo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pero tenemos este tesoro en vasijas de barro para que se vea que tan sublime poder viene de Dios y no de nosotros."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nos vemos atribulados en todo, pero no abatidos; perplejos, pero no desesperados;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "perseguidos, pero no abandonados; derribados, pero no destruidos."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dondequiera que vamos, siempre llevamos en nuestro cuerpo la muerte de Jes\u00fas, para que tambi\u00e9n su vida se manifieste en nuestro cuerpo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pues a nosotros, los que vivimos, siempre se nos entrega a la muerte por causa de Jes\u00fas, para que tambi\u00e9n su vida se manifieste en nuestro cuerpo mortal."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "As\u00ed que la muerte act\u00faa en nosotros, y en vosotros, la vida."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Escrito est\u00e1: \u00abCre\u00ed, y por eso habl\u00e9\u00bb. Con ese mismo esp\u00edritu de fe tambi\u00e9n nosotros creemos, y por eso hablamos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pues sabemos que aquel que resucit\u00f3 al Se\u00f1or Jes\u00fas nos resucitar\u00e1 tambi\u00e9n a nosotros con \u00e9l y nos llevar\u00e1 junto con vosotros a su presencia."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Todo esto es por vuestro bien, para que la gracia que est\u00e1 alcanzando a m\u00e1s y m\u00e1s personas haga abundar la acci\u00f3n de gracias para la gloria de Dios."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Por tanto, no nos desanimamos. Al contrario, aunque por fuera nos vamos desgastando, por dentro nos vamos renovando d\u00eda tras d\u00eda."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pues los sufrimientos ligeros y ef\u00edmeros que ahora padecemos producen una gloria eterna que vale much\u00edsimo m\u00e1s que todo sufrimiento."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "As\u00ed que no nos fijamos en lo visible, sino en lo invisible, ya que lo que se ve es pasajero, mientras que lo que no se ve es eterno."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nuestra morada celestial - De hecho, sabemos que, si esta tienda de campa\u00f1a en que vivimos se deshace, tenemos de Dios un edificio, una casa eterna en el cielo, no construida por manos humanas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mientras tanto suspiramos, anhelando ser revestidos de nuestra morada celestial,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "porque, cuando seamos revestidos, no se nos hallar\u00e1 desnudos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Realmente, vivimos en esta tienda de campa\u00f1a, suspirando y agobiados, pues no deseamos ser desvestidos, sino revestidos, para que lo mortal sea absorbido por la vida."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Es Dios quien nos ha hecho para este fin y nos ha dado su Esp\u00edritu como garant\u00eda de sus promesas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Por eso mantenemos siempre la confianza, aunque sabemos que mientras vivamos en este cuerpo estaremos alejados del Se\u00f1or."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vivimos por fe, no por vista."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "As\u00ed que nos mantenemos confiados, y preferir\u00edamos ausentarnos de este cuerpo y vivir junto al Se\u00f1or."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Por eso nos empe\u00f1amos en agradarle, ya sea que vivamos en nuestro cuerpo o que lo hayamos dejado."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Porque es necesario que todos comparezcamos ante el tribunal de Cristo, para que cada uno reciba lo que le corresponda, seg\u00fan lo bueno o malo que haya hecho mientras vivi\u00f3 en el cuerpo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "El ministerio de la reconciliaci\u00f3n - Por tanto, como sabemos lo que es temer al Se\u00f1or, tratamos de persuadir a todos, aunque para Dios es evidente lo que somos, y espero que tambi\u00e9n lo sea para vuestra conciencia."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "No buscamos el recomendarnos otra vez a vosotros, sino que os damos una oportunidad de sentiros orgullosos de nosotros, para que teng\u00e1is con qu\u00e9 responder a los que se dejan llevar por las apariencias y no por lo que hay dentro del coraz\u00f3n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Si estamos locos, es por Dios; y, si estamos cuerdos, es por vosotros."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "El amor de Cristo nos obliga, porque estamos convencidos de que uno muri\u00f3 por todos, y por consiguiente todos murieron."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Y \u00e9l muri\u00f3 por todos, para que los que viven ya no vivan para s\u00ed, sino para el que muri\u00f3 por ellos y fue resucitado."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "As\u00ed que de ahora en adelante no consideramos a nadie seg\u00fan criterios meramente humanos. Aunque antes conocimos a Cristo de esta manera, ya no lo conocemos as\u00ed."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Por lo tanto, si alguno est\u00e1 en Cristo, es una nueva creaci\u00f3n. \u00a1Lo viejo ha pasado, ha llegado ya lo nuevo!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Todo esto proviene de Dios, quien por medio de Cristo nos reconcili\u00f3 consigo mismo y nos dio el ministerio de la reconciliaci\u00f3n:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "esto es, que, en Cristo, Dios estaba reconciliando al mundo consigo mismo, no tom\u00e1ndole en cuenta sus pecados y encarg\u00e1ndonos a nosotros el mensaje de la reconciliaci\u00f3n."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "As\u00ed que somos embajadores de Cristo, como si Dios os exhortara a vosotros por medio de nosotros: \u00abEn nombre de Cristo os rogamos que os reconcili\u00e9is con Dios\u00bb."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Al que no cometi\u00f3 pecado alguno, por nosotros Dios lo trat\u00f3 como pecador, para que en \u00e9l recibi\u00e9ramos la justicia de Dios."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nosotros, colaboradores de Dios, os rogamos que no recib\u00e1is su gracia en vano."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Porque \u00e9l dice: \u00abEn el momento propicio te escuch\u00e9, y en el d\u00eda de salvaci\u00f3n te ayud\u00e9\u00bb. Os digo que este es el momento propicio de Dios; \u00a1hoy es el d\u00eda de salvaci\u00f3n!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Privaciones de Pablo - Por nuestra parte, a nadie damos motivo alguno de tropiezo, para que no se desacredite nuestro servicio."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00e1s bien, en todo y con mucha paciencia nos acreditamos como servidores de Dios: en sufrimientos, privaciones y angustias;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "en azotes, c\u00e1rceles y tumultos; en trabajos pesados, desvelos y hambre."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Servimos con pureza, conocimiento, constancia y bondad; en el Esp\u00edritu Santo y en amor sincero;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "con palabras de verdad y con el poder de Dios; con armas de justicia, tanto ofensivas como defensivas;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "por honra y por deshonra, por mala y por buena fama; veraces, pero tenidos por enga\u00f1adores;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "conocidos, pero tenidos por desconocidos; como moribundos, pero a\u00fan con vida; golpeados, pero no muertos;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "aparentemente tristes, pero siempre alegres; pobres en apariencia, pero enriqueciendo a muchos; como si no tuvi\u00e9ramos nada, pero posey\u00e9ndolo todo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hermanos corintios, os hemos hablado con toda franqueza; os hemos abierto de par en par nuestro coraz\u00f3n."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nunca os hemos negado nuestro afecto, pero vosotros s\u00ed nos neg\u00e1is el vuestro."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Para corresponder del mismo modo \u2014os hablo como si fuerais mis hijos\u2014, \u00a1abrid tambi\u00e9n vuestro coraz\u00f3n de par en par!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "No form\u00e9is yunta con los incr\u00e9dulos - No form\u00e9is yunta con los incr\u00e9dulos. \u00bfQu\u00e9 tienen en com\u00fan la justicia y la maldad? \u00bfO qu\u00e9 comuni\u00f3n puede tener la luz con la oscuridad?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00bfQu\u00e9 armon\u00eda tiene Cristo con el diablo? \u00bfQu\u00e9 tiene en com\u00fan un creyente con un incr\u00e9dulo?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00bfEn qu\u00e9 concuerdan el templo de Dios y los \u00eddolos? Porque nosotros somos templo del Dios viviente. Como \u00e9l ha dicho: \u00abVivir\u00e9 con ellos y caminar\u00e9 entre ellos. Yo ser\u00e9 su Dios, y ellos ser\u00e1n mi pueblo\u00bb. Por tanto, el Se\u00f1or a\u00f1ade:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00abSalid de en medio de ellos y apartaos. No tocad nada impuro, y yo os recibir\u00e9\u00bb."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00abYo ser\u00e9 un padre para vosotros, y vosotros ser\u00e9is mis hijos y mis hijas, dice el Se\u00f1or Todopoderoso\u00bb."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Como tenemos estas promesas, queridos hermanos, purifiqu\u00e9monos de todo lo que contamina el cuerpo y el esp\u00edritu, para completar en el temor de Dios la obra de nuestra santificaci\u00f3n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "La alegr\u00eda de Pablo - Hacednos un lugar en vuestro coraz\u00f3n. A nadie hemos agraviado, a nadie hemos corrompido, a nadie hemos explotado."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "No digo esto para condenaros; ya os he dicho que ten\u00e9is un lugar tan amplio en nuestro coraz\u00f3n que con vosotros vivir\u00edamos o morir\u00edamos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Os tengo mucha confianza y me siento muy orgulloso de vosotros. Estoy muy animado; en medio de todas nuestras aflicciones se desborda mi alegr\u00eda."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cuando llegamos a Macedonia, nuestro cuerpo no tuvo ning\u00fan descanso, sino que nos vimos acosados por todas partes; conflictos por fuera, temores por dentro."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pero Dios, que consuela a los abatidos, nos consol\u00f3 con la llegada de Tito,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "y no solo con su llegada, sino tambi\u00e9n con el consuelo que \u00e9l hab\u00eda recibido de vosotros. \u00c9l nos habl\u00f3 del anhelo, de la profunda tristeza y de la honda preocupaci\u00f3n que vosotros ten\u00e9is por m\u00ed, lo cual me llen\u00f3 de alegr\u00eda."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Si bien os entristec\u00ed con mi carta, no me pesa. Es verdad que antes me pes\u00f3, porque me di cuenta de que por un tiempo mi carta os hab\u00eda entristecido."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sin embargo, ahora me alegro, no porque os hay\u00e1is entristecido, sino porque vuestra tristeza os llev\u00f3 al arrepentimiento. Vosotros os entristecisteis tal como Dios lo quiere, de modo que nosotros de ninguna manera os hemos perjudicado."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "La tristeza que proviene de Dios produce el arrepentimiento que lleva a la salvaci\u00f3n, de la cual no hay que arrepentirse, mientras que la tristeza del mundo produce la muerte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fijaos lo que ha producido en vosotros esta tristeza que proviene de Dios: \u00a1qu\u00e9 empe\u00f1o, qu\u00e9 af\u00e1n por disculparse, qu\u00e9 indignaci\u00f3n, qu\u00e9 temor, qu\u00e9 anhelo, qu\u00e9 preocupaci\u00f3n, qu\u00e9 disposici\u00f3n para ver que se haga justicia! En todo hab\u00e9is demostrado vuestra inocencia en este asunto."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "As\u00ed que, a pesar de que os escrib\u00ed, no fue por causa del ofensor ni del ofendido, sino m\u00e1s bien para que delante de Dios os dierais cuenta por vosotros mismos de cu\u00e1nto inter\u00e9s ten\u00e9is en nosotros."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Todo esto nos reanima. Adem\u00e1s del consuelo que hemos recibido, nos alegr\u00f3 much\u00edsimo el ver lo feliz que estaba Tito debido a que todos vosotros fortalecisteis su esp\u00edritu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ya le hab\u00eda dicho que me sent\u00eda orgulloso de vosotros, y no me hab\u00e9is hecho quedar mal. Al contrario, as\u00ed como todo lo que os dijimos es verdad, tambi\u00e9n resultaron ciertos los elogios que hice de vosotros delante de Tito."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Y \u00e9l os tiene a\u00fan m\u00e1s cari\u00f1o al recordar que todos fuisteis obedientes y lo recibisteis con temor y temblor."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Me alegro de que puedo confiar plenamente en vosotros."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Est\u00edmulo a la generosidad - Ahora, hermanos, queremos que os enter\u00e9is de la gracia que Dios les ha dado a las iglesias de Macedonia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En medio de las pruebas m\u00e1s dif\u00edciles, su desbordante alegr\u00eda y su extrema pobreza, abundaron en rica generosidad."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Soy testigo de que dieron espont\u00e1neamente tanto como pod\u00edan, y a\u00fan m\u00e1s de lo que pod\u00edan,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "rog\u00e1ndonos con insistencia que les concedi\u00e9ramos el privilegio de tomar parte en esta ayuda para los santos."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Incluso hicieron m\u00e1s de lo que esper\u00e1bamos, ya que se entregaron a s\u00ed mismos, primeramente al Se\u00f1or y despu\u00e9s a nosotros, conforme a la voluntad de Dios."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De modo que rogamos a Tito que llevara a feliz t\u00e9rmino esta obra de gracia entre vosotros, puesto que ya la hab\u00eda comenzado."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pero vosotros, as\u00ed como sobresal\u00eds en todo \u2014en fe, en palabras, en conocimiento, en dedicaci\u00f3n y en vuestro amor hacia nosotros\u2014, procurad tambi\u00e9n sobresalir en esta gracia de dar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "No es que os est\u00e9 dando \u00f3rdenes, sino que quiero probar la sinceridad de vuestro amor en comparaci\u00f3n con la dedicaci\u00f3n de los dem\u00e1s."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ya conoc\u00e9is la gracia de nuestro Se\u00f1or Jesucristo, que, aunque era rico, por causa de vosotros se hizo pobre, para que mediante su pobreza vosotros llegarais a ser ricos."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Aqu\u00ed va mi consejo sobre lo que os conviene en este asunto: El a\u00f1o pasado vosotros fuisteis los primeros no solo en dar, sino tambi\u00e9n en querer hacerlo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Llevad ahora a feliz t\u00e9rmino la obra, para que, seg\u00fan vuestras posibilidades, cumpl\u00e1is con lo que de buena gana propusisteis."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Porque, si uno lo hace de buena voluntad, lo que da es bien recibido seg\u00fan lo que tiene, y no seg\u00fan lo que no tiene."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "No se trata de que otros encuentren alivio mientras que vosotros sufr\u00eds escasez; es m\u00e1s bien cuesti\u00f3n de igualdad."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En las circunstancias actuales vuestra abundancia suplir\u00e1 lo que ellos necesitan, para que a su vez la abundancia de ellos supla lo que vosotros necesit\u00e1is. As\u00ed habr\u00e1 igualdad,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "como est\u00e1 escrito: \u00abNi al que recogi\u00f3 mucho le sobraba, ni al que recogi\u00f3 poco le faltaba\u00bb."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tito enviado a Corinto - Gracias a Dios que puso en el coraz\u00f3n de Tito la misma preocupaci\u00f3n que yo tengo por vosotros."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De hecho, cuando accedi\u00f3 a nuestra petici\u00f3n de ir a veros, lo hizo con mucho entusiasmo y por su propia voluntad."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Junto con \u00e9l os enviamos al hermano que se ha ganado el reconocimiento de todas las iglesias por los servicios prestados al evangelio."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Adem\u00e1s, las iglesias lo escogieron para que nos acompa\u00f1e cuando llevemos la ofrenda, la cual administramos para honrar al Se\u00f1or y demostrar nuestro ardiente deseo de servir."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Queremos evitar cualquier cr\u00edtica sobre la forma en que administramos este generoso donativo;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "porque procuramos hacer lo correcto, no solo delante del Se\u00f1or, sino tambi\u00e9n delante de los dem\u00e1s."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Con ellos os enviamos a nuestro hermano que nos ha demostrado con frecuencia y de muchas maneras que es diligente, y ahora lo es a\u00fan m\u00e1s por la gran confianza que tiene en vosotros."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En cuanto a Tito, es mi compa\u00f1ero y colaborador entre vosotros; y en cuanto a los otros hermanos, son enviados de las iglesias, son una honra para Cristo."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Por tanto, dad a estos hombres una prueba de vuestro amor y mostradles por qu\u00e9 nos sentimos orgullosos de vosotros, para testimonio ante las iglesias."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "No hace falta que os escriba acerca de esta ayuda para los santos,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "porque conozco la buena disposici\u00f3n que ten\u00e9is. Esto lo he comentado con orgullo entre los macedonios, dici\u00e9ndoles que desde el a\u00f1o pasado vosotros, los de Acaya, estabais preparados para dar. Vuestro entusiasmo ha servido de est\u00edmulo a la mayor\u00eda de ellos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Con todo, os env\u00edo a estos hermanos para que en este asunto no resulte vano nuestro orgullo por vosotros, sino que est\u00e9is preparados, como ya he dicho que lo estar\u00edais,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "no sea que algunos macedonios vayan conmigo y os encuentren desprevenidos. En ese caso nosotros \u2014por no decir nada de vosotros\u2014 nos avergonzar\u00edamos por haber estado tan seguros."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "As\u00ed que me pareci\u00f3 necesario rogar a estos hermanos que se adelantaran a visitaros y completaran los preparativos para esa generosa colecta que hab\u00edais prometido. Entonces estar\u00e1 lista como una ofrenda generosa, y no como una taca\u00f1er\u00eda."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sembrar con generosidad - Recordad esto: El que siembra escasamente, escasamente cosechar\u00e1, y el que siembra en abundancia, en abundancia cosechar\u00e1."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Cada uno debe dar seg\u00fan lo que haya decidido en su coraz\u00f3n, no de mala gana ni por obligaci\u00f3n, porque Dios ama al que da con alegr\u00eda."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Y Dios puede hacer que toda gracia abunde para vosotros, de manera que siempre, en toda circunstancia, teng\u00e1is todo lo necesario, y toda buena obra abunde en vosotros."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Como est\u00e1 escrito: \u00abReparti\u00f3 sus bienes entre los pobres; su justicia permanece para siempre\u00bb."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El que le suple semilla al que siembra tambi\u00e9n le suplir\u00e1 pan para que coma, aumentar\u00e1 los cultivos y har\u00e1 que produzc\u00e1is una abundante cosecha de justicia."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ser\u00e9is enriquecidos en todo sentido para que en toda ocasi\u00f3n pod\u00e1is ser generosos, y para que por medio de nosotros vuestra generosidad resulte en acciones de gracias a Dios."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Esta ayuda que es un servicio sagrado no solo suple las necesidades de los santos, sino que tambi\u00e9n redunda en abundantes acciones de gracias a Dios."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En efecto, al recibir esta demostraci\u00f3n de servicio, ellos alabar\u00e1n a Dios por la obediencia con que vosotros acompa\u00f1\u00e1is la confesi\u00f3n del evangelio de Cristo, y por vuestra generosa solidaridad con ellos y con todos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Adem\u00e1s, en las oraciones de ellos por vosotros, expresar\u00e1n el afecto que os tienen por la sobreabundante gracia que hab\u00e9is recibido de Dios."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00a1Gracias a Dios por su don inefable!"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pablo defiende su ministerio - Por la ternura y la bondad de Cristo, yo, Pablo, apelo a vosotros personalmente; yo mismo que, seg\u00fan dicen, soy t\u00edmido cuando me encuentro cara a cara con vosotros, pero atrevido cuando estoy lejos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Os ruego que cuando vaya no tenga que ser tan atrevido como me he propuesto ser con algunos que opinan que vivimos seg\u00fan criterios meramente humanos,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "pues, aunque vivimos en el mundo, no libramos batallas como lo hace el mundo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Las armas con que luchamos no son del mundo, sino que tienen el poder divino para derribar fortalezas."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Destruimos argumentos y toda altivez que se levanta contra el conocimiento de Dios, y llevamos cautivo todo pensamiento para que se someta a Cristo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Y estamos dispuestos a castigar cualquier acto de desobediencia una vez que yo pueda contar con vuestra completa obediencia."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fijaos en lo que est\u00e1 a la vista. Si alguno est\u00e1 convencido de ser de Cristo, considere esto de nuevo: nosotros somos tan de Cristo como \u00e9l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "No me avergonzar\u00e9 de jactarme de nuestra autoridad m\u00e1s de la cuenta, autoridad que el Se\u00f1or nos ha dado para la edificaci\u00f3n y no para vuestra destrucci\u00f3n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "No quiero dar la impresi\u00f3n de que trato de asustaros con mis cartas,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "pues algunos dicen: \u00abSus cartas son duras y fuertes, pero \u00e9l en persona no impresiona a nadie, y como orador es un fracaso\u00bb."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tales personas deben darse cuenta de que lo que somos por escrito estando ausentes lo seremos con hechos estando presentes."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "No nos atrevemos a igualarnos ni a compararnos con algunos que tanto se recomiendan a s\u00ed mismos. Al medirse con su propia medida y compararse unos con otros, no saben lo que hacen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nosotros, por nuestra parte, no vamos a jactarnos m\u00e1s de lo debido. Nos limitaremos al campo que Dios nos ha asignado seg\u00fan su medida, en la cual tambi\u00e9n vosotros est\u00e1is incluidos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Si no hubi\u00e9ramos estado antes entre vosotros, se podr\u00eda alegar que estamos rebasando estos l\u00edmites, cuando lo cierto es que fuimos los primeros en llevaros el evangelio de Cristo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "No nos jactamos desmedidamente a costa del trabajo que otros han hecho. Al contrario, esperamos que, seg\u00fan vaya creciendo vuestra fe, tambi\u00e9n nuestro campo de acci\u00f3n entre vosotros se ampl\u00ede grandemente,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "para poder predicar el evangelio m\u00e1s all\u00e1 de vuestras regiones, sin tener que jactarnos del trabajo ya hecho por otros."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "M\u00e1s bien, \u00abSi alguien ha de gloriarse, que se glor\u00ede en el Se\u00f1or\u00bb."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Porque no es aprobado el que se recomienda a s\u00ed mismo, sino aquel a quien recomienda el Se\u00f1or."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pablo y los falsos ap\u00f3stoles - \u00a1Ojal\u00e1 me aguant\u00e9is unas cuantas tonter\u00edas! \u00a1S\u00ed, aguant\u00e1dmelas!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El celo que siento por vosotros proviene de Dios, pues os tengo prometidos a un solo esposo, que es Cristo, para presentaros como una virgen pura."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pero me temo que, as\u00ed como la serpiente con su astucia enga\u00f1\u00f3 a Eva, vuestros pensamientos sean desviados de un compromiso puro y sincero con Cristo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Si alguien llega a vosotros predicando a un Jes\u00fas diferente del que os hemos predicado nosotros, o si recib\u00eds un esp\u00edritu o un evangelio diferentes de los que ya recibisteis, a ese lo aguant\u00e1is con facilidad."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pero considero que en nada soy inferior a esos \u00absuperap\u00f3stoles\u00bb."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Quiz\u00e1s yo sea un mal orador, pero tengo conocimientos. Esto os lo hemos demostrado de una y mil maneras."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00bfEs que comet\u00ed un pecado al humillarme yo para enalteceros a vosotros, predic\u00e1ndoos el evangelio de Dios gratuitamente?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De hecho, despoj\u00e9 a otras iglesias al recibir de ellas ayuda para serviros a vosotros."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Cuando estuve entre vosotros y necesit\u00e9 algo, no fui una carga para nadie, ya que los hermanos que llegaron de Macedonia suplieron mis necesidades. He evitado seros una carga en cualquier sentido, y seguir\u00e9 evit\u00e1ndolo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Es tan cierto que la verdad de Cristo est\u00e1 en m\u00ed como lo es que nadie en las regiones de Acaya podr\u00e1 privarme de este motivo de orgullo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00bfPor qu\u00e9? \u00bfPorque no los amo? \u00a1Dios sabe que s\u00ed!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pero seguir\u00e9 haciendo lo que hago, a fin de quitar todo pretexto a aquellos que, buscando una oportunidad para hacerse iguales a nosotros, se jactan de lo que hacen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tales individuos son falsos ap\u00f3stoles, obreros estafadores, que se disfrazan de ap\u00f3stoles de Cristo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Y no es de extra\u00f1ar, ya que Satan\u00e1s mismo se disfraza de \u00e1ngel de luz."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Por eso no sorprende que sus servidores se disfracen de servidores de la justicia. Su fin corresponder\u00e1 con lo que merecen sus acciones."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Los sufrimientos de Pablo - Lo repito: Que nadie me tenga por insensato. Pero, aun cuando as\u00ed me consider\u00e9is, de todos modos recibidme, para poder jactarme un poco."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Al jactarme tan confiadamente, no hablo como quisiera el Se\u00f1or, sino con insensatez."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ya que muchos se ufanan como lo hace el mundo, yo tambi\u00e9n lo har\u00e9."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Por ser tan sensatos, vosotros de buena gana aguant\u00e1is a los insensatos."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Aguant\u00e1is incluso a cualquiera que os esclaviza, y os explota, y se aprovecha de vosotros, y se comporta con altaner\u00eda, y os da bofetadas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00a1Para verg\u00fcenza m\u00eda, confieso que hemos sido demasiado d\u00e9biles! Si alguien se atreve a d\u00e1rselas de algo, tambi\u00e9n yo me atrevo a hacerlo; lo digo como un insensato."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00bfSon ellos hebreos? Pues yo tambi\u00e9n. \u00bfSon israelitas? Tambi\u00e9n yo lo soy. \u00bfSon descendientes de Abraham? Yo tambi\u00e9n."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00bfSon servidores de Cristo? \u00a1Qu\u00e9 locura! Yo lo soy m\u00e1s que ellos. He trabajado m\u00e1s arduamente, he sido encarcelado m\u00e1s veces, he recibido los azotes m\u00e1s severos, he estado en peligro de muerte repetidas veces."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Cinco veces recib\u00ed de los jud\u00edos los treinta y nueve azotes."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tres veces me golpearon con varas, una vez me apedrearon, tres veces naufragu\u00e9, y pas\u00e9 un d\u00eda y una noche como n\u00e1ufrago en alta mar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mi vida ha sido un continuo ir y venir de un sitio a otro; en peligros de r\u00edos, peligros de bandidos, peligros de parte de mis compatriotas, peligros a manos de los gentiles, peligros en la ciudad, peligros en el campo, peligros en el mar y peligros de parte de falsos hermanos."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "He pasado muchos trabajos y fatigas, y muchas veces me he quedado sin dormir; he sufrido hambre y sed, y muchas veces me he quedado en ayunas; he sufrido fr\u00edo y desnudez."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Y, como si fuera poco, cada d\u00eda pesa sobre m\u00ed la preocupaci\u00f3n por todas las iglesias."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Cuando alguien se siente d\u00e9bil, \u00bfno comparto yo su debilidad? Y, cuando a alguien se le hace tropezar, \u00bfno ardo yo de indignaci\u00f3n?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Si me veo obligado a jactarme, me jactar\u00e9 de mi debilidad."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "El Dios y Padre del Se\u00f1or Jes\u00fas (\u00a1sea por siempre alabado!) sabe que no miento."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "En Damasco, el gobernador bajo el rey Aretas mand\u00f3 que se vigilara la ciudad de los damascenos con el fin de arrestarme;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "pero me bajaron en un canasto por una ventana de la muralla, y as\u00ed escap\u00e9 de las manos del gobernador."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Visi\u00f3n y debilidad de Pablo - Me veo obligado a jactarme, aunque nada se gane con ello. Paso a referirme a las visiones y revelaciones del Se\u00f1or."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Conozco a un seguidor de Cristo que hace catorce a\u00f1os fue llevado al tercer cielo (no s\u00e9 si en el cuerpo o fuera del cuerpo; Dios lo sabe)."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Y s\u00e9 que este hombre (no s\u00e9 si en el cuerpo o aparte del cuerpo; Dios lo sabe)"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "fue llevado al para\u00edso y escuch\u00f3 cosas indecibles que a los humanos no se nos permite expresar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De tal hombre podr\u00eda hacer alarde, pero de m\u00ed no har\u00e9 alarde sino de mis debilidades."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sin embargo, no ser\u00eda insensato si decidiera jactarme, porque estar\u00eda diciendo la verdad. Pero no lo hago, para que nadie suponga que soy m\u00e1s de lo que aparento o de lo que digo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Para evitar que me volviera presumido por estas sublimes revelaciones, una espina me fue clavada en el cuerpo, es decir, un mensajero de Satan\u00e1s, para que me atormentara."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tres veces le rogu\u00e9 al Se\u00f1or que me la quitara;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "pero \u00e9l me dijo: \u00abTe basta con mi gracia, pues mi poder se perfecciona en la debilidad\u00bb. Por lo tanto, gustosamente har\u00e9 m\u00e1s bien alarde de mis debilidades, para que permanezca sobre m\u00ed el poder de Cristo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Por eso me regocijo en las debilidades, insultos, privaciones, persecuciones y dificultades que sufro por Cristo; porque, cuando soy d\u00e9bil, entonces soy fuerte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Preocupaci\u00f3n de Pablo por los corintios - Me he portado como un insensato, pero vosotros me hab\u00e9is obligado a ello. Vosotros deb\u00edais haberme elogiado, pues de ning\u00fan modo soy inferior a los \u00absuperap\u00f3stoles\u00bb, aunque yo no soy nada."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Las marcas distintivas de un ap\u00f3stol, tales como se\u00f1ales, prodigios y milagros, se dieron constantemente entre vosotros."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00bfEn qu\u00e9 fuisteis inferiores a las dem\u00e1s iglesias? Pues solo en que yo mismo nunca os fui una carga. \u00a1Perdonadme si os ofendo!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mirad que por tercera vez estoy listo para visitaros, y no os ser\u00e9 una carga, pues no me interesa lo que ten\u00e9is, sino lo que sois. Despu\u00e9s de todo, no son los hijos los que deben ahorrar para los padres, sino los padres para los hijos."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "As\u00ed que de buena gana gastar\u00e9 todo lo que tengo, y hasta yo mismo me desgastar\u00e9 del todo por vosotros. Si os amo hasta el extremo, \u00bfme amar\u00e9is menos?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En todo caso, no os he sido una carga. \u00bfEs que, como soy tan astuto, os tend\u00ed una trampa para estafaros?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00bfAcaso os explot\u00e9 por medio de alguno de mis enviados?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Le rogu\u00e9 a Tito que fuera a veros y con \u00e9l envi\u00e9 al otro hermano. \u00bfAcaso se aprovech\u00f3 Tito de vosotros? \u00bfNo procedimos los dos con el mismo esp\u00edritu y seguimos el mismo camino?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00bfTodo este tiempo hab\u00e9is venido pensando que nos est\u00e1bamos justificando ante vosotros? \u00a1M\u00e1s bien, hemos estado hablando delante de Dios en Cristo! Todo lo que hacemos, queridos hermanos, es para vuestra edificaci\u00f3n."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En realidad, me temo que cuando vaya a veros no os encuentre como quisiera, ni vosotros me encontr\u00e9is a m\u00ed como quisierais. Temo que haya peleas, celos, arrebatos de ira, rivalidades, calumnias, chismes, insultos y alborotos."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Temo que, al volver a visitaros, mi Dios me humille delante de vosotros, y que yo tenga que llorar por muchos que han pecado desde hace alg\u00fan tiempo, pero no se han arrepentido de la impureza, de la inmoralidad sexual y de los vicios a que se han entregado."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Advertencias finales - Esta ser\u00e1 la tercera vez que os visito. \u00abTodo asunto se resolver\u00e1 mediante el testimonio de dos o tres testigos\u00bb."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Cuando estuve con vosotros por segunda vez os advert\u00ed, y ahora que estoy ausente os lo repito: Cuando vuelva a veros, no ser\u00e9 indulgente con los que antes pecaron ni con ning\u00fan otro,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "ya que est\u00e1is exigiendo una prueba de que Cristo habla por medio de m\u00ed. \u00c9l no se muestra d\u00e9bil en su trato con vosotros, sino que ejerce su poder entre vosotros."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Es cierto que fue crucificado en debilidad, pero ahora vive por el poder de Dios. De igual manera, nosotros participamos de su debilidad, pero por el poder de Dios viviremos con Cristo para vosotros."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Examinaos para ver si est\u00e1is en la fe; probaos a vosotros mismos. \u00bfNo os dais cuenta de que Cristo Jes\u00fas est\u00e1 en vosotros? \u00a1A menos que fracas\u00e9is en la prueba!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Espero que reconozc\u00e1is que nosotros no hemos fracasado."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pedimos a Dios que no hag\u00e1is nada malo, no para demostrar mi \u00e9xito, sino para que hag\u00e1is lo bueno, aunque parezca que nosotros hemos fracasado."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pues nada podemos hacer contra la verdad, sino a favor de la verdad."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De hecho, nos alegramos cuando nosotros somos d\u00e9biles y vosotros fuertes; y oramos a Dios para que os restaure plenamente."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Por eso os escribo todo esto en mi ausencia, para que cuando vaya no tenga que ser severo en el uso de mi autoridad, la cual el Se\u00f1or me ha dado para edificaci\u00f3n y no para destrucci\u00f3n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Saludos finales - En fin, hermanos, alegraos, buscad vuestra restauraci\u00f3n, haced caso de mi exhortaci\u00f3n, sed de un mismo sentir, vivid en paz. Y el Dios de amor y de paz estar\u00e1 con vosotros."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Saludaos unos a otros con un beso santo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Todos los santos os mandan saludos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Que la gracia del Se\u00f1or Jesucristo, el amor de Dios y la comuni\u00f3n del Esp\u00edritu Santo sean con todos vosotros."
                }
            }
        }
    }
}