{
    "version": "CST",
    "book_name": "Acts",
    "book_nr": "44",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jes\u00fas llevado al cielo - Estimado Te\u00f3filo, en mi primer libro me refer\u00ed a todo lo que Jes\u00fas comenz\u00f3 a hacer y ense\u00f1ar"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "hasta el d\u00eda en que fue llevado al cielo, tras darles instrucciones por medio del Esp\u00edritu Santo a los ap\u00f3stoles que hab\u00eda escogido."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Despu\u00e9s de padecer la muerte, se les present\u00f3 d\u00e1ndoles muchas pruebas convincentes de que estaba vivo. Durante cuarenta d\u00edas se les apareci\u00f3 y les habl\u00f3 acerca del reino de Dios."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Una vez, mientras com\u00eda con ellos, les orden\u00f3: \u2015No os alej\u00e9is de Jerusal\u00e9n, sino esperad la promesa del Padre, de la cual os he hablado:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Juan bautiz\u00f3 con agua, pero dentro de pocos d\u00edas vosotros ser\u00e9is bautizados con el Esp\u00edritu Santo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Entonces los que estaban reunidos con \u00e9l le preguntaron: \u2015Se\u00f1or, \u00bfes ahora cuando vas a restablecer el reino a Israel?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u2015No os toca a vosotros conocer la hora ni el momento determinados por la autoridad misma del Padre \u2014les contest\u00f3 Jes\u00fas\u2014."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pero, cuando venga el Esp\u00edritu Santo sobre vosotros, recibir\u00e9is poder y ser\u00e9is mis testigos tanto en Jerusal\u00e9n como en toda Judea y Samaria, y hasta los confines de la tierra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Habiendo dicho esto, mientras ellos lo miraban, fue llevado a las alturas hasta que una nube lo ocult\u00f3 de su vista."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ellos se quedaron mirando fijamente al cielo mientras \u00e9l se alejaba. De repente, se les acercaron dos hombres vestidos de blanco, que les dijeron:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u2015Galileos, \u00bfqu\u00e9 hac\u00e9is aqu\u00ed mirando al cielo? Este mismo Jes\u00fas, que ha sido llevado de entre vosotros al cielo, vendr\u00e1 otra vez de la misma manera que lo hab\u00e9is visto irse."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Elecci\u00f3n de Mat\u00edas para reemplazar a Judas - Entonces regresaron a Jerusal\u00e9n desde el monte llamado de los Olivos, situado aproximadamente a un kil\u00f3metro de la ciudad."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cuando llegaron, subieron al lugar donde se alojaban. Estaban all\u00ed Pedro, Juan, Jacobo, Andr\u00e9s, Felipe, Tom\u00e1s, Bartolom\u00e9, Mateo, Jacobo hijo de Alfeo, Sim\u00f3n el Zelote y Judas hijo de Jacobo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Todos, en un mismo esp\u00edritu, se dedicaban a la oraci\u00f3n, junto con las mujeres y con los hermanos de Jes\u00fas y su madre Mar\u00eda."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Por aquellos d\u00edas, Pedro se puso de pie en medio de los creyentes, que eran un grupo como de ciento veinte personas,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "y les dijo: \u00abHermanos, ten\u00eda que cumplirse la Escritura que, por boca de David, hab\u00eda predicho el Esp\u00edritu Santo en cuanto a Judas, el que sirvi\u00f3 de gu\u00eda a los que arrestaron a Jes\u00fas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Judas se contaba entre los nuestros y participaba en nuestro ministerio."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "(Con el dinero que obtuvo por su crimen, Judas compr\u00f3 un terreno; all\u00ed cay\u00f3 de cabeza, se revent\u00f3 y se le salieron las v\u00edsceras."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Todos en Jerusal\u00e9n se enteraron de ello, as\u00ed que aquel terreno fue llamado Ac\u00e9ldama, que en su propio idioma quiere decir \u201cCampo de Sangre\u201d)."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00bbPorque en el libro de los Salmos \u2014continu\u00f3 Pedro\u2014 est\u00e1 escrito: \u00bb\u201cQue su lugar quede desierto, y que nadie lo habite\u201d. Tambi\u00e9n est\u00e1 escrito: \u00bb\u201cQue otro se haga cargo de su oficio\u201d."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Por tanto, es preciso que se una a nosotros un testigo de la resurrecci\u00f3n, uno de los que nos acompa\u00f1aban todo el tiempo que el Se\u00f1or Jes\u00fas vivi\u00f3 entre nosotros, desde que Juan bautizaba hasta el d\u00eda en que Jes\u00fas fue llevado de entre nosotros\u00bb."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Por tanto, es preciso que se una a nosotros un testigo de la resurrecci\u00f3n, uno de los que nos acompa\u00f1aban todo el tiempo que el Se\u00f1or Jes\u00fas vivi\u00f3 entre nosotros, desde que Juan bautizaba hasta el d\u00eda en que Jes\u00fas fue llevado de entre nosotros\u00bb."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "As\u00ed que propusieron a dos: a Jos\u00e9, llamado Barsab\u00e1s, apodado el Justo, y a Mat\u00edas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Y oraron as\u00ed: \u00abSe\u00f1or, t\u00fa que conoces el coraz\u00f3n de todos, mu\u00e9stranos a cu\u00e1l de estos dos has elegido"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "para que se haga cargo del servicio apost\u00f3lico que Judas dej\u00f3 para irse al lugar que le correspond\u00eda\u00bb."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Luego echaron suertes y la elecci\u00f3n recay\u00f3 en Mat\u00edas; as\u00ed que \u00e9l fue reconocido junto con los once ap\u00f3stoles."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "El Esp\u00edritu Santo desciende en Pentecost\u00e9s - Cuando lleg\u00f3 el d\u00eda de Pentecost\u00e9s, estaban todos juntos en el mismo lugar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De repente, vino del cielo un ruido como el de una violenta r\u00e1faga de viento y llen\u00f3 toda la casa donde estaban reunidos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Se les aparecieron entonces unas lenguas como de fuego que se repartieron y se posaron sobre cada uno de ellos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Todos fueron llenos del Esp\u00edritu Santo y comenzaron a hablar en diferentes lenguas, seg\u00fan el Esp\u00edritu les conced\u00eda expresarse."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Estaban de visita en Jerusal\u00e9n jud\u00edos piadosos, procedentes de todas las naciones de la tierra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Al o\u00edr aquel bullicio, se agolparon y quedaron todos pasmados porque cada uno los escuchaba hablar en su propio idioma."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Desconcertados y maravillados, dec\u00edan: \u00ab\u00bfNo son galileos todos estos que est\u00e1n hablando?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00bfC\u00f3mo es que cada uno de nosotros los oye hablar en su lengua materna?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Partos, medos y elamitas; habitantes de Mesopotamia, de Judea y de Capadocia, del Ponto y de Asia,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "de Frigia y de Panfilia, de Egipto y de las regiones de Libia cercanas a Cirene; visitantes llegados de Roma;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "jud\u00edos y pros\u00e9litos; cretenses y \u00e1rabes: \u00a1todos por igual los o\u00edmos proclamar en nuestra propia lengua las maravillas de Dios!\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Desconcertados y perplejos, se preguntaban: \u00ab\u00bfQu\u00e9 quiere decir esto?\u00bb"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Otros se burlaban y dec\u00edan: \u00abLo que pasa es que est\u00e1n borrachos\u00bb."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pedro se dirige a la multitud - Entonces Pedro, con los once, se puso de pie y dijo con voz fuerte: \u00abCompatriotas jud\u00edos y todos vosotros que est\u00e1is en Jerusal\u00e9n, dejadme explicaros lo que sucede; prestad atenci\u00f3n a lo que os voy a decir."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Estos no est\u00e1n borrachos, como supon\u00e9is. \u00a1Apenas son las nueve de la ma\u00f1ana!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En realidad, lo que ocurre es lo que anunci\u00f3 el profeta Joel:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00bb\u201cSuceder\u00e1 que en los \u00faltimos d\u00edas \u2014dice Dios\u2014 derramar\u00e9 mi Esp\u00edritu sobre todo el g\u00e9nero humano. Vuestros hijos e hijas profetizar\u00e1n, tendr\u00e1n visiones los j\u00f3venes y sue\u00f1os los ancianos."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En esos d\u00edas derramar\u00e9 mi Esp\u00edritu aun sobre mis siervos y mis siervas, y profetizar\u00e1n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Arriba en el cielo y abajo en la tierra mostrar\u00e9 prodigios: sangre, fuego y nubes de humo."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "El sol se convertir\u00e1 en tinieblas y la luna en sangre antes que llegue el d\u00eda del Se\u00f1or, d\u00eda grande y esplendoroso."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Y todo el que invoque el nombre del Se\u00f1or ser\u00e1 salvo\u201d."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00bbPueblo de Israel, escuchad esto: Jes\u00fas de Nazaret fue un hombre acreditado por Dios ante vosotros con milagros, se\u00f1ales y prodigios, los cuales realiz\u00f3 Dios entre vosotros por medio de \u00e9l, como bien sab\u00e9is."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Este fue entregado seg\u00fan el determinado prop\u00f3sito y el previo conocimiento de Dios; y, por medio de gente malvada, vosotros lo matasteis, clav\u00e1ndolo en la cruz."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sin embargo, Dios lo resucit\u00f3, libr\u00e1ndolo de las angustias de la muerte, porque era imposible que la muerte lo mantuviera bajo su dominio."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En efecto, David dijo de \u00e9l: \u00bb\u201cVe\u00eda yo al Se\u00f1or siempre delante de m\u00ed, porque \u00e9l est\u00e1 a mi derecha para que no caiga."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Por eso mi coraz\u00f3n se alegra, y canta con gozo mi lengua; mi cuerpo tambi\u00e9n vivir\u00e1 en esperanza."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "No dejar\u00e1s que mi vida termine en el sepulcro; no permitir\u00e1s que tu santo sufra corrupci\u00f3n."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Me has dado a conocer los caminos de la vida; me llenar\u00e1s de alegr\u00eda en tu presencia\u201d."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00bbHermanos, permitidme hablaros con franqueza acerca del patriarca David, que muri\u00f3 y fue sepultado, y cuyo sepulcro est\u00e1 entre nosotros hasta el d\u00eda de hoy."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Era profeta y sab\u00eda que Dios le hab\u00eda prometido bajo juramento poner en el trono a uno de sus descendientes."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Fue as\u00ed como previ\u00f3 lo que iba a suceder. Refiri\u00e9ndose a la resurrecci\u00f3n del Mes\u00edas, afirm\u00f3 que Dios no dejar\u00eda que su vida terminara en el sepulcro, ni que su fin fuera la corrupci\u00f3n."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A este Jes\u00fas, Dios lo resucit\u00f3, y de ello todos nosotros somos testigos."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Exaltado por el poder de Dios, y habiendo recibido del Padre el Esp\u00edritu Santo prometido, ha derramado esto que vosotros ahora veis y o\u00eds."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "David no subi\u00f3 al cielo, y sin embargo declar\u00f3: \u00bb\u201cDijo el Se\u00f1or a mi Se\u00f1or: Si\u00e9ntate a mi derecha,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "hasta que ponga a tus enemigos por estrado de tus pies\u201d."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00bbPor tanto, sepa bien todo Israel que a este Jes\u00fas, a quien vosotros crucificasteis, Dios lo ha hecho Se\u00f1or y Mes\u00edas\u00bb."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Cuando oyeron esto, todos se sintieron profundamente conmovidos y les dijeron a Pedro y a los otros ap\u00f3stoles: \u2015Hermanos, \u00bfqu\u00e9 debemos hacer?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u2015Arrepent\u00edos y bautizaos cada uno de vosotros en el nombre de Jesucristo para perd\u00f3n de vuestros pecados \u2014les contest\u00f3 Pedro\u2014, y recibir\u00e9is el don del Esp\u00edritu Santo."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "En efecto, la promesa es para vosotros, para vuestros hijos y para todos los extranjeros, es decir, para todos aquellos a quienes el Se\u00f1or nuestro Dios quiera llamar."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Y con muchas otras razones les exhortaba insistentemente: \u2015\u00a1Salvaos de esta generaci\u00f3n perversa!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "La comunidad de los creyentes - As\u00ed pues, los que recibieron su mensaje fueron bautizados, y aquel d\u00eda se unieron a la iglesia unas tres mil personas."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Se manten\u00edan firmes en la ense\u00f1anza de los ap\u00f3stoles, en la comuni\u00f3n, en el partimiento del pan y en la oraci\u00f3n."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Todos estaban asombrados por los muchos prodigios y se\u00f1ales que realizaban los ap\u00f3stoles."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Todos los creyentes estaban juntos y ten\u00edan todo en com\u00fan:"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "vend\u00edan sus propiedades y posesiones, y compart\u00edan sus bienes entre s\u00ed seg\u00fan la necesidad de cada uno."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "No dejaban de reunirse en el templo ni un solo d\u00eda. De casa en casa part\u00edan el pan y compart\u00edan la comida con alegr\u00eda y generosidad,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "alabando a Dios y disfrutando de la estimaci\u00f3n general del pueblo. Y cada d\u00eda el Se\u00f1or a\u00f1ad\u00eda al grupo los que iban siendo salvos."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pedro sana a un mendigo lisiado - Cierto d\u00eda sub\u00edan Pedro y Juan al templo a las tres de la tarde, que es la hora de la oraci\u00f3n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Junto a la puerta llamada Hermosa hab\u00eda un hombre lisiado de nacimiento, al que todos los d\u00edas dejaban all\u00ed para que pidiera limosna a los que entraban en el templo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Cuando este vio que Pedro y Juan iban a entrar, les pidi\u00f3 limosna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pedro, con Juan, mir\u00e1ndolo fijamente, le dijo: \u2015\u00a1M\u00edranos!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "El hombre fij\u00f3 en ellos la mirada, esperando recibir algo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u2015No tengo plata ni oro \u2014declar\u00f3 Pedro\u2014, pero lo que tengo te doy. En el nombre de Jesucristo de Nazaret, \u00a1lev\u00e1ntate y anda!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Y, tom\u00e1ndolo por la mano derecha, lo levant\u00f3. Al instante, los pies y los tobillos del hombre cobraron fuerza."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De un salto se puso en pie y comenz\u00f3 a caminar. Luego entr\u00f3 con ellos en el templo por sus propios pies, saltando y alabando a Dios."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Cuando todo el pueblo lo vio caminar y alabar a Dios,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "lo reconocieron como el mismo hombre que sol\u00eda pedir limosna sentado junto a la puerta llamada Hermosa, y se llenaron de admiraci\u00f3n y asombro por lo que le hab\u00eda ocurrido."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pedro se dirige a los espectadores - Mientras el hombre segu\u00eda aferrado a Pedro y a Juan, toda la gente, que no sal\u00eda de su asombro, corri\u00f3 hacia ellos al lugar conocido como P\u00f3rtico de Salom\u00f3n."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Al ver esto, Pedro les dijo: \u00abPueblo de Israel, \u00bfpor qu\u00e9 os sorprende lo que ha pasado? \u00bfPor qu\u00e9 nos mir\u00e1is como si por nuestro propio poder o virtud hubi\u00e9ramos hecho caminar a este hombre?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "El Dios de Abraham, de Isaac y de Jacob, el Dios de nuestros antepasados, ha glorificado a su siervo Jes\u00fas. Vosotros lo entregasteis y lo rechazasteis ante Pilato, aunque este hab\u00eda decidido soltarlo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Rechazasteis al Santo y Justo, y pedisteis que se indultara a un asesino."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Matasteis al autor de la vida, pero Dios lo levant\u00f3 de entre los muertos, y de eso nosotros somos testigos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Por la fe en el nombre de Jes\u00fas, \u00e9l ha restablecido a este hombre a quien vosotros veis y conoc\u00e9is. Esta fe que viene por medio de Jes\u00fas lo ha sanado por completo, como os consta."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00bbAhora bien, hermanos, yo s\u00e9 que vosotros y vuestros dirigentes actuasteis as\u00ed por ignorancia."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pero de este modo Dios cumpli\u00f3 lo que de antemano hab\u00eda anunciado por medio de todos los profetas: que su Mes\u00edas ten\u00eda que padecer."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Por tanto, para que sean borrados vuestros pecados, arrepent\u00edos y volveos a Dios, a fin de que vengan tiempos de descanso de parte del Se\u00f1or,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "envi\u00e1ndoos el Mes\u00edas que ya hab\u00eda sido preparado para vosotros, el cual es Jes\u00fas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Es necesario que \u00e9l permanezca en el cielo hasta que llegue el tiempo de la restauraci\u00f3n de todas las cosas, como Dios lo ha anunciado desde hace siglos por medio de sus santos profetas."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mois\u00e9s dijo: \u201cEl Se\u00f1or vuestro Dios har\u00e1 surgir para vosotros, de entre vuestros propios hermanos, a un profeta como yo; prestad atenci\u00f3n a todo lo que os diga."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Porque quien no le haga caso ser\u00e1 eliminado del pueblo\u201d."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00bbEn efecto, a partir de Samuel todos los profetas han anunciado estos d\u00edas."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vosotros, pues, sois herederos de los profetas y del pacto que Dios estableci\u00f3 con nuestros antepasados al decirle a Abraham: \u201cTodos los pueblos del mundo ser\u00e1n bendecidos por medio de tu descendencia\u201d."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Cuando Dios resucit\u00f3 a su siervo, lo envi\u00f3 primero a vosotros para daros la bendici\u00f3n de que cada uno se convierta de sus maldades\u00bb."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pedro y Juan ante el Consejo - Mientras Pedro y Juan hablaban a la gente, se presentaron los sacerdotes, el capit\u00e1n de la guardia del templo y los saduceos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Estaban muy disgustados porque los ap\u00f3stoles ense\u00f1aban a la gente y proclamaban la resurrecci\u00f3n, que se hab\u00eda hecho evidente en el caso de Jes\u00fas."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Prendieron a Pedro y a Juan y, como ya anochec\u00eda, los metieron en la c\u00e1rcel hasta el d\u00eda siguiente."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pero muchos de los que oyeron el mensaje creyeron, y el n\u00famero de estos, contando solo a los hombres, llegaba a unos cinco mil."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Al d\u00eda siguiente se reunieron en Jerusal\u00e9n los gobernantes, los ancianos y los maestros de la ley."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "All\u00ed estaban el sumo sacerdote An\u00e1s, Caif\u00e1s, Juan, Alejandro y los otros miembros de la familia del sumo sacerdote."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hicieron que Pedro y Juan comparecieran ante ellos y comenzaron a interrogarlos: \u2015\u00bfCon qu\u00e9 poder, o en nombre de qui\u00e9n, hicisteis esto?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pedro, lleno del Esp\u00edritu Santo, les respondi\u00f3: \u2015Gobernantes del pueblo y ancianos:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hoy se nos procesa por haber favorecido a un inv\u00e1lido, \u00a1y se nos pregunta c\u00f3mo fue sanado!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sabed, pues, todos vosotros y todo el pueblo de Israel que este hombre est\u00e1 aqu\u00ed delante de vosotros, sano gracias al nombre de Jesucristo de Nazaret, crucificado por vosotros, pero resucitado por Dios."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jesucristo es \u00bb\u201cla piedra que desechasteis vosotros los constructores, y que ha llegado a ser la piedra angular\u201d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De hecho, en ning\u00fan otro hay salvaci\u00f3n, porque no hay bajo el cielo otro nombre dado a los hombres mediante el cual podamos ser salvos\u00bb."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Los gobernantes, al ver la osad\u00eda con que hablaban Pedro y Juan, y al darse cuenta de que eran gente sin estudios ni preparaci\u00f3n, quedaron asombrados y reconocieron que hab\u00edan estado con Jes\u00fas."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Adem\u00e1s, como vieron que los acompa\u00f1aba el hombre que hab\u00eda sido sanado, no ten\u00edan nada que alegar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "As\u00ed que les mandaron que se retiraran del Consejo, y se pusieron a deliberar entre s\u00ed:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00ab\u00bfQu\u00e9 vamos a hacer con estos sujetos? Es un hecho que por medio de ellos ha ocurrido un milagro evidente; todos los que viven en Jerusal\u00e9n lo saben, y no podemos negarlo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pero, para evitar que este asunto siga divulg\u00e1ndose entre la gente, vamos a amenazarlos para que no vuelvan a hablar de ese nombre a nadie\u00bb."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Los llamaron y les ordenaron terminantemente que dejaran de hablar y ense\u00f1ar acerca del nombre de Jes\u00fas."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pero Pedro y Juan replicaron: \u2015\u00bfEs justo delante de Dios obedeceros a vosotros en vez de obedecerlo a \u00e9l? \u00a1Juzgadlo vosotros mismos!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nosotros no podemos dejar de hablar de lo que hemos visto y o\u00eddo."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Despu\u00e9s de nuevas amenazas, los dejaron irse. Por causa de la gente, no hallaban manera de castigarlos: todos alababan a Dios por lo que hab\u00eda sucedido,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "pues el hombre que hab\u00eda sido milagrosamente sanado ten\u00eda m\u00e1s de cuarenta a\u00f1os."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "La oraci\u00f3n de los creyentes - Al quedar libres, Pedro y Juan volvieron a los suyos y les relataron todo lo que les hab\u00edan dicho los jefes de los sacerdotes y los ancianos."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Cuando lo oyeron, alzaron un\u00e1nimes la voz en oraci\u00f3n a Dios: \u00abSoberano Se\u00f1or, creador del cielo y de la tierra, del mar y de todo lo que hay en ellos,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "t\u00fa, por medio del Esp\u00edritu Santo, dijiste por boca de nuestro padre David, tu siervo: \u00bb\u201c\u00bfPor qu\u00e9 se sublevan las naciones y en vano conspiran los pueblos?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Los reyes de la tierra se rebelan y los gobernantes se confabulan contra el Se\u00f1or y contra su ungido\u201d."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En efecto, en esta ciudad se reunieron Herodes y Poncio Pilato, con los gentiles y con el pueblo de Israel, contra tu santo siervo Jes\u00fas, a quien ungiste"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "para hacer lo que de antemano tu poder y tu voluntad hab\u00edan determinado que sucediera."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ahora, Se\u00f1or, toma en cuenta sus amenazas y concede a tus siervos el proclamar tu palabra sin temor alguno."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Por eso, extiende tu mano para sanar y hacer se\u00f1ales y prodigios mediante el nombre de tu santo siervo Jes\u00fas\u00bb."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Despu\u00e9s de haber orado, tembl\u00f3 el lugar en que estaban reunidos; todos fueron llenos del Esp\u00edritu Santo, y proclamaban la palabra de Dios sin temor alguno."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Los creyentes comparten sus bienes - Todos los creyentes eran de un solo sentir y pensar. Nadie consideraba suya ninguna de sus posesiones, sino que las compart\u00edan."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Los ap\u00f3stoles, a su vez, con gran poder segu\u00edan dando testimonio de la resurrecci\u00f3n del Se\u00f1or Jes\u00fas. La gracia de Dios se derramaba abundantemente sobre todos ellos,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "pues no hab\u00eda ning\u00fan necesitado en la comunidad. Quienes pose\u00edan casas o terrenos los vend\u00edan, llevaban el dinero de las ventas"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "y lo entregaban a los ap\u00f3stoles para que se distribuyera a cada uno seg\u00fan su necesidad."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jos\u00e9, un levita natural de Chipre, a quien los ap\u00f3stoles llamaban Bernab\u00e9 (que significa: Consolador),"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "vendi\u00f3 un terreno que pose\u00eda, llev\u00f3 el dinero y lo puso a disposici\u00f3n de los ap\u00f3stoles."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Anan\u00edas y Safira - Un hombre llamado Anan\u00edas tambi\u00e9n vendi\u00f3 una propiedad y, en complicidad con su esposa Safira, se qued\u00f3 con parte del dinero y puso el resto a disposici\u00f3n de los ap\u00f3stoles."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Anan\u00edas y Safira - Un hombre llamado Anan\u00edas tambi\u00e9n vendi\u00f3 una propiedad y, en complicidad con su esposa Safira, se qued\u00f3 con parte del dinero y puso el resto a disposici\u00f3n de los ap\u00f3stoles."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u2015Anan\u00edas \u2014le dijo Pedro\u2014, \u00bfc\u00f3mo es posible que Satan\u00e1s haya llenado tu coraz\u00f3n para que le mintieras al Esp\u00edritu Santo y te quedaras con parte del dinero que recibiste por el terreno?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00bfAcaso no era tuyo antes de venderlo? Y una vez vendido, \u00bfno estaba el dinero en tu poder? \u00bfC\u00f3mo se te ocurri\u00f3 hacer esto? \u00a1No has mentido a los hombres, sino a Dios!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Al o\u00edr estas palabras, Anan\u00edas cay\u00f3 muerto. Y un gran temor se apoder\u00f3 de todos los que se enteraron de lo sucedido."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Entonces se acercaron los m\u00e1s j\u00f3venes, envolvieron el cuerpo, se lo llevaron y le dieron sepultura."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Unas tres horas m\u00e1s tarde, entr\u00f3 su esposa, sin saber lo que hab\u00eda ocurrido."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u2015Dime \u2014le pregunt\u00f3 Pedro\u2014, \u00bfvendisteis el terreno por tal precio? \u2015S\u00ed \u2014dijo ella\u2014, por tal precio."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u2015\u00bfPor qu\u00e9 os pusisteis de acuerdo para poner a prueba al Esp\u00edritu del Se\u00f1or? \u2014le recrimin\u00f3 Pedro\u2014. \u00a1Mira! Los que sepultaron a tu esposo acaban de regresar y ahora te llevar\u00e1n a ti."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En ese mismo instante ella cay\u00f3 muerta a los pies de Pedro. Entonces entraron los j\u00f3venes y, al verla muerta, se la llevaron y le dieron sepultura al lado de su esposo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Y un gran temor se apoder\u00f3 de toda la iglesia y de todos los que se enteraron de estos sucesos."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Los ap\u00f3stoles sanan a muchas personas - Por medio de los ap\u00f3stoles ocurr\u00edan muchas se\u00f1ales y prodigios entre el pueblo; y todos los creyentes se reun\u00edan de com\u00fan acuerdo en el P\u00f3rtico de Salom\u00f3n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nadie entre el pueblo se atrev\u00eda a juntarse con ellos, aunque los elogiaban."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Y segu\u00eda aumentando el n\u00famero de los que confiaban en el Se\u00f1or."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Era tal la multitud de hombres y mujeres que hasta sacaban a los enfermos a las plazas y los pon\u00edan en camillas para que, al pasar Pedro, por lo menos su sombra cayera sobre alguno de ellos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tambi\u00e9n de los pueblos vecinos a Jerusal\u00e9n acud\u00edan multitudes que llevaban personas enfermas y atormentadas por esp\u00edritus malignos, y todas eran sanadas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Persiguen a los ap\u00f3stoles - El sumo sacerdote y todos sus partidarios, que pertenec\u00edan a la secta de los saduceos, se llenaron de envidia."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Entonces arrestaron a los ap\u00f3stoles y los metieron en la c\u00e1rcel p\u00fablica."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pero en la noche un \u00e1ngel del Se\u00f1or abri\u00f3 las puertas de la c\u00e1rcel y los sac\u00f3."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00abId \u2014les dijo\u2014, presentaos en el templo y comunicad al pueblo todo este mensaje de vida\u00bb."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Conforme a lo que hab\u00edan o\u00eddo, al amanecer entraron en el templo y se pusieron a ense\u00f1ar. Cuando llegaron el sumo sacerdote y sus partidarios, convocaron al Consejo, es decir, a la asamblea general de los ancianos de Israel, y mandaron traer de la c\u00e1rcel a los ap\u00f3stoles."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pero, al llegar los guardias a la c\u00e1rcel, no los encontraron. As\u00ed que volvieron con el siguiente informe:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00abEncontramos la c\u00e1rcel cerrada, con todas las medidas de seguridad, y a los guardias firmes a las puertas; pero, cuando abrimos, no encontramos a nadie dentro\u00bb."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Al o\u00edrlo, el capit\u00e1n de la guardia del templo y los jefes de los sacerdotes se quedaron perplejos, pregunt\u00e1ndose en qu\u00e9 terminar\u00eda todo aquello."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En esto, se present\u00f3 alguien que les inform\u00f3: \u00ab\u00a1Mirad! Los hombres que metisteis en la c\u00e1rcel est\u00e1n en el templo y siguen ense\u00f1ando al pueblo\u00bb."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Fue entonces el capit\u00e1n con sus guardias y trajo a los ap\u00f3stoles sin recurrir a la fuerza, porque tem\u00edan ser apedreados por la gente."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Los condujeron ante el Consejo, y el sumo sacerdote les recrimin\u00f3:"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u2015Terminantemente os hemos prohibido ense\u00f1ar en ese nombre. Sin embargo, vosotros hab\u00e9is llenado a Jerusal\u00e9n con vuestras ense\u00f1anzas, y os hab\u00e9is propuesto echarnos la culpa a nosotros de la muerte de ese hombre."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u2015\u00a1Es necesario obedecer a Dios antes que a los hombres! \u2014respondieron Pedro y los dem\u00e1s ap\u00f3stoles\u2014."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "El Dios de nuestros antepasados resucit\u00f3 a Jes\u00fas, a quien vosotros matasteis colg\u00e1ndolo de un madero."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Por su poder, Dios lo exalt\u00f3 como Pr\u00edncipe y Salvador, para dar a Israel arrepentimiento y perd\u00f3n de pecados."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Nosotros somos testigos de estos acontecimientos, y tambi\u00e9n lo es el Esp\u00edritu Santo que Dios ha dado a quienes le obedecen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A los que oyeron esto se les subi\u00f3 la sangre a la cabeza y quer\u00edan matarlos."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Pero un fariseo llamado Gamaliel, maestro de la ley muy respetado por todo el pueblo, se puso de pie en el Consejo y mand\u00f3 que hicieran salir por un momento a los ap\u00f3stoles."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Luego dijo: \u00abHombres de Israel, pensaos bien lo que est\u00e1is a punto de hacer con estos hombres."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Hace alg\u00fan tiempo surgi\u00f3 Teudas, jact\u00e1ndose de ser alguien, y se le unieron unos cuatrocientos hombres. Pero lo mataron y todos sus seguidores se dispersaron y all\u00ed se acab\u00f3 todo."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Despu\u00e9s de \u00e9l surgi\u00f3 Judas el galileo, en los d\u00edas del censo, y logr\u00f3 que la gente lo siguiera. A \u00e9l tambi\u00e9n lo mataron, y todos sus secuaces se dispersaron."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "En este caso os aconsejo que dej\u00e9is a estos hombres en paz. \u00a1Soltadlos! Si lo que se proponen y hacen es de origen humano, fracasar\u00e1;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "pero, si es de Dios, no podr\u00e9is destruirlos, y os encontrar\u00e9is luchando contra Dios\u00bb. Se dejaron persuadir por Gamaliel."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Entonces llamaron a los ap\u00f3stoles y, despu\u00e9s de azotarlos, les ordenaron que no hablaran m\u00e1s en el nombre de Jes\u00fas. Despu\u00e9s de eso los soltaron."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "As\u00ed pues, los ap\u00f3stoles salieron del Consejo, llenos de gozo por haber sido considerados dignos de sufrir afrentas por causa del Nombre."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Y d\u00eda tras d\u00eda, en el templo y de casa en casa, no dejaban de ense\u00f1ar y anunciar las buenas nuevas de que Jes\u00fas es el Mes\u00edas."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elecci\u00f3n de los siete - En aquellos d\u00edas, al aumentar el n\u00famero de los disc\u00edpulos, se quejaron los jud\u00edos de habla griega contra los de habla aramea de que sus viudas eran desatendidas en la distribuci\u00f3n diaria de los alimentos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "As\u00ed que los doce reunieron a toda la comunidad de disc\u00edpulos y les dijeron: \u00abNo est\u00e1 bien que nosotros, los ap\u00f3stoles, descuidemos el ministerio de la palabra de Dios para servir las mesas."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hermanos, escoged de entre vosotros a siete hombres de buena reputaci\u00f3n, llenos del Esp\u00edritu y de sabidur\u00eda, para encargarles esta responsabilidad."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "As\u00ed nosotros nos dedicaremos de lleno a la oraci\u00f3n y al ministerio de la palabra\u00bb."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Esta propuesta agrad\u00f3 a toda la asamblea. Escogieron a Esteban, hombre lleno de fe y del Esp\u00edritu Santo, y a Felipe, a Pr\u00f3coro, a Nicanor, a Tim\u00f3n, a Parmenas y a Nicol\u00e1s, un pros\u00e9lito de Antioqu\u00eda."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Los presentaron a los ap\u00f3stoles, quienes oraron y les impusieron las manos."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Y la palabra de Dios se difund\u00eda: el n\u00famero de los disc\u00edpulos aumentaba considerablemente en Jerusal\u00e9n, e incluso muchos de los sacerdotes obedec\u00edan a la fe."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Arresto de Esteban - Esteban, hombre lleno de la gracia y del poder de Dios, hac\u00eda grandes prodigios y se\u00f1ales milagrosas entre el pueblo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Con \u00e9l se pusieron a discutir ciertos individuos de la sinagoga llamada de los Libertos, donde hab\u00eda jud\u00edos de Cirene y de Alejandr\u00eda, de Cilicia y de la provincia de Asia."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Como no pod\u00edan hacer frente a la sabidur\u00eda ni al Esp\u00edritu con que hablaba Esteban,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "instigaron a unos hombres a decir: \u00abHemos o\u00eddo a Esteban blasfemar contra Mois\u00e9s y contra Dios\u00bb."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Agitaron al pueblo, a los ancianos y a los maestros de la ley. Se apoderaron de Esteban y lo llevaron ante el Consejo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Presentaron testigos falsos, que declararon: \u00abEste hombre no deja de hablar contra este lugar santo y contra la ley."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Le hemos o\u00eddo decir que ese Jes\u00fas de Nazaret destruir\u00e1 este lugar y cambiar\u00e1 las tradiciones que nos dej\u00f3 Mois\u00e9s\u00bb."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Todos los que estaban sentados en el Consejo fijaron la mirada en Esteban y vieron que su rostro se parec\u00eda al de un \u00e1ngel."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Discurso de Esteban ante el Consejo - \u2015\u00bfSon ciertas estas acusaciones? \u2014le pregunt\u00f3 el sumo sacerdote."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9l contest\u00f3: \u2015Hermanos y padres, \u00a1escuchadme! El Dios de la gloria se apareci\u00f3 a nuestro padre Abraham cuando este a\u00fan viv\u00eda en Mesopotamia, antes de establecerse en Jar\u00e1n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201cDeja tu tierra y a tus parientes \u2014le dijo Dios\u2014, y ve a la tierra que yo te mostrar\u00e9\u201d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00bbEntonces sali\u00f3 de la tierra de los caldeos y se estableci\u00f3 en Jar\u00e1n. Desde all\u00ed, despu\u00e9s de la muerte de su padre, Dios lo traslad\u00f3 a esta tierra en la que vosotros viv\u00eds ahora."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "No le dio herencia alguna en ella, ni siquiera d\u00f3nde plantar el pie, pero le prometi\u00f3 d\u00e1rsela en posesi\u00f3n a \u00e9l y a su descendencia, aunque Abraham no ten\u00eda ni un solo hijo todav\u00eda."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dios le dijo as\u00ed: \u201cTus descendientes vivir\u00e1n como extranjeros en tierra extra\u00f1a, donde ser\u00e1n esclavizados y maltratados durante cuatrocientos a\u00f1os."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pero, sea cual sea la naci\u00f3n que los esclavice, yo la castigar\u00e9, y despu\u00e9s tus descendientes saldr\u00e1n de esa tierra y me adorar\u00e1n en este lugar\u201d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hizo con Abraham el pacto que ten\u00eda por se\u00f1al la circuncisi\u00f3n. As\u00ed, cuando Abraham tuvo a su hijo Isaac, lo circuncid\u00f3 a los ocho d\u00edas de nacer, e Isaac a Jacob, y Jacob a los doce patriarcas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00bbPor envidia, los patriarcas vendieron a Jos\u00e9 como esclavo, quien fue llevado a Egipto; pero Dios estaba con \u00e9l"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "y lo libr\u00f3 de todas sus desgracias. Le dio sabidur\u00eda para ganarse el favor del fara\u00f3n, rey de Egipto, que lo nombr\u00f3 gobernador del pa\u00eds y del palacio real."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00bbHubo entonces un hambre que azot\u00f3 a todo Egipto y a Cana\u00e1n, causando mucho sufrimiento, y nuestros antepasados no encontraban alimentos."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Al enterarse Jacob de que hab\u00eda comida en Egipto, mand\u00f3 all\u00e1 a nuestros antepasados en una primera visita."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En la segunda, Jos\u00e9 se dio a conocer a sus hermanos, y el fara\u00f3n conoci\u00f3 el origen de Jos\u00e9."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Despu\u00e9s de esto, Jos\u00e9 mand\u00f3 llamar a su padre Jacob y a toda su familia, setenta y cinco personas en total."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Baj\u00f3 entonces Jacob a Egipto, y all\u00ed murieron \u00e9l y nuestros antepasados."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sus restos fueron llevados a Siqu\u00e9n y puestos en el sepulcro que a buen precio Abraham hab\u00eda comprado a los hijos de Jamor en Siqu\u00e9n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00bbCuando ya se acercaba el tiempo de que se cumpliera la promesa que Dios le hab\u00eda hecho a Abraham, el pueblo crec\u00eda y se multiplicaba en Egipto."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Por aquel entonces subi\u00f3 al trono de Egipto un nuevo rey que no sab\u00eda nada de Jos\u00e9."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Este rey us\u00f3 de artima\u00f1as con nuestro pueblo y oprimi\u00f3 a nuestros antepasados, oblig\u00e1ndolos a dejar abandonados a sus hijos reci\u00e9n nacidos para que murieran."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00bbEn aquel tiempo naci\u00f3 Mois\u00e9s, y fue agradable a los ojos de Dios. Por tres meses se crio en la casa de su padre"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "y, al quedar abandonado, la hija del fara\u00f3n lo adopt\u00f3 y lo crio como a su propio hijo."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "As\u00ed Mois\u00e9s fue instruido en toda la sabidur\u00eda de los egipcios, y era poderoso en palabra y en obra."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00bbCuando cumpli\u00f3 cuarenta a\u00f1os, Mois\u00e9s tuvo el deseo de visitar a sus hermanos israelitas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Al ver que un egipcio maltrataba a uno de ellos, acudi\u00f3 en su defensa y lo veng\u00f3 matando al egipcio."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mois\u00e9s supon\u00eda que sus hermanos reconocer\u00edan que Dios iba a liberarlos por medio de \u00e9l, pero ellos no lo comprendieron as\u00ed."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Al d\u00eda siguiente, Mois\u00e9s sorprendi\u00f3 a dos israelitas que estaban peleando. Trat\u00f3 de reconciliarlos, dici\u00e9ndoles: \u201cVosotros sois hermanos; \u00bfpor qu\u00e9 quer\u00e9is haceros da\u00f1o?\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00bbPero el que estaba maltratando al otro empuj\u00f3 a Mois\u00e9s y le dijo: \u201c\u00bfY qui\u00e9n te nombr\u00f3 a ti gobernante y juez sobre nosotros?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00bfAcaso quieres matarme a m\u00ed, como mataste ayer al egipcio?\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Al o\u00edr esto, Mois\u00e9s huy\u00f3 a Madi\u00e1n; all\u00ed vivi\u00f3 como extranjero y tuvo dos hijos."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00bbPasados cuarenta a\u00f1os, se le apareci\u00f3 un \u00e1ngel en el desierto cercano al monte Sina\u00ed, en las llamas de una zarza que ard\u00eda."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mois\u00e9s se asombr\u00f3 de lo que ve\u00eda. Al acercarse para observar, oy\u00f3 la voz del Se\u00f1or:"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201cYo soy el Dios de tus antepasados, el Dios de Abraham, de Isaac y de Jacob\u201d. Mois\u00e9s se puso a temblar de miedo, y no se atrev\u00eda a mirar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00bbLe dijo el Se\u00f1or: \u201cQu\u00edtate las sandalias, porque est\u00e1s pisando tierra santa."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ciertamente he visto la opresi\u00f3n que sufre mi pueblo en Egipto. Los he escuchado quejarse, as\u00ed que he descendido para librarlos. Ahora ven y te enviar\u00e9 de vuelta a Egipto\u201d."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00bbA este mismo Mois\u00e9s, a quien hab\u00edan rechazado dici\u00e9ndole: \u201c\u00bfY qui\u00e9n te nombr\u00f3 gobernante y juez?\u201d, Dios lo envi\u00f3 para ser gobernante y libertador, mediante el poder del \u00e1ngel que se le apareci\u00f3 en la zarza."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c9l los sac\u00f3 de Egipto haciendo prodigios y se\u00f1ales milagrosas tanto en la tierra de Egipto como en el Mar Rojo, y en el desierto durante cuarenta a\u00f1os."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00bbEste Mois\u00e9s dijo a los israelitas: \u201cDios har\u00e1 surgir para vosotros, de entre vuestros propios hermanos, un profeta como yo\u201d."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Este mismo Mois\u00e9s estuvo en la asamblea en el desierto, con el \u00e1ngel que le habl\u00f3 en el monte Sina\u00ed, y con nuestros antepasados. Fue tambi\u00e9n \u00e9l quien recibi\u00f3 palabras de vida para comunic\u00e1rnoslas a nosotros."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00bbNuestros antepasados no quisieron obedecerlo, sino que lo rechazaron. Lo que realmente deseaban era volver a Egipto,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "por lo cual le dijeron a Aar\u00f3n: \u201cTienes que hacernos dioses que vayan delante de nosotros, porque a ese Mois\u00e9s que nos sac\u00f3 de Egipto, \u00a1no sabemos qu\u00e9 pudo haberle pasado!\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00bbEntonces se hicieron un \u00eddolo en forma de becerro. Le ofrecieron sacrificios y tuvieron fiesta en honor de la obra de sus manos."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Pero Dios les volvi\u00f3 la espalda y los entreg\u00f3 a que rindieran culto a los astros. As\u00ed est\u00e1 escrito en el libro de los profetas: \u00bb\u201cCasa de Israel, \u00bfacaso me ofrecisteis vosotros sacrificios y ofrendas durante los cuarenta a\u00f1os en el desierto?"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Por el contrario, vosotros os encargasteis del tabern\u00e1culo de Moloc, de la estrella del dios Ref\u00e1n y de las im\u00e1genes que hicisteis para adorarlas. Por lo tanto, os mandar\u00e9 al exilio\u201d m\u00e1s all\u00e1 de Babilonia."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00bbNuestros antepasados ten\u00edan en el desierto el tabern\u00e1culo del testimonio, hecho conforme Dios le hab\u00eda ordenado a Mois\u00e9s, seg\u00fan el modelo que este hab\u00eda visto."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Despu\u00e9s de haber recibido el tabern\u00e1culo, lo trajeron consigo bajo el mando de Josu\u00e9, cuando conquistaron la tierra de las naciones que Dios expuls\u00f3 de la presencia de ellos. All\u00ed permaneci\u00f3 hasta el tiempo de David,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "quien disfrut\u00f3 del favor de Dios y pidi\u00f3 que le permitiera proveer una morada para el Dios de Jacob."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Pero fue Salom\u00f3n quien construy\u00f3 la casa."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00bbSin embargo, el Alt\u00edsimo no habita en casas construidas por manos humanas. Como dice el profeta:"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u00bb\u201cEl cielo es mi trono, y la tierra, el estrado de mis pies. \u00bfQu\u00e9 clase de casa me construir\u00e9is? \u2014dice el Se\u00f1or\u2014. \u00bfO qu\u00e9 lugar de descanso?"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u00bfNo es mi mano la que ha hecho todas estas cosas?\u201d"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u00bb\u00a1Tercos, duros de coraz\u00f3n y o\u00eddos! Vosotros sois iguales que vuestros antepasados: \u00a1Siempre resist\u00eds al Esp\u00edritu Santo!"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "\u00bfA cu\u00e1l de los profetas no persiguieron vuestros antepasados? Ellos mataron a los que de antemano anunciaron la venida del Justo, y ahora a este lo hab\u00e9is traicionado y asesinado"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "vosotros, que recibisteis la ley promulgada por medio de \u00e1ngeles y no la hab\u00e9is obedecido\u00bb."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Muerte de Esteban - Al o\u00edr esto, rechinando los dientes, montaron en c\u00f3lera contra \u00e9l."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Pero Esteban, lleno del Esp\u00edritu Santo, fij\u00f3 la mirada en el cielo y vio la gloria de Dios, y a Jes\u00fas de pie a la derecha de Dios."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "\u2015\u00a1Veo el cielo abierto \u2014exclam\u00f3\u2014, y al Hijo del hombre de pie a la derecha de Dios!"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Entonces ellos, gritando, se taparon los o\u00eddos y todos a una se abalanzaron sobre \u00e9l,"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "lo sacaron a empellones fuera de la ciudad y comenzaron a apedrearlo. Los acusadores confiaron sus mantos a un joven llamado Saulo."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Mientras lo apedreaban, Esteban oraba. \u2015Se\u00f1or Jes\u00fas \u2014dec\u00eda\u2014, recibe mi esp\u00edritu."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Luego cay\u00f3 de rodillas y grit\u00f3: \u2015\u00a1Se\u00f1or, no les tomes en cuenta este pecado! Cuando hubo dicho esto, muri\u00f3."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Y Saulo estaba all\u00ed, dando su aprobaci\u00f3n a la muerte de Esteban. La iglesia perseguida y dispersa - Aquel d\u00eda se desat\u00f3 una gran persecuci\u00f3n contra la iglesia en Jerusal\u00e9n, y todos, excepto los ap\u00f3stoles, se dispersaron por las regiones de Judea y Samaria."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Unos hombres piadosos sepultaron a Esteban e hicieron gran duelo por \u00e9l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Saulo, por su parte, causaba estragos en la iglesia: entrando de casa en casa, arrastraba a hombres y mujeres y los met\u00eda en la c\u00e1rcel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Felipe en Samaria - Los que se hab\u00edan dispersado predicaban la palabra por dondequiera que iban."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Felipe baj\u00f3 a una ciudad de Samaria y les anunciaba al Mes\u00edas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Al o\u00edr a Felipe y ver las se\u00f1ales milagrosas que realizaba, mucha gente se reun\u00eda y todos prestaban atenci\u00f3n a su mensaje."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De muchos endemoniados los esp\u00edritus malignos sal\u00edan dando alaridos, y un gran n\u00famero de paral\u00edticos y cojos quedaban sanos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Y aquella ciudad se llen\u00f3 de alegr\u00eda."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sim\u00f3n el hechicero - Ya desde antes hab\u00eda en esa ciudad un hombre llamado Sim\u00f3n que, jact\u00e1ndose de ser un gran personaje, practicaba la hechicer\u00eda y asombraba a la gente de Samaria."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Todos, desde el m\u00e1s peque\u00f1o hasta el m\u00e1s grande, le prestaban atenci\u00f3n y exclamaban: \u00ab\u00a1Este hombre es al que llaman el Gran Poder de Dios!\u00bb"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Lo segu\u00edan porque por mucho tiempo los hab\u00eda tenido deslumbrados con sus artes m\u00e1gicas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pero, cuando creyeron a Felipe, que les anunciaba las buenas nuevas del reino de Dios y el nombre de Jesucristo, tanto hombres como mujeres se bautizaron."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sim\u00f3n mismo crey\u00f3 y, despu\u00e9s de bautizarse, segu\u00eda a Felipe por todas partes, asombrado de los grandes milagros y se\u00f1ales que ve\u00eda."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Cuando los ap\u00f3stoles que estaban en Jerusal\u00e9n se enteraron de que los samaritanos hab\u00edan aceptado la palabra de Dios, les enviaron a Pedro y a Juan."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Estos, al llegar, oraron por ellos para que recibieran el Esp\u00edritu Santo,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "porque el Esp\u00edritu a\u00fan no hab\u00eda descendido sobre ninguno de ellos; solamente hab\u00edan sido bautizados en el nombre del Se\u00f1or Jes\u00fas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Entonces Pedro y Juan les impusieron las manos, y ellos recibieron el Esp\u00edritu Santo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Al ver Sim\u00f3n que mediante la imposici\u00f3n de las manos de los ap\u00f3stoles se daba el Esp\u00edritu Santo, les ofreci\u00f3 dinero"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "y les pidi\u00f3: \u2015Dadme tambi\u00e9n a m\u00ed ese poder, para que todos a quienes yo les imponga las manos reciban el Esp\u00edritu Santo."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u2015\u00a1Que tu dinero perezca contigo \u2014le contest\u00f3 Pedro\u2014, porque intentaste comprar el don de Dios con dinero!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "No tienes arte ni parte en este asunto, porque no eres \u00edntegro delante de Dios."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Por eso, arrepi\u00e9ntete de tu maldad y ruega al Se\u00f1or. Tal vez te perdone el haber tenido esa mala intenci\u00f3n."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Veo que vas camino a la amargura y a la esclavitud del pecado."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u2015Rogad al Se\u00f1or por m\u00ed \u2014respondi\u00f3 Sim\u00f3n\u2014, para que no me suceda nada de lo que hab\u00e9is dicho."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Despu\u00e9s de testificar y proclamar la palabra del Se\u00f1or, Pedro y Juan se pusieron en camino de vuelta a Jerusal\u00e9n, y de paso predicaron el evangelio en muchas poblaciones de los samaritanos."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Felipe y el et\u00edope - Un \u00e1ngel del Se\u00f1or le dijo a Felipe: \u00abPonte en marcha hacia el sur, por el camino del desierto que baja de Jerusal\u00e9n a Gaza\u00bb."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Felipe emprendi\u00f3 el viaje, y resulta que se encontr\u00f3 con un et\u00edope eunuco, alto funcionario encargado de todo el tesoro de Candace, reina de los et\u00edopes. Este hab\u00eda ido a Jerusal\u00e9n para adorar"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "y, en el viaje de regreso a su pa\u00eds, iba sentado en su carroza, leyendo el libro del profeta Isa\u00edas."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "El Esp\u00edritu le dijo a Felipe: \u00abAc\u00e9rcate y j\u00fantate a ese carro\u00bb."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Felipe se acerc\u00f3 de prisa a la carroza y, al o\u00edr que el hombre le\u00eda al profeta Isa\u00edas, le pregunt\u00f3: \u2015\u00bfAcaso entiendes lo que est\u00e1s leyendo?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u2015\u00bfY c\u00f3mo voy a entenderlo \u2014contest\u00f3\u2014 si nadie me lo explica? As\u00ed que invit\u00f3 a Felipe a subir y sentarse con \u00e9l."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "El pasaje de la Escritura que estaba leyendo era el siguiente: \u00abComo oveja, fue llevado al matadero; y como cordero que enmudece ante su trasquilador, ni siquiera abri\u00f3 su boca."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Lo humillaron y no le hicieron justicia. \u00bfQui\u00e9n describir\u00e1 su descendencia? Porque su vida fue arrancada de la tierra\u00bb."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u2015Dime, por favor, \u00bfde qui\u00e9n habla aqu\u00ed el profeta, de s\u00ed mismo o de alg\u00fan otro? \u2014le pregunt\u00f3 el eunuco a Felipe."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Entonces Felipe, comenzando con ese mismo pasaje de la Escritura, le anunci\u00f3 las buenas nuevas acerca de Jes\u00fas."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Mientras iban por el camino, llegaron a un lugar donde hab\u00eda agua, y dijo el eunuco: \u2015Mira, aqu\u00ed hay agua. \u00bfQu\u00e9 impide que yo sea bautizado?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Entonces mand\u00f3 parar la carroza, y ambos bajaron al agua, y Felipe lo bautiz\u00f3."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Cuando subieron del agua, el Esp\u00edritu del Se\u00f1or se llev\u00f3 de repente a Felipe. El eunuco no volvi\u00f3 a verlo, pero sigui\u00f3 alegre su camino."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "En cuanto a Felipe, apareci\u00f3 en Azoto, y se fue predicando el evangelio en todos los pueblos hasta que lleg\u00f3 a Cesarea."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Conversi\u00f3n de Saulo - Mientras tanto, Saulo, respirando a\u00fan amenazas de muerte contra los disc\u00edpulos del Se\u00f1or, se present\u00f3 al sumo sacerdote"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "y le pidi\u00f3 cartas para las sinagogas de Damasco. Ten\u00eda la intenci\u00f3n de encontrar y llevar presos a Jerusal\u00e9n a todos los que pertenecieran al Camino, fueran hombres o mujeres."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En el viaje sucedi\u00f3 que, al acercarse a Damasco, una luz del cielo resplandeci\u00f3 de repente a su alrededor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9l cay\u00f3 al suelo y oy\u00f3 una voz que le dec\u00eda: \u2015Saulo, Saulo, \u00bfpor qu\u00e9 me persigues?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u2015\u00bfQui\u00e9n eres, Se\u00f1or? \u2014pregunt\u00f3. \u2015Yo soy Jes\u00fas, a quien t\u00fa persigues \u2014le contest\u00f3 la voz\u2014."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lev\u00e1ntate y entra en la ciudad, que all\u00ed se te dir\u00e1 lo que tienes que hacer."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Los hombres que viajaban con Saulo se detuvieron at\u00f3nitos, porque o\u00edan la voz, pero no ve\u00edan a nadie."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Saulo se levant\u00f3 del suelo, pero cuando abri\u00f3 los ojos no pod\u00eda ver, as\u00ed que lo tomaron de la mano y lo llevaron a Damasco."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Estuvo ciego tres d\u00edas, sin comer ni beber nada."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hab\u00eda en Damasco un disc\u00edpulo llamado Anan\u00edas, a quien el Se\u00f1or llam\u00f3 en una visi\u00f3n. \u2015\u00a1Anan\u00edas! \u2015Aqu\u00ed estoy, Se\u00f1or."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u2015Anda, ve a la casa de Judas, en la calle llamada Derecha, y pregunta por un tal Saulo de Tarso. Est\u00e1 orando,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "y ha visto en una visi\u00f3n a un hombre llamado Anan\u00edas, que entra y pone las manos sobre \u00e9l para que recobre la vista."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Entonces Anan\u00edas respondi\u00f3: \u2015Se\u00f1or, he o\u00eddo hablar mucho de ese hombre y de todo el mal que ha causado a tus santos en Jerusal\u00e9n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Y ahora lo tenemos aqu\u00ed, autorizado por los jefes de los sacerdotes, para llevarse presos a todos los que invocan tu nombre."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u2015\u00a1Ve! \u2014insisti\u00f3 el Se\u00f1or\u2014, porque ese hombre es mi instrumento escogido para dar a conocer mi nombre tanto a las naciones y a sus reyes como al pueblo de Israel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Yo le mostrar\u00e9 cu\u00e1nto tendr\u00e1 que padecer por mi nombre."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Anan\u00edas se fue y, cuando lleg\u00f3 a la casa, le impuso las manos a Saulo y le dijo: \u00abHermano Saulo, el Se\u00f1or Jes\u00fas, que se te apareci\u00f3 en el camino, me ha enviado para que recobres la vista y seas lleno del Esp\u00edritu Santo\u00bb."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Al instante cay\u00f3 de los ojos de Saulo algo como escamas, y recobr\u00f3 la vista. Se levant\u00f3 y fue bautizado;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "y, habiendo comido, recobr\u00f3 las fuerzas. Saulo en Damasco y en Jerusal\u00e9n - Saulo pas\u00f3 varios d\u00edas con los disc\u00edpulos que estaban en Damasco,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "y en seguida se dedic\u00f3 a predicar en las sinagogas, afirmando que Jes\u00fas es el Hijo de Dios."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Todos los que le o\u00edan quedaban asombrados, y preguntaban: \u00ab\u00bfNo es este el que en Jerusal\u00e9n persegu\u00eda a muerte a los que invocan ese nombre? \u00bfY no ha venido aqu\u00ed para llev\u00e1rselos presos y entregarlos a los jefes de los sacerdotes?\u00bb"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pero Saulo cobraba cada vez m\u00e1s fuerza y confund\u00eda a los jud\u00edos que viv\u00edan en Damasco, demostr\u00e1ndoles que Jes\u00fas es el Mes\u00edas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Despu\u00e9s de muchos d\u00edas, los jud\u00edos se pusieron de acuerdo para hacerlo desaparecer,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "pero Saulo se enter\u00f3 de sus maquinaciones. D\u00eda y noche vigilaban de cerca las puertas de la ciudad con el fin de eliminarlo."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pero sus disc\u00edpulos se lo llevaron de noche y lo bajaron en un canasto por una abertura en la muralla."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Cuando lleg\u00f3 a Jerusal\u00e9n, trataba de juntarse con los disc\u00edpulos, pero todos ten\u00edan miedo de \u00e9l, porque no cre\u00edan que de veras fuera disc\u00edpulo."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Entonces Bernab\u00e9 lo tom\u00f3 a su cargo y lo llev\u00f3 a los ap\u00f3stoles. Saulo les describi\u00f3 en detalle c\u00f3mo en el camino hab\u00eda visto al Se\u00f1or, el cual le hab\u00eda hablado, y c\u00f3mo en Damasco hab\u00eda predicado con libertad en el nombre de Jes\u00fas."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "As\u00ed que se qued\u00f3 con ellos, y andaba por todas partes en Jerusal\u00e9n, hablando abiertamente en el nombre del Se\u00f1or."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Conversaba y discut\u00eda con los jud\u00edos de habla griega, pero ellos se propon\u00edan eliminarlo."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Cuando se enteraron de ello los hermanos, se lo llevaron a Cesarea y de all\u00ed lo mandaron a Tarso."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mientras tanto, la iglesia disfrutaba de paz a la vez que se consolidaba en toda Judea, Galilea y Samaria, pues viv\u00eda en el temor del Se\u00f1or. E iba creciendo en n\u00famero, fortalecida por el Esp\u00edritu Santo."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Eneas y Dorcas - Pedro, que estaba recorriendo toda la regi\u00f3n, fue tambi\u00e9n a visitar a los santos que viv\u00edan en Lida."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "All\u00ed encontr\u00f3 a un paral\u00edtico llamado Eneas, que llevaba ocho a\u00f1os en cama."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00abEneas \u2014le dijo Pedro\u2014, Jesucristo te sana. Lev\u00e1ntate y haz tu cama\u00bb. Y al instante se levant\u00f3."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Todos los que viv\u00edan en Lida y en Sar\u00f3n lo vieron, y se convirtieron al Se\u00f1or."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Hab\u00eda en Jope una disc\u00edpula llamada Tabita (que traducido es Dorcas). Esta se esmeraba en hacer buenas obras y en ayudar a los pobres."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Sucedi\u00f3 que en esos d\u00edas cay\u00f3 enferma y muri\u00f3. Pusieron el cad\u00e1ver, despu\u00e9s de lavarlo, en un cuarto de la planta alta."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Y como Lida estaba cerca de Jope, los disc\u00edpulos, al enterarse de que Pedro se encontraba en Lida, enviaron a dos hombres a rogarle: \u00ab\u00a1Por favor, ven a Jope en seguida!\u00bb"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Sin demora, Pedro se fue con ellos, y cuando lleg\u00f3 lo llevaron al cuarto de arriba. Todas las viudas se presentaron, llorando y mostr\u00e1ndole las t\u00fanicas y otros vestidos que Dorcas hab\u00eda hecho cuando a\u00fan estaba con ellas."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Pedro hizo que todos salieran del cuarto; luego se puso de rodillas y or\u00f3. Volvi\u00e9ndose hacia la muerta, dijo: \u00abTabita, lev\u00e1ntate\u00bb. Ella abri\u00f3 los ojos y, al ver a Pedro, se incorpor\u00f3."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00c9l, tom\u00e1ndola de la mano, la levant\u00f3. Luego llam\u00f3 a los creyentes y a las viudas, a quienes se la present\u00f3 viva."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "La noticia se difundi\u00f3 por todo Jope, y muchos creyeron en el Se\u00f1or."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Pedro se qued\u00f3 en Jope bastante tiempo, en casa de un tal Sim\u00f3n, que era curtidor."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cornelio manda llamar a Pedro - Viv\u00eda en Cesarea un centuri\u00f3n llamado Cornelio, del regimiento conocido como el Italiano."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9l y toda su familia eran devotos y temerosos de Dios. Realizaba muchas obras de beneficencia para el pueblo de Israel y oraba a Dios constantemente."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Un d\u00eda, como a las tres de la tarde, tuvo una visi\u00f3n. Vio claramente a un \u00e1ngel de Dios que se le acercaba y le dec\u00eda: \u2015\u00a1Cornelio!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u2015\u00bfQu\u00e9 quieres, Se\u00f1or? \u2014le pregunt\u00f3 Cornelio, mir\u00e1ndolo fijamente y con mucho miedo. \u2015Dios ha recibido tus oraciones y tus obras de beneficencia como una ofrenda \u2014le contest\u00f3 el \u00e1ngel\u2014."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Env\u00eda de inmediato a algunos hombres a Jope para que hagan venir a un tal Sim\u00f3n, apodado Pedro."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9l se hospeda con Sim\u00f3n el curtidor, que tiene su casa junto al mar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Despu\u00e9s de que se fuera el \u00e1ngel que le hab\u00eda hablado, Cornelio llam\u00f3 a dos de sus siervos y a un soldado devoto de los que le serv\u00edan regularmente."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Les explic\u00f3 todo lo que hab\u00eda sucedido y los envi\u00f3 a Jope."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "La visi\u00f3n de Pedro - Al d\u00eda siguiente, mientras ellos iban de camino y se acercaban a la ciudad, Pedro subi\u00f3 a la azotea a orar. Era casi el mediod\u00eda."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tuvo hambre y quiso algo de comer. Mientras se lo preparaban, le sobrevino un \u00e9xtasis."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vio el cielo abierto y algo parecido a una gran s\u00e1bana que, suspendida por las cuatro puntas, descend\u00eda hacia la tierra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En ella hab\u00eda toda clase de cuadr\u00fapedos, como tambi\u00e9n reptiles y aves."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u2015Lev\u00e1ntate, Pedro; mata y come \u2014le dijo una voz."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u2015\u00a1De ninguna manera, Se\u00f1or! \u2014replic\u00f3 Pedro\u2014. Jam\u00e1s he comido nada impuro o inmundo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Por segunda vez le insisti\u00f3 la voz: \u2015Lo que Dios ha purificado, t\u00fa no lo llames impuro."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Esto sucedi\u00f3 tres veces, y en seguida la s\u00e1bana fue recogida al cielo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pedro no acertaba a explicarse cu\u00e1l podr\u00eda ser el significado de la visi\u00f3n. Mientras tanto, los hombres enviados por Cornelio, que estaban preguntando por la casa de Sim\u00f3n, se presentaron a la puerta."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Llamando, averiguaron si all\u00ed se hospedaba Sim\u00f3n, apodado Pedro."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mientras Pedro segu\u00eda reflexionando sobre el significado de la visi\u00f3n, el Esp\u00edritu le dijo: \u00abMira, Sim\u00f3n, tres hombres te buscan."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Date prisa, baja y no dudes en ir con ellos, porque yo los he enviado\u00bb."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pedro baj\u00f3 y les dijo a los hombres: \u2015Aqu\u00ed estoy; yo soy el que busc\u00e1is. \u00bfQu\u00e9 asunto os ha tra\u00eddo hasta aqu\u00ed?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ellos le contestaron: \u2015Venimos de parte del centuri\u00f3n Cornelio, un hombre justo y temeroso de Dios, respetado por todo el pueblo jud\u00edo. Un \u00e1ngel de Dios le dio instrucciones de invitarte a su casa para escuchar lo que t\u00fa tienes que decirle."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Entonces Pedro los invit\u00f3 a pasar y los hosped\u00f3. Pedro en casa de Cornelio - Al d\u00eda siguiente, Pedro se fue con ellos acompa\u00f1ado de algunos creyentes de Jope."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Un d\u00eda despu\u00e9s lleg\u00f3 a Cesarea. Cornelio estaba esper\u00e1ndolo con los parientes y amigos \u00edntimos que hab\u00eda reunido."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Al llegar Pedro a la casa, Cornelio sali\u00f3 a recibirlo y, postr\u00e1ndose delante de \u00e9l, le rindi\u00f3 homenaje."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Pero Pedro hizo que se levantara, y le dijo: \u2015Ponte de pie, que solo soy un hombre como t\u00fa."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Pedro entr\u00f3 en la casa conversando con \u00e9l, y encontr\u00f3 a muchos reunidos."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Entonces les habl\u00f3 as\u00ed: \u2015Vosotros sab\u00e9is muy bien que nuestra ley proh\u00edbe que un jud\u00edo se junte con un extranjero o lo visite. Pero Dios me ha hecho ver que a nadie debo llamar impuro o inmundo."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Por eso, cuando enviasteis por m\u00ed, vine sin poner ninguna objeci\u00f3n. Ahora permitidme que os pregunte: \u00bfpara qu\u00e9 me hab\u00e9is hecho venir?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Cornelio contest\u00f3: \u2015Hace cuatro d\u00edas a esta misma hora, las tres de la tarde, estaba yo en casa orando. De repente apareci\u00f3 delante de m\u00ed un hombre vestido con ropa brillante,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "y me dijo: \u201cCornelio, Dios ha o\u00eddo tu oraci\u00f3n y se ha acordado de tus obras de beneficencia."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Por lo tanto, env\u00eda a alguien a Jope para hacer venir a Sim\u00f3n, apodado Pedro, que se hospeda en casa de Sim\u00f3n el curtidor, junto al mar\u201d."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "As\u00ed que inmediatamente mand\u00e9 a llamarte, y t\u00fa has tenido la bondad de venir. Ahora estamos todos aqu\u00ed, en la presencia de Dios, para escuchar todo lo que el Se\u00f1or te ha encomendado que nos digas."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Pedro tom\u00f3 la palabra, y dijo: \u2015Ahora comprendo que en realidad Dios no tiene favoritismos,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "sino que en toda naci\u00f3n \u00e9l ve con agrado a los que le temen y act\u00faan con justicia."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Dios envi\u00f3 su mensaje al pueblo de Israel, anunciando las buenas nuevas de la paz por medio de Jesucristo, que es el Se\u00f1or de todos."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Vosotros conoc\u00e9is este mensaje que se difundi\u00f3 por toda Judea, comenzando desde Galilea, despu\u00e9s del bautismo que predic\u00f3 Juan."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Me refiero a Jes\u00fas de Nazaret: c\u00f3mo lo ungi\u00f3 Dios con el Esp\u00edritu Santo y con poder, y c\u00f3mo anduvo haciendo el bien y sanando a todos los que estaban oprimidos por el diablo, porque Dios estaba con \u00e9l."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Nosotros somos testigos de todo lo que hizo en la tierra de los jud\u00edos y en Jerusal\u00e9n. Lo mataron, colg\u00e1ndolo de un madero,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "pero Dios lo resucit\u00f3 al tercer d\u00eda y dispuso que se apareciera,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "no a todo el pueblo, sino a nosotros, testigos previamente escogidos por Dios, que comimos y bebimos con \u00e9l despu\u00e9s de su resurrecci\u00f3n."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00c9l nos mand\u00f3 a predicar al pueblo y a dar solemne testimonio de que ha sido nombrado por Dios como juez de vivos y muertos."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "De \u00e9l dan testimonio todos los profetas, que todo el que cree en \u00e9l recibe, por medio de su nombre, el perd\u00f3n de los pecados."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Mientras Pedro estaba todav\u00eda hablando, el Esp\u00edritu Santo descendi\u00f3 sobre todos los que escuchaban el mensaje."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Los defensores de la circuncisi\u00f3n que hab\u00edan llegado con Pedro se quedaron asombrados de que el don del Esp\u00edritu Santo se hubiera derramado tambi\u00e9n sobre los gentiles,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "pues los o\u00edan hablar en lenguas y alabar a Dios. Entonces Pedro respondi\u00f3:"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u2015\u00bfAcaso puede alguien negar el agua para que sean bautizados estos que han recibido el Esp\u00edritu Santo de igual manera que nosotros?"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Y mand\u00f3 que fueran bautizados en el nombre de Jesucristo. Entonces le pidieron que se quedara con ellos algunos d\u00edas."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pedro explica su comportamiento - Los ap\u00f3stoles y los hermanos de toda Judea se enteraron de que tambi\u00e9n los gentiles hab\u00edan recibido la palabra de Dios."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "As\u00ed que, cuando Pedro subi\u00f3 a Jerusal\u00e9n, los defensores de la circuncisi\u00f3n lo criticaron"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "diciendo: \u2015Entraste en casa de hombres incircuncisos y comiste con ellos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Entonces Pedro comenz\u00f3 a explicarles paso a paso lo que hab\u00eda sucedido:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u2015Yo estaba orando en la ciudad de Jope y tuve en \u00e9xtasis una visi\u00f3n. Vi que del cielo descend\u00eda algo parecido a una gran s\u00e1bana que, suspendida por las cuatro puntas, bajaba hasta donde yo estaba."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Me fij\u00e9 en lo que hab\u00eda en ella, y vi cuadr\u00fapedos, fieras, reptiles y aves."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Luego o\u00ed una voz que me dec\u00eda: \u201cLev\u00e1ntate, Pedro; mata y come\u201d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Repliqu\u00e9: \u201c\u00a1De ninguna manera, Se\u00f1or! Jam\u00e1s ha entrado en mi boca nada impuro o inmundo\u201d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Por segunda vez insisti\u00f3 la voz del cielo: \u201cLo que Dios ha purificado, t\u00fa no lo llames impuro\u201d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Esto sucedi\u00f3 tres veces, y luego todo volvi\u00f3 a ser llevado al cielo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00bbEn aquel momento se presentaron en la casa donde yo estaba tres hombres que desde Cesarea hab\u00edan sido enviados a verme."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "El Esp\u00edritu me dijo que fuera con ellos sin dudar. Tambi\u00e9n fueron conmigo estos seis hermanos, y entramos en la casa de aquel hombre."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9l nos cont\u00f3 c\u00f3mo en su casa se le hab\u00eda aparecido un \u00e1ngel que le dijo: \u201cManda a alguien a Jope para hacer venir a Sim\u00f3n, apodado Pedro."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9l te traer\u00e1 un mensaje mediante el cual ser\u00e9is salvos t\u00fa y toda tu familia\u201d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00bbCuando comenc\u00e9 a hablarles, el Esp\u00edritu Santo descendi\u00f3 sobre ellos tal como al principio descendi\u00f3 sobre nosotros."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Entonces record\u00e9 lo que hab\u00eda dicho el Se\u00f1or: \u201cJuan bautiz\u00f3 con agua, pero vosotros ser\u00e9is bautizados con el Esp\u00edritu Santo\u201d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Por tanto, si Dios les ha dado a ellos el mismo don que a nosotros al creer en el Se\u00f1or Jesucristo, \u00bfqui\u00e9n soy yo para pretender estorbar a Dios?\u00bb"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Al o\u00edr esto, se apaciguaron y alabaron a Dios diciendo: \u2015\u00a1As\u00ed que tambi\u00e9n a los gentiles les ha concedido Dios el arrepentimiento para vida!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "La iglesia en Antioqu\u00eda - Los que se hab\u00edan dispersado a causa de la persecuci\u00f3n que se desat\u00f3 por el caso de Esteban llegaron hasta Fenicia, Chipre y Antioqu\u00eda, sin anunciar a nadie el mensaje excepto a los jud\u00edos."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sin embargo, hab\u00eda entre ellos algunas personas de Chipre y de Cirene que, al llegar a Antioqu\u00eda, comenzaron a hablarles tambi\u00e9n a los de habla griega, anunci\u00e1ndoles las buenas nuevas acerca del Se\u00f1or Jes\u00fas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "El poder del Se\u00f1or estaba con ellos, y un gran n\u00famero crey\u00f3 y se convirti\u00f3 al Se\u00f1or."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "La noticia de estos sucesos lleg\u00f3 a o\u00eddos de la iglesia de Jerusal\u00e9n, y mandaron a Bernab\u00e9 a Antioqu\u00eda."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Cuando \u00e9l lleg\u00f3 y vio las evidencias de la gracia de Dios, se alegr\u00f3 y anim\u00f3 a todos a hacerse el firme prop\u00f3sito de permanecer fieles al Se\u00f1or,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "pues era un hombre bueno, lleno del Esp\u00edritu Santo y de fe. Un gran n\u00famero de personas acept\u00f3 al Se\u00f1or."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Despu\u00e9s parti\u00f3 Bernab\u00e9 para Tarso en busca de Saulo"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "y, cuando lo encontr\u00f3, lo llev\u00f3 a Antioqu\u00eda. Durante todo un a\u00f1o se reunieron los dos con la iglesia y ense\u00f1aron a mucha gente. Fue en Antioqu\u00eda donde a los disc\u00edpulos se les llam\u00f3 \u00abcristianos\u00bb por primera vez."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Por aquel tiempo unos profetas bajaron de Jerusal\u00e9n a Antioqu\u00eda."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Uno de ellos, llamado \u00c1gabo, se puso de pie y predijo por medio del Esp\u00edritu que iba a haber una gran hambre en todo el mundo, lo cual sucedi\u00f3 durante el reinado de Claudio."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Entonces decidieron que cada uno de los disc\u00edpulos, seg\u00fan los recursos de cada cual, enviar\u00eda ayuda a los hermanos que viv\u00edan en Judea."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "As\u00ed lo hicieron, mandando su ofrenda a los ancianos por medio de Bernab\u00e9 y de Saulo."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pedro escapa milagrosamente de la c\u00e1rcel - En ese tiempo el rey Herodes hizo arrestar a algunos de la iglesia con el fin de maltratarlos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A Jacobo, hermano de Juan, lo mand\u00f3 matar a espada."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Al ver que esto agradaba a los jud\u00edos, procedi\u00f3 a prender tambi\u00e9n a Pedro. Esto sucedi\u00f3 durante la fiesta de los Panes sin levadura."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Despu\u00e9s de arrestarlo, lo meti\u00f3 en la c\u00e1rcel y lo puso bajo la vigilancia de cuatro grupos de cuatro soldados cada uno. Ten\u00eda la intenci\u00f3n de hacerlo comparecer en juicio p\u00fablico despu\u00e9s de la Pascua."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pero, mientras manten\u00edan a Pedro en la c\u00e1rcel, la iglesia oraba constante y fervientemente a Dios por \u00e9l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "La misma noche en que Herodes estaba a punto de sacar a Pedro para someterlo a juicio, este dorm\u00eda entre dos soldados, sujeto con dos cadenas. Unos guardias vigilaban la entrada de la c\u00e1rcel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De repente apareci\u00f3 un \u00e1ngel del Se\u00f1or y una luz resplandeci\u00f3 en la celda. Despert\u00f3 a Pedro con unas palmadas en el costado y le dijo: \u00ab\u00a1Date prisa, lev\u00e1ntate!\u00bb Las cadenas cayeron de las manos de Pedro."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Le dijo adem\u00e1s el \u00e1ngel: \u00abV\u00edstete y c\u00e1lzate las sandalias\u00bb. As\u00ed lo hizo, y el \u00e1ngel a\u00f1adi\u00f3: \u00ab\u00c9chate la capa encima y s\u00edgueme\u00bb."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pedro sali\u00f3 tras \u00e9l, pero no sab\u00eda si realmente estaba sucediendo lo que el \u00e1ngel hac\u00eda, pues le parec\u00eda que se trataba de una visi\u00f3n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pasaron por la primera y la segunda guardia, y llegaron al port\u00f3n de hierro que daba a la ciudad. El port\u00f3n se abri\u00f3 por s\u00ed solo, y salieron. Tras caminar un trecho, sin m\u00e1s, el \u00e1ngel lo dej\u00f3 solo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Entonces Pedro volvi\u00f3 en s\u00ed y se dijo: \u00abAhora estoy completamente seguro de que el Se\u00f1or ha enviado a su \u00e1ngel para librarme del poder de Herodes y de todo lo que el pueblo jud\u00edo esperaba\u00bb."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Consciente de lo sucedido, fue a casa de Mar\u00eda, la madre de Juan, apodado Marcos, donde muchas personas estaban reunidas orando."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Llam\u00f3 a la puerta de la calle, y sali\u00f3 a responder una criada llamada Rode."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Al reconocer la voz de Pedro, se puso tan contenta que volvi\u00f3 corriendo sin abrir. \u2015\u00a1Pedro est\u00e1 a la puerta! \u2014exclam\u00f3."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u2015\u00a1Est\u00e1s loca! \u2014le dijeron. Ella insist\u00eda en que as\u00ed era, pero los otros dec\u00edan: \u2015Debe de ser su \u00e1ngel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Entre tanto, Pedro segu\u00eda llamando. Cuando abrieron la puerta y lo vieron, se quedaron pasmados."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Con la mano, Pedro les hizo se\u00f1as de que se callaran, y les cont\u00f3 c\u00f3mo el Se\u00f1or lo hab\u00eda sacado de la c\u00e1rcel. \u2015Contadle esto a Jacobo y a los hermanos \u2014les dijo. Luego sali\u00f3 y se fue a otro lugar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Al amanecer se produjo un gran alboroto entre los soldados respecto al paradero de Pedro."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Herodes hizo averiguaciones, pero, al no encontrarlo, tom\u00f3 declaraci\u00f3n a los guardias y mand\u00f3 matarlos. Despu\u00e9s viaj\u00f3 de Judea a Cesarea y se qued\u00f3 all\u00ed."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Muerte de Herodes - Herodes estaba furioso con los de Tiro y de Sid\u00f3n, pero ellos se pusieron de acuerdo y se presentaron ante \u00e9l. Habi\u00e9ndose ganado el favor de Blasto, mayordomo del rey, pidieron paz, porque su regi\u00f3n depend\u00eda del pa\u00eds del rey para obtener sus provisiones."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "El d\u00eda se\u00f1alado, Herodes, ataviado con su ropaje real y sentado en su trono, le dirigi\u00f3 un discurso al pueblo."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "La gente gritaba: \u00ab\u00a1Voz de un dios, no de hombre!\u00bb"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Al instante un \u00e1ngel del Se\u00f1or lo hiri\u00f3, porque no le hab\u00eda dado la gloria a Dios; y Herodes muri\u00f3 comido de gusanos."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pero la palabra de Dios segu\u00eda extendi\u00e9ndose y difundi\u00e9ndose."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Cuando Bernab\u00e9 y Saulo cumplieron su servicio, regresaron de Jerusal\u00e9n llevando con ellos a Juan, llamado tambi\u00e9n Marcos."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Despedida de Bernab\u00e9 y Saulo - En la iglesia de Antioqu\u00eda eran profetas y maestros Bernab\u00e9; Sime\u00f3n, apodado el Negro; Lucio de Cirene; Mana\u00e9n, que se hab\u00eda criado con Herodes el tetrarca; y Saulo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mientras ayunaban y participaban en el culto al Se\u00f1or, el Esp\u00edritu Santo dijo: \u00abApartadme ahora a Bernab\u00e9 y a Saulo para el trabajo al que los he llamado\u00bb."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "As\u00ed que despu\u00e9s de ayunar, orar e imponerles las manos, los despidieron."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En Chipre - Bernab\u00e9 y Saulo, enviados por el Esp\u00edritu Santo, bajaron a Seleucia, y de all\u00ed navegaron a Chipre."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Al llegar a Salamina, predicaron la palabra de Dios en las sinagogas de los jud\u00edos. Ten\u00edan tambi\u00e9n a Juan como ayudante."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Recorrieron toda la isla hasta Pafos. All\u00ed se encontraron con un hechicero, un falso profeta jud\u00edo llamado Barjes\u00fas,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "que estaba con el gobernador Sergio Paulo. El gobernador, hombre inteligente, mand\u00f3 llamar a Bernab\u00e9 y a Saulo, en un esfuerzo por escuchar la palabra de Dios."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pero Elimas el hechicero (que es lo que significa su nombre) se les opon\u00eda y procuraba apartar de la fe al gobernador."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Entonces Saulo, o sea, Pablo, lleno del Esp\u00edritu Santo, clav\u00f3 los ojos en Elimas y le dijo:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00ab\u00a1Hijo del diablo y enemigo de toda justicia, lleno de todo tipo de enga\u00f1o y de fraude! \u00bfNunca dejar\u00e1s de torcer los caminos rectos del Se\u00f1or?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ahora la mano del Se\u00f1or est\u00e1 contra ti; vas a quedarte ciego y por alg\u00fan tiempo no podr\u00e1s ver la luz del sol\u00bb. Al instante cayeron sobre \u00e9l sombra y oscuridad, y comenz\u00f3 a buscar a tientas a alguien que lo llevara de la mano."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Al ver lo sucedido, el gobernador crey\u00f3, maravillado de la ense\u00f1anza acerca del Se\u00f1or."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En Antioqu\u00eda de Pisidia - Pablo y sus compa\u00f1eros se hicieron a la mar desde Pafos, y llegaron a Perge de Panfilia. Juan se separ\u00f3 de ellos y regres\u00f3 a Jerusal\u00e9n;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "ellos, por su parte, siguieron su viaje desde Perge hasta Antioqu\u00eda de Pisidia. El s\u00e1bado entraron en la sinagoga y se sentaron."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Al terminar la lectura de la ley y los profetas, los jefes de la sinagoga mandaron a decirles: \u00abHermanos, si ten\u00e9is alg\u00fan mensaje de aliento para el pueblo, hablad\u00bb."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pablo se puso en pie, hizo una se\u00f1al con la mano y dijo: \u00abEscuchadme, israelitas, y vosotros, los gentiles temerosos de Dios:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "El Dios de este pueblo, Israel, escogi\u00f3 a nuestros antepasados y engrandeci\u00f3 al pueblo mientras viv\u00edan como extranjeros en Egipto. Con gran poder los sac\u00f3 de aquella tierra"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "y soport\u00f3 su mal proceder en el desierto unos cuarenta a\u00f1os."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Despu\u00e9s de destruir siete naciones en Cana\u00e1n, dio a su pueblo la tierra de estas en herencia."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Todo esto dur\u00f3 unos cuatrocientos cincuenta a\u00f1os. \u00bbDespu\u00e9s de esto, Dios les asign\u00f3 jueces hasta los d\u00edas del profeta Samuel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Entonces pidieron un rey, y Dios les dio a Sa\u00fal, hijo de Quis, de la tribu de Benjam\u00edn, que gobern\u00f3 cuarenta a\u00f1os."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tras destituir a Sa\u00fal, les puso por rey a David, de quien dio este testimonio: \u201cHe encontrado en David, hijo de Isa\u00ed, un hombre conforme a mi coraz\u00f3n; \u00e9l realizar\u00e1 todo lo que yo quiero\u201d."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00bbDe los descendientes de este, conforme a la promesa, Dios ha provisto a Israel un Salvador, que es Jes\u00fas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Antes de la venida de Jes\u00fas, Juan predic\u00f3 un bautismo de arrepentimiento a todo el pueblo de Israel."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Cuando estaba completando su carrera, Juan dec\u00eda: \u201c\u00bfQui\u00e9n supon\u00e9is que soy? No soy el que vosotros supon\u00e9is, sino que despu\u00e9s de m\u00ed viene uno a quien no soy digno ni siquiera de desatarle las sandalias\u201d."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00bbHermanos, descendientes de Abraham, y vosotros, los gentiles temerosos de Dios: a nosotros se nos ha enviado este mensaje de salvaci\u00f3n."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Los habitantes de Jerusal\u00e9n y sus gobernantes no reconocieron a Jes\u00fas. Por tanto, al condenarlo, cumplieron las palabras de los profetas que se leen todos los s\u00e1bados."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Aunque no encontraron ninguna causa digna de muerte, le pidieron a Pilato que lo mandara a ejecutar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Despu\u00e9s de llevar a cabo todas las cosas que estaban escritas acerca de \u00e9l, lo bajaron del madero y lo sepultaron."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pero Dios lo levant\u00f3 de entre los muertos."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Durante muchos d\u00edas lo vieron los que hab\u00edan subido con \u00e9l de Galilea a Jerusal\u00e9n, y ellos son ahora sus testigos ante el pueblo."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00bbNosotros os anunciamos a vosotros las buenas nuevas respecto a la promesa hecha a nuestros antepasados."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Dios nos la ha cumplido plenamente a nosotros, los descendientes de ellos, al resucitar a Jes\u00fas. Como est\u00e1 escrito en el segundo salmo: \u00bb\u201cT\u00fa eres mi hijo; hoy mismo te he engendrado\u201d."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Dios lo resucit\u00f3 para que no volviera jam\u00e1s a la corrupci\u00f3n. As\u00ed se cumplieron estas palabras: \u00bb\u201cYo os dar\u00e9 las bendiciones santas y seguras prometidas a David\u201d."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Por eso dice en otro pasaje: \u00bb\u201cNo permitir\u00e1s que el fin de tu santo sea la corrupci\u00f3n\u201d."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00bbCiertamente David, despu\u00e9s de servir a su propia generaci\u00f3n conforme al prop\u00f3sito de Dios, muri\u00f3, fue sepultado con sus antepasados, y su cuerpo sufri\u00f3 la corrupci\u00f3n."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Pero aquel a quien Dios resucit\u00f3 no sufri\u00f3 la corrupci\u00f3n de su cuerpo."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00bbPor tanto, hermanos, sabed que por medio de Jes\u00fas se os anuncia el perd\u00f3n de los pecados."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Vosotros no pudisteis ser justificados de esos pecados por la ley de Mois\u00e9s, pero todo el que cree es justificado por medio de Jes\u00fas."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Tened cuidado, no sea que os suceda lo que han dicho los profetas:"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00bb\u201c\u00a1Mirad, engre\u00eddos! \u00a1Asombraos y desapareced! Porque voy a hacer en estos d\u00edas una obra que nunca creer\u00edais, aunque alguien os la explicara\u201d\u00bb."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Al salir ellos de la sinagoga, los invitaron a que el siguiente s\u00e1bado les hablaran m\u00e1s de estas cosas."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Cuando se disolvi\u00f3 la asamblea, muchos jud\u00edos y pros\u00e9litos fieles acompa\u00f1aron a Pablo y a Bernab\u00e9, los cuales en su conversaci\u00f3n con ellos les instaron a perseverar en la gracia de Dios."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "El siguiente s\u00e1bado casi toda la ciudad se congreg\u00f3 para o\u00edr la palabra del Se\u00f1or."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Pero, cuando los jud\u00edos vieron a las multitudes, se llenaron de celos y contradec\u00edan con maldiciones lo que Pablo dec\u00eda."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Pablo y Bernab\u00e9 les contestaron valientemente: \u00abEra necesario que os anunci\u00e1ramos la palabra de Dios primero a vosotros. Como la rechaz\u00e1is y no os consider\u00e1is dignos de la vida eterna, ahora vamos a dirigirnos a los gentiles."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "As\u00ed nos lo ha mandado el Se\u00f1or: \u00bb\u201cTe he puesto por luz para las naciones, a fin de que lleves mi salvaci\u00f3n hasta los confines de la tierra\u201d\u00bb."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Al o\u00edr esto, los gentiles se alegraron y celebraron la palabra del Se\u00f1or; y creyeron todos los que estaban destinados a la vida eterna."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "La palabra del Se\u00f1or se difund\u00eda por toda la regi\u00f3n."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Pero los jud\u00edos incitaron a mujeres muy distinguidas y favorables al juda\u00edsmo, y a los hombres m\u00e1s prominentes de la ciudad, y provocaron una persecuci\u00f3n contra Pablo y Bernab\u00e9. Por tanto, los expulsaron de la regi\u00f3n."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Ellos, por su parte, se sacudieron el polvo de los pies en se\u00f1al de protesta contra la ciudad, y se fueron a Iconio."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Y los disc\u00edpulos quedaron llenos de alegr\u00eda y del Esp\u00edritu Santo."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En Iconio - En Iconio, Pablo y Bernab\u00e9 entraron, como de costumbre, en la sinagoga jud\u00eda y hablaron de tal manera que crey\u00f3 una multitud de jud\u00edos y de griegos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pero los jud\u00edos incr\u00e9dulos incitaron a los gentiles y envenenaron su \u00e1nimo contra los hermanos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En todo caso, Pablo y Bernab\u00e9 pasaron all\u00ed bastante tiempo, hablando valientemente en el nombre del Se\u00f1or, quien confirmaba el mensaje de su gracia haciendo se\u00f1ales y prodigios por medio de ellos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "La gente de la ciudad estaba dividida: unos estaban de parte de los jud\u00edos, y otros, de parte de los ap\u00f3stoles."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hubo un complot tanto de los gentiles como de los jud\u00edos, apoyados por sus dirigentes, para maltratarlos y apedrearlos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Al darse cuenta de esto, los ap\u00f3stoles huyeron a Listra y Derbe, ciudades de Licaonia, y a sus alrededores,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "donde siguieron anunciando las buenas nuevas."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En Listra y Derbe - En Listra viv\u00eda un hombre lisiado de nacimiento, que no pod\u00eda mover las piernas y nunca hab\u00eda caminado. Estaba sentado,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "escuchando a Pablo, quien, al reparar en \u00e9l y ver que ten\u00eda fe para ser sanado,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "le orden\u00f3 con voz fuerte: \u2015\u00a1Ponte en pie y ender\u00e9zate! El hombre dio un salto y empez\u00f3 a caminar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Al ver lo que Pablo hab\u00eda hecho, la gente comenz\u00f3 a gritar en el idioma de Licaonia: \u2015\u00a1Los dioses han tomado forma humana y han venido a visitarnos!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A Bernab\u00e9 lo llamaban Zeus, y a Pablo, Hermes, porque era el que dirig\u00eda la palabra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "El sacerdote de Zeus, el dios cuyo templo estaba a las afueras de la ciudad, llev\u00f3 toros y guirnaldas a las puertas y, con toda la multitud, quer\u00eda ofrecerles sacrificios."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Al enterarse de esto los ap\u00f3stoles Bernab\u00e9 y Pablo, se rasgaron las vestiduras y se lanzaron entre la multitud, gritando:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u2015Se\u00f1ores, \u00bfpor qu\u00e9 hac\u00e9is esto? Nosotros tambi\u00e9n somos hombres mortales como vosotros. Las buenas nuevas que os anunciamos son que dej\u00e9is estas cosas sin valor y os volv\u00e1is al Dios viviente, que hizo el cielo, la tierra, el mar y todo lo que hay en ellos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En \u00e9pocas pasadas \u00e9l permiti\u00f3 que todas las naciones siguieran su propio camino."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sin embargo, no ha dejado de dar testimonio de s\u00ed mismo haciendo el bien, d\u00e1ndoos lluvias del cielo y estaciones fruct\u00edferas, proporcion\u00e1ndoos comida y alegr\u00eda de coraz\u00f3n."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A pesar de todo lo que dijeron, a duras penas evitaron que la multitud les ofreciera sacrificios."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En eso llegaron de Antioqu\u00eda y de Iconio unos jud\u00edos que hicieron cambiar de parecer a la multitud. Apedrearon a Pablo y lo arrastraron fuera de la ciudad, creyendo que estaba muerto."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pero, cuando lo rodearon los disc\u00edpulos, \u00e9l se levant\u00f3 y volvi\u00f3 a entrar en la ciudad. Al d\u00eda siguiente, parti\u00f3 para Derbe en compa\u00f1\u00eda de Bernab\u00e9."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "El regreso a Antioqu\u00eda de Siria - Despu\u00e9s de anunciar las buenas nuevas en aquella ciudad y de hacer muchos disc\u00edpulos, Pablo y Bernab\u00e9 regresaron a Listra, a Iconio y a Antioqu\u00eda,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "fortaleciendo a los disc\u00edpulos y anim\u00e1ndolos a perseverar en la fe. \u00abEs necesario pasar por muchas dificultades para entrar en el reino de Dios\u00bb, les dec\u00edan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En cada iglesia nombraron ancianos y, con oraci\u00f3n y ayuno, los encomendaron al Se\u00f1or en quien hab\u00edan cre\u00eddo."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Atravesando Pisidia, llegaron a Panfilia"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "y, cuando terminaron de predicar la palabra en Perge, bajaron a Atal\u00eda."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De Atal\u00eda navegaron a Antioqu\u00eda, donde se los hab\u00eda encomendado a la gracia de Dios para la obra que ya hab\u00edan realizado."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Cuando llegaron, reunieron a la iglesia e informaron de todo lo que Dios hab\u00eda hecho por medio de ellos, y de c\u00f3mo hab\u00eda abierto la puerta de la fe a los gentiles."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Y se quedaron all\u00ed mucho tiempo con los disc\u00edpulos."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "El concilio de Jerusal\u00e9n - Algunos que hab\u00edan llegado de Judea a Antioqu\u00eda se pusieron a ense\u00f1ar a los hermanos: \u00abA menos que os circuncid\u00e9is, conforme a la tradici\u00f3n de Mois\u00e9s, no pod\u00e9is ser salvos\u00bb."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Esto provoc\u00f3 un altercado y un serio debate de Pablo y Bernab\u00e9 con ellos. Entonces se decidi\u00f3 que Pablo y Bernab\u00e9, y algunos otros creyentes, subieran a Jerusal\u00e9n para tratar este asunto con los ap\u00f3stoles y los ancianos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Enviados por la iglesia, al pasar por Fenicia y Samaria contaron c\u00f3mo se hab\u00edan convertido los gentiles. Estas noticias llenaron de alegr\u00eda a todos los creyentes."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Al llegar a Jerusal\u00e9n, fueron muy bien recibidos tanto por la iglesia como por los ap\u00f3stoles y los ancianos, a quienes informaron de todo lo que Dios hab\u00eda hecho por medio de ellos."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Entonces intervinieron algunos creyentes que pertenec\u00edan a la secta de los fariseos y afirmaron: \u2015Es necesario circuncidar a los gentiles y exigirles que obedezcan la ley de Mois\u00e9s."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Los ap\u00f3stoles y los ancianos se reunieron para examinar este asunto."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Despu\u00e9s de una larga discusi\u00f3n, Pedro tom\u00f3 la palabra: \u2015Hermanos, sab\u00e9is que desde un principio Dios me escogi\u00f3 de entre vosotros para que por mi boca los gentiles oyeran el mensaje del evangelio y creyeran."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dios, que conoce el coraz\u00f3n humano, mostr\u00f3 que los aceptaba d\u00e1ndoles el Esp\u00edritu Santo, lo mismo que a nosotros."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sin hacer distinci\u00f3n alguna entre nosotros y ellos, purific\u00f3 sus corazones por la fe."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Entonces, \u00bfpor qu\u00e9 trat\u00e1is ahora de provocar a Dios poniendo sobre el cuello de esos disc\u00edpulos un yugo que ni nosotros ni nuestros antepasados hemos podido soportar?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00a1No puede ser! M\u00e1s bien, como ellos, creemos que somos salvos por la gracia de nuestro Se\u00f1or Jes\u00fas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Toda la asamblea guard\u00f3 silencio para escuchar a Bernab\u00e9 y a Pablo, que les contaron las se\u00f1ales y prodigios que Dios hab\u00eda hecho por medio de ellos entre los gentiles."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cuando terminaron, Jacobo tom\u00f3 la palabra y dijo: \u2015Hermanos, escuchadme."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sim\u00f3n nos ha expuesto c\u00f3mo Dios desde el principio tuvo a bien escoger de entre los gentiles un pueblo para honra de su nombre."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Con esto concuerdan las palabras de los profetas, tal como est\u00e1 escrito:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00bb\u201cDespu\u00e9s de esto volver\u00e9 y reedificar\u00e9 la choza ca\u00edda de David. Reedificar\u00e9 sus ruinas, y la restaurar\u00e9,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "para que busque al Se\u00f1or el resto de la humanidad, todas las naciones que llevan mi nombre."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "As\u00ed dice el Se\u00f1or, que hace estas cosas\u201d conocidas desde tiempos antiguos."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00bbPor lo tanto, yo considero que debemos dejar de ponerles trabas a los gentiles que se convierten a Dios."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "M\u00e1s bien debemos escribirles que se abstengan de lo contaminado por los \u00eddolos, de la inmoralidad sexual, de la carne de animales estrangulados y de sangre."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En efecto, desde tiempos antiguos Mois\u00e9s siempre ha tenido en cada ciudad quien lo predique y lo lea en las sinagogas todos los s\u00e1bados\u00bb."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Carta del concilio a los creyentes gentiles - Entonces los ap\u00f3stoles y los ancianos, de com\u00fan acuerdo con toda la iglesia, decidieron escoger a algunos de ellos y enviarlos a Antioqu\u00eda con Pablo y Bernab\u00e9. Escogieron a Judas, llamado Barsab\u00e1s, y a Silas, que ten\u00edan buena reputaci\u00f3n entre los hermanos."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Con ellos mandaron la siguiente carta: Los ap\u00f3stoles y los ancianos, a nuestros hermanos gentiles en Antioqu\u00eda, Siria y Cilicia: Saludos."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nos hemos enterado de que algunos de los nuestros, sin nuestra autorizaci\u00f3n, os han inquietado, alarm\u00e1ndoos con lo que os han dicho."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "As\u00ed que de com\u00fan acuerdo hemos decidido escoger a algunos hombres y enviarlos a vosotros con nuestros queridos hermanos Pablo y Bernab\u00e9,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "quienes han arriesgado su vida por el nombre de nuestro Se\u00f1or Jesucristo."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Por tanto, os enviamos a Judas y a Silas para que os confirmen personalmente lo que os escribimos."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nos pareci\u00f3 bien al Esp\u00edritu Santo y a nosotros no imponeros ninguna carga aparte de los siguientes requisitos:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "abstenerse de lo sacrificado a los \u00eddolos, de sangre, de la carne de animales estrangulados y de la inmoralidad sexual. Bien har\u00e9is si evit\u00e1is estas cosas. Con nuestros mejores deseos."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Despu\u00e9s de despedirse, bajaron a Antioqu\u00eda, donde reunieron a la congregaci\u00f3n y entregaron la carta."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Los creyentes la leyeron y se alegraron por su mensaje alentador."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Judas y Silas, que tambi\u00e9n eran profetas, hablaron extensamente para animarlos y fortalecerlos."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Despu\u00e9s de pasar alg\u00fan tiempo all\u00ed, los hermanos los despidieron en paz, para que regresaran a quienes los hab\u00edan enviado."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Pablo y Bernab\u00e9 permanecieron en Antioqu\u00eda, ense\u00f1ando y anunciando la palabra del Se\u00f1or en compa\u00f1\u00eda de muchos otros."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Desacuerdo entre Pablo y Bernab\u00e9 - Alg\u00fan tiempo despu\u00e9s, Pablo dijo a Bernab\u00e9: \u00abVolvamos a visitar a los creyentes en todas las ciudades en donde hemos anunciado la palabra del Se\u00f1or, y veamos c\u00f3mo est\u00e1n\u00bb."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Resulta que Bernab\u00e9 quer\u00eda llevar con ellos a Juan Marcos,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "pero a Pablo no le pareci\u00f3 prudente llevarlo, porque los hab\u00eda abandonado en Panfilia y no hab\u00eda seguido con ellos en el trabajo."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Se produjo entre ellos un conflicto tan serio que acabaron por separarse. Bernab\u00e9 se llev\u00f3 a Marcos y se embarc\u00f3 rumbo a Chipre,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "mientras que Pablo escogi\u00f3 a Silas. Despu\u00e9s de que los hermanos lo encomendaron a la gracia del Se\u00f1or, Pablo parti\u00f3"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "y viaj\u00f3 por Siria y Cilicia, consolidando a las iglesias."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Timoteo se une a Pablo y a Silas - Lleg\u00f3 Pablo a Derbe y despu\u00e9s a Listra, donde se encontr\u00f3 con un disc\u00edpulo llamado Timoteo, hijo de una mujer jud\u00eda creyente, pero de padre griego."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Los hermanos en Listra y en Iconio hablaban bien de Timoteo,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "as\u00ed que Pablo decidi\u00f3 llev\u00e1rselo con \u00e9l. Por causa de los jud\u00edos que viv\u00edan en aquella regi\u00f3n, lo circuncid\u00f3, pues todos sab\u00edan que su padre era griego."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Al pasar por las ciudades, entregaban los acuerdos tomados por los ap\u00f3stoles y los ancianos de Jerusal\u00e9n, para que los pusieran en pr\u00e1ctica."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Y as\u00ed las iglesias se fortalec\u00edan en la fe y crec\u00edan en n\u00famero d\u00eda tras d\u00eda."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "La visi\u00f3n de Pablo del hombre macedonio - Atravesaron la regi\u00f3n de Frigia y Galacia, ya que el Esp\u00edritu Santo les hab\u00eda impedido que predicaran la palabra en la provincia de Asia."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Cuando llegaron cerca de Misia, intentaron pasar a Bitinia, pero el Esp\u00edritu de Jes\u00fas no se lo permiti\u00f3."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Entonces, pasando de largo por Misia, bajaron a Troas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Durante la noche Pablo tuvo una visi\u00f3n en la que un hombre de Macedonia, puesto de pie, le rogaba: \u00abPasa a Macedonia y ay\u00fadanos\u00bb."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Despu\u00e9s de que Pablo tuviera la visi\u00f3n, en seguida nos preparamos para partir hacia Macedonia, convencidos de que Dios nos hab\u00eda llamado a anunciar el evangelio a los macedonios."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Conversi\u00f3n de Lidia en Filipos - Zarpando de Troas, navegamos directamente a Samotracia, y al d\u00eda siguiente a Ne\u00e1polis."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De all\u00ed fuimos a Filipos, que es una colonia romana y la ciudad principal de ese distrito de Macedonia. En esa ciudad nos quedamos varios d\u00edas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "El s\u00e1bado salimos a las afueras de la ciudad, y fuimos por la orilla del r\u00edo, donde esper\u00e1bamos encontrar un lugar de oraci\u00f3n. Nos sentamos y nos pusimos a conversar con las mujeres que se hab\u00edan reunido."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Una de ellas, que se llamaba Lidia, adoraba a Dios. Era de la ciudad de Tiatira y vend\u00eda telas de p\u00farpura. Mientras escuchaba, el Se\u00f1or le abri\u00f3 el coraz\u00f3n para que respondiera al mensaje de Pablo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Cuando fue bautizada con su familia, nos hizo la siguiente invitaci\u00f3n: \u00abSi vosotros me consider\u00e1is creyente en el Se\u00f1or, venid a hospedaros en mi casa\u00bb. Y nos persuadi\u00f3."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pablo y Silas en la c\u00e1rcel - Una vez, cuando \u00edbamos al lugar de oraci\u00f3n, nos sali\u00f3 al encuentro una joven esclava que ten\u00eda un esp\u00edritu de adivinaci\u00f3n. Con sus poderes ganaba mucho dinero para sus amos."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nos segu\u00eda a Pablo y a nosotros, gritando: \u2015Estos hombres son siervos del Dios Alt\u00edsimo, y os anuncian el camino de salvaci\u00f3n."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "As\u00ed continu\u00f3 durante muchos d\u00edas. Por fin Pablo se molest\u00f3 tanto que se volvi\u00f3 y reprendi\u00f3 al esp\u00edritu: \u2015\u00a1En el nombre de Jesucristo, te ordeno que salgas de ella! Y en aquel mismo momento el esp\u00edritu la dej\u00f3."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Cuando los amos de la joven se dieron cuenta de que se les hab\u00eda esfumado la esperanza de ganar dinero, echaron mano a Pablo y a Silas y los arrastraron a la plaza, ante las autoridades."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Los presentaron ante los magistrados y dijeron: \u2015Estos hombres son jud\u00edos, y est\u00e1n alborotando nuestra ciudad,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "ense\u00f1ando costumbres que a los romanos se nos proh\u00edbe admitir o practicar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Entonces la multitud se amotin\u00f3 contra Pablo y Silas, y los magistrados mandaron que les arrancaran la ropa y los azotaran."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Despu\u00e9s de darles muchos golpes, los echaron en la c\u00e1rcel, y ordenaron al carcelero que los custodiara con la mayor seguridad."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Al recibir tal orden, este los meti\u00f3 en el calabozo interior y les sujet\u00f3 los pies en el cepo."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A eso de la medianoche, Pablo y Silas se pusieron a orar y a cantar himnos a Dios, y los otros presos los escuchaban."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De repente se produjo un terremoto tan fuerte que la c\u00e1rcel se estremeci\u00f3 hasta sus cimientos. Al instante se abrieron todas las puertas y a los presos se les soltaron las cadenas."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "El carcelero despert\u00f3 y, al ver las puertas de la c\u00e1rcel de par en par, sac\u00f3 la espada y estuvo a punto de matarse, porque pensaba que los presos se hab\u00edan escapado. Pero Pablo le grit\u00f3:"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u2015\u00a1No te hagas ning\u00fan da\u00f1o! \u00a1Todos estamos aqu\u00ed!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "El carcelero pidi\u00f3 luz, entr\u00f3 precipitadamente y se ech\u00f3 temblando a los pies de Pablo y de Silas."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Luego los sac\u00f3 y les pregunt\u00f3: \u2015Se\u00f1ores, \u00bfqu\u00e9 tengo que hacer para ser salvo?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u2015Cree en el Se\u00f1or Jes\u00fas; as\u00ed t\u00fa y tu familia ser\u00e9is salvos \u2014le contestaron."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Luego les expusieron la palabra de Dios a \u00e9l y a todos los dem\u00e1s que estaban en su casa."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A esas horas de la noche, el carcelero se los llev\u00f3 y les lav\u00f3 las heridas; en seguida fueron bautizados \u00e9l y toda su familia."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "El carcelero los llev\u00f3 a su casa, les sirvi\u00f3 comida y se alegr\u00f3 mucho junto con toda su familia por haber cre\u00eddo en Dios."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Al amanecer, los magistrados mandaron a unos guardias al carcelero con esta orden: \u00abSuelta a esos hombres\u00bb."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "El carcelero, entonces, le inform\u00f3 a Pablo: \u2015Los magistrados han ordenado que os suelte. As\u00ed que pod\u00e9is iros. Id en paz."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Pero Pablo respondi\u00f3 a los guardias: \u2015\u00bfC\u00f3mo? A nosotros, que somos ciudadanos romanos, que nos han azotado p\u00fablicamente y sin proceso alguno, y nos han echado en la c\u00e1rcel, \u00bfahora quieren expulsarnos a escondidas? \u00a1Nada de eso! Que vengan ellos personalmente a escoltarnos hasta la salida."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Los guardias comunicaron la respuesta a los magistrados. Estos se asustaron cuando oyeron que Pablo y Silas eran ciudadanos romanos,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "as\u00ed que fueron a presentarles sus disculpas. Los escoltaron desde la c\u00e1rcel, pidi\u00e9ndoles que se fueran de la ciudad."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Al salir de la c\u00e1rcel, Pablo y Silas se dirigieron a la casa de Lidia, donde se vieron con los hermanos y los animaron. Despu\u00e9s se fueron."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En Tesal\u00f3nica - Atravesando Anf\u00edpolis y Apolonia, Pablo y Silas llegaron a Tesal\u00f3nica, donde hab\u00eda una sinagoga de los jud\u00edos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Como era su costumbre, Pablo entr\u00f3 en la sinagoga y tres s\u00e1bados seguidos discuti\u00f3 con ellos. Bas\u00e1ndose en las Escrituras,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "les explicaba y demostraba que era necesario que el Mes\u00edas padeciera y resucitara. Les dec\u00eda: \u00abEste Jes\u00fas que les anuncio es el Mes\u00edas\u00bb."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Algunos de los jud\u00edos se convencieron y se unieron a Pablo y a Silas, como tambi\u00e9n lo hicieron un buen n\u00famero de mujeres prominentes y muchos griegos que adoraban a Dios."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pero los jud\u00edos, llenos de envidia, reclutaron a unos maleantes callejeros, con los que armaron una turba y empezaron a alborotar la ciudad. Asaltaron la casa de Jas\u00f3n en busca de Pablo y Silas, con el fin de procesarlos p\u00fablicamente."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pero, como no los encontraron, arrastraron a Jas\u00f3n y a algunos otros hermanos ante las autoridades de la ciudad, gritando: \u00ab\u00a1Estos que han trastornado el mundo entero han venido tambi\u00e9n ac\u00e1,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "y Jas\u00f3n los ha recibido en su casa! Todos ellos act\u00faan en contra de los decretos del emperador, afirmando que hay otro rey, uno que se llama Jes\u00fas\u00bb."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Al o\u00edr esto, la multitud y las autoridades de la ciudad se alborotaron;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "entonces estas exigieron fianza a Jas\u00f3n y a los dem\u00e1s para dejarlos en libertad."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En Berea - Tan pronto como se hizo de noche, los hermanos enviaron a Pablo y a Silas a Berea, quienes al llegar se dirigieron a la sinagoga de los jud\u00edos."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Estos eran de sentimientos m\u00e1s nobles que los de Tesal\u00f3nica, de modo que recibieron el mensaje con toda avidez y todos los d\u00edas examinaban las Escrituras para ver si era verdad lo que se les anunciaba."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Muchos de los jud\u00edos creyeron, y tambi\u00e9n un buen n\u00famero de griegos, incluso mujeres distinguidas y no pocos hombres."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cuando los jud\u00edos de Tesal\u00f3nica se enteraron de que tambi\u00e9n en Berea estaba Pablo predicando la palabra de Dios, fueron all\u00e1 para agitar y alborotar a las multitudes."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En seguida los hermanos enviaron a Pablo hasta la costa, pero Silas y Timoteo se quedaron en Berea."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Los que acompa\u00f1aban a Pablo lo llevaron hasta Atenas. Luego regresaron con instrucciones de que Silas y Timoteo se reunieran con \u00e9l tan pronto como les fuera posible."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En Atenas - Mientras Pablo los esperaba en Atenas, le doli\u00f3 en el alma ver que la ciudad estaba llena de \u00eddolos."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "As\u00ed que discut\u00eda en la sinagoga con los jud\u00edos y con los griegos que adoraban a Dios, y a diario hablaba en la plaza con los que se encontraban por all\u00ed."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Algunos fil\u00f3sofos epic\u00fareos y estoicos entablaron conversaci\u00f3n con \u00e9l. Unos dec\u00edan: \u00ab\u00bfQu\u00e9 querr\u00e1 decir este charlat\u00e1n?\u00bb Otros comentaban: \u00abParece que es predicador de dioses extranjeros\u00bb. Dec\u00edan esto porque Pablo les anunciaba las buenas nuevas de Jes\u00fas y de la resurrecci\u00f3n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Entonces se lo llevaron a una reuni\u00f3n del Are\u00f3pago. \u2015\u00bfSe puede saber qu\u00e9 nueva ense\u00f1anza es esta que usted presenta? \u2014le preguntaron\u2014."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Porque nos viene usted con ideas que nos suenan extra\u00f1as, y queremos saber qu\u00e9 significan."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Es que todos los atenienses y los extranjeros que viv\u00edan all\u00ed se pasaban el tiempo sin hacer otra cosa m\u00e1s que escuchar y comentar las \u00faltimas novedades."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pablo se puso en medio del Are\u00f3pago y tom\u00f3 la palabra: \u2015\u00a1Ciudadanos atenienses! Observo que ustedes son sumamente religiosos en todo lo que hacen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Al pasar y fijarme en sus lugares sagrados, encontr\u00e9 incluso un altar con esta inscripci\u00f3n: A UN DIOS DESCONOCIDO. Pues bien, eso que ustedes adoran como algo desconocido es lo que yo les anuncio."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00bbEl Dios que hizo el mundo y todo lo que hay en \u00e9l es Se\u00f1or del cielo y de la tierra. No vive en templos construidos por hombres,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "ni se deja servir por manos humanas, como si necesitara de algo. Por el contrario, \u00e9l es quien da a todos la vida, el aliento y todas las cosas."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De un solo hombre hizo todas las naciones para que habitaran toda la tierra; y determin\u00f3 los per\u00edodos de su historia y las fronteras de sus territorios."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Esto lo hizo Dios para que todos lo busquen y, aunque sea a tientas, lo encuentren. En verdad, \u00e9l no est\u00e1 lejos de ninguno de nosotros,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201cpuesto que en \u00e9l vivimos, nos movemos y existimos\u201d. Como algunos de sus propios poetas griegos han dicho: \u201cDe \u00e9l somos descendientes\u201d."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00bbPor tanto, siendo descendientes de Dios, no debemos pensar que la divinidad sea como el oro, la plata o la piedra: escultura hecha como resultado del ingenio y de la destreza del ser humano."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pues bien, Dios pas\u00f3 por alto aquellos tiempos de tal ignorancia, pero ahora manda a todos, en todas partes, que se arrepientan."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c9l ha fijado un d\u00eda en que juzgar\u00e1 al mundo con justicia, por medio del hombre que ha designado. De ello ha dado pruebas a todos al levantarlo de entre los muertos\u00bb."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Cuando oyeron de la resurrecci\u00f3n, unos se burlaron; pero otros le dijeron: \u2015Queremos que usted nos hable en otra ocasi\u00f3n sobre este tema."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "En ese momento Pablo sali\u00f3 de la reuni\u00f3n."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Algunas personas se unieron a Pablo y creyeron. Entre ellos estaba Dionisio, miembro del Are\u00f3pago, tambi\u00e9n una mujer llamada D\u00e1maris, y otros m\u00e1s."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En Corinto - Despu\u00e9s de esto, Pablo se march\u00f3 de Atenas y se fue a Corinto."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "All\u00ed se encontr\u00f3 con un jud\u00edo llamado Aquila, natural del Ponto, y con su esposa Priscila. Hac\u00eda poco hab\u00edan llegado de Italia, porque Claudio hab\u00eda mandado que todos los jud\u00edos fueran expulsados de Roma. Pablo fue a verlos"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "y, como hac\u00eda tiendas de campa\u00f1a al igual que ellos, se qued\u00f3 para trabajar juntos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Todos los s\u00e1bados discut\u00eda en la sinagoga, tratando de persuadir a jud\u00edos y a griegos."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cuando Silas y Timoteo llegaron de Macedonia, Pablo se dedic\u00f3 exclusivamente a la predicaci\u00f3n, testificando a los jud\u00edos que Jes\u00fas era el Mes\u00edas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pero, cuando los jud\u00edos se opusieron a Pablo y lo insultaron, este se sacudi\u00f3 la ropa en se\u00f1al de protesta y les dijo: \u00ab\u00a1Caiga vuestra sangre sobre vuestra propia cabeza! Estoy libre de responsabilidad. De ahora en adelante me dirigir\u00e9 a los gentiles\u00bb."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Entonces Pablo sali\u00f3 de la sinagoga y se fue a la casa de un tal Ticio Justo, que adoraba a Dios y que viv\u00eda al lado de la sinagoga."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Crispo, el jefe de la sinagoga, crey\u00f3 en el Se\u00f1or con toda su familia. Tambi\u00e9n creyeron y fueron bautizados muchos de los corintios que oyeron a Pablo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Una noche el Se\u00f1or le dijo a Pablo en una visi\u00f3n: \u00abNo tengas miedo; sigue hablando y no te calles,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "pues estoy contigo. Aunque te ataquen, no voy a dejar que nadie te haga da\u00f1o, porque tengo mucha gente en esta ciudad\u00bb."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "As\u00ed que Pablo se qued\u00f3 all\u00ed un a\u00f1o y medio, ense\u00f1ando entre el pueblo la palabra de Dios."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Siendo Gali\u00f3n gobernador de Acaya, los jud\u00edos a una atacaron a Pablo y lo condujeron al tribunal."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u2015Este hombre \u2014denunciaron ellos\u2014 anda persuadiendo a la gente a adorar a Dios de una manera que va en contra de nuestra ley."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pablo ya iba a hablar cuando Gali\u00f3n les dijo: \u2015Si vosotros los jud\u00edos estuvierais entablando una demanda sobre alg\u00fan delito o alg\u00fan crimen grave, ser\u00eda razonable que os escuchara."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pero, como se trata de cuestiones de palabras, de nombres y de vuestra ley, arregladlo entre vosotros. No quiero ser juez de tales cosas."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "As\u00ed que mand\u00f3 que los expulsaran del tribunal."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Entonces se abalanzaron todos sobre S\u00f3stenes, el jefe de la sinagoga, y lo golpearon delante del tribunal. Pero Gali\u00f3n no daba ninguna importancia al asunto."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Priscila, Aquila y Apolos - Pablo permaneci\u00f3 en Corinto alg\u00fan tiempo m\u00e1s. Despu\u00e9s se despidi\u00f3 de los hermanos y emprendi\u00f3 el viaje rumbo a Siria, acompa\u00f1ado de Priscila y Aquila. En Cencreas, antes de embarcarse, se hizo rapar la cabeza a causa de un voto que hab\u00eda hecho."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Al llegar a \u00c9feso, Pablo se separ\u00f3 de sus acompa\u00f1antes y entr\u00f3 en la sinagoga, donde se puso a discutir con los jud\u00edos."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Estos le pidieron que se quedara m\u00e1s tiempo con ellos. \u00c9l no accedi\u00f3,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "pero al despedirse les prometi\u00f3: \u00abYa volver\u00e9, si Dios quiere\u00bb. Y zarp\u00f3 de \u00c9feso."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Cuando desembarc\u00f3 en Cesarea, subi\u00f3 a Jerusal\u00e9n a saludar a la iglesia y luego baj\u00f3 a Antioqu\u00eda."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Despu\u00e9s de pasar alg\u00fan tiempo all\u00ed, Pablo se fue a visitar una por una las congregaciones de Galacia y Frigia, animando a todos los disc\u00edpulos."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Por aquel entonces lleg\u00f3 a \u00c9feso un jud\u00edo llamado Apolos, natural de Alejandr\u00eda. Era un hombre ilustrado y convincente en el uso de las Escrituras."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hab\u00eda sido instruido en el camino del Se\u00f1or, y con gran fervor hablaba y ense\u00f1aba con la mayor exactitud acerca de Jes\u00fas, aunque conoc\u00eda solo el bautismo de Juan."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Comenz\u00f3 a hablar valientemente en la sinagoga. Al o\u00edrlo Priscila y Aquila, lo tomaron a su cargo y le explicaron con mayor precisi\u00f3n el camino de Dios."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Como Apolos quer\u00eda pasar a Acaya, los hermanos lo animaron y les escribieron a los disc\u00edpulos de all\u00ed para que lo recibieran. Cuando lleg\u00f3, ayud\u00f3 mucho a quienes por la gracia hab\u00edan cre\u00eddo,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "pues refutaba vigorosamente en p\u00fablico a los jud\u00edos, demostrando por las Escrituras que Jes\u00fas es el Mes\u00edas."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pablo en \u00c9feso - Mientras Apolos estaba en Corinto, Pablo recorri\u00f3 las regiones del interior y lleg\u00f3 a \u00c9feso. All\u00ed encontr\u00f3 a algunos disc\u00edpulos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u2015\u00bfRecibisteis el Esp\u00edritu Santo cuando cre\u00edsteis? \u2014les pregunt\u00f3. \u2015No, ni siquiera hemos o\u00eddo hablar del Esp\u00edritu Santo \u2014respondieron."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u2015Entonces, \u00bfqu\u00e9 bautismo recibisteis? \u2015El bautismo de Juan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pablo les explic\u00f3: \u2015El bautismo de Juan no era m\u00e1s que un bautismo de arrepentimiento. Dec\u00eda al pueblo que creyera en el que ven\u00eda despu\u00e9s de \u00e9l, es decir, en Jes\u00fas."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Al o\u00edr esto, fueron bautizados en el nombre del Se\u00f1or Jes\u00fas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Cuando Pablo les impuso las manos, el Esp\u00edritu Santo vino sobre ellos, y empezaron a hablar en lenguas y a profetizar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eran en total unos doce hombres."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pablo entr\u00f3 en la sinagoga y habl\u00f3 all\u00ed con toda valent\u00eda durante tres meses. Discut\u00eda acerca del reino de Dios, tratando de convencerlos,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "pero algunos se negaron obstinadamente a creer, y ante la congregaci\u00f3n hablaban mal del Camino. As\u00ed que Pablo se alej\u00f3 de ellos y form\u00f3 un grupo aparte con los disc\u00edpulos; y a diario debat\u00eda en la escuela de Tirano."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Esto continu\u00f3 por espacio de dos a\u00f1os, de modo que todos los jud\u00edos y los griegos que viv\u00edan en la provincia de Asia llegaron a escuchar la palabra del Se\u00f1or."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dios hac\u00eda milagros extraordinarios por medio de Pablo,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "hasta tal punto que a los enfermos les llevaban pa\u00f1uelos y delantales que hab\u00edan tocado el cuerpo de Pablo, y quedaban sanos de sus enfermedades, y los esp\u00edritus malignos sal\u00edan de ellos."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Algunos jud\u00edos que andaban expulsando esp\u00edritus malignos intentaron invocar sobre los endemoniados el nombre del Se\u00f1or Jes\u00fas. Dec\u00edan: \u00ab\u00a1En el nombre de Jes\u00fas, a quien Pablo predica, os ordeno que salg\u00e1is!\u00bb"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Esto lo hac\u00edan siete hijos de un tal Esceva, que era uno de los jefes de los sacerdotes jud\u00edos."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Un d\u00eda el esp\u00edritu maligno les replic\u00f3: \u00abConozco a Jes\u00fas, y s\u00e9 qui\u00e9n es Pablo, pero vosotros \u00bfqui\u00e9nes sois?\u00bb"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Y, abalanz\u00e1ndose sobre ellos, el hombre que ten\u00eda el esp\u00edritu maligno los domin\u00f3 a todos. Los maltrat\u00f3 con tanta violencia que huyeron de la casa desnudos y heridos."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Cuando se enteraron los jud\u00edos y los griegos que viv\u00edan en \u00c9feso, el temor se apoder\u00f3 de todos ellos, y el nombre del Se\u00f1or Jes\u00fas era glorificado."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Muchos de los que hab\u00edan cre\u00eddo llegaban ahora y confesaban p\u00fablicamente sus pr\u00e1cticas malvadas."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Un buen n\u00famero de los que practicaban la hechicer\u00eda juntaron sus libros en un mont\u00f3n y los quemaron delante de todos. Cuando calcularon el precio de aquellos libros, result\u00f3 un total de cincuenta mil monedas de plata."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "As\u00ed la palabra del Se\u00f1or crec\u00eda y se difund\u00eda con poder arrollador."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Despu\u00e9s de todos estos sucesos, Pablo tom\u00f3 la determinaci\u00f3n de ir a Jerusal\u00e9n, pasando por Macedonia y Acaya. Dec\u00eda: \u00abDespu\u00e9s de estar all\u00ed, tengo que visitar Roma\u00bb."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Entonces envi\u00f3 a Macedonia a dos de sus ayudantes, Timoteo y Erasto, mientras \u00e9l se quedaba por alg\u00fan tiempo en la provincia de Asia."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "El disturbio en \u00c9feso - Por aquellos d\u00edas se produjo un gran disturbio a prop\u00f3sito del Camino."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Un platero llamado Demetrio, que hac\u00eda figuras en plata del templo de Artemisa, proporcionaba a los artesanos no poca ganancia."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Los reuni\u00f3 con otros obreros del ramo y les dijo: \u2015Compa\u00f1eros, vosotros sab\u00e9is que obtenemos buenos ingresos de este oficio."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Os consta adem\u00e1s que el tal Pablo ha logrado persuadir a mucha gente no solo en \u00c9feso, sino en casi toda la provincia de Asia. \u00c9l sostiene que no son dioses los que se hacen con las manos."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ahora bien, no solo hay el peligro de que se desprestigie nuestro oficio, sino tambi\u00e9n de que el templo de la gran diosa Artemisa sea menospreciado, y que la diosa misma, a quien adoran toda la provincia de Asia y el mundo entero, sea despojada de su divina majestad."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Al o\u00edr esto, se enfurecieron y comenzaron a gritar: \u2015\u00a1Grande es Artemisa de los efesios!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En seguida toda la ciudad se alborot\u00f3. La turba en masa se precipit\u00f3 en el teatro, arrastrando a Gayo y a Aristarco, compa\u00f1eros de viaje de Pablo, que eran de Macedonia."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pablo quiso presentarse ante la multitud, pero los disc\u00edpulos no se lo permitieron."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Incluso algunas autoridades de la provincia, que eran amigos de Pablo, le enviaron un recado, rog\u00e1ndole que no se arriesgara a entrar en el teatro."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Hab\u00eda confusi\u00f3n en la asamblea. Cada uno gritaba una cosa distinta, y la mayor\u00eda ni siquiera sab\u00eda para qu\u00e9 se hab\u00edan reunido."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Los jud\u00edos empujaron a un tal Alejandro hacia adelante, y algunos de entre la multitud lo sacaron para que tomara la palabra. \u00c9l agit\u00f3 la mano para pedir silencio y presentar su defensa ante el pueblo."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Pero, cuando se dieron cuenta de que era jud\u00edo, todos se pusieron a gritar al un\u00edsono como por dos horas: \u2015\u00a1Grande es Artemisa de los efesios!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "El secretario del concejo municipal logr\u00f3 calmar a la multitud y dijo: \u2015Ciudadanos de \u00c9feso, \u00bfacaso no sabe todo el mundo que la ciudad de \u00c9feso es guardiana del templo de la gran Artemisa y de su estatua bajada del cielo?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ya que estos hechos son innegables, es preciso que os calm\u00e9is y no hag\u00e1is nada precipitadamente."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Vosotros hab\u00e9is tra\u00eddo a estos hombres, aunque ellos no han cometido ning\u00fan sacrilegio ni han blasfemado contra nuestra diosa."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "As\u00ed que, si Demetrio y sus compa\u00f1eros de oficio tienen alguna queja contra alguien, para eso hay tribunales y gobernadores. Vayan y presenten all\u00ed sus acusaciones unos contra otros."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Si ten\u00e9is alguna otra demanda, que se resuelva en leg\u00edtima asamblea."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Tal y como est\u00e1n las cosas, con los sucesos de hoy corremos el riesgo de que nos acusen de causar disturbios. \u00bfQu\u00e9 raz\u00f3n podr\u00edamos dar de este alboroto, si no hay ninguna?"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Dicho esto, despidi\u00f3 la asamblea."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Recorrido por Macedonia y Grecia - Cuando ces\u00f3 el alboroto, Pablo mand\u00f3 llamar a los disc\u00edpulos y, despu\u00e9s de animarlos, se despidi\u00f3 y sali\u00f3 rumbo a Macedonia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Recorri\u00f3 aquellas regiones, alentando a los creyentes en muchas ocasiones, y por fin lleg\u00f3 a Grecia,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "donde se qued\u00f3 tres meses. Como los jud\u00edos tramaban un atentado contra \u00e9l cuando estaba a punto de embarcarse para Siria, decidi\u00f3 regresar por Macedonia."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lo acompa\u00f1aron S\u00f3pater hijo de Pirro, de Berea; Aristarco y Segundo, de Tesal\u00f3nica; Gayo, de Derbe; Timoteo; y por \u00faltimo, T\u00edquico y Tr\u00f3fimo, de la provincia de Asia."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Estos se adelantaron y nos esperaron en Troas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pero nosotros zarpamos de Filipos despu\u00e9s de la fiesta de los Panes sin levadura, y a los cinco d\u00edas nos reunimos con los otros en Troas, donde pasamos siete d\u00edas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Visita de Pablo a Troas - El primer d\u00eda de la semana nos reunimos para partir el pan. Como iba a salir al d\u00eda siguiente, Pablo estuvo hablando a los creyentes, y prolong\u00f3 su discurso hasta la medianoche."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En el cuarto del piso superior donde est\u00e1bamos reunidos hab\u00eda muchas l\u00e1mparas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Un joven llamado Eutico, que estaba sentado en una ventana, comenz\u00f3 a dormirse mientras Pablo alargaba su discurso. Al quedarse profundamente dormido, se cay\u00f3 desde el tercer piso y lo recogieron muerto."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pablo baj\u00f3, se ech\u00f3 sobre el joven y lo abraz\u00f3. \u00ab\u00a1No os alarm\u00e9is! \u2014les dijo\u2014. \u00a1Est\u00e1 vivo!\u00bb"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Luego volvi\u00f3 a subir, parti\u00f3 el pan y comi\u00f3. Sigui\u00f3 hablando hasta el amanecer, y entonces se fue."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Al joven se lo llevaron vivo a su casa, para gran consuelo de todos."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pablo se despide de los ancianos de \u00c9feso - Nosotros, por nuestra parte, nos embarcamos anticipadamente y zarpamos para As\u00f3n, donde \u00edbamos a recoger a Pablo. As\u00ed se hab\u00eda planeado, ya que \u00e9l iba a hacer esa parte del viaje por tierra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Cuando se encontr\u00f3 con nosotros en As\u00f3n, lo tomamos a bordo y fuimos a Mitilene."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Desde all\u00ed zarpamos al d\u00eda siguiente y llegamos frente a Qu\u00edo. Al otro d\u00eda cruzamos en direcci\u00f3n a Samos, y un d\u00eda despu\u00e9s llegamos a Mileto."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pablo hab\u00eda decidido pasar de largo \u00c9feso para no demorarse en la provincia de Asia, porque ten\u00eda prisa por llegar a Jerusal\u00e9n para el d\u00eda de Pentecost\u00e9s, si fuera posible."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Desde Mileto, Pablo mand\u00f3 llamar a los ancianos de la iglesia de \u00c9feso."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Cuando llegaron, les dijo: \u00abVosotros sab\u00e9is c\u00f3mo me port\u00e9 todo el tiempo que estuve con vosotros, desde el primer d\u00eda que vine a la provincia de Asia."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "He servido al Se\u00f1or con toda humildad y con l\u00e1grimas, a pesar de haber sido sometido a duras pruebas por las maquinaciones de los jud\u00edos."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vosotros sab\u00e9is que no he vacilado en predicaros todo lo que os fuera de provecho, sino que os he ense\u00f1ado p\u00fablicamente y en las casas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A jud\u00edos y a griegos he instado a convertirse a Dios y a creer en nuestro Se\u00f1or Jes\u00fas."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00bbTened ahora en cuenta que voy a Jerusal\u00e9n obligado por el Esp\u00edritu, sin saber lo que all\u00ed me espera."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Lo \u00fanico que s\u00e9 es que en todas las ciudades el Esp\u00edritu Santo me asegura que me esperan prisiones y sufrimientos."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sin embargo, considero que mi vida carece de valor para m\u00ed mismo, con tal de que termine mi carrera y lleve a cabo el servicio que me ha encomendado el Se\u00f1or Jes\u00fas, que es el de dar testimonio del evangelio de la gracia de Dios."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00bbAhora s\u00e9 que ninguno de vosotros, entre quienes he andado predicando el reino de Dios, volver\u00e1 a verme."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Por tanto, hoy os declaro que soy inocente de la sangre de todos,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "porque sin vacilar os he proclamado todo el prop\u00f3sito de Dios."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Cuidad de vosotros mismos y de todo el reba\u00f1o sobre el cual el Esp\u00edritu Santo os ha puesto como obispos para pastorear la iglesia de Dios, que \u00e9l adquiri\u00f3 con su propia sangre."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "S\u00e9 que despu\u00e9s de mi partida entrar\u00e1n en medio de vosotros lobos feroces que procurar\u00e1n acabar con el reba\u00f1o."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Aun de entre vosotros mismos se levantar\u00e1n algunos que ense\u00f1ar\u00e1n falsedades para arrastrar a los disc\u00edpulos que los sigan."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Por tanto, estad alerta. Recordad que d\u00eda y noche, durante tres a\u00f1os, no he dejado de amonestar con l\u00e1grimas a cada uno en particular."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00bbAhora os encomiendo a Dios y al mensaje de su gracia, mensaje que tiene poder para edificaros y daros herencia entre todos los santificados."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "No he codiciado ni la plata ni el oro ni la ropa de nadie."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Vosotros mismos sab\u00e9is bien que estas manos se han ocupado de mis propias necesidades y de las de mis compa\u00f1eros."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Con mi ejemplo os he mostrado que es preciso trabajar duro para ayudar a los necesitados, recordando las palabras del Se\u00f1or Jes\u00fas: \u201cHay m\u00e1s dicha en dar que en recibir\u201d\u00bb."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Despu\u00e9s de decir esto, Pablo se puso de rodillas con todos ellos y or\u00f3."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Todos lloraban inconsolablemente mientras lo abrazaban y lo besaban."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Lo que m\u00e1s los entristec\u00eda era su declaraci\u00f3n de que ellos no volver\u00edan a verlo. Luego lo acompa\u00f1aron hasta el barco."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Rumbo a Jerusal\u00e9n - Despu\u00e9s de separarnos de ellos, zarpamos y navegamos directamente a Cos. Al d\u00eda siguiente fuimos a Rodas, y de all\u00ed a P\u00e1tara."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Como encontramos un barco que iba para Fenicia, subimos a bordo y zarpamos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Despu\u00e9s de avistar Chipre y de pasar al sur de la isla, navegamos hacia Siria y llegamos a Tiro, donde el barco ten\u00eda que descargar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "All\u00ed encontramos a los disc\u00edpulos y nos quedamos con ellos siete d\u00edas. Ellos, por medio del Esp\u00edritu, exhortaron a Pablo a que no subiera a Jerusal\u00e9n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pero, al cabo de algunos d\u00edas, partimos y continuamos nuestro viaje. Todos los disc\u00edpulos, incluso las mujeres y los ni\u00f1os, nos acompa\u00f1aron hasta las afueras de la ciudad, y all\u00ed en la playa nos arrodillamos y oramos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Despu\u00e9s de despedirnos, subimos a bordo y ellos regresaron a sus hogares."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nosotros continuamos nuestro viaje en barco desde Tiro y arribamos a Tolemaida, donde saludamos a los hermanos y nos quedamos con ellos un d\u00eda."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Al d\u00eda siguiente salimos y llegamos a Cesarea, y nos hospedamos en casa de Felipe el evangelista, que era uno de los siete;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "este ten\u00eda cuatro hijas solteras que profetizaban."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Llev\u00e1bamos all\u00ed varios d\u00edas cuando baj\u00f3 de Judea un profeta llamado \u00c1gabo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Este vino a vernos y, tomando el cintur\u00f3n de Pablo, se at\u00f3 con \u00e9l de pies y manos, y dijo: \u2015As\u00ed dice el Esp\u00edritu Santo: \u201cDe esta manera atar\u00e1n los jud\u00edos de Jerusal\u00e9n al due\u00f1o de este cintur\u00f3n, y lo entregar\u00e1n en manos de los gentiles\u201d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Al o\u00edr esto, nosotros y los de aquel lugar le rogamos a Pablo que no subiera a Jerusal\u00e9n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u2015\u00bfPor qu\u00e9 llor\u00e1is? \u00a1Me part\u00eds el alma! \u2014respondi\u00f3 Pablo\u2014. Por el nombre del Se\u00f1or Jes\u00fas estoy dispuesto no solo a ser atado, sino tambi\u00e9n a morir en Jerusal\u00e9n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Como no se dejaba convencer, desistimos, exclamando: \u2015\u00a1Que se haga la voluntad del Se\u00f1or!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Despu\u00e9s de esto, acabamos los preparativos y subimos a Jerusal\u00e9n."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Algunos de los disc\u00edpulos de Cesarea nos acompa\u00f1aron y nos llevaron a la casa de Mnas\u00f3n, donde \u00edbamos a alojarnos. Este era de Chipre, y uno de los primeros disc\u00edpulos."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Llegada de Pablo a Jerusal\u00e9n - Cuando llegamos a Jerusal\u00e9n, los creyentes nos recibieron calurosamente."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Al d\u00eda siguiente Pablo fue con nosotros a ver a Jacobo, y todos los ancianos estaban presentes."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Despu\u00e9s de saludarlos, Pablo les relat\u00f3 detalladamente lo que Dios hab\u00eda hecho entre los gentiles por medio de su ministerio."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Al o\u00edrlo, alabaron a Dios. Luego dijeron a Pablo: \u00abYa ves, hermano, cu\u00e1ntos miles de jud\u00edos han cre\u00eddo, y todos ellos siguen aferrados a la ley."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ahora bien, han o\u00eddo decir que t\u00fa ense\u00f1as que se aparten de Mois\u00e9s todos los jud\u00edos que viven entre los gentiles. Les recomiendas que no circunciden a sus hijos ni vivan seg\u00fan nuestras costumbres."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00bfQu\u00e9 vamos a hacer? Sin duda se van a enterar de que has llegado."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Por eso, ser\u00e1 mejor que sigas nuestro consejo. Hay aqu\u00ed entre nosotros cuatro hombres que tienen que cumplir un voto."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ll\u00e9vatelos, toma parte en sus ritos de purificaci\u00f3n y paga los gastos que corresponden al voto de rasurarse la cabeza. As\u00ed todos sabr\u00e1n que no son ciertos esos informes acerca de ti, sino que t\u00fa tambi\u00e9n vives en obediencia a la ley."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En cuanto a los creyentes gentiles, ya les hemos comunicado por escrito nuestra decisi\u00f3n de que se abstengan de lo sacrificado a los \u00eddolos, de sangre, de la carne de animales estrangulados y de la inmoralidad sexual\u00bb."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Al d\u00eda siguiente Pablo se llev\u00f3 a los hombres y se purific\u00f3 con ellos. Despu\u00e9s entr\u00f3 en el templo para dar aviso de la fecha en que vencer\u00eda el plazo de la purificaci\u00f3n y se har\u00eda la ofrenda por cada uno de ellos."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Arresto de Pablo - Cuando estaban a punto de cumplirse los siete d\u00edas, unos jud\u00edos de la provincia de Asia vieron a Pablo en el templo. Alborotaron a toda la multitud y le echaron mano,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "gritando: \u00ab\u00a1Israelitas! \u00a1Ayudadnos! Este es el hombre que anda por todas partes ense\u00f1ando a toda la gente contra nuestro pueblo, nuestra ley y este lugar. Adem\u00e1s, hasta ha metido a unos griegos en el templo, y ha profanado este lugar santo\u00bb."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Y es que antes hab\u00edan visto en la ciudad a Tr\u00f3fimo el efesio en compa\u00f1\u00eda de Pablo, y supon\u00edan que Pablo lo hab\u00eda metido en el templo."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Toda la ciudad se alborot\u00f3. La gente se precipit\u00f3 en masa, agarr\u00f3 a Pablo y lo sac\u00f3 del templo a rastras, e inmediatamente se cerraron las puertas."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Iban a matarlo, cuando se le inform\u00f3 al comandante del batall\u00f3n romano que toda la ciudad de Jerusal\u00e9n estaba amotinada."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "En seguida tom\u00f3 algunos centuriones con sus tropas y baj\u00f3 corriendo hacia la multitud. Al ver al comandante y a sus soldados, los amotinados dejaron de golpear a Pablo."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "El comandante se abri\u00f3 paso, lo arrest\u00f3 y orden\u00f3 que lo sujetaran con dos cadenas. Luego pregunt\u00f3 qui\u00e9n era y qu\u00e9 hab\u00eda hecho."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Entre la multitud cada uno gritaba una cosa distinta. Como el comandante no pudo averiguar la verdad a causa del alboroto, mand\u00f3 que condujeran a Pablo al cuartel."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Cuando Pablo lleg\u00f3 a las gradas, los soldados tuvieron que llev\u00e1rselo en vilo debido a la violencia de la turba."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "El pueblo en masa iba detr\u00e1s gritando: \u00ab\u00a1Que lo maten!\u00bb"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Pablo se dirige a la multitud - Cuando los soldados estaban a punto de meterlo en el cuartel, Pablo le pregunt\u00f3 al comandante: \u2015\u00bfMe permites decirte algo? \u2015\u00bfHablas griego? \u2014replic\u00f3 el comandante\u2014."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00bfNo eres el egipcio que hace alg\u00fan tiempo provoc\u00f3 una rebeli\u00f3n y llev\u00f3 al desierto a cuatro mil guerrilleros?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u2015No, yo soy jud\u00edo, natural de Tarso, una ciudad muy importante de Cilicia \u2014le respondi\u00f3 Pablo\u2014. Por favor, perm\u00edteme que hable al pueblo."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Con el permiso del comandante, Pablo se puso de pie en las gradas e hizo una se\u00f1al con la mano a la multitud. Cuando todos guardaron silencio, les dijo en arameo:"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00abPadres y hermanos, escuchad ahora mi defensa\u00bb."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Al o\u00edr que les hablaba en arameo, guardaron m\u00e1s silencio. Pablo continu\u00f3:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00abYo soy jud\u00edo, nacido en Tarso de Cilicia, pero criado en esta ciudad. Bajo la tutela de Gamaliel recib\u00ed instrucci\u00f3n cabal en la ley de nuestros antepasados, y fui tan celoso de Dios como cualquiera de vosotros lo es hoy d\u00eda."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Persegu\u00ed a muerte a los seguidores de este Camino, arrestando y echando en la c\u00e1rcel a hombres y mujeres por igual,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "y as\u00ed lo pueden atestiguar el sumo sacerdote y todo el Consejo de ancianos. Incluso obtuve de parte de ellos cartas para nuestros hermanos jud\u00edos en Damasco, y fui all\u00ed con el fin de traer presos a Jerusal\u00e9n a los que encontrara, para que fueran castigados."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00bbSucedi\u00f3 que a eso del mediod\u00eda, cuando me acercaba a Damasco, una intensa luz del cielo resplandeci\u00f3 de repente a mi alrededor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ca\u00ed al suelo y o\u00ed una voz que me dec\u00eda: \u201cSaulo, Saulo, \u00bfpor qu\u00e9 me persigues?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201c\u00bfQui\u00e9n eres, Se\u00f1or?\u201d, pregunt\u00e9. \u201cYo soy Jes\u00fas de Nazaret, a quien t\u00fa persigues\u201d, me contest\u00f3 \u00e9l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Los que me acompa\u00f1aban vieron la luz, pero no percibieron la voz del que me hablaba."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201c\u00bfQu\u00e9 debo hacer, Se\u00f1or?\u201d, le pregunt\u00e9. \u201cLev\u00e1ntate \u2014dijo el Se\u00f1or\u2014, y entra en Damasco. All\u00ed se te dir\u00e1 todo lo que se ha dispuesto que hagas\u201d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mis compa\u00f1eros me llevaron de la mano hasta Damasco porque el resplandor de aquella luz me hab\u00eda dejado ciego."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00bbVino a verme un tal Anan\u00edas, hombre devoto que observaba la ley y a quien respetaban mucho los jud\u00edos que all\u00ed viv\u00edan."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Se puso a mi lado y me dijo: \u201cHermano Saulo, \u00a1recibe la vista!\u201d Y en aquel mismo instante recobr\u00e9 la vista y pude verlo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Luego dijo: \u201cEl Dios de nuestros antepasados te ha escogido para que conozcas su voluntad, y para que veas al Justo y oigas las palabras de su boca."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "T\u00fa le ser\u00e1s testigo ante toda persona de lo que has visto y o\u00eddo."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Y ahora, \u00bfqu\u00e9 esperas? Lev\u00e1ntate, baut\u00edzate y l\u00e1vate de tus pecados, invocando su nombre\u201d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00bbCuando volv\u00ed a Jerusal\u00e9n, mientras oraba en el templo tuve una visi\u00f3n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "y vi al Se\u00f1or que me hablaba: \u201c\u00a1Date prisa! Sal inmediatamente de Jerusal\u00e9n, porque no aceptar\u00e1n tu testimonio acerca de m\u00ed\u201d."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201cSe\u00f1or \u2014le respond\u00ed\u2014, ellos saben que yo andaba de sinagoga en sinagoga encarcelando y azotando a los que creen en ti;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "y, cuando se derramaba la sangre de tu testigo Esteban, ah\u00ed estaba yo, dando mi aprobaci\u00f3n y cuidando la ropa de quienes lo mataban\u201d."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pero el Se\u00f1or me replic\u00f3: \u201cVete; yo te enviar\u00e9 lejos, a los gentiles\u201d\u00bb."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pablo el ciudadano romano - La multitud estuvo escuchando a Pablo hasta que pronunci\u00f3 esas palabras. Entonces levantaron la voz y gritaron: \u00ab\u00a1B\u00f3rralo de la tierra! \u00a1Ese tipo no merece vivir!\u00bb"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Como segu\u00edan gritando, tirando sus mantos y arrojando polvo al aire,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "el comandante orden\u00f3 que metieran a Pablo en el cuartel. Mand\u00f3 que lo interrogaran a latigazos con el fin de averiguar por qu\u00e9 gritaban as\u00ed contra \u00e9l."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Cuando lo estaban sujetando con cadenas para azotarlo, Pablo le dijo al centuri\u00f3n que estaba all\u00ed: \u2015\u00bfOs est\u00e1 permitido azotar a un ciudadano romano antes de ser juzgado?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Al o\u00edr esto, el centuri\u00f3n fue y avis\u00f3 al comandante. \u2015\u00bfQu\u00e9 vas a hacer? Resulta que ese hombre es ciudadano romano."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "El comandante se acerc\u00f3 a Pablo y le dijo: \u2015Dime, \u00bferes ciudadano romano? \u2015S\u00ed, lo soy."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u2015A m\u00ed me cost\u00f3 una fortuna adquirir mi ciudadan\u00eda \u2014le dijo el comandante. \u2015Pues yo la tengo de nacimiento \u2014replic\u00f3 Pablo."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Los que iban a interrogarlo se retiraron en seguida. Al darse cuenta de que Pablo era ciudadano romano, el comandante mismo se asust\u00f3 de haberlo encadenado."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pablo ante el Consejo - Al d\u00eda siguiente, como el comandante quer\u00eda saber con certeza de qu\u00e9 acusaban los jud\u00edos a Pablo, lo desat\u00f3 y mand\u00f3 que se reunieran los jefes de los sacerdotes y el Consejo en pleno. Luego llev\u00f3 a Pablo para que compareciera ante ellos."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pablo se qued\u00f3 mirando fijamente al Consejo y dijo: \u2015Hermanos, hasta hoy yo he actuado delante de Dios con toda buena conciencia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ante esto, el sumo sacerdote Anan\u00edas orden\u00f3 a los que estaban cerca de Pablo que lo golpearan en la boca."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u2015\u00a1Hip\u00f3crita, a ti tambi\u00e9n te va a golpear Dios! \u2014reaccion\u00f3 Pablo\u2014. \u00a1Ah\u00ed est\u00e1s sentado para juzgarme seg\u00fan la ley!, \u00bfy t\u00fa mismo violas la ley al mandar que me golpeen?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Los que estaban junto a Pablo le interpelaron: \u2015\u00bfC\u00f3mo te atreves a insultar al sumo sacerdote de Dios?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u2015Hermanos, no me hab\u00eda dado cuenta de que es el sumo sacerdote \u2014respondi\u00f3 Pablo\u2014; de hecho, est\u00e1 escrito: \u201cNo hables mal del jefe de tu pueblo\u201d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pablo, sabiendo que unos de ellos eran saduceos y los dem\u00e1s fariseos, exclam\u00f3 en el Consejo: \u2015Hermanos, yo soy fariseo de pura cepa. Se me est\u00e1 juzgando porque he puesto mi esperanza en la resurrecci\u00f3n de los muertos."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Apenas dijo esto, surgi\u00f3 un altercado entre los fariseos y los saduceos, y la asamblea qued\u00f3 dividida."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "(Los saduceos sostienen que no hay resurrecci\u00f3n, ni \u00e1ngeles ni esp\u00edritus; los fariseos, en cambio, reconocen todo esto)."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Se produjo un gran alboroto, y algunos de los maestros de la ley que eran fariseos se pusieron de pie y protestaron. \u00abNo encontramos ning\u00fan delito en este hombre \u2014dijeron\u2014. \u00bfAcaso no podr\u00eda haberle hablado un esp\u00edritu o un \u00e1ngel?\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Se torn\u00f3 tan violento el altercado que el comandante tuvo miedo de que hicieran pedazos a Pablo. As\u00ed que orden\u00f3 a los soldados que bajaran para sacarlo de all\u00ed por la fuerza y llev\u00e1rselo al cuartel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A la noche siguiente, el Se\u00f1or se apareci\u00f3 a Pablo y le dijo: \u00ab\u00a1\u00c1nimo! As\u00ed como has dado testimonio de m\u00ed en Jerusal\u00e9n, es necesario que lo des tambi\u00e9n en Roma\u00bb."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Conspiraci\u00f3n para matar a Pablo - Muy de ma\u00f1ana, los jud\u00edos tramaron una conspiraci\u00f3n y juraron bajo maldici\u00f3n no comer ni beber hasta que lograran matar a Pablo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00e1s de cuarenta hombres estaban implicados en esta conspiraci\u00f3n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Se presentaron ante los jefes de los sacerdotes y los ancianos, y les dijeron: \u2015Nosotros hemos jurado bajo maldici\u00f3n no comer nada hasta que logremos matar a Pablo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ahora, con el respaldo del Consejo, pedidle al comandante que haga comparecer al reo ante vosotros, con el pretexto de obtener informaci\u00f3n m\u00e1s precisa sobre su caso. Nosotros estaremos listos para matarlo en el camino."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pero, cuando el hijo de la hermana de Pablo se enter\u00f3 de esta emboscada, entr\u00f3 en el cuartel y avis\u00f3 a Pablo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Este llam\u00f3 entonces a uno de los centuriones y le pidi\u00f3: \u2015Lleva a este joven al comandante, porque tiene algo que decirle."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "As\u00ed que el centuri\u00f3n lo llev\u00f3 al comandante, y le dijo: \u2015El preso Pablo me llam\u00f3 y me pidi\u00f3 que te trajera este joven, porque tiene algo que decirte."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "El comandante tom\u00f3 de la mano al joven, lo llev\u00f3 aparte y le pregunt\u00f3: \u2015\u00bfQu\u00e9 quieres decirme?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u2015Los jud\u00edos se han puesto de acuerdo para pedirte que ma\u00f1ana lleves a Pablo ante el Consejo con el pretexto de obtener informaci\u00f3n m\u00e1s precisa acerca de \u00e9l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "No te dejes convencer, porque m\u00e1s de cuarenta de ellos lo esperan emboscados. Han jurado bajo maldici\u00f3n no comer ni beber hasta que hayan logrado matarlo. Ya est\u00e1n listos; solo aguardan a que t\u00fa les concedas su petici\u00f3n."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "El comandante despidi\u00f3 al joven con esta advertencia: \u2015No le digas a nadie que me has informado de esto."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Trasladan a Pablo a Cesarea - Entonces el comandante llam\u00f3 a dos de sus centuriones y les orden\u00f3: \u2015Alistad un destacamento de doscientos soldados de infanter\u00eda, setenta de caballer\u00eda y doscientos lanceros para que vayan a Cesarea esta noche a las nueve."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Preparad tambi\u00e9n cabalgaduras para llevar a Pablo sano y salvo al gobernador F\u00e9lix."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Adem\u00e1s, escribi\u00f3 una carta en estos t\u00e9rminos:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Claudio Lisias, a su excelencia el gobernador F\u00e9lix: Saludos."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Los jud\u00edos prendieron a este hombre y estaban a punto de matarlo, pero yo llegu\u00e9 con mis soldados y lo rescat\u00e9, porque me hab\u00eda enterado de que es ciudadano romano."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Yo quer\u00eda saber de qu\u00e9 lo acusaban, as\u00ed que lo llev\u00e9 al Consejo jud\u00edo."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Descubr\u00ed que lo acusaban de algunas cuestiones de su ley, pero no hab\u00eda contra \u00e9l cargo alguno que mereciera la muerte o la c\u00e1rcel."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Cuando me informaron que se tramaba una conspiraci\u00f3n contra este hombre, decid\u00ed envi\u00e1rtelo en seguida. Tambi\u00e9n orden\u00e9 a sus acusadores que expongan delante de ti los cargos que tengan contra \u00e9l."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "As\u00ed que los soldados, seg\u00fan se les hab\u00eda ordenado, tomaron a Pablo y lo llevaron de noche hasta Ant\u00edpatris."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Al d\u00eda siguiente dejaron que la caballer\u00eda siguiera con \u00e9l mientras ellos volv\u00edan al cuartel."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Cuando la caballer\u00eda lleg\u00f3 a Cesarea, le entregaron la carta al gobernador y le presentaron tambi\u00e9n a Pablo."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "F\u00e9lix ley\u00f3 la carta y pregunt\u00f3 de qu\u00e9 provincia era. Al enterarse de que Pablo era de Cilicia,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "le dijo: \u00abTe dar\u00e9 audiencia cuando lleguen tus acusadores\u00bb. Y orden\u00f3 que lo dejaran bajo custodia en el palacio de Herodes."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "El proceso ante F\u00e9lix - Cinco d\u00edas despu\u00e9s, el sumo sacerdote Anan\u00edas baj\u00f3 a Cesarea con algunos de los ancianos y un abogado llamado T\u00e9rtulo, para presentar ante el gobernador las acusaciones contra Pablo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Cuando se hizo comparecer al acusado, T\u00e9rtulo expuso su caso ante F\u00e9lix: \u2015Excelent\u00edsimo F\u00e9lix, bajo tu mandato hemos disfrutado de un largo per\u00edodo de paz, y gracias a tu previsi\u00f3n se han llevado a cabo reformas en pro de esta naci\u00f3n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En todas partes y en toda ocasi\u00f3n reconocemos esto con profunda gratitud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pero, a fin de no importunarte m\u00e1s, te ruego que, con la bondad que te caracteriza, nos escuches brevemente."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hemos descubierto que este hombre es una plaga que por todas partes anda provocando disturbios entre los jud\u00edos. Es cabecilla de la secta de los nazarenos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Incluso trat\u00f3 de profanar el templo; por eso lo prendimos."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "T\u00fa mismo, al interrogarlo, podr\u00e1s cerciorarte de la verdad de todas las acusaciones que presentamos contra \u00e9l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Los jud\u00edos corroboraron la acusaci\u00f3n, afirmando que todo esto era cierto."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Cuando el gobernador, con un gesto, le concedi\u00f3 la palabra, Pablo respondi\u00f3: \u2015S\u00e9 que desde hace muchos a\u00f1os t\u00fa has sido juez de esta naci\u00f3n; as\u00ed que de buena gana presento mi defensa."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "T\u00fa mismo puedes comprobar f\u00e1cilmente que no hace m\u00e1s de doce d\u00edas que sub\u00ed a Jerusal\u00e9n para adorar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mis acusadores no me encontraron discutiendo con nadie en el templo, ni promoviendo motines entre la gente en las sinagogas ni en ninguna otra parte de la ciudad."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tampoco pueden probarte las cosas de que ahora me acusan."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sin embargo, esto s\u00ed confieso: que adoro al Dios de nuestros antepasados siguiendo este Camino que mis acusadores llaman secta, pues estoy de acuerdo con todo lo que ense\u00f1a la ley y creo lo que est\u00e1 escrito en los profetas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tengo en Dios la misma esperanza que estos hombres profesan, de que habr\u00e1 una resurrecci\u00f3n de los justos y de los injustos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En todo esto procuro conservar siempre limpia mi conciencia delante de Dios y de los hombres."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00bbDespu\u00e9s de una ausencia de varios a\u00f1os, volv\u00ed a Jerusal\u00e9n para traer donativos a mi pueblo y presentar ofrendas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En esto estaba, habi\u00e9ndome ya purificado, cuando me encontraron en el templo. No me acompa\u00f1aba ninguna multitud, ni estaba implicado en ning\u00fan disturbio."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Los que me vieron eran algunos jud\u00edos de la provincia de Asia, y son ellos los que deber\u00edan estar delante de ti para formular sus acusaciones, si es que tienen algo contra m\u00ed."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De otro modo, estos que est\u00e1n aqu\u00ed deber\u00edan declarar qu\u00e9 delito hallaron en m\u00ed cuando comparec\u00ed ante el Consejo,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "a no ser lo que exclam\u00e9 en presencia de ellos: \u201cEs por la resurrecci\u00f3n de los muertos por lo que hoy me encuentro procesado delante de vosotros\u201d\u00bb."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Entonces F\u00e9lix, que estaba bien informado del Camino, suspendi\u00f3 la sesi\u00f3n. \u2015Cuando venga el comandante Lisias, decidir\u00e9 vuestro caso \u2014les dijo."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Luego le orden\u00f3 al centuri\u00f3n que mantuviera custodiado a Pablo, pero que le diera cierta libertad y permitiera que sus amigos lo atendieran."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Algunos d\u00edas despu\u00e9s lleg\u00f3 F\u00e9lix con su esposa Drusila, que era jud\u00eda. Mand\u00f3 llamar a Pablo y lo escuch\u00f3 hablar acerca de la fe en Cristo Jes\u00fas."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Al disertar Pablo sobre la justicia, el dominio propio y el juicio venidero, F\u00e9lix tuvo miedo y le dijo: \u00ab\u00a1Basta por ahora! Puedes retirarte. Cuando sea oportuno te mandar\u00e9 llamar otra vez\u00bb."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "F\u00e9lix tambi\u00e9n esperaba que Pablo le ofreciera dinero; por eso mandaba llamarlo con frecuencia y conversaba con \u00e9l."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Transcurridos dos a\u00f1os, F\u00e9lix tuvo como sucesor a Porcio Festo, pero, como F\u00e9lix quer\u00eda congraciarse con los jud\u00edos, dej\u00f3 preso a Pablo."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "El proceso ante Festo - Tres d\u00edas despu\u00e9s de llegar a la provincia, Festo subi\u00f3 de Cesarea a Jerusal\u00e9n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Entonces los jefes de los sacerdotes y los dirigentes de los jud\u00edos presentaron sus acusaciones contra Pablo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Insistentemente le pidieron a Festo que les hiciera el favor de trasladar a Pablo a Jerusal\u00e9n. Lo cierto es que ellos estaban preparando una emboscada para matarlo en el camino."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Festo respondi\u00f3: \u00abPablo est\u00e1 preso en Cesarea, y yo mismo partir\u00e9 en breve para all\u00e1."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Que vayan conmigo algunos de vuestros dirigentes y formulen all\u00ed sus acusaciones contra \u00e9l, si es que ha hecho algo malo\u00bb."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Despu\u00e9s de pasar entre los jud\u00edos unos ocho o diez d\u00edas, Festo baj\u00f3 a Cesarea, y al d\u00eda siguiente convoc\u00f3 al tribunal y mand\u00f3 que le trajeran a Pablo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Cuando este se present\u00f3, los jud\u00edos que hab\u00edan bajado de Jerusal\u00e9n lo rodearon, formulando contra \u00e9l muchas acusaciones graves que no pod\u00edan probar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pablo se defend\u00eda: \u2015No he cometido ninguna falta ni contra la ley de los jud\u00edos ni contra el templo ni contra el emperador."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pero Festo, queriendo congraciarse con los jud\u00edos, le pregunt\u00f3: \u2015\u00bfEst\u00e1s dispuesto a subir a Jerusal\u00e9n para ser juzgado all\u00ed ante m\u00ed?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pablo contest\u00f3: \u2015Ya estoy ante el tribunal del emperador, que es donde se me debe juzgar. No he hecho ning\u00fan agravio a los jud\u00edos, como t\u00fa sabes muy bien."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Si soy culpable de haber hecho algo que merezca la muerte, no me niego a morir. Pero, si no son ciertas las acusaciones que estos jud\u00edos formulan contra m\u00ed, nadie tiene el derecho de entregarme a ellos para complacerlos. \u00a1Apelo al emperador!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Despu\u00e9s de consultar con sus asesores, Festo declar\u00f3: \u2015Has apelado al emperador. \u00a1Al emperador ir\u00e1s!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Festo consulta al rey Agripa - Pasados algunos d\u00edas, el rey Agripa y Berenice llegaron a Cesarea para saludar a Festo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Como se entretuvieron all\u00ed varios d\u00edas, Festo le present\u00f3 al rey el caso de Pablo. \u2015Hay aqu\u00ed un hombre \u2014le dijo\u2014 que F\u00e9lix dej\u00f3 preso."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Cuando fui a Jerusal\u00e9n, los jefes de los sacerdotes y los ancianos de los jud\u00edos presentaron acusaciones contra \u00e9l y exigieron que se le condenara."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Les respond\u00ed que no es costumbre de los romanos entregar a ninguna persona sin antes concederle al acusado un careo con sus acusadores, y darle la oportunidad de defenderse de los cargos."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Cuando acudieron a m\u00ed, no dilat\u00e9 el caso, sino que convoqu\u00e9 al tribunal el d\u00eda siguiente y mand\u00e9 traer a este hombre."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Al levantarse para hablar, sus acusadores no alegaron en su contra ninguno de los delitos que yo hab\u00eda supuesto."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00e1s bien, ten\u00edan contra \u00e9l algunas cuestiones tocantes a su propia religi\u00f3n y sobre un tal Jes\u00fas, ya muerto, que Pablo sostiene que est\u00e1 vivo."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Yo no sab\u00eda c\u00f3mo investigar tales cuestiones, as\u00ed que le pregunt\u00e9 si estaba dispuesto a ir a Jerusal\u00e9n para ser juzgado all\u00ed con respecto a esos cargos."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pero, como Pablo apel\u00f3 para que se le reservara el fallo al emperador, orden\u00e9 que quedara detenido hasta ser remitido a Roma."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u2015A m\u00ed tambi\u00e9n me gustar\u00eda o\u00edr a ese hombre \u2014le dijo Agripa a Festo. \u2015Pues ma\u00f1ana mismo lo oir\u00e1s \u2014le contest\u00f3 Festo."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pablo ante Agripa - Al d\u00eda siguiente Agripa y Berenice se presentaron con gran pompa, y entraron en la sala de la audiencia acompa\u00f1ados por oficiales de alto rango y por las personalidades m\u00e1s distinguidas de la ciudad. Festo mand\u00f3 que le trajeran a Pablo,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "y dijo: \u2015Rey Agripa y todos los presentes: Aqu\u00ed ten\u00e9is a este hombre. Todo el pueblo jud\u00edo me ha presentado una demanda contra \u00e9l, tanto en Jerusal\u00e9n como aqu\u00ed en Cesarea, pidiendo a gritos su muerte."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "He llegado a la conclusi\u00f3n de que \u00e9l no ha hecho nada que merezca la muerte, pero, como apel\u00f3 al emperador, he decidido enviarlo a Roma."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "El problema es que no tengo definido nada que escribir al soberano acerca de \u00e9l. Por eso lo he hecho comparecer ante vosotros, y especialmente delante de ti, rey Agripa, para que como resultado de esta investigaci\u00f3n tenga yo algunos datos para mi carta;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "me parece absurdo enviar un preso sin especificar los cargos contra \u00e9l."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Entonces Agripa le dijo a Pablo: \u2015Tienes permiso para defenderte. Pablo hizo un adem\u00e1n con la mano y comenz\u00f3 as\u00ed su defensa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u2015Rey Agripa, para m\u00ed es un privilegio presentarme hoy ante ti para defenderme de las acusaciones de los jud\u00edos,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "sobre todo porque t\u00fa est\u00e1s bien informado de todas las tradiciones y controversias de los jud\u00edos. Por eso te ruego que me escuches con paciencia."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00bbTodos los jud\u00edos saben c\u00f3mo he vivido desde que era ni\u00f1o, desde mi edad temprana entre mi gente y tambi\u00e9n en Jerusal\u00e9n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ellos me conocen desde hace mucho tiempo y pueden atestiguar, si quieren, que viv\u00ed como fariseo, de acuerdo con la secta m\u00e1s estricta de nuestra religi\u00f3n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Y ahora me juzgan por la esperanza que tengo en la promesa que Dios hizo a nuestros antepasados."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Esta es la promesa que nuestras doce tribus esperan alcanzar rindiendo culto a Dios con diligencia d\u00eda y noche. Es por esta esperanza, oh rey, por lo que me acusan los jud\u00edos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00bfPor qu\u00e9 os parece a vosotros incre\u00edble que Dios resucite a los muertos?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00bbPues bien, yo mismo estaba convencido de que deb\u00eda hacer todo lo posible por combatir el nombre de Jes\u00fas de Nazaret."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Eso es precisamente lo que hice en Jerusal\u00e9n. Con la autoridad de los jefes de los sacerdotes met\u00ed en la c\u00e1rcel a muchos de los santos y, cuando los mataban, yo manifestaba mi aprobaci\u00f3n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Muchas veces anduve de sinagoga en sinagoga castig\u00e1ndolos para obligarlos a blasfemar. Mi obsesi\u00f3n contra ellos me llevaba al extremo de perseguirlos incluso en ciudades del extranjero."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00bbEn uno de esos viajes iba yo hacia Damasco con la autoridad y la comisi\u00f3n de los jefes de los sacerdotes."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A eso del mediod\u00eda, oh rey, mientras iba por el camino, vi una luz del cielo, m\u00e1s refulgente que el sol, que con su resplandor nos envolvi\u00f3 a m\u00ed y a mis acompa\u00f1antes."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Todos ca\u00edmos al suelo, y yo o\u00ed una voz que me dec\u00eda en arameo: \u201cSaulo, Saulo, \u00bfpor qu\u00e9 me persigues? \u00bfQu\u00e9 sacas con darte cabezazos contra la pared?\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Entonces pregunt\u00e9: \u201c\u00bfQui\u00e9n eres, Se\u00f1or?\u201d \u201cYo soy Jes\u00fas, a quien t\u00fa persigues \u2014me contest\u00f3 el Se\u00f1or\u2014."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ahora, ponte en pie y esc\u00fachame. Me he aparecido a ti con el fin de designarte siervo y testigo de lo que has visto de m\u00ed y de lo que te voy a revelar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Te librar\u00e9 de tu propio pueblo y de los gentiles. Te env\u00edo a estos"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "para que les abras los ojos y se conviertan de las tinieblas a la luz, y del poder de Satan\u00e1s a Dios, a fin de que, por la fe en m\u00ed, reciban el perd\u00f3n de los pecados y la herencia entre los santificados\u201d."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00bbAs\u00ed que, rey Agripa, no fui desobediente a esa visi\u00f3n celestial."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Al contrario, comenzando con los que estaban en Damasco, siguiendo con los que estaban en Jerusal\u00e9n y en toda Judea, y luego con los gentiles, a todos les prediqu\u00e9 que se arrepintieran y se convirtieran a Dios, y que demostraran su arrepentimiento con sus buenas obras."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Solo por eso los jud\u00edos me prendieron en el templo y trataron de matarme."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pero Dios me ha ayudado hasta hoy, y as\u00ed me mantengo firme, testificando a grandes y peque\u00f1os. No he dicho sino lo que los profetas y Mois\u00e9s ya dijeron que suceder\u00eda:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "que el Cristo padecer\u00eda y que, siendo el primero en resucitar, proclamar\u00eda la luz a su propio pueblo y a los gentiles\u00bb."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Al llegar Pablo a este punto de su defensa, Festo interrumpi\u00f3. \u2015\u00a1Est\u00e1s loco, Pablo! \u2014le grit\u00f3\u2014. El mucho estudio te ha hecho perder la cabeza."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u2015No estoy loco, excelent\u00edsimo Festo \u2014contest\u00f3 Pablo\u2014. Lo que digo es cierto y sensato."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "El rey est\u00e1 familiarizado con estas cosas, y por eso hablo ante \u00e9l con tanto atrevimiento. Estoy convencido de que nada de esto ignora, porque no sucedi\u00f3 en un rinc\u00f3n."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Rey Agripa, \u00bfcrees en los profetas? \u00a1A m\u00ed me consta que s\u00ed!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u2015Un poco m\u00e1s y me convences de hacerme cristiano \u2014le dijo Agripa."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u2015Sea por poco o por mucho \u2014le replic\u00f3 Pablo\u2014, le pido a Dios que no solo t\u00fa, sino tambi\u00e9n todos los que me est\u00e1n escuchando hoy lleguen a ser como yo, aunque sin estas cadenas."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Se levant\u00f3 el rey, y tambi\u00e9n el gobernador, Berenice y los que estaban sentados con ellos."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Al retirarse, dec\u00edan entre s\u00ed: \u2015Este hombre no ha hecho nada que merezca la muerte ni la c\u00e1rcel."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Y Agripa le dijo a Festo: \u2015Se podr\u00eda poner en libertad a este hombre si no hubiera apelado al emperador."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pablo viaja a Roma - Cuando se decidi\u00f3 que naveg\u00e1ramos rumbo a Italia, entregaron a Pablo y a algunos otros presos a un centuri\u00f3n llamado Julio, que pertenec\u00eda al batall\u00f3n imperial."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Subimos a bordo de un barco de Adramitio, que estaba a punto de zarpar hacia los puertos de la provincia de Asia, y nos hicimos a la mar. Nos acompa\u00f1aba Aristarco, un macedonio de Tesal\u00f3nica."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Al d\u00eda siguiente hicimos escala en Sid\u00f3n; y Julio, con mucha amabilidad, le permiti\u00f3 a Pablo visitar a sus amigos para que lo atendieran."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Desde Sid\u00f3n zarpamos y navegamos al abrigo de Chipre, porque los vientos nos eran contrarios."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Despu\u00e9s de atravesar el mar frente a las costas de Cilicia y Panfilia, arribamos a Mira de Licia."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "All\u00ed el centuri\u00f3n encontr\u00f3 un barco de Alejandr\u00eda que iba para Italia, y nos hizo subir a bordo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Durante muchos d\u00edas la navegaci\u00f3n fue lenta, y a duras penas llegamos frente a Gnido. Como el viento nos era desfavorable para seguir el rumbo trazado, navegamos al amparo de Creta, frente a Salmona."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Seguimos con dificultad a lo largo de la costa y llegamos a un lugar llamado Buenos Puertos, cerca de la ciudad de Lasea."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Se hab\u00eda perdido mucho tiempo, y era peligrosa la navegaci\u00f3n por haber pasado ya la fiesta del ayuno. As\u00ed que Pablo les advirti\u00f3:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00abSe\u00f1ores, veo que nuestro viaje va a ser desastroso y que va a causar mucho perjuicio tanto para el barco y su carga como para nuestras propias vidas\u00bb."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pero el centuri\u00f3n, en vez de hacerle caso, sigui\u00f3 el consejo del timonel y del due\u00f1o del barco."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Como el puerto no era adecuado para invernar, la mayor\u00eda decidi\u00f3 que deb\u00edamos seguir adelante, con la esperanza de llegar a Fenice, puerto de Creta que da al suroeste y al noroeste, y pasar all\u00ed el invierno."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "La tempestad - Cuando comenz\u00f3 a soplar un viento suave del sur, creyeron que pod\u00edan conseguir lo que quer\u00edan, as\u00ed que levaron anclas y navegaron junto a la costa de Creta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Poco despu\u00e9s se nos vino encima un viento huracanado, llamado Nordeste, que ven\u00eda desde la isla."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "El barco qued\u00f3 atrapado por la tempestad y no pod\u00eda hacerle frente al viento, as\u00ed que nos dejamos llevar a la deriva."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mientras pas\u00e1bamos al abrigo de un islote llamado Cauda, a duras penas pudimos sujetar el bote salvavidas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Despu\u00e9s de subirlo a bordo, amarraron con sogas todo el casco del barco para reforzarlo. Temiendo que fueran a encallar en los bancos de arena de la Sirte, echaron el ancla flotante y dejaron el barco a la deriva."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Al d\u00eda siguiente, dado que la tempestad segu\u00eda arremetiendo con mucha fuerza contra nosotros, comenzaron a arrojar la carga por la borda."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Al tercer d\u00eda, con sus propias manos arrojaron al mar los aparejos del barco."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Como pasaron muchos d\u00edas sin que aparecieran ni el sol ni las estrellas, y la tempestad segu\u00eda arreciando, perdimos al fin toda esperanza de salvarnos."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Llev\u00e1bamos ya mucho tiempo sin comer, as\u00ed que Pablo se puso en medio de todos y dijo: \u00abSe\u00f1ores, deb\u00edais haber seguido mi consejo y no haber zarpado de Creta; as\u00ed os habr\u00edais ahorrado este perjuicio y esta p\u00e9rdida."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pero ahora os exhorto a cobrar \u00e1nimo, porque ninguno de vosotros perder\u00e1 la vida; solo se perder\u00e1 el barco."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Anoche se me apareci\u00f3 un \u00e1ngel del Dios a quien pertenezco y a quien sirvo,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "y me dijo: \u201cNo tengas miedo, Pablo. Tienes que comparecer ante el emperador; y Dios te ha concedido la vida de todos los que navegan contigo\u201d."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "As\u00ed que \u00a1\u00e1nimo, se\u00f1ores! Conf\u00edo en Dios que suceder\u00e1 tal y como se me dijo."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sin embargo, tenemos que encallar en alguna isla\u00bb."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "El naufragio - Ya hab\u00edamos pasado catorce noches a la deriva por el mar Adri\u00e1tico cuando a eso de la medianoche los marineros presintieron que se aproximaban a tierra."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Echaron la sonda y encontraron que el agua ten\u00eda unos treinta y siete metros de profundidad. M\u00e1s adelante volvieron a echar la sonda y encontraron que ten\u00eda cerca de veintisiete metros de profundidad."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Temiendo que fu\u00e9ramos a estrellarnos contra las rocas, echaron cuatro anclas por la popa y se pusieron a rogar que amaneciera."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "En un intento por escapar del barco, los marineros comenzaron a bajar el bote salvavidas al mar, con el pretexto de que iban a echar algunas anclas desde la proa."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Pero Pablo les advirti\u00f3 al centuri\u00f3n y a los soldados: \u00abSi esos no se quedan en el barco, no podr\u00e9is salvaros vosotros\u00bb."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "As\u00ed que los soldados cortaron las amarras del bote salvavidas y lo dejaron caer al agua."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Estaba a punto de amanecer cuando Pablo anim\u00f3 a todos a tomar alimento: \u00abHoy hace ya catorce d\u00edas que est\u00e1is con la vida en un hilo, y segu\u00eds sin probar bocado."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Os ruego que com\u00e1is algo, pues lo necesit\u00e1is para sobrevivir. Ninguno de vosotros perder\u00e1 ni un solo cabello de la cabeza\u00bb."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Dicho esto, tom\u00f3 pan y dio gracias a Dios delante de todos. Luego lo parti\u00f3 y comenz\u00f3 a comer."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Todos se animaron y tambi\u00e9n comieron."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c9ramos en total doscientas setenta y seis personas en el barco."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Una vez satisfechos, aligeraron el barco echando el trigo al mar."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Cuando amaneci\u00f3, no reconocieron la tierra, pero vieron una bah\u00eda que ten\u00eda playa, donde decidieron encallar el barco si fuera posible."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Cortaron las anclas y las dejaron caer en el mar, desatando a la vez las amarras de los timones. Luego izaron a favor del viento la vela de proa y se dirigieron a la playa."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Pero el barco fue a dar en un banco de arena y encall\u00f3. La proa se encaj\u00f3 en el fondo y qued\u00f3 varada, mientras la popa se hac\u00eda pedazos al embate de las olas."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Los soldados pensaron matar a los presos para que ninguno escapara a nado."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Pero el centuri\u00f3n quer\u00eda salvarle la vida a Pablo, y les impidi\u00f3 llevar a cabo el plan. Dio orden de que los que pudieran nadar saltaran primero por la borda para llegar a tierra,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "y de que los dem\u00e1s salieran vali\u00e9ndose de tablas o de restos del barco. De esta manera todos llegamos sanos y salvos a tierra."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En la isla de Malta - Una vez a salvo, nos enteramos de que la isla se llamaba Malta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Los isle\u00f1os nos trataron con toda clase de atenciones. Encendieron una fogata y nos invitaron a acercarnos, porque estaba lloviendo y hac\u00eda fr\u00edo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sucedi\u00f3 que Pablo recogi\u00f3 un mont\u00f3n de le\u00f1a y la estaba echando al fuego cuando una v\u00edbora que hu\u00eda del calor se le prendi\u00f3 en la mano."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Al ver la serpiente colgada de la mano de Pablo, los isle\u00f1os se pusieron a comentar entre s\u00ed: \u00abSin duda este hombre es un asesino, pues, aunque se salv\u00f3 del mar, la justicia divina no va a consentir que siga con vida\u00bb."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pero Pablo sacudi\u00f3 la mano y la serpiente cay\u00f3 en el fuego, y \u00e9l no sufri\u00f3 ning\u00fan da\u00f1o."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "La gente esperaba que se hinchara o cayera muerto de repente, pero, despu\u00e9s de esperar un buen rato y de ver que nada extra\u00f1o le suced\u00eda, cambiaron de parecer y dec\u00edan que era un dios."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Cerca de all\u00ed hab\u00eda una finca que pertenec\u00eda a Publio, el funcionario principal de la isla. Este nos recibi\u00f3 en su casa con amabilidad y nos hosped\u00f3 durante tres d\u00edas."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "El padre de Publio estaba en cama, enfermo con fiebre y disenter\u00eda. Pablo entr\u00f3 a verlo y, despu\u00e9s de orar, le impuso las manos y lo san\u00f3."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Como consecuencia de esto, los dem\u00e1s enfermos de la isla tambi\u00e9n acud\u00edan y eran sanados."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nos colmaron de muchas atenciones y nos proveyeron de todo lo necesario para el viaje."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Llegada a Roma - Al cabo de tres meses en la isla, zarpamos en un barco que hab\u00eda invernado all\u00ed. Era una nave de Alejandr\u00eda que ten\u00eda por insignia a los dioses Di\u00f3scuros."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hicimos escala en Siracusa, donde nos quedamos tres d\u00edas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Desde all\u00ed navegamos bordeando la costa y llegamos a Regio. Al d\u00eda siguiente se levant\u00f3 el viento del sur, y al segundo d\u00eda llegamos a Poteoli."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "All\u00ed encontramos a algunos creyentes que nos invitaron a pasar una semana con ellos. Y por fin llegamos a Roma."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Los hermanos de Roma, habi\u00e9ndose enterado de nuestra situaci\u00f3n, salieron hasta el Foro de Apio y Tres Tabernas a recibirnos. Al verlos, Pablo dio gracias a Dios y cobr\u00f3 \u00e1nimo."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Cuando llegamos a Roma, a Pablo se le permiti\u00f3 tener su domicilio particular, con un soldado que lo custodiara."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pablo predica bajo custodia en Roma - Tres d\u00edas m\u00e1s tarde, Pablo convoc\u00f3 a los dirigentes de los jud\u00edos. Cuando estuvieron reunidos, les dijo: \u2015A m\u00ed, hermanos, a pesar de no haber hecho nada contra mi pueblo ni contra las costumbres de nuestros antepasados, me arrestaron en Jerusal\u00e9n y me entregaron a los romanos."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Estos me interrogaron y quisieron soltarme por no ser yo culpable de ning\u00fan delito que mereciera la muerte."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Cuando los jud\u00edos se opusieron, me vi obligado a apelar al emperador, pero no porque tuviera alguna acusaci\u00f3n que presentar contra mi naci\u00f3n."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Por este motivo he pedido veros y hablar con vosotros. Precisamente por la esperanza de Israel estoy encadenado."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u2015Nosotros no hemos recibido ninguna carta de Judea que tenga que ver contigo \u2014le contestaron ellos\u2014, ni ha llegado ninguno de los hermanos de all\u00ed con malos informes o que haya hablado mal de ti."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pero queremos o\u00edr tu punto de vista, porque lo \u00fanico que sabemos es que en todas partes se habla en contra de esa secta."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Se\u00f1alaron un d\u00eda para reunirse con Pablo, y acudieron en mayor n\u00famero a la casa donde estaba alojado. Desde la ma\u00f1ana hasta la tarde estuvo explic\u00e1ndoles y testific\u00e1ndoles acerca del reino de Dios y tratando de convencerlos respecto a Jes\u00fas, partiendo de la ley de Mois\u00e9s y de los profetas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Unos se convencieron por lo que \u00e9l dec\u00eda, pero otros se negaron a creer."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "No pudieron ponerse de acuerdo entre s\u00ed, y comenzaron a irse cuando Pablo a\u00f1adi\u00f3 esta \u00faltima declaraci\u00f3n: \u00abCon raz\u00f3n el Esp\u00edritu Santo habl\u00f3 a vuestros antepasados por medio del profeta Isa\u00edas diciendo:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00bb\u201cVe a este pueblo y dile: \u2018Por mucho que oigan, no entender\u00e1n; por mucho que vean, no percibir\u00e1n\u2019."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Porque el coraz\u00f3n de este pueblo se ha vuelto insensible; se les han embotado los o\u00eddos, y se les han cerrado los ojos. De lo contrario, ver\u00edan con los ojos, oir\u00edan con los o\u00eddos, entender\u00edan con el coraz\u00f3n y se convertir\u00edan, y yo los sanar\u00eda\u201d."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00bbPor tanto, quiero que sep\u00e1is que esta salvaci\u00f3n de Dios se ha enviado a los gentiles, y ellos s\u00ed escuchar\u00e1n\u00bb."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Durante dos a\u00f1os completos permaneci\u00f3 Pablo en la casa que ten\u00eda alquilada, y recib\u00eda a todos los que iban a verlo."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Y predicaba el reino de Dios y ense\u00f1aba acerca del Se\u00f1or Jesucristo sin impedimento y sin temor alguno."
                }
            }
        }
    }
}