{
    "version": "SVL",
    "book_name": "1 Corinthians",
    "book_nr": "46",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fr\u00e5n Paulus, utvald av Gud och uts\u00e4nd av Jesus Kristus och fr\u00e5n broder Sosthenes."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Till de kristna i Korinth, som Gud har kallat till att vara hans folk och utvalda \u00e5t Kristus Jesus, tillsammans med alla kristna \u00f6verallt, alla som tillber v\u00e5r Herre Jesus Kristus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e5d och frid fr\u00e5n Gud v\u00e5r Far och Herren Jesus Kristus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gud har v\u00e4lsignat er -Jag tackar Gud varje dag f\u00f6r allt det underbara som han har gett er nu n\u00e4r ni tillh\u00f6r Kristus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nu lever ni ett inneh\u00e5llsrikt liv. Gud har gett er en andlig kunskap och ni kan b\u00e5de f\u00f6rst\u00e5 sanningen och ge uttryck f\u00f6r den."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Allt det jag lovade att Kristus kan g\u00f6ra har nu skett, eftersom er bek\u00e4nnelse \u00e4r klar och tydlig! Nu upplever ni all hans godhet och v\u00e4lsignelse."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ni har f\u00e5tt del av alla andliga g\u00e5vor och all kraft f\u00f6r att g\u00f6ra hans vilja medan ni v\u00e4ntar p\u00e5 att Herren Jesus Kristus ska komma igen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och han ska ge er det st\u00f6d och den fasthet ni beh\u00f6ver, \u00e4nda tills han kommer, s\u00e5 att ni \u00e4r fria fr\u00e5n synd och skuld den dagen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ja, det vill Gud g\u00f6ra, f\u00f6r han h\u00e5ller alltid vad han har lovat, och han har sj\u00e4lv inbjudit er till denna underbara v\u00e4nskap med sin Son, Jesus Kristus, v\u00e5r Herre."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Paulus v\u00e4djar om enhet -Men k\u00e4ra br\u00f6der, jag ber er i v\u00e5r Herres, Jesu Kristi, namn, att se till att ni \u00e4r eniga s\u00e5 att inte f\u00f6rsamlingen splittras. Ni m\u00e5ste vara \u00f6verens och ha samma m\u00e5ls\u00e4ttning."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e5gra av dem som bor i Chloes hus har n\u00e4mligen ber\u00e4ttat f\u00f6r mig om era diskussioner, k\u00e4ra br\u00f6der."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En del av er s\u00e4ger: Jag f\u00f6ljer Paulus, andra att de h\u00e5ller p\u00e5 Apollos eller Petrus, och n\u00e5gra menar att bara de \u00e4r Kristi enda sanna efterf\u00f6ljare."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vad menar ni egentligen? Skulle Kristus vara delad?Inte har v\u00e4l jag, Paulus, d\u00f6tt f\u00f6r era synder? Har n\u00e5gra av er blivit d\u00f6pta i mitt namn?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nu \u00e4r jag tacksam f\u00f6r att jag inte har d\u00f6pt n\u00e5gon av er, f\u00f6rutom Crispus och Gaius."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ingen kan komma p\u00e5 tanken att jag har f\u00f6rs\u00f6kt att bilda n\u00e5got nytt och starta en Paulusf\u00f6rsamling."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jo, jag har visst d\u00f6pt Stefanas familj ocks\u00e5. Men att jag har d\u00f6pt n\u00e5gon annan kan jag inte p\u00e5minna mig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kristus har inte s\u00e4nt mig f\u00f6r att d\u00f6pa, utan f\u00f6r att predika de goda nyheterna. Och jag g\u00f6r det s\u00e5 enkelt som m\u00f6jligt, utan djupsinniga ord och logiska f\u00f6rklaringar. Det finns ingen anledning att f\u00f6rsvaga den enorma kraft som finns i det enkla budskapet om Kristi kors."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "I Jesus har vi tillg\u00e5ng till Guds liv -Visst l\u00e5ter det galet f\u00f6r dem som \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g att g\u00e5 f\u00f6rlorade, n\u00e4r de f\u00e5r h\u00f6ra att Jesus genom att bli avr\u00e4ttad p\u00e5 ett kors kan r\u00e4dda dem. Men vi som \u00e4r fr\u00e4lsta och \u00e4r p\u00e5 r\u00e4tt v\u00e4g upplever Guds m\u00e4ktiga kraft i detta budskap."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "F\u00f6r Gud s\u00e4ger: Jag ska s\u00e4tta stopp f\u00f6r alla genomt\u00e4nkta och f\u00f6rnuftiga fr\u00e4lsningsplaner av m\u00e4nniskor , hur f\u00f6rst\u00e5ndiga och visa de \u00e4n tycks vara!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vad ska vi d\u00e5 s\u00e4ga om alla dessa visa och l\u00e4rda, dessa lysande debatt\u00f6rer i denna v\u00e4rldens stora fr\u00e5gor? Har inte Gud gjort klart att deras visdom \u00e4r nonsens."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Gud har n\u00e4mligen i sin vishet ordnat det s\u00e5 att v\u00e4rlden aldrig ska kunna finna Gud genom m\u00e4nskligt skarpsinne. D\u00e4rf\u00f6r grep Gud in och r\u00e4ddade dem som trodde p\u00e5 hans budskap, det budskap som v\u00e4rlden fann of\u00f6rnuftigt och d\u00e5raktigt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00f6r judarna \u00e4r detta sv\u00e5rt att f\u00f6rst\u00e5, eftersom de vill ha ett tecken fr\u00e5n himlen som bevis f\u00f6r att det som predikas \u00e4r sant. F\u00f6r grekerna \u00e4r det inte heller l\u00e4tt. De tror bara p\u00e5 det som \u00f6verensst\u00e4mmer med deras filosofi och allts\u00e5 verkar f\u00f6rnuftigt enligt deras uppfattning."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r tar judarna avst\u00e5nd fr\u00e5n budskapet om Kristus, som har d\u00f6tt f\u00f6r att r\u00e4dda dem. Och grekerna s\u00e4ger att alltsammans \u00e4r nonsens."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men Gud \u00f6ppnar \u00f6gonen p\u00e5 dem som godtar Guds v\u00e4g till fr\u00e4lsning. F\u00f6r dem blir den korsf\u00e4ste Kristus b\u00e5de Guds kraft och Guds vishet, vare sig de \u00e4r judar eller inte."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Denna d\u00e5rskap \u00e4r mycket visare \u00e4n de djupsinnigaste planer hos de klokaste m\u00e4n, och Gud \u00e4r i sin svaghet - n\u00e4mligen att Kristus d\u00f6r p\u00e5 korset - mycket starkare \u00e4n n\u00e5gon m\u00e4nniska."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "L\u00e4gg m\u00e4rke till detta bland er sj\u00e4lva, k\u00e4ra br\u00f6der. Det \u00e4r inte m\u00e5nga av er som har h\u00f6g utbildning, inflytande i samh\u00e4llet eller kommer fr\u00e5n en f\u00f6rn\u00e4m familj."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "I st\u00e4llet har Gud medvetet valt att anv\u00e4nda sig av dem som inte har n\u00e5got att komma med, f\u00f6r att de m\u00e4nniskor som v\u00e4rlden r\u00e4knar med ska komma i skuggan."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Han har valt en plan som v\u00e4rlden ser ner p\u00e5 och f\u00f6rl\u00f6jligar just f\u00f6r att f\u00f6rbig\u00e5 dem som tror att de \u00e4r n\u00e5got."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ingen ska n\u00e5gonsin kunna skryta med n\u00e5got inf\u00f6r Gud."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "F\u00f6r det \u00e4r bara tack vare Gud som ni har liv i Kristus Jesus. Genom v\u00e5r gemenskap med honom har vi tillg\u00e5ng till Guds egen vishet, r\u00e4ttf\u00e4rdighet och helighet. Jesus offrade sig sj\u00e4lv f\u00f6r oss och k\u00f6pte oss d\u00e4rmed fria."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Som Skriften s\u00e4ger: Om n\u00e5gon vill skryta, s\u00e5 ska han bara skryta med vad Herren har gjort."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds vishet och m\u00e4nniskors -K\u00e4ra br\u00f6der, inte ens n\u00e4r jag f\u00f6rsta g\u00e5ngen kom till er tog jag till fina ord och vackra fraser, och jag anv\u00e4nde mig inte av m\u00e4rkv\u00e4rdiga tankar f\u00f6r att ber\u00e4tta f\u00f6r er om Guds budskap."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag beslutade n\u00e4mligen att jag bara skulle tala om Jesus Kristus och hans d\u00f6d p\u00e5 korset."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mitt budskap var s\u00e5 enkelt att jag k\u00e4nde mig r\u00e4dd och \u00e4ngslig. Det inneh\u00f6ll inte en massa v\u00e4ltalighet och m\u00e4nsklig visdom, men den helige Andes kraft fanns i mina ord och bevisade f\u00f6r dem som lyssnade att budskapet kom fr\u00e5n Gud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mitt budskap var s\u00e5 enkelt att jag k\u00e4nde mig r\u00e4dd och \u00e4ngslig. Det inneh\u00f6ll inte en massa v\u00e4ltalighet och m\u00e4nsklig visdom, men den helige Andes kraft fanns i mina ord och bevisade f\u00f6r dem som lyssnade att budskapet kom fr\u00e5n Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag gjorde detta d\u00e4rf\u00f6r att jag ville att er tro ska vara fast grundad p\u00e5 Gud och inte p\u00e5 n\u00e5gon m\u00e4nniskas stora tankar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men n\u00e4r jag \u00e4r bland mogna kristna talar jag den djupa vishetens ord. Det \u00e4r inte den visdom som h\u00f6r till denna v\u00e4rlden, och inte det slag som tilltalar denna v\u00e4rldens stora m\u00e4n, som \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g mot sin underg\u00e5ng."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "V\u00e5ra ord \u00e4r visa d\u00e4rf\u00f6r att de kommer fr\u00e5n Gud. Guds plan, som tidigare var ok\u00e4nd f\u00f6r oss - fast\u00e4n den hade utformats till v\u00e5r hj\u00e4lp innan v\u00e4rlden skapades - ska enligt hans beslut f\u00f6ra oss in i himlens h\u00e4rlighet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Denna v\u00e4rldens stora m\u00e4n har inte f\u00f6rst\u00e5tt denna plan. Om de hade gjort det skulle de aldrig ha korsf\u00e4st h\u00e4rlighetens Herre."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det \u00e4r detta Skriften menar n\u00e4r den s\u00e4ger att ingen m\u00e4nniska har n\u00e5gonsin sett, h\u00f6rt eller ens kunnat f\u00f6rest\u00e4lla sig vilka underbara saker Gud har f\u00f6rberett \u00e5t dem som \u00e4lskar Herren."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men vi k\u00e4nner till allt detta, eftersom Gud har s\u00e4nt sin Ande f\u00f6r att tala om det f\u00f6r oss, och hans Ande utforskar och visar oss alla Guds djupaste hemligheter."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ingen kan egentligen veta hur n\u00e5gon annan t\u00e4nker eller verkligen \u00e4r, utom den personen sj\u00e4lv. Och ingen kan k\u00e4nna Guds tankar utom Guds egen Ande."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och Gud har faktiskt gett oss sin Ande, inte v\u00e4rldens ande, f\u00f6r att vi ska kunna f\u00f6rst\u00e5 hans tankar och de g\u00e5vor av n\u00e5d och v\u00e4lsignelse som han har gett oss."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r vi har ber\u00e4ttat f\u00f6r er om dessa g\u00e5vor, har vi till och med anv\u00e4nt samma ord som den helige Ande anv\u00e4nde, inte ord som vi som m\u00e4nniskor skulle v\u00e4lja. Vi anv\u00e4nder allts\u00e5 den helige Andes ord f\u00f6r att f\u00f6rklara andliga sanningar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den m\u00e4nniska som inte har Anden kan inte f\u00f6rst\u00e5 och kan inte ta emot de tankar fr\u00e5n Gud, som den helige Ande ger. De l\u00e5ter of\u00f6rnuftiga, eftersom bara de som har den helige Ande inom sig kan f\u00f6rst\u00e5 dem. F\u00f6r alla andra \u00e4r det helt ofattbart."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men den andliga m\u00e4nniskan har insikt i allt, och det oroar och f\u00f6rbryllar v\u00e4rldens m\u00e4nniskor, som inte f\u00f6rst\u00e5r vad det \u00e4r fr\u00e5gan om."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men hur skulle de kunna det? De har ju aldrig l\u00e4rt k\u00e4nna Herrens tankar och de kan inte ge honom r\u00e5d. Men hur ofattbart det \u00e4n kan verka, s\u00e5 har faktiskt vi kristna inom oss del av samma sinne och tankar som Kristus sj\u00e4lv."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus g\u00e5r emot splittringen i f\u00f6rsamlingen -K\u00e4ra br\u00f6der, nu har jag talat till er som till nyomv\u00e4nda kristna, som \u00e4nnu delvis \u00e4r kvar i sitt gamla livsm\u00f6nster. Jag kan inte tala till er som jag skulle g\u00f6ra till mogna kristna, som \u00e4r fyllda av Anden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag har varit tvungen att mata er med mj\u00f6lk och inte med fast f\u00f6da, eftersom ni inte kan sm\u00e4lta n\u00e5got kraftigare. Ja, \u00e4n i dag m\u00e5ste ni fortfarande ha mj\u00f6lk,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "f\u00f6r ni \u00e4r fortfarande bara kristna sp\u00e4dbarn, som i f\u00f6rsta hand lyder era egna \u00f6nskningar och inte Guds. N\u00e4r ni \u00e4r avundsjuka p\u00e5 varandra och delar upp er i grupper, bevisar inte det att ni fortfarande \u00e4r barn, som vill ha sin egen vilja fram? Ni handlar faktiskt som m\u00e4nniskor som inte alls tillh\u00f6r Herren."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ni gr\u00e4lar om vem som \u00e4r st\u00f6rst av Apollos och mig och splittrar d\u00e4rigenom f\u00f6rsamlingen. Visar inte detta hur lite ni har vuxit i Herren?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men vem \u00e4r egentligen Apollos? Eller Paulus? Jo, vi \u00e4r tj\u00e4nare som har f\u00f6rt er till tro, var och en med den g\u00e5va han har f\u00e5tt av Herren."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Min uppgift var att s\u00e5 trons s\u00e4d, Apollos uppgift var att vattna den, men det var Gud, inte vi, som s\u00e5g till att den v\u00e4xte i er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den person som planterar eller vattnar \u00e4r inte s\u00e4rskilt betydelsefull, men Gud \u00e4r det, eftersom det \u00e4r han som f\u00e5r det att v\u00e4xa."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den som s\u00e5r och den som vattnar arbetar tillsammans med samma m\u00e5l i sikte, \u00e4ven om var och en kommer att bel\u00f6nas f\u00f6r sin insats."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vi \u00e4r bara Guds medarbetare. Ni \u00e4r Guds tr\u00e4dg\u00e5rd, inte v\u00e5r. Ni \u00e4r Guds byggnad, inte v\u00e5r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gud har i sin godhet l\u00e5tit mig bli en erfaren byggm\u00e4stare. Jag har lagt grunden, och Apollos har byggt vidare p\u00e5 den. Men den som bygger m\u00e5ste t\u00e4nka p\u00e5 hur han bygger."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6r ingen kan n\u00e5gonsin l\u00e4gga n\u00e5gon annan grund \u00e4n den som redan finns - Jesus Kristus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men det finns olika slags material som man kan bygga med p\u00e5 den grunden. En del anv\u00e4nder guld, silver och \u00e4delsten, andra bygger med stickor och str\u00e5n!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men en dag ska det visa sig, vad f\u00f6r slags material var och en byggt med. P\u00e5 domens dag kommer n\u00e4mligen v\u00e5rt arbete att pr\u00f6vas i eld, s\u00e5 att alla kan se om det \u00e4r av best\u00e5ende v\u00e4rde eller inte."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 kommer varje arbetare, som har byggt med r\u00e4tt material och vars arbete fortfarande best\u00e5r, att f\u00e5 sin bel\u00f6ning."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men om huset han byggt brinner ner, blir det en stor f\u00f6rlust f\u00f6r honom. Han sj\u00e4lv kommer att bli r\u00e4ddad, men som en m\u00e4nniska som r\u00e4ddas ur ett brinnande hus, utan att f\u00e5 n\u00e5got med sig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6rst\u00e5r ni inte att ni alla tillsammans \u00e4r Guds hus och att Guds Ande bor bland er i sitt hus?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om n\u00e5gon f\u00f6rst\u00f6r Guds hus, kommer Gud att f\u00f6rg\u00f6ra honom. F\u00f6r Guds hus \u00e4r heligt och rent, och ni \u00e4r detta hus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sluta lura er sj\u00e4lva. Om ni tycker att ni \u00e4r klokare \u00e4n alla andra s\u00e5 \u00e4r det lika bra att ni slutar att r\u00e4kna med den kunskapen, s\u00e5 att ni kan l\u00e4mna plats f\u00f6r den sanna visdomen fr\u00e5n Gud."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "F\u00f6r denna v\u00e4rldens visdom \u00e4r d\u00e5rskap f\u00f6r Gud. Och det st\u00e5r i Jobs bok att Gud anv\u00e4nder m\u00e4nniskans eget skarpsinne f\u00f6r att f\u00e5nga henne. Hon snubblar \u00f6ver sin egen visdom och faller."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och Psaltaren s\u00e4ger att Herren vet hur begr\u00e4nsade och of\u00f6rnuftiga m\u00e4nniskornas tankar \u00e4r, och han genomsk\u00e5dar allt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Skryt d\u00e4rf\u00f6r inte \u00f6ver s\u00e5dant som ni har l\u00e4rt er av m\u00e4nniskor, f\u00f6r Gud har redan gett er allt det som betyder n\u00e5got. Han har gett er Paulus, Apollos och Petrus. Han har gett er livet, ja, till och med makt \u00f6ver d\u00f6den. Han har gett er allt det n\u00e4rvarande och allt det som ska komma. Allt tillh\u00f6r er, och ni tillh\u00f6r Kristus, och Kristus tillh\u00f6r Gud."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Skryt d\u00e4rf\u00f6r inte \u00f6ver s\u00e5dant som ni har l\u00e4rt er av m\u00e4nniskor, f\u00f6r Gud har redan gett er allt det som betyder n\u00e5got. Han har gett er Paulus, Apollos och Petrus. Han har gett er livet, ja, till och med makt \u00f6ver d\u00f6den. Han har gett er allt det n\u00e4rvarande och allt det som ska komma. Allt tillh\u00f6r er, och ni tillh\u00f6r Kristus, och Kristus tillh\u00f6r Gud."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Skryt d\u00e4rf\u00f6r inte \u00f6ver s\u00e5dant som ni har l\u00e4rt er av m\u00e4nniskor, f\u00f6r Gud har redan gett er allt det som betyder n\u00e5got. Han har gett er Paulus, Apollos och Petrus. Han har gett er livet, ja, till och med makt \u00f6ver d\u00f6den. Han har gett er allt det n\u00e4rvarande och allt det som ska komma. Allt tillh\u00f6r er, och ni tillh\u00f6r Kristus, och Kristus tillh\u00f6r Gud."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ledare och tj\u00e4nare -Ni ska d\u00e4rf\u00f6r se p\u00e5 Apollos och mig som Kristi tj\u00e4nare, som f\u00f6rmedlar Guds v\u00e4lsignelser genom att f\u00f6rklara Guds hemligheter."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det viktigaste f\u00f6r en tj\u00e4nare \u00e4r att g\u00f6ra precis vad hans herre s\u00e4ger till honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kan man s\u00e4ga det om mig? Har jag varit en tj\u00e4nare? N\u00e5ja, jag bryr mig inte om vad ni t\u00e4nker i det fallet, eller vad n\u00e5gon annan t\u00e4nker. Jag litar inte ens p\u00e5 mitt eget omd\u00f6me n\u00e4r det g\u00e4ller detta."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mitt samvete \u00e4r rent, men inte ens det \u00e4r ett slutgiltigt bevis. Det \u00e4r Herren sj\u00e4lv som m\u00e5ste granska mig och avg\u00f6ra det."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Se d\u00e4rf\u00f6r till att ni inte drar f\u00f6rhastade slutsatser om n\u00e5gon enda m\u00e4nniska. V\u00e4nta tills Herren \u00e5terv\u00e4nder. D\u00e5 ska han st\u00e4lla oss fram i ljuset, s\u00e5 att alla kan se precis hur var och en av oss har det i djupet av v\u00e5rt innersta. D\u00e5 f\u00e5r alla veta med vilka motiv vi har arbetat f\u00f6r Gud. D\u00e5 ska Gud ge var och en det ber\u00f6m som han f\u00f6rtj\u00e4nar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag har anv\u00e4nt mig och Apollos som exempel f\u00f6r att visa att ni inte f\u00e5r f\u00f6lja m\u00e4nniskor. Ni f\u00e5r inte ber\u00f6mma er mera av den ene av l\u00e4rarna \u00e4n av den andre."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Varf\u00f6r \u00e4r ni s\u00e5 stolta? Vad har ni, som inte Gud har gett er? Och om allt ni har kommer fr\u00e5n Gud, varf\u00f6r ser ni er d\u00e5 sj\u00e4lva som s\u00e5 betydelsefulla, som om ni hade utr\u00e4ttat n\u00e5got av er sj\u00e4lva?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ni tycks tro att ni redan har all den andliga mat ni beh\u00f6ver. Ni \u00e4r m\u00e4tta och andligt n\u00f6jda. Ni har blivit rika och uppf\u00f6r er som kungar. Jag skulle \u00f6nska att ni redan satt p\u00e5 era troner, s\u00e5 att vi fick sitta d\u00e4r tillsammans med er. Men tyv\u00e4rr har den tiden inte kommit \u00e4n, d\u00e5 vi ska regera tillsammans."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ibland tror jag att Gud har satt oss apostlar sist i raden. Jag k\u00e4nner mig som en d\u00f6dsd\u00f6md f\u00e5nge som v\u00e4ntar p\u00e5 avr\u00e4ttning och som visas upp i slutet av segrarens triumft\u00e5g, uttittad av b\u00e5de m\u00e4nniskor och \u00e4nglar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tron har gjort Paulus och Apollos till d\u00e5rar, s\u00e4ger ni, men naturligtvis \u00e4r ni sj\u00e4lva visa och f\u00f6rst\u00e5ndiga kristna! Vi \u00e4r svaga, men det \u00e4r inte ni! Er t\u00e4nker man v\u00e4l om, medan man skrattar \u00e5t oss."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vi f\u00e5r g\u00e5 hungriga och t\u00f6rstiga. Vi har inte ens tillr\u00e4ckligt med kl\u00e4der f\u00f6r att h\u00e5lla oss varma. Vi blir skickade hit och dit, n\u00e5gra egna hem har vi inte."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vi arbetar h\u00e5rt med v\u00e5ra h\u00e4nder f\u00f6r att f\u00f6rtj\u00e4na v\u00e5rt uppeh\u00e4lle. Vi v\u00e4lsignar dem som f\u00f6rbannar oss. Vi har t\u00e5lamod med dem som s\u00e5rar oss."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vi svarar v\u00e4nligt n\u00e4r man talar illa om oss. Hela tiden har vi behandlats som om vi bara var till besv\u00e4r, och det enklaste skulle vara att vara av med oss."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag skriver inte detta f\u00f6r att f\u00e5 er att sk\u00e4mmas, utan f\u00f6r att varna er och ge er r\u00e5d, k\u00e4ra barn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "F\u00f6r \u00e4ven om ni har tiotusen andra, som undervisar er om Kristus, s\u00e5 har ni \u00e4nd\u00e5 inte m\u00e5nga f\u00e4der. Det var jag som blev er far i Jesus Kristus. Jag var den f\u00f6rste som ber\u00e4ttade f\u00f6r er om honom och som fick er att ta emot honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag ber er att ta mig till f\u00f6red\u00f6me."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det egentliga sk\u00e4let till att jag s\u00e4nder Timotheos till er \u00e4r att hj\u00e4lpa er att g\u00f6ra detta. F\u00f6r han \u00e4r en av dem som jag har vunnit f\u00f6r Kristus, ett \u00e4lskat och p\u00e5litligt Guds barn. Han kommer att p\u00e5minna er om hur jag undervisar i alla de f\u00f6rsamlingar som jag bes\u00f6ker."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag vet att n\u00e5gra av er har blivit h\u00f6gf\u00e4rdiga, och tror att jag \u00e4r r\u00e4dd f\u00f6r att komma och ta itu med er."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men jag ska komma - och det snart - om Herren till\u00e5ter, och d\u00e5 ska jag ta reda p\u00e5 om dessa h\u00f6gf\u00e4rdiga m\u00e4nniskor bara \u00e4r stora i orden eller om de verkligen har Guds kraft."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Guds rike \u00e4r inte bara ord, det \u00e4r att leva i Guds kraft."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vilket v\u00e4ljer ni? Ska jag komma med straff och tillr\u00e4ttavisning, eller ska jag komma med stilla k\u00e4rlek och mildhet?"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Omoral -S\u00e5 m\u00e5ste jag ta upp en annan sak. Det p\u00e5st\u00e5s att det hos er f\u00f6rekommer synd av s\u00e5dant slag som man aldrig annars h\u00f6r talas om. Ni har en man i er f\u00f6rsamling som har ett sexuellt f\u00f6rh\u00e5llande med sin fars hustru."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och ni \u00e4r \u00e4nd\u00e5 s\u00e5 pr\u00e4ktiga, s\u00e5 andliga! Varf\u00f6r s\u00f6rjer ni inte och sk\u00e4ms, och ser till att ni utesluter denne man ur er gemenskap?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c4ven om jag inte \u00e4r hos er, s\u00e5 har jag t\u00e4nkt mycket p\u00e5 detta, och i Herrens, Jesu Kristi, namn har jag redan beslutat vad som ska g\u00f6ras. Kalla samman f\u00f6rsamlingen! Herrens Jesu kraft kommer att vara med er n\u00e4r ni tr\u00e4ffas, och jag ska vara med er i anden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c4ven om jag inte \u00e4r hos er, s\u00e5 har jag t\u00e4nkt mycket p\u00e5 detta, och i Herrens, Jesu Kristi, namn har jag redan beslutat vad som ska g\u00f6ras. Kalla samman f\u00f6rsamlingen! Herrens Jesu kraft kommer att vara med er n\u00e4r ni tr\u00e4ffas, och jag ska vara med er i anden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ni ska be den h\u00e4r mannen l\u00e4mna f\u00f6rsamlingsgemenskapen och \u00f6verl\u00e4mna honom i Satans h\u00e4nder, f\u00f6r att han ska bli straffad, i hopp om att hans sj\u00e4l ska r\u00e4ddas, n\u00e4r v\u00e5r Herre Jesus Kristus \u00e5terv\u00e4nder."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det \u00e4r fruktansv\u00e4rt att ni skryter med er renhet och \u00e4nd\u00e5 l\u00e5ter s\u00e5dana h\u00e4r saker forts\u00e4tta. F\u00f6rst\u00e5r ni inte att om bara en enda m\u00e4nniska till\u00e5ts att leva i synd, s\u00e5 kommer snart alla att angripas?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Avl\u00e4gsna denne onde mans inflytande, s\u00e5 att ni kan f\u00f6rbli rena. Kristus, Guds Lamm, har slaktats f\u00f6r oss."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e5t oss d\u00e4rf\u00f6r fira h\u00f6gtid och v\u00e4xa oss starka i honom, och helt och h\u00e5llet l\u00e4mna bakom oss det gamla livet med dess hat och ondska. Ja, l\u00e5t oss fira h\u00f6gtid med hederns och uppriktighetens och sanningens rena br\u00f6d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r jag tidigare skrev till er, uppmanade jag er att inte umg\u00e5s med ogudaktiga m\u00e4nniskor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men n\u00e4r jag sa detta menade jag inte dem som inte \u00e4r kristna. Det \u00e4r ju inget anm\u00e4rkningsv\u00e4rt att de lever i sexuella synder, eller \u00e4r bedragare, tjuvar och avgudadyrkare. Ni kan inte leva h\u00e4r p\u00e5 jorden utan att komma i kontakt med s\u00e5dana m\u00e4nniskor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vad jag menade var att ni inte ska ha gemenskap med n\u00e5gon som p\u00e5st\u00e5r sig vara kristen, och \u00e4nd\u00e5 g\u00f6r allt detta som jag n\u00e4mnde eller annat som \u00e4r oacceptabelt f\u00f6r en kristen. \u00c4t inte ens tillsammans med en s\u00e5dan."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det \u00e4r inte v\u00e5r uppgift att d\u00f6ma dem som st\u00e5r utanf\u00f6r. Men det \u00e4r verkligen v\u00e5r uppgift att d\u00f6ma och kraftfullt ta itu med dem som \u00e4r f\u00f6rsamlingsmedlemmar och som syndar p\u00e5 detta s\u00e4tt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Endast Gud \u00e4r domare \u00f6ver dem som st\u00e5r utanf\u00f6r. Men ni sj\u00e4lva m\u00e5ste ta itu med denne man och utest\u00e4nga honom fr\u00e5n er gemenskap."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dra inte en medkristen inf\u00f6r r\u00e4tta -Hur kommer det sig att ni, n\u00e4r ni har n\u00e5got emot en annan kristen, drar honom inf\u00f6r r\u00e4tta och ber en v\u00e4rldslig domstol avg\u00f6ra fallet, i st\u00e4llet f\u00f6r att ta upp det inf\u00f6r kristna br\u00f6der?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vet ni inte att vi kristna en dag ska d\u00f6ma och styra v\u00e4rlden? Varf\u00f6r avg\u00f6r ni d\u00e5 inte dessa sm\u00e5saker bland er sj\u00e4lva?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vi ska d\u00f6ma sj\u00e4lva \u00e4nglarna i himlen? D\u00e5 b\u00f6r vi v\u00e4l klara av vardagliga tvister."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Varf\u00f6r g\u00e5r ni d\u00e5 till domare som st\u00e5r utanf\u00f6r f\u00f6rsamlingen och som inte ens \u00e4r kristna?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ni borde sk\u00e4mmas! Finns det ingen i f\u00f6rsamlingen som \u00e4r vis nog att vara skiljedomare?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I st\u00e4llet st\u00e4mmer en kristen sin broder i Kristus och anklagar honom inf\u00f6r dem som inte \u00e4r kristna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Att \u00f6verhuvudtaget anklaga varandra \u00e4r ett nederlag f\u00f6r er som kristna. Varf\u00f6r inte bara acceptera att bli illa behandlade och l\u00e4mna saken s\u00e5? Det \u00e4r mycket mer hedrande f\u00f6r Herren om ni avst\u00e5r er r\u00e4tt n\u00e4r ni blir bedragna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I st\u00e4llet \u00e4r det ni som handlar fel och bedrar andra, ja, till och med era egna br\u00f6der."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "St\u00e4ll din kropp i Guds tj\u00e4nst -Vet ni inte att de som handlar p\u00e5 det s\u00e4ttet inte har n\u00e5gon del i Guds rike? Bedra inte er sj\u00e4lva. Ingen som tillber avgudar, \u00e4r otrogen i sitt \u00e4ktenskap eller \u00e4gnar sig \u00e5t sexuella perversiteter kommer att f\u00e5 n\u00e5gon del i Guds rike. Inte heller tjuvar och r\u00e5nare, giriga m\u00e4nniskor, drinkare och f\u00f6rtalare."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "St\u00e4ll din kropp i Guds tj\u00e4nst -Vet ni inte att de som handlar p\u00e5 det s\u00e4ttet inte har n\u00e5gon del i Guds rike? Bedra inte er sj\u00e4lva. Ingen som tillber avgudar, \u00e4r otrogen i sitt \u00e4ktenskap eller \u00e4gnar sig \u00e5t sexuella perversiteter kommer att f\u00e5 n\u00e5gon del i Guds rike. Inte heller tjuvar och r\u00e5nare, giriga m\u00e4nniskor, drinkare och f\u00f6rtalare."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det fanns en tid n\u00e4r n\u00e5gra av er levde p\u00e5 det s\u00e4ttet, men nu har ni tv\u00e4ttats rena fr\u00e5n era synder, ni har helgats och Gud har tagit emot er p\u00e5 grund av vad Herren Jesus Kristus och Guds Ande har gjort f\u00f6r er."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag kan g\u00f6ra vad jag vill, om Kristus inte har f\u00f6rbjudit det. Men en del av det som \u00e4r till\u00e5tet f\u00f6r mig \u00e4r definitivt inte l\u00e4mpligt, s\u00e4rskilt om jag tror att det kan f\u00e5 ett s\u00e5dant grepp om mig att jag inte kan sluta n\u00e4r jag vill."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gud har till exempel gett oss matlust och en mage att sm\u00e4lta maten med. Men det betyder inte att vi ska \u00e4gna \u00e4tandet mer uppm\u00e4rksamhet \u00e4n n\u00f6dv\u00e4ndigt, f\u00f6r en dag kommer b\u00e5de magen och maten att vara \u00f6verfl\u00f6diga. Kroppen \u00e4r inte skapad till att missbrukas sexuellt utan den \u00e4r avsedd f\u00f6r att \u00e4ra och tj\u00e4na Herren."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och Gud ska l\u00e5ta v\u00e5ra kroppar uppst\u00e5 fr\u00e5n de d\u00f6da genom samma kraft som uppv\u00e4ckte Herren Jesus Kristus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "F\u00f6rst\u00e5r ni inte att era kroppar faktiskt \u00e4r delar av Kristus och lemmar i hans kropp? Ska jag d\u00e5 ta en del av Kristus och f\u00f6rena honom med en prostituerad? Aldrig!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och vet ni inte att om en man f\u00f6renar sig med en prostituerad, blir han en del av henne, och hon blir en del av honom? I Skriften s\u00e4ger n\u00e4mligen Gud, att i hans \u00f6gon blir de tv\u00e5 en person."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men om ni ger er sj\u00e4lva \u00e5t Herren, s\u00e5 \u00e4r ni och Kristus f\u00f6renade till en andlig enhet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r som jag s\u00e4ger att ni ska h\u00e5lla er borta fr\u00e5n sexuell omoral. Ingen annan synd skadar kroppen mer. Den som syndar p\u00e5 det s\u00e4ttet syndar mot sin egen kropp."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Har ni \u00e4nnu inte l\u00e4rt er att er kropp \u00e4r den helige Andes tempel, den Ande som Gud gav er, och att han bor i er? Er egen kropp tillh\u00f6r inte er sj\u00e4lva."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Gud har k\u00f6pt er f\u00f6r ett h\u00f6gt pris. L\u00e5t d\u00e4rf\u00f6r varje del av er kropp f\u00e5 tj\u00e4na till Guds \u00e4ra, eftersom han \u00e4ger den."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fr\u00e5gor om \u00e4ktenskapet -Nu kommer vi till de fr\u00e5gor ni st\u00e4llde i ert brev. Mitt svar lyder: om ni inte gifter er s\u00e5 \u00e4r det bra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men oftast \u00e4r det b\u00e4st att vara gift och att varje man har sin egen hustru och att varje kvinna har sin egen man, annars kan ni falla i synd."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mannen b\u00f6r ge sin hustru allt som tillh\u00f6r hennes r\u00e4tt som gift kvinna, och hustrun b\u00f6r g\u00f6ra detsamma f\u00f6r sin man."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En kvinna som gifter sig har n\u00e4mligen inte l\u00e4ngre total best\u00e4mmander\u00e4tt \u00f6ver sin egen kropp, f\u00f6r hennes man har d\u00e5 ocks\u00e5 r\u00e4tt till den. Och p\u00e5 samma s\u00e4tt har mannen inte full r\u00e4tt till sin egen kropp, f\u00f6r den tillh\u00f6r ocks\u00e5 hans hustru."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "V\u00e4gra d\u00e4rf\u00f6r inte varandra dessa r\u00e4ttigheter. Det enda undantaget till denna regel \u00e4r om man och hustru vill h\u00e5lla sig ifr\u00e5n varandra under en viss tid, f\u00f6r att mera ost\u00f6rt \u00e4gna sig \u00e5t b\u00f6nen. Sedan b\u00f6r de vara tillsammans igen, s\u00e5 att Satan inte f\u00e5r tillf\u00e4lle att fresta dem p\u00e5 grund av deras brist p\u00e5 sj\u00e4lvbeh\u00e4rskning."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger inte att ni m\u00e5ste ing\u00e5 \u00e4ktenskap, men ni f\u00e5r g\u00e4rna g\u00f6ra det om ni s\u00e5 vill."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag \u00f6nskar att alla kunde klara sig utan att gifta sig, och leva som jag g\u00f6r. Men vi \u00e4r inte alla lika. Gud ger en del g\u00e5van att vara \u00e4kta m\u00e4n eller att vara hustrur, andra ger han g\u00e5van att vara lyckligt ogifta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger jag till er som inte \u00e4r gifta och till \u00e4nkorna att det \u00e4r b\u00e4ttre att f\u00f6rbli ogift om ni kan det, precis som jag \u00e4r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men om ni inte kan det, s\u00e5 gift er. Det \u00e4r b\u00e4ttre att gifta sig \u00e4n att brinna av beg\u00e4r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Till er som \u00e4r gifta har jag en befallning, inte bara ett \u00f6nskem\u00e5l. Det \u00e4r inte en order fr\u00e5n mig, Herren sj\u00e4lv har befallt det. En hustru f\u00e5r inte l\u00e4mna sin man!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men om hon \u00e4nd\u00e5 g\u00f6r det m\u00e5ste hon antingen leva ogift eller g\u00e5 tillbaka till honom. Inte heller f\u00e5r en man skilja sig fr\u00e5n sin hustru."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00e4r skulle jag vilja g\u00f6ra ett till\u00e4gg, men det \u00e4r mitt eget och inte en direkt befallning fr\u00e5n Herren. Om en kristen man har en hustru som inte \u00e4r kristen, men som vill stanna hos honom i alla fall, f\u00e5r han inte l\u00e4mna henne eller skilja sig fr\u00e5n henne."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och om en kristen kvinna har en man som inte \u00e4r kristen, och han vill att hon ska stanna hos honom, s\u00e5 f\u00e5r hon inte l\u00e4mna honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6r den man som inte \u00e4r kristen kan kanske med sin troende hustrus hj\u00e4lp bli kristen. Och hustrun som inte \u00e4r troende kan med sin troende mans hj\u00e4lp bli kristen. Ocks\u00e5 f\u00f6r barnen \u00e4r ju detta det b\u00e4sta eftersom de d\u00e5 ocks\u00e5 blir inneslutna i den kristna gemenskapen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men om mannen eller hustrun, som inte \u00e4r kristen, g\u00e4rna vill skilja sig, s\u00e5 \u00e4r det till\u00e5tet. I s\u00e5dana fall ska inte den troende mannen eller hustrun k\u00e4mpa f\u00f6r att den andre ska stanna kvar, f\u00f6r Gud vill att vi ska leva i frid och harmoni."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det finns n\u00e4mligen ingen garanti f\u00f6r en kristen man eller hustru att den andra parten blir omv\u00e4nd genom att de forts\u00e4tter att leva som gifta."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Lev vidare i samma st\u00e4llning som f\u00f6rut -En allm\u00e4n regel \u00e4r att var och en b\u00f6r forts\u00e4tta leva i den st\u00e4llning han var n\u00e4r Gud kallade honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En man som till exempel redan har g\u00e5tt igenom den judiska omsk\u00e4relseceremonin innan han blev kristen beh\u00f6ver inte oroa sig f\u00f6r det, och om han inte har blivit omskuren ska han inte g\u00f6ra det nu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det har ingen betydelse f\u00f6r en kristen om han har g\u00e5tt igenom den ceremonin eller inte. Men det \u00e4r av avg\u00f6rande betydelse att han g\u00f6r Guds vilja och h\u00e5ller Guds bud."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Normalt b\u00f6r en person forts\u00e4tta med det arbete som han h\u00f6ll p\u00e5 med n\u00e4r Gud kallade honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c4r du kanske slav? L\u00e5t inte det oroa dig, men om du f\u00e5r en chans att bli fri, s\u00e5 ska du naturligtvis ta den."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Som slav kan du gl\u00e4dja dig \u00e5t att Kristus har gjort dig fri fr\u00e5n syndens fruktansv\u00e4rda kraft. Om du d\u00e4remot \u00e4r en fri man, s\u00e5 kom ih\u00e5g att du nu \u00e4r Kristi slav."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kristus har k\u00f6pt dig och betalat priset och d\u00e4rf\u00f6r tillh\u00f6r du honom. Du \u00e4r inte l\u00e4ngre bunden till m\u00e4nniskor och deras makt \u00f6ver dig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r, k\u00e4ra br\u00f6der, vilken st\u00e4llning en person \u00e4n har n\u00e4r han blir kristen, s\u00e5 b\u00f6r han stanna i den, f\u00f6r Herren \u00e4r med och hj\u00e4lper honom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ensamst\u00e5ende och \u00e4nkor -Nu ska jag f\u00f6rs\u00f6ka svara p\u00e5 er andra fr\u00e5ga, betr\u00e4ffande de unga flickor, som \u00e4nnu inte \u00e4r gifta? Ska de till\u00e5tas att gifta sig? Mitt svar \u00e4r inte en order fr\u00e5n Herren. Men i sin godhet har han gett mig vishet, och jag ska med gl\u00e4dje s\u00e4ga er vad jag tycker."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "F\u00f6r n\u00e4rvarande \u00e4r vi kristna genom f\u00f6rf\u00f6ljelser utsatta f\u00f6r stora faror, \u00e4ven livsfara. I s\u00e5dana tider tror jag att det \u00e4r b\u00e4st att f\u00f6rbli ogift."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Om man redan \u00e4r gift ska man naturligtvis inte skilja sig. Men det finns ingen anledning att rusa iv\u00e4g och gifta sig just nu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Om ni m\u00e4n \u00e4nd\u00e5 best\u00e4mmer er f\u00f6r att gifta er nu, \u00e4r det inget fel i det, och om en flicka gifter sig i en tid som den h\u00e4r, s\u00e5 \u00e4r det heller ingen synd. Men \u00e4ktenskapet kommer att f\u00f6ra med sig m\u00e5nga problem, som jag \u00f6nskar att ni inte skulle beh\u00f6va m\u00f6ta just nu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Det \u00e4r viktigt att komma ih\u00e5g att den tid som \u00e4r kvar \u00e4r mycket kort, och v\u00e5ra tillf\u00e4llen att arbeta f\u00f6r Herren \u00e4r begr\u00e4nsade. D\u00e4rf\u00f6r b\u00f6r de som har hustrur f\u00f6rs\u00f6ka att vara s\u00e5 fria som m\u00f6jligt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Lycka eller sorg eller rikedom f\u00e5r inte h\u00e5lla n\u00e5gon borta fr\u00e5n att arbeta f\u00f6r Herren."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De som har st\u00e4ndig kontakt med allt som v\u00e4rlden erbjuder ska t\u00e4nka p\u00e5 att de inte kan beh\u00e5lla n\u00e5got av detta, f\u00f6r v\u00e4rlden och dess nuvarande system kommer snart att g\u00e5 under."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jag vill att ni ska vara fria fr\u00e5n oro i allt ni g\u00f6r. En ogift man kan anv\u00e4nda sin tid till att arbeta f\u00f6r Herren och t\u00e4nka p\u00e5 hur han ska g\u00f6ra Herrens vilja."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "En gift man har inte riktigt samma f\u00f6ruts\u00e4ttningar. Han m\u00e5ste t\u00e4nka p\u00e5 hem och familj och p\u00e5 sin hustrus b\u00e4sta."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Hans uppm\u00e4rksamhet blir splittrad. En flicka som gifter sig m\u00f6ter samma problem. Som ogift kan hon uteslutande \u00e4gna sig \u00e5t Herren i allt hon \u00e4r och g\u00f6r. Men en gift kvinna m\u00e5ste t\u00e4nka p\u00e5 mycket annat, framf\u00f6r allt vad hush\u00e5llet kr\u00e4ver och vad hennes man s\u00e4tter v\u00e4rde p\u00e5."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger det h\u00e4r f\u00f6r att hj\u00e4lpa er, och inte f\u00f6r att begr\u00e4nsa er frihet. Jag vill att ni ska g\u00f6ra det som hj\u00e4lper er att tj\u00e4na Herren b\u00e4st, s\u00e5 att ni helt och fullt kan ge honom all uppm\u00e4rksamhet."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon k\u00e4nner att han vill gifta sig, d\u00e4rf\u00f6r att han har sv\u00e5rt att beh\u00e4rska sina beg\u00e4r, s\u00e5 handlar han r\u00e4tt. Han syndar inte."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Om en man \u00e5 andra sidan har viljekraft nog att inte gifta sig och beslutar sig f\u00f6r att inte g\u00f6ra det, s\u00e5 har han fattat ett gott beslut."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Den person som gifter sig handlar v\u00e4l, men den person som inte gifter sig handlar \u00e4nnu b\u00e4ttre."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Hustrun \u00e4r bunden till sin man s\u00e5 l\u00e4nge han lever. Om hennes man d\u00f6r s\u00e5 kan hon gifta sig igen, men bara med en kristen."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Men min uppfattning \u00e4r att hon kommer att vara lyckligare om hon inte gifter sig igen, och jag tror att jag ger er r\u00e5d genom Guds Ande n\u00e4r jag s\u00e4ger detta."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Om offer till avgudar -S\u00e5 g\u00e4ller det fr\u00e5gan om man ska \u00e4ta det k\u00f6tt som har offrats till avgudar. H\u00e4r tycker tydligen alla att just deras svar \u00e4r det enda r\u00e4tta. Men det r\u00e4cker inte med kunskap, det fordras ocks\u00e5 k\u00e4rlek f\u00f6r att bygga upp f\u00f6rsamlingen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om n\u00e5gon tror att han sitter inne med svar p\u00e5 allt, s\u00e5 visar han bara sin okunnighet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men en person som verkligen \u00e4lskar Gud \u00e4r \u00f6ppen f\u00f6r Guds kunskap."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vad ska vi nu s\u00e4ga om detta? Ska vi \u00e4ta k\u00f6tt som offrats till avgudar? Vi vet alla att en avgud inte \u00e4r n\u00e5gon gud, och att det bara finns en enda Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Enligt en del m\u00e4nniskor finns det m\u00e5nga gudar, b\u00e5de i himlen och p\u00e5 jorden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men vi vet att det bara finns en Gud, Fadern, som har skapat allting och gjort oss till sina egna, och en Herre, Jesus Kristus, genom vilken allt blivit till, och som ger oss liv."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men en del kristna f\u00f6rst\u00e5r inte detta. I hela sitt liv har de varit vana vid att t\u00e4nka p\u00e5 avgudar som levande varelser, och har trott att det k\u00f6tt som offrats till dem verkligen offrats till levande gudar. N\u00e4r de \u00e4ter s\u00e5dan mat, oroar det dem d\u00e4rf\u00f6r och st\u00f6r deras \u00f6mt\u00e5liga samveten."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gud bryr sig inte om, om vi \u00e4ter s\u00e5dan mat eller inte. Vi f\u00f6rlorar inget p\u00e5 att l\u00e5ta bli, och vi vinner inget p\u00e5 att \u00e4ta den."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men var f\u00f6rsiktig n\u00e4r du utnyttjar din frihet att v\u00e4lja, s\u00e5 att du inte f\u00e5r n\u00e5gon kristen bror med k\u00e4nsligare samvete \u00e4n du att synda."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det kan n\u00e4mligen h\u00e4nda att n\u00e5gon, som i motsats till dig tycker det \u00e4r fel att \u00e4ta offerk\u00f6tt, f\u00e5r se dig \u00e4ta i avgudatempel. D\u00e5 blir han dj\u00e4rv nog att ocks\u00e5 g\u00f6ra det, \u00e4ven om han hela tiden tycker det \u00e4r fel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Eftersom du vet vad som \u00e4r r\u00e4tt, b\u00e4r du ocks\u00e5 ansvaret f\u00f6r den skada du v\u00e5llar din bror med det \u00f6mt\u00e5liga samvetet. Kristus har d\u00f6tt f\u00f6r honom ocks\u00e5."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ni syndar mot Kristus n\u00e4r ni syndar mot en bror och uppmuntrar honom att g\u00f6ra n\u00e5got som han tycker \u00e4r fel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om jag genom att \u00e4ta k\u00f6tt, som \u00e4r offrat till avgudar, f\u00e5r n\u00e5gon att synda, vill jag d\u00e4rf\u00f6r inte \u00e4ta en enda bit av det s\u00e5 l\u00e4nge jag lever, f\u00f6r jag vill inte g\u00f6ra honom s\u00e5 illa."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En apostels r\u00e4ttigheter -Jag \u00e4r apostel, en Guds budb\u00e4rare, och inte ansvarig inf\u00f6r n\u00e5gon m\u00e4nniska. Jag tillh\u00f6r dem som verkligen har sett Jesus, v\u00e5r Herre, med mina egna \u00f6gon. Och era f\u00f6rvandlade liv \u00e4r resultatet av mitt intensiva arbete f\u00f6r honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om jag inte \u00e4r en apostel enligt andras uppfattning, s\u00e5 \u00e4r jag det \u00e4nd\u00e5 verkligen f\u00f6r er, f\u00f6r ni har blivit vunna f\u00f6r Kristus genom mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det \u00e4r mitt svar till dem som ifr\u00e5gas\u00e4tter mina r\u00e4ttigheter."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eller har jag inga r\u00e4ttigheter alls? Kan jag inte g\u00f6ra anspr\u00e5k p\u00e5 samma f\u00f6rm\u00e5ner som de andra apostlarna har, n\u00e4r de \u00e4r g\u00e4ster i era hem?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om jag hade en hustru, och hon var troende, skulle d\u00e5 inte jag kunna ta henne med p\u00e5 mina resor, precis som de andra l\u00e4rjungarna och Herrens br\u00f6der och Petrus g\u00f6r?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och \u00e4r det bara Barnabas och jag som fortfarande m\u00e5ste arbeta f\u00f6r v\u00e5rt uppeh\u00e4lle, medan ni underh\u00e5ller alla de andra?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Inte m\u00e5ste v\u00e4l en soldat i arm\u00e9n betala sina egna utgifter? Och har ni n\u00e5gonsin h\u00f6rt om en lantbrukare som sk\u00f6rdar sin s\u00e4d och inte har r\u00e4tt att \u00e4ta n\u00e5got av den? Inte f\u00f6rbjuder man v\u00e4l den herde som tar hand om f\u00e5rhjorden och getterna att dricka n\u00e5got av mj\u00f6lken?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och jag s\u00e4ger er inte bara det som m\u00e4nniskor tycker \u00e4r r\u00e4tt och riktigt. Jag s\u00e4ger er vad Guds lag befaller,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "f\u00f6r i den lag som Gud gav till Mose sa han, att man inte f\u00e5r s\u00e4tta munkorg p\u00e5 oxen, s\u00e5 att han inte kan \u00e4ta av det vete han tr\u00f6skar. Tror ni att Gud bara t\u00e4nkte p\u00e5 oxarna n\u00e4r han sa detta?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "T\u00e4nkte han inte ocks\u00e5 p\u00e5 oss? Naturligtvis gjorde han det. Han sa detta f\u00f6r att visa oss att kristna arbetare ska ha betalt av dem som de hj\u00e4lper. De som pl\u00f6jer och tr\u00f6skar har r\u00e4tt att v\u00e4nta sig en del av sk\u00f6rden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vi har planterat en god andlig s\u00e4d i era sj\u00e4lar. \u00c4r det alltf\u00f6r mycket beg\u00e4rt att vi i geng\u00e4ld f\u00e5r mat och kl\u00e4der?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ni ger det till andra som undervisar er, och det b\u00f6r ni g\u00f6ra. Men borde inte vi ha \u00e4nnu st\u00f6rre r\u00e4tt till detta? \u00c4nd\u00e5 har vi aldrig bett om denna r\u00e4ttighet, utan klarar v\u00e5rt uppeh\u00e4lle utan er hj\u00e4lp. Vi har aldrig kr\u00e4vt betalning av n\u00e5got slag, av r\u00e4dsla f\u00f6r att ni d\u00e5 skulle bli mindre intresserade av v\u00e5rt budskap, de goda nyheterna om Kristus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vet ni inte att Gud uppmanade dem som arbetade i hans tempel att ta av den mat som f\u00f6rdes dit som g\u00e5vor till honom? Och de som arbetar vid Guds altare f\u00e5r en del av den mat som f\u00f6rs dit f\u00f6r att offras till Herren."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt har Herren best\u00e4mt att de som f\u00f6rkunnar de goda nyheterna ska f\u00e5 sitt uppeh\u00e4lle av dem som tar emot dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag har \u00e4nnu inte utnyttjat denna r\u00e4ttighet. Och jag skriver inte det h\u00e4r f\u00f6r att antyda att jag t\u00e4nker b\u00f6rja med det nu. Jag skulle faktiskt hellre d\u00f6 av hunger, \u00e4n f\u00f6rlora den tillfredsst\u00e4llelse jag f\u00e5r av att predika utan l\u00f6n."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Min uppgift att f\u00f6ra ut det glada budskapet \u00e4r ingen uppoffring. Jag skulle inte kunna sluta ens om jag ville. D\u00e5 skulle jag bli fullkomligt olycklig. Dessutom \u00e4r det faktiskt Guds order till mig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om jag erbj\u00f6d mina tj\u00e4nster av min egen fria vilja, skulle Herren ge mig en s\u00e4rskild bel\u00f6ning. Men situationen \u00e4r inte s\u00e5dan, f\u00f6r Gud har valt ut mig och gett mig detta andliga uppdrag. D\u00e4rf\u00f6r har jag inget val."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vad f\u00e5r jag d\u00e5 f\u00f6r l\u00f6n? Gl\u00e4djen av att f\u00f6rkunna de goda nyheterna utan kostnad f\u00f6r n\u00e5gon och utan att g\u00f6ra anspr\u00e5k p\u00e5 mina r\u00e4ttigheter \u00e4r l\u00f6n nog."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Detta har en stor f\u00f6rdel med sig. Jag \u00e4r inte tvungen att lyda n\u00e5gon d\u00e4rf\u00f6r att han betalar min l\u00f6n. Jag har av egen vilja och f\u00f6r min egen tillfredsst\u00e4llelses skull blivit en tj\u00e4nare \u00e5t alla, f\u00f6r att jag ska vinna dem f\u00f6r Kristus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r jag \u00e4r tillsammans med judar \u00e4r jag som en av dem, f\u00f6r att de ska lyssna och vinnas f\u00f6r Kristus. N\u00e4r jag \u00e4r tillsammans med s\u00e5dana som f\u00f6ljer vissa judiska seder och bruk, diskuterar jag inte - \u00e4ven om jag inte h\u00e5ller med dem - eftersom jag vill hj\u00e4lpa dem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r jag \u00e4r tillsammans med andra \u00e4n judar, h\u00e5ller jag med dem s\u00e5 mycket jag kan som kristen, naturligtvis utan att kompromissa med min \u00f6vertygelse. Genom att vara f\u00f6rst\u00e5ende mot dem kan jag vinna deras f\u00f6rtroende och p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt ocks\u00e5 hj\u00e4lpa dem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r jag \u00e4r tillsammans med s\u00e5dana, vars samveten l\u00e4tt oroar dem, f\u00f6rs\u00f6ker jag f\u00f6rst\u00e5 hur de t\u00e4nker. Resultatet blir att de \u00e4r villiga att l\u00e5ta mig hj\u00e4lpa dem. Ja, hurdan en person \u00e4n \u00e4r s\u00e5 f\u00f6rs\u00f6ker jag finna n\u00e5got gemensamt med honom, s\u00e5 att han l\u00e5ter mig ber\u00e4tta om Kristus och Kristus f\u00e5r m\u00f6jlighet att fr\u00e4lsa honom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag g\u00f6r detta f\u00f6r att f\u00e5 dela med mig av det glada budskapet till dem, och f\u00f6r den v\u00e4lsignelse jag sj\u00e4lv f\u00e5r n\u00e4r jag ser dem komma till Kristus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "I ett t\u00e4vlingslopp springer alla, men bara en vinner. L\u00f6p d\u00e4rf\u00f6r ditt lopp med sikte p\u00e5 att vinna."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Du kanske m\u00e5ste s\u00e4ga nej till mycket som kan hindra dig fr\u00e5n att g\u00f6ra ditt b\u00e4sta. En idrottsman tr\u00e4nar h\u00e5rt bara f\u00f6r att vinna ett sidenband eller en silverpokal, men vi k\u00e4mpar f\u00f6r en himmelsk l\u00f6n, som aldrig f\u00f6rlorar sitt v\u00e4rde."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r springer jag hela loppet med m\u00e5let f\u00f6r \u00f6gonen, jag k\u00e4mpar f\u00f6r att vinna. Jag \u00e4r inte som en boxare som sl\u00e5r i luften, jag leker inte."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag k\u00e4mpar med mig sj\u00e4lv, tr\u00e4nar h\u00e5rt, och tvingar min kropp att g\u00f6ra vad jag vill i st\u00e4llet f\u00f6r vad den sj\u00e4lv vill. Annars \u00e4r jag r\u00e4dd f\u00f6r att jag, som utmanat andra att delta i t\u00e4vlingen, sj\u00e4lv kommer till korta i det avg\u00f6rande provet."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Varning f\u00f6r avgudar -K\u00e4ra br\u00f6der, vi f\u00e5r aldrig gl\u00f6mma vad som h\u00e4nde med israeliterna i \u00f6knen f\u00f6r l\u00e4nge sedan. Gud ledde dem genom att s\u00e4nda ett moln, som gick framf\u00f6r dem, och han f\u00f6rde dem alla tryggt och s\u00e4kert genom R\u00f6da havet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Detta skulle kunna kallas deras dop. De d\u00f6ptes b\u00e5de i havet och i molnet till att vara Moses efterf\u00f6ljare."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Genom ett dagligt under fick de mat att \u00e4ta och vatten att dricka d\u00e4r i \u00f6knen. De drack vatten ur en klippa som f\u00f6ljde dem, och den klippan var Kristus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Genom ett dagligt under fick de mat att \u00e4ta och vatten att dricka d\u00e4r i \u00f6knen. De drack vatten ur en klippa som f\u00f6ljde dem, och den klippan var Kristus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Trots allt detta lydde de flesta av dem \u00e4nd\u00e5 inte Gud, och de dog i \u00f6knen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Allt detta \u00e4r f\u00f6r oss ett varnande exempel. Vi f\u00e5r inte dras och lockas att g\u00f6ra det onda,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och inte heller tillbe avgudar som en del av dem gjorde. Skriften s\u00e4ger oss: M\u00e4nniskorna slog sig ner f\u00f6r att \u00e4ta och dricka och reste sig sedan f\u00f6r att dansa omkring guldkalven."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vi kan ocks\u00e5 l\u00e4ra oss av det som h\u00e4nde n\u00e4r n\u00e5gra av dem var otrogna och begick \u00e4ktenskapsbrott. D\u00e5 f\u00f6ll tjugotretusen ner d\u00f6da p\u00e5 en dag."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fresta inte heller Herrens t\u00e5lamod, det gjorde m\u00e5nga av dem och dog av ormbett."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och klaga inte p\u00e5 Gud och p\u00e5 vad han g\u00f6r med dig som n\u00e5gra av dem gjorde. D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4nde Gud sin \u00e4ngel f\u00f6r att d\u00f6da dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Allt detta h\u00e4nde med dem f\u00f6r att tj\u00e4na som exempel, och det skrevs ned f\u00f6r att varna oss, som lever i dessa sista dagar n\u00e4r v\u00e4rlden n\u00e4rmar sig sitt slut."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska ni vara f\u00f6rsiktiga! Om ni t\u00e4nker: Jag skulle aldrig handla p\u00e5 det s\u00e4ttet, s\u00e5 var \u00e4nd\u00e5 f\u00f6rsiktiga, f\u00f6r ni kan ocks\u00e5 falla i synd."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men kom ih\u00e5g att de onda beg\u00e4r som ni lockas av inte \u00e4r nya eller annorlunda. M\u00e5nga andra f\u00f6re er har m\u00f6tt precis samma problem. Och ingen frestelse \u00e4r f\u00f6r stark. Ni kan lita p\u00e5 att Gud ser till att frestelsen inte blir s\u00e5 stark att ni inte kan st\u00e5 emot den. Det har han lovat, och han h\u00e5ller sitt ord. Och n\u00e4r frestelsen kommer visar han er samtidigt en utv\u00e4g att komma igenom den."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "H\u00e5ll er allts\u00e5 borta fr\u00e5n avgudadyrkan, mina k\u00e4ra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ni \u00e4r f\u00f6rst\u00e5ndiga m\u00e4nniskor. T\u00e4nk nu efter sj\u00e4lva om det jag ska s\u00e4ga \u00e4r sant."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r vi ber om Herrens v\u00e4lsignelse \u00f6ver den b\u00e4gare med vin som vi dricker i nattvarden vid Herrens bord, betyder inte detta att alla som dricker den tillsammans delar v\u00e4lsignelsen av Kristi blod? Och n\u00e4r vi bryter br\u00f6det f\u00f6r att \u00e4ta det tillsammans, visar inte detta att vi tillsammans delar v\u00e4lsignelserna i hans kropp?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det spelar ingen roll hur m\u00e5nga vi \u00e4r, f\u00f6r vi \u00e4ter alla av samma br\u00f6d och visar att vi alla \u00e4r delar i samma Kristi kropp."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Det \u00e4r likadant med det judiska folket: alla som deltar i offerm\u00e5ltiden, f\u00f6renas av den handlingen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vad vill jag s\u00e4ga med detta? S\u00e4ger jag att avgudarna, som vissa folk offrar till, verkligen lever och \u00e4r verkliga gudar och att dessa offer har n\u00e5got v\u00e4rde? Nej, inte alls."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vad jag s\u00e4ger \u00e4r att de som offrar k\u00f6tt till avgudar, genom sina offer f\u00f6renas med onda andar, och inte med Gud. Jag vill inte att en enda av er ska ha gemenskap med s\u00e5dana andar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ni kan inte \u00e4ta och dricka vid Herrens bord och samtidigt ocks\u00e5 g\u00f6ra det vid de onda andarnas bord. Ni m\u00e5ste v\u00e4lja vilken gemenskap ni vill ha!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och ni t\u00e4nker v\u00e4l inte att g\u00f6ra Herren svartsjuk? Ni inbillar er v\u00e4l inte att ni \u00e4r starkare \u00e4n han \u00e4r?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ni \u00e4r visserligen fria att \u00e4ta av s\u00e5dant som offrats till avgudar, det \u00e4r inte emot Guds lagar, men det betyder inte att ni m\u00e5ste \u00e4ta det. Det \u00e4r inte alls s\u00e4kert att det f\u00f6r n\u00e5got gott med sig och vad tj\u00e4nar det d\u00e5 till?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "T\u00e4nk inte bara p\u00e5 er sj\u00e4lva. F\u00f6rs\u00f6k att t\u00e4nka p\u00e5 era medm\u00e4nniskor ocks\u00e5, och vad som \u00e4r b\u00e4st f\u00f6r dem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r ska ni g\u00f6ra. K\u00f6p vilket slags k\u00f6tt som helst som s\u00e4ljs p\u00e5 marknaden. Och bry er inte om att fr\u00e5ga om det har offrats till avgudar eller inte, s\u00e5 beh\u00f6ver svaret inte skada ert samvete."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jorden och allt gott den ger tillh\u00f6r Herren, och ni har f\u00e5tt alltsammans f\u00f6r att njuta av det."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Om n\u00e5gon, som inte \u00e4r kristen, ber att ni ska komma och \u00e4ta middag hos honom, s\u00e5 l\u00e5t inget hindra er fr\u00e5n att tacka ja om ni vill g\u00e5. \u00c4t vad som finns p\u00e5 bordet utan att st\u00e4lla n\u00e5gra fr\u00e5gor. D\u00e5 slipper ni f\u00e5 reda p\u00e5 om det har anv\u00e4nts som offer till avgudar, och ni riskerar inte att f\u00e5 d\u00e5ligt samvete av att \u00e4ta det."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon varnar er f\u00f6r att k\u00f6ttet har offrats till avgudar, \u00e4t det d\u00e5 inte f\u00f6r den m\u00e4nniskas skull som talade om det f\u00f6r er och f\u00f6r hennes samvetes skull."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "I det fallet \u00e4r det hennes samvete och inte ert som \u00e4r det viktiga.Varf\u00f6r d\u00e5? Ska jag l\u00e5ta min frihet best\u00e4mmas av n\u00e5gon annans samvete?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Om jag kan tacka Gud f\u00f6r maten och njuta av den, varf\u00f6r ska n\u00e5gon annan f\u00e5 f\u00f6rst\u00f6ra allt bara f\u00f6r att han tycker att det \u00e4r fel?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jo, det finns ett starkt sk\u00e4l. Vad vi \u00e4n g\u00f6r ska vi g\u00f6ra det till Guds \u00e4ra. Det g\u00e4ller \u00e4ven n\u00e4r vi \u00e4ter och dricker."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ge inte n\u00e5gon m\u00e4nniska anledning att reta sig p\u00e5 dig vem hon \u00e4n \u00e4r, jude, grek eller medlem av Guds f\u00f6rsamling."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Detta \u00e4r det m\u00f6nster som jag f\u00f6ljer. Jag f\u00f6rs\u00f6ker r\u00e4tta mig efter alla och inte bara g\u00f6ra vad jag tycker \u00e4r b\u00e4st f\u00f6r mig sj\u00e4lv, utan jag t\u00e4nker p\u00e5 vad som \u00e4r b\u00e4st f\u00f6r dem, s\u00e5 att de ocks\u00e5 kan bli fr\u00e4lsta. Ni b\u00f6r f\u00f6lja mitt exempel, precis som jag f\u00f6ljer Kristi exempel."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u00e5d f\u00f6r gudstj\u00e4nsten -K\u00e4ra br\u00f6der jag \u00e4r glad att ni har kommit ih\u00e5g och gjort allt som jag har undervisat er om."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "R\u00e5d f\u00f6r gudstj\u00e4nsten -K\u00e4ra br\u00f6der jag \u00e4r glad att ni har kommit ih\u00e5g och gjort allt som jag har undervisat er om."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men det \u00e4r en sak som jag vill p\u00e5minna er om. En kvinna \u00e4r ansvarig inf\u00f6r sin man, hennes man \u00e4r ansvarig inf\u00f6r Kristus och Kristus \u00e4r ansvarig inf\u00f6r Gud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r som en man van\u00e4rar Kristus, om han har n\u00e5got p\u00e5 sitt huvud n\u00e4r han ber eller profeterar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r som en kvinna van\u00e4rar sin man, om hon offentligt ber eller profeterar barhuvad."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om hon v\u00e4grar att ha n\u00e5got p\u00e5 huvudet kan hon lika g\u00e4rna klippa av sig allt h\u00e5r. Men eftersom det \u00e4r en skam f\u00f6r en kvinna att f\u00e5 sitt huvud rakat b\u00f6r hon anv\u00e4nda sin sl\u00f6ja."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En man d\u00e4remot b\u00f6r inte ha n\u00e5got p\u00e5 sitt huvud. Han skapades till Guds avbild och \u00e5terspeglar hans \u00e4ra, men kvinnan \u00e4r mannens \u00e4ra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den f\u00f6rste mannen f\u00f6ddes inte av en kvinna, utan den f\u00f6rsta kvinnan kom fr\u00e5n mannen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och den f\u00f6rste mannen, Adam, skapades inte f\u00f6r Evas skull, utan den f\u00f6rsta kvinnan, Eva, skapades f\u00f6r Adam."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska en kvinna st\u00e5 under mannens beskydd, och genom att b\u00e4ra sin sl\u00f6ja visar hon inf\u00f6r \u00e4nglarna att hon g\u00f6r det."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men kom ih\u00e5g att i Guds plan beh\u00f6ver m\u00e4nnen och kvinnorna varandra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00f6r \u00e4ven om den f\u00f6rsta kvinnan kom fr\u00e5n mannen, s\u00e5 har alla m\u00e4n f\u00f6tts av kvinnor sedan dess, och b\u00e5de m\u00e4n och kvinnor kommer fr\u00e5n Gud, deras Skapare."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vad tycker ni sj\u00e4lva om detta? Passar det sig att en kvinna ber offentligt utan att ha n\u00e5got p\u00e5 sitt huvud?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c4r det inte naturligt att hon har det? Kvinnor \u00e4r ju stolta \u00f6ver sitt l\u00e5nga h\u00e5r som de ju anv\u00e4nder som ett slags sl\u00f6ja. Om en man d\u00e4remot \u00e4r l\u00e5ngh\u00e5rig f\u00e5r han sk\u00e4mmas f\u00f6r det."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c4r det inte naturligt att hon har det? Kvinnor \u00e4r ju stolta \u00f6ver sitt l\u00e5nga h\u00e5r som de ju anv\u00e4nder som ett slags sl\u00f6ja. Om en man d\u00e4remot \u00e4r l\u00e5ngh\u00e5rig f\u00e5r han sk\u00e4mmas f\u00f6r det."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om n\u00e5gon vill diskutera detta kan jag bara s\u00e4ga att varken hos oss eller i n\u00e5gon annan av Guds f\u00f6rsamlingar har man en annan uppfattning."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Herrens m\u00e5ltid -N\u00e4sta punkt p\u00e5 min lista med s\u00e5dant som jag vill ta upp med er \u00e4r ocks\u00e5 n\u00e5got som jag har reagerat emot. Det l\u00e5ter som om det \u00e4r till mer skada \u00e4n nytta, n\u00e4r ni samlas f\u00f6r att fira Herrens m\u00e5ltid."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Alla ber\u00e4ttar f\u00f6r mig om de diskussioner som p\u00e5g\u00e5r vid dessa samlingar och de splittringar som uppst\u00e5r bland er, och jag tror s\u00e4kert att det \u00e4r s\u00e5."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag f\u00f6rmodar att ni anser att detta \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndigt, f\u00f6r att ni som alltid har r\u00e4tt ska synas och bli erk\u00e4nda."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "P\u00e5 det s\u00e4tt som ni nu kommer tillsammans f\u00f6r att \u00e4ta, \u00e4r det inte Herrens m\u00e5ltid ni \u00e4ter"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "utan er egen. Det s\u00e4gs att alla skyndar sig att kasta i sig all mat de kan f\u00e5, utan att v\u00e4nta och dela med sig \u00e5t andra. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt f\u00e5r n\u00e5gra f\u00f6r lite och andra av allt att d\u00f6ma f\u00f6r mycket."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c4r det verkligen sant? Kan ni inte \u00e4ta och dricka hemma f\u00f6r att undvika att vanhedra f\u00f6rsamlingen och f\u00e5 de fattiga att sk\u00e4mmas, eftersom de inte kan ta med sig n\u00e5gon mat? Tror ni att ni ska f\u00e5 ber\u00f6m f\u00f6r detta? Ni kommer i alla fall inte att f\u00e5 det av mig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Av Herren sj\u00e4lv har jag f\u00e5tt veta hur vi ska g\u00f6ra och jag har sagt det f\u00f6rut: Den natt n\u00e4r Judas f\u00f6rr\u00e5dde honom, tog Herren Jesus ett br\u00f6d."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 han hade tackat Gud f\u00f6r det, br\u00f6t han det och gav det till sina l\u00e4rjungar och sa: Detta \u00e4r min kropp som offras f\u00f6r er. \u00c4t det till minne av mig."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt tog han b\u00e4garen med vin efter m\u00e5ltiden och sa: Denna b\u00e4gare \u00e4r det nya f\u00f6rbundet som bekr\u00e4ftas genom mitt blod. Varje g\u00e5ng ni dricker ur den, g\u00f6r det till minne av mig."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Varje g\u00e5ng ni \u00e4ter br\u00f6det och dricker vinet p\u00e5minner ni allts\u00e5 varandra om Herrens d\u00f6d. G\u00f6r detta tills han kommer tillbaka."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Om n\u00e5gon \u00e4ter detta br\u00f6d och dricker ur Herrens b\u00e4gare p\u00e5 ett ov\u00e4rdigt s\u00e4tt, g\u00f6r han sig skyldig till synd mot Herrens kropp och blod."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r som en m\u00e4nniska b\u00f6r granska sig sj\u00e4lv noggrant innan hon \u00e4ter av br\u00f6det och dricker vinet."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "F\u00f6r om hon g\u00f6r det p\u00e5 ett ov\u00e4rdigt s\u00e4tt och inte t\u00e4nker p\u00e5 vems kropp det g\u00e4ller, s\u00e5 \u00e4ter och dricker hon Guds dom \u00f6ver sig sj\u00e4lv. Hon gycklar n\u00e4mligen med Kristi d\u00f6d."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r som m\u00e5nga av er \u00e4r svaga och sjuka och en del till och med har d\u00f6tt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men om ni pr\u00f6var er sj\u00e4lva innan ni \u00e4ter, s\u00e5 slipper ni att bli d\u00f6mda och straffade."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men n\u00e4r vi d\u00f6ms och blir tillr\u00e4ttavisade av Herren, \u00e4r det f\u00f6r att vi inte ska bli d\u00f6mda tillsammans med resten av v\u00e4rlden."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "K\u00e4ra br\u00f6der, n\u00e4r ni samlas till Herrens m\u00e5ltid s\u00e5 v\u00e4nta p\u00e5 varandra."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Om n\u00e5gon verkligen \u00e4r hungrig b\u00f6r han \u00e4ta hemma, s\u00e5 att han inte drar en dom \u00f6ver sig sj\u00e4lv n\u00e4r ni kommer tillsammans.Om allt det andra ska jag tala mer om n\u00e4r jag kommer till er."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Andliga g\u00e5vor -Nu k\u00e4ra br\u00f6der vill jag g\u00e4rna l\u00e4gga till r\u00e4tta n\u00e5gra missf\u00f6rst\u00e5nd vad g\u00e4ller de andliga n\u00e5deg\u00e5vorna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ni minns kanske att ni, innan ni blev kristna, gick fr\u00e5n den ena avguden till den andra f\u00f6r att f\u00e5 hj\u00e4lp, men inte en enda av dem kunde tala ett enda ord."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nu m\u00f6ter ni m\u00e4nniskor som p\u00e5st\u00e5r att de b\u00e4r fram budskap fr\u00e5n Guds Ande. Hur ska ni veta om de talar sanning? Ett \u00e4r klart, och det \u00e4r att ingen som talar under Guds Andes inflytande kan f\u00f6rbanna Jesus. Ingen kan heller s\u00e4ga Jesus \u00e4r Herre och verkligen mena det, om inte den helige Ande inspirerar honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nu ger Gud oss m\u00e5nga olika slags g\u00e5vor, men det \u00e4r samme helige Ande som \u00e4r k\u00e4llan till dem allesammans."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det finns olika s\u00e4tt att tj\u00e4na Gud p\u00e5, men det \u00e4r samme Herre vi tj\u00e4nar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gud kan arbeta p\u00e5 m\u00e5nga s\u00e4tt i v\u00e5ra liv, men det \u00e4r samme Gud som verkar i och genom alla som tillh\u00f6r honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I var och en visar sig den helige Ande s\u00e5 att det blir till nytta f\u00f6r hela f\u00f6rsamlingen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Till en person ger Anden g\u00e5van att ge visa r\u00e5d, en annan f\u00e5r f\u00f6rm\u00e5ga att \u00e4ga speciell insikt, och detta kommer fr\u00e5n samme Ande."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han ger tro till en, och g\u00e5van att bota sjuka till en annan."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han ger kraft att g\u00f6ra under till n\u00e5gra, och till andra kraft att profetera. Han ger n\u00e5gon f\u00f6rm\u00e5gan att skilja mellan andar. Ytterligare n\u00e5gon kan tala p\u00e5 spr\u00e5k som han aldrig har l\u00e4rt sig, medan andra som inte heller kan spr\u00e5ket f\u00e5r f\u00f6rm\u00e5gan att f\u00f6rst\u00e5 vad som s\u00e4gs."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det \u00e4r samme ende, helige Ande, som ger alla dessa g\u00e5vor till var och en, som han vill."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "M\u00e5nga lemmar, men bara en kropp -V\u00e5ra kroppar har m\u00e5nga delar, men tillsammans utg\u00f6r de bara en kropp. P\u00e5 samma s\u00e4tt \u00e4r det med Kristi kropp."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Var och en av oss \u00e4r en del av samma kropp. N\u00e5gra av oss \u00e4r judar, andra \u00e4r det inte, n\u00e5gra \u00e4r slavar och andra \u00e4r fria. Men den helige Ande har f\u00f6rt oss samman till en kropp. Vi har d\u00f6pts till att h\u00f6ra till en och samma kropp genom en och samme Ande, och vi f\u00e5r alla v\u00e5r n\u00e4ring fr\u00e5n honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ja, kroppen best\u00e5r av m\u00e5nga delar, inte bara en del."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om foten s\u00e4ger: Jag tillh\u00f6r inte kroppen, f\u00f6r jag \u00e4r inte en hand, betyder inte det att den inte \u00e4r en del av kroppen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och vad skulle ni t\u00e4nka om ni h\u00f6rde ett \u00f6ra s\u00e4ga: Jag tillh\u00f6r inte kroppen, f\u00f6r jag \u00e4r bara ett \u00f6ra och inte ett \u00f6ga? Skulle det inneb\u00e4ra att det inte \u00e4r en del av kroppen?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Anta att hela kroppen var ett \u00f6ga, hur skulle du d\u00e5 kunna h\u00f6ra? Om din kropp bara var ett enda \u00f6ra, hur skulle du d\u00e5 kunna k\u00e4nna n\u00e5gon lukt?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men Gud har inte skapat oss p\u00e5 det s\u00e4ttet. Han har skapat m\u00e5nga delar i v\u00e5ra kroppar och satt varje del precis d\u00e4r han vill ha den."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hur skulle en kropp kunna klara alla sina funktioner om den bara bestod av en del?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r best\u00e5r kroppen av m\u00e5nga delar, men det \u00e4r \u00e4nd\u00e5 bara en enda kropp."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00d6gat kan aldrig s\u00e4ga till handen: Jag beh\u00f6ver dig inte. Huvudet kan inte s\u00e4ga till f\u00f6tterna: Jag beh\u00f6ver er inte."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och n\u00e5gra av de delar som verkar vara svagast och minst viktiga, \u00e4r i sj\u00e4lva verket de mest n\u00f6dv\u00e4ndiga."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vissa kroppsdelar skyddar vi noggrant fr\u00e5n andras blickar, och vi visar dem s\u00e4rskild omtanke n\u00e4r vi kl\u00e4r oss,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "medan andra delar inte beh\u00f6ver denna omtanke. Gud har allts\u00e5 fogat samman kroppen p\u00e5 ett s\u00e5dant s\u00e4tt att s\u00e4rskild uppskattning och omsorg ges till delar som annars kunde tyckas vara mindre viktiga."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Detta skapar harmoni mellan kroppens olika delar, s\u00e5 att de har samma omtanke om varandra som om sig sj\u00e4lva."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Om en kroppsdel lider, s\u00e5 lider alla de andra med den, och om en kroppsdel visas uppskattning, gl\u00e4der sig ocks\u00e5 alla de andra."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Detta \u00e4r vad jag f\u00f6rs\u00f6ker s\u00e4ga: Ni utg\u00f6r alla tillsammans Kristi kropp, och var och en av er \u00e4r en s\u00e4rskild och n\u00f6dv\u00e4ndig del av den."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "I sin f\u00f6rsamling har Gud insatt n\u00e5gra till apostlar, andra till profeter och l\u00e4rare. Det finns ocks\u00e5 de som har g\u00e5van att g\u00f6ra under, de som har g\u00e5van att bota sjuka, de som har g\u00e5van att hj\u00e4lpa m\u00e4nniskor i n\u00f6d, de som har g\u00e5van att organisera och samordna olika uppgifter och de som talar spr\u00e5k som de aldrig har l\u00e4rt sig."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kan alla vara apostlar? Naturligtvis inte. Kan alla vara profeter? Nej. Kan alla vara l\u00e4rare? Kan alla g\u00f6ra under?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kan alla bota sjuka? Naturligtvis inte. Ger Gud oss alla f\u00f6rm\u00e5ga att tala p\u00e5 spr\u00e5k som vi aldrig har l\u00e4rt oss? Kan vem som helst f\u00f6rst\u00e5 och \u00f6vers\u00e4tta det som s\u00e4gs p\u00e5 ett s\u00e5dant spr\u00e5k?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Absolut inte. Men str\u00e4va efter att f\u00e5 de g\u00e5vor som \u00e4r de mest betydelsefulla.Och nu ska jag visa er n\u00e5got som \u00e4r \u00f6verl\u00e4gset allt annat!"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00e4rleken \u00e4r st\u00f6rst av allt -Om jag talar alla spr\u00e5k, b\u00e5de i himlen och p\u00e5 jorden, men inte har k\u00e4rlek till andra m\u00e4nniskor, s\u00e5 \u00e4r jag med mina tomma ord bara en pratmakare som f\u00f6r ov\u00e4sen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om jag kan profetera och k\u00e4nner till alla Guds hemligheter och allt som ska h\u00e4nda i framtiden, men inte \u00e4lskar mina medm\u00e4nniskor, vad g\u00f6r jag d\u00e5 f\u00f6r nytta med all min kunskap? Om jag har trons g\u00e5va, s\u00e5 att jag kan flytta p\u00e5 berg bara genom att s\u00e4ga ett ord, men inte har tillr\u00e4ckligt med k\u00e4rlek till andra s\u00e5 \u00e4r jag ingenting v\u00e4rd."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om jag ger allt jag \u00e4ger till fattiga m\u00e4nniskor, och \u00e4r villig att d\u00f6 i min tj\u00e4nst, men inte \u00e4lskar dem jag \u00e4r kallad att tj\u00e4na, s\u00e5 kommer mitt arbete inte att ha n\u00e5got som helst v\u00e4rde."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "K\u00e4rleken \u00e4r t\u00e5lmodig, god och h\u00e4nsynsfull, aldrig misst\u00e4nksam eller avundsjuk, aldrig skrytsam eller stolt,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och aldrig \u00f6verl\u00e4gsen, sj\u00e4lvisk eller fr\u00e4ck. K\u00e4rleken kr\u00e4ver inte att f\u00e5 sin egen vilja fram. Den \u00e4r inte irriterad \u00f6ver andra, inte l\u00e4ttretad och den l\u00e4gger knappast m\u00e4rke till n\u00e4r andra handlar fel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den \u00e4r aldrig glad \u00f6ver or\u00e4ttvisan, men gl\u00e4der sig n\u00e4r sanningen segrar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "K\u00e4rleken \u00e4r trogen vad det \u00e4n kostar. Den f\u00f6rv\u00e4ntar sig alltid det b\u00e4sta, hoppas i det l\u00e4ngsta och \u00e4r beredd att uth\u00e4rda allt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Alla de andliga g\u00e5vor som Gud ger kommer en dag att ta slut, men k\u00e4rleken lever vidare i evighet. En dag kommer g\u00e5van att profetera att upph\u00f6ra, de m\u00e5nga spr\u00e5ken att tystna och kunskapen att ta slut."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "All v\u00e5r kunskap och allt v\u00e5rt profeterande \u00e4r bara detaljer i en underbar helhet och har d\u00e4rf\u00f6r sin begr\u00e4nsning."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r vi en g\u00e5ng ser den fullkomliga verkligheten, beh\u00f6ver vi inte l\u00e4ngre dessa g\u00e5vor, som trots att de \u00e4r underbara \u00e4nd\u00e5 \u00e4r otillr\u00e4ckliga."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r jag var barn talade och t\u00e4nkte och resonerade jag som ett barn, men sedan jag blev vuxen str\u00e4cker sig mina tankar mycket l\u00e4ngre och jag har lagt av det som \u00e4r barnsligt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt kan vi bara se och f\u00f6rst\u00e5 en del av Guds storhet nu. Det \u00e4r som spegelbilden i en orolig vattenyta. Men en dag ska vi se honom i hans fullhet, ansikte mot ansikte. Allt det som jag nu vet \u00e4r ofullkomligt, men d\u00e5 ska jag veta allt precis som Gud vet allt om mig nu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r allt annat g\u00e5r under finns tre saker \u00e4nd\u00e5 kvar - tron, hoppet och k\u00e4rleken - men st\u00f6rst av dem \u00e4r k\u00e4rleken."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia och tungotal -L\u00e5t k\u00e4rleken vara ert fr\u00e4msta m\u00e5l, men be om de speciella g\u00e5vor som den helige Ande ger, och s\u00e4rskilt om g\u00e5van att profetera."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om din g\u00e5va \u00e4r att tala i tungor, det vill s\u00e4ga tala p\u00e5 ett spr\u00e5k som du inte har l\u00e4rt dig, s\u00e5 talar du till Gud och inte till m\u00e4nniskor, eftersom de inte kan f\u00f6rst\u00e5 dig. Du talar genom Andens kraft, men allt du s\u00e4ger \u00e4r en hemlighet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men den som profeterar f\u00f6rkunnar Guds budskap. Han hj\u00e4lper andra att v\u00e4xa i Herren och uppmuntrar och tr\u00f6star dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En person som talar i tungor f\u00e5r allts\u00e5 sj\u00e4lv hj\u00e4lp till att v\u00e4xa i Anden, men den som profeterar kommer med budskap fr\u00e5n Gud, och bygger upp hela f\u00f6rsamlingen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag \u00f6nskar att ni alla hade g\u00e5van att tala i tungor, men jag \u00f6nskar \u00e4nnu mer att ni alla kunde profetera och f\u00f6rkunna Guds budskap. Det \u00e4r n\u00e4mligen en st\u00f6rre och mer anv\u00e4ndbar utrustning \u00e4n att tala p\u00e5 ok\u00e4nda spr\u00e5k, om du inte efter\u00e5t kan tolka vad du har sagt, s\u00e5 att de andra ocks\u00e5 kan f\u00e5 n\u00e5gon nytta av det."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "K\u00e4ra v\u00e4nner, t\u00e4nk er att jag sj\u00e4lv skulle komma till er och tala p\u00e5 ett spr\u00e5k som ni inte f\u00f6rstod. Till vilken nytta skulle det vara? Men om jag p\u00e5 ett spr\u00e5k som ni f\u00f6rst\u00e5r, talar om vad Gud har visat mig och ber\u00e4ttar om det jag k\u00e4nner till och om vad som ska h\u00e4nda och om de stora sanningarna i Guds ord - s\u00e5 \u00e4r det vad ni beh\u00f6ver och det kommer att hj\u00e4lpa er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om ett instrument, en fl\u00f6jt eller en harpa, ger ifr\u00e5n sig toner som inte kan skiljas fr\u00e5n varandra, hur ska man d\u00e5 kunna h\u00f6ra vilken melodi som spelas? Ingen kan k\u00e4nna igen en melodi, spelad p\u00e5 en fl\u00f6jt, om inte varje ton ljuder klart."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och om en trumpetsignal \u00e4r otydlig, vem g\u00f6r sig d\u00e5 f\u00e4rdig till strid?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hur ska en m\u00e4nniska d\u00e5 kunna f\u00f6rst\u00e5 vad du menar, om du talar till henne p\u00e5 ett fr\u00e4mmande spr\u00e5k? Det \u00e4r som att prata i tomma luften."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag antar att det finns tusentals andra spr\u00e5k \u00e4n mitt i v\u00e4rlden. Alla \u00e4r anv\u00e4ndbara f\u00f6r dem som f\u00f6rst\u00e5r dem,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "men mig s\u00e4ger de ingenting. Om n\u00e5gon talar till mig p\u00e5 ett spr\u00e5k jag inte f\u00f6rst\u00e5r s\u00e5 \u00e4r vi fr\u00e4mlingar f\u00f6r varandra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eftersom ni \u00e4r s\u00e5 ivriga att f\u00e5 den helige Andes g\u00e5vor, s\u00e5 be honom om de b\u00e4sta. De som kan bli till verklig hj\u00e4lp f\u00f6r hela f\u00f6rsamlingen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om n\u00e5gon har f\u00e5tt g\u00e5van att tala ok\u00e4nda spr\u00e5k, s\u00e5 b\u00f6r han ocks\u00e5 be om g\u00e5van att uttyda och tolka det han s\u00e4ger, s\u00e5 att alla kan f\u00f6rst\u00e5."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6r om jag ber p\u00e5 ett spr\u00e5k som jag inte f\u00f6rst\u00e5r, s\u00e5 ber min ande, men jag vet inte sj\u00e4lv vad jag s\u00e4ger."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hur ska jag d\u00e5 g\u00f6ra? Jag ska be p\u00e5 b\u00e5da s\u00e4tten. Jag kan tala i tungor, men ocks\u00e5 be p\u00e5 mitt modersm\u00e5l. Jag kan sjunga i anden men ocks\u00e5 p\u00e5 mitt eget spr\u00e5k, s\u00e5 att jag f\u00f6rst\u00e5r den lovprisning som jag f\u00f6r fram."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6r om du talar tungom\u00e5l och prisar och tackar Gud enbart med anden, hur ska d\u00e5 de som inte f\u00f6rst\u00e5r dig kunna lovprisa Gud tillsammans med dig? Hur ska de kunna f\u00f6rena sig med dig i tacks\u00e4gelse, n\u00e4r de inte vet vad du s\u00e4ger?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det finns inget att inv\u00e4nda mot att du tackar Gud p\u00e5 det s\u00e4ttet, men de andra m\u00e4nniskorna som \u00e4r n\u00e4rvarande f\u00e5r ingen hj\u00e4lp av det."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag tackar Gud f\u00f6r att jag talar i tungor mer \u00e4n n\u00e5gon av er."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men i offentliga gudstj\u00e4nster talar jag hellre fem ord som m\u00e4nniskor kan f\u00f6rst\u00e5 och f\u00e5 hj\u00e4lp av \u00e4n tiotusen ord i tungor p\u00e5 ett ok\u00e4nt spr\u00e5k."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "K\u00e4ra br\u00f6der, var inte naiva n\u00e4r det g\u00e4ller att f\u00f6rst\u00e5 detta. Ni ska vara lika oskyldiga som barn i fr\u00e5ga om allt ont, men n\u00e4r det g\u00e4ller f\u00f6rst\u00e5ndet ska ni vara fullvuxna."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det st\u00e5r i de gamla Skrifterna att Gud ska s\u00e4nda m\u00e4n fr\u00e5n andra l\u00e4nder till att tala till sitt folk p\u00e5 fr\u00e4mmande spr\u00e5k, men inte ens d\u00e5 ska de lyssna."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Att be p\u00e5 ett ok\u00e4nt spr\u00e5k f\u00f6r inte m\u00e4nniskor till tro, men det profetiska talet \u00f6vertygar och skapar tro."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Anta att en som inte tror kommer till f\u00f6rsamlingen och h\u00f6r er tala p\u00e5 olika spr\u00e5k. Nog kommer han att tro att ni \u00e4r galna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e4remot om ni alla profeterar, s\u00e5 kan era vittnesb\u00f6rd \u00f6vertyga hans samvete om att han \u00e4r en syndare."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hans hemliga tankar kommer att bli k\u00e4nda, och han kommer att falla ner p\u00e5 sina kn\u00e4n och tillbe Gud och f\u00f6rklara att Gud verkligen finns d\u00e4r ibland er."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Regler f\u00f6r gudstj\u00e4nsten -Mina br\u00f6der, l\u00e5t oss nu sammanfatta vad jag har sagt. N\u00e4r ni kommer tillsammans b\u00f6r det fungera p\u00e5 det s\u00e4ttet att n\u00e5gra sjunger, andra undervisar eller ber\u00e4ttar n\u00e5got som Gud har l\u00e5tit dem f\u00f6rst\u00e5, andra talar tungom\u00e5l eller uttyder n\u00e5gon annans tungotal. Men allt som g\u00f6rs m\u00e5ste vara nyttigt f\u00f6r alla och tj\u00e4na till att bygga upp dem i tron p\u00e5 Herren."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Inte fler \u00e4n tv\u00e5 eller h\u00f6gst tre b\u00f6r tala p\u00e5 ok\u00e4nda spr\u00e5k,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "och om ingen som kan tolka finns n\u00e4rvarande b\u00f6r de inte tala h\u00f6gt. De kan tala tyst f\u00f6r sig sj\u00e4lva och f\u00f6r Gud, men inte offentligt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tv\u00e5 eller tre kan profetera, om de har g\u00e5van, men bara en i taget, medan de andra lyssnar. Om n\u00e5gon f\u00e5r ett budskap eller en uppenbarelse fr\u00e5n Herren ska den som d\u00e5 talar sluta."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Tv\u00e5 eller tre kan profetera, om de har g\u00e5van, men bara en i taget, medan de andra lyssnar. Om n\u00e5gon f\u00e5r ett budskap eller en uppenbarelse fr\u00e5n Herren ska den som d\u00e5 talar sluta."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "P\u00e5 det s\u00e4ttet kan alla som har profetians g\u00e5va f\u00e5 tala, den ene efter den andre, och alla kommer att l\u00e4ra sig n\u00e5got och bli uppmuntrade och hj\u00e4lpta."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g att en person som har ett budskap fr\u00e5n Gud, ocks\u00e5 har kraft att beh\u00e4rska sig sj\u00e4lv eller att v\u00e4nta p\u00e5 sin tur."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Gud tycker inte om n\u00e4r det \u00e4r oordning. Han vill att det ska r\u00e5da harmoni i f\u00f6rsamlingen."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Kvinnorna b\u00f6r vara tysta under sammankomsterna. De ska inte vara med i diskussionerna, f\u00f6r de \u00e4r enligt Skriften underordnade m\u00e4nnen."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Om de undrar \u00f6ver n\u00e5got kan de fr\u00e5ga sina m\u00e4n efter\u00e5t i hemmet, f\u00f6r det \u00e4r ol\u00e4mpligt f\u00f6r kvinnor att ta till orda i f\u00f6rsamlingen."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "H\u00e5ller ni inte med mig? Tror ni att kunskapen om Guds vilja b\u00f6rjar och slutar med er korinthier? Ja, d\u00e5 har ni misstagit er!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ni som g\u00f6r anspr\u00e5k p\u00e5 att ni har profetians g\u00e5va liksom andra g\u00e5vor fr\u00e5n den helige Ande borde vara de f\u00f6rsta att f\u00f6rst\u00e5 att vad jag s\u00e4ger \u00e4r en befallning fr\u00e5n Herren sj\u00e4lv."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon fortfarande inte h\u00e5ller med mig s\u00e5 m\u00e5ste vi l\u00e4mna honom i hans okunnighet."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r, k\u00e4ra v\u00e4nner i tron, var angel\u00e4gna om att bli profeter, s\u00e5 att ni kan f\u00f6rkunna Guds budskap klart, men s\u00e4g aldrig att det \u00e4r fel att tala i tungor."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Se till att allt sker v\u00e4rdigt och med ordning."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Allt beror p\u00e5 om Kristus har uppst\u00e5tt -Br\u00f6der, l\u00e5t mig nu f\u00e5 p\u00e5minna er om vad de goda nyheterna handlar om. De har verkligen inte f\u00f6r\u00e4ndrats utan \u00e4r samma goda nyheter som jag tidigare har gett er. Ni var \u00f6ppna f\u00f6r dem d\u00e5 och det \u00e4r ni ocks\u00e5 nu. Er tro \u00e4r ju ett resultat av dem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och det \u00e4r genom dem ni har blivit fr\u00e4lsta, om ni nu fortfarande h\u00e5ller fast vid er tro. Annars har ju allt varit bortkastat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fr\u00e5n f\u00f6rsta b\u00f6rjan f\u00f6rmedlade jag till er vad jag sj\u00e4lv f\u00e5tt kunskap om, n\u00e4mligen att Kristus dog f\u00f6r v\u00e5ra synder, precis som Skriften sa att han skulle g\u00f6ra,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och att han begravdes, och att han uppstod fr\u00e5n graven tre dagar senare, alldeles som profeterna hade f\u00f6rutsagt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Petrus s\u00e5g honom, och senare s\u00e5g ocks\u00e5 resten av de tolv honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Efter det s\u00e5g mer \u00e4n femhundra kristna br\u00f6der honom p\u00e5 samma g\u00e5ng, och de flesta av dem lever fortfarande."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan s\u00e5g Jakob honom, och d\u00e4refter alla apostlarna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sist av alla s\u00e5g ocks\u00e5 jag honom, l\u00e5ngt efter de andra, som om jag hade blivit f\u00f6dd n\u00e4stan alltf\u00f6r sent f\u00f6r att uppleva det."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag \u00e4r den minst v\u00e4rdige av alla apostlarna, ja, jag borde inte alls kallas apostel, med tanke p\u00e5 hur jag tidigare behandlade Guds f\u00f6rsamling."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men vad jag nu \u00e4n \u00e4r, s\u00e5 \u00e4r jag det d\u00e4rf\u00f6r att Gud sl\u00f6sade en s\u00e5dan f\u00f6rl\u00e5telse och n\u00e5d p\u00e5 mig - och det inte utan resultat, f\u00f6r jag har arbetat mer intensivt \u00e4n alla de andra apostlarna. Och \u00e4nd\u00e5 \u00e4r det inte jag som har gjort det, utan Gud som har arbetat i mig f\u00f6r att v\u00e4lsigna mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det spelar ingen roll vem som har arbetat mest intensivt, jag eller de, det viktiga \u00e4r att vi har predikat de goda nyheterna f\u00f6r er, och att ni har trott dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V\u00e5r uppst\u00e5ndelse -Men s\u00e4g mig nu, eftersom ni tror vad vi predikar, n\u00e4mligen att Kristus uppstod fr\u00e5n de d\u00f6da, varf\u00f6r s\u00e4ger en del av er att det inte finns n\u00e5gon uppst\u00e5ndelse?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00f6r om det inte finns n\u00e5gon uppst\u00e5ndelse fr\u00e5n de d\u00f6da, m\u00e5ste ju Kristus fortfarande vara d\u00f6d."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och om han fortfarande \u00e4r d\u00f6d, \u00e4r allt det vi predikat meningsl\u00f6st och er tro p\u00e5 Gud tom, v\u00e4rdel\u00f6s och hoppl\u00f6s."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Alla vi apostlar \u00e4r i s\u00e5 fall l\u00f6gnare, eftersom vi har sagt att Gud v\u00e4ckte upp Kristus fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om det inte finns n\u00e5gon uppst\u00e5ndelse, d\u00e5 \u00e4r Kristus alltj\u00e4mt d\u00f6d,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "och er tro \u00e4r meningsl\u00f6s, och ni \u00e4r fortfarande kvar i era synder."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om det \u00e4r p\u00e5 det s\u00e4ttet har alla kristna som d\u00f6tt g\u00e5tt f\u00f6rlorade."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och om det bara har sitt v\u00e4rde i att vara kristen under livet h\u00e4r p\u00e5 jorden, s\u00e5 \u00e4r vi de olyckligaste av alla varelser."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men faktum \u00e4r att Kristus verkligen uppstod fr\u00e5n de d\u00f6da och har blivit den f\u00f6rste av alla de som en dag ska uppst\u00e5."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00f6den kom in i v\u00e4rlden genom vad en m\u00e4nniska, n\u00e4mligen Adam, gjorde. Men genom en annan m\u00e4nniska, Kristus, kom uppst\u00e5ndelsen fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vi \u00e4r alla sl\u00e4kt med Adam, och d\u00e4rf\u00f6r kommer vi att d\u00f6, f\u00f6r \u00f6verallt d\u00e4r det finns synd, d\u00e4r blir d\u00f6den f\u00f6ljden. Men alla som \u00e4r sl\u00e4kt med Kristus kommer att f\u00e5 nytt liv,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "men i tur och ordning. Kristus uppstod f\u00f6rst, och n\u00e4r sedan Kristus kommer tillbaka ska allt hans folk uppst\u00e5."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Efter detta ska slutet komma, d\u00e5 Kristus \u00f6verl\u00e4mnar riket till Gud, Fadern, sedan han krossat alla sina fiender."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "F\u00f6r Kristus ska vara kung tills han har besegrat alla sina fiender,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "ocks\u00e5 den siste fienden - d\u00f6den. Denne m\u00e5ste ocks\u00e5 \u00f6vervinnas och f\u00f6rintas."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Kristus har av Fadern f\u00e5tt v\u00e4lde och makt \u00f6ver allting, men h\u00e4rskar naturligtvis inte \u00f6ver Fadern sj\u00e4lv, som gav honom denna makt att regera."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r Kristus slutligen har vunnit striden mot alla sina fiender, d\u00e5 kommer han, Guds Son, att ocks\u00e5 st\u00e4lla sig under sin Fars \u00f6verh\u00f6ghet, s\u00e5 att Gud, som har gett honom seger \u00f6ver allt annat, blir den ende h\u00e4rskaren."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vad \u00e4r det f\u00f6r mening med att l\u00e5ta d\u00f6pa sig f\u00f6r de d\u00f6da, om de d\u00f6da inte kommer tillbaka till livet? Varf\u00f6r ska man g\u00f6ra det, om man inte tror att de d\u00f6da ska uppst\u00e5 en dag?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Varf\u00f6r skulle vi sj\u00e4lva st\u00e4ndigt riskera v\u00e5ra liv och se d\u00f6den i vit\u00f6gat g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Det \u00e4r ett faktum att jag uts\u00e4tts f\u00f6r d\u00f6dsfara dagligen, det \u00e4r lika sant som att jag \u00e4r stolt \u00f6ver att ni v\u00e4xer till i Herren."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Och vad l\u00e5g det f\u00f6r v\u00e4rde i att sl\u00e5ss med vilddjuren i Efesos, om det bara g\u00e4ller n\u00e5got f\u00f6r livet h\u00e4r nere? Om vi inte ska leva efter det att vi har d\u00f6tt, s\u00e5 kan vi lika g\u00e4rna \u00e4gna oss \u00e5t att ha roligt, \u00e4ta och dricka och vara glada! Vad spelar d\u00e5 allt annat f\u00f6r roll? I morgon ska vi ju d\u00f6, och d\u00e5 \u00e4r det slut p\u00e5 allt!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men l\u00e5t er inte luras av dem som s\u00e4ger s\u00e5. Om ni lyssnar p\u00e5 dem, s\u00e5 b\u00f6rjar ni snart ocks\u00e5 handla som de."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Var f\u00f6rnuftiga och sluta synda. F\u00f6r till er skam m\u00e5ste jag s\u00e4ga att n\u00e5gra av er inte alls \u00e4r kristna och aldrig har k\u00e4nt Gud."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jordiska och himmelska kroppar -Men n\u00e5gon kanske fr\u00e5gar: Hur kommer de d\u00f6da att uppst\u00e5? Vilket slags kroppar kommer de att f\u00e5?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Vilken dum fr\u00e5ga! Du kan finna svaret i din egen tr\u00e4dg\u00e5rd. N\u00e4r du s\u00e5r ett s\u00e4deskorn i marken, v\u00e4xer det inte upp och blir till en planta om det inte d\u00f6r f\u00f6rst."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "N\u00e4r det gr\u00f6na skottet kommer upp ur jorden \u00e4r det mycket olikt s\u00e4den som du f\u00f6rst s\u00e5dde, f\u00f6r det enda du l\u00e4gger i jorden \u00e4r ett obetydligt litet vetekorn, eller vad det nu \u00e4r, som du s\u00e5r."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Sedan ger Gud det en ny, vacker kropp av precis det slag som han vill att det ska ha, och olika slags plantor kommer fr\u00e5n olika slags fr\u00f6n."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Och alldeles som det finns olika slags s\u00e4d och plantor, s\u00e5 finns det ocks\u00e5 olika slags kroppar. M\u00e4nskliga varelser, djur, fiskar och f\u00e5glar \u00e4r alla olika."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00c4nglarna i himlen har kroppar som \u00e4r mycket olika v\u00e5ra, och deras sk\u00f6nhet \u00e4r en annan \u00e4n v\u00e5r."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Solen har en sk\u00f6nhet och m\u00e5nen och stj\u00e4rnorna en annan. Och stj\u00e4rnorna skiljer sig fr\u00e5n varandra i sk\u00f6nhet och klarhet."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt \u00e4r v\u00e5ra jordiska kroppar, som d\u00f6r och f\u00f6rmultnar, annorlunda \u00e4n de kroppar vi ska f\u00e5 n\u00e4r vi kommer tillbaka till livet, f\u00f6r de ska aldrig d\u00f6."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "De kroppar som vi har nu \u00e4r d\u00f6dliga och begravs d\u00e4rf\u00f6r, men de uppst\u00e5r till od\u00f6dlighet."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Nu \u00e4r de svaga, d\u00f6ende kroppar, men n\u00e4r vi f\u00e5r liv igen kommer de att vara fyllda av sk\u00f6nhet och styrka. N\u00e4r d\u00f6den r\u00f6r vid dem nu \u00e4r de bara m\u00e4nskliga kroppar, men n\u00e4r de uppst\u00e5r ska de vara \u00f6vernaturliga kroppar. F\u00f6r alldeles som det finns naturliga, m\u00e4nskliga kroppar, s\u00e5 finns det ocks\u00e5 \u00f6vernaturliga, andliga kroppar."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Skriften s\u00e4ger oss att den f\u00f6rste mannen, Adam, blev en levande varelse, men Kristus blev en livgivande ande, och \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r st\u00f6rre."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "F\u00f6rst har vi allts\u00e5 dessa m\u00e4nskliga kroppar, och senare ger Gud oss andliga, himmelska kroppar."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Adam skapades av jordens mull, men Kristus kom fr\u00e5n himlen."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Varje m\u00e4nsklig varelse har en kropp precis som Adam hade, skapad av jord, men alla som blir Kristi tillh\u00f6righeter kommer att f\u00e5 samma slags kropp som han \u00e4 en kropp fr\u00a6n himlen."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Alldeles som var och en av oss har en likadan kropp som Adam hade, s\u00e5 kommer vi en dag att f\u00e5 en likadan kropp som Kristus har."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "En jordisk kropp av k\u00f6tt och blod kan allts\u00e5 inte komma in i Guds rike. V\u00e5ra kroppar, som ju alla ska d\u00f6, \u00e4r inte av det r\u00e4tta slaget f\u00f6r att leva i evighet."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Ni ska f\u00e5 del av en hemlighet. Alla av oss kommer inte att d\u00f6, men vi ska alla f\u00e5 nya kroppar!"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Det kommer att h\u00e4nda p\u00e5 ett \u00f6gonblick, n\u00e4r den sista basunen ljuder. F\u00f6r det ska h\u00f6ras en basunst\u00f6t fr\u00e5n himlen, och alla de kristna som har d\u00f6tt kommer pl\u00f6tsligt att bli levande med nya kroppar som aldrig kommer att d\u00f6. Sedan ska vi som fortfarande lever, ocks\u00e5 i ett \u00f6gonblick f\u00e5 nya kroppar."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "V\u00e5ra jordiska kroppar, de som vi nu har och som en g\u00e5ng d\u00f6r, m\u00e5ste f\u00f6rvandlas till himmelska kroppar, som inte kan f\u00f6rst\u00f6ras utan ska leva i evighet."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "N\u00e4r detta h\u00e4nder kommer det ord i Skriften att uppfyllas som s\u00e4ger: D\u00f6den \u00e4r besegrad och finns inte mer."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "D\u00f6d, var \u00e4r d\u00e5 din seger och var \u00e4r d\u00e5 din makt? F\u00f6r d\u00f6dens makt kommer av synden, och syndens makt kommer av lagen."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "D\u00f6d, var \u00e4r d\u00e5 din seger och var \u00e4r d\u00e5 din makt? F\u00f6r d\u00f6dens makt kommer av synden, och syndens makt kommer av lagen."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Vi prisar Gud f\u00f6r segern \u00f6ver d\u00f6den! Det \u00e4r han som ger seger genom Jesus Kristus, v\u00e5r Herre!"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Mina k\u00e4ra br\u00f6der, eftersom den framtida segern \u00e4r viss, ska ni d\u00e4rf\u00f6r vara starka och st\u00e5 fasta och h\u00e4ngivet arbeta f\u00f6r Herren, f\u00f6r ni vet att inget som ni g\u00f6r f\u00f6r Herren \u00e4r bortkastat."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "G\u00e5van till Jerusalem -S\u00e5 vill jag ge er n\u00e5gra anvisningar n\u00e4r det g\u00e4ller de pengar som ni samlar in f\u00f6r att skicka till de kristna i Jerusalem. Jag har gett samma instruktioner till f\u00f6rsamlingarna i Galatien."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Varje s\u00f6ndag b\u00f6r var och en av er l\u00e4gga undan n\u00e5got av vad ni har tj\u00e4nat under veckan och anv\u00e4nda det f\u00f6r detta offer. L\u00e4gg undan vad ni har r\u00e5d med. V\u00e4nta inte tills jag har kommit f\u00f6r att d\u00e5 f\u00f6rs\u00f6ka samla in allt p\u00e5 en g\u00e5ng."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r jag kommer ska jag skicka er g\u00e5va med ett brev till Jerusalem. Det ska f\u00f6ras dit av budb\u00e4rare som man kan lita p\u00e5. Ni kan sj\u00e4lva v\u00e4lja ut vilka."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om det passar kan jag ocks\u00e5 f\u00f6lja med, s\u00e5 att vi d\u00e5 kan resa tillsammans."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e5gra sista f\u00f6rmaningar -Jag ska komma och bes\u00f6ka er n\u00e4r jag varit i Makedonien som jag bara t\u00e4nker att resa igenom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det blir nog s\u00e5 att jag stannar l\u00e4nge hos er, kanske hela vintern, och sedan kan ni skicka mig vidare vart det nu blir."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den h\u00e4r g\u00e5ngen vill jag inte bara g\u00f6ra ett kort bes\u00f6k hos er och sedan forts\u00e4tta. Jag vill komma och stanna ett tag, om Herren l\u00e5ter mig g\u00f6ra det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag ska vara tillbaka h\u00e4r i Efesos till pingst,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "f\u00f6r h\u00e4r har jag en vid\u00f6ppen d\u00f6rr att predika och undervisa. Det h\u00e4nder mycket h\u00e4r, men det finns ocks\u00e5 m\u00e5nga fiender till oss."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om Timotheos kommer, s\u00e5 se till att han k\u00e4nner sig hemma hos er, f\u00f6r han arbetar f\u00f6r Herren, precis som jag g\u00f6r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u00e5t ingen f\u00f6rakta honom eller se ner p\u00e5 honom d\u00e4rf\u00f6r att han \u00e4r ung, utan l\u00e5t mig f\u00e5 honom tillbaka lycklig och glad \u00f6ver den tid han har f\u00e5tt vara hos er. Jag ser fram emot att tr\u00e4ffa honom snart, tillsammans med de andra som \u00e5terv\u00e4nder."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag bad Apollos att bes\u00f6ka er tillsammans med dem, men han menade att det inte var tid f\u00f6r det \u00e4nnu. Han kommer att h\u00e4lsa p\u00e5 hos er senare, n\u00e4r han f\u00e5r tillf\u00e4lle."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "H\u00e5ll \u00f6gon och \u00f6ron \u00f6ppna. Var trogna mot Herren. Handla som m\u00e4n, var starka."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och vad ni \u00e4n g\u00f6r, s\u00e5 g\u00f6r det i v\u00e4nlighet och k\u00e4rlek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kommer ni ih\u00e5g Stefanas och hans familj? De var de f\u00f6rsta som blev kristna i Grekland, och de \u00e4gnar sitt liv \u00e5t att hj\u00e4lpa och tj\u00e4na de kristna \u00f6verallt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Var sn\u00e4lla och f\u00f6lj deras anvisningar och g\u00f6r allt vad ni kan f\u00f6r att hj\u00e4lpa dem och andra som arbetar s\u00e5 helhj\u00e4rtat vid er sida."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag \u00e4r glad att Stefanas, Fortunatus och Achaikos har kommit p\u00e5 bes\u00f6k."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De har gett mig all den hj\u00e4lp som ni inte kan ge mig eftersom ni inte \u00e4r h\u00e4r. De har verkligen tr\u00f6stat mig och varit till stor uppmuntran f\u00f6r mig, och jag \u00e4r s\u00e4ker p\u00e5 att de har varit det f\u00f6r er ocks\u00e5. Jag hoppas att ni verkligen uppskattar det arbete som s\u00e5dana m\u00e4n utf\u00f6r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "F\u00f6rsamlingarna h\u00e4r i Asien skickar er sina k\u00e4rleksfulla h\u00e4lsningar. Aquila och Prisca s\u00e4nder sina h\u00e4lsningar, och det g\u00f6r ocks\u00e5 alla de andra, som tr\u00e4ffas i deras hem f\u00f6r att fira gudstj\u00e4nst."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Alla v\u00e4nnerna h\u00e4r har bett mig att h\u00e4lsa er. H\u00e4lsa varandra med en helig kyss."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag skriver dessa avslutningsord med min egen hand."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Om n\u00e5gon inte \u00e4lskar Herren, s\u00e5 vilar f\u00f6rbannelse \u00f6ver honom. Kom, Herre Jesus!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "K\u00e4rlek och n\u00e5d fr\u00e5n Jesus Kristus ska vila \u00f6ver er."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mina varma h\u00e4lsningar till er alla, f\u00f6r vi tillh\u00f6r alla Kristus Jesus. Farv\u00e4l!H\u00e4lsningarPaulus"
                }
            }
        }
    }
}