{
    "version": "SVL",
    "book_name": "1 John",
    "book_nr": "62",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus Kristus \u00e4r Guds son -Kristus fanns redan n\u00e4r v\u00e4rlden skapades. Men jag har ocks\u00e5 sj\u00e4lv sett honom med mina egna \u00f6gon och h\u00f6rt honom tala. Jag har r\u00f6rt vid honom med mina egna h\u00e4nder. Han \u00e4r Guds budskap om liv, och det \u00e4r om detta Livets ord jag skriver till er."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Denne man, som \u00e4r livet fr\u00e5n Gud, har visat sig f\u00f6r oss, och vi f\u00f6rs\u00e4krar att vi har sett honom. Jag talar om Jesus Kristus, som \u00e4r det eviga livet. Han var hos Fadern och visade sig sedan f\u00f6r oss."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger \u00e4n en g\u00e5ng att vi ber\u00e4ttar f\u00f6r er vad vi sj\u00e4lva verkligen har sett och h\u00f6rt, s\u00e5 att ni kan dela v\u00e5r gemenskap och den gl\u00e4dje vi har tillsammans med Fadern och med Jesus Kristus, hans Son."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och om ni g\u00f6r som jag s\u00e4ger i detta brev, s\u00e5 blir ni fyllda med samma gl\u00e4dje som vi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lev i ljuset -Det budskap som Gud har gett oss att f\u00f6ra vidare till er \u00e4r att Gud \u00e4r ljus. Det finns inget m\u00f6rker i honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om vi s\u00e4ger att vi \u00e4r hans v\u00e4nner, men forts\u00e4tter att leva i andligt m\u00f6rker och i synd, s\u00e5 ljuger vi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men om vi lever i Guds ljus, s\u00e5 som Kristus g\u00f6r, har vi en underbar gemenskap med varandra, och Jesu, hans Sons, blod renar oss fr\u00e5n all synd."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om vi s\u00e4ger att vi inte \u00e4r syndare, lurar vi bara oss sj\u00e4lva och v\u00e4grar att acceptera sanningen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men om vi bek\u00e4nner v\u00e5ra synder f\u00f6r honom, kan vi lita p\u00e5 att han h\u00e5ller sitt l\u00f6fte och f\u00f6rl\u00e5ter oss. D\u00e5 finns det inget som hindrar v\u00e5r gemenskap med honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om vi s\u00e4ger att vi inte har syndat, s\u00e5 ljuger vi och p\u00e5st\u00e5r d\u00e4rmed ocks\u00e5 att Gud ljuger. Det bevisar att vi inte har gemenskap med honom."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mina k\u00e4ra barn, jag ber\u00e4ttar detta f\u00f6r er f\u00f6r att ni ska h\u00e5lla er borta fr\u00e5n synden. Men om ni syndar, finns det n\u00e5gon som ber f\u00f6r er inf\u00f6r Fadern. Hans namn \u00e4r Jesus Kristus, den ende som \u00e4r alltigenom god och som helt g\u00f6r Guds vilja."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det var han som tog straffet f\u00f6r v\u00e5ra synder p\u00e5 sig och f\u00f6rde oss in i gemenskap med Gud. Genom honom f\u00e5r vi f\u00f6rl\u00e5telse f\u00f6r v\u00e5ra synder, och inte bara vi, utan hela v\u00e4rlden."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hur kan vi vara s\u00e4kra p\u00e5 att vi tillh\u00f6r honom? Jo, genom att h\u00e5lla hans bud. F\u00f6rs\u00f6ker vi d\u00e5 verkligen g\u00f6ra vad han vill att vi ska g\u00f6ra?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e5gon kanske s\u00e4ger: Jag \u00e4r kristen. Jag \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g till himlen. Jag tillh\u00f6r Jesus. Men om han inte g\u00f6r vad Jesus har sagt att han ska g\u00f6ra, \u00e4r han en l\u00f6gnare."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den d\u00e4remot som lyder hans ord lever ett liv genomlyst av Guds k\u00e4rlek. S\u00e5 kan ni allts\u00e5 veta om ni \u00e4r kristna eller inte."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den som s\u00e4ger att han \u00e4r kristen m\u00e5ste leva som Kristus gjorde."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "K\u00e4ra br\u00f6der, det \u00e4r inte n\u00e5got nytt bud jag skriver till er om. Det \u00e4r ett gammalt bud, som ni alltid har haft, \u00e4nda fr\u00e5n b\u00f6rjan. Ni har h\u00f6rt det f\u00f6rut."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 \u00e4r det nytt, f\u00f6r genom Jesus och hans exempel blev det verklighet och s\u00e5 \u00e4r det ocks\u00e5 i era liv. N\u00e4r vi \u00e4lskar varandra f\u00f6rsvinner m\u00f6rkret i v\u00e5ra liv, och det nya ljuset fr\u00e5n livet i Jesus Kristus har b\u00f6rjat lysa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den som s\u00e4ger att han vandrar i det ljuset men hatar sin kristne bror, han \u00e4r fortfarande kvar i m\u00f6rkret."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men den som \u00e4lskar sin kristne bror vandrar i ljuset och kan se hur han g\u00e5r och beh\u00f6ver inte snubbla i m\u00f6rkret och falla i synd."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den som hatar sin kristne bror vandrar d\u00e4remot omkring i andligt m\u00f6rker och vet inte vart han g\u00e5r, f\u00f6r m\u00f6rkret har f\u00f6rblindat honom s\u00e5 att han inte kan se v\u00e4gen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c4lska inte denna onda v\u00e4rld -Jag skriver detta till er alla, mina k\u00e4ra barn, f\u00f6r era synder har blivit f\u00f6rl\u00e5tna i Jesus, v\u00e5r Fr\u00e4lsares, namn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det g\u00e4ller er som har vandrat l\u00e4nge med Herren och v\u00e4l k\u00e4nner honom som \u00e4r evig. Det g\u00e4ller er som st\u00e5r starka efter att ha vunnit er kamp mot Satan."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ja, det g\u00e4ller er som nyligen har l\u00e4rt k\u00e4nna Gud, v\u00e5r Far, liksom det g\u00e4ller er som k\u00e4nner honom v\u00e4l sedan m\u00e5nga \u00e5r, och er som \u00e4r starka i er tro och som med Guds ord i er har vunnit er kamp mot Satan."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sluta att \u00e4lska denna onda v\u00e4rld och allt den erbjuder er. Om ni \u00e4lskar den visar det att Guds k\u00e4rlek inte beh\u00e4rskar era liv."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Allt vad v\u00e4rlden har av sj\u00e4lvf\u00f6rverkligande, habeg\u00e4r och statussymboler kommer n\u00e4mligen inte fr\u00e5n Gud. Det kommer fr\u00e5n den onda v\u00e4rld som ska f\u00f6rsvinna tillsammans med allt som tillh\u00f6r den. Men den som forts\u00e4tter att g\u00f6ra Guds vilja ska leva i evighet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Allt vad v\u00e4rlden har av sj\u00e4lvf\u00f6rverkligande, habeg\u00e4r och statussymboler kommer n\u00e4mligen inte fr\u00e5n Gud. Det kommer fr\u00e5n den onda v\u00e4rld som ska f\u00f6rsvinna tillsammans med allt som tillh\u00f6r den. Men den som forts\u00e4tter att g\u00f6ra Guds vilja ska leva i evighet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Antikrist kommer -K\u00e4ra barn, den h\u00e4r v\u00e4rldens sista timme \u00e4r slagen. Ni har h\u00f6rt om att Antikrist ska komma - han som \u00e4r emot Kristus. M\u00e5nga som representerar honom har vi redan sett. Det g\u00f6r oss \u00e4nnu mer \u00f6vertygade om att tidens slut \u00e4r n\u00e4ra."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dessa kristusfientliga m\u00e4nniskor har varit medlemmar i v\u00e5ra f\u00f6rsamlingar, men var egentligen aldrig en del av oss. Genom att l\u00e4mna oss bevisade de att de inte alls tillh\u00f6r oss."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men ni \u00e4r inte s\u00e5dana, f\u00f6r den helige Ande har kommit till er, och ni k\u00e4nner till sanningen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skriver jag inte till er som jag skulle g\u00f6ra till dem som beh\u00f6ver l\u00e4ra k\u00e4nna sanningen, men jag vill varna er, eftersom ni kan skilja mellan sant och falskt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vem \u00e4r den st\u00f6rste l\u00f6gnaren? \u00c4r det inte den som s\u00e4ger att Jesus inte \u00e4r Kristus. Det \u00e4r Antikrist, som d\u00e4rmed f\u00f6rnekar b\u00e5de Fadern och Sonen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Den som inte tror p\u00e5 Jesus Kristus, Guds Son, kan inte heller ha gemenskap med Fadern. Men den som har gemenskap med Sonen har det ocks\u00e5 med Fadern."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Forts\u00e4tt d\u00e4rf\u00f6r att tro det som ni har blivit undervisade om fr\u00e5n b\u00f6rjan. D\u00e5 kommer ni alltid att leva i n\u00e4ra gemenskap b\u00e5de med Gud Fadern, och med hans Son."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e5 har vi ocks\u00e5 del i hans l\u00f6fte till oss om evigt liv."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dessa anm\u00e4rkningar om Antikrist \u00e4r riktade s\u00e4rskilt till dem som g\u00e4rna vill binda f\u00f6r era \u00f6gon och leda er vilse."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men ni har tagit emot den helige Ande, och n\u00e4r han bor i er beh\u00f6ver ni ingen annan som talar om f\u00f6r er vad som \u00e4r r\u00e4tt. Han undervisar er n\u00e4mligen om allt, och han \u00e4r Sanningen. Se till att han f\u00e5r leva i er och att ni g\u00f6r vad han har sagt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ja, mina k\u00e4ra barn, lev kvar i gemenskap med Kristus. D\u00e5 vet ni att allt st\u00e5r r\u00e4tt till med er n\u00e4r han kommer och att vi inte beh\u00f6ver sk\u00e4mmas f\u00f6r att m\u00f6ta honom utan med gl\u00e4dje kan se honom i \u00f6gonen."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Eftersom vi vet att Gud alltid \u00e4r god och bara handlar r\u00e4tt, s\u00e5 kan vi med all r\u00e4tt veta att alla som handlar r\u00e4tt \u00e4r hans barn."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vi \u00e4r Guds barn -Se hur innerligt v\u00e5r himmelske Far \u00e4lskar oss. Han till\u00e5ter att vi kallas hans barn, och det \u00e4r vi ju ocks\u00e5. T\u00e4nk p\u00e5 vad det betyder! Men eftersom de flesta m\u00e4nniskor inte k\u00e4nner Gud, f\u00f6rst\u00e5r de naturligtvis inte att vi \u00e4r hans barn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ja, k\u00e4ra v\u00e4nner, vi \u00e4r redan Guds barn, h\u00e4r och nu, och vi kan inte ens f\u00f6rest\u00e4lla oss hur det ska bli senare. Men vi vet att n\u00e4r han kommer, ska vi bli lika honom. Vi f\u00e5r se honom precis s\u00e5dan som han \u00e4r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Alla som verkligen tror detta kommer att vara aktsamma om sin renhet, liksom Kristus \u00e4r ren."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men de som forts\u00e4tter att synda \u00e4r emot Gud, f\u00f6r varje synd \u00e4r emot Guds vilja."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och ni vet att hans Son blev m\u00e4nniska, f\u00f6r att han skulle kunna ta bort v\u00e5ra synder, och att det inte finns n\u00e5gon synd i honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om vi h\u00e5ller oss n\u00e4ra honom och lyder honom, s\u00e5 syndar inte vi heller. Men de som forts\u00e4tter att synda borde inse att de egentligen aldrig har l\u00e4rt k\u00e4nna honom och blivit hans."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "K\u00e4ra barn, l\u00e5t inte n\u00e5gon lura er i fr\u00e5ga om detta! Om ni alltid g\u00f6r vad som \u00e4r gott, s\u00e5 \u00e4r det d\u00e4rf\u00f6r att ni \u00e4r goda, precis som han \u00e4r god."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men om ni forts\u00e4tter att synda, visar det att ni fortfarande tillh\u00f6r Satan, som har syndat \u00e4nda fr\u00e5n b\u00f6rjan. Men Guds Son kom f\u00f6r att g\u00f6ra slut p\u00e5 dj\u00e4vulens g\u00e4rningar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den person som har blivit f\u00f6dd in i Guds familj kan inte forts\u00e4tta att synda, f\u00f6r Guds liv finns i honom. Det nya livet beh\u00e4rskar honom. Han har blivit f\u00f6dd p\u00e5 nytt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V\u00e5rt liv avsl\u00f6jar oss -Nu kan vi allts\u00e5 s\u00e4ga vem som \u00e4r ett Guds barn och vem som tillh\u00f6r Satan. Den som lever ett liv i synden och inte \u00e4lskar sin bror visar att han inte tillh\u00f6r Guds familj,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "f\u00f6r det budskap som vi har h\u00f6rt fr\u00e5n b\u00f6rjan \u00e4r att vi ska \u00e4lska varandra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vi ska inte vara som Kain, som tillh\u00f6rde Satan och d\u00f6dade sin bror. Varf\u00f6r d\u00f6dade han honom? D\u00e4rf\u00f6r att hans handlingar var onda och hans brors liv b\u00e4ttre \u00e4n hans eget."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska ni inte vara f\u00f6rv\u00e5nade, k\u00e4ra v\u00e4nner, om v\u00e4rlden hatar er."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om vi \u00e4lskar andra kristna, bevisar det att vi har blivit befriade fr\u00e5n d\u00f6den och f\u00e5tt evigt liv. Men en person som inte har k\u00e4rlek till andra \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g mot en evig d\u00f6d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Den som hatar sin bror \u00e4r egentligen en m\u00f6rdare, och ni vet att ingen som g\u00e5r med s\u00e5dana tankar har evigt liv inom sig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vi vet vad verklig k\u00e4rlek \u00e4r, d\u00e4rigenom att Kristus dog f\u00f6r oss. D\u00e4rf\u00f6r ska vi ocks\u00e5 vara beredda att ge v\u00e5ra liv f\u00f6r v\u00e5ra kristna br\u00f6der."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om n\u00e5gon, som s\u00e4ger sig vara kristen och har vad han beh\u00f6ver, ser en bror som \u00e4r i n\u00f6d och inte hj\u00e4lper honom, inte kan v\u00e4l d\u00e5 Guds k\u00e4rlek finnas i honom?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "K\u00e4ra barn, l\u00e5t oss sluta att bara s\u00e4ga att vi \u00e4lskar m\u00e4nniskor. L\u00e5t oss verkligen \u00e4lska dem och visa det genom v\u00e5ra handlingar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 vet vi s\u00e4kert att vi \u00e4r p\u00e5 Guds sida, och v\u00e5ra samveten kommer att vara rena, till och med n\u00e4r vi st\u00e5r inf\u00f6r Herren."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men \u00e4ven om samvetet skulle d\u00f6ma oss s\u00e5 vet vi att Herren k\u00e4nner oss b\u00e4ttre \u00e4n v\u00e5rt samvete och vet allt om oss."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men, \u00e4lskade v\u00e4nner, om v\u00e5ra samveten \u00e4r rena, kan vi med lugn och f\u00f6rtr\u00f6stan komma till Herren"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "och f\u00e5 vad vi \u00e4n ber om, d\u00e4rf\u00f6r att vi lyder honom och g\u00f6r det som gl\u00e4der honom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och detta \u00e4r vad Gud s\u00e4ger att vi m\u00e5ste g\u00f6ra: tro p\u00e5 hans Son Jesus Kristus och \u00e4lska varandra s\u00e5 som han har l\u00e4rt oss."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De som g\u00f6r vad Gud s\u00e4ger, lever i gemenskap med honom och han med dem. Vi vet att detta \u00e4r sant, d\u00e4rf\u00f6r att den helige Ande, som han har gett oss, talar om det f\u00f6r oss."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00e4r er skilja mellan sann och falsk l\u00e4ra -\u00c4lskade v\u00e4nner, tro inte p\u00e5 allt ni h\u00f6r bara d\u00e4rf\u00f6r att n\u00e5gon s\u00e4ger att det \u00e4r ett budskap fr\u00e5n Gud. Pr\u00f6va det f\u00f6rst f\u00f6r att se om det verkligen \u00e4r s\u00e5. Det finns n\u00e4mligen m\u00e5nga falska profeter runt om i v\u00e4rlden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Man kan n\u00e4mligen avg\u00f6ra om deras budskap kommer fr\u00e5n den helige Ande eller ej, genom att kontrollera att de verkligen tror att Jesus Kristus, Guds Son, blev m\u00e4nniska med en m\u00e4nsklig kropp? Om de g\u00f6r det, \u00e4r deras budskap fr\u00e5n Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om de inte g\u00f6r det, kommer inte budskapet fr\u00e5n Gud utan fr\u00e5n den Antikrist som ni vet ska komma och som \u00e4r emot Kristus. Hans fientliga inst\u00e4llning till Kristus \u00e4r redan spridd i v\u00e4rlden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "K\u00e4ra v\u00e4nner, ni tillh\u00f6r Gud och har redan vunnit er kamp mot dem som \u00e4r emot Kristus, f\u00f6r den Ande som finns i er \u00e4r starkare \u00e4n den ande som finns i denna ogudaktiga v\u00e4rld."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De falska profeterna talar med denna v\u00e4rldens ande, och d\u00e4rf\u00f6r lyssnar de som tillh\u00f6r v\u00e4rlden med uppm\u00e4rksamhet till dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men vi \u00e4r Guds barn. De som vandrar med Gud och k\u00e4nner honom lyssnar till oss. De andra g\u00f6r det inte. Detta \u00e4r ett annat s\u00e4tt att ta reda p\u00e5 om ett budskap verkligen \u00e4r fr\u00e5n Gud, f\u00f6r om det \u00e4r det, lyssnar inte v\u00e4rlden till det."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "K\u00e4rleken kommer fr\u00e5n Gud -K\u00e4ra v\u00e4nner, l\u00e5t oss visa varandra k\u00e4rlek, f\u00f6r k\u00e4rleken kommer fr\u00e5n Gud. Och de som \u00e4r k\u00e4rleksfulla och v\u00e4nliga visar att de \u00e4r Guds barn och att de h\u00e5ller p\u00e5 att l\u00e4ra k\u00e4nna honom \u00e4nnu b\u00e4ttre."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men om en person inte \u00e4r k\u00e4rleksfull och v\u00e4nlig, visar det att han inte k\u00e4nner Gud - f\u00f6r Gud \u00e4r k\u00e4rlek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gud visade hur mycket han \u00e4lskar oss genom att s\u00e4nda sin ende Son till denna onda v\u00e4rld f\u00f6r att ge oss evigt liv genom hans d\u00f6d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Denna handling visar oss vad verklig k\u00e4rlek \u00e4r. Det \u00e4r inte att vi \u00e4lskar Gud, utan att han \u00e4lskar oss och har s\u00e4nt sin Son som ett offer f\u00f6r v\u00e5ra synder."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "K\u00e4ra v\u00e4nner, eftersom Gud har \u00e4lskat oss s\u00e5 mycket, borde vi ocks\u00e5 verkligen \u00e4lska varandra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ingen har sett Gud, \u00e4nd\u00e5 bor han i oss, n\u00e4r vi \u00e4lskar varandra, och hans k\u00e4rlek inom oss v\u00e4xer sig st\u00e4ndigt starkare."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och han har gett oss sin egen helige Ande som ett bevis p\u00e5 att vi lever med honom och han med oss."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dessutom har vi med v\u00e5ra egna \u00f6gon sett vad vi nu ber\u00e4ttar f\u00f6r hela v\u00e4rlden: att Gud s\u00e4nde sin Son som hela v\u00e4rldens Fr\u00e4lsare."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Den som tror och s\u00e4ger att Jesus \u00e4r Guds Son har Gud boende i sig och lever med Gud."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vi vet hur mycket Gud \u00e4lskar oss f\u00f6r vi har l\u00e4rt k\u00e4nna hans k\u00e4rlek och vet att det \u00e4r sant n\u00e4r han talar om f\u00f6r oss att han \u00e4lskar oss. Gud \u00e4r k\u00e4rlek, och den som lever i k\u00e4rleken lever med Gud, och Gud lever i honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och n\u00e4r vi lever med Kristus, v\u00e4xer v\u00e5r k\u00e4rlek och blir allt mer fullkomlig. D\u00e4rf\u00f6r kan vi lugnt m\u00f6ta honom p\u00e5 domens dag och redan nu gl\u00e4djas \u00e5t att han \u00e4lskar oss, och vi \u00e4lskar honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "I fullkomlig k\u00e4rlek finns det inte plats f\u00f6r \u00e5ngest eller r\u00e4dsla. De drivs undan av k\u00e4rleken. Om vi fortfarande \u00e4r r\u00e4dda och os\u00e4kra har vi inte fullt f\u00f6rtroende f\u00f6r den som \u00e4lskar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vi kan inte \u00e4lska utan att Gud f\u00f6rst \u00e4lskar oss, och vi tar emot hans k\u00e4rlek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Om n\u00e5gon s\u00e4ger: Jag \u00e4lskar Gud, och forts\u00e4tter att hata sin bror, s\u00e5 ljuger han, f\u00f6r om han inte \u00e4lskar sin bror, som han har framf\u00f6r sina \u00f6gon, hur kan han d\u00e5 \u00e4lska Gud, som han aldrig har sett?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och Gud sj\u00e4lv har sagt att man ska \u00e4lska inte bara Gud utan ocks\u00e5 sin bror."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud \u00e4r liv -Om ni tror att Jesus \u00e4r Kristus, Guds Son och er Fr\u00e4lsare, d\u00e5 \u00e4r ni Guds barn. Och alla som \u00e4lskar Fadern \u00e4lskar ocks\u00e5 hans barn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kan ni f\u00e5 reda p\u00e5 hur mycket ni \u00e4lskar Guds barn - era br\u00f6der och systrar i Herren - genom att se hur mycket ni \u00e4lskar och lyder Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Att \u00e4lska Gud inneb\u00e4r att g\u00f6ra vad han s\u00e4ger till oss, och det \u00e4r egentligen inte alls sv\u00e5rt,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "f\u00f6r allt som kommer fr\u00e5n Gud \u00f6vervinner v\u00e4rlden. Vi kan besegra v\u00e4rlden genom v\u00e5r tro."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ingen kan vinna denna kamp utan att tro att Jesus verkligen \u00e4r Guds Son."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi vet att han \u00e4r det, f\u00f6r Gud bekr\u00e4ftade det n\u00e4r Jesus d\u00f6ptes och n\u00e4r han gick f\u00f6r att m\u00f6ta d\u00f6den. Ja, b\u00e5de vattnet i dopet och blodet p\u00e5 korset vittnar om honom. Och den helige Ande, som alltid \u00e4r sann, s\u00e4ger det ocks\u00e5. Vi har allts\u00e5 tre vittnen: den helige Andes r\u00f6st i v\u00e5ra hj\u00e4rtan, r\u00f6sten fr\u00e5n himlen vid Kristi dop och blodet p\u00e5 korset. Och de s\u00e4ger alla samma sak: att Jesus Kristus \u00e4r Guds Son."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vi vet att han \u00e4r det, f\u00f6r Gud bekr\u00e4ftade det n\u00e4r Jesus d\u00f6ptes och n\u00e4r han gick f\u00f6r att m\u00f6ta d\u00f6den. Ja, b\u00e5de vattnet i dopet och blodet p\u00e5 korset vittnar om honom. Och den helige Ande, som alltid \u00e4r sann, s\u00e4ger det ocks\u00e5. Vi har allts\u00e5 tre vittnen: den helige Andes r\u00f6st i v\u00e5ra hj\u00e4rtan, r\u00f6sten fr\u00e5n himlen vid Kristi dop och blodet p\u00e5 korset. Och de s\u00e4ger alla samma sak: att Jesus Kristus \u00e4r Guds Son."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vi vet att han \u00e4r det, f\u00f6r Gud bekr\u00e4ftade det n\u00e4r Jesus d\u00f6ptes och n\u00e4r han gick f\u00f6r att m\u00f6ta d\u00f6den. Ja, b\u00e5de vattnet i dopet och blodet p\u00e5 korset vittnar om honom. Och den helige Ande, som alltid \u00e4r sann, s\u00e4ger det ocks\u00e5. Vi har allts\u00e5 tre vittnen: den helige Andes r\u00f6st i v\u00e5ra hj\u00e4rtan, r\u00f6sten fr\u00e5n himlen vid Kristi dop och blodet p\u00e5 korset. Och de s\u00e4ger alla samma sak: att Jesus Kristus \u00e4r Guds Son."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vi accepterar ju vittnesm\u00e5l av m\u00e4nniskor i v\u00e5ra domstolar. Skulle vi d\u00e5 inte tro Gud n\u00e4r han vittnar om att Jesus \u00e4r hans Son?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alla som tror honom vet inom sig att det \u00e4r sant. Den som inte tror vad Gud s\u00e4ger om sin Son p\u00e5st\u00e5r ju faktiskt att Gud ljuger."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vad \u00e4r det d\u00e5 Gud har sagt? Jo, han har gett oss evigt liv och att det livet finns i hans Son."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den som i tro lever i gemenskap med Guds Son han har d\u00e4rf\u00f6r livet, men den som inte tror p\u00e5 Sonen har inte livet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag har skrivit detta till er som tror p\u00e5 Guds Son, f\u00f6r att ni ska veta att ni har evigt liv."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vi litar naturligtvis p\u00e5 att Gud lyssnar p\u00e5 oss, n\u00e4r vi ber honom om n\u00e5got som \u00f6verensst\u00e4mmer med hans vilja."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om vi vet att han h\u00f6r oss, vad det \u00e4n g\u00e4ller, d\u00e5 vet vi ocks\u00e5 att vi redan har f\u00e5tt vad vi har bett om."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om ni ser en kristen synda p\u00e5 ett s\u00e4tt som inte leder till d\u00f6den, s\u00e5 ska ni be Gud f\u00f6rl\u00e5ta honom. Gud kommer att ge honom livet - bara han inte har beg\u00e5tt den synd som leder till d\u00f6den. Om han har gjort det s\u00e5 tj\u00e4nar det inget till att man ber f\u00f6r honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Varje felaktig handling \u00e4r naturligtvis synd. Jag talar inte om vanliga synder. Jag talar om den som leder till d\u00f6den."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ingen som har blivit medlem av Guds familj forts\u00e4tter att synda, f\u00f6r Kristus, Guds Son, skyddar honom, och dj\u00e4vulen kan inte r\u00f6ra honom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vi vet att vi \u00e4r Guds barn och att resten av v\u00e4rlden runt omkring oss \u00e4r under Satans makt och inflytande."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vi vet ocks\u00e5 att Kristus, Guds Son, har kommit f\u00f6r att hj\u00e4lpa oss att f\u00f6rst\u00e5 s\u00e5 att vi kan l\u00e4ra k\u00e4nna den sanne Guden. Nu \u00e4r vi i Gud eftersom vi \u00e4r i Jesus Kristus, hans Son, som \u00e4r den ende sanne Guden och han \u00e4r evigt liv."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "K\u00e4ra barn, h\u00e5ll er borta fr\u00e5n allt som kan ta Guds plats i era hj\u00e4rtan.H\u00e4lsningarJohannes"
                }
            }
        }
    }
}