{
    "version": "SVL",
    "book_name": "1 Peter",
    "book_nr": "60",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fr\u00e5n Petrus, uts\u00e4nd av Jesus Kristus.Till de judiska kristna som har jagats bort fr\u00e5n Jerusalem och som bor kringspridda i Pontos, Galatien, Kappadokien, provinsen Asien och Bithynien."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hoppet om evigt liv -K\u00e4ra v\u00e4nner, Gud v\u00e5r Far utvalde er f\u00f6r l\u00e4nge sedan och visste att ni skulle bli hans barn. Och den helige Ande har varit verksam i er s\u00e5 att ni lyder Jesus Kristus, som har renat er med sitt blod. Jag ber att Gud ska ge er all den n\u00e5d och frid som ni beh\u00f6ver."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "All \u00e4ra tillh\u00f6r Gud, v\u00e5r Herres Jesu Kristi Far! Genom hans gr\u00e4nsl\u00f6sa godhet har vi f\u00e5tt f\u00f6rm\u00e5nen att bli f\u00f6dda p\u00e5 nytt, s\u00e5 att vi nu \u00e4r medlemmar i Guds egen familj. Nu lever vi i hoppet om ett evigt liv, eftersom Kristus uppstod fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vi ska \u00e4rva ett evigt rike som aldrig kan f\u00f6rst\u00f6ras eller blekna bort och det v\u00e4ntar p\u00e5 oss i himlen, utom r\u00e4ckh\u00e5ll f\u00f6r all f\u00f6rst\u00f6relse."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och Gud ska genom sin m\u00e4ktiga kraft se till att ni tryggt och s\u00e4kert kommer dit och kan ta emot hans fr\u00e4lsning, eftersom ni tror p\u00e5 honom. Den ska bli er vid tidens slut."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gl\u00e4d er d\u00e4rf\u00f6r och jubla! En underbar gl\u00e4dje ligger framf\u00f6r oss, \u00e4ven om vi f\u00f6r en tid kan f\u00e5 det sv\u00e5rt h\u00e4r nere."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pr\u00f6vningar m\u00e5ste komma f\u00f6r att s\u00e4tta er tro p\u00e5 prov och visa om den \u00e4r tillr\u00e4ckligt stark och ren. P\u00e5 samma s\u00e4tt som guldet renas av elden kommer er tro att pr\u00f6vas. F\u00f6r Gud \u00e4r den mycket mer v\u00e4rd \u00e4n guld. Om er tro \u00f6verlever pr\u00f6vningens eld kommer den att ge er \u00e4ra och h\u00e4rlighet den dag Jesus kommer tillbaka."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ni \u00e4lskar honom fast ni aldrig har sett honom. Och \u00e4ven om ni inte ser honom tror ni p\u00e5 honom och blir fyllda av en obeskrivlig, jublande och himmelsk gl\u00e4dje, n\u00e4r ni t\u00e4nker p\u00e5 hans \u00e5terkomst."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 \u00e4r ni vid m\u00e5let f\u00f6r er tro och \u00e4r r\u00e4ddade f\u00f6r all evighet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det var denna fr\u00e4lsning som profeterna inte helt kunde fatta. De ville s\u00e5 g\u00e4rna f\u00f6rst\u00e5 vad den n\u00e5d som de profeterade om egentligen betydde."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kristi Ande inom dem f\u00f6rutsa vad som skulle komma. Jesus Kristus skulle f\u00f6rst m\u00f6ta lidande och sedan h\u00e4rlighet. De undrade n\u00e4r allt detta skulle h\u00e4nda och hur v\u00e4rlden d\u00e5 skulle se ut."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gud l\u00e4t dem d\u00e5 veta att detta inte skulle \u00e4ga rum under deras egen livstid utan l\u00e5ngt senare. F\u00f6rst nu har \u00e4ntligen dessa goda nyheter n\u00e5tt er genom oss som har uppdraget att sprida dem. Den helige Ande, som blev s\u00e4nd fr\u00e5n himlen till v\u00e5r hj\u00e4lp, har med kraft talat genom oss. V\u00e5rt budskap \u00e4r s\u00e5 underbart och fantastiskt att till och med \u00e4nglarna i himlen l\u00e4ngtar efter att f\u00e5 veta mer om det."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ett heligt liv -Var allts\u00e5 uppm\u00e4rksamma och var p\u00e5 er vakt. Var f\u00f6rv\u00e4ntansfulla n\u00e4r ni t\u00e4nker p\u00e5 vad Gud har i beredskap \u00e5t er, n\u00e4r Jesus Kristus kommer tillbaka."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lyd Gud! Ni \u00e4r hans barn och ska inte l\u00e4ngre leva som p\u00e5 den tiden n\u00e4r ni gjorde det onda, d\u00e4rf\u00f6r att ni inte visste b\u00e4ttre."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nu ska ni vara heliga i allt ni g\u00f6r, precis som Herren \u00e4r helig, han som tog emot er som sina barn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han har sj\u00e4lv sagt: Ni m\u00e5ste vara heliga, f\u00f6r jag \u00e4r helig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och kom ih\u00e5g att er himmelske Far, som ni ber till, inte har n\u00e5gra favoriter n\u00e4r han d\u00f6mer. Han ska med fullkomlig r\u00e4ttvisa d\u00f6ma er f\u00f6r allt ni har gjort. Lev d\u00e4rf\u00f6r med respekt f\u00f6r honom medan ni lever som fr\u00e4mlingar h\u00e4r p\u00e5 jorden."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Gud betalade en l\u00f6sensumma f\u00f6r att r\u00e4dda er fr\u00e5n det meningsl\u00f6sa liv som era f\u00f6rf\u00e4der levde. Den var inte av guld eller silver, som ni mycket v\u00e4l vet,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "utan han k\u00f6pte er fria med Kristi eget dyrbara blod. Jesus var Guds syndfria och felfria lamm."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Gud utvalde honom till detta l\u00e5ngt innan v\u00e4rlden skapades, men det \u00e4r f\u00f6rst nu i dessa sista dagar, som hans fr\u00e4lsningsplan st\u00e5r klar f\u00f6r er."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kan ni tro p\u00e5 Gud, som har uppv\u00e4ckt Kristus fr\u00e5n de d\u00f6da och tagit honom till sig. Nu kan er tro och ert hopp vila uteslutande p\u00e5 honom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ni har accepterat sanningen och d\u00e4rf\u00f6r kan ni nu ha en uppriktig k\u00e4rlek till varandra. Ni har renats fr\u00e5n sj\u00e4lviskhet och hat genom er tro p\u00e5 att Kristus kan fr\u00e4lsa er. Se d\u00e4rf\u00f6r till att ni verkligen \u00e4lskar varandra innerligt och helhj\u00e4rtat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ni har ju blivit f\u00f6dda p\u00e5 nytt, inte till ett liv som era f\u00f6r\u00e4ldrar sk\u00e4nkt er, utan till ett nytt och evigt liv. Och detta liv kommer fr\u00e5n Kristus som \u00e4r Guds levande ord som best\u00e5r."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ja, v\u00e5rt fysiska liv \u00e4r som gr\u00e4set, och all v\u00e5r egen h\u00e4rlighet \u00e4r som blommornas sk\u00f6nhet. Gr\u00e4set vissnar och blommorna slokar och faller av."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men kraften i Guds ord best\u00e5r i evighet. Det \u00e4r de goda nyheter som predikats f\u00f6r er."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "G\u00f6r er d\u00e4rf\u00f6r av med er ondska och er falskhet. Ge inte sken av att vara goda! Sluta upp att vara ohederliga och avundsjuka och att prata bakom ryggen p\u00e5 andra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om ni har smakat Herrens godhet och k\u00e4rlek, s\u00e5 be om mer, som n\u00e4r ett sp\u00e4dbarn ropar efter mj\u00f6lk. Och v\u00e4x er starka i Herren."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om ni har smakat Herrens godhet och k\u00e4rlek, s\u00e5 be om mer, som n\u00e4r ett sp\u00e4dbarn ropar efter mj\u00f6lk. Och v\u00e4x er starka i Herren."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Levande stenar -Kom till Kristus, den levande grundstenen som m\u00e4nniskor har d\u00f6mt ut, men som \u00e4r utvald och v\u00e4rdefull i Guds \u00f6gon."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nu har ni blivit levande byggnadsstenar, som Gud kan anv\u00e4nda till att bygga sin f\u00f6rsamling med - sitt andliga tempel. Ni \u00e4r dessutom hans heliga pr\u00e4ster. Kom d\u00e4rf\u00f6r till Gud och st\u00e4ll era liv till hans f\u00f6rfogande. Det \u00e4r ett offer som han tar emot med gl\u00e4dje p\u00e5 grund av Jesus Kristus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Skriften uttrycker det s\u00e5 h\u00e4r: Se, jag s\u00e4nder Kristus som den utvalda och dyrbara grundstenen i min f\u00f6rsamling, och de som tror p\u00e5 honom ska aldrig bli besvikna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Detta g\u00e4ller allts\u00e5 er som tror. Om dem som d\u00f6mer ut honom s\u00e4gs det i st\u00e4llet att den sten, som byggnadsarbetarna kasserade har blivit grundstenen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den kommer att vara i v\u00e4gen f\u00f6r dem och f\u00e5 dem att falla. S\u00e5 \u00e4r det best\u00e4mt, eftersom de inte vill lyssna till och lyda Guds ord. S\u00e5dan kommer deras lott att bli."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men s\u00e5 \u00e4r det inte f\u00f6r er. Ni \u00e4r utvalda av Gud sj\u00e4lv. Ni \u00e4r kungens pr\u00e4ster, heliga och rena. Ni \u00e4r Guds eget folk och ska ber\u00e4tta om honom som ledde er ut ur m\u00f6rkret till sitt underbara ljus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En g\u00e5ng var ni mindre \u00e4n ingenting. Nu \u00e4r ni Guds eget folk. En g\u00e5ng visste ni inte om Guds godhet, nu har hela ert liv f\u00f6rvandlats av den."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Var goda f\u00f6red\u00f6men -K\u00e4ra v\u00e4nner, ni \u00e4r bara g\u00e4ster h\u00e4r. Eftersom ert verkliga hem \u00e4r i himlen, uppmanar jag er att h\u00e5lla er borta fr\u00e5n denna v\u00e4rldens ondska och sj\u00e4lviskhet som p\u00e5verkar och skadar er."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 hur ni upptr\u00e4der bland dem som inte tror, f\u00f6r \u00e4ven om de \u00e4r misst\u00e4nksamma mot er och angriper er nu, kommer de till slut att prisa Gud f\u00f6r era goda g\u00e4rningar, n\u00e4r Kristus \u00e5terv\u00e4nder."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Underordna er alla lagar och r\u00e4ttsregler, f\u00f6r Herrens skull, och lyd regering och myndigheter. Gud har ju utsett deras f\u00f6retr\u00e4dare till att straffa alla som handlar or\u00e4tt och till att hedra dem som handlar r\u00e4tt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Underordna er alla lagar och r\u00e4ttsregler, f\u00f6r Herrens skull, och lyd regering och myndigheter. Gud har ju utsett deras f\u00f6retr\u00e4dare till att straffa alla som handlar or\u00e4tt och till att hedra dem som handlar r\u00e4tt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Det \u00e4r Guds vilja att ert f\u00f6red\u00f6mliga s\u00e4tt att leva ska tysta ner dem som d\u00e5raktigt f\u00f6rd\u00f6mer det glada budskapet om Kristus, utan att k\u00e4nna till vad det kan g\u00f6ra f\u00f6r dem, eftersom de aldrig har k\u00e4nt dess kraft."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ni \u00e4r fria fr\u00e5n lagen, men det inneb\u00e4r inte att ni \u00e4r fria att g\u00f6ra det som \u00e4r or\u00e4tt. Utnyttja i st\u00e4llet er frihet s\u00e5 att ni alltid g\u00f6r Guds vilja."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Visa respekt f\u00f6r alla. \u00c4lska de kristna \u00f6verallt. Frukta Gud, och visa respekt f\u00f6r regering och myndigheter."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ni som \u00e4r slavar m\u00e5ste respektera era \u00e4gare och g\u00f6ra vad de s\u00e4ger till er - inte bara om de \u00e4r v\u00e4nliga och goda utan ocks\u00e5 om de \u00e4r h\u00e5rda och or\u00e4ttvisa."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Om ni \u00e4rligt f\u00f6rs\u00f6ker g\u00f6ra Guds vilja n\u00e4r ni lider or\u00e4ttvist st\u00e5r ni under hans s\u00e4rskilda omsorg."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Naturligtvis har ni inget ber\u00f6m att v\u00e4nta om ni visar t\u00e5lamod n\u00e4r ni straffas f\u00f6r era egna felsteg. Men om ni handlar r\u00e4tt och f\u00e5r lida f\u00f6r det, och visar t\u00e5lamod under lidandet, d\u00e5 behagar ni Gud."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e5dant lidande \u00e4r en del av den uppgift som Gud har gett er. Kristus, som led f\u00f6r er, \u00e4r ert f\u00f6red\u00f6me. F\u00f6lj i hans fotsp\u00e5r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han syndade aldrig, och aldrig kom ett o\u00f6verlagt ord \u00f6ver hans l\u00e4ppar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r han led, hotade han inte med att ge igen. Han l\u00e4mnade saken \u00e5t honom som alltid d\u00f6mer r\u00e4ttvist."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han bar sj\u00e4lv b\u00f6rdan av v\u00e5ra synder i sin egen kropp n\u00e4r han dog p\u00e5 korset, f\u00f6r att vi skulle bli befriade och i forts\u00e4ttningen kunna leva r\u00e4ttf\u00e4rdigt. Hans s\u00e5r har l\u00e4kt v\u00e5ra!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ni gick bort fr\u00e5n Gud, precis som f\u00e5r som g\u00e5r vilse, men nu har ni \u00e5terv\u00e4nt till er herde och beskyddare, som ser till att ni \u00e4r trygga och skyddade fr\u00e5n alla angrepp."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rh\u00e5llandet mellan man och hustru -Ni gifta kvinnor b\u00f6r r\u00e4tta er efter era m\u00e4n. De av er som \u00e4r gifta med m\u00e4n som \u00e4nnu inte tror p\u00e5 Herren kan vinna dem f\u00f6r honom genom ert respektfyllda och rena s\u00e4tt. Era gudfruktiga liv kommer att tala till dem b\u00e4ttre \u00e4n ord."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "F\u00f6rh\u00e5llandet mellan man och hustru -Ni gifta kvinnor b\u00f6r r\u00e4tta er efter era m\u00e4n. De av er som \u00e4r gifta med m\u00e4n som \u00e4nnu inte tror p\u00e5 Herren kan vinna dem f\u00f6r honom genom ert respektfyllda och rena s\u00e4tt. Era gudfruktiga liv kommer att tala till dem b\u00e4ttre \u00e4n ord."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Var inte f\u00f6r upptagna med ert yttre, smycken, vackra kl\u00e4der och frisyrer."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Var m\u00e5na om er inre sk\u00f6nhet och den best\u00e5ende charm som ligger i ett stilla och mjukt sinne. Det \u00e4r dyrbart inf\u00f6r Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Denna inre sk\u00f6nhet fanns hos de gudfruktiga kvinnorna i g\u00e5ngna tider. De trodde p\u00e5 Gud och r\u00e4ttade sig efter sina m\u00e4n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sara till exempel lydde sin make Abraham och hedrade honom som husets herre. G\u00f6r s\u00e5 ni ocks\u00e5, f\u00f6lj i hennes fotsp\u00e5r som goda d\u00f6ttrar och g\u00f6r vad som \u00e4r r\u00e4tt. D\u00e5 kan ni leva i trygghet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ni gifta m\u00e4n m\u00e5ste ta v\u00e4l hand om era hustrur. T\u00e4nk p\u00e5 deras b\u00e4sta inte bara f\u00f6r att de \u00e4r de svagare. Hedra dem och h\u00e5ll dem h\u00f6gt. Kom ih\u00e5g att du och din hustru tillsammans delar Guds v\u00e4lsignelser, och om du inte behandlar henne som du b\u00f6r, kommer du inte att f\u00e5 svar p\u00e5 dina b\u00f6ner."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Lidandets betydelse -Och nu ett ord till er alla. Ni b\u00f6r vara som en enda stor och lycklig familj, fyllda av sympati f\u00f6r varandra och \u00e4lska varandra med \u00f6mhet och \u00f6dmjukhet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Betala inte tillbaka ont med ont. Ge inte igen mot dem som s\u00e4ger n\u00e5got ov\u00e4nligt mot er. Be i st\u00e4llet att Gud ska hj\u00e4lpa dem, f\u00f6r han vill att vi ska vara v\u00e4nliga mot varandra. Det \u00e4r n\u00e5got som han v\u00e4lsignar oss f\u00f6r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om du vill leva ett lyckligt och gott liv, s\u00e5 beh\u00e4rska din tunga och hindra dina l\u00e4ppar fr\u00e5n att sprida l\u00f6gner."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V\u00e4nd dig bort fr\u00e5n det onda och g\u00f6r det goda. F\u00f6rs\u00f6k att leva i frid, \u00e4ven om det kostar dig personlig anstr\u00e4ngning och uppoffring."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Herren vakar n\u00e4mligen \u00f6ver sina barn och lyssnar till deras b\u00f6ner, men Herrens ansikte \u00e4r v\u00e4nt fr\u00e5n dem som g\u00f6r ont."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I allm\u00e4nhet \u00e4r det ingen som g\u00f6r er illa f\u00f6r att ni vill g\u00f6ra gott."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men \u00e4ven om n\u00e5gon skulle g\u00f6ra det s\u00e5 ska ni inte bli r\u00e4dda eller oroliga."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00e5ll fast vid er tro p\u00e5 Kristus, er Herre, och om n\u00e5gon fr\u00e5gar er varf\u00f6r ni tror som ni g\u00f6r, s\u00e5 ska ni vara beredda att ber\u00e4tta det f\u00f6r honom p\u00e5 ett mjukt och respektfullt s\u00e4tt och med \u00f6vertygelse."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "G\u00f6r det som \u00e4r r\u00e4tt. Om m\u00e4nniskor sedan s\u00e4ger emot er och kallar er f\u00f6r allt m\u00f6jligt, kommer de att sk\u00e4mmas \u00f6ver sig sj\u00e4lva, eftersom de helt falskt har anklagat er n\u00e4r ni bara har gjort vad som \u00e4r gott."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g, att om Gud vill att ni ska lida, s\u00e5 \u00e4r det b\u00e4ttre att lida f\u00f6r att ni g\u00f6r gott \u00e4n f\u00f6r att ni g\u00f6r ont."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kristus led f\u00f6r oss -Kristus fick ocks\u00e5 m\u00f6ta lidande. Trots att han sj\u00e4lv var fullst\u00e4ndigt oskyldig och inte hade gjort n\u00e5gon som helst synd, fick han d\u00f6 f\u00f6r oss och v\u00e5ra synders skull. Han gjorde det f\u00f6r att f\u00f6ra oss hem till Gud. Men trots att hans kropp dog fortsatte hans ande att leva,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och han bes\u00f6kte de d\u00f6das andar som var i f\u00e5ngenskap i d\u00f6dsriket och predikade f\u00f6r dem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De hade l\u00e5ngt f\u00f6re Noas dagar v\u00e4grat att lyssna till Gud, fast han t\u00e5lmodigt v\u00e4ntade p\u00e5 dem medan Noa byggde arken. Bara \u00e5tta personer blev r\u00e4ddade fr\u00e5n att drunkna i den fruktansv\u00e4rda \u00f6versv\u00e4mningen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Detta \u00e4r en f\u00f6rebild f\u00f6r dopet. I dopet vittnar vi om att vi har blivit r\u00e4ddade fr\u00e5n d\u00f6den och domen genom Kristi uppst\u00e5ndelse, inte d\u00e4rf\u00f6r att v\u00e5ra kroppar tv\u00e4ttas rena av vattnet, utan d\u00e4rf\u00f6r att vi i dopet v\u00e4nder oss till Gud och ber honom rena oss fr\u00e5n synden."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och nu \u00e4r Kristus i himlen och sitter p\u00e5 hedersplatsen bredvid Gud, och alla himlens \u00e4nglar och makter b\u00f6jer sig inf\u00f6r honom och lyder honom."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Eftersom Kristus har g\u00e5tt igenom lidande och sm\u00e4rta m\u00e5ste ni vara inst\u00e4llda p\u00e5 det ocks\u00e5. Kom ih\u00e5g att synden f\u00f6rlorar sin dragningskraft n\u00e4r er kropp lider."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ni ska inte tillbringa resten av ert liv med att jaga efter ogudaktiga njutningar utan i st\u00e4llet vara ivriga att g\u00f6ra Guds vilja."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det r\u00e4cker med vad ni tidigare har upplevt av sexuella utsv\u00e4vningar och beg\u00e4r, dryckenskap och festande och den f\u00f6rnedring som ligger i att tillbe andra gudar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Naturligtvis blir era gamla v\u00e4nner f\u00f6rv\u00e5nade n\u00e4r ni inte l\u00e4ngre med f\u00f6rtjusning delar deras liv i utsv\u00e4vningar, och de kommer att skratta \u00e5t er och b\u00e5de f\u00f6rakta och h\u00e5na er."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men kom ih\u00e5g att ocks\u00e5 de en dag m\u00e5ste m\u00f6ta allas domare, han som d\u00f6mer b\u00e5de levande och d\u00f6da. De kommer att straffas f\u00f6r sitt s\u00e4tt att leva."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r predikades de goda nyheterna till och med f\u00f6r dem som var d\u00f6da, dr\u00e4nkta i \u00f6versv\u00e4mningen, s\u00e5 att de \u00e4nd\u00e5 skulle kunna leva i anden, som Gud lever, \u00e4ven om de var fysiskt d\u00f6da."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Visa k\u00e4rlek \u00e4ven under lidande -Tidens \u00e4nde \u00e4r snart inne. Be d\u00e4rf\u00f6r med allvar och eftertanke."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och viktigast av allt: forts\u00e4tt att visa varandra k\u00e4rlek, f\u00f6r k\u00e4rleken t\u00e4cker \u00f6ver m\u00e5nga av era fel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Visa g\u00e4stfrihet och klaga inte \u00f6ver det extra arbete som det medf\u00f6r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gud har gett var och en av er speciella g\u00e5vor. Se till att ni anv\u00e4nder dem till att hj\u00e4lpa varandra och till att f\u00f6rmedla Guds n\u00e5d och v\u00e4lsignelse till andra m\u00e4nniskor i alla dess former."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c4r du kallad till att predika? Tala d\u00e5 Guds ord till andra. \u00c4r du kallad att hj\u00e4lpa andra? G\u00f6r det med all den kraft och energi som Gud ger, s\u00e5 att Gud blir f\u00f6rh\u00e4rligad genom Jesus Kristus. Honom tillh\u00f6r \u00e4ran och makten i evigheternas evighet. Amen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "K\u00e4ra v\u00e4nner, bli inte f\u00f6rvirrade eller f\u00f6rv\u00e5nade n\u00e4r ni m\u00f6ter de sv\u00e5ra pr\u00f6vningar som ligger framf\u00f6r er, f\u00f6r det \u00e4r inte n\u00e5got ovanligt som h\u00e4nder er."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Var i st\u00e4llet glada, f\u00f6r dessa pr\u00f6vningar ska g\u00f6ra er till Kristi medbr\u00f6der i hans lidande. D\u00e5 ska ni efter\u00e5t med gl\u00e4dje f\u00e5 dela hans h\u00e4rlighet den dag d\u00e5 han kommer igen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6rlora inte er gl\u00e4dje n\u00e4r man f\u00f6rbannar och f\u00f6rol\u00e4mpar er f\u00f6r att ni \u00e4r kristna, f\u00f6r n\u00e4r det h\u00e4nder kommer Guds Ande att fylla er med sin h\u00e4rlighet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "L\u00e5t mig inte f\u00e5 h\u00f6ra att n\u00e5gon av er \u00e4r i sv\u00e5righeter p\u00e5 grund av mord, st\u00f6ld, br\u00e5k eller f\u00f6r att ha snokat i andra m\u00e4nniskors angel\u00e4genheter."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men det \u00e4r ingen skam att lida f\u00f6r att man \u00e4r en kristen. Prisa Gud f\u00f6r f\u00f6rm\u00e5nen att f\u00e5 tillh\u00f6ra Kristi familj och b\u00e4ra hans namn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nu \u00e4r det dags f\u00f6r domen, och den m\u00e5ste b\u00f6rja bland Guds egna barn. Om till och med vi som \u00e4r kristna m\u00e5ste d\u00f6mas, vilket fruktansv\u00e4rt \u00f6de v\u00e4ntar d\u00e5 inte dem som aldrig har trott p\u00e5 Herren!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om de r\u00e4ttf\u00e4rdiga med knapp n\u00f6d blir fr\u00e4lsta, hur ska det d\u00e5 g\u00e5 f\u00f6r de gudl\u00f6sa?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Om ni d\u00e4rf\u00f6r lider enligt Guds vilja, b\u00f6r ni forts\u00e4tta att g\u00f6ra det som \u00e4r r\u00e4tt och lita p\u00e5 den Gud som skapade er, f\u00f6r han kommer aldrig att \u00f6verge er."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Och nu ett ord till er som liksom jag \u00e4r ledare i f\u00f6rsamlingen. Jag har med egna \u00f6gon sett Kristus d\u00f6 p\u00e5 korset, och jag ska tillsammans med er ocks\u00e5 dela hans \u00e4ra och h\u00e4rlighet n\u00e4r han \u00e5terv\u00e4nder."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag ber er att vara herdar f\u00f6r Guds hjord. Ta hand om alla i f\u00f6rsamlingen utan minsta ovilja. G\u00f6r det inte f\u00f6r att ni ska tj\u00e4na p\u00e5 det, utan d\u00e4rf\u00f6r att ni \u00e4r ivriga att tj\u00e4na Herren."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Upptr\u00e4d inte som h\u00e4rskare och tyranner utan led dem med ett gott f\u00f6red\u00f6me."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 ska ni f\u00e5 er bel\u00f6ning n\u00e4r \u00f6verherden kommer - en evig delaktighet i hans h\u00e4rlighet och \u00e4ra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ni yngre m\u00e4n b\u00f6r se upp till de \u00e4ldre som era ledare. Och ni b\u00f6r alla tj\u00e4na varandra med \u00f6dmjukhet. Gud ger s\u00e4rskilda v\u00e4lsignelser till dem som \u00e4r \u00f6dmjuka, men de som \u00e4r stolta f\u00e5r ingen del av detta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om ni vill b\u00f6ja er och g\u00f6ra er sm\u00e5 under Guds m\u00e4ktiga hand, s\u00e5 kommer han att upph\u00f6ja er n\u00e4r hans tid \u00e4r inne."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e5t honom f\u00e5 ta hand om alla era bekymmer och sorger, f\u00f6r han vill alltid ert b\u00e4sta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Akta er f\u00f6r Satan, er d\u00f6dsfiende. Han stryker omkring som ett hungrigt, rytande lejon och s\u00f6ker efter ett offer som han kan slita s\u00f6nder."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "St\u00e5 emot hans angrepp med beslutsamhet. Tro p\u00e5 Herren! Kom ih\u00e5g att andra kristna \u00f6ver hela v\u00e4rlden ocks\u00e5 g\u00e5r igenom samma lidande."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r ni har lidit en liten tid, kommer v\u00e5r Gud, som \u00e4r full av godhet genom Kristus, att ge er sin eviga \u00e4ra. Han ska sj\u00e4lv komma och h\u00e4mta er och f\u00f6ra er till sin h\u00e4rlighet och g\u00f6ra er starkare \u00e4n n\u00e5gonsin."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Honom tillh\u00f6r makten \u00f6ver allting i evigheternas evigheter. Amen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00e4lsningar -Jag skickar det h\u00e4r brevet till er genom Silvanus, som har mitt fulla f\u00f6rtroende. Jag hoppas att mitt korta brev har uppmuntrat er. Jag ville tala om f\u00f6r er hur stor Guds godhet \u00e4r och hur mycket han bryr sig om er. Vad jag har skrivit h\u00e4r b\u00f6r hj\u00e4lpa er att st\u00e5 starka i Guds k\u00e4rlek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00f6rsamlingen h\u00e4r i detta Babylon (Rom) s\u00e4nder sina h\u00e4lsningar. Min son Markus h\u00e4lsar ocks\u00e5."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Omfamna varandra i kristen k\u00e4rlek. Frid till er alla som tillh\u00f6r Kristus.Petrus"
                }
            }
        }
    }
}