{
    "version": "SVL",
    "book_name": "1 Samuel",
    "book_nr": "9",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hanna f\u00e5r b\u00f6nesvar - en son -Detta \u00e4r ber\u00e4ttelsen om Elkana, en man i Efraims stam, som bodde i Ramataim-Sofim, i Efraims bergsbygd.Hans far hette Jeroham, hans farfar Elihu, hans farfarsfar Tohu, och hans farfars farfar hette Suf."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han hade tv\u00e5 hustrur, Hanna och Peninna. Peninna hade f\u00e5tt barn men inte Hanna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Varje \u00e5r reste Elkana till Silo f\u00f6r att tillbe herrarnas Herre och offra till honom. D\u00e4r var Elis tv\u00e5 s\u00f6ner, Hofni och Pinehas, Herrens pr\u00e4ster."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Varje g\u00e5ng Elkana offrade brukade han ge Peninna och hennes barn av offerk\u00f6ttet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c5t Hanna gav han dubbel tilldelning. Han \u00e4lskade henne mycket, trots att Herren inte gett henne n\u00e5got barn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Peninna gjorde inte saken b\u00e4ttre genom att reta Hanna f\u00f6r hennes ofruktsamhet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Varje g\u00e5ng h\u00e4nde samma sak. Peninna h\u00e5nade och skrattade \u00e5t Hanna medan de gick till Silo, och Hanna gr\u00e4t och tappade matlusten."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vad \u00e4r det, Hanna? brukade Elkana fr\u00e5ga. Varf\u00f6r \u00e4ter du inte? Varf\u00f6r oroar du dig s\u00e5 mycket \u00f6ver att du inte kan f\u00e5 n\u00e5gra barn? Du har ju mig. \u00c4r inte det b\u00e4ttre \u00e4n tio s\u00f6ner?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En kv\u00e4ll i Silo, n\u00e4r de hade \u00e4tit tillsammans, gick Hanna till Herrens t\u00e4lt, d\u00e4r pr\u00e4sten Eli satt p\u00e5 sin vanliga plats vid sidan av ing\u00e5ngen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hanna var djupt bedr\u00f6vad och gr\u00e4t medan hon bad till Herren."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och hon gav detta l\u00f6fte: Allsm\u00e4ktige Gud, se till min sorg och svara p\u00e5 min b\u00f6n och ge mig en son, s\u00e5 ska jag ge honom tillbaka till dig. Han ska tillh\u00f6ra dig hela livet, och hans h\u00e5r kommer aldrig att klippas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eli lade m\u00e4rke till att hennes l\u00e4ppar r\u00f6rde sig, men eftersom han inte h\u00f6rde ett enda ljud f\u00f6rstod han inte att hon bad utan trodde att hon hade druckit sig full."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Eli lade m\u00e4rke till att hennes l\u00e4ppar r\u00f6rde sig, men eftersom han inte h\u00f6rde ett enda ljud f\u00f6rstod han inte att hon bad utan trodde att hon hade druckit sig full."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u00e5ste du komma hit drucken? fr\u00e5gade han. Se till att du blir nykter!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nej, min herre, jag har inte druckit n\u00e5got, svarade hon. Men jag \u00e4r ledsen och bekymrad, och d\u00e4rf\u00f6r har jag lagt fram allt som jag burit p\u00e5 inf\u00f6r Herren. Tro inte att jag \u00e4r en d\u00e5lig kvinna!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nej, min herre, jag har inte druckit n\u00e5got, svarade hon. Men jag \u00e4r ledsen och bekymrad, och d\u00e4rf\u00f6r har jag lagt fram allt som jag burit p\u00e5 inf\u00f6r Herren. Tro inte att jag \u00e4r en d\u00e5lig kvinna!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om det \u00e4r p\u00e5 det s\u00e4ttet, sa Eli, ska du fatta mod igen! Israels Gud ska svara p\u00e5 din b\u00f6n, vad den \u00e4n g\u00e4ller!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tack, herre! utbrast hon och gick lycklig och glad sin v\u00e4g. Hon b\u00f6rjade att \u00e4ta igen och s\u00e5g inte l\u00e4ngre s\u00e5 nedslagen ut."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4sta morgon var hela familjen tidigt uppe och gick till tabernaklet f\u00f6r att tillbe Herren \u00e4n en g\u00e5ng. De \u00e5terv\u00e4nde sedan hem till Rama. N\u00e4r Elkana l\u00e5g med Hanna kom Herren ih\u00e5g hennes b\u00f6n, och hon blev med barn och f\u00f6dde en son. Hon kallade honom Samuel, som betyder &#39;utbedd av Gud"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4sta morgon var hela familjen tidigt uppe och gick till tabernaklet f\u00f6r att tillbe Herren \u00e4n en g\u00e5ng. De \u00e5terv\u00e4nde sedan hem till Rama. N\u00e4r Elkana l\u00e5g med Hanna kom Herren ih\u00e5g hennes b\u00f6n, och hon blev med barn och f\u00f6dde en son. Hon kallade honom Samuel, som betyder &#39;utbedd av Gud"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hanna uppfyller sitt l\u00f6fte till Gud -N\u00e4sta g\u00e5ng det var dags f\u00f6r det \u00e5rliga offret reste Elkana, Peninna och barnen till tabernaklet utan Hanna, f\u00f6r hon ville v\u00e4nta. L\u00e5t mig amma barnet en tid, s\u00e5 ska jag sedan ta honom till tabernaklet och l\u00e4mna honom d\u00e4r, bad hon."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hanna uppfyller sitt l\u00f6fte till Gud -N\u00e4sta g\u00e5ng det var dags f\u00f6r det \u00e5rliga offret reste Elkana, Peninna och barnen till tabernaklet utan Hanna, f\u00f6r hon ville v\u00e4nta. L\u00e5t mig amma barnet en tid, s\u00e5 ska jag sedan ta honom till tabernaklet och l\u00e4mna honom d\u00e4r, bad hon."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Elkana samtyckte och sa: Ja, vi g\u00f6r det som du tycker \u00e4r b\u00e4st, bara Herrens vilja f\u00e5r ske.D\u00e4rf\u00f6r stannade hon hemma tills hon slutat amma barnet."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sedan tog hon honom till tabernaklet i Silo, fast\u00e4n han fortfarande var mycket liten. Hon tog ocks\u00e5 med sig en tre \u00e5r gammal tjur som offer, och en s\u00e4ck vete och lite vin."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De slaktade tjuren, och sedan f\u00f6rde de pojken till Eli."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Min herre, kommer du ih\u00e5g mig? fr\u00e5gade Hanna honom. Jag \u00e4r den kvinna som stod h\u00e4r bredvid dig och bad till Herren!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag bad honom ge mig denne pojke, och Herren har svarat p\u00e5 min b\u00f6n."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00e5 l\u00e4nge han lever tillh\u00f6r han Herren. Hon l\u00e4mnade Samuel hos Eli och bad och prisade sedan Herren."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hanna tackar Herren -Hanna bad och tackade Herren med dessa ord:Jag gl\u00e4der mig i Herren! Han har v\u00e4lsignat mig! Nu har jag ett svar \u00e5t mina fiender, f\u00f6r Herren har l\u00f6st mitt problem. Jag \u00e4r s\u00e5 glad!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ingen \u00e4r helig som Herren! Det finns ingen annan Gud, ingen enda klippa som v\u00e5r Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sluta upp med ert h\u00f6gmodiga och stolta tal och era stora ord!Herren vet vad ni har gjort, och han kommer att d\u00f6ma era handlingar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Krigarnas b\u00e5gar \u00e4r s\u00f6nderbrutna, men de som stapplade av svaghet \u00e4r nu starka."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De som f\u00f6rut m\u00e5dde v\u00e4l sv\u00e4lter nu och de som f\u00f6rut var hungriga f\u00e5r nu mat.Den ofruktsamma kvinnan har nu sju barn, men hon som hade m\u00e5nga barn tynar bort."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Herren d\u00f6dar och Herren ger liv."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e5gra l\u00e5ter han vara fattiga och andra rika.En l\u00e5ter han falla, och en annan lyfter han upp."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han lyfter upp de fattiga ur dammet p\u00e5 askh\u00f6gen och behandlar dem som furstar.Han s\u00e4tter dem p\u00e5 hedersplatserna, och de f\u00e5r \u00e4rva rikedomarna.Hela jorden vilar p\u00e5 den grund Herren byggt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han kommer att skydda sina gudfruktiga barn, men de onda kommer att tystas i m\u00f6rkret.Ingen ska lyckas enbart genom egen styrka."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De som k\u00e4mpar mot Herren kommer att brytas s\u00f6nder. Han dundrar mot dem fr\u00e5n himlen.Han d\u00f6mer hela jorden.Han ger makt till sin kung och stor \u00e4ra till sin smorde."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4refter \u00e5terv\u00e4nde Elkana till Rama utan Samuel, som blev en Herrens tj\u00e4nare under pr\u00e4sten Eli."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Samuel i tj\u00e4nst f\u00f6r Herren -Elis s\u00f6ner var onda m\u00e4n, som inte \u00e4lskade Herren."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r n\u00e5gon offrade ett djur brukade de skicka ut en tj\u00e4nare med en treuddig k\u00f6ttgaffel. Den st\u00f6tte han ner i grytan medan k\u00f6ttet fr\u00e5n det offrade djuret kokades, och kr\u00e4vde sedan att den bit som kom upp skulle tillh\u00f6ra Elis s\u00f6ner. Detta r\u00e5kade alla israeliter ut f\u00f6r som kom till Silo f\u00f6r att tillbe."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r n\u00e5gon offrade ett djur brukade de skicka ut en tj\u00e4nare med en treuddig k\u00f6ttgaffel. Den st\u00f6tte han ner i grytan medan k\u00f6ttet fr\u00e5n det offrade djuret kokades, och kr\u00e4vde sedan att den bit som kom upp skulle tillh\u00f6ra Elis s\u00f6ner. Detta r\u00e5kade alla israeliter ut f\u00f6r som kom till Silo f\u00f6r att tillbe."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ibland kom tj\u00e4naren till och med innan man f\u00f6rbr\u00e4nt fettet p\u00e5 altaret, och sa: Ge mig det r\u00e5a k\u00f6ttet, inte det kokta, s\u00e5 att jag kan steka det \u00e5t pr\u00e4sten."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om d\u00e5 mannen som offrade k\u00f6ttet svarade: Du f\u00e5r s\u00e5 mycket du vill ha, men f\u00f6rst m\u00e5ste fettet br\u00e4nnas som lagen kr\u00e4ver, brukade tj\u00e4naren s\u00e4ga:Nej, ge det till mig nu, annars tar jag det med v\u00e5ld."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Denna synd var mycket stor i Herrens \u00f6gon. Den visade att man behandlade folkets offer utan respekt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Samuel var Herrens tj\u00e4nare, trots att han bara var ett barn, och han bar en linnemantel precis som pr\u00e4sten."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Varje \u00e5r sydde hans mor en liten rock \u00e5t honom som hon \u00f6verl\u00e4mnade n\u00e4r hon kom med sin make f\u00f6r att offra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Innan de \u00e5terv\u00e4nde hem, brukade Eli v\u00e4lsigna Elkana och Hanna och be att Gud skulle ge dem flera barn som kunde ta platsen efter den son de hade gett till Herren."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och Herren gav Hanna tre s\u00f6ner och tv\u00e5 d\u00f6ttrar, medan Samuel v\u00e4xte upp i Herrens tj\u00e4nst."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Eli hade nu blivit mycket gammal men var \u00e4nd\u00e5 uppm\u00e4rksam p\u00e5 vad som h\u00e4nde runt omkring honom. Han fick till och med veta att hans s\u00f6ner f\u00f6rf\u00f6rde de unga kvinnorna som assisterade vid ing\u00e5ngen till tabernaklet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag har f\u00e5tt d\u00e5liga nyheter om vad ni g\u00f6r, sa Eli till sina s\u00f6ner. Det \u00e4r fruktansv\u00e4rt att f\u00f6rleda Herrens folk till synd. Synd mot m\u00e4nniskor bestraffas str\u00e4ngt, men hur mycket mer kommer inte ni att straffas f\u00f6r den synd ni har beg\u00e5tt mot Herren? Men de ville inte lyssna till sin far, och Herren hade redan planerat att d\u00f6da dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag har f\u00e5tt d\u00e5liga nyheter om vad ni g\u00f6r, sa Eli till sina s\u00f6ner. Det \u00e4r fruktansv\u00e4rt att f\u00f6rleda Herrens folk till synd. Synd mot m\u00e4nniskor bestraffas str\u00e4ngt, men hur mycket mer kommer inte ni att straffas f\u00f6r den synd ni har beg\u00e5tt mot Herren? Men de ville inte lyssna till sin far, och Herren hade redan planerat att d\u00f6da dem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag har f\u00e5tt d\u00e5liga nyheter om vad ni g\u00f6r, sa Eli till sina s\u00f6ner. Det \u00e4r fruktansv\u00e4rt att f\u00f6rleda Herrens folk till synd. Synd mot m\u00e4nniskor bestraffas str\u00e4ngt, men hur mycket mer kommer inte ni att straffas f\u00f6r den synd ni har beg\u00e5tt mot Herren? Men de ville inte lyssna till sin far, och Herren hade redan planerat att d\u00f6da dem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men den lille Samuel v\u00e4xte upp och var till gl\u00e4dje f\u00f6r b\u00e5de Gud och m\u00e4nniskor.En profet bes\u00f6ker Eli"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En dag kom en profet till Eli med ett budskap fr\u00e5n Herren: Visade jag inte min kraft n\u00e4r Israels barn var slavar i Egypten?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Utvalde jag inte er stamfar Levi bland alla hans br\u00f6der till att vara min pr\u00e4st, och att offra p\u00e5 mitt altare, br\u00e4nna r\u00f6kelse och b\u00e4ra pr\u00e4stkl\u00e4der inf\u00f6r mig? Tilldelade jag inte era pr\u00e4ster eldsoffren?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Varf\u00f6r \u00e4r ni d\u00e5 s\u00e5 giriga efter alla de andra offer som f\u00f6rs fram till mig? Varf\u00f6r har du satt dina s\u00f6ner f\u00f6re mig? B\u00e5de du och de har blivit feta av det b\u00e4sta fr\u00e5n mitt folks offer!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r f\u00f6rklarar jag, Herren, Israels Gud, att \u00e4ven om jag har lovat att din del av Levi stam alltid ska f\u00e5 vara mina pr\u00e4ster, \u00e4r det ot\u00e4nkbart att ni kan forts\u00e4tta att handla som ni g\u00f6r! Jag kommer bara att \u00e4ra dem som \u00e4rar mig, och jag kommer att f\u00f6rakta dem som f\u00f6raktar mig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra slut p\u00e5 din familj, s\u00e5 att ni inte l\u00e4ngre kan tj\u00e4na som pr\u00e4ster. Varenda familjemedlem kommer att d\u00f6 i f\u00f6rtid."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Du kommer att bli avundsjuk p\u00e5 det v\u00e4lst\u00e5nd som jag ska ge till mitt folk, men du och din familj ska f\u00e5 m\u00f6ta mycket av sv\u00e5righeter och n\u00f6d. Ingen av er kommer att f\u00e5 ett l\u00e5ngt liv."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De som lever kvar ska leva i sorg och klagan, och deras barn ska d\u00f6das med sv\u00e4rd."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Och f\u00f6r att bevisa att det jag har sagt kommer att sl\u00e5 in, ska dina tv\u00e5 s\u00f6ner Hofni och Pinehas d\u00f6 p\u00e5 samma dag!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Sedan ska jag l\u00e5ta en trofast pr\u00e4st uppst\u00e5, en som kommer att tj\u00e4na mig och g\u00f6ra som jag s\u00e4ger. Jag ska v\u00e4lsigna hans \u00e4ttlingar, och hans familj ska f\u00f6r alltid vara pr\u00e4ster \u00e5t mina kungar."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "D\u00e5 ska alla dina \u00e4ttlingar b\u00f6ja sig f\u00f6r honom och tigga om pengar och br\u00f6d. Var och en kommer att s\u00e4ga: &#39;Var sn\u00e4ll och ge mig arbete bland pr\u00e4sterna, s\u00e5 att jag f\u00e5r tillr\u00e4ckligt att \u00e4ta.&#39; Herren kallar den unge Samuel"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den lille Samuel tj\u00e4nade Herren genom att hj\u00e4lpa Eli.Budskap fr\u00e5n Herren var mycket s\u00e4llsynta p\u00e5 den tiden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Eli var svag av \u00e5lder och hade d\u00e5lig syn. En natt innan ljusstaken hade brunnit ut l\u00e5g han p\u00e5 sin vanliga plats n\u00e4r Herren ropade p\u00e5 Samuel, som ocks\u00e5 sov i tabernaklet d\u00e4r Guds ark fanns:Samuel! Samuel! sa Herren.Ja, svarade Samuel. Vad \u00e4r det? Han steg upp ur s\u00e4ngen och sprang till Eli. H\u00e4r \u00e4r jag, vad \u00e4r det du vill? fr\u00e5gade han.Jag ropade inte p\u00e5 dig, svarade Eli. G\u00e5 tillbaka och l\u00e4gg dig. D\u00e5 lydde Samuel,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eli var svag av \u00e5lder och hade d\u00e5lig syn. En natt innan ljusstaken hade brunnit ut l\u00e5g han p\u00e5 sin vanliga plats n\u00e4r Herren ropade p\u00e5 Samuel, som ocks\u00e5 sov i tabernaklet d\u00e4r Guds ark fanns:Samuel! Samuel! sa Herren.Ja, svarade Samuel. Vad \u00e4r det? Han steg upp ur s\u00e4ngen och sprang till Eli. H\u00e4r \u00e4r jag, vad \u00e4r det du vill? fr\u00e5gade han.Jag ropade inte p\u00e5 dig, svarade Eli. G\u00e5 tillbaka och l\u00e4gg dig. D\u00e5 lydde Samuel,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eli var svag av \u00e5lder och hade d\u00e5lig syn. En natt innan ljusstaken hade brunnit ut l\u00e5g han p\u00e5 sin vanliga plats n\u00e4r Herren ropade p\u00e5 Samuel, som ocks\u00e5 sov i tabernaklet d\u00e4r Guds ark fanns:Samuel! Samuel! sa Herren.Ja, svarade Samuel. Vad \u00e4r det? Han steg upp ur s\u00e4ngen och sprang till Eli. H\u00e4r \u00e4r jag, vad \u00e4r det du vill? fr\u00e5gade han.Jag ropade inte p\u00e5 dig, svarade Eli. G\u00e5 tillbaka och l\u00e4gg dig. D\u00e5 lydde Samuel,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eli var svag av \u00e5lder och hade d\u00e5lig syn. En natt innan ljusstaken hade brunnit ut l\u00e5g han p\u00e5 sin vanliga plats n\u00e4r Herren ropade p\u00e5 Samuel, som ocks\u00e5 sov i tabernaklet d\u00e4r Guds ark fanns:Samuel! Samuel! sa Herren.Ja, svarade Samuel. Vad \u00e4r det? Han steg upp ur s\u00e4ngen och sprang till Eli. H\u00e4r \u00e4r jag, vad \u00e4r det du vill? fr\u00e5gade han.Jag ropade inte p\u00e5 dig, svarade Eli. G\u00e5 tillbaka och l\u00e4gg dig. D\u00e5 lydde Samuel,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "men Herren ropade igen: Samuel!Samuel gjorde som f\u00f6rut och sprang till Eli.Ja, svarade han, vad \u00e4r det du vill ha?Jag har inte ropat p\u00e5 dig, min son, sa Eli. G\u00e5 tillbaka och l\u00e4gg dig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Samuel hade aldrig tidigare f\u00e5tt ett budskap fr\u00e5n Herren."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men nu ropade Herren f\u00f6r tredje g\u00e5ngen, och \u00e4n en g\u00e5ng hoppade Samuel upp och sprang till Eli.Ja, sa han. Vad vill du?D\u00e5 f\u00f6rstod Eli att det var Herren som hade talat till pojken."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r sa han till Samuel: G\u00e5 och l\u00e4gg dig igen, och om han ropar \u00e4n en g\u00e5ng, s\u00e5 ska du svara: &#39;Ja, Herre, jag lyssnar.&#39; Samuel gick tillbaka och lade sig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 kom Herren och ropade som f\u00f6rut: Samuel! Samuel!Nu svarade Samuel Herren och sa: Tala, jag lyssnar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 sa Herren: Jag ska g\u00f6ra n\u00e5got som kommer att chockera alla i Israel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra allt det fruktansv\u00e4rda som jag har varnat Eli f\u00f6r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag har ju hotat honom och hela hans familj med straff, d\u00e4rf\u00f6r att hans s\u00f6ner h\u00e4dar mig utan att han ingriper."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har jag svurit en ed att de synder som Eli och hans s\u00f6ner har beg\u00e5tt aldrig ska f\u00f6rl\u00e5tas varken genom slaktoffer eller n\u00e5gra andra offer."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Samuel l\u00e5g kvar i s\u00e4ngen \u00e4nda till morgonen, d\u00e5 han som vanligt \u00f6ppnade d\u00f6rrarna till Herrens t\u00e4lt. Han var r\u00e4dd att ber\u00e4tta f\u00f6r Eli vad Herren hade sagt till honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men Eli ropade p\u00e5 honom. Min son, sa han, vad sa Herren till dig? Tala om det f\u00f6r mig! Om du inte ber\u00e4ttar allt vad han har sagt, kommer Gud att straffa dig!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men Eli ropade p\u00e5 honom. Min son, sa han, vad sa Herren till dig? Tala om det f\u00f6r mig! Om du inte ber\u00e4ttar allt vad han har sagt, kommer Gud att straffa dig!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ber\u00e4ttade Samuel allt vad Herren hade sagt.Det \u00e4r Guds vilja, l\u00e5t honom g\u00f6ra vad han tycker \u00e4r b\u00e4st, l\u00f6d Elis kommentar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Samuel v\u00e4xte upp, Herren var med honom och folket lyssnade noga till hans r\u00e5d."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hela Israel, fr\u00e5n Dan till Beer-Seba, f\u00f6rstod att Samuel verkligen var en Herrens profet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan b\u00f6rjade Herren ge honom budskap i tabernaklet i Silo, och Samuel f\u00f6rde dessa budskap vidare till Israels folk."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Filisteerna tar Guds ark -Vid den tiden l\u00e5g Israel i krig med filisteerna. Den israelitiska arm\u00e9n hade slagit l\u00e4ger n\u00e4ra Eben-Haeser, och filisteerna vid Afek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Filisteerna besegrade Israel och d\u00f6dade 4.000 av dem p\u00e5 slagf\u00e4ltet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Efter striden \u00e5terv\u00e4nde Israels arm\u00e9 till l\u00e4gret, och deras ledare samtalade om vad det kunde bero p\u00e5 att Herren hade l\u00e5tit dem bli besegrade.L\u00e5t oss h\u00e4mta hit arken fr\u00e5n Silo, f\u00f6reslog de. Om vi b\u00e4r den med oss i striden, kommer Herren att vara ibland oss, och d\u00e5 kommer han s\u00e4kert att r\u00e4dda oss fr\u00e5n v\u00e5ra fiender."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De l\u00e4t h\u00e4mta arken, som tillh\u00f6r Herren den allsm\u00e4ktige, han som har sin tron mellan keruberna. Elis s\u00f6ner Hofni och Pinehas f\u00f6ljde ocks\u00e5 med arken ut i striden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r israeliterna s\u00e5g arken komma ropade de s\u00e5 h\u00f6gt av gl\u00e4dje att marken skakade."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vad \u00e4r det som st\u00e5r p\u00e5? fr\u00e5gade filisteerna. Varf\u00f6r ropar man p\u00e5 det d\u00e4r s\u00e4ttet i hebreernas l\u00e4ger? N\u00e4r de fick veta att det var f\u00f6r att Herrens ark hade anl\u00e4nt,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "greps de av panik.Gud har kommit in i deras l\u00e4ger, utropade de. Nu f\u00e5r vi det sv\u00e5rt. Vi har aldrig r\u00e5kat ut f\u00f6r n\u00e5got liknande!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vem kan r\u00e4dda oss fr\u00e5n Israels m\u00e4ktiga gudar, samma gudar som f\u00f6rgjorde egyptierna med pl\u00e5gor n\u00e4r Israel var i \u00f6knen?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men ni filisteer, fatta mod, och k\u00e4mpa som ni aldrig har gjort f\u00f6rr, annars blir vi deras slavar, precis som de har varit v\u00e5ra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Filisteerna k\u00e4mpade i ren desperation, och \u00e4n en g\u00e5ng blev israeliterna besegrade. Deras f\u00f6rluster blev stora, 30.000 man d\u00f6dades och resten flydde till sina t\u00e4lt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Guds ark blev tagen, och Hofni och Pinehas d\u00f6dades."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Samma dag sprang en man fr\u00e5n Benjamins stam till Silo, med kl\u00e4derna s\u00f6nderrivna och med jord p\u00e5 huvudet som tecken p\u00e5 sorg."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Eli v\u00e4ntade vid sidan av v\u00e4gen p\u00e5 att f\u00e5 h\u00f6ra nyheter fr\u00e5n striden, f\u00f6r han var djupt orolig f\u00f6r Guds ark. N\u00e4r budb\u00e4raren anl\u00e4nde och ber\u00e4ttade vad som hade h\u00e4nt, gick ett stort klagorop genom hela staden."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vad \u00e4r det f\u00f6r ov\u00e4sen? fr\u00e5gade Eli. Budb\u00e4raren skyndade fram till Eli och ber\u00e4ttade vad som hade h\u00e4nt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Eli var d\u00e5 nittio\u00e5tta \u00e5r gammal och helt blind."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag kommer just fr\u00e5n slagf\u00e4ltet, jag har flytt d\u00e4rifr\u00e5n idag, ber\u00e4ttade han f\u00f6r Eli."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Israeliterna har blivit besegrade, och tusentals av deras soldater har d\u00f6tt i striderna. Hofni och Pinehas har ocks\u00e5 fallit, och arken har blivit tagen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r budb\u00e4raren n\u00e4mnde vad som hade h\u00e4nt med arken, f\u00f6ll Eli bakl\u00e4nges fr\u00e5n sin stol bredvid porten och br\u00f6t nacken och dog, f\u00f6r han var b\u00e5de gammal och tung. Han hade d\u00e5 varit domare i Israel i fyrtio \u00e5r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Elis sv\u00e4rdotter, Pinehas hustru, var gravid. N\u00e4r hon h\u00f6rde att arken hade blivit tagen och att hennes make och sv\u00e4rfar var d\u00f6da, b\u00f6rjade pl\u00f6tsligt hennes v\u00e4rkar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hon f\u00f6dde en pojke, men var efter\u00e5t s\u00e5 medtagen att det stod klart att hon var p\u00e5 v\u00e4g att d\u00f6. Kvinnorna omkring henne f\u00f6rs\u00f6kte tr\u00f6sta henne och sa: Var inte r\u00e4dd! Du har f\u00e5tt en pojke. Men hon reagerade inte."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan mumlade hon: Kalla barnet Ikabod, f\u00f6r Israels h\u00e4rlighet \u00e4r borta. Ikabod betyder &#39;utan h\u00e4rlighet&#39;. Hon gav honom det namnet, d\u00e4rf\u00f6r att Guds ark hade blivit tagen och f\u00f6r att hennes make och hennes sv\u00e4rfar var d\u00f6da."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sedan mumlade hon: Kalla barnet Ikabod, f\u00f6r Israels h\u00e4rlighet \u00e4r borta. Ikabod betyder &#39;utan h\u00e4rlighet&#39;. Hon gav honom det namnet, d\u00e4rf\u00f6r att Guds ark hade blivit tagen och f\u00f6r att hennes make och hennes sv\u00e4rfar var d\u00f6da."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren straffar filisteerna -Filisteerna f\u00f6rde sedan Guds ark fr\u00e5n slagf\u00e4ltet i Eben-Haeser och st\u00e4llde den i avguden Dagons tempel i staden Asdod."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herren straffar filisteerna -Filisteerna f\u00f6rde sedan Guds ark fr\u00e5n slagf\u00e4ltet i Eben-Haeser och st\u00e4llde den i avguden Dagons tempel i staden Asdod."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r folket i staden n\u00e4sta morgon gick f\u00f6r att titta p\u00e5 arken, hade Dagon fallit ner framf\u00f6r Herrens ark med ansiktet mot marken. De satte upp honom igen p\u00e5 hans plats,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "men morgonen d\u00e4rp\u00e5 hade samma sak h\u00e4nt. Dagon l\u00e5g framf\u00f6r Herrens ark. Denna g\u00e5ng hade hans huvud och h\u00e4nder fallit av och l\u00e5g vid d\u00f6rren, och kroppen l\u00e5g f\u00f6r sig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r som varken Dagons pr\u00e4ster eller hans tillbedjare ens i dag vill trampa p\u00e5 tr\u00f6skeln till Dagons tempel i Asdod."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan b\u00f6rjade Herren f\u00f6rg\u00f6ra inv\u00e5narna i Asdod och de n\u00e4rliggande samh\u00e4llena genom stora b\u00f6lder."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r folket f\u00f6rstod vad som hade h\u00e4nt, utropade de: Vi kan inte beh\u00e5lla Israels Guds ark h\u00e4r l\u00e4ngre. Vi kommer alla att f\u00f6rg\u00e5s tillsammans med v\u00e5r gud Dagon."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kallade de samman de styrande bland filisteerna och fr\u00e5gade dem vad de skulle g\u00f6ra med arken. Man besl\u00f6t att f\u00f6ra den till Gat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men n\u00e4r arken anl\u00e4nde dit, s\u00e4nde Herren en sv\u00e5r epidemi av b\u00f6ldpest in bland folket, och b\u00e5de ung och gammal greps av panik."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De f\u00f6rde arken vidare till Ekron, men n\u00e4r Ekrons inv\u00e5nare s\u00e5g den komma, utropade de: De f\u00f6r hit Israels Guds ark f\u00f6r att d\u00f6da oss ocks\u00e5!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 sammankallade man de styrande igen och bad dem f\u00f6ra tillbaka arken till dess r\u00e4tta plats, f\u00f6r att inte hela staden skulle d\u00f6. Pesten hade n\u00e4mligen redan b\u00f6rjat, och stor fruktan spred sig i staden."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De som inte dog fick sv\u00e5ra b\u00f6lder, och \u00f6verallt h\u00f6rdes gr\u00e5t och klagan."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Filisteerna \u00e5terl\u00e4mnar arken -N\u00e4r arken varit i filisteernas land i sju m\u00e5nader,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "kallade filisteerna p\u00e5 sina pr\u00e4ster och sp\u00e5m\u00e4n och fr\u00e5gade dem: Hur ska vi g\u00f6ra n\u00e4r vi s\u00e4nder tillbaka Guds ark? Ska vi ha med oss g\u00e5vor?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om ni s\u00e4nder tillbaka den, s\u00e5 g\u00f6r det inte utan ett skuldoffer till Israels Gud, sa man till dem. D\u00e5 ska ni bli friska och f\u00f6rst\u00e5 varf\u00f6r pl\u00e5gan inte har upph\u00f6rt f\u00f6rut."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vad f\u00f6r slags skuldoffer? fr\u00e5gade de.Man sa d\u00e5 till dem: Skicka fem b\u00f6lder och fem r\u00e5ttor gjutna i guld. Det \u00e4r ju detta som har pl\u00e5gat er \u00f6ver hela landet. Om ni l\u00e4mnar \u00f6ver dessa g\u00e5vor och sedan prisar Israels Gud, kommer han kanske att sluta att f\u00f6rf\u00f6lja er och er gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vad f\u00f6r slags skuldoffer? fr\u00e5gade de.Man sa d\u00e5 till dem: Skicka fem b\u00f6lder och fem r\u00e5ttor gjutna i guld. Det \u00e4r ju detta som har pl\u00e5gat er \u00f6ver hela landet. Om ni l\u00e4mnar \u00f6ver dessa g\u00e5vor och sedan prisar Israels Gud, kommer han kanske att sluta att f\u00f6rf\u00f6lja er och er gud."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Var inte h\u00e5rdhj\u00e4rtade och upproriska, som Farao och egyptierna var. De l\u00e4t inte israeliterna g\u00e5 f\u00f6rr\u00e4n Gud hade s\u00e4nt fruktansv\u00e4rda pl\u00e5gor \u00f6ver Egypten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bygg nu en ny vagn och sp\u00e4nn f\u00f6r tv\u00e5 kor som har f\u00e5tt kalvar och som aldrig f\u00f6rr har g\u00e5tt i ok, och ta deras kalvar ifr\u00e5n dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "St\u00e4ll Guds ark p\u00e5 vagnen tillsammans med ett skrin med de gjutna r\u00e5ttorna och b\u00f6lderna i guld, och sl\u00e4pp sedan korna att g\u00e5 som de vill."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om de g\u00e5r \u00f6ver gr\u00e4nsen till v\u00e5rt land och g\u00e5r in i Bet-Semes, vet vi att det var Israels Gud som f\u00f6rde denna stora ondska \u00f6ver oss. Om de i st\u00e4llet \u00e5terv\u00e4nder till sina kalvar, \u00e4r denna pl\u00e5ga en slump och inte alls skickad av Gud."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e4nnen f\u00f6ljde instruktionerna.Tv\u00e5 kor sp\u00e4ndes f\u00f6r vagnen, och deras kalvar togs undan."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan st\u00e4llde man Herrens ark och skrinet med guldf\u00f6rem\u00e5len p\u00e5 vagnen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Korna gick mycket riktigt direkt ut p\u00e5 v\u00e4gen mot Bet-Semes och r\u00e5made medan de gick. Filisteernas styresm\u00e4n f\u00f6ljde dem \u00e4nda till gr\u00e4nsen vid Bet-Semes."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Inv\u00e5narna i Bet-Semes sk\u00f6rdade vete i dalen. N\u00e4r de s\u00e5g arken komma, blev de alldeles vilda av gl\u00e4dje!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vagnen rullade in p\u00e5 en \u00e5ker tillh\u00f6rig en man som hette Josua, och den stannade vid en stor sten. Folket br\u00f6t s\u00f6nder virket i vagnen, gjorde upp eld och slaktade korna och offrade dem till Herren som ett br\u00e4nnoffer."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00e4n ur Levi stam hj\u00e4lptes \u00e5t att lyfta ner arken och skrinet med guldf\u00f6rem\u00e5len fr\u00e5n vagnen och placerade dem p\u00e5 stenen. Det blev m\u00e5nga br\u00e4nnoffer och andra offer till Herren fr\u00e5n Bet-Semes den dagen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Filisteernas fem styresm\u00e4n s\u00e5g allt detta och \u00e5terv\u00e4nde till Ekron samma dag."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "B\u00f6lderna av guld som hade s\u00e4nts av filisteerna som ett skuldoffer till Herren kom fr\u00e5n st\u00e4derna Asdod, Gasa, Askelon, Gat och Ekron."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Guldr\u00e5ttorna var ocks\u00e5 fem till antalet och representerade dessa bef\u00e4sta st\u00e4der med kringliggande omr\u00e5den som tillh\u00f6rde filisteernas styresm\u00e4n. Man kan fortfarande se den stora stenen p\u00e5 Josuas \u00e5ker i Bet-Semes."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men Herren d\u00f6dade sjuttio av m\u00e4nnen i Bet-Semes, d\u00e4rf\u00f6r att de tittade in i arken, och folket s\u00f6rjde d\u00e4rf\u00f6r att Herren hade d\u00f6dat s\u00e5 m\u00e5nga m\u00e4nniskor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vem kan best\u00e5 inf\u00f6r Herren, denne helige Gud? utropade de. Till vem kan vi nu s\u00e4nda arken?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan s\u00e4nde de budb\u00e4rare till folket i Kirjat-Jearim och sa till dem att filisteerna hade f\u00f6rt tillbaka Herrens ark.Kom och h\u00e4mta arken! bad de."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e5 kom m\u00e4nnen fr\u00e5n Kirjat-Jearim och tog arken till Abinadabs hus p\u00e5 bergsh\u00f6jden, och de avskilde hans son Eleasar att ansvara f\u00f6r den."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Arken stannade d\u00e4r i tjugo \u00e5r, och under den tiden s\u00f6rjde hela Israel, f\u00f6r det verkade som om Herren hade \u00f6vergett dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Samuel blir Israels domare -Vid den tiden sa Samuel till dem: Om ni verkligen menar allvar med att \u00e5terv\u00e4nda till Herren, s\u00e5 avskaffa alla era fr\u00e4mmande gudar. Best\u00e4m er f\u00f6r att enbart lyda Herren. D\u00e5 kommer han att r\u00e4dda er fr\u00e5n filisteerna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rst\u00f6rde de alla sina avbilder av Baal och Astarte och tillbad endast Herren."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan sa Samuel till dem: Kom till Mispa allesammans, s\u00e5 ska jag be till Herren f\u00f6r er."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Under en h\u00f6gtidlig ceremoni d\u00e4r h\u00e4mtade de vatten fr\u00e5n brunnen och h\u00e4llde ut det inf\u00f6r Herren. De fastade ocks\u00e5 hela dagen och bek\u00e4nde: Vi har syndat mot Herren.Det var vid Mispa som Samuel blev Israels domare."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men d\u00e5 filisteernas ledare h\u00f6rde talas om de stora skarorna som samlats vid Mispa, mobiliserade de sin arm\u00e9 f\u00f6r att anfalla. N\u00e4r israeliterna h\u00f6rde att filisteerna var p\u00e5 v\u00e4g mot dem blev de f\u00f6rskr\u00e4ckta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Forts\u00e4tt att be till Gud om r\u00e4ddning! bad de Samuel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 tog Samuel ett lamm som fortfarande diade och offrade det till Herren som ett helt br\u00e4nnoffer. Han ropade till Herren f\u00f6r Israel, och Herren svarade."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Just d\u00e5 Samuel offrade br\u00e4nnoffret kom filisteerna f\u00f6r att g\u00e5 till anfall, men Herren l\u00e4t sin r\u00f6st \u00e5ska och dundra fr\u00e5n himlen. Filisteerna blev fullst\u00e4ndigt panikslagna. Israeliterna slog dem"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och jagade dem fr\u00e5n Mispa till Bet-Kar och d\u00f6dade dem allesammans."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Samuel reste en sten mellan Mispa och Sen och kallade den Eben-Haeser, hj\u00e4lpstenen. Han sa: Herren har verkligen hj\u00e4lpt oss!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Herren stod emot filisteerna, och de \u00e5terv\u00e4nde inte till Israel s\u00e5 l\u00e4nge Samuel levde."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De israelitiska st\u00e4derna mellan Ekron och Gat, som hade er\u00f6vrats av filisteerna, \u00e5terl\u00e4mnades nu till Israel, och den israelitiska arm\u00e9n befriade ocks\u00e5 de n\u00e4rliggande omr\u00e5dena. Det r\u00e5dde ocks\u00e5 fred mellan Israel och amoreerna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Samuel fortsatte att vara Israels domare under resten av sitt liv."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Varje \u00e5r reste han runt i Israel f\u00f6r att d\u00f6ma, f\u00f6rst i Betel, sedan i Gilgal och d\u00e4refter i Mispa."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men han \u00e5terv\u00e4nde alltid till Rama d\u00e4r han bodde, och d\u00e4rifr\u00e5n d\u00f6mde han vanligtvis Israel. I Rama byggde han ocks\u00e5 ett altare \u00e5t Herren."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Folket vill ha en kung -N\u00e4r Samuel blev \u00e4ldre tillsatte han sina s\u00f6ner som domare."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hans \u00e4ldsta s\u00f6ner Joel och Abia d\u00f6mde i Beer-Seba,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "men de var inte lika sin far. De tog emot mutor och d\u00f6mde or\u00e4ttvist."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Israels ledare m\u00f6ttes i Rama f\u00f6r att diskutera situationen med Samuel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De l\u00e4t honom f\u00f6rst\u00e5 att mycket hade blivit annorlunda efter det att han dragit sig tillbaka, f\u00f6r hans s\u00f6ner var inte goda m\u00e4n.Ge oss en kung, som alla andra folk, bad de."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Samuel blev uppr\u00f6rd n\u00e4r han h\u00f6rde detta och gick till Herren f\u00f6r att f\u00e5 r\u00e5d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Lyssna till dem, svarade Herren. Det \u00e4r mig de f\u00f6rkastar och inte dig. De vill inte l\u00e4ngre ha mig till kung."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c4nda sedan jag f\u00f6rde dem ut ur Egypten har de g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng v\u00e4nt mig ryggen och f\u00f6ljt andra gudar, och nu ger de dig samma behandling."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ge dem vad de ber om, men varna dem f\u00f6r vad det inneb\u00e4r att lyda under en kung!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Samuel ber\u00e4ttade allt detta f\u00f6r folket och sa:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En kung kommer att ta ut era s\u00f6ner till krigstj\u00e4nst och anv\u00e4nda dem framf\u00f6r sina vagnar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e5gra kommer att bli tvingade att vara bef\u00e4l och leda hans trupper i krig. Andra kommer att bli slavarbetare och tvingas pl\u00f6ja hans \u00e5krar och b\u00e4rga hans sk\u00f6rdar eller s\u00e4tts att tillverka hans vapen och vagnar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han kommer att ta era d\u00f6ttrar till att bereda salvor och parfymer och till arbete i hans k\u00f6k och bageri."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han kommer att ta era b\u00e4sta \u00e5krar, ving\u00e5rdar och olivtr\u00e4d och en tiondel av er sk\u00f6rd och ge den till sina tj\u00e4nstem\u00e4n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han kommer att ta era b\u00e4sta \u00e5krar, ving\u00e5rdar och olivtr\u00e4d och en tiondel av er sk\u00f6rd och ge den till sina tj\u00e4nstem\u00e4n."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han kommer att kr\u00e4va att f\u00e5 era slavar, de b\u00e4sta \u00e5snorna och det b\u00e4sta av er boskap f\u00f6r sina personliga behov."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han kommer att kr\u00e4va en tiondel av era hjordar, och ni kommer att bli hans slavar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ni kommer att \u00e5ngra er och gr\u00e5ta bittert p\u00e5 grund av den kung, som ni nu ber om, men d\u00e5 ska Herren inte hj\u00e4lpa er."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men folket v\u00e4grade lyssna till Samuels varningar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vi vill \u00e4nd\u00e5 ha en kung, f\u00f6r vi vill vara som alla andra folk, sa de. Han ska h\u00e4rska \u00f6ver oss och leda oss i strid."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 ber\u00e4ttade Samuel f\u00f6r Herren vad folket hade sagt,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "och Herren svarade igen: G\u00f6r d\u00e5 som de s\u00e4ger, och ge dem en kung.D\u00e5 samtyckte Samuel till deras f\u00f6rslag och skickade hem alla."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saul s\u00f6ker efter sin fars \u00e5snor -Kis var en inflytelserik man fr\u00e5n Benjamins stam. Han var son till Abiel, sonson till Seror, sonsons son till Bekorat och sonsons sonson till Afia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hans egen son Saul var den st\u00e5tligaste mannen i Israel och huvudet h\u00f6gre \u00e4n n\u00e5gon annan i landet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En dag saknade Kis sina \u00e5snor, s\u00e5 han s\u00e4nde ut Saul och en tj\u00e4nare f\u00f6r att s\u00f6ka efter dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De gick igenom Efraims bergsland, Salisalandet, Saalimsomr\u00e5det och hela Benjamins land, men kunde inte hitta dem n\u00e5gonstans."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Efter att slutligen ha letat efter dem i Sufs land, sa Saul till tj\u00e4naren: Nu g\u00e5r vi hem, f\u00f6r nu \u00e4r nog min far mer orolig f\u00f6r oss \u00e4n f\u00f6r \u00e5snorna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men tj\u00e4naren sa: Jag har just f\u00e5tt en id\u00e9! Det finns en profet i den h\u00e4r staden. Hela folket ser upp till honom, f\u00f6r allt han s\u00e4ger sl\u00e5r in. Vi f\u00f6rs\u00f6ker hitta honom. Han kanske kan tala om f\u00f6r oss var \u00e5snorna finns."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men vi har inget att betala honom med, svarade Saul. Till och med v\u00e5r mat \u00e4r slut, och vi har ingenting att ge honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men jag har n\u00e5gra silvermynt! sa tj\u00e4naren. Vi kan v\u00e4l \u00e5tminstone ge honom dem och se vad som h\u00e4nder!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ja, d\u00e5 g\u00f6r vi v\u00e4l det, samtyckte Saul. Vi kan ju alltid f\u00f6rs\u00f6ka.De gick mot staden d\u00e4r profeten bodde. N\u00e4r de var p\u00e5 v\u00e4g uppf\u00f6r sluttningen mot staden fick de syn p\u00e5 n\u00e5gra unga flickor som var p\u00e5 v\u00e4g att h\u00e4mta vatten, och de fr\u00e5gade dem om de visste om siaren i staden var hemma. (P\u00e5 den tiden kallades profeterna f\u00f6r siare. Ska vi g\u00e5 och fr\u00e5ga siaren? brukade man s\u00e4ga.)"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ja, d\u00e5 g\u00f6r vi v\u00e4l det, samtyckte Saul. Vi kan ju alltid f\u00f6rs\u00f6ka.De gick mot staden d\u00e4r profeten bodde. N\u00e4r de var p\u00e5 v\u00e4g uppf\u00f6r sluttningen mot staden fick de syn p\u00e5 n\u00e5gra unga flickor som var p\u00e5 v\u00e4g att h\u00e4mta vatten, och de fr\u00e5gade dem om de visste om siaren i staden var hemma. (P\u00e5 den tiden kallades profeterna f\u00f6r siare. Ska vi g\u00e5 och fr\u00e5ga siaren? brukade man s\u00e4ga.)"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ja, d\u00e5 g\u00f6r vi v\u00e4l det, samtyckte Saul. Vi kan ju alltid f\u00f6rs\u00f6ka.De gick mot staden d\u00e4r profeten bodde. N\u00e4r de var p\u00e5 v\u00e4g uppf\u00f6r sluttningen mot staden fick de syn p\u00e5 n\u00e5gra unga flickor som var p\u00e5 v\u00e4g att h\u00e4mta vatten, och de fr\u00e5gade dem om de visste om siaren i staden var hemma. (P\u00e5 den tiden kallades profeterna f\u00f6r siare. Ska vi g\u00e5 och fr\u00e5ga siaren? brukade man s\u00e4ga.)"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ja, svarade de. F\u00f6lj den h\u00e4r v\u00e4gen rakt fram. Han bor precis innanf\u00f6r stadsportarna. Han har just kommit tillbaka hem fr\u00e5n en resa f\u00f6r att delta i en offerfest uppe p\u00e5 kullen. D\u00e4rf\u00f6r ska ni skynda er, f\u00f6r han kanske redan \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g. G\u00e4sterna f\u00e5r n\u00e4mligen inte b\u00f6rja \u00e4ta f\u00f6rr\u00e4n han har v\u00e4lsignat maten."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ja, svarade de. F\u00f6lj den h\u00e4r v\u00e4gen rakt fram. Han bor precis innanf\u00f6r stadsportarna. Han har just kommit tillbaka hem fr\u00e5n en resa f\u00f6r att delta i en offerfest uppe p\u00e5 kullen. D\u00e4rf\u00f6r ska ni skynda er, f\u00f6r han kanske redan \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g. G\u00e4sterna f\u00e5r n\u00e4mligen inte b\u00f6rja \u00e4ta f\u00f6rr\u00e4n han har v\u00e4lsignat maten."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De fortsatte upp mot staden, och n\u00e4r de kom in genom portarna s\u00e5g de Samuel komma mot dem. Han var redan p\u00e5 v\u00e4g till offerplatsen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dagen innan hade Herren sagt till Samuel:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "I morgon vid den h\u00e4r tiden ska jag s\u00e4nda en man fr\u00e5n Benjamins land till dig. Du ska sm\u00f6rja honom till ledare f\u00f6r mitt folk, f\u00f6r jag har sett ner till dem i barmh\u00e4rtighet och har h\u00f6rt deras rop, och han ska r\u00e4dda dem fr\u00e5n filisteerna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r Samuel s\u00e5g Saul, sa Herren: Det h\u00e4r \u00e4r mannen som jag ber\u00e4ttade f\u00f6r dig om! Han ska h\u00e4rska \u00f6ver mitt folk."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Saul gick fram till Samuel n\u00e4r de m\u00f6ttes i stadsporten och fr\u00e5gade: Skulle du kunna tala om f\u00f6r mig var siaren bor?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag \u00e4r siaren! svarade Samuel. G\u00e5 upp mot kullen f\u00f6re mig, s\u00e5 ska vi \u00e4ta tillsammans. I morgon ska jag tala om f\u00f6r dig vad du vill veta, och sedan kan du g\u00e5."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och oroa dig inte f\u00f6r \u00e5snorna som sprang bort f\u00f6r tre dagar sedan, f\u00f6r de har kommit tillr\u00e4tta. F\u00f6r \u00f6vrigt s\u00e4tter hela Israel sitt hopp till dig och de dina."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men jag \u00e4r fr\u00e5n Benjamins stam, den minsta i Israel, och min familj \u00e4r den oansenligaste av alla familjer i stammen! Du m\u00e5ste ta fel p\u00e5 person, sa Saul."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Samuel f\u00f6rde sedan Saul och tj\u00e4naren in i den stora salen och gav dem hedersplatserna framf\u00f6r trettio andra s\u00e4rskilt inbjudna g\u00e4ster."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Samuel bad sedan kocken att ta fram den bit av k\u00f6ttet som han hade bett honom l\u00e4gga undan."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kocken bar d\u00e5 in ett l\u00e5rstycke som han placerade framf\u00f6r Saul.\u00c4t det! sa Samuel. Det har varit best\u00e4mt \u00e5t dig \u00e4nda sedan jag inbj\u00f6d till denna fest."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Saul \u00e5t allts\u00e5 tillsammans med Samuel. N\u00e4r de hade \u00e5terv\u00e4nt till staden efter festen, gick de upp p\u00e5 taket tillsammans f\u00f6r att samtala."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "I gryningen n\u00e4sta morgon v\u00e4ckte Samuel Saul och sa: Stig upp! Det \u00e4r dags att du skyndar dig hem!Saul gjorde sig i ordning, och Samuel f\u00f6ljde honom till stadens utkant. Samuel bad Saul att skicka sin tj\u00e4nare i f\u00f6rv\u00e4g. Sedan sa han till Saul: Stanna h\u00e4r f\u00f6r jag har f\u00e5tt ett speciellt budskap fr\u00e5n Herren till dig."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "I gryningen n\u00e4sta morgon v\u00e4ckte Samuel Saul och sa: Stig upp! Det \u00e4r dags att du skyndar dig hem!Saul gjorde sig i ordning, och Samuel f\u00f6ljde honom till stadens utkant. Samuel bad Saul att skicka sin tj\u00e4nare i f\u00f6rv\u00e4g. Sedan sa han till Saul: Stanna h\u00e4r f\u00f6r jag har f\u00e5tt ett speciellt budskap fr\u00e5n Herren till dig."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Samuel sm\u00f6rjer Saul till kung -Samuel tog fram en flaska med olivolja. Han h\u00e4llde ut oljan \u00f6ver Sauls huvud, kysste honom och sa:Jag g\u00f6r detta d\u00e4rf\u00f6r att Herren har utvalt dig till att leda hans folk."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r du l\u00e4mnar mig, kommer du att tr\u00e4ffa tv\u00e5 m\u00e4n bredvid Rakels grav i Selsa, i Benjamins land. De kommer att tala om f\u00f6r dig att \u00e5snorna har \u00e5terfunnits, men att din far i st\u00e4llet \u00e4r orolig f\u00f6r dig och fr\u00e5gar: &#39;Hur ska jag hitta min son?&#39;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r du kommer till eken vid Tabor, kommer du att m\u00f6ta tre m\u00e4n som \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g f\u00f6r att tillbe Gud vid altaret i Betel. En av dem b\u00e4r p\u00e5 tre unga getter, en annan har tre br\u00f6dkakor och den tredje en flaska vin."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De kommer att h\u00e4lsa dig och erbjuda dig tv\u00e5 av kakorna, som du ska ta emot."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Efter det kommer du till Gibea, d\u00e4r filisteernas trupper \u00e4r f\u00f6rlagda. N\u00e4r du kommer dit, m\u00f6ter du en grupp profeter p\u00e5 v\u00e4g ner fr\u00e5n offerplatsen. De spelar p\u00e5 psaltare, tamburin, fl\u00f6jt och harpa och profeterar medan de g\u00e5r v\u00e4gen fram."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 ska Herrens Ande komma \u00f6ver dig p\u00e5 ett m\u00e4ktigt s\u00e4tt, och du ska profetera tillsammans med dem. Du ska bli f\u00f6rvandlad och handla p\u00e5 ett nytt s\u00e4tt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fr\u00e5n och med den stunden ska du fatta beslut efter din \u00f6vertygelse, f\u00f6r Herren ska leda dig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "G\u00e5 nu f\u00f6re mig till Gilgal och v\u00e4nta d\u00e4r p\u00e5 mig i sju dagar. Jag ska komma dit och offra br\u00e4nnoffer och tackoffer, och d\u00e5 ska jag tala om f\u00f6r dig vad du ska g\u00f6ra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r Saul v\u00e4nde sig om och b\u00f6rjade g\u00e5 d\u00e4rifr\u00e5n, f\u00f6rvandlade Gud hans sinne och gav honom en ny inst\u00e4llning till saker och ting, och den dagen slog alla Samuels profetior in."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r Saul och hans tj\u00e4nare kom till Gibea s\u00e5g de profeterna komma emot dem, och Guds Ande kom \u00f6ver Saul s\u00e5 att han ocks\u00e5 profeterade."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r de som tidigare k\u00e4nt Saul s\u00e5g detta utropade de: Vad nu d\u00e5? \u00c4r Saul en profet?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och en av hans grannar tillade: Med en s\u00e5dan far som hans? P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt tillkom ordspr\u00e5ket: \u00c4r ocks\u00e5 Saul en profet?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r Saul hade slutat att profetera gick han upp till altaret."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men var har du egentligen h\u00e5llit hus? fr\u00e5gade Sauls farbror. Vi gick f\u00f6r att leta reda p\u00e5 \u00e5snorna, men vi kunde inte hitta dem, svarade Saul. D\u00e4rf\u00f6r gick vi till profeten Samuel, f\u00f6r att f\u00e5 reda p\u00e5 var de fanns."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jas\u00e5? Och vad sa han d\u00e5? undrade farbrodern."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han sa att man hade hittat \u00e5snorna! svarade Saul, men han l\u00e4t medvetet bli att ber\u00e4tta att han hade blivit smord till kung."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Israel accepterar Saul som kung -Samuel sammankallade nu hela Israels folk till Mispa"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och gav dem detta budskap fr\u00e5n Herren Gud: Jag f\u00f6rde er ut ur Egypten och r\u00e4ddade er inte bara fr\u00e5n egyptierna utan ocks\u00e5 fr\u00e5n de andra folken som pl\u00e5gade er. Men fast\u00e4n jag har gjort detta, s\u00e5 har ni f\u00f6rkastat mig och dessutom sagt: &#39;Vi vill ha en kung i st\u00e4llet!&#39; G\u00e5 nu d\u00e4rf\u00f6r fram inf\u00f6r Herren med era stammar och familjer."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och gav dem detta budskap fr\u00e5n Herren Gud: Jag f\u00f6rde er ut ur Egypten och r\u00e4ddade er inte bara fr\u00e5n egyptierna utan ocks\u00e5 fr\u00e5n de andra folken som pl\u00e5gade er. Men fast\u00e4n jag har gjort detta, s\u00e5 har ni f\u00f6rkastat mig och dessutom sagt: &#39;Vi vill ha en kung i st\u00e4llet!&#39; G\u00e5 nu d\u00e4rf\u00f6r fram inf\u00f6r Herren med era stammar och familjer."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan sammankallade Samuel ledarna f\u00f6r stammarna inf\u00f6r Herren, och Benjamins stam valdes genom helig lottdragning."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e4refter f\u00f6rde han fram varje familj i Benjamins stam inf\u00f6r Herren, och lotten f\u00f6ll denna g\u00e5ng p\u00e5 Matris familj.Slutligen utvaldes Saul, Kis son, men n\u00e4r de f\u00f6rs\u00f6kte f\u00e5 tag i honom var han f\u00f6rsvunnen!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r fr\u00e5gade de Herren: Var \u00e4r han? Finns han h\u00e4r ibland oss? Och Herren svarade: Han g\u00f6mmer sig bland ert bagage."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e4r hittade de honom mycket riktigt och f\u00f6rde fram honom inf\u00f6r allt folket, och han var huvudet h\u00f6gre \u00e4n alla andra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 sa Samuel: Detta \u00e4r den man som Herren har utvalt till er kung. Hans like finns inte i hela Israel!Och alla ropade: Leve kungen!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Samuel f\u00f6rklarade \u00e4n en g\u00e5ng f\u00f6r folket vad en kung hade f\u00f6r r\u00e4ttigheter och skyldigheter. Han skrev ner detta i en bok och lade den p\u00e5 en s\u00e4rskild plats inf\u00f6r Herren. Sedan s\u00e4nde han hem folket."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r Saul \u00e5terv\u00e4nde till sitt hem i Gibea, blev alla de m\u00e4n vars hj\u00e4rtan Herren hade r\u00f6rt hans st\u00e4ndiga f\u00f6ljeslagare."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men det fanns n\u00e5gra som var upproriska och sa: Hur ska han kunna hj\u00e4lpa oss? De f\u00f6raktade Saul och v\u00e4grade att ge honom g\u00e5vor, men han l\u00e5tsades som om han ingenting m\u00e4rkte."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saul besegrar ammoniterna -Vid den h\u00e4r tiden ledde Nahas ammoniternas arm\u00e9 mot Israel och bel\u00e4grade staden Jabes-Gilead. Inv\u00e5narna i Jabes bad om fred: Slut fred med oss, s\u00e5 ska vi bli era tj\u00e4nare, bad de."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det ska ni f\u00e5 bli, sa Nahas. Men bara p\u00e5 det villkoret att jag f\u00e5r sticka ut h\u00f6ger \u00f6ga p\u00e5 varenda en av er, s\u00e5 att hela Israel blir f\u00f6rol\u00e4mpat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e5t oss f\u00e5 sju dagar p\u00e5 oss s\u00e5 att vi kan ta reda p\u00e5 om vi f\u00e5r n\u00e5gon hj\u00e4lp! svarade Jabes \u00e4ldste. Om inte v\u00e5ra br\u00f6der kommer och r\u00e4ddar oss, ska vi g\u00e5 med p\u00e5 dina villkor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r budb\u00e4rarna kom till Sauls hemstad Gibea och ber\u00e4ttade hur l\u00e4get var b\u00f6rjade alla att gr\u00e5ta."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Saul hade varit ute och pl\u00f6jt p\u00e5 \u00e5kern, och n\u00e4r han \u00e5terv\u00e4nde till staden fr\u00e5gade han: Vad \u00e4r det som har h\u00e4nt? Varf\u00f6r gr\u00e5ter alla?N\u00e4r de ber\u00e4ttade f\u00f6r honom vad budb\u00e4rarna fr\u00e5n Jabes hade sagt,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "kom Guds Ande med stor kraft \u00f6ver Saul och han brann av vrede."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han tog tv\u00e5 oxar, styckade dem och s\u00e4nde ut styckena med budb\u00e4rare \u00f6ver hela Israel.S\u00e5 h\u00e4r ska det g\u00e5 med oxarna som tillh\u00f6r den som v\u00e4grar att f\u00f6lja Saul och Samuel i strid, sa han. Fruktan f\u00f6ll \u00f6ver folket, och de st\u00e4llde upp till sista man."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han r\u00e4knade dem i Besek och fann att de var 300.000, f\u00f6rutom 30.000 m\u00e4n fr\u00e5n Juda."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 skickade han budb\u00e4rare tillbaka till Jabes-Gilead med beskedet: Vi kommer att r\u00e4dda er n\u00e4r det \u00e4r som hetast i morgon!Givetvis blev det en oerh\u00f6rd gl\u00e4dje i staden n\u00e4r budskapet n\u00e5dde fram."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e4nnen i Jabes meddelade sedan sina fiender: Vi ger oss! I morgon kan ni komma och g\u00f6ra med oss som ni vill."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men under natten kom Saul. Han hade delat upp sin arm\u00e9 i tre grupper. F\u00f6re gryningen \u00f6verrumplade de ammoniterna och d\u00f6dade dem n\u00e4stan allesammans under f\u00f6rmiddagens lopp. Resten av deras arm\u00e9 blev s\u00e5 grundligt skingrad, att inte ens tv\u00e5 personer kom undan tillsammans."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Senare sa folket till Samuel: Var finns de m\u00e4n som sa att Saul inte skulle bli v\u00e5r kung? F\u00f6r hit dem, s\u00e5 ska vi d\u00f6da dem!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men Saul svarade: Ingen ska avr\u00e4ttas i dag n\u00e4r Herren har r\u00e4ddat Israel!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 sa Samuel till folket: Kom, l\u00e5t oss alla g\u00e5 till Gilgal och \u00e4n en g\u00e5ng bekr\u00e4fta att Saul \u00e4r v\u00e5r kung."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De gick d\u00e4rf\u00f6r till Gilgal, och vid en h\u00f6gtidlig ceremoni inf\u00f6r Herren kr\u00f6nte de Saul till kung. Sedan offrade de tackoffer till Herren, och Saul och hela Israel firade den lyckliga utg\u00e5ngen."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Samuel p\u00e5minner folket om Herrens omsorg -Sedan talade Samuel till folket p\u00e5 nytt:Lyssna nu!, sa han. Jag har gjort det ni bett mig om. Jag har gett er en kung."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00e4r st\u00e5r jag nu med mina s\u00f6ner, en gammal, gr\u00e5h\u00e5rig man, som har varit i Herrens tj\u00e4nst sedan jag var liten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00e4r inf\u00f6r Herren och hans smorde kung fr\u00e5gar jag om jag har stulit n\u00e5gons oxe eller \u00e5sna, eller om jag n\u00e5gon g\u00e5ng har lurat er eller f\u00f6rtryckt er? Har jag n\u00e5gonsin tagit emot mutor? Tala om det f\u00f6r mig, s\u00e5 ska jag ers\u00e4tta dem som jag har skadat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nej, svarade de. Du har aldrig bedragit eller f\u00f6rtryckt oss p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt, och du har aldrig tagit mutor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herren och hans smorde kung \u00e4r mina vittnen p\u00e5 att ni inte har n\u00e5got att anklaga mig f\u00f6r, sa Samuel.Ja, det \u00e4r sant, svarade de."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det var Herren som gav er Mose och Aron, fortsatte Samuel. Han f\u00f6rde era f\u00f6rf\u00e4der ut ur Egyptens land."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bli nu stilla inf\u00f6r Herren medan jag p\u00e5minner er om allt det goda han har gjort f\u00f6r er och f\u00f6r era f\u00f6rf\u00e4der."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r israeliterna var i Egypten och ropade till Herren, s\u00e4nde han dem Mose och Aron, som ledde dem ut ur Egypten och l\u00e4t dem bos\u00e4tta sig h\u00e4r i landet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men folket gl\u00f6mde snart Herren, sin Gud, s\u00e5 han l\u00e4t dem bli besegrade av Sisera, som var general i Hasors arm\u00e9, och av filisteerna och av Moabs kung."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 ropade de till Herren igen och bek\u00e4nde att de hade syndat genom att v\u00e4nda honom ryggen och i st\u00e4llet tillbe Baal och Astarterna: &#39;Vi vill tillbe dig och enbart dig, om du bara vill befria oss fr\u00e5n v\u00e5ra fiender"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde Herren Gideon, Barak, Jefta och Samuel f\u00f6r att r\u00e4dda er, och s\u00e5 fick ni leva i trygghet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r ni blev r\u00e4dda f\u00f6r Nahas, Ammons kung, kom ni till mig och sa att ni beh\u00f6vde en kung som kunde regera \u00f6ver er. Men ni hade redan en kung i Herren. Han \u00e4r och har alltid varit er kung."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och h\u00e4r \u00e4r nu den kung ni sj\u00e4lva har valt. Titta noga p\u00e5 honom! Ni har bett att f\u00e5 honom, och Herren har svarat p\u00e5 er b\u00f6n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om ni vill visa v\u00f6rdnad och tillbe Herren och lyssna till hans befallningar och inte g\u00f6ra uppror mot honom, ja, om b\u00e5de ni och er kung f\u00f6ljer Herren, er Gud, s\u00e5 kommer allt att g\u00e5 v\u00e4l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men om ni g\u00f6r uppror mot Herrens bud och v\u00e4grar att lyssna till honom, s\u00e5 kommer Herren att behandla er p\u00e5 samma s\u00e4tt som han behandlade era f\u00f6rf\u00e4der."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Var uppm\u00e4rksamma p\u00e5 n\u00e4r Herren g\u00f6r stora under."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ni vet att det inte regnar under denna tid p\u00e5 \u00e5ret, under vetesk\u00f6rden. Jag ska be till Herren att han s\u00e4nder \u00e5ska och regn i dag. D\u00e5 kommer ni att inse hur ont och or\u00e4tt ni har handlat genom att be om en kung."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Samuel ropade sedan till Herren, som s\u00e4nde \u00e5ska och regn, och hela folket darrade inf\u00f6r Herren och Samuel."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Be f\u00f6r oss, s\u00e5 vi inte d\u00f6r, ropade de till Samuel. Nu har vi lagt \u00e4nnu en synd till alla andra genom att be om en kung."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Var inte r\u00e4dda, tr\u00f6stade Samuel dem. Ni har visserligen handlat fel, men se nu till att ni tillber Herren helhj\u00e4rtat och inte v\u00e4nder honom ryggen p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Andra gudar kan inte hj\u00e4lpa er."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och Herren ska inte \u00f6verge sitt eget folk, f\u00f6r det skulle vanhedra hans m\u00e4ktiga namn. Han gjorde er till sitt utvalda folk just d\u00e4rf\u00f6r att han ville ha det s\u00e5!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och n\u00e4r det g\u00e4ller mig, s\u00e5 kan jag inte ens t\u00e4nka mig att jag skulle synda mot Herren genom att sluta att be f\u00f6r er. Jag ska forts\u00e4tta att undervisa er om det goda och r\u00e4tta."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Lita p\u00e5 Herren och var uppriktiga n\u00e4r ni tillber honom! T\u00e4nk p\u00e5 allt det underbara han har gjort f\u00f6r er!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men om ni forts\u00e4tter att synda, s\u00e5 ska b\u00e5de ni och er kung f\u00f6rg\u00e5s."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saul har inte t\u00e5lamod att v\u00e4nta -Under sitt andra regerings\u00e5r utvalde Saul 3.000 m\u00e4n till tj\u00e4nst. Han tog med sig 2.000 av dem till Mikmas och berget Betel, medan de \u00f6vriga fick stanna kvar med hans son Jonatan i Gibea i Benjamins land. Resten av arm\u00e9n skickades hem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Saul har inte t\u00e5lamod att v\u00e4nta -Under sitt andra regerings\u00e5r utvalde Saul 3.000 m\u00e4n till tj\u00e4nst. Han tog med sig 2.000 av dem till Mikmas och berget Betel, medan de \u00f6vriga fick stanna kvar med hans son Jonatan i Gibea i Benjamins land. Resten av arm\u00e9n skickades hem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jonatan anf\u00f6ll filisteernas l\u00e4ger i Geba och slog dem. Nyheten spreds snabbt genom filisteernas land, och Saul uppmanade till allm\u00e4n mobilisering i Israel. Han l\u00e4t meddela att han hade utpl\u00e5nat det filisteiska l\u00e4gret och varnade sina trupper f\u00f6r filisteernas hat mot dem. Hela den israelitiska arm\u00e9n mobiliserades d\u00e4rf\u00f6r igen, och trupperna f\u00f6renade sig i Gilgal."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jonatan anf\u00f6ll filisteernas l\u00e4ger i Geba och slog dem. Nyheten spreds snabbt genom filisteernas land, och Saul uppmanade till allm\u00e4n mobilisering i Israel. Han l\u00e4t meddela att han hade utpl\u00e5nat det filisteiska l\u00e4gret och varnade sina trupper f\u00f6r filisteernas hat mot dem. Hela den israelitiska arm\u00e9n mobiliserades d\u00e4rf\u00f6r igen, och trupperna f\u00f6renade sig i Gilgal."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Filisteerna rekryterade en m\u00e4ktig arm\u00e9 p\u00e5 30.000 vagnar, 6.000 ryttare och ett or\u00e4kneligt antal soldater. De slog l\u00e4ger vid Mikmas \u00f6ster om Bet-Aven."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r Israels m\u00e4n fick se fiendens oerh\u00f6rda styrka f\u00f6rlorade de helt och h\u00e5llet fattningen. De g\u00f6mde sig i grottor, skogssn\u00e5r och gropar och bland klipporna och till och med i gravar och vattenbeh\u00e5llare."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Somliga gick \u00f6ver Jordanfloden och flydde till Gads och Gileads land. Under tiden stannade Saul i Gilgal, och de som var med honom darrade av skr\u00e4ck f\u00f6r vad som v\u00e4ntade dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Samuel hade tidigare sagt till Saul att v\u00e4nta i sju dagar p\u00e5 honom, men n\u00e4r Samuel fortfarande inte hade kommit och m\u00e4nnen b\u00f6rjade l\u00e4mna honom,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "besl\u00f6t Saul att sj\u00e4lv offra ett br\u00e4nnoffer och ett tackoffer."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men just n\u00e4r han hade avslutat offrandet kom Samuel. Saul gick ut f\u00f6r att m\u00f6ta honom och f\u00e5 hans v\u00e4lsignelse, men Samuel sa: Vad \u00e4r det du har gjort?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Saul svarade: N\u00e4r jag s\u00e5g att mina m\u00e4n gick ifr\u00e5n mig och att du inte hade anl\u00e4nt vid den tidpunkt du lovade, och att filisteerna stod vid Mikmas klara till strid,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "sa jag: &#39;Filisteerna \u00e4r beredda att marschera mot oss, och jag har inte bett Herren om hj\u00e4lp!&#39; D\u00e4rf\u00f6r k\u00e4nde jag mig tvingad att b\u00e4ra fram br\u00e4nnoffret utan att v\u00e4nta p\u00e5 din ankomst."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du har handlat som en d\u00e5re! utropade Samuel. Du har inte h\u00e5llit Herrens din Guds bud. Han t\u00e4nkte g\u00f6ra dig och dina \u00e4ttlingar till Israels kungar i evighet,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "men nu m\u00e5ste kungamakten tas ifr\u00e5n dig. Herren vill n\u00e4mligen ha en man som lyder honom, och han har redan utvalt den som han vill ha och har redan tillsatt honom som kung \u00f6ver sitt folk. Du har n\u00e4mligen inte r\u00e4ttat dig efter Herrens bud."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Samuel l\u00e4mnade sedan Gilgal och gick till Gibea i Benjamins land. N\u00e4r Saul r\u00e4knade soldaterna som fortfarande var med honom, uppt\u00e4ckte han att det bara var 600 man kvar!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sauls arm\u00e9, svag och d\u00e5ligt rustad -Saul och Jonatan och deras m\u00e4n slog upp sitt l\u00e4ger i Geba i Benjamins land, men filisteerna stannade vid Mikmas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tre grupper av plundrare l\u00e4mnade snart filisteernas l\u00e4ger. En gick mot Ofra i Suals land,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "en gick till Bet-Horon och en gick n\u00e4rmare \u00f6kengr\u00e4nsen ovanf\u00f6r Seboimsdalen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det fanns inga smeder i Israels land p\u00e5 den tiden. Filisteerna till\u00e4t inte detta av fruktan f\u00f6r att israeliterna skulle smida sv\u00e4rd och spjut \u00e5t sig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Varje g\u00e5ng de beh\u00f6vde v\u00e4ssa sina plogbillar, sk\u00e4ror, yxor eller liar m\u00e5ste de g\u00e5 till filisteernas smeder."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det kostade tv\u00e5 tredjedels sikel att slipa en plogbill eller en sk\u00e4ra och h\u00e4lften s\u00e5 mycket f\u00f6r yxa, h\u00f6grep och oxpik."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r fanns det inte ett enda sv\u00e4rd eller spjut f\u00f6rutom Sauls och Jonatans i hela Israels arm\u00e9 n\u00e4r det den dagen kom till strid."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Under tiden hade bergspasset vid Mikmas besatts av ett f\u00f6rband ur filisteernas arm\u00e9."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jonatans dj\u00e4rva plan -N\u00e5gon dag senare sa Jonatan, Sauls son, till sin unge livvakt: Kom s\u00e5 g\u00e5r vi \u00f6ver dalen till filisteernas f\u00f6rl\u00e4ggning. Men han ber\u00e4ttade inte f\u00f6r sin far vad han hade f\u00f6r planer."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Saul hade slagit l\u00e4ger runt granattr\u00e4det i Migron vid gr\u00e4nsen till Gibea med sina 600 m\u00e4n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bland dem fanns pr\u00e4sten Ahia, son till Ikabods bror Ahitub, som var sonson till Pinehas och sonsons son till Eli, Herrens pr\u00e4st i Silo.Ingen hade lagt m\u00e4rke till att Jonatan g\u00e5tt sin v\u00e4g."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6r att komma till filisteernas l\u00e4ger m\u00e5ste Jonatan g\u00e5 genom ett tr\u00e5ngt pass mellan tv\u00e5 skarpa klippor, som kallades Boses och Sene."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den ena klippan reste sig i norr mot Mikmas, och den s\u00f6dra mot Geba."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nu g\u00e5r vi \u00f6ver till dessa hedningar, hade Jonatan sagt till sin livvakt. Herren kommer kanske att g\u00f6ra ett under f\u00f6r oss. Det spelar ju ingen roll f\u00f6r honom om vi \u00e4r m\u00e5nga eller f\u00e5!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bra, svarade hans unge f\u00f6ljeslagare. Vi g\u00f6r det du tycker \u00e4r b\u00e4st. Jag st\u00f6djer dig helhj\u00e4rtat, vad du \u00e4n beslutar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 g\u00f6r vi s\u00e5 h\u00e4r, sa Jonatan."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om de s\u00e4ger n\u00e4r de ser oss: &#39;Stanna d\u00e4r ni \u00e4r tills vi kommer till er"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men om de s\u00e4ger: &#39;Kom hit upp och strid!&#39; s\u00e5 ska vi g\u00f6ra det. Det kommer n\u00e4mligen att vara Guds signal att han ska hj\u00e4lpa oss att besegra dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r filisteerna s\u00e5g dem, ropade de: Titta! Israeliterna kravlar upp ur sina h\u00e5l!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan ropade de till Jonatan: Kom hit upp, s\u00e5 ska vi visa dig hur man strider! Kom nu, kl\u00e4ttra t\u00e4tt bakom mig, ropade Jonatan till sin livvakt, f\u00f6r Herren ska hj\u00e4lpa oss att besegra dem!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De m\u00e5ste anv\u00e4nda b\u00e5de h\u00e4nder och f\u00f6tter f\u00f6r att ta sig upp. Sedan b\u00f6rjade Jonatan driva dem framf\u00f6r sig och h\u00f6gg ner den ene efter den andre. Hans livvakt kom efter och gav dem n\u00e5dast\u00f6ten."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e5 d\u00f6dades cirka tjugo man vars kroppar till slut l\u00e5g kringspridda \u00f6ver ett ganska stort omr\u00e5de."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pl\u00f6tsligt utbr\u00f6t panik i hela filisteernas arm\u00e9, till och med bland dem som var ute och plundrade i omgivningarna, samtidigt som det blev jordb\u00e4vning."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sauls vaktposter i Gibea fick se en underlig syn. Hela filisteernas arm\u00e9 uppl\u00f6stes n\u00e4r soldaterna flydde \u00e5t alla h\u00e5ll."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ta reda p\u00e5 vem som saknas bland oss, befallde Saul. N\u00e4r m\u00e4nnen stod uppst\u00e4llda fann man att Jonatan och hans livvakt var borta."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00e4mta Guds ark, ropade Saul till Ahia. (Arken var bland Israels folk p\u00e5 den tiden)."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men medan Saul talade med pr\u00e4sten, tilltog ropen och tumultet i filisteernas l\u00e4ger allt mer och mer.Nej, l\u00e5t arken vara! skrek Saul."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan rusade Saul och hans m\u00e4n till stridsplatsen och fann att filisteerna d\u00f6dade varandra. Det r\u00e5dde fullst\u00e4ndig f\u00f6rvirring bland dem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nu f\u00f6renade sig de israeliter, som varit i filisteernas arm\u00e9, med Sauls och Jonatans m\u00e4n."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Slutligen ansl\u00f6t sig ocks\u00e5 de som hade g\u00f6mt sig i bergen n\u00e4r de s\u00e5g att filisteerna b\u00f6rjade fly."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Herren r\u00e4ddade Israel den dagen, och striden fortsatte bortom Bet-Aven."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Saul ger en o\u00f6vert\u00e4nkt order -Saul hade befallt: En f\u00f6rbannelse vilar \u00f6ver den som \u00e4ter n\u00e5got f\u00f6re kv\u00e4llen, innan jag har tagit full h\u00e4mnd p\u00e5 mina fiender. D\u00e4rf\u00f6r \u00e5t ingen n\u00e5got under hela dagen, trots att det fanns gott om honung p\u00e5 marken i skogen,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Saul ger en o\u00f6vert\u00e4nkt order -Saul hade befallt: En f\u00f6rbannelse vilar \u00f6ver den som \u00e4ter n\u00e5got f\u00f6re kv\u00e4llen, innan jag har tagit full h\u00e4mnd p\u00e5 mina fiender. D\u00e4rf\u00f6r \u00e5t ingen n\u00e5got under hela dagen, trots att det fanns gott om honung p\u00e5 marken i skogen,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "f\u00f6r de fruktade alla f\u00f6r Sauls f\u00f6rbannelse."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men Jonatan hade inte h\u00f6rt sin fars befallning. Han doppade en k\u00e4pp i honungen, och n\u00e4r han hade \u00e4tit av den k\u00e4nde han sig inte l\u00e4ngre tr\u00f6tt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 ber\u00e4ttade n\u00e5gon f\u00f6r honom om hans fars f\u00f6rbud att \u00e4ta och att resultatet hade blivit att alla var tr\u00f6tta och h\u00e5gl\u00f6sa."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Det \u00e4r ju inte klokt! utropade Jonatan. En s\u00e5dan befallning skadar oss ju bara. Ser ni inte att jag m\u00e5r mycket b\u00e4ttre nu, n\u00e4r jag har \u00e4tit lite honung?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "T\u00e4nk vad m\u00e5nga fler vi kunde ha d\u00f6dat, om vi hade f\u00e5tt \u00e4ta av den mat vi hittade hos fienden!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Trots sin hunger lyckades de jaga filisteerna fr\u00e5n Mikmas \u00e4nda till Ajalon och besegrade dem, men de var helt utmattade."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Den kv\u00e4llen kastade de sig \u00f6ver krigsbytet och slaktade f\u00e5r, oxar och kalvar. De \u00e5t k\u00f6ttet r\u00e5tt och utan att blodet runnit av."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e5 rapporterade n\u00e5gon till Saul att folket syndade mot Herren genom att \u00e4ta k\u00f6tt som hade blod i sig."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ni har gjort det som \u00e4r brottsligt, sa Saul. Rulla fram en stor sten hit och g\u00e5 ut bland trupperna och se till att de f\u00f6r hit oxar och f\u00e5r s\u00e5 att vi kan slakta dem och l\u00e5ta blodet rinna av dem. Vi f\u00e5r inte synda mot Herren genom att \u00e4ta k\u00f6tt med blodet kvar! D\u00e5 gjorde de som han hade sagt."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Och Saul byggde sitt f\u00f6rsta altare \u00e5t Herren."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Efter\u00e5t sa Saul: Nu f\u00f6rf\u00f6ljer vi filisteerna hela natten tills vi besegrat varenda en av dem!Det \u00e4r bra, utropade hans m\u00e4n. Vi g\u00f6r det du tycker blir b\u00e4st. Men pr\u00e4sten sa: Det \u00e4r b\u00e4st att vi f\u00f6rst fr\u00e5gar Gud."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Saul fr\u00e5gade d\u00e5 Gud: Ska vi f\u00f6rf\u00f6lja filisteerna? Hj\u00e4lper du oss att utpl\u00e5na dem?Men Herren gav inget svar p\u00e5 hela natten."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "D\u00e5 sa Saul till sina n\u00e4rmaste m\u00e4n: N\u00e5got m\u00e5ste vara galet! Vi m\u00e5ste ta reda p\u00e5 vilken synd vi har beg\u00e5tt idag."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Jag sv\u00e4r vid Guds namn, han som gett Israel seger, att \u00e4ven om syndaren \u00e4r min egen son Jonatan, s\u00e5 ska han d\u00f6!Men ingen ville tala om f\u00f6r honom hur det egentligen f\u00f6rh\u00f6ll sig."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "D\u00e5 sa Saul: Jonatan och jag st\u00e5r h\u00e4r, och alla ni andra st\u00e4ller er d\u00e4r borta."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "De gjorde som han ville, och han fortsatte: Herre, Israels Gud, varf\u00f6r har du inte besvarat min fr\u00e5ga? Vad \u00e4r det som \u00e4r galet? \u00c4r Jonatan och jag skyldiga, eller finns det n\u00e5gon synd bland de andra? Herre, visa oss vem som \u00e4r skyldig.Sedan utpekades Jonatan och Saul genom helig lottdragning som skyldiga, och folket f\u00f6rklarades oskyldigt."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "D\u00e5 sa Saul: Dra nu lott mellan mig och Jonatan. D\u00e5 f\u00f6ll den p\u00e5 Jonatan."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Tala nu om f\u00f6r mig vad du har gjort! r\u00f6t Saul till Jonatan.Jag smakade lite honung, erk\u00e4nde Jonatan. Det var bara en liten klick p\u00e5 \u00e4nden av en k\u00e4pp. Men nu m\u00e5ste jag allts\u00e5 d\u00f6!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ja, Jonatan, sa Saul. Du m\u00e5ste d\u00f6! M\u00e5tte Gud sl\u00e5 mig med d\u00f6den om det inte blir s\u00e5."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Men trupperna protesterade: Ska Jonatan d\u00f6, han som i dag har r\u00e4ddat Israel? Nej, det kommer aldrig p\u00e5 fr\u00e5ga! Vi sv\u00e4r vid den levande Guden, att inte ett h\u00e5rstr\u00e5 p\u00e5 hans huvud ska kr\u00f6kas, f\u00f6r Gud har anv\u00e4nt honom till att utf\u00f6ra ett m\u00e4ktigt under idag. P\u00e5 det s\u00e4ttet r\u00e4ddade Sauls m\u00e4n Jonatans liv."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Saul lyckas milit\u00e4rt -Efter detta begav sig Saul hem med sin arm\u00e9 och filisteerna \u00e5terv\u00e4nde till sitt land."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Eftersom Saul nu satt s\u00e4ker i sadeln som Israels kung, skickade han ut Israels arm\u00e9 i alla riktningar, mot Moab, Ammon, Edom, kungarna i Soba och mot filisteerna, och p\u00e5 alla fronter lyckades han jaga bort och bestraffa sina fiender."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Han utf\u00f6rde stora bragder, besegrade amalekiterna och r\u00e4ddade Israel fr\u00e5n dem som tidigare anfallit och plundrat dem."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Saul hade tre s\u00f6ner, Jonatan, Jisvi och Malki-Sua. Dessutom hade han tv\u00e5 d\u00f6ttrar som hette Merab och Mikal."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Sauls hustru hette Ahinoam och var dotter till Ahimaas. \u00d6verbef\u00e4lhavaren f\u00f6r Sauls arm\u00e9 hette Abner och var hans kusin, hans farbror Ners son. (Abners far Ner och Sauls far Kis var br\u00f6der, och s\u00f6ner till Abiel.)"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Sauls hustru hette Ahinoam och var dotter till Ahimaas. \u00d6verbef\u00e4lhavaren f\u00f6r Sauls arm\u00e9 hette Abner och var hans kusin, hans farbror Ners son. (Abners far Ner och Sauls far Kis var br\u00f6der, och s\u00f6ner till Abiel.)"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Israeliterna k\u00e4mpade st\u00e4ndigt mot filisteerna under Sauls livstid. Varje g\u00e5ng Saul fick \u00f6gonen p\u00e5 en modig, stark ung man, l\u00e4t han v\u00e4rva honom till sin arm\u00e9."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saul tar krigsbyte mot Herrens vilja -En dag sa Samuel till Saul: Jag kr\u00f6nte dig till kung \u00f6ver Israel, d\u00e4rf\u00f6r att Gud sa det till mig. Se d\u00e5 till att du lyder honom!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Detta \u00e4r Herrens ord till dig: &#39;Jag har beslutat mig f\u00f6r att g\u00f6ra upp med Amaleks folk, eftersom de v\u00e4grade mitt folk att g\u00e5 \u00f6ver deras omr\u00e5de, n\u00e4r de kom fr\u00e5n Egypten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "G\u00e5 nu och f\u00f6rg\u00f6r hela Amaleks folk fullst\u00e4ndigt. Utrota m\u00e4n, kvinnor, barn, ungdomar, oxar, f\u00e5r, kameler och \u00e5snor!&#39;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Saul mobiliserade sin arm\u00e9 i Telaim. Han hade 200.000 man, f\u00f6rutom 10.000 man fr\u00e5n Juda."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r Saul kom till Amaleks stad, lade han sig i bakh\u00e5ll i dalen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan skickade han ett budskap till kaineerna, som fick v\u00e4lja p\u00e5 att skilja sig fr\u00e5n amalekiterna eller d\u00f6 med dem. Ni var n\u00e4mligen v\u00e4nliga mot Israels folk, n\u00e4r det kom fr\u00e5n Egypten, f\u00f6rklarade han.Kaineerna valde att flytta d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan d\u00f6dade Saul amalekiterna \u00e4nda fr\u00e5n Havila och ner till Sur, \u00f6ster om Egypten."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han tillf\u00e5ngatog Agag, amalekiternas kung, men d\u00f6dade alla andra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Saul och hans m\u00e4n skonade det b\u00e4sta av f\u00e5ren och oxarna och de fetaste lammen, allt som de ville beh\u00e5lla f\u00f6r egen del. De f\u00f6rst\u00f6rde bara det som var svagt och v\u00e4rdel\u00f6st."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 sa Herren till Samuel:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag \u00e5ngrar att jag gjorde Saul till kung, f\u00f6r han har \u00e5terigen v\u00e4grat att lyda mig. Samuel blev djupt skakad n\u00e4r han h\u00f6rde vad Gud sa, och han ropade och bad inf\u00f6r Herren hela natten."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tidigt n\u00e4sta morgon gick han ut f\u00f6r att leta efter Saul men fick h\u00f6ra att han hade g\u00e5tt till berget Karmel f\u00f6r att resa ett monument \u00f6ver sig sj\u00e4lv, och att han sedan hade fortsatt till Gilgal."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r Samuel slutligen fann honom, h\u00e4lsade Saul glatt och sa: Ja, nu har jag verkst\u00e4llt Herrens befallning!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vad \u00e4r det d\u00e5 f\u00f6r ett br\u00e4kande av f\u00e5r och b\u00f6lande av oxar jag h\u00f6r? fr\u00e5gade Samuel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Det \u00e4r sant, att arm\u00e9n r\u00e4ddade det b\u00e4sta av, f\u00e5ren och oxarna, erk\u00e4nde Saul. De ska offra dem till Herren, din Gud. Allt annat har vi f\u00f6rst\u00f6rt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 sa Samuel till Saul: Sluta! Lyssna nu till vad Herren sa till mig i natt!Och vad sa han? undrade Saul."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Samuel ber\u00e4ttade det f\u00f6r honom och tillade: N\u00e4r du sj\u00e4lv inte tyckte att du var n\u00e5got, gjorde Gud dig till kung \u00f6ver Israel."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han gav dig ett uppdrag och sa till dig: &#39;G\u00e5 och f\u00f6rg\u00f6r de syndiga amalekiterna fullst\u00e4ndigt. Alla m\u00e5ste d\u00f6!&#39;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Varf\u00f6r lydde du inte Herren? Varf\u00f6r kastade du dig \u00f6ver krigsbytet och gjorde precis vad Herren f\u00f6rbjudit dig att g\u00f6ra?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men jag har lytt Herren, fortsatte Saul. Jag gjorde vad han sa till mig. Och jag tog med mig kung Agag, men d\u00f6dade alla de andra."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det var bara n\u00e4r mina trupper kr\u00e4vde det, som jag l\u00e4t dem beh\u00e5lla de b\u00e4sta f\u00e5ren och oxarna och det b\u00e4sta av krigsbytet f\u00f6r att offra det till Herren."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Samuel svarade: Har Herren lika mycket gl\u00e4dje av dina br\u00e4nnoffer och slaktoffer som av din lydnad?Lydnad \u00e4r mycket b\u00e4ttre \u00e4n offer. Han \u00e4r mycket mer intresserad av att du lyssnar till honom \u00e4n att du offrar bockarnas fett \u00e5t honom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Upproriskhet \u00e4r n\u00e4mligen en lika fruktansv\u00e4rd synd som trolldom, och olydnad lika avskyv\u00e4rt som att tillbe avgudar. Du har f\u00f6rkastat Herrens ord, och han har f\u00f6rkastat dig som kung."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Saul ber om n\u00e5d -Jag har syndat, erk\u00e4nde Saul slutligen. Ja, jag har inte handlat efter dina ord och jag har varit olydig mot Herrens befallning, f\u00f6r jag var r\u00e4dd f\u00f6r folket och gjorde vad de kr\u00e4vde."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "F\u00f6rl\u00e5t min synd nu, och f\u00f6lj med mig och tillbe Herren!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men Samuel svarade: Det \u00e4r f\u00f6r sent! Eftersom du har f\u00f6rkastat Herrens befallning, s\u00e5 har han ocks\u00e5 f\u00f6rkastat dig som kung \u00f6ver Israel."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r Samuel v\u00e4nde sig om f\u00f6r att g\u00e5 ryckte Saul honom i manteln f\u00f6r att f\u00f6rs\u00f6ka h\u00e5lla honom kvar, men d\u00e5 revs den s\u00f6nder."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 sa Samuel till honom: Herren har ryckt Israels rike fr\u00e5n dig i dag och gett det till en av dina landsm\u00e4n, som \u00e4r b\u00e4ttre \u00e4n du \u00e4r."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Han som \u00e4r Israels h\u00e4rlighet ljuger inte, och inte heller \u00e4ndrar han sitt sinne, f\u00f6r han \u00e4r inte en m\u00e4nniska!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e5 v\u00e4djade Saul: Jag har syndat, men hedra mig \u00e5tminstone inf\u00f6r mina ledare och mitt folk genom att g\u00e5 med mig och tillbe Herren, din Gud."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Samuel lovade slutligen att g\u00f6ra det och gick med honom. Och Saul tillbad Herren."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Sedan sa Samuel: F\u00f6r hit kung Agag. Agag kom med ett leende p\u00e5 l\u00e4pparna, f\u00f6r han t\u00e4nkte: Nu \u00e4r nog det v\u00e4rsta \u00f6ver, och jag \u00e4r r\u00e4ddad!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men Samuel sa: P\u00e5 samma s\u00e4tt som ditt sv\u00e4rd har gjort m\u00e5nga m\u00f6drar barnl\u00f6sa ska din mor nu bli barnl\u00f6s.Och Samuel d\u00f6dade honom inf\u00f6r Herren i Gilgal."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Sedan gick Samuel hem till Rama, och Saul \u00e5terv\u00e4nde till Gibea."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Samuel tr\u00e4ffade aldrig Saul mer, men han t\u00e4nkte ofta med sorg p\u00e5 honom, och Herren s\u00f6rjde \u00f6ver att han hade gjort Saul till kung \u00f6ver Israel."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Samuel sm\u00f6rjer David till kung -Slutligen sa Herren till Samuel: Du har s\u00f6rjt l\u00e4nge nog \u00f6ver Saul, som jag har f\u00f6rkastat som Israels kung. Ta nu en flaska olivolja och g\u00e5 till Betlehem och s\u00f6k reda p\u00e5 en man som heter Isai, f\u00f6r jag har utvalt en av hans s\u00f6ner till att bli den nye kungen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men Samuel fr\u00e5gade: Hur kan jag g\u00f6ra det? Om Saul f\u00e5r reda p\u00e5 det, kommer han att d\u00f6da mig.Ta med dig en kviga och s\u00e4g att du har kommit f\u00f6r att offra till mig, svarade Herren."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Inbjud sedan Isai till offret, s\u00e5 ska jag visa dig vilken av hans s\u00f6ner som du ska sm\u00f6rja."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Samuel gjorde som Herren hade sagt till honom, och n\u00e4r han anl\u00e4nde till Betlehem, kom stadens ledande m\u00e4n f\u00f6r att m\u00f6ta honom, men de var alla r\u00e4dda.Vad \u00e4r det som st\u00e5r p\u00e5? undrade de. Varf\u00f6r har du kommit hit?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han svarade: Allt \u00e4r v\u00e4l, men jag har kommit hit f\u00f6r att offra till Herren. Rena er, och kom med mig till offret! Han renade ocks\u00e5 Isai och hans s\u00f6ner och inbj\u00f6d \u00e4ven dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r de kom till offerplatsen, kastade Samuel en blick p\u00e5 Eliab och t\u00e4nkte: Det \u00e4r nog honom som Herren har utvalt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men Herren sa till Samuel: Nej, det \u00e4r inte han. F\u00f6rresten ska du aldrig bed\u00f6ma en m\u00e4nniska efter hennes utseende eller l\u00e4ngd. Jag ser inte p\u00e5 samma s\u00e4tt som du ser! M\u00e4nniskor d\u00f6mer efter det yttre, men jag ser till hj\u00e4rtat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 bad Isai sin son Abinadab stiga fram inf\u00f6r Samuel, men Herren sa: Inte heller han \u00e4r den r\u00e4tte."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan bad Isai Samma att g\u00e5 fram, men Herren sa: Nej, det \u00e4r inte han heller. P\u00e5 samma s\u00e4tt kom sju av Isais s\u00f6ner fram inf\u00f6r Samuel, men samtliga f\u00f6rkastades."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Herren har inte utvalt n\u00e5gon av dem, sa Samuel till Isai. \u00c4r det alla s\u00f6ner du har?Vi har ju den yngste sonen ocks\u00e5, men han \u00e4r ute p\u00e5 f\u00e4lten och vaktar f\u00e5ren, svarade Isai.Skicka omedelbart efter honom, sa Samuel, f\u00f6r vi sl\u00e5r oss inte ner f\u00f6rr\u00e4n han kommer."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Herren har inte utvalt n\u00e5gon av dem, sa Samuel till Isai. \u00c4r det alla s\u00f6ner du har?Vi har ju den yngste sonen ocks\u00e5, men han \u00e4r ute p\u00e5 f\u00e4lten och vaktar f\u00e5ren, svarade Isai.Skicka omedelbart efter honom, sa Samuel, f\u00f6r vi sl\u00e5r oss inte ner f\u00f6rr\u00e4n han kommer."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 skickade Isai efter honom. Det var en pojke som s\u00e5g bra ut, r\u00f6dblommig och med vackra \u00f6gon. Och Herren sa: Han \u00e4r det. Sm\u00f6rj honom!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Samuel tog olivoljan han hade haft med sig och h\u00e4llde den \u00f6ver Davids huvud i br\u00f6dernas n\u00e4rvaro. Herrens Ande kom \u00f6ver David med stor kraft fr\u00e5n den dagen. Samuel \u00e5terv\u00e4nde till Rama."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "David i Sauls tj\u00e4nst -Herrens Ande hade d\u00e4remot l\u00e4mnat Saul. En ond ande hade kommit i st\u00e4llet, och Herren till\u00e4t att den pl\u00e5gade Saul."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e5gra av Sauls r\u00e5dgivare f\u00f6reslog ett botemedel:Gud l\u00e5ter en ond ande pl\u00e5ga dig, men vi f\u00f6resl\u00e5r att vi f\u00e5r s\u00f6ka reda p\u00e5 n\u00e5gon som kan spela harpa. Harpans toner f\u00e5r dig att m\u00e5 b\u00e4ttre om anden skulle pl\u00e5ga dig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e5gra av Sauls r\u00e5dgivare f\u00f6reslog ett botemedel:Gud l\u00e5ter en ond ande pl\u00e5ga dig, men vi f\u00f6resl\u00e5r att vi f\u00e5r s\u00f6ka reda p\u00e5 n\u00e5gon som kan spela harpa. Harpans toner f\u00e5r dig att m\u00e5 b\u00e4ttre om anden skulle pl\u00e5ga dig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Saul sa: N\u00e5v\u00e4l, leta reda p\u00e5 n\u00e5gon som \u00e4r duktig att spela."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En av r\u00e5dgivarna sa att han k\u00e4nde till en ung pojke i Betlehem, son till en man som hette Isai. Pojken var inte bara skicklig att spela harpa, han var ocks\u00e5 modig, vacker och stark, och han hade ett gott omd\u00f6me. Sedan tillade han: Dessutom \u00e4r Herren med honom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Saul s\u00e4nde d\u00e4rf\u00f6r en budb\u00e4rare till Isai och bad att han skulle skicka sin son David, som vaktar f\u00e5ren."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Isai lastade en \u00e5sna med br\u00f6d och vin och skickade dessutom en ung get med David."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Saul tyckte om David ifr\u00e5n f\u00f6rsta \u00f6gonblicket, och David blev en av hans livvakter."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En tid senare skrev Saul till Isai: L\u00e5t David stanna i min tj\u00e4nst. Jag \u00e4r mycket n\u00f6jd med honom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Varje g\u00e5ng den onde anden kom \u00f6ver Saul, spelade David p\u00e5 harpan. D\u00e5 m\u00e5dde Saul b\u00e4ttre, och den onde anden l\u00e4mnade honom."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Goljat utmanar Israel -Filisteerna gjorde nu sin arm\u00e9 klar f\u00f6r strid och slog l\u00e4ger vid Soko och Aseka vid Efes-Dammim."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Saul \u00e5 sin sida samlade sina styrkor i Ekdalen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Filisteerna och israeliterna gjorde sig stridsberedda fr\u00e5n varsin kulle och det var bara en dal som skilde dem \u00e5t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 steg Goljat fram, en filisteisk k\u00e4mpe fr\u00e5n Gat. Han var som en j\u00e4tte, \u00f6ver tre meter l\u00e5ng! Han hade en kopparhj\u00e4lm, en rustning som v\u00e4gde \u00e5ttio kilo, benskydd av koppar och ett spjut av brons p\u00e5 ryggen. Hans lans var en decimeter tjock med en spets av j\u00e4rn som v\u00e4gde tio kilo. Framf\u00f6r honom gick hans vapendragare med en stor sk\u00f6ld."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 steg Goljat fram, en filisteisk k\u00e4mpe fr\u00e5n Gat. Han var som en j\u00e4tte, \u00f6ver tre meter l\u00e5ng! Han hade en kopparhj\u00e4lm, en rustning som v\u00e4gde \u00e5ttio kilo, benskydd av koppar och ett spjut av brons p\u00e5 ryggen. Hans lans var en decimeter tjock med en spets av j\u00e4rn som v\u00e4gde tio kilo. Framf\u00f6r honom gick hans vapendragare med en stor sk\u00f6ld."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 steg Goljat fram, en filisteisk k\u00e4mpe fr\u00e5n Gat. Han var som en j\u00e4tte, \u00f6ver tre meter l\u00e5ng! Han hade en kopparhj\u00e4lm, en rustning som v\u00e4gde \u00e5ttio kilo, benskydd av koppar och ett spjut av brons p\u00e5 ryggen. Hans lans var en decimeter tjock med en spets av j\u00e4rn som v\u00e4gde tio kilo. Framf\u00f6r honom gick hans vapendragare med en stor sk\u00f6ld."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 steg Goljat fram, en filisteisk k\u00e4mpe fr\u00e5n Gat. Han var som en j\u00e4tte, \u00f6ver tre meter l\u00e5ng! Han hade en kopparhj\u00e4lm, en rustning som v\u00e4gde \u00e5ttio kilo, benskydd av koppar och ett spjut av brons p\u00e5 ryggen. Hans lans var en decimeter tjock med en spets av j\u00e4rn som v\u00e4gde tio kilo. Framf\u00f6r honom gick hans vapendragare med en stor sk\u00f6ld."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han skrek till israeliterna p\u00e5 andra sidan: Beh\u00f6ver ni verkligen en hel arm\u00e9 f\u00f6r att avg\u00f6ra detta? Jag strider f\u00f6r filisteerna. V\u00e4lj ut n\u00e5gon som vill m\u00f6ta mig!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om han kan d\u00f6da mig, s\u00e5 ska vi bli era slavar! Men om jag d\u00f6dar honom m\u00e5ste ni bli v\u00e5ra slavar!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag utmanar Israels arm\u00e9er! Har ni n\u00e5gon som v\u00e5gar strida mot mig?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r Saul och den israelitiska arm\u00e9n h\u00f6rde detta blev de r\u00e4dda och k\u00e4nde sig illa till mods."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "David, som var son till efraimiten Isai fr\u00e5n Betlehem i Juda, hade sju \u00e4ldre br\u00f6der."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De tre \u00e4ldsta, Eliab, Abinadab och Samma, hade redan frivilligt anm\u00e4lt sig f\u00f6r att strida mot filisteerna i Sauls arm\u00e9."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "David var Isais yngste son. Han \u00e5terv\u00e4nde ofta till Betlehem fr\u00e5n sin tj\u00e4nst hos Saul f\u00f6r att hj\u00e4lpa sin far med f\u00e5ren."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "David var Isais yngste son. Han \u00e5terv\u00e4nde ofta till Betlehem fr\u00e5n sin tj\u00e4nst hos Saul f\u00f6r att hj\u00e4lpa sin far med f\u00e5ren."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tv\u00e5 g\u00e5nger om dagen, morgon och kv\u00e4ll under fyrtio dagar, steg den filisteiske j\u00e4tten fram inf\u00f6r Israels arm\u00e9er."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En dag sa Isai till David: G\u00e5 till dina br\u00f6der och ta med dig en s\u00e4ck rostade ax och dessa tio br\u00f6d."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ge dessa tio ostar till bef\u00e4lhavaren. Se efter hur mina s\u00f6ner har det och ta med dig n\u00e5got tillbaka som en h\u00e4lsning fr\u00e5n dem!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Saul och den israelitiska arm\u00e9n har slagit l\u00e4ger i Ekdalen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tidigt n\u00e4sta morgon l\u00e4mnade David f\u00e5ren till en annan herde, packade sin utrustning och gav sig iv\u00e4g. Han kom fram till utkanten av l\u00e4gret precis n\u00e4r den israelitiska arm\u00e9n gjorde sig klar att g\u00e5 till stridsf\u00e4ltet med rop och h\u00e4rskrin,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "och snart stod israeliter och filisteer uppst\u00e4llda mot varandra."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "David l\u00e4mnade sin packning i f\u00f6rvar hos den officer som var ansvarig f\u00f6r f\u00f6rr\u00e5den och skyndade sig till trupperna f\u00f6r att tr\u00e4ffa sina br\u00f6der."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Medan de pratades vid, s\u00e5g han hur den v\u00e4ldige Goljat steg fram ur de filisteiska leden och ropade ut sin utmaning till Israels arm\u00e9."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u00e5 snart israeliterna s\u00e5g honom, flydde de f\u00f6rskr\u00e4ckta."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Har du sett j\u00e4tten? fr\u00e5gade soldaterna.Han har f\u00f6rol\u00e4mpat hela Israels arm\u00e9. Och har du h\u00f6rt om den stora bel\u00f6ningen, som kungen har erbjudit den som d\u00f6dar honom? Kungen t\u00e4nker ge honom en av sina d\u00f6ttrar, och hela hans familj kommer att slippa betala skatt!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "David talade med n\u00e5gra andra som stod d\u00e4r, f\u00f6r att f\u00e5 uppgiften bekr\u00e4ftad. Vad f\u00e5r den man som d\u00f6dar den d\u00e4r filisteen och g\u00f6r slut p\u00e5 hans f\u00f6rol\u00e4mpningar mot Israel? fr\u00e5gade han dem. Vem \u00e4r den d\u00e4r hedniske filisteen, eftersom man till\u00e5ter honom att utmana den levande Gudens arm\u00e9er?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han fick d\u00e5 samma svar som f\u00f6rut."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men n\u00e4r Davids \u00e4ldste bror Eliab h\u00f6rde David tala med m\u00e4nnen, blev han arg. Vad g\u00f6r du h\u00e4r egentligen? r\u00f6t han. Varf\u00f6r \u00e4r du inte hemma och tar hand om f\u00e5ren? Jag vet vilken h\u00f6gf\u00e4rdig typ du \u00e4r. Du \u00e4r s\u00e4kert h\u00e4r bara f\u00f6r att se p\u00e5 striden!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men vad \u00e4r det nu d\u00e5? inv\u00e4nde David. Jag r\u00e5kade ju bara st\u00e4lla en fr\u00e5ga!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sedan gick han fram till n\u00e5gra andra, fr\u00e5gade samma sak och fick samma svar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men n\u00e5gon talade om f\u00f6r kung Saul vad David sagt, och kungen skickade d\u00e5 efter honom."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "David d\u00f6dar Goljat -Var inte orolig, sa David till Saul. Jag ska ta hand om den h\u00e4r filisteen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Det klarar du inte av, svarade Saul. Hur skulle en pojke som du kunna strida mot en man som han? Du \u00e4r bara en ton\u00e5ring, och han har varit i arm\u00e9n sedan han var ung!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men David stod p\u00e5 sig och sa: N\u00e4r jag vaktar min fars f\u00e5r och ett lejon eller en bj\u00f6rn kommer och tar ett lamm fr\u00e5n flocken,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "s\u00e5 f\u00f6rf\u00f6ljer jag det, sl\u00e5r ner det och rycker bort lammet ur djurets k\u00e4ftar. Om det v\u00e4nder sig mot mig, s\u00e5 tar jag det i k\u00e4ken och sl\u00e5r ihj\u00e4l det."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jag har d\u00f6dat b\u00e5de lejon och bj\u00f6rnar, och jag ska g\u00f6ra likadant med den h\u00e4r hedniske filisteen, f\u00f6r han har sm\u00e4dat den helige Gudens arm\u00e9!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Herren, som r\u00e4ddade mig fr\u00e5n lejon och bj\u00f6rnar, kommer ocks\u00e5 att r\u00e4dda mig undan denne filist\u00e9!Saul gav till slut med sig. G\u00e5 och f\u00f6rs\u00f6k! sa han. Herren vare med dig!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Sedan gav Saul sin egen rustning och kopparhj\u00e4lm till David. David satte den p\u00e5 sig, sp\u00e4nde fast sv\u00e4rdet utanp\u00e5 rustningen och tog ett par steg p\u00e5 prov, f\u00f6r han hade aldrig n\u00e5gonsin varit kl\u00e4dd i en rustning.Jag kan ju knappt r\u00f6ra mig i den h\u00e4r! utropade han och kr\u00e4ngde den av sig."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Sedan gav Saul sin egen rustning och kopparhj\u00e4lm till David. David satte den p\u00e5 sig, sp\u00e4nde fast sv\u00e4rdet utanp\u00e5 rustningen och tog ett par steg p\u00e5 prov, f\u00f6r han hade aldrig n\u00e5gonsin varit kl\u00e4dd i en rustning.Jag kan ju knappt r\u00f6ra mig i den h\u00e4r! utropade han och kr\u00e4ngde den av sig."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Sedan plockade han upp fem sl\u00e4ta stenar fr\u00e5n en b\u00e4ck och lade dem i sin herdev\u00e4ska, och utrustad med bara herdestav och slunga gick han f\u00f6r att m\u00f6ta Goljat."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Under tiden hade Goljat n\u00e4rmat sig med sin sk\u00f6ldb\u00e4rare framf\u00f6r sig. Han drev med den unge och r\u00f6dkindade pojken."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Under tiden hade Goljat n\u00e4rmat sig med sin sk\u00f6ldb\u00e4rare framf\u00f6r sig. Han drev med den unge och r\u00f6dkindade pojken."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Tror du att jag \u00e4r en hund, vr\u00e5lade han mot David, eftersom du kommer mot mig med en k\u00e4pp? Han f\u00f6rbannade David i sina gudars namn."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Kom hit, s\u00e5 ska jag ge ditt k\u00f6tt till f\u00e5glarna och de vilda djuren! skrek Goljat."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Du kommer mot mig med sv\u00e4rd och spjut, ropade David till svar, men jag kommer mot dig i Herrens namn, han som h\u00e4rskar \u00f6ver himlens och Israels arm\u00e9, den Gud som du har utmanat."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "I dag kommer Herren att besegra dig, och jag ska d\u00f6da dig och hugga huvudet av dig. Sedan ska jag ge dina m\u00e4ns d\u00f6da kroppar till f\u00e5glarna och de vilda djuren, och hela v\u00e4rlden ska veta att det finns en Gud i Israel!"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Och Israel kommer att l\u00e4ra sig att Herren inte \u00e4r beroende av sv\u00e4rd och spjut f\u00f6r att utf\u00f6ra sina planer. Han handlar utan att vara begr\u00e4nsad av m\u00e4nskliga m\u00f6jligheter, och han kommer att ge dig till oss!"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "N\u00e4r Goljat n\u00e4rmade sig, sprang David ut f\u00f6r att m\u00f6ta honom. David stack ner handen i sin herdev\u00e4ska och tog fram en sten och sk\u00f6t iv\u00e4g den med sin slunga. Stenen tr\u00e4ffade filisteen i pannan och tr\u00e4ngde djupt in, och Goljat stupade med ansiktet mot marken."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "N\u00e4r Goljat n\u00e4rmade sig, sprang David ut f\u00f6r att m\u00f6ta honom. David stack ner handen i sin herdev\u00e4ska och tog fram en sten och sk\u00f6t iv\u00e4g den med sin slunga. Stenen tr\u00e4ffade filisteen i pannan och tr\u00e4ngde djupt in, och Goljat stupade med ansiktet mot marken."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "David besegrade allts\u00e5 den filisteiske j\u00e4tten med bara en slunga och en sten. Eftersom han inte hade n\u00e5got sv\u00e4rd, sprang han fram och drog Goljats sv\u00e4rd ur skidan. Med det d\u00f6dade han honom, och sedan h\u00f6gg han huvudet av honom! N\u00e4r filisteerna s\u00e5g att deras hj\u00e4lte hade fallit, v\u00e4nde de om och flydde."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "David besegrade allts\u00e5 den filisteiske j\u00e4tten med bara en slunga och en sten. Eftersom han inte hade n\u00e5got sv\u00e4rd, sprang han fram och drog Goljats sv\u00e4rd ur skidan. Med det d\u00f6dade han honom, och sedan h\u00f6gg han huvudet av honom! N\u00e4r filisteerna s\u00e5g att deras hj\u00e4lte hade fallit, v\u00e4nde de om och flydde."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "D\u00e5 gav israeliterna upp ett h\u00e4rskri och rusade efter filisteerna och jagade dem \u00e4nda bort till Gat och Ekrons portar, och kropparna av d\u00f6dade och s\u00e5rade filisteer l\u00e5g utstr\u00f6dda l\u00e4ngs hela v\u00e4gen till Saaraim."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "D\u00e4refter \u00e5terv\u00e4nde den israelitiska arm\u00e9n och plundrade det \u00f6vergivna fiendel\u00e4gret."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "David tog Goljats huvud till Jerusalem, men hans rustning g\u00f6mde han i sitt t\u00e4lt."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "N\u00e4r Saul s\u00e5g David g\u00e5 ut f\u00f6r att strida mot Goljat, hade han fr\u00e5gat sin general Abner: Vem \u00e4r den h\u00e4r unge mannens far?Det vet jag faktiskt inte, sa Abner."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Ta reda p\u00e5 det \u00e5t mig! bad kungen."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Medan David fortfarande bar p\u00e5 Goljats avhuggna huvud fick Abner tag i honom och tog honom med sig till Saul."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Ber\u00e4tta f\u00f6r mig om din far, min v\u00e4n, sa Saul.David svarade: Han heter Isai, och vi bor i Betlehem."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saul avundas David -N\u00e4r kung Saul hade slutat sitt samtal med David, tr\u00e4ffade David Jonatan, och de blev omedelbart mycket goda v\u00e4nner. Kung Saul beh\u00f6ll nu David i Jerusalem och l\u00e4t honom inte \u00e5terv\u00e4nda hem. Jonatan ingick ett f\u00f6rbund med David"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Saul avundas David -N\u00e4r kung Saul hade slutat sitt samtal med David, tr\u00e4ffade David Jonatan, och de blev omedelbart mycket goda v\u00e4nner. Kung Saul beh\u00f6ll nu David i Jerusalem och l\u00e4t honom inte \u00e5terv\u00e4nda hem. Jonatan ingick ett f\u00f6rbund med David"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Saul avundas David -N\u00e4r kung Saul hade slutat sitt samtal med David, tr\u00e4ffade David Jonatan, och de blev omedelbart mycket goda v\u00e4nner. Kung Saul beh\u00f6ll nu David i Jerusalem och l\u00e4t honom inte \u00e5terv\u00e4nda hem. Jonatan ingick ett f\u00f6rbund med David"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och bekr\u00e4ftade \u00f6verenskommelsen genom att ge honom sin mantel och skjorta och \u00e4ven sitt sv\u00e4rd, sin b\u00e5ge och sitt b\u00e4lte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "David blev Sauls specielle assistent och utf\u00f6rde alltid sina uppdrag framg\u00e5ngsrikt. Saul gjorde honom d\u00e4rf\u00f6r till bef\u00e4lhavare \u00f6ver sina trupper, ett f\u00f6rordnande som uppskattades av arm\u00e9n och allm\u00e4nheten."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r den segrande israelitiska arm\u00e9n \u00e5terv\u00e4nde hem efter Davids seger \u00f6ver Goljat,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "m\u00f6ttes den \u00f6verallt av kvinnor, som kom fr\u00e5n alla st\u00e4der l\u00e4ngs v\u00e4gen d\u00e4r arm\u00e9n drog fram f\u00f6r att fira segern och m\u00f6ta kung Saul. De sj\u00f6ng och dansade av gl\u00e4dje med tamburiner och cymbaler, men deras s\u00e5ng skorrade illa i Sauls \u00f6ron, eftersom texten l\u00f6d:Saul har slagit sina tusen och David sina tiotusen!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vad \u00e4r detta? sa han mycket uppr\u00f6rd f\u00f6r sig sj\u00e4lv. De ger David tiotusen, men jag f\u00e5r bara tusen! Ja, en vacker dag kanske de rentav vill g\u00f6ra honom till kung!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fr\u00e5n den dagen s\u00e5g kung Saul med avund p\u00e5 David."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Redan n\u00e4sta dag kom en ond ande \u00f6ver Saul, och han b\u00f6rjade uppf\u00f6ra sig mycket obeh\u00e4rskat. David lugnade ner honom genom att spela p\u00e5 sin harpa, och det fick han sedan g\u00f6ra varje g\u00e5ng Saul kom under denna onda p\u00e5verkan. Saul satt med sitt spjut i handen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pl\u00f6tsligt kastade han det mot David f\u00f6r att nagla fast honom vid v\u00e4ggen, men David lyckades hoppa \u00e5t sidan. Detta upprepades ytterligare en g\u00e5ng. Saul var r\u00e4dd f\u00f6r David. Han visste att Herren hade l\u00e4mnat honom och nu i st\u00e4llet var med David."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pl\u00f6tsligt kastade han det mot David f\u00f6r att nagla fast honom vid v\u00e4ggen, men David lyckades hoppa \u00e5t sidan. Detta upprepades ytterligare en g\u00e5ng. Saul var r\u00e4dd f\u00f6r David. Han visste att Herren hade l\u00e4mnat honom och nu i st\u00e4llet var med David."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skickade han bort David fr\u00e5n hovet och gav honom bef\u00e4let \u00f6ver en avdelning p\u00e5 tusen man, som han sedan anf\u00f6rde under olika uppdrag. Men David blev \u00e4nnu mer uppm\u00e4rksammad och popul\u00e4r bland folket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "David fortsatte att lyckas i allt han gjorde, f\u00f6r Herren var med honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r kung Saul m\u00e4rkte detta, blev han allt mer r\u00e4dd f\u00f6r honom, men hela Juda och Israel \u00e4lskade David."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r kung Saul m\u00e4rkte detta, blev han allt mer r\u00e4dd f\u00f6r honom, men hela Juda och Israel \u00e4lskade David."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Davids hemgift - 200 d\u00f6da filisteer -En dag sa Saul till David: Jag \u00e4r beredd att ge dig min dotter Merab till hustru. Men f\u00f6rst m\u00e5ste du bevisa att du \u00e4r en verklig soldat genom att k\u00e4mpa f\u00f6r Herren. Saul t\u00e4nkte n\u00e4mligen f\u00f6r sig sj\u00e4lv: Jag ska s\u00e4nda ut honom att sl\u00e5ss mot filisteerna och l\u00e5ta dem d\u00f6da honom, s\u00e5 slipper jag g\u00f6ra det sj\u00e4lv."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Skulle jag bli sv\u00e4rson \u00e5t sj\u00e4lve kungen, jag som kommer fr\u00e5n en s\u00e5 obetydlig familj och s\u00e5 enkla f\u00f6rh\u00e5llanden? utbrast David."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men n\u00e4r det blev dags f\u00f6r br\u00f6llopet, l\u00e4t Saul Adriel fr\u00e5n Meholat gifta sig med henne i st\u00e4llet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Under tiden hade Sauls dotter Mikal blivit k\u00e4r i David, och Saul blev glad n\u00e4r han h\u00f6rde detta."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "H\u00e4r kommer ett annat tillf\u00e4lle att l\u00e5ta filisteerna d\u00f6da honom, t\u00e4nkte han f\u00f6r sig sj\u00e4lv. Men till David sa han: Du kan fortfarande bli min sv\u00e4rson, f\u00f6r jag t\u00e4nker ge min dotter Mikal till dig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sedan bad Saul sina m\u00e4n att tala i enrum med David och l\u00e5ta honom f\u00f6rst\u00e5 att kungen verkligen tyckte om honom, och att de alla \u00e4lskade honom och f\u00f6rutsatte att han skulle acceptera kungens f\u00f6rslag och bli hans sv\u00e4rson."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men David svarade: Hur kan en fattig man som jag, fr\u00e5n en ok\u00e4nd familj, ha r\u00e5d att gifta sig med kungens dotter?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r Sauls m\u00e4n rapporterade detta f\u00f6r honom,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "sa han till dem: Ber\u00e4tta f\u00f6r David att den enda hemgift jag beh\u00f6ver \u00e4r hundra d\u00f6da filisteer. Allt jag vill ha \u00e4r h\u00e4mnd p\u00e5 mina fiender. Saul r\u00e4knade med att David skulle d\u00f6das i striden."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "David accepterade villkoret. Innan tidsfristen gick ut"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "hade han och hans m\u00e4n d\u00f6dat tv\u00e5hundra filisteer och \u00f6verl\u00e4mnat deras f\u00f6rhudar till kung Saul. D\u00e5 gav Saul Mikal \u00e5t David."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r kungen ins\u00e5g att Herren verkligen var med David och f\u00f6rstod hur popul\u00e4r han var bland folket,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "blev han \u00e4nnu mer r\u00e4dd f\u00f6r honom. Han hatade honom mer och mer f\u00f6r varje dag som gick."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och varje g\u00e5ng den filisteiska arm\u00e9n anf\u00f6ll, var David mer framg\u00e5ngsrik \u00e4n Sauls \u00f6vriga officerare. Davids namn blev k\u00e4nt och uppskattat i hela landet."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David flyr f\u00f6r Saul -Saul uppmanade nu sin son Jonatan och sina adjutanter att f\u00f6rs\u00f6ka d\u00f6da David. Men Jonatan ber\u00e4ttade f\u00f6r honom om sammansv\u00e4rjningen eftersom de var mycket n\u00e4ra v\u00e4nner."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I morgon bitti, varnade han honom, ska du g\u00f6mma dig n\u00e5gonstans ute p\u00e5 f\u00e4lten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag ska be att min far g\u00e5r dit tillsammans med mig, och jag ska tala med honom om dig. Sedan ska jag ber\u00e4tta allt som jag kan f\u00e5 reda p\u00e5 f\u00f6r dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r Jonatan och hans far m\u00f6ttes n\u00e4sta dag, talade Jonatan v\u00e4l om David och tiggde och bad att han inte skulle behandlas illa.Han har inte gjort n\u00e5got f\u00f6r att skada dig, sa Jonatan. Han har alltid f\u00f6rs\u00f6kt hj\u00e4lpa dig p\u00e5 alla s\u00e4tt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du har v\u00e4l inte gl\u00f6mt n\u00e4r han riskerade sitt liv f\u00f6r att d\u00f6da Goljat och hur Herren sedan vann en stor seger \u00e5t Israel? Du var verkligen glad och tacksam den g\u00e5ngen. Varf\u00f6r ska du nu m\u00f6rda en oskyldig man? Det finns absolut ingen anledning till det!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Slutligen gav Saul efter och lovade: S\u00e5 sant Herren lever, David ska inte d\u00f6das."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan kallade Jonatan p\u00e5 David och ber\u00e4ttade f\u00f6r honom vad som hade h\u00e4nt. Han f\u00f6ljde med David till Saul, och allt blev som det hade varit f\u00f6rut."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Strax d\u00e4refter br\u00f6t kriget ut igen. David ledde trupperna mot filisteerna och fick hela deras arm\u00e9 p\u00e5 flykten."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men en dag, n\u00e4r Saul satt hemma och lyssnade p\u00e5 Davids spel p\u00e5 harpan, kom pl\u00f6tsligt den onde anden \u00f6ver honom igen. Han hade sitt spjut i handen och kastade det mot David f\u00f6r att f\u00f6rs\u00f6ka d\u00f6da honom, men David kastade sig \u00e5t sidan och spjutet fastnade i v\u00e4ggen. Den natten flydde David f\u00f6r gott."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men en dag, n\u00e4r Saul satt hemma och lyssnade p\u00e5 Davids spel p\u00e5 harpan, kom pl\u00f6tsligt den onde anden \u00f6ver honom igen. Han hade sitt spjut i handen och kastade det mot David f\u00f6r att f\u00f6rs\u00f6ka d\u00f6da honom, men David kastade sig \u00e5t sidan och spjutet fastnade i v\u00e4ggen. Den natten flydde David f\u00f6r gott."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Saul s\u00e4nde ut soldater f\u00f6r att bevaka Davids hus, f\u00f6r att sedan p\u00e5 morgonen d\u00f6da honom.Men Mikal, Davids hustru, varnade honom och sa: Om du inte ger dig av i kv\u00e4ll s\u00e5 kommer du att bli d\u00f6dad i morgon."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4refter hj\u00e4lpte hon honom ner till marken genom ett f\u00f6nster, och p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt lyckades han komma undan."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan lade hon en avgud i hans s\u00e4ng, t\u00e4ckte \u00f6ver den med ett lakan och lade lite geth\u00e5r vid huvud\u00e4ndan."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r soldaterna kom f\u00f6r att arrestera David och ta honom till Saul, ber\u00e4ttade hon f\u00f6r dem att han var sjuk."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Saul sa d\u00e5 att man skulle b\u00e4ra ut honom med s\u00e4ng och allt s\u00e5 att han kunde d\u00f6da honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men n\u00e4r de kom f\u00f6r att b\u00e4ra ut honom, uppt\u00e4ckte de att det bara l\u00e5g en avgud i s\u00e4ngen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Varf\u00f6r har du lurat mig och l\u00e5tit min fiende fly?r\u00f6t Saul \u00e5t Mikal. Jag var tvungen till det, svarade Mikal. Han hotade att d\u00f6da mig om jag inte hj\u00e4lpte honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt kom David undan och gick till Rama f\u00f6r att tr\u00e4ffa Samuel. Han ber\u00e4ttade om allt som Saul hade gjort. Samuel tog d\u00e5 med sig David till Najot."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r Saul fick besked att David var i Najot vid Rama,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "skickade han dit soldater f\u00f6r att h\u00e4mta honom. Men n\u00e4r de kom fram och fick se hur Samuel och de andra profeterna profeterade, kom Guds Ande \u00f6ver soldaterna s\u00e5 att de ocks\u00e5 b\u00f6rjade profetera."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r Saul fick h\u00f6ra vad som h\u00e4nt, skickade han iv\u00e4g andra soldater, men de b\u00f6rjade ocks\u00e5 profetera. Samma sak h\u00e4nde en tredje g\u00e5ng!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 gick Saul sj\u00e4lv till Rama, och n\u00e4r han kom till den stora brunnen i Seku fr\u00e5gade han:Var \u00e4r Samuel och David?Man talade d\u00e5 om f\u00f6r honom att de var i Najot."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Saul begav sig dit, men under v\u00e4gen kom Guds Ande \u00f6ver Saul, och han profeterade hela tiden \u00e4nda fram till Najot."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han slet av sig kl\u00e4derna och l\u00e5g naken hela dagen och hela natten och profeterade i Samuels n\u00e4rvaro. D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger man:\u00c4r Saul ocks\u00e5 en profet?"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jonatan r\u00e4ddar Davids liv -David flydde fr\u00e5n Najot vid Rama och s\u00f6kte upp Jonatan.Vad har jag gjort? undrade han. Varf\u00f6r \u00e4r din far ute efter mitt liv?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det \u00e4r inte sant! protesterade Jonatan. Jag \u00e4r s\u00e4ker p\u00e5 att han inte t\u00e4nker g\u00f6ra n\u00e5got s\u00e5dant, f\u00f6r han anf\u00f6rtror mig allt, stort som sm\u00e5tt, och jag vet att han inte skulle d\u00f6lja n\u00e5got s\u00e5dant f\u00f6r mig. Det kan bara inte vara p\u00e5 det s\u00e4ttet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det \u00e4r klart att du inte vet om det! sa David uppr\u00f6rd. Din far k\u00e4nner mycket v\u00e4l till v\u00e5r v\u00e4nskap, och d\u00e4rf\u00f6r har han sagt till sig sj\u00e4lv: &#39;Jag ska inte ber\u00e4tta det f\u00f6r Jonatan. Varf\u00f6r skulle jag g\u00f6ra honom bedr\u00f6vad?&#39; Men sanningen \u00e4r att jag bara \u00e4r ett steg fr\u00e5n d\u00f6den! Jag sv\u00e4r detta vid Herren och vid din egen sj\u00e4l!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vad tycker du att jag ska g\u00f6ra? undrade Jonatan."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "David svarade: I morgon b\u00f6rjar nym\u00e5nefesten. F\u00f6rr har jag alltid varit tillsammans med din far vid det tillf\u00e4llet, men i morgon t\u00e4nker jag g\u00f6mma mig p\u00e5 \u00e5krarna och h\u00e5lla mig d\u00e4r fram till kv\u00e4llen den tredje dagen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om din far fr\u00e5gar var jag \u00e4r, s\u00e5 s\u00e4g att jag bett om till\u00e5telse att g\u00e5 hem till Betlehem f\u00f6r att vara med p\u00e5 min sl\u00e4kts \u00e5rliga offerfest."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om han s\u00e4ger: &#39;Jas\u00e5, p\u00e5 det s\u00e4ttet"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "G\u00f6r detta som min edsvurne bror. D\u00f6da mig hellre du, om det nu \u00e4r s\u00e5 att jag har syndat mot din far, men f\u00f6rr\u00e5d mig inte f\u00f6r honom!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Naturligtvis inte! utbrast Jonatan. Men om jag visste att min far planerade att d\u00f6da dig, tror du d\u00e5 inte att jag skulle s\u00e4ga det till dig?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade David: Hur ska jag f\u00e5 veta hur din far reagerar p\u00e5 min fr\u00e5nvaro?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kom med mig ut p\u00e5 f\u00e4lten, svarade Jonatan."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De gick ut tillsammans, och Jonatan sa till David: Jag lovar inf\u00f6r Herren, Israels Gud, att jag s\u00e5 h\u00e4r dags i \u00f6vermorgon ska tala med min far om dig och genast l\u00e5ta dig veta vad han t\u00e4nker om dig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om han nu \u00e4r arg och t\u00e4nker d\u00f6da dig, s\u00e5 f\u00e5r Herren ta mitt liv om jag inte ber\u00e4ttar det f\u00f6r dig s\u00e5 att du kan fly och \u00f6verleva. Ja, Herren ska vara med dig p\u00e5 samma s\u00e4tt som han f\u00f6rr brukade vara med min far!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och kom ih\u00e5g att du har lovat att visa Herrens k\u00e4rlek och godhet inte bara mot mig s\u00e5 l\u00e4nge jag lever,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "utan ocks\u00e5 mot mina barn, efter det att Herren har utpl\u00e5nat alla dina fiender."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jonatan ingick ett f\u00f6rbund med Davids familj, och David bekr\u00e4ftade med en ed att olycka skulle drabba honom och hans sl\u00e4kt, om han br\u00f6t f\u00f6rbundet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jonatan fick David att sv\u00e4ra eden en andra g\u00e5ng p\u00e5 grund av k\u00e4rleken mellan dem, f\u00f6r Jonatan \u00e4lskade David lika mycket som sig sj\u00e4lv."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan sa Jonatan: Ja, vi kommer att sakna dig i morgon, n\u00e4r din plats vid bordet st\u00e5r tom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "I \u00f6vermorgon kommer alla att fr\u00e5ga efter dig, s\u00e5 h\u00e5ll dig vid g\u00f6mst\u00e4llet vid stenr\u00f6set d\u00e4r du var f\u00f6rut."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag t\u00e4nker komma dit och skjuta tre pilar framf\u00f6r r\u00f6set, som om jag sk\u00f6t mot ett m\u00e5l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan ska jag be min f\u00f6ljeslagare att h\u00e4mta pilarna, och om du h\u00f6r mig s\u00e4ga till honom att de \u00e4r p\u00e5 den h\u00e4r sidan, s\u00e5 vet du att allt \u00e4r v\u00e4l och att det inte blir n\u00e5gra problem om du \u00e5terv\u00e4nder."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men om jag s\u00e4ger till honom att g\u00e5 l\u00e4ngre bort f\u00f6r att pilarna ligger \u00e4nnu l\u00e4ngre fram, s\u00e5 vet du att du m\u00e5ste ge dig av h\u00e4rifr\u00e5n omedelbart."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och vad g\u00e4ller l\u00f6ftena vi har gett varandra, s\u00e5 kom ih\u00e5g att Herren sj\u00e4lv \u00e4r v\u00e5rt vittne."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "David g\u00f6mde sig ute p\u00e5 f\u00e4lten.N\u00e4r nym\u00e5nefestligheterna b\u00f6rjade, satte sig kungen ner p\u00e5 sin vanliga plats vid v\u00e4ggen f\u00f6r att \u00e4ta. Jonatan satt mitt emot honom och Abner satt bredvid Saul, men Davids plats stod tom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "David g\u00f6mde sig ute p\u00e5 f\u00e4lten.N\u00e4r nym\u00e5nefestligheterna b\u00f6rjade, satte sig kungen ner p\u00e5 sin vanliga plats vid v\u00e4ggen f\u00f6r att \u00e4ta. Jonatan satt mitt emot honom och Abner satt bredvid Saul, men Davids plats stod tom."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Saul sa ingenting om det den dagen, f\u00f6r han antog att n\u00e5gonting hade h\u00e4nt David, s\u00e5 att denne enligt lagen betraktades som oren."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men n\u00e4r Davids plats stod tom n\u00e4sta dag ocks\u00e5, fr\u00e5gade Saul Jonatan: Varf\u00f6r har inte David varit h\u00e4r varken i g\u00e5r eller idag?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Han fr\u00e5gade mig om han kunde f\u00e5 g\u00e5 hem till Betlehem f\u00f6r att vara med p\u00e5 sin sl\u00e4kts offerfest, svarade Jonatan. Hans bror kr\u00e4vde att han skulle vara d\u00e4r, s\u00e5 jag till\u00e4t honom att g\u00f6ra det."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Han fr\u00e5gade mig om han kunde f\u00e5 g\u00e5 hem till Betlehem f\u00f6r att vara med p\u00e5 sin sl\u00e4kts offerfest, svarade Jonatan. Hans bror kr\u00e4vde att han skulle vara d\u00e4r, s\u00e5 jag till\u00e4t honom att g\u00f6ra det."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Saul b\u00f6rjade d\u00e5 koka av vrede.Du \u00e4r son till en hora! skrek han \u00e5t honom. Tror du inte jag vet att du vill att David, som \u00e4r son till Isai, den oduglingen, ska bli kung i mitt st\u00e4lle och sk\u00e4mma ut b\u00e5de dig och din mor?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "S\u00e5 l\u00e4nge han lever, kan du aldrig bli kung. G\u00e5 nu och h\u00e4mta hit honom, s\u00e5 att jag kan d\u00f6da honom!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men vad har han gjort? fr\u00e5gade Jonatan. Varf\u00f6r ska han d\u00f6das?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e5 kastade Saul sitt spjut mot Jonatan och f\u00f6rs\u00f6kte d\u00f6da honom, men missade. Jonatan f\u00f6rstod d\u00e5 att hans far verkligen menade vad han sa,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "och Jonatan l\u00e4mnade bordet i vrede. Han \u00e5t inget mer den dagen, f\u00f6r han var oroad \u00f6ver sin fars planer mot David."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "N\u00e4sta morgon gick Jonatan ut till det f\u00e4lt som han och David hade best\u00e4mt och han tog en ung pojke med sig f\u00f6r att samla ihop pilarna."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Spring nu, sa han till pojken, s\u00e5 att du kan h\u00e4mta pilarna allt eftersom jag skjuter dem.Pojken sprang och Jonatan sk\u00f6t en pil \u00f6ver honom."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "N\u00e4r pojken n\u00e4stan hade n\u00e5tt fram till pilen, ropade Jonatan: Pilen \u00e4r l\u00e4ngre fram,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "skynda dig, skynda dig, v\u00e4nta inte. Pojken sprang snabbt och samlade upp pilarna och \u00e5terv\u00e4nde sedan till sin herre,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "men han f\u00f6rstod naturligtvis inte den hemliga signal som Jonatan hade gett David."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Sedan gav Jonatan b\u00e5gen och pilarna till pojken och bad honom att ta dem tillbaka till staden."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "S\u00e5 snart han hade g\u00e5tt, kom David fram fr\u00e5n sitt g\u00f6mst\u00e4lle bakom stenr\u00f6set. David bugade sig tre g\u00e5nger med ansiktet mot marken. Sedan kysste de varandra, och b\u00e5da gr\u00e4t, David allra mest."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Slutligen sa Jonatan till David: S\u00f6rj inte l\u00e4ngre, f\u00f6r vi har \u00f6verl\u00e4mnat oss och v\u00e5ra barn i Guds h\u00e4nder i evighet."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David ber om br\u00f6d -David kom till staden Nob f\u00f6r att tr\u00e4ffa pr\u00e4sten Ahimelek, som blev f\u00f6rskr\u00e4ckt n\u00e4r han fick se honom.Varf\u00f6r \u00e4r du ensam? fr\u00e5gade han. Varf\u00f6r har du ingen med dig?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kungen har s\u00e4nt ut mig p\u00e5 ett privat uppdrag, lj\u00f6g David. Ingen f\u00e5r veta varf\u00f6r jag \u00e4r h\u00e4r. Jag har st\u00e4mt m\u00f6te med mina m\u00e4n p\u00e5 en annan plats."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kan du ge mig n\u00e5got att \u00e4ta? Jag beh\u00f6ver fem br\u00f6d, eller vad du kan avvara."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vi har inget vanligt br\u00f6d, svarade pr\u00e4sten. Men h\u00e4r finns det heliga br\u00f6det, som du kan ta, om dina m\u00e4n har h\u00e5llit sig borta fr\u00e5n kvinnor en tid."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det kan du vara s\u00e4ker p\u00e5 att de har, i alla fall under de senaste dagarna, svarade David. Jag l\u00e5ter inte mina m\u00e4n g\u00f6ra vad som helst n\u00e4r de \u00e4r ute p\u00e5 ett uppdrag, och eftersom de brukar h\u00e5lla sig rena till och med under vanliga uppdrag, s\u00e5 g\u00f6r de det desto mer vid det h\u00e4r tillf\u00e4llet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det fanns inte n\u00e5got annat \u00e4n det heliga br\u00f6det, sk\u00e5debr\u00f6det, som brukade st\u00e4llas fram inf\u00f6r Herren i tabernaklet, och den dagen hade det just bytts ut mot f\u00e4rskt br\u00f6d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Av en h\u00e4ndelse var ledaren f\u00f6r Sauls herdar, edomiten Doeg, d\u00e4r just d\u00e5 f\u00f6r att bli renad."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "David fr\u00e5gade Ahimelek om han hade ett spjut eller ett sv\u00e4rd att ge honom. Jag fick inget vapen med mig, n\u00e4r jag i all hast blev tvungen att ge mig iv\u00e4g p\u00e5 kungens uppdrag! f\u00f6rklarade David."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jo, svarade pr\u00e4sten. Jag har ju filisteen Goljats sv\u00e4rd h\u00e4r, honom som du d\u00f6dade i Elas dal. Det \u00e4r inlindat i tyg och ligger under pr\u00e4stkl\u00e4derna. Ta det om du vill. Jag har inget annat sv\u00e4rd.Det passar utm\u00e4rkt! svarade David. H\u00e4mta det \u00e5t mig!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "David spelar vansinnig -Sedan skyndade sig David d\u00e4rifr\u00e5n. Han flydde bort fr\u00e5n Saul till kung Akis i Gat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men Akis m\u00e4n blev inte glada, n\u00e4r de fick h\u00f6ra att han var d\u00e4r. \u00c4r inte han Israels h\u00f6gste ledare? fr\u00e5gade de. \u00c4r inte han den som folket hedrar med att dansa och sjunga: &#39;Saul har slagit sina tusen och David sina tiotusen?&#39;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "David f\u00f6rstod deras tveksamhet. Han blev r\u00e4dd f\u00f6r vad kung Akis skulle g\u00f6ra med honom,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "s\u00e5 han spelade vansinnig. Han gjorde m\u00e4rken i d\u00f6rrarna i stadsporten och l\u00e4t spottet rinna ner i sk\u00e4gget."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Till slut sa kung Akis till sina m\u00e4n: M\u00e5ste ni f\u00f6ra hit en galning? Har vi inte nog med s\u00e5dana redan! M\u00e5ste jag verkligen ha honom i mitt hus?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Till slut sa kung Akis till sina m\u00e4n: M\u00e5ste ni f\u00f6ra hit en galning? Har vi inte nog med s\u00e5dana redan! M\u00e5ste jag verkligen ha honom i mitt hus?"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saul avr\u00e4ttar \u00e5ttiofem pr\u00e4ster -David l\u00e4mnade Gat och flydde till Adullams grotta, d\u00e4r hans br\u00f6der och andra sl\u00e4ktingar snart f\u00f6renade sig med honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men ocks\u00e5 andra b\u00f6rjade komma, m\u00e4nniskor i sv\u00e5righeter, skuldsatta och allm\u00e4nt missn\u00f6jda. Tillsammans var det omkring fyrahundra m\u00e4n som samlades omkring David."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "David fortsatte till Mispe i Moab och fr\u00e5gade kungen d\u00e4r: Kan mina f\u00f6r\u00e4ldrar f\u00e5 stanna h\u00e4r under ditt beskydd, tills jag vet vad Gud vill g\u00f6ra f\u00f6r mig?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Davids f\u00f6r\u00e4ldrar blev kvar i Moab under hela tiden som han bodde i grottan."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En dag sa profeten Gad till David att han skulle l\u00e4mna grottan och bege sig till Juda land. David gjorde som han sa och kom till Heretskogen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nyheten om hans ankomst n\u00e5dde snart Saul. Han var i Gibea vid det tillf\u00e4llet och satt under en ek med sitt spjut i handen, omgiven av sina medarbetare."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Lyssna nu, ni Benjamins m\u00e4n! utbrast Saul, n\u00e4r han h\u00f6rde nyheterna. Har David lovat er \u00e5krar och ving\u00e5rdar och bef\u00e4lsposter i sin arm\u00e9?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c4r det d\u00e4rf\u00f6r som ni \u00e4r emot mig? Inte en enda av er har n\u00e5gonsin talat om f\u00f6r mig att min egen son st\u00e5r p\u00e5 Davids sida. Ni s\u00f6rjer inte ens f\u00f6r min skull. T\u00e4nk p\u00e5 det! Min egen son uppmanar David att komma och d\u00f6da mig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 talade edomiten Doeg som stod d\u00e4r med Sauls m\u00e4n. N\u00e4r jag var i Nob s\u00e5g jag David tala med pr\u00e4sten Ahimelek. Ahimelek fr\u00e5gade Herren om v\u00e4gledning f\u00f6r David och gav honom sedan proviant och filisteen Goljats sv\u00e4rd."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 talade edomiten Doeg som stod d\u00e4r med Sauls m\u00e4n. N\u00e4r jag var i Nob s\u00e5g jag David tala med pr\u00e4sten Ahimelek. Ahimelek fr\u00e5gade Herren om v\u00e4gledning f\u00f6r David och gav honom sedan proviant och filisteen Goljats sv\u00e4rd."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kung Saul skickade omedelbart efter Ahimelek och hela hans familj och alla pr\u00e4sterna i Nob. N\u00e4r de kom dit sa Saul till dem: Lyssna p\u00e5 mig, Ahitubs son!Ja, herre, svarade Ahimelek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kung Saul skickade omedelbart efter Ahimelek och hela hans familj och alla pr\u00e4sterna i Nob. N\u00e4r de kom dit sa Saul till dem: Lyssna p\u00e5 mig, Ahitubs son!Ja, herre, svarade Ahimelek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Varf\u00f6r har du och David sammansvurit er mot mig? fr\u00e5gade Saul. Varf\u00f6r gav du honom mat och ett sv\u00e4rd och fr\u00e5gade Gud f\u00f6r hans r\u00e4kning? Varf\u00f6r har du hj\u00e4lpt honom att g\u00f6ra uppror mot mig och planerat att d\u00f6da mig?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men finns det n\u00e5gon bland alla dina tj\u00e4nare som \u00e4r s\u00e5 trogen som din sv\u00e4rson David? svarade Ahimelek. Han \u00e4r ju bef\u00e4lhavare \u00f6ver din livvakt och en h\u00f6gt \u00e4rad medlem av ditt eget hush\u00e5ll!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och det h\u00e4r var verkligen inte f\u00f6rsta g\u00e5ngen jag r\u00e5dgjorde med Gud f\u00f6r hans skull! Det \u00e4r or\u00e4ttvist av dig att anklaga mig och min familj f\u00f6r denna sak, f\u00f6r vi k\u00e4nner inte till n\u00e5gon sammansv\u00e4rjning."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Du ska d\u00f6, Ahimelek, tillsammans med hela din familj! skrek kungen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan sa han till sina livvakter: D\u00f6da pr\u00e4sterna, f\u00f6r de har gaddat sig samman med David. De visste att han flydde bort och var p\u00e5 flykt undan mig, men de ber\u00e4ttade det inte f\u00f6r mig!Men soldaterna v\u00e4grade d\u00f6da pr\u00e4sterna."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00e5r du g\u00f6ra det, sa kungen till Doeg.Doeg gjorde som kungen befallde och d\u00f6dade den dagen \u00e5ttiofem pr\u00e4ster, alla ikl\u00e4dda sina pr\u00e4stkl\u00e4der."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan gick han till pr\u00e4sternas stad Nob och d\u00f6dade alla d\u00e4r, m\u00e4n, kvinnor, barn och sp\u00e4dbarn och oxar, \u00e5snor och f\u00e5r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bara en av Ahimeleks s\u00f6ner, som hette Ebjatar, undkom. Han flydde till David."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r Ebjatar ber\u00e4ttade f\u00f6r David vad Saul hade gjort,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "utropade David: Jag f\u00f6rstod det! N\u00e4r jag s\u00e5g Doeg h\u00e4r, visste jag att han skulle f\u00f6rr\u00e5da mig. Nu \u00e4r jag orsak till att hela din fars familj har d\u00f6dats."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Stanna nu h\u00e4r tillsammans med mig. H\u00e4r \u00e4r du s\u00e4ker. Han som vill d\u00f6da dig \u00e4r ute efter mig ocks\u00e5."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saul jagar David -En dag fick David reda p\u00e5 att filisteerna var i Kegila och plundrade logarna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "David fr\u00e5gade d\u00e5 Herren: Ska jag anfalla dem?Ja, g\u00e5 till attack mot filisteerna och r\u00e4dda Kegila! sa Herren till honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Davids m\u00e4n hade inv\u00e4ndningar: Vi \u00e4r r\u00e4dda och k\u00e4nner oss inte ens s\u00e4kra h\u00e4r i Juda. Vi vill verkligen inte g\u00e5 till Kegila f\u00f6r att strida mot hela den filisteiska arm\u00e9n!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "David fr\u00e5gade d\u00e5 Herren \u00e4n en g\u00e5ng, och Herren svarade p\u00e5 samma s\u00e4tt: G\u00e5 ner till Kegila, s\u00e5 ska jag hj\u00e4lpa er att besegra filisteerna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De gick d\u00e5 ner till Kegila och stred mot filisteerna. De vann en f\u00f6rkrossande seger, f\u00f6rde bort filisteernas boskap och r\u00e4ddade Kegilas befolkning."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pr\u00e4sten Ebjatar hade tagit med sig pr\u00e4stkl\u00e4derna n\u00e4r han flydde till David."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Saul fick snart reda p\u00e5 att David var i Kegila.Bra! utropade han. Nu har vi honom! Gud har gett David \u00e5t mig nu n\u00e4r han har st\u00e4ngt in sig i en stad med starka portar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Saul mobiliserade d\u00e4rf\u00f6r hela sin arm\u00e9 f\u00f6r att bel\u00e4gra Kegila och tillf\u00e5ngata David och hans m\u00e4n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r David fick reda p\u00e5 Sauls plan bad han pr\u00e4sten Ebjatar att ta fram pr\u00e4stkl\u00e4derna, f\u00f6r han ville fr\u00e5ga Herren vad de skulle g\u00f6ra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Herre, Israels Gud, sa David. Jag har h\u00f6rt att Saul t\u00e4nker komma och f\u00f6rg\u00f6ra Kegila, d\u00e4rf\u00f6r att jag \u00e4r h\u00e4r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kommer Kegilas m\u00e4n att \u00f6verl\u00e4mna mig \u00e5t honom? Och t\u00e4nker verkligen Saul komma hit, som jag har h\u00f6rt? Herre, Israels Gud, svara mig!Herren svarade: Ja, han kommer."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och kommer Kegilas m\u00e4n att utl\u00e4mna mig till Saul? fr\u00e5gade David.Och Herren svarade: Ja, de kommer att utl\u00e4mna dig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "David och hans cirka sex hundra man l\u00e4mnade d\u00e4rf\u00f6r Kegila och vandrade fr\u00e5n plats till plats. Men n\u00e4r Saul fick veta att David hade flytt, brydde han sig inte om att dra ut."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "David bodde nu i \u00f6kengrottorna i bergslandet Sif. Saul s\u00f6kte dagligen efter honom, men Herren l\u00e4t honom inte lyckas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En dag, n\u00e4r David var n\u00e4ra Hores, fick han reda p\u00e5 att Saul var p\u00e5 v\u00e4g f\u00f6r att d\u00f6da honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jonatan, Sauls son, gick nu f\u00f6r att leta reda p\u00e5 David, och n\u00e4r han fann honom uppmuntrade han David i hans tro p\u00e5 Gud."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Var inte r\u00e4dd, tr\u00f6stade Jonatan honom. Min far kommer aldrig att hitta dig! Du ska bli Israels kung, och jag kommer att bli din n\u00e4rmaste man. Det vet min far ocks\u00e5."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De bekr\u00e4ftade sedan f\u00f6rbundet med varandra. David stannade i Hores, och Jonatan \u00e5terv\u00e4nde hem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men Sifs m\u00e4n gick till Saul i Gibea och f\u00f6rr\u00e5dde David.Vi vet var han g\u00f6mmer sig, sa de. Han \u00e4r i grottorna vid Hores p\u00e5 Hakilakullen, nere i den s\u00f6dra delen av \u00f6knen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kom ner dit, s\u00e5 ska vi se till att gripa honom \u00e5t dig!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Herren ska v\u00e4lsigna er f\u00f6r er omtanke om mig, sa Saul!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "G\u00e5 genast och g\u00f6r er beredda. Ta reda p\u00e5 var han \u00e4r och vem som har sett honom d\u00e4r, f\u00f6r jag vet hur listig han \u00e4r."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kartl\u00e4gg alla hans g\u00f6mst\u00e4llen och kom sedan och ge mig mer detaljerade uppgifter. D\u00e5 ska jag komma med er. Och om han finns i omr\u00e5det, s\u00e5 ska jag hitta honom, om jag s\u00e5 ska s\u00f6ka \u00f6verallt i hela Juda!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sifs m\u00e4n \u00e5terv\u00e4nde hem. N\u00e4r David fick reda p\u00e5 att Saul var p\u00e5 v\u00e4g till Sif, gick han och hans m\u00e4n \u00e4nnu l\u00e4ngre in i Maons \u00f6ken, till dess s\u00f6dra del, men Saul f\u00f6ljde efter dem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sifs m\u00e4n \u00e5terv\u00e4nde hem. N\u00e4r David fick reda p\u00e5 att Saul var p\u00e5 v\u00e4g till Sif, gick han och hans m\u00e4n \u00e4nnu l\u00e4ngre in i Maons \u00f6ken, till dess s\u00f6dra del, men Saul f\u00f6ljde efter dem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Till slut var det bara ett berg som skilde Saul och David \u00e5t. Saul och hans m\u00e4n n\u00e4rmade sig. David gjorde allt f\u00f6r att undkomma, men allt verkade hoppl\u00f6st."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r Saul vid denna tidpunkt fick besked om att filisteerna h\u00e4rjade i Israel igen,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "gav han pl\u00f6tsligt upp f\u00f6rf\u00f6ljandet av David f\u00f6r att g\u00e5 emot dem.\u00c4nda sedan dess har platsen, d\u00e4r David slog l\u00e4ger, kallats Flyktens klippa."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David skonar Sauls liv -David fortsatte sedan upp mot grottorna vid En-Gedi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r Saul kom tillbaka fr\u00e5n striden mot filisteerna, fick han reda p\u00e5 att David hade g\u00e5tt till En-Gedis \u00f6ken."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han valde ut tre tusen m\u00e4n bland hela Israel och gick f\u00f6r att s\u00f6ka efter honom vid Stenbocksklipporna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e5 ett st\u00e4lle, d\u00e4r v\u00e4gen passerade n\u00e5gra f\u00e5rf\u00e5llor, gick Saul in i en grotta f\u00f6r att g\u00f6ra sina behov. Det r\u00e5kade vara just den plats dit David och hans m\u00e4n tagit sin tillflykt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nu har tillf\u00e4llet kommit, viskade Davids m\u00e4n till honom. Detta \u00e4r vad Herren menade, n\u00e4r han sa: &#39;Jag ska ge Saul i din hand, s\u00e5 att du kan g\u00f6ra som du vill med honom!&#39; D\u00e5 sm\u00f6g David sig fram och skar av en bit av Sauls mantel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men hans samvete b\u00f6rjade omedelbart oroa honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag skulle inte ha gjort det, sa han till sina m\u00e4n. Det \u00e4r inte r\u00e4tt att g\u00f6ra s\u00e5 mot Guds utvalde kung. Man ska inte lyfta sin hand mot Guds smorde!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "David h\u00f6ll tillbaka sina m\u00e4n och till\u00e4t inte att de d\u00f6dade Saul.N\u00e4r Saul l\u00e4mnat grottan och g\u00e5tt sin v\u00e4g, kom David ut efter honom och ropade: Min herre och min kung! Och n\u00e4r Saul v\u00e4nde sig om, bugade sig David djupt inf\u00f6r honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "David h\u00f6ll tillbaka sina m\u00e4n och till\u00e4t inte att de d\u00f6dade Saul.N\u00e4r Saul l\u00e4mnat grottan och g\u00e5tt sin v\u00e4g, kom David ut efter honom och ropade: Min herre och min kung! Och n\u00e4r Saul v\u00e4nde sig om, bugade sig David djupt inf\u00f6r honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sedan ropade han till Saul: Varf\u00f6r lyssnar du till dem som s\u00e4ger att jag f\u00f6rs\u00f6ker skada dig? I dag har du sett att det inte \u00e4r sant. Herren gav dig i min hand d\u00e4r i grottan, och n\u00e5gra av mina m\u00e4n tyckte att jag skulle d\u00f6da dig, men jag skonade dig. Jag t\u00e4nkte n\u00e4mligen: &#39;Jag vill inte f\u00f6rgripa mig p\u00e5 Herrens utvalde kung.&#39;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan ropade han till Saul: Varf\u00f6r lyssnar du till dem som s\u00e4ger att jag f\u00f6rs\u00f6ker skada dig? I dag har du sett att det inte \u00e4r sant. Herren gav dig i min hand d\u00e4r i grottan, och n\u00e5gra av mina m\u00e4n tyckte att jag skulle d\u00f6da dig, men jag skonade dig. Jag t\u00e4nkte n\u00e4mligen: &#39;Jag vill inte f\u00f6rgripa mig p\u00e5 Herrens utvalde kung.&#39;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kan du se vad jag har i min hand? Det \u00e4r ena h\u00f6rnet av din mantel! Jag skar av det, men jag d\u00f6dade dig inte! \u00c4r inte detta bevis nog f\u00f6r att jag inte t\u00e4nker skada dig, och att jag inte har syndat mot dig, \u00e4ven om du st\u00e5r efter mitt liv?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Herren f\u00e5r d\u00f6ma mellan oss. Kanske kommer han att d\u00f6da dig f\u00f6r vad du har f\u00f6rs\u00f6kt g\u00f6ra mot mig, men jag t\u00e4nker aldrig g\u00f6ra dig n\u00e5got illa. Ett gammalt ordspr\u00e5k s\u00e4ger ju:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "&#39;Den som \u00e4r ond g\u00f6r vad ont \u00e4r.&#39; D\u00e4rf\u00f6r vill inte jag r\u00f6ra dig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vem \u00e4r det Israels kung f\u00f6rs\u00f6ker ta till f\u00e5nga? \u00c4r det meningen att han ska anv\u00e4nda sin tid till att jaga n\u00e5gon, som \u00e4r lika farlig som en d\u00f6d hund och lika stark som en loppa?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Herren \u00e4r v\u00e5r domare, och han ska d\u00f6ma vem som har r\u00e4tt och straffa den skyldige. Han \u00e4r min f\u00f6rsvarare, och han ska r\u00e4dda mig undan dig!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Saul ropade tillbaka: \u00c4r det verkligen du, min son David? Sedan b\u00f6rjade Saul gr\u00e5ta h\u00f6gt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han sa till David: Du \u00e4r en b\u00e4ttre m\u00e4nniska \u00e4n jag, f\u00f6r du har l\u00f6nat ont med gott."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ja, du har visat din storhet i dag, f\u00f6r n\u00e4r Herren gav mig i din hand, d\u00f6dade du mig inte."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vem l\u00e5ter sin fiende komma undan, n\u00e4r han har honom i sin makt? Herren ska bel\u00f6na dig f\u00f6r den godhet du har visat mig i dag!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nu inser jag att du kommer att bli kung och att Israel blir ditt rike."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Lova mig d\u00e4rf\u00f6r med en ed inf\u00f6r Herren, att du inte kommer att d\u00f6da min familj och f\u00f6rg\u00f6ra mina \u00e4ttlingar."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nabal f\u00f6rol\u00e4mpar David -Strax d\u00e4refter dog Samuel. Hela Israel s\u00f6rjde och man begravde honom i hans familjegrav i Rama.David begav sig sedan till Parans \u00f6ken."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I Maon fanns d\u00e5 en rik man som \u00e4gde en f\u00e5rfarm i byn Karmel. Han hade tre tusen f\u00e5r och tusen getter. Eftersom det var dags att klippa f\u00e5ren, var han hemma p\u00e5 g\u00e5rden."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han hette Nabal, och hans hustru, en vacker och intelligent kvinna, hette Abigail. Men mannen, en \u00e4ttling till Kaleb, var r\u00e5 och elak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r David h\u00f6rde att Nabal h\u00f6ll p\u00e5 att klippa sina f\u00e5r,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "skickade han tio av sina m\u00e4n till Karmel f\u00f6r att s\u00e4ga:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00e5tte Gud ge dig och din familj framg\u00e5ng och f\u00f6r\u00f6ka allt du \u00e4ger."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag har f\u00e5tt h\u00f6ra att du klipper dina f\u00e5r. Under den tid dina herdar har bott ibland oss, har vi aldrig skadat dem eller stulit n\u00e5got fr\u00e5n dem medan de har varit vid Karmel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fr\u00e5ga dem, s\u00e5 f\u00e5r du reda p\u00e5 att jag talar sanning. Jag hoppas att du kan bel\u00f6na dem p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt nu n\u00e4r de kommer till dig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Davids meddelande \u00f6verl\u00e4mnades till Nabal, och man v\u00e4ntade p\u00e5 hans svar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vem \u00e4r den d\u00e4r David? fr\u00e5gade han. Vem tror han att han \u00e4r egentligen, den d\u00e4r Isais son? Det finns massor av tj\u00e4nare nu f\u00f6r tiden, som rymmer fr\u00e5n sina herrar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Skulle jag ta mitt br\u00f6d och mitt vatten och k\u00f6ttet fr\u00e5n mina slaktade djur, som jag har gjort i ordning \u00e5t mina f\u00e5rklippare, och ge det till n\u00e5gra som jag inte ens vet varifr\u00e5n de kommer?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Davids budb\u00e4rare gick d\u00e5 tillbaka och ber\u00e4ttade vad Nabal hade sagt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ta p\u00e5 er sv\u00e4rden! sa David och sp\u00e4nde p\u00e5 sig sitt eget.David gav sig sedan av 400 man, medan 200 stannade kvar f\u00f6r att vakta l\u00e4gret."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Under tiden gick en av Nabals m\u00e4n och ber\u00e4ttade f\u00f6r Abigail vad som hade h\u00e4nt: David skickade hit sina m\u00e4n fr\u00e5n \u00f6knen f\u00f6r att tala med v\u00e5r husbonde, men han f\u00f6rol\u00e4mpade och h\u00e5nade dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men Davids m\u00e4n var mycket v\u00e4nliga mot oss, och de har aldrig gjort oss n\u00e5got illa. Faktum \u00e4r att de dag och natt skyddade b\u00e5de oss och f\u00e5ren, och ingen stal n\u00e5got fr\u00e5n oss under hela tiden de var tillsammans med oss."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men Davids m\u00e4n var mycket v\u00e4nliga mot oss, och de har aldrig gjort oss n\u00e5got illa. Faktum \u00e4r att de dag och natt skyddade b\u00e5de oss och f\u00e5ren, och ingen stal n\u00e5got fr\u00e5n oss under hela tiden de var tillsammans med oss."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det \u00e4r b\u00e4st att du s\u00e5 fort som m\u00f6jligt t\u00e4nker ut n\u00e5got, f\u00f6r annars kommer det att g\u00e5 illa f\u00f6r v\u00e5r husbonde och f\u00f6r hela hans familj. Han \u00e4r tyv\u00e4rr s\u00e5 envis att han inte lyssnar p\u00e5 n\u00e5gon."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 skyndade sig Abigail att samla ihop tv\u00e5hundra br\u00f6dkakor, tv\u00e5 tunnor vin, fem tillagade f\u00e5r, tv\u00e5 s\u00e4ckar rostat vete, etthundra russinkakor och tv\u00e5hundra fikonkakor och lastade dem p\u00e5 \u00e5snor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Skynda er i f\u00f6rv\u00e4g, s\u00e5 ska jag f\u00f6lja efter, sa hon, men hon ber\u00e4ttade inte f\u00f6r sin make vad hon t\u00e4nkte g\u00f6ra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r hon kom ridande p\u00e5 sin \u00e5sna utf\u00f6r en brant stig, fick hon se David och hans m\u00e4n komma emot henne fr\u00e5n andra sidan av en ravin."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "David hade sagt till sig sj\u00e4lv: Vi har absolut inget f\u00f6r att vi hj\u00e4lpt den h\u00e4r mannen. Vi skyddade hans hjordar i \u00f6knen, s\u00e5 att inget djur skulle g\u00e5 f\u00f6rlorat eller bli stulet, men han har l\u00f6nat mig med ont f\u00f6r gott. Det enda jag har f\u00e5tt f\u00f6r mina besv\u00e4r \u00e4r f\u00f6rol\u00e4mpningar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag kommer inte att l\u00e5ta en enda av hans m\u00e4n f\u00e5 \u00f6verleva till i morgon."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Abigail ber f\u00f6r Nabals liv -N\u00e4r Abigail s\u00e5g David, steg hon snabbt av \u00e5snan och bugade sig djupt inf\u00f6r honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Herre, jag tar p\u00e5 mig hela skulden i det h\u00e4r fallet, sa hon. Var sn\u00e4ll och h\u00f6r p\u00e5 mig!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Nabal \u00e4r en d\u00e5re, precis som hans namn s\u00e4ger, s\u00e5 bry er inte om vad han har sagt! Jag s\u00e5g aldrig budb\u00e4rarna du skickade."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men eftersom Herren \u00e4nnu inte har l\u00e5tit dig f\u00e5 h\u00e4mnd, s\u00e5 ber jag vid hans namn att Guds f\u00f6rbannelse ska drabba Nabal liksom alla dina fiender."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "H\u00e4r \u00e4r en g\u00e5va, som jag har f\u00f6rt med mig till dig och dina m\u00e4n."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "F\u00f6rl\u00e5t mig att jag tog mig friheten att komma ut p\u00e5 det h\u00e4r s\u00e4ttet. Herren kommer helt s\u00e4kert att bel\u00f6na dig med ett rike som aldrig ska vackla, eftersom du k\u00e4mpar f\u00f6r honom. L\u00e5t ingen f\u00e5 anledning att anklaga dig f\u00f6r n\u00e5got under din livstid."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Du kommer alltid att vara trygg under Herrens beskydd, \u00e4ven n\u00e4r man \u00e4r ute f\u00f6r att d\u00f6da dig. Ja, du \u00e4r lika s\u00e4ker som om du l\u00e5g i hans hand, och dina fiender kommer han att kasta undan som stenar ur en slunga!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och n\u00e4r Herren har utf\u00f6rt allt det goda som han har lovat dig, och har gjort dig till kung i Israel, s\u00e5 ska du inte beh\u00f6va b\u00e4ra p\u00e5 en m\u00f6rdares d\u00e5liga samvete eller vara som en som tagit lagen i egna h\u00e4nder! Och gl\u00f6m inte mig, n\u00e4r Herren har gjort dessa stora ting f\u00f6r dig!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Och n\u00e4r Herren har utf\u00f6rt allt det goda som han har lovat dig, och har gjort dig till kung i Israel, s\u00e5 ska du inte beh\u00f6va b\u00e4ra p\u00e5 en m\u00f6rdares d\u00e5liga samvete eller vara som en som tagit lagen i egna h\u00e4nder! Och gl\u00f6m inte mig, n\u00e4r Herren har gjort dessa stora ting f\u00f6r dig!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "David svarade Abigail: V\u00e4lsignad vare Herren, Israels Gud, som har skickat hit dig f\u00f6r att m\u00f6ta mig i dag!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Och tacka Gud f\u00f6r att du \u00e4r s\u00e5 klok och f\u00f6rst\u00e5ndig! Du \u00e4r v\u00e4lsignad, eftersom du hindrade mig fr\u00e5n att m\u00f6rda din man och h\u00e4mnas p\u00e5 honom."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Herren, Israels Gud, har hindrat mig fr\u00e5n att skada dig. Om du inte hade kommit hit ut f\u00f6r att m\u00f6ta mig, s\u00e5 skulle inte n\u00e5gon av Nabals m\u00e4n varit vid liv i morgon bitti."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Sedan tog David emot hennes g\u00e5vor och sa till henne att \u00e5terv\u00e4nda hem utan fruktan, f\u00f6r han t\u00e4nkte inte h\u00e4mnas p\u00e5 hennes make."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "N\u00e4r hon kom hem, s\u00e5g hon att Nabal hade ordnat till en stor fest. Han var mycket berusad, och d\u00e4rf\u00f6r ber\u00e4ttade hon inte f\u00f6r honom om m\u00f6tet med David f\u00f6rr\u00e4n f\u00f6ljande morgon."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "D\u00e5 hade han nyktrat till, men n\u00e4r han fick veta vad som hade h\u00e4nt, drabbades han av hj\u00e4rnbl\u00f6dning och blev helt f\u00f6rlamad. Tio dagar senare slog Herren honom igen, och d\u00e5 dog han."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "D\u00e5 hade han nyktrat till, men n\u00e4r han fick veta vad som hade h\u00e4nt, drabbades han av hj\u00e4rnbl\u00f6dning och blev helt f\u00f6rlamad. Tio dagar senare slog Herren honom igen, och d\u00e5 dog han."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "N\u00e4r David h\u00f6rde att Nabal var d\u00f6d, sa han: Prisad vare Herren! Gud har sj\u00e4lv straffat Nabal och skonat mig fr\u00e5n att bli inblandad. Nabal har f\u00e5tt sitt straff.David s\u00e4nde genast budb\u00e4rare till Abigail f\u00f6r att be henne bli hans hustru."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "N\u00e4r de kom fram till Karmel och framf\u00f6rde sitt \u00e4rende,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "svarade hon genast ja."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Hon gjorde sig i ordning, tog fem tj\u00e4nsteflickor med sig och satte sig p\u00e5 sin \u00e5sna. De f\u00f6ljde sedan med m\u00e4nnen tillbaka till David, och hon blev s\u00e5 hans hustru."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "David gifte sig \u00e4ven med Ahinoam fr\u00e5n Jisreel."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Men under tiden hade kung Saul tvingat sin dotter Mikal att gifta sig med en annan man fr\u00e5n Gallim som hette Palti och var son till Lais."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David skonar Saul \u00e4n en g\u00e5ng -M\u00e4nnen fr\u00e5n Sif bes\u00f6kte Saul i Gibea och ber\u00e4ttade f\u00f6r honom att David \u00e5terv\u00e4nt till \u00f6knen och g\u00f6mde sig p\u00e5 Hakilah\u00f6jden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Saul drog d\u00e5 iv\u00e4g p\u00e5 nytt med sina tre tusen utvalda soldater f\u00f6r att jaga honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han slog l\u00e4ger l\u00e4ngs v\u00e4gen till den \u00f6ken d\u00e4r David g\u00f6mde sig. N\u00e4r David uppt\u00e4ckte att Saul f\u00f6rf\u00f6ljde honom s\u00e4nde han ut spejare. De bekr\u00e4ftade att Saul hade kommit."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han slog l\u00e4ger l\u00e4ngs v\u00e4gen till den \u00f6ken d\u00e4r David g\u00f6mde sig. N\u00e4r David uppt\u00e4ckte att Saul f\u00f6rf\u00f6ljde honom s\u00e4nde han ut spejare. De bekr\u00e4ftade att Saul hade kommit."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En natt sm\u00f6g sig David \u00f6ver till Sauls l\u00e4ger f\u00f6r att spionera. Kung Saul och Abner, hans bef\u00e4lhavare, l\u00e5g och sov mitt i l\u00e4gret. Soldaterna var som en skyddande mur omkring dem.Vem vill f\u00f6lja med mig dit? fr\u00e5gade David hetiten Ahimelek och Abisai, Joabs bror och Serujas son.Jag g\u00e5r med dig, sa Abisai.David och Abisai gick allts\u00e5 ner till fiendel\u00e4gret. D\u00e4r l\u00e5g Saul och sov med spjutet nerstucket i marken n\u00e4ra sitt huvud."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En natt sm\u00f6g sig David \u00f6ver till Sauls l\u00e4ger f\u00f6r att spionera. Kung Saul och Abner, hans bef\u00e4lhavare, l\u00e5g och sov mitt i l\u00e4gret. Soldaterna var som en skyddande mur omkring dem.Vem vill f\u00f6lja med mig dit? fr\u00e5gade David hetiten Ahimelek och Abisai, Joabs bror och Serujas son.Jag g\u00e5r med dig, sa Abisai.David och Abisai gick allts\u00e5 ner till fiendel\u00e4gret. D\u00e4r l\u00e5g Saul och sov med spjutet nerstucket i marken n\u00e4ra sitt huvud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En natt sm\u00f6g sig David \u00f6ver till Sauls l\u00e4ger f\u00f6r att spionera. Kung Saul och Abner, hans bef\u00e4lhavare, l\u00e5g och sov mitt i l\u00e4gret. Soldaterna var som en skyddande mur omkring dem.Vem vill f\u00f6lja med mig dit? fr\u00e5gade David hetiten Ahimelek och Abisai, Joabs bror och Serujas son.Jag g\u00e5r med dig, sa Abisai.David och Abisai gick allts\u00e5 ner till fiendel\u00e4gret. D\u00e4r l\u00e5g Saul och sov med spjutet nerstucket i marken n\u00e4ra sitt huvud."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gud har l\u00e5tit dig f\u00e5 din fiende inom r\u00e4ckh\u00e5ll den h\u00e4r g\u00e5ngen, viskade Abisai till David. L\u00e5t mig f\u00e5 spetsa fast honom vid marken med mitt spjut. Jag l\u00e4r inte beh\u00f6va mer \u00e4n ett f\u00f6rs\u00f6k!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nej! sa David. D\u00f6da honom inte, f\u00f6r vem kan anses vara oskyldig efter att ha angripit Herrens utvalde kung?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sauls tid kommer n\u00e4r Gud best\u00e4mmer. Herren ska sj\u00e4lv sl\u00e5 honom med d\u00f6den, om han nu inte d\u00f6r i strid."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men Gud f\u00f6rbjude att jag skulle d\u00f6da den som han har utvalt till kung! Men vi ska ta Sauls spjut och hans b\u00e4gare med vatten med oss!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "David tog spjutet och vattenb\u00e4garen vid Sauls huvud, och de l\u00e4mnade l\u00e4gret utan att n\u00e5gon sett dem eller ens vaknat, f\u00f6r Herren l\u00e4t dem sova tungt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De kl\u00e4ttrade d\u00e4refter upp p\u00e5 bergssluttningen p\u00e5 andra sidan l\u00e4gret, tills de var p\u00e5 betryggande avst\u00e5nd."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 ropade David mot Sauls l\u00e4ger: Vakna Abner! Svara mig!Vem \u00e4r det som ropar? undrade Abner yrvaket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "David ropade tillbaka: Vem \u00e4r som du, Abner? Var i hela Israel finns din like? Varf\u00f6r vakar du inte \u00f6ver din Herre och kung, n\u00e4r man kommer f\u00f6r att d\u00f6da honom?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det \u00e4r verkligen illa! Jag sv\u00e4r vid Herren att du borde d\u00f6 f\u00f6r din v\u00e5rdsl\u00f6shets skull. Och s\u00e4g mig, var \u00e4r kungens spjut och vattenb\u00e4gare?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Saul k\u00e4nde igen Davids r\u00f6st och ropade: \u00c4r det du, min son David?David svarade: Ja, herre, det \u00e4r det. Varf\u00f6r jagar du mig? Vad har jag gjort? Har jag gjort n\u00e5got brottsligt?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Saul k\u00e4nde igen Davids r\u00f6st och ropade: \u00c4r det du, min son David?David svarade: Ja, herre, det \u00e4r det. Varf\u00f6r jagar du mig? Vad har jag gjort? Har jag gjort n\u00e5got brottsligt?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Lyssna nu, kung Saul! Om det \u00e4r Herren som har kallat dig att f\u00f6rf\u00f6lja mig, s\u00e5 l\u00e5t honom d\u00e5 ta emot mitt fredsoffer, men om det \u00e4r m\u00e4nniskor som driver dig till det, s\u00e5 kommer Guds f\u00f6rbannelse att drabba dem. De har ju drivit mig fr\u00e5n min arvedel i Israel, s\u00e5 att jag inte kan vara med Herrens folk, och vill att jag ska tillbe hedniska gudar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "M\u00e5ste jag d\u00f6 p\u00e5 fr\u00e4mmande jord, l\u00e5ngt borta fr\u00e5n Herrens n\u00e4rhet? Varf\u00f6r ska Israels kung jaga mig, som man jagar rapph\u00f6ns bland bergen?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 bek\u00e4nde Saul: Jag har syndat. Kom tillbaka hem, min son! Jag ska inte l\u00e4ngre f\u00f6rs\u00f6ka skada dig, f\u00f6r du har r\u00e4ddat mitt liv idag. Jag har gjort fel och handlat d\u00e5raktigt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "H\u00e4r \u00e4r ditt spjut, herre, svarade David. L\u00e5t en av dina unga m\u00e4n komma hit och h\u00e4mta det."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Herren har sitt s\u00e4tt att bel\u00f6na den som handlar v\u00e4l och \u00e4r lojal, och jag l\u00e4t bli att d\u00f6da dig, trots att Herren gav mig tillf\u00e4lle till det."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Herren kommer att r\u00e4dda mitt liv, p\u00e5 samma s\u00e4tt som jag har r\u00e4ddat ditt i dag, och han ska r\u00e4dda mig ur alla mina sv\u00e5righeter."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och Saul ropade till David: Gud v\u00e4lsigne dig, min son David, du ska utf\u00f6ra hj\u00e4lted\u00e5d och vinna stora segrar!Sedan gick David sin v\u00e4g, och Saul \u00e5terv\u00e4nde hem."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David hos filisteerna -Men David t\u00e4nkte f\u00f6r sig sj\u00e4lv: Endera dagen f\u00e5r Saul tag i mig. Jag ska pr\u00f6va min lycka bland filisteerna, tills Saul ger upp och slutar jaga mig. D\u00e5 f\u00f6rst kan jag k\u00e4nna mig trygg."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "David tog d\u00e4rf\u00f6r med sig sina 600 trogna m\u00e4n och deras familjer och bosatte sig i Gat under kung Akis beskydd. Han hade b\u00e5da sina hustrur med sig, Ahinoam fr\u00e5n Jisreel och Nabals \u00e4nka Abigail fr\u00e5n Karmel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "David tog d\u00e4rf\u00f6r med sig sina 600 trogna m\u00e4n och deras familjer och bosatte sig i Gat under kung Akis beskydd. Han hade b\u00e5da sina hustrur med sig, Ahinoam fr\u00e5n Jisreel och Nabals \u00e4nka Abigail fr\u00e5n Karmel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Snart fick Saul reda p\u00e5 att David hade flytt till Gat, och d\u00e5 slutade han att jaga honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En dag sa David till Akis: Om du inte har n\u00e5got emot det, s\u00e5 bos\u00e4tter vi oss g\u00e4rna i n\u00e5gon av st\u00e4derna ute p\u00e5 landsbygden, i st\u00e4llet f\u00f6r att bo h\u00e4r hos dig i din stad."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akis gav honom d\u00e5 Siklag, som \u00e4n i dag tillh\u00f6r judakungarna,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och David bodde d\u00e4r bland filisteerna i ett \u00e5r och fyra m\u00e5nader."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "David och hans m\u00e4n anv\u00e4nde tiden till att anfalla och plundra gesuriterna, girsiterna och amalekiterna, folk som levde n\u00e4ra Sur l\u00e4ngs v\u00e4gen till Egypten sedan l\u00e5ng tid tillbaka."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De l\u00e4t inte en enda m\u00e4nniska komma undan med livet i beh\u00e5ll i de byar de plundrade, och de tog med sig hem alla f\u00e5r, oxar, \u00e5snor och kameler och alla kl\u00e4der de kom \u00f6ver."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vart gick ert plundringst\u00e5g i dag? brukade Akis fr\u00e5ga.David svarade: Mot den sydliga delen av Judeen och mot folket i Jerameel och mot kaineerna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det fanns ingen \u00f6verlevande som kunde komma till Gat och verkligen ber\u00e4tta var David egentligen hade varit eller vad han hade gjort. David anv\u00e4nde samma taktik g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng medan han bodde bland filisteerna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men Akis trodde p\u00e5 David och f\u00f6rmodade att Israels folk vid det h\u00e4r laget m\u00e5ste hata honom ganska bittert, och han t\u00e4nkte: Nu m\u00e5ste David stanna h\u00e4r och tj\u00e4na mig f\u00f6r alltid!"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saul ber en h\u00e4xa om hj\u00e4lp -Vid den tiden samlade filisteerna sin arm\u00e9 f\u00f6r \u00e4nnu ett krig mot Israel.Jag hoppas du f\u00f6rst\u00e5r att du och dina m\u00e4n m\u00e5ste hj\u00e4lpa oss i striden, sa kung Akis till David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "G\u00e4rna, sa David. Ni ska nog f\u00e5 se vad vi duger till.Bra, d\u00e5 f\u00e5r ni bli min personliga livvakt och ansvara f\u00f6r mitt liv, svarade Akis."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Under tiden hade Samuel d\u00f6tt, och hela Israel hade s\u00f6rjt honom. Han begravdes i sin hemstad Rama. Kung Saul hade samtidigt drivit bort alla medier och trollkarlar ur Israel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Filisteerna slog nu upp sitt l\u00e4ger vid Sunem, och Saul och Israels arm\u00e9er var vid Gilboa."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r Saul s\u00e5g filisteernas m\u00e4ktiga arm\u00e9 blev han fruktansv\u00e4rt r\u00e4dd och fr\u00e5gade Herren om r\u00e5d. Men Herren v\u00e4grade att svara honom. Varken genom dr\u00f6mmar eller urim eller genom profeterna fick han n\u00e5got besked."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r Saul s\u00e5g filisteernas m\u00e4ktiga arm\u00e9 blev han fruktansv\u00e4rt r\u00e4dd och fr\u00e5gade Herren om r\u00e5d. Men Herren v\u00e4grade att svara honom. Varken genom dr\u00f6mmar eller urim eller genom profeterna fick han n\u00e5got besked."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Saul bad d\u00e5 sina r\u00e5dgivare att f\u00f6rs\u00f6ka leta reda p\u00e5 ett medium, som han kunde fr\u00e5ga till r\u00e5ds. N\u00e4r han fick veta att det fanns en s\u00e5dan kvinna i En-Dor f\u00f6rkl\u00e4dde Saul sig genom att ta p\u00e5 sig vanliga enkla kl\u00e4der i st\u00e4llet f\u00f6r att kl\u00e4 sig i sin kungliga mantel. P\u00e5 natten gick han s\u00e5 tillsammans med tv\u00e5 av sina m\u00e4n till kvinnans hem.Jag m\u00e5ste f\u00e5 tala med en d\u00f6d mans ande, bad han. Kan du hj\u00e4lpa mig?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Saul bad d\u00e5 sina r\u00e5dgivare att f\u00f6rs\u00f6ka leta reda p\u00e5 ett medium, som han kunde fr\u00e5ga till r\u00e5ds. N\u00e4r han fick veta att det fanns en s\u00e5dan kvinna i En-Dor f\u00f6rkl\u00e4dde Saul sig genom att ta p\u00e5 sig vanliga enkla kl\u00e4der i st\u00e4llet f\u00f6r att kl\u00e4 sig i sin kungliga mantel. P\u00e5 natten gick han s\u00e5 tillsammans med tv\u00e5 av sina m\u00e4n till kvinnans hem.Jag m\u00e5ste f\u00e5 tala med en d\u00f6d mans ande, bad han. Kan du hj\u00e4lpa mig?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6rs\u00f6ker du d\u00f6da mig? fr\u00e5gade kvinnan. Du vet v\u00e4l att Saul har gjort sig av med alla medier och sp\u00e5kvinnor. Du spionerar p\u00e5 mig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men Saul svor en h\u00f6gtidlig ed, att han inte skulle f\u00f6rr\u00e5da henne."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Slutligen sa kvinnan: N\u00e5, vem \u00e4r det du vill jag ska mana fram?Profeten Samuel, svarade Saul."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r kvinnan s\u00e5g Samuel, skrek hon: Du har lurat mig, du \u00e4r Saul!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Var inte r\u00e4dd, sa kungen till henne. Vad ser du?Jag ser en ande som kommer upp ur jorden, sa hon."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hur ser han ut?Det \u00e4r en gammal man, kl\u00e4dd i mantel.Saul f\u00f6rstod att det var Samuel och bugade sig djupt inf\u00f6r honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Varf\u00f6r har du st\u00f6rt mig genom att f\u00f6ra mig tillbaka? fr\u00e5gade Samuel.D\u00e4rf\u00f6r att jag \u00e4r i stora sv\u00e5righeter, svarade Saul. Filisteerna strider mot oss, och Gud har l\u00e4mnat mig och vill inte svara mig vare sig genom profeter eller dr\u00f6mmar. D\u00e4rf\u00f6r har jag kallat p\u00e5 dig, f\u00f6r att fr\u00e5ga dig vad jag ska g\u00f6ra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men Samuel svarade: Varf\u00f6r fr\u00e5gar du mig nu, n\u00e4r Herren har l\u00e4mnat dig och blivit din fiende?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han har gjort precis vad han sa att han skulle g\u00f6ra. Han har tagit riket ifr\u00e5n dig och gett det till en av dina m\u00e4n, till David."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Allt detta har kommit \u00f6ver dig d\u00e4rf\u00f6r att du inte lydde Herrens befallningar n\u00e4r han var vred p\u00e5 Amalek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dessutom kommer hela Israels arm\u00e9 att bli jagad p\u00e5 flykten och bli besegrad av filisteerna i morgon, och du och dina s\u00f6ner ska komma och vara h\u00e4r med mig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Saul f\u00f6ll rakl\u00e5ng till marken, f\u00f6rlamad av fruktan p\u00e5 grund av Samuels ord. Han var alldeles slut, f\u00f6r han hade inte \u00e4tit p\u00e5 hela dagen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r kvinnan s\u00e5g vilket tillst\u00e5nd han var i, sa hon: Herre, jag lydde din befallning med risk f\u00f6r mitt liv."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Lyssna nu till mig och \u00e4t lite mat, s\u00e5 att du f\u00e5r nya krafter och orkar \u00e5terv\u00e4nda hem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Saul v\u00e4grade, men m\u00e4nnen som var med honom v\u00e4djade d\u00e5 ocks\u00e5 till honom. Till sist gav han med sig och reste sig upp och satte sig p\u00e5 s\u00e4ngen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kvinnan, som hade en g\u00f6dkalv, skyndade sig ut f\u00f6r att slakta den. Sedan gjorde hon en deg och bakade osyrat br\u00f6d."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hon betj\u00e4nade kungen och hans m\u00e4n, och de \u00e5t innan de f\u00f6rsvann i natten."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Filisteerna litar inte p\u00e5 David -Den filisteiska arm\u00e9n samlade alla sina styrkor i Afek, och israeliterna slog l\u00e4ger vid Jisreels k\u00e4llor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De filisteiska bef\u00e4lhavarna ledde sina trupper i avdelningar om 100 och 1.000 man, och l\u00e4ngst bak marscherade David och hans m\u00e4n tillsammans med kung Akis."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men de filisteiska bef\u00e4lhavarna sa: Vad g\u00f6r israeliterna h\u00e4r?D\u00e5 svarade kungen: Det h\u00e4r \u00e4r David som tidigare tj\u00e4nade kung Saul. Han har varit med mig i \u00f6ver ett \u00e5r nu, och jag har inte funnit n\u00e5got hos honom som jag kan anm\u00e4rka p\u00e5."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men de filisteiska ledarna ilsknade till. Skicka tillbaka honom! kr\u00e4vde de. Han f\u00e5r inte strida med oss. Han kommer att v\u00e4nda sig emot oss. Finns det n\u00e5got b\u00e4ttre s\u00e4tt f\u00f6r honom att f\u00f6rsona sig med sin herre, \u00e4n genom att l\u00e5ta v\u00e5ra huvuden rulla?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Detta \u00e4r ju den som Israels kvinnor sj\u00f6ng om i sina danser: &#39;Saul har slagit sina tusen och David sina tiotusen&#39;!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 sammankallade Akis slutligen David och hans m\u00e4n. Jag sv\u00e4r vid Herren, sa han till dem, att ni \u00e4r bland de b\u00e4sta m\u00e4n jag n\u00e5gonsin haft. Jag tycker att ni borde g\u00e5 med oss, men mina bef\u00e4lhavare s\u00e4ger nej."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag ber er att inte reta upp dem. G\u00e5 nu tillbaka lugnt och stilla."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Varf\u00f6r g\u00f6r du s\u00e5 h\u00e4r mot mig? Vad har jag gjort? fr\u00e5gade David. Varf\u00f6r f\u00e5r jag inte strida mot dina fiender?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men Akis var orubblig. I mina \u00f6gon \u00e4r du gudas\u00e4nd, men mina bef\u00e4lhavare \u00e4r r\u00e4dda f\u00f6r att ha dig med sig i striden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Stig nu upp tidigt i morgon bitti och l\u00e4mna oss s\u00e5 snart det blir ljust!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "David lydde och \u00e5terv\u00e4nde tillbaka in i filisteernas land, medan den filisteiska arm\u00e9n drog mot Jisreel."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David besegrar amalekiterna -N\u00e4r David och hans m\u00e4n tre dagar senare kom hem till sin stad Siklag, fann de att amalekiterna hade plundrat staden, br\u00e4nt ner den till grunden"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och tagit med sig alla kvinnor och barn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r de s\u00e5g ruinerna och f\u00f6rstod vad som hade h\u00e4nt deras familjer,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "gr\u00e4t de tills de inte kunde gr\u00e5ta l\u00e4ngre."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Davids b\u00e5da hustrur Ahinoam och Abigail var ocks\u00e5 bland dem som hade tagits till f\u00e5nga."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "David blev allvarligt oroad, f\u00f6r p\u00e5 grund av den bittra sorgen \u00f6ver sina barn b\u00f6rjade hans m\u00e4n tala om att d\u00f6da honom. Men David h\u00e4mtade sin styrka hos Herren."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han sa till pr\u00e4sten Ebjatar: H\u00e4mta pr\u00e4stkl\u00e4derna! Ebjatar kom d\u00e5 fram med dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "David fr\u00e5gade Herren: Ska jag f\u00f6rf\u00f6lja dem? Kommer jag att hinna upp dem?Herren svarade: Ja, s\u00e4tt efter dem! Du och dina m\u00e4n kommer att kunna ta tillbaka allt som de har tagit ifr\u00e5n er!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "David skyndade d\u00e4rf\u00f6r efter amalekiterna med sina 600 m\u00e4n, men n\u00e4r de kom fram till b\u00e4cken Besor var 200 av dem alltf\u00f6r utmattade f\u00f6r att g\u00e5 vidare. De \u00f6vriga fortsatte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "David skyndade d\u00e4rf\u00f6r efter amalekiterna med sina 600 m\u00e4n, men n\u00e4r de kom fram till b\u00e4cken Besor var 200 av dem alltf\u00f6r utmattade f\u00f6r att g\u00e5 vidare. De \u00f6vriga fortsatte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Under v\u00e4gen fann de en egyptier p\u00e5 ett f\u00e4lt. De f\u00f6rde honom till David. Mannen hade inte \u00e4tit eller druckit p\u00e5 tre dygn, s\u00e5 de gav honom en bit av en fikonkaka, tv\u00e5 russinkakor och lite vatten. Han \u00e5t och drack och kvicknade snart till."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Under v\u00e4gen fann de en egyptier p\u00e5 ett f\u00e4lt. De f\u00f6rde honom till David. Mannen hade inte \u00e4tit eller druckit p\u00e5 tre dygn, s\u00e5 de gav honom en bit av en fikonkaka, tv\u00e5 russinkakor och lite vatten. Han \u00e5t och drack och kvicknade snart till."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vem \u00e4r du och var kommer du ifr\u00e5n? fr\u00e5gade David honom. Jag \u00e4r egyptier, tj\u00e4nare \u00e5t en amalekit, svarade han. Min herre l\u00e4mnade mig h\u00e4r f\u00f6r tre dagar sedan n\u00e4r jag blev sjuk."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vi var p\u00e5 v\u00e4g tillbaka fr\u00e5n att ha plundrat kereteerna i Negev. Vi plundrade ocks\u00e5 Kalebs land, och det var vi som br\u00e4nde ner Siklag."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kan du tala om f\u00f6r mig vart de har tagit v\u00e4gen?fr\u00e5gade David.Den unge mannen svarade: Om du sv\u00e4r vid Guds namn att du inte ska d\u00f6da mig eller \u00f6verl\u00e4mna mig till min herre, s\u00e5 ska jag f\u00f6ra dig till dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han ledde dem till amalekiterna, som hade spritt ut sig \u00f6ver ett stort omr\u00e5de. De \u00e5t och drack och dansade av gl\u00e4dje \u00f6ver det stora byte de hade tagit fr\u00e5n filisteerna och israeliterna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "David och hans m\u00e4n rusade in bland dem, och de k\u00e4mpade hela natten och hela den p\u00e5f\u00f6ljande dagen. Ingen amalekit kom undan, utom fyra hundra som flydde sin v\u00e4g p\u00e5 kameler."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "David fick tillbaka allt som amalekiterna hade tagit. Alla m\u00e4n fick tillbaka sina familjer och alla sina tillh\u00f6righeter, och David befriade sina tv\u00e5 fruar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "David fick tillbaka allt som amalekiterna hade tagit. Alla m\u00e4n fick tillbaka sina familjer och alla sina tillh\u00f6righeter, och David befriade sina tv\u00e5 fruar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hans trupper ringade in alla f\u00e5r och kreatur och drev dem framf\u00f6r sig, och de sa till David: Allt detta ska du ha som en personlig bel\u00f6ning."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r de kom fram till b\u00e4cken Besor och m\u00f6tte de 200 som hade varit alltf\u00f6r utmattade f\u00f6r att g\u00e5 vidare, h\u00e4lsade David dem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men n\u00e5gra bland Davids m\u00e4n var avundsjuka och sa: De gick inte med oss, s\u00e5 de ska inte ha n\u00e5got av bytet. Ge dem bara tillbaka hustrur och barn och l\u00e5t dem g\u00e5."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men David sa: Nej, mina br\u00f6der! Herren har bevarat oss och hj\u00e4lpt oss att besegra fienden. Det \u00e4r Herren som har gett oss allt tillbaka."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tror ni n\u00e5gon kommer att lyssna till er, n\u00e4r ni talar p\u00e5 det s\u00e4ttet? Vi delar med varandra, och vi delar lika mellan dem som g\u00e5r till striden och dem som stannar kvar f\u00f6r att vakta utrustningen."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "David stiftade i och med detta en lag f\u00f6r hela Israel, och den lagen g\u00e4ller \u00e4n i dag."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r David kom fram till Siklag \u00f6vers\u00e4nde han en del av bytet till de styrande i Juda med beskedet: Det h\u00e4r \u00e4r en g\u00e5va till er, som vi har tagit fr\u00e5n Herrens fiender."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "G\u00e5vorna s\u00e4ndes till styresm\u00e4nnen p\u00e5 de platser och orter, d\u00e4r David och hans m\u00e4n hade bott under sina vandringar: Betel, s\u00f6dra Ramot, Jattir, Aroer, Sifamot, Estemoa, Rakal, jerameeliternas st\u00e4der, kaineernas st\u00e4der, Horma, Bor-Asan, Atak, Hebron och flera andra platser."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "G\u00e5vorna s\u00e4ndes till styresm\u00e4nnen p\u00e5 de platser och orter, d\u00e4r David och hans m\u00e4n hade bott under sina vandringar: Betel, s\u00f6dra Ramot, Jattir, Aroer, Sifamot, Estemoa, Rakal, jerameeliternas st\u00e4der, kaineernas st\u00e4der, Horma, Bor-Asan, Atak, Hebron och flera andra platser."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "G\u00e5vorna s\u00e4ndes till styresm\u00e4nnen p\u00e5 de platser och orter, d\u00e4r David och hans m\u00e4n hade bott under sina vandringar: Betel, s\u00f6dra Ramot, Jattir, Aroer, Sifamot, Estemoa, Rakal, jerameeliternas st\u00e4der, kaineernas st\u00e4der, Horma, Bor-Asan, Atak, Hebron och flera andra platser."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "G\u00e5vorna s\u00e4ndes till styresm\u00e4nnen p\u00e5 de platser och orter, d\u00e4r David och hans m\u00e4n hade bott under sina vandringar: Betel, s\u00f6dra Ramot, Jattir, Aroer, Sifamot, Estemoa, Rakal, jerameeliternas st\u00e4der, kaineernas st\u00e4der, Horma, Bor-Asan, Atak, Hebron och flera andra platser."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "G\u00e5vorna s\u00e4ndes till styresm\u00e4nnen p\u00e5 de platser och orter, d\u00e4r David och hans m\u00e4n hade bott under sina vandringar: Betel, s\u00f6dra Ramot, Jattir, Aroer, Sifamot, Estemoa, Rakal, jerameeliternas st\u00e4der, kaineernas st\u00e4der, Horma, Bor-Asan, Atak, Hebron och flera andra platser."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saul d\u00f6r p\u00e5 slagf\u00e4ltet -Under tiden hade filisteerna b\u00f6rjat att strida mot Israel. Israeliterna flydde, och m\u00e5nga f\u00f6ll p\u00e5 Gilboas berg."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Filisteerna omringade Saul och d\u00f6dade hans s\u00f6ner Jonatan, Abinadab och Malki-Sua."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan anf\u00f6ll b\u00e5gskyttarna Saul och s\u00e5rade honom sv\u00e5rt. D\u00e5 sa han till sin vapendragare: D\u00f6da mig med ditt sv\u00e4rd innan dessa hedningar tar mig till f\u00e5nga och torterar mig.Men hans vapendragare v\u00e5gade inte, s\u00e5 Saul tog sitt eget sv\u00e4rd och kastade sig mot det."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan anf\u00f6ll b\u00e5gskyttarna Saul och s\u00e5rade honom sv\u00e5rt. D\u00e5 sa han till sin vapendragare: D\u00f6da mig med ditt sv\u00e4rd innan dessa hedningar tar mig till f\u00e5nga och torterar mig.Men hans vapendragare v\u00e5gade inte, s\u00e5 Saul tog sitt eget sv\u00e4rd och kastade sig mot det."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r hans vapendragare s\u00e5g att han var d\u00f6d, kastade han sig ocks\u00e5 p\u00e5 sitt sv\u00e4rd och dog med honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Saul och hans tre s\u00f6ner, hans vapendragare och alla hans m\u00e4n m\u00f6tte d\u00f6den tillsammans den dagen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r israeliterna p\u00e5 andra sidan dalen och bortom Jordan h\u00f6rde att deras arm\u00e9 hade flytt och att Saul och hans s\u00f6ner var d\u00f6da, \u00f6vergav de sina st\u00e4der, och filisteerna kom och intog dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r filisteerna n\u00e4sta dag gick ut f\u00f6r att plundra de d\u00f6da, hittade de Saul och hans tre s\u00f6ner p\u00e5 berget Gilboa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De h\u00f6gg huvudet av Saul, tog hans rustning och s\u00e4nde bud om hans d\u00f6d till alla avgudatempel f\u00f6r att alla skulle f\u00e5 del av de goda nyheterna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sauls rustning lades i Astartes tempel, och hans kropp f\u00e4ste man upp p\u00e5 Bet-Sans mur."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men n\u00e4r folket i Jabes i Gilead h\u00f6rde vad filisteerna hade gjort,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "gick alla deras stridsdugliga m\u00e4n nattetid till Bet-San. D\u00e4r tog de ner Sauls och hans s\u00f6ners kroppar fr\u00e5n muren och f\u00f6rde dem till Jabes, d\u00e4r man br\u00e4nde dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan begravde man deras ben under ektr\u00e4det vid Jabes och fastade i sju dagar."
                }
            }
        }
    }
}