{
    "version": "SVL",
    "book_name": "1 Thessalonians",
    "book_nr": "52",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fr\u00e5n Paulus, Silvanus och Timotheos.Till f\u00f6rsamlingen i Thessalonike och alla er som tillh\u00f6r Gud, Fadern, och Herren Jesus Kristus. N\u00e5d och frid fr\u00e5n Gud \u00f6nskar vi er."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Paulus ber\u00f6mmer f\u00f6rsamlingen i Thessalonike f\u00f6r deras tro -Vi tackar alltid Gud f\u00f6r er alla och ber alltid f\u00f6r er."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r vi ber till v\u00e5r Gud och Far f\u00f6r er, kommer vi alltid ih\u00e5g er k\u00e4rlek och hur den har visat sig i konkreta handlingar, och hur ivrigt ni v\u00e4ntar p\u00e5 att v\u00e5r Herre Jesus Kristus ska komma tillbaka."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "K\u00e4ra br\u00f6der, vi vet att Gud har valt ut er och att han \u00e4lskar er,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "f\u00f6r n\u00e4r vi kom till er med de goda nyheterna, avf\u00e4rdade ni dem inte som meningsl\u00f6st prat. Nej, ni lyssnade med stort intresse. Det som vi ber\u00e4ttade grep er verkligen, f\u00f6r den helige Ande \u00f6vertygade er om att det vi sagt var sant. Och ni vet att v\u00e5ra liv ytterligare bevisade sanningen i v\u00e5rt budskap."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kom ni att f\u00f6lja det exempel som vi och ocks\u00e5 Herren har visat er. Ni tog n\u00e4mligen emot v\u00e5rt budskap med gl\u00e4dje i den helige Ande, trots de f\u00f6rf\u00f6ljelser och bekymmer det v\u00e5llade er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan blev ni sj\u00e4lva ett f\u00f6red\u00f6me f\u00f6r alla de andra kristna i Makedonien och Achaia."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och nu har Herrens ord f\u00f6rts vidare av er till andra m\u00e4nniskor runt omkring, l\u00e5ngt bortom Makedoniens och Achaias gr\u00e4nser. F\u00f6r vart vi \u00e4n kommer, tr\u00e4ffar vi m\u00e4nniskor som ber\u00e4ttar om er tro p\u00e5 Gud. Sj\u00e4lva beh\u00f6ver vi inte s\u00e4ga n\u00e5gonting."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Allesammans talar om hur ni v\u00e4lkomnade oss, och hur ni v\u00e4nde er bort fr\u00e5n era avgudar och till Gud, s\u00e5 att den levande och sanne Guden nu \u00e4r er ende Herre."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och man ber\u00e4ttar om hur ni ser fram emot att hans Son, Jesus, ska \u00e5terv\u00e4nda fr\u00e5n himlen, honom som Gud f\u00f6rde tillbaka till livet. Han \u00e4r den ende som kan r\u00e4dda oss fr\u00e5n Guds fruktansv\u00e4rda vrede \u00f6ver synden."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus arbete i Thessalonike -K\u00e4ra br\u00f6der, ni vet sj\u00e4lva hur v\u00e4rdefullt det bes\u00f6ket var."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ni vet hur illa vi blev behandlade i Filippi just innan vi kom till er, och hur mycket vi fick lida d\u00e4r. Men Gud gav oss mod att \u00e4n en g\u00e5ng predika evangeliet, trots att vi var omgivna av fiender."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ni m\u00e5ste f\u00f6rst\u00e5 att vi inte hade n\u00e5gra falska motiv eller bedr\u00e4gliga avsikter i sinnet n\u00e4r vi predikade f\u00f6r er. Vi var fullst\u00e4ndigt r\u00e4ttframma och uppriktiga."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vi talar n\u00e4mligen som budb\u00e4rare fr\u00e5n Gud, och han har gett oss uppdraget att ber\u00e4tta sanningen. Vi \u00e4ndrar inte det minsta p\u00e5 det budskap han gett oss, f\u00f6r att det ska passa b\u00e4ttre f\u00f6r dem som h\u00f6r det. Vi tj\u00e4nar bara Gud, som genomsk\u00e5dar v\u00e5ra hj\u00e4rtans innersta tankar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Inte en enda g\u00e5ng f\u00f6rs\u00f6kte vi vinna er genom att st\u00e4lla oss in hos er, och Gud vet att vi inte l\u00e5tsades vara era v\u00e4nner, f\u00f6r att ni skulle ge oss pengar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi har aldrig str\u00e4vat efter att f\u00e5 ber\u00f6m av er eller n\u00e5gon annan,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00e4ven om vi som Kristi apostlar verkligen skulle ha r\u00e4tt att bem\u00f6tas med en viss respekt av er. Men vi var lika k\u00e4rleksfulla mot er som en mor som v\u00e5rdar och sk\u00f6ter sina barn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vi \u00e4lskar er innerligt, s\u00e5 innerligt att vi inte bara gav er budskapet fr\u00e5n Gud utan ocks\u00e5 v\u00e5ra egna liv."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ni kommer nog ih\u00e5g, k\u00e4ra br\u00f6der, hur h\u00e5rt vi arbetade bland er. Dag och natt slet vi och sl\u00e4pade f\u00f6r att tj\u00e4na tillr\u00e4ckligt f\u00f6r v\u00e5rt uppeh\u00e4lle. Vi ville inte att v\u00e5ra utgifter under tiden som vi predikade Guds goda nyheter bland er, skulle bli till en b\u00f6rda f\u00f6r n\u00e5gon."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och ni sj\u00e4lva, liksom Gud, \u00e4r vittnen att vi har varit rena, \u00e4rliga och fl\u00e4ckfria inf\u00f6r er allesammans."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vi talade till er som en far talar till sina egna barn. Kommer ni inte ih\u00e5g det? Vi f\u00f6rmanade er, uppmuntrade er och v\u00e4djade till er"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "att leva s\u00e5 att det blev till \u00e4ra och gl\u00e4dje f\u00f6r Gud, som har bjudit er in i sitt rike f\u00f6r att dela hans h\u00e4rlighet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och vi ska aldrig sluta att tacka Gud, f\u00f6r n\u00e4r vi predikade f\u00f6r er, s\u00e5 trodde ni inte att det vi sa bara var v\u00e5ra egna ord, utan ni tog emot det som Guds ord. Det var det naturligtvis och det f\u00f6rvandlade era liv."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och sedan, k\u00e4ra br\u00f6der, fick ni lida p\u00e5 samma s\u00e4tt som f\u00f6rsamlingarna i Judeen fick g\u00f6ra. Ni f\u00f6rf\u00f6ljdes av era egna landsm\u00e4n, p\u00e5 samma s\u00e4tt som de blev pl\u00e5gade av sina landsm\u00e4n, judarna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sedan de f\u00f6rst hade d\u00f6dat sina egna profeter, avr\u00e4ttade de till och med Herren Jesus. Och nu har de f\u00f6rf\u00f6ljt oss lika h\u00e4nsynsl\u00f6st och drivit bort oss. De \u00e4r fiender till b\u00e5de Gud och m\u00e4nniskor,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och de f\u00f6rs\u00f6ker hindra oss fr\u00e5n att predika Guds ord f\u00f6r dem som inte \u00e4r judar. De g\u00f6r det av r\u00e4dsla f\u00f6r att n\u00e5gra bland dem ska bli fr\u00e4lsta. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt blir deras synd allt st\u00f6rre. Men nu har Guds vrede till slut drabbat dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "K\u00e4ra br\u00f6der, n\u00e4r vi hade l\u00e4mnat er och varit borta fr\u00e5n er en liten tid, fast ni fanns alltid i v\u00e5ra tankar, gjorde vi stora anstr\u00e4ngningar f\u00f6r att komma tillbaka och h\u00e4lsa p\u00e5 er igen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vi ville v\u00e4ldigt g\u00e4rna komma, och jag, Paulus, f\u00f6rs\u00f6kte g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng, men Satan hindrade oss."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vi lever ju f\u00f6r er, det \u00e4r ni som \u00e4r v\u00e5rt hopp och v\u00e5r gl\u00e4dje, v\u00e5r bel\u00f6ning och v\u00e5r segerkrans. Ni ska vara v\u00e5rt stora gl\u00e4dje\u00e4mne d\u00e5 vi tillsammans st\u00e5r inf\u00f6r v\u00e5r Herre Jesus Kristus den dag han kommer tillbaka."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ja, ni \u00e4r verkligen v\u00e5r segerl\u00f6n, v\u00e5r \u00e4ra."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Timotheos gl\u00e4djande rapport -N\u00e4r jag till slut inte kunde st\u00e5 ut l\u00e4ngre, beslutade jag mig f\u00f6r att sj\u00e4lv stanna kvar i Athen"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och skicka v\u00e5r bror och medarbetare, Guds tj\u00e4nare, Timo-theos f\u00f6r att bes\u00f6ka er. Han skulle styrka er tro, uppmuntra er och se till att ni inte tappar modet i alla de sv\u00e5righeter som ni g\u00e5r igenom. Men ni vet f\u00f6rst\u00e5s att s\u00e5dana problem ing\u00e5r i Guds plan med oss kristna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och skicka v\u00e5r bror och medarbetare, Guds tj\u00e4nare, Timo-theos f\u00f6r att bes\u00f6ka er. Han skulle styrka er tro, uppmuntra er och se till att ni inte tappar modet i alla de sv\u00e5righeter som ni g\u00e5r igenom. Men ni vet f\u00f6rst\u00e5s att s\u00e5dana problem ing\u00e5r i Guds plan med oss kristna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Medan vi fortfarande var kvar hos er, l\u00e4t vi er f\u00f6rst\u00e5 att ni snart skulle m\u00f6ta lidanden och det gjorde ni."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r jag inte l\u00e4ngre kunde st\u00e5 ut med ovissheten, skickade jag som sagt Timotheos f\u00f6r att ta reda p\u00e5 om er tro st\u00e5tt emot alla angrepp. Jag var r\u00e4dd att Satan kanske hade f\u00e5tt er p\u00e5 fall och att allt v\u00e5rt arbete hade varit f\u00f6rg\u00e4ves."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och nu har Timotheos just \u00e5terv\u00e4nt och har med sig de v\u00e4lkomna nyheterna om att er tro och k\u00e4rlek fortfarande \u00e4r lika stark, och att ni minns v\u00e5rt bes\u00f6k med gl\u00e4dje, och l\u00e4ngtar lika mycket efter oss som vi efter er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "K\u00e4ra br\u00f6der, nu k\u00e4nner vi oss tr\u00f6stade i alla v\u00e5ra stora sv\u00e5righeter och lidanden h\u00e4r. F\u00f6r nu vet vi att ni \u00e4r trogna Herren."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vi kan uth\u00e4rda vad som helst, s\u00e5 l\u00e4nge vi vet att ni \u00e4r fasta i er tro p\u00e5 Kristus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hur ska vi kunna tacka Gud tillr\u00e4ckligt f\u00f6r er och f\u00f6r den gl\u00e4dje och fr\u00f6jd ni har gett oss n\u00e4r vi \u00e4r i b\u00f6n f\u00f6r er?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dag och natt ber vi n\u00e4mligen till Gud att vi ska f\u00e5 tr\u00e4ffa er igen, f\u00f6r att f\u00e5 hj\u00e4lpa er med de brister som \u00e4nnu kan finnas i er tro."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vi ber att v\u00e5r Gud och Far och v\u00e5r Herre Jesus Kristus ska s\u00e4nda oss tillbaka till er igen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och vi ber att Herren ska l\u00e5ta er k\u00e4rlek till varandra och till alla m\u00e4nniskor v\u00e4xa och fl\u00f6da \u00f6ver, precis som v\u00e5r k\u00e4rlek till er g\u00f6r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 kommer Gud, v\u00e5r Far, att styrka er och g\u00f6ra er heliga och fria fr\u00e5n synd, s\u00e5 att ni \u00e4r utan skuld den dag d\u00e5 v\u00e5r Herre Jesus Kristus \u00e5terv\u00e4nder med alla dem som tillh\u00f6r honom."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hur en kristen ska leva -K\u00e4ra br\u00f6der, l\u00e5t mig till\u00e4gga detta: Ni vet redan hur man lever till Guds \u00e4ra i det dagliga livet, f\u00f6r ni k\u00e4nner till de bud vi gav er fr\u00e5n Herren Jesus. Nu ber vi er, ja, vi v\u00e4djar till er i Herrens Jesu namn, att ni ska leva mer och mer efter detta ideal."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hur en kristen ska leva -K\u00e4ra br\u00f6der, l\u00e5t mig till\u00e4gga detta: Ni vet redan hur man lever till Guds \u00e4ra i det dagliga livet, f\u00f6r ni k\u00e4nner till de bud vi gav er fr\u00e5n Herren Jesus. Nu ber vi er, ja, vi v\u00e4djar till er i Herrens Jesu namn, att ni ska leva mer och mer efter detta ideal."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gud vill n\u00e4mligen att ni ska vara heliga och rena och att ni ska h\u00e5lla er borta fr\u00e5n all sexuell synd. Var och en av er ska leva tillsammans med sin hustru och respektera och \u00e4ra henne,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gud vill n\u00e4mligen att ni ska vara heliga och rena och att ni ska h\u00e5lla er borta fr\u00e5n all sexuell synd. Var och en av er ska leva tillsammans med sin hustru och respektera och \u00e4ra henne,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och inte leva i beg\u00e4r och lidelser, som de m\u00e4nniskor g\u00f6r som inte k\u00e4nner Gud och hans v\u00e4gar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det \u00e4r ocks\u00e5 Guds vilja att ni aldrig bedrar n\u00e5gon p\u00e5 detta omr\u00e5de genom att ta en annan mans hustru, f\u00f6r Herren straffar s\u00e5dana handlingar, vilket vi ocks\u00e5 tidigare klart och tydligt har l\u00e5tit er f\u00e5 veta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gud har ju inte kallat oss till ett liv fyllt av beg\u00e4r och smutsiga tankar, utan till att vara heliga och rena."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om n\u00e5gon v\u00e4grar att leva enligt dessa regler, s\u00e5 \u00e4r han inte olydig mot m\u00e4nniskors bud, utan mot Gud som ger er sin helige Ande."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r det g\u00e4ller den rena, broderliga k\u00e4rlek som b\u00f6r finnas bland Guds folk, beh\u00f6ver jag inte s\u00e4ga mycket. Det \u00e4r jag \u00f6vertygad om, f\u00f6r Gud sj\u00e4lv har l\u00e4rt er att \u00e4lska varandra!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Er k\u00e4rlek till alla de kristna br\u00f6derna i hela Makedonien har redan vuxit sig stark. Trots det, k\u00e4ra v\u00e4nner, ber vi er att \u00e4lska dem mer och mer."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e4tt er \u00e4ra i att leva ett stilla liv, att klara era egna angel\u00e4genheter och att sk\u00f6ta ert arbete, precis som vi tidigare har sagt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Detta f\u00e5r till f\u00f6ljd att m\u00e4nniskor som inte \u00e4r kristna kommer att lita p\u00e5 er och respektera er, och ni blir inte beroende av hj\u00e4lp fr\u00e5n andra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gl\u00f6m inte bort hoppet om uppst\u00e5ndelse -Och nu, k\u00e4ra br\u00f6der, vill jag att ni ska veta vad som h\u00e4nder med en kristen efter d\u00f6den, f\u00f6r att ni inte ska bli f\u00f6rlamade av sorg som de m\u00e4nniskor blir som inte har n\u00e5got hopp."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och vi tror att Gud ocks\u00e5 vill f\u00f6ra alla som har d\u00f6tt i tron p\u00e5 Kristus, tillbaka till livet tillsammans med honom som har uppst\u00e5tt fr\u00e5n d\u00f6den."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag kan s\u00e4ga er detta direkt fr\u00e5n Herren: Vi som fortfarande lever n\u00e4r Herren kommer tillbaka ska inte m\u00f6ta honom f\u00f6re de d\u00f6da, som \u00e4r i sina gravar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Herren sj\u00e4lv ska komma ner fr\u00e5n himlen, och man ska h\u00f6ra ett d\u00e5nande kommandorop och ljudet av en \u00f6ver\u00e4ngels r\u00f6st och Guds m\u00e4ktiga basun. Och de kristna som har d\u00f6tt i tron p\u00e5 Herren blir d\u00e5 de f\u00f6rsta som f\u00e5r m\u00f6ta honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan ska vi, som fortfarande lever och finns kvar p\u00e5 jorden, ryckas upp tillsammans med dem i skyn, f\u00f6r att m\u00f6ta Herren i rymden, och sedan f\u00f6r alltid vara med honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tr\u00f6sta och uppmuntra varandra med dessa glada nyheter."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Var beredda p\u00e5 Jesu \u00e5terkomst -N\u00e4r ska allt detta h\u00e4nda? Jag beh\u00f6ver egentligen inte s\u00e4ga n\u00e5got om det, k\u00e4ra br\u00f6der,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "f\u00f6r ni vet s\u00e5 v\u00e4l att ingen k\u00e4nner till det. Herrens dag ska komma ov\u00e4ntat, som en tjuv om natten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r m\u00e4nniskor s\u00e4ger: Allt \u00e4r v\u00e4l, vi har lugn och ro, d\u00e5 pl\u00f6tsligt ska olyckan komma \u00f6ver dem, lika pl\u00f6tsligt som v\u00e4rkarna s\u00e4tter in hos en kvinna som ska f\u00f6da barn. Och dessa m\u00e4nniskor ska inte komma undan f\u00f6r det kommer inte att finnas n\u00e5gon plats d\u00e4r de kan g\u00f6mma sig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men ni, k\u00e4ra br\u00f6der, \u00e4r inte okunniga om dessa fr\u00e5gor, och den dag som Herren kommer ska inte \u00f6verraska er som en tjuv."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ni \u00e4r alla ljusets och dagens barn, ni tillh\u00f6r inte m\u00f6rkret eller natten."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska ni vara p\u00e5 er vakt och inte sova som de andra. V\u00e4nta p\u00e5 hans \u00e5terkomst och h\u00e5ll er nyktra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "P\u00e5 natten sover man, och det \u00e4r d\u00e5 som m\u00e4nniskor dricker sig berusade."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men l\u00e5t oss som lever i ljuset h\u00e5lla oss nyktra, och vara kl\u00e4dda i trons och k\u00e4rlekens rustning och med fr\u00e4lsningens glada hopp som v\u00e5r hj\u00e4lm."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gud har ju inte valt ut oss f\u00f6r att \u00f6sa sin vrede \u00f6ver oss, utan f\u00f6r att vi ska bli fr\u00e4lsta genom v\u00e5r Herre Jesus Kristus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han dog f\u00f6r oss, f\u00f6r att vi f\u00f6r alltid ska leva med honom, vare sig vi lever eller redan har d\u00f6tt n\u00e4r han kommer tillbaka."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska ni forts\u00e4tta att uppmuntra och styrka varandra som ni redan g\u00f6r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00f6rmaningar och p\u00e5minnelser -K\u00e4ra br\u00f6der, s\u00e4tt v\u00e4rde p\u00e5 era f\u00f6rsamlingsledare, som arbetar s\u00e5 intensivt bland er och varnar er f\u00f6r allt som \u00e4r ont."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "T\u00e4nk gott om dem och ge dem all er k\u00e4rlek, f\u00f6r de g\u00f6r sitt b\u00e4sta f\u00f6r att hj\u00e4lpa er. Och kom ih\u00e5g att ni inte ska gr\u00e4la med varandra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "K\u00e4ra br\u00f6der, tillr\u00e4ttavisa dem som \u00e4r lata och inte sk\u00f6ter sig, tr\u00f6sta dem som \u00e4r modl\u00f6sa, ta v\u00e4l hand om dem som \u00e4r svaga, och ha t\u00e5lamod med alla."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Se till att ingen l\u00f6nar ont med ont, utan f\u00f6rs\u00f6k alltid att g\u00f6ra gott mot varandra och mot alla m\u00e4nniskor."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Var alltid glada!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Be alltid!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tacka alltid Gud, vad som \u00e4n h\u00e4nder, f\u00f6r det \u00e4r vad Gud vill att ni som tror p\u00e5 Jesus Kristus ska g\u00f6ra."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L\u00e5t den helige Ande verka obehindrat i er."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "F\u00f6rakta inte dem som profeterar,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "utan pr\u00f6va allt som s\u00e4gs, s\u00e5 att ni \u00e4r s\u00e4kra p\u00e5 vad som \u00e4r sant. Ta sedan emot det som \u00e4r riktigt och f\u00f6rkasta det som \u00e4r falskt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "H\u00e5ll er borta fr\u00e5n allt som \u00e4r ont."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Fridens Gud ska sj\u00e4lv g\u00f6ra er fullkomligt rena, och bevara er fl\u00e4ckfria och starka till ande, sj\u00e4l och kropp till den dag, d\u00e5 v\u00e5r Herre Jesus Kristus kommer tillbaka."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Gud, som har kallat er till att bli hans barn, ska g\u00f6ra allt detta f\u00f6r er, precis som han har lovat."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "K\u00e4ra br\u00f6der, be f\u00f6r oss."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "H\u00e4lsa till alla br\u00f6derna fr\u00e5n mig."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "I Herrens namn befaller jag er att l\u00e4sa upp detta brev f\u00f6r alla de kristna."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Rik v\u00e4lsignelse fr\u00e5n v\u00e5r Herre, Jesus Kristus, till er alla.H\u00e4lsningarPaulus"
                }
            }
        }
    }
}