{
    "version": "SVL",
    "book_name": "1 Timothy",
    "book_nr": "54",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fr\u00e5n Paulus, Jesu Kristi budb\u00e4rare, uts\u00e4nd p\u00e5 uppdrag av Gud, v\u00e5r Fr\u00e4lsare, och av Jesus Kristus, v\u00e5r Herre och v\u00e5rt enda hopp."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Till Timotheos, du som \u00e4r min egen son i tron p\u00e5 Herren. Jag h\u00e4lsar dig med n\u00e5d och barmh\u00e4rtighet och stor frid fr\u00e5n Gud, v\u00e5r Far, och Jesus Kristus, v\u00e5r Herre."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Varning f\u00f6r falska l\u00e4ror -Jag upprepar vad jag sa n\u00e4r jag reste till Makedonien. Stanna i Efesos och f\u00f6rs\u00f6k att stoppa de m\u00e4n som f\u00f6rkunnar falska l\u00e4ror. De m\u00e5ste sluta med att forska i sina meningsl\u00f6sa gudasagor och sl\u00e4ktregister. Det leder inte till n\u00e5gonting och skapar bara problem och oenighet som hindrar m\u00e4nniskor fr\u00e5n att acceptera Guds fr\u00e4lsningsplan, som grundar sig p\u00e5 tron."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Varning f\u00f6r falska l\u00e4ror -Jag upprepar vad jag sa n\u00e4r jag reste till Makedonien. Stanna i Efesos och f\u00f6rs\u00f6k att stoppa de m\u00e4n som f\u00f6rkunnar falska l\u00e4ror. De m\u00e5ste sluta med att forska i sina meningsl\u00f6sa gudasagor och sl\u00e4ktregister. Det leder inte till n\u00e5gonting och skapar bara problem och oenighet som hindrar m\u00e4nniskor fr\u00e5n att acceptera Guds fr\u00e4lsningsplan, som grundar sig p\u00e5 tron."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Din undervisning ska leda fram till den sanna k\u00e4rlek som kommer av ett rent samvete och en uppriktig tro."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men dessa l\u00e4rare, som upptr\u00e4der med s\u00e5dan sj\u00e4lvs\u00e4kerhet, har f\u00f6rlorat allt detta och \u00e4gnar sin tid till att prata strunt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De vill bli ber\u00f6mda som l\u00e4rare i Moses lag, men de har inte den minsta aning om vad den egentligen betyder."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Denna lag \u00e4r god, n\u00e4r den till\u00e4mpas s\u00e5 som Gud har menat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den skrevs inte i f\u00f6rsta hand f\u00f6r dem som r\u00e4ttar sig efter den utan f\u00f6r dem som i sin upproriskhet och i sitt f\u00f6rakt f\u00f6r lag och ordning \u00f6vertr\u00e4der den. Den g\u00e4ller kriminella och brottslingar, gudsf\u00f6rnekare och l\u00f6gnare, dem som lever ut sina perversa drifter, m\u00f6rdare och utpressare och alla andra som handlar tv\u00e4rtemot den sunda l\u00e4ran och de goda nyheterna fr\u00e5n Gud som jag b\u00e4r med mig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den skrevs inte i f\u00f6rsta hand f\u00f6r dem som r\u00e4ttar sig efter den utan f\u00f6r dem som i sin upproriskhet och i sitt f\u00f6rakt f\u00f6r lag och ordning \u00f6vertr\u00e4der den. Den g\u00e4ller kriminella och brottslingar, gudsf\u00f6rnekare och l\u00f6gnare, dem som lever ut sina perversa drifter, m\u00f6rdare och utpressare och alla andra som handlar tv\u00e4rtemot den sunda l\u00e4ran och de goda nyheterna fr\u00e5n Gud som jag b\u00e4r med mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den skrevs inte i f\u00f6rsta hand f\u00f6r dem som r\u00e4ttar sig efter den utan f\u00f6r dem som i sin upproriskhet och i sitt f\u00f6rakt f\u00f6r lag och ordning \u00f6vertr\u00e4der den. Den g\u00e4ller kriminella och brottslingar, gudsf\u00f6rnekare och l\u00f6gnare, dem som lever ut sina perversa drifter, m\u00f6rdare och utpressare och alla andra som handlar tv\u00e4rtemot den sunda l\u00e4ran och de goda nyheterna fr\u00e5n Gud som jag b\u00e4r med mig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Paulus uppdrag -Jag \u00e4r s\u00e5 tacksam till v\u00e5r Herre Jesus Kristus, f\u00f6r att han har valt ut mig som en av sina budb\u00e4rare och gett mig kraft att vara trogen mot honom,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "trots att jag tidigare h\u00e5nade honom och f\u00f6rf\u00f6ljde och angrep hans folk p\u00e5 alla s\u00e4tt jag kunde. Men Gud var god mot mig, f\u00f6r jag visste inte vad jag gjorde, eftersom jag inte k\u00e4nde Kristus p\u00e5 den tiden."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ja, s\u00e5 mycket k\u00e4rlek m\u00f6tte jag att jag b\u00f6rjade tro p\u00e5 honom och sj\u00e4lv fylldes av den k\u00e4rlek som finns hos Jesus Kristus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Detta \u00e4r verkligen sant, och jag \u00f6nskar av hela mitt hj\u00e4rta att alla ska f\u00f6rst\u00e5 att Kristus kom hit till v\u00e4rlden f\u00f6r att fr\u00e4lsa syndare. Och jag var den v\u00e4rste av dem allesammans!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men Gud var barmh\u00e4rtig mot mig f\u00f6r att Jesus Kristus som exempel skulle kunna visa alla vilket t\u00e5lamod han har \u00e4ven med den st\u00f6rste syndare. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt kan ocks\u00e5 andra f\u00f6rst\u00e5 att de kan f\u00e5 evigt liv."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c4ran tillh\u00f6r Gud nu och i evighet. Han \u00e4r evighetens kung, den osynlige, som aldrig d\u00f6r. Han \u00e4r den ende Guden! Amen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Timotheos tar vid -Timotheos, min son, jag ger nu det h\u00e4r uppdraget vidare till dig. L\u00e5t de profetiska ord fr\u00e5n Herren som uttalades \u00f6ver dig ge dig mod och inspiration att k\u00e4mpa tappert i striden f\u00f6r honom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "H\u00e5ll fast vid Kristus, och g\u00f6r bara s\u00e5dant som bevarar ditt samvete rent. N\u00e5gra har n\u00e4mligen varit olydiga mot sina samveten och har medvetet gjort s\u00e5dant som de vet \u00e4r fel. D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r det inte underligt att de f\u00f6rlorade sin tro p\u00e5 Kristus, n\u00e4r de trotsade Gud p\u00e5 det s\u00e4ttet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hymenaios och Alexandros h\u00f6r till dem. Jag var tvungen att \u00f6verl\u00e4mna dem \u00e5t Satan f\u00f6r att de skulle straffas s\u00e5 att de l\u00e4r sig att inte dra skam \u00f6ver Kristi namn."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00f6nens betydelse -Framf\u00f6rallt vill jag uppmana er att be. Be f\u00f6r era medm\u00e4nniskor och tacka Gud f\u00f6r allt som han ska g\u00f6ra bland dem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Be s\u00e4rskilt f\u00f6r alla som har ansvar i stat och regering, s\u00e5 att vi kan leva i fred och stillhet och anv\u00e4nda v\u00e5r tid till att g\u00f6ra gott och t\u00e4nka p\u00e5 Herren."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Detta \u00e4r gott och helt enligt Guds, v\u00e5r Fr\u00e4lsares, vilja."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han vill att alla ska bli fr\u00e4lsta och f\u00f6rst\u00e5 sanningen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e5 den ena sidan finns Gud, p\u00e5 den andra hela m\u00e4nskligheten och Jesus Kristus, sj\u00e4lv m\u00e4nniska, st\u00e5r mellan dem och han \u00e4r den ende som kan f\u00f6ra dem tillsammans."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det var d\u00e4rf\u00f6r som han gav sitt liv f\u00f6r alla m\u00e4nniskor. Detta \u00e4r det budskap som Gud gav till v\u00e4rlden n\u00e4r tiden var inne."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och jag har blivit utvald - det \u00e4r verkligen sant - till att vara Guds budb\u00e4rare f\u00f6r att undervisa alla folk om denna sanning och visa dem Guds plan att r\u00e4dda dem genom tron."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r vill jag att m\u00e4nnen \u00f6verallt n\u00e4r de ber ska lyfta heliga h\u00e4nder till Gud och vara fria fr\u00e5n synd och vrede och bitterhet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kvinnorna b\u00f6r upptr\u00e4da p\u00e5 samma s\u00e4tt, med stil och v\u00e4rdighet i fr\u00e5ga om kl\u00e4der och med k\u00e4nsla f\u00f6r vad som passar sig. En kvinna som \u00e4r uppriktig i sin tro p\u00e5 Gud k\u00e4nner man igen p\u00e5 hennes inre sk\u00f6nhet. Hon beh\u00f6ver inte g\u00f6mma sig bakom m\u00e4rkv\u00e4rdiga frisyrer, smycken eller p\u00e5kostade kl\u00e4der."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kvinnorna b\u00f6r upptr\u00e4da p\u00e5 samma s\u00e4tt, med stil och v\u00e4rdighet i fr\u00e5ga om kl\u00e4der och med k\u00e4nsla f\u00f6r vad som passar sig. En kvinna som \u00e4r uppriktig i sin tro p\u00e5 Gud k\u00e4nner man igen p\u00e5 hennes inre sk\u00f6nhet. Hon beh\u00f6ver inte g\u00f6mma sig bakom m\u00e4rkv\u00e4rdiga frisyrer, smycken eller p\u00e5kostade kl\u00e4der."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I f\u00f6rsamlingen b\u00f6r kvinnorna lyssna och ta emot undervisning i stillhet och \u00f6dmjukhet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag l\u00e5ter aldrig en kvinna offentligt undervisa m\u00e4n eller best\u00e4mma \u00f6ver dem. De b\u00f6r undvika att dominera."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Varf\u00f6r det? D\u00e4rf\u00f6r att Gud f\u00f6rst skapade Adam och sedan Eva."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och det var inte Adam som blev lurad av Satan, utan det var Eva som lockades till olydnad."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kvinnan har f\u00e5tt en s\u00e4rskild uppgift som mor, och Gud ska fr\u00e4lsa henne om hon tror p\u00e5 honom och lever i tro, k\u00e4rlek och godhet."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ledare och medhj\u00e4lpare -Den som vill bli f\u00f6rsamlingsledare, har en h\u00f6g m\u00e5ls\u00e4ttning och det st\u00e4ller s\u00e4rskilda krav p\u00e5 honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han ska vara h\u00f6jd \u00f6ver all kritik. Han f\u00e5r bara leva tillsammans med den kvinna han \u00e4r gift med. Han ska vara beh\u00e4rskad och omt\u00e4nksam och ivrig till att g\u00f6ra det som \u00e4r gott. G\u00e4stfrihet m\u00e5ste vara ett utm\u00e4rkande drag hos honom, likas\u00e5 att han \u00e4r en god l\u00e4rare."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han f\u00e5r inte missbruka vin eller ha ett h\u00e4ftigt hum\u00f6r utan vara mild och v\u00e4nlig och fri fr\u00e5n penningbeg\u00e4r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han m\u00e5ste kunna ta ansvar f\u00f6r sin familj, och fostra sina barn till lydnad,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "f\u00f6r hur ska den som inte kan f\u00e5 sin egen familj att vara ett f\u00f6red\u00f6me, kunna ta hand om en hel f\u00f6rsamling?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En nyomv\u00e4nd kristen passar inte till f\u00f6rsamlingsledare. Han kan bli h\u00f6gf\u00e4rdig f\u00f6r att ha avancerat s\u00e5 snabbt. Att h\u00f6gmod g\u00e5r f\u00f6re fall \u00e4r Satan sj\u00e4lv ett exempel p\u00e5."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En f\u00f6rsamlingsledare m\u00e5ste ocks\u00e5 ha gott anseende bland m\u00e4nniskor utanf\u00f6r f\u00f6rsamlingen, s\u00e5 att han inte blir offer f\u00f6r elaka rykten och lurad av Satan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt ska medhj\u00e4lparna vara goda och p\u00e5litliga och st\u00e5 vid sitt ord. De f\u00e5r inte missbruka vin eller drivas av penningbeg\u00e4r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De m\u00e5ste vara \u00e4rliga och helgjutna efterf\u00f6ljare till Kristus, han som \u00e4r hemligheten bakom deras tro."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Innan de f\u00e5r f\u00f6rtroende som medhj\u00e4lpare b\u00f6r man ge dem andra uppgifter i f\u00f6rsamlingen f\u00f6r att pr\u00f6va deras karakt\u00e4r och f\u00f6rm\u00e5ga. Finns det ingenting att anm\u00e4rka p\u00e5 dem s\u00e5 kan de sedan v\u00e4ljas till medhj\u00e4lpare."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ocks\u00e5 kvinnliga medhj\u00e4lpare m\u00e5ste ha ett gott anseende. De f\u00e5r inte vara begivna p\u00e5 vin och inte springa med skvaller, utan m\u00e5ste vara beh\u00e4rskade och p\u00e5litliga i allt de g\u00f6r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En medhj\u00e4lpare f\u00e5r ocks\u00e5, precis som en f\u00f6rsamlingsledare, bara leva tillsammans med den kvinna han \u00e4r gift med, och han ska kunna fostra sina barn och h\u00e5lla ordning i sitt hem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De som arbetar f\u00f6red\u00f6mligt som medhj\u00e4lpare kommer att bli rikt bel\u00f6nade, och f\u00e5 en respekterad st\u00e4llning samtidigt som deras egen frimodiga tro och f\u00f6rtr\u00f6stan till Herren utvecklas."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag skriver detta till dig nu, k\u00e4re Timotheos, trots att jag hoppas att snart f\u00e5 vara hos dig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt kan du, om det \u00e4nd\u00e5 skulle dr\u00f6ja ett tag, veta vilka du b\u00f6r utse att tj\u00e4na i den levande Gudens f\u00f6rsamling, som f\u00f6rvaltar och uppr\u00e4tth\u00e5ller Guds sanning."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det \u00e4r sannerligen inte l\u00e4tt att leva ett gudfruktigt liv, men svaret finns i Jesus Kristus, som kom till oss som m\u00e4nniska. Han var utan synd och ren i sin ande. Han blev betj\u00e4nad av \u00e4nglar, blev f\u00f6rkunnad bland folken, togs \u00f6verallt emot av m\u00e4nniskor och f\u00f6rdes sedan \u00e5ter till sin h\u00e4rlighet i himlen."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Se upp f\u00f6r falska l\u00e4rare -Den helige Ande s\u00e4ger oss klart och tydligt att mot slutet av denna tid ska n\u00e5gra i f\u00f6rsamlingen v\u00e4nda sig ifr\u00e5n Kristus. De kommer att bli ivriga anh\u00e4ngare till l\u00e4rare vars id\u00e9er \u00e4r inspirerade av l\u00f6gnaktiga och onda andar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dessa l\u00e4rare ska ljuga folk rakt i ansiktet och de kommer att g\u00f6ra det s\u00e5 ofta att deras samveten slutar att reagera."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De kommer att s\u00e4ga att det \u00e4r fel att gifta sig och fel att \u00e4ta viss slags mat, trots att Gud har skapat den f\u00f6r oss s\u00e5 att vi som har f\u00e5tt kunskap om sanningen ska njuta av den och vara tacksamma."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Allt som Gud har skapat \u00e4r ju gott och rent. D\u00e4rf\u00f6r kan vi \u00e4ta allt med gl\u00e4dje om vi g\u00f6r det i tacksamhet"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och ber Gud v\u00e4lsigna det, f\u00f6r d\u00e5 blir det rent genom Guds ord och genom bordsb\u00f6nen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om du f\u00f6rklarar detta f\u00f6r andra, s\u00e5 g\u00f6r du din plikt som en god Jesu Kristi tj\u00e4nare, en som h\u00e4mtar sin styrka i tron och i den sanna undervisningen. Den har du ju alltid f\u00f6ljt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sl\u00f6sa inte tid p\u00e5 att debattera d\u00e5raktiga id\u00e9er och meningsl\u00f6sa gudasagor som vi talade om tidigare. Anv\u00e4nd i st\u00e4llet din tid och energi till att h\u00e5lla dig i god andlig form."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kropps\u00f6vningar \u00e4r bra, men att \u00f6va sig i att lyda Gud \u00e4r mycket viktigare och st\u00e4rker dig i allt vad du g\u00f6r. \u00d6va dig d\u00e4rf\u00f6r sj\u00e4lv andligen, f\u00f6r andlig styrka \u00e4r en tillg\u00e5ng f\u00f6r b\u00e5de detta livet och i det liv som kommer."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Detta \u00e4r verkligen sant, och vi k\u00e4mpar och lider f\u00f6r att m\u00e4nniskor ska tro detta, och v\u00e5rt hopp \u00e4r den levande Guden, som \u00e4r en Fr\u00e4lsare f\u00f6r alla m\u00e4nniskor, framf\u00f6rallt f\u00f6r dem som tror."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Detta \u00e4r verkligen sant, och vi k\u00e4mpar och lider f\u00f6r att m\u00e4nniskor ska tro detta, och v\u00e5rt hopp \u00e4r den levande Guden, som \u00e4r en Fr\u00e4lsare f\u00f6r alla m\u00e4nniskor, framf\u00f6rallt f\u00f6r dem som tror."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Undervisa om detta och se till att alla f\u00f6rst\u00e5r det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ingen har r\u00e4tt att se ner p\u00e5 dig f\u00f6r att du \u00e4r ung. Var en f\u00f6rebild f\u00f6r de troende b\u00e5de i undervisning och i liv. Var ett f\u00f6red\u00f6me f\u00f6r dem i k\u00e4rlek, tro och renhet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Till dess jag kommer ska du l\u00e4sa h\u00f6gt ur skrifterna och f\u00f6rklara dem f\u00f6r f\u00f6rsamlingen. Predika Guds ord!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Se till att du anv\u00e4nder de andliga g\u00e5vor som Gud gav dig n\u00e4r profetiska ord uttalades \u00f6ver dig och f\u00f6rsamlingens ledare lade sina h\u00e4nder p\u00e5 dig. Anv\u00e4nd dem!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kasta dig in i uppgifterna, s\u00e5 att alla kan se din tillv\u00e4xt och dina framsteg."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men var vaksam \u00f6ver vad du sj\u00e4lv g\u00f6r och t\u00e4nker. H\u00e5ll fast vid det som \u00e4r r\u00e4tt. D\u00e5 kommer Gud att v\u00e4lsigna dig och anv\u00e4nda dig f\u00f6r att hj\u00e4lpa och r\u00e4dda andra."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ha omsorg om och respekt f\u00f6r varandra -Var aldrig str\u00e4ng n\u00e4r du talar till en \u00e4ldre man, utan undervisa honom med all respekt, precis som du skulle g\u00f6ra med din egen far. Tala till de yngre m\u00e4nnen p\u00e5 samma s\u00e4tt som du talar till br\u00f6der, som du \u00e4lskar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Behandla en \u00e4ldre kvinna som din mor och flickor som dina systrar, och ha bara rena tankar om dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6rsamlingen b\u00f6r k\u00e4rleksfullt ta hand om de kvinnor som har blivit \u00e4nkor, om de inte har n\u00e5gon annan som hj\u00e4lper dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om de har barn eller barnbarn, s\u00e5 \u00e4r det dessa som b\u00f6r ta ansvaret f\u00f6r dem. Omsorgen om andra b\u00f6r b\u00f6rja i hemmet och d\u00e4r ska man ta hand om f\u00f6r\u00e4ldrar som beh\u00f6ver hj\u00e4lp. Det gl\u00e4der Gud n\u00e4r barn visar sin tacksamhet mot de \u00e4ldre."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f6rsamlingen b\u00f6r allts\u00e5 ta hand om de \u00e4nkor som \u00e4r fattiga och ensamma och som s\u00e4tter sitt hopp till Gud och ber till honom dag och natt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De d\u00e4remot som bara t\u00e4nker p\u00e5 n\u00f6jen \u00e4r redan d\u00f6da fast de alltj\u00e4mt lever."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e5t dem f\u00e5 veta detta s\u00e5 att de f\u00f6rst\u00e5r att g\u00f6ra vad som \u00e4r r\u00e4tt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den som inte tar hand om sina egna sl\u00e4ktingar, och d\u00e5 s\u00e4rskilt sin egen familj n\u00e4r de beh\u00f6ver hj\u00e4lp, har ingen r\u00e4tt att s\u00e4ga att han \u00e4r en kristen. Han f\u00f6rnekar sin tro och b\u00e4r sig s\u00e4mre \u00e5t \u00e4n den som aldrig har kommit till tro."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En \u00e4nka, som \u00f6nskar bli medarbetare i f\u00f6rsamlingen, b\u00f6r vara minst sextio \u00e5r gammal och bara ha varit gift en g\u00e5ng."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hon m\u00e5ste ha ett gott anseende och vara k\u00e4nd f\u00f6r sina goda g\u00e4rningar. Har hon uppfostrat sina barn v\u00e4l? Har hon tagit hand om fr\u00e4mlingar och visat godhet mot andra kristna? Har hon hj\u00e4lpt sjuka och beh\u00f6vande? Kort sagt, tar hon vara p\u00e5 varje tillf\u00e4lle att g\u00f6ra gott?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Yngre \u00e4nkor b\u00f6r inte komma ifr\u00e5ga f\u00f6r denna uppgift, f\u00f6r det \u00e4r troligt att de gl\u00f6mmer sitt l\u00f6fte att bara tj\u00e4na Kristus n\u00e4r de s\u00e5 sm\u00e5ningom vill gifta sig igen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 kommer de att k\u00e4nna f\u00f6rd\u00f6melse \u00f6ver att de har brutit sitt l\u00f6fte."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dessutom \u00e4r det troligt att de blir lata och f\u00f6rdriver sin tid med att g\u00e5 runt med skvaller fr\u00e5n hus till hus och av nyfikenhet l\u00e4gga sig i vad andra g\u00f6r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r tror jag att det \u00e4r b\u00e4ttre att unga \u00e4nkor gifter om sig och f\u00e5r barn och sk\u00f6ter sina egna hem. D\u00e5 kan ingen tala illa om dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag \u00e4r n\u00e4mligen r\u00e4dd f\u00f6r att n\u00e5gra av dem redan har glidit bort fr\u00e5n f\u00f6rsamlingen och blivit vilseledda av Satan."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e5t mig \u00e4n en g\u00e5ng p\u00e5minna dig om att en \u00e4nkas sl\u00e4ktingar m\u00e5ste ta hand om henne och inte l\u00e4mna detta \u00e5t f\u00f6rsamlingen. D\u00e5 kan f\u00f6rsamlingen i st\u00e4llet anv\u00e4nda sina pengar till att hj\u00e4lpa de \u00e4nkor som \u00e4r helt ensamma, och inte vet vart de annars ska v\u00e4nda sig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "F\u00f6rsamlingsledare, som sk\u00f6ter sitt arbete bra, \u00e4r v\u00e4rda ordentlig l\u00f6n, och de b\u00f6r bem\u00f6tas med stor respekt, s\u00e4rskilt de som b\u00e5de f\u00f6rkunnar Guds ord och undervisar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Skriften s\u00e4ger ju: Bind inte ihop munnen p\u00e5 oxen n\u00e4r den tr\u00f6skar s\u00e4den, l\u00e5t den \u00e4ta medan den arbetar. Och p\u00e5 ett annat st\u00e4lle st\u00e5r det: Arbetaren \u00e4r v\u00e4rd sin l\u00f6n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Lyssna inte p\u00e5 klagom\u00e5l mot en ledare om det inte finns tv\u00e5 eller tre vittnen som kan bekr\u00e4fta dem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men om han verkligen har felat, b\u00f6r han bli tillr\u00e4ttavisad inf\u00f6r hela f\u00f6rsamlingen, s\u00e5 att ingen annan f\u00f6ljer hans exempel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Med Gud och Herren Jesus och de heliga \u00e4nglarna som vittnen befaller jag dig, att du ska g\u00f6ra detta, vare sig en s\u00e5dan f\u00f6rsamlingsledare \u00e4r en god v\u00e4n till dig eller inte. Alla m\u00e5ste behandlas lika."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ha aldrig br\u00e5ttom n\u00e4r du ska v\u00e4lja ledare och medhj\u00e4lpare, f\u00f6r om de inte h\u00e5ller m\u00e5ttet blir du medansvarig i deras synder. Och se till att du sj\u00e4lv h\u00e5ller dig borta fr\u00e5n all synd."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ta ocks\u00e5 emot ett personligt r\u00e5d. Drick inte l\u00e4ngre bara vatten. Du \u00e4r ju sjuk s\u00e5 ofta och d\u00e5 \u00e4r det b\u00e4ttre f\u00f6r din mage med lite vin."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vissa m\u00e4nniskors synder \u00e4r fullt synliga redan h\u00e4r i livet, medan andras kommer att avsl\u00f6jas f\u00f6rst p\u00e5 domens dag."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt \u00e4r det med goda g\u00e4rningar. En del ser man omedelbart, medan andra blir uppt\u00e4ckta l\u00e5ngt senare."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kristna slavar ska visa sina \u00e4gare respekt, s\u00e5 att inte Guds namn och den kristna tron blir f\u00f6rl\u00f6jligade."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Att en slav\u00e4gare \u00e4r kristen ger inte hans slavar r\u00e4tt att ta det lugnt. Snarare b\u00f6r de arbeta desto flitigare, eftersom han \u00e4r en broder i tron som vill deras b\u00e4sta, och som f\u00e5r hj\u00e4lp genom deras arbete.Undervisa om dessa sanningar, Timotheos, och uppmana alla att leva efter dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Undvik ordstrider och l\u00e4ngtan efter rikedom -\u00c4ven om n\u00e5gra kanske f\u00f6rnekar dem st\u00e5r de i \u00f6verensst\u00e4mmelse med Jesu Kristi sunda l\u00e4ra och den \u00e4r grunden f\u00f6r ett verkligt liv med Gud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De som s\u00e4ger n\u00e5got annat visar bara att de \u00e4r h\u00f6gf\u00e4rdiga och f\u00f6rst\u00e5r inte vad de talar om. De diskuterar i all o\u00e4ndlighet vad Kristi ord egentligen betyder och de st\u00e4ller till gr\u00e4l, som f\u00f6r med sig avundsjuka och vrede. Resultatet av det blir f\u00f6rol\u00e4mpningar, anklagelser och misst\u00e4nkligg\u00f6randen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dessa m\u00e4nniskor, vars sinnen \u00e4r f\u00f6rm\u00f6rkade av synden, vet inte vad sanningen \u00e4r. F\u00f6r dem \u00e4r Guds ord bara n\u00e5got att tj\u00e4na pengar p\u00e5. H\u00e5ll dig borta ifr\u00e5n dem!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00d6nskar du att bli verkligt rik? Det \u00e4r du redan, om du lever med Gud och n\u00f6jer dig med vad du har."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vi hade faktiskt inget med oss n\u00e4r vi kom till denna v\u00e4rlden, och vi kan inte ta med oss en enda sak n\u00e4r vi d\u00f6r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r b\u00f6r vi vara fullst\u00e4ndigt n\u00f6jda bara vi har vad vi beh\u00f6ver n\u00e4r det g\u00e4ller mat och kl\u00e4der."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00e4nniskor som vill bli rika kan g\u00f6ra vad som helst f\u00f6r att skaffa pengar. Men de blir d\u00e5 offer f\u00f6r ogudaktiga handlingar som skadar dem och som slutligen s\u00e4nder dem till helvetet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6r k\u00e4rleken till pengar \u00e4r f\u00f6rsta steget till alla slags synder. En del m\u00e4nniskor har till och med v\u00e4nt sig bort fr\u00e5n Gud p\u00e5 grund av sitt penningbeg\u00e4r, och d\u00e4rf\u00f6r har de v\u00e5llat sig sj\u00e4lva mycket lidande."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Personliga f\u00f6rmaningar -Timotheos, du \u00e4r en gudsman! Fly bort fr\u00e5n allt detta onda och arbeta i st\u00e4llet f\u00f6r det som \u00e4r r\u00e4tt och gott. Lita p\u00e5 Gud och \u00e4lska andra m\u00e4nniskor. L\u00e4r dig att ha t\u00e5lamod och var v\u00e4nlig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Forts\u00e4tt att k\u00e4mpa f\u00f6r Gud. H\u00e5ll fast vid det eviga liv som han har kallat dig till och som du p\u00e5 ett s\u00e5 frimodigt s\u00e4tt bek\u00e4nt inf\u00f6r m\u00e5nga vittnen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Inf\u00f6r Gud, som ger liv \u00e5t alla, och inf\u00f6r Jesus Kristus, som utan r\u00e4dsla vittnade inf\u00f6r Pilatus, befaller jag dig:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "G\u00f6r allt som Gud har sagt till dig, s\u00e5 att du f\u00f6rblir fl\u00e4ckfri och ren till den dag d\u00e5 v\u00e5r Herre Jesus Kristus \u00e5terv\u00e4nder."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "F\u00f6r n\u00e4r tiden \u00e4r inne ska Gud l\u00e5ta Kristus tr\u00e4da fram i h\u00e4rlighet. Ja, Gud ska g\u00f6ra detta, v\u00e5r v\u00e4lsignade och allsm\u00e4ktige Gud, kungarnas kung och herrarnas herre,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "han som aldrig kan d\u00f6 och som bor i ett ljus s\u00e5 starkt att ingen m\u00e4nsklig varelse kan n\u00e4rma sig honom. Ingen m\u00e4nniska har n\u00e5gonsin sett honom och kommer inte heller att kunna g\u00f6ra det. Honom tillh\u00f6r \u00e4ran och makten och v\u00e4ldet i evighet. Amen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e4g till dem som \u00e4r rika att inte vara h\u00f6gf\u00e4rdiga och att inte lita p\u00e5 pengar som pl\u00f6tsligt kan mista sitt v\u00e4rde. De ska i st\u00e4llet lita p\u00e5 den levande Guden, som alltid ger oss rikligt av allt vi beh\u00f6ver."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e4g \u00e5t dem att anv\u00e4nda sina pengar till att g\u00f6ra gott. De b\u00f6r vara rika i goda g\u00e4rningar och med gl\u00e4dje ge \u00e5t dem som beh\u00f6ver. De ska alltid vara beredda att dela med sig till andra av vad Gud har gett dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "P\u00e5 det s\u00e4ttet kommer de att samla rika skatter \u00e5t sig i himlen. Det \u00e4r den enda trygga investeringen f\u00f6r evigheten!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Timotheos, f\u00f6rsumma inte n\u00e5got av det som Gud har anf\u00f6rtrott \u00e5t dig att g\u00f6ra. H\u00e5ll dig borta fr\u00e5n meningsl\u00f6sa diskussioner med dem som skryter om sin kunskap och d\u00e4rmed bevisar att de inte har den."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En del av dem saknar det mest betydelsefulla i livet - de k\u00e4nner inte Gud. N\u00e5d \u00e5t er alla.H\u00e4lsningarPaulus"
                }
            }
        }
    }
}