{
    "version": "SVL",
    "book_name": "2 Chronicles",
    "book_nr": "14",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Salomo ber Gud om vishet -Kung Davids son Salomo hade nu etablerat sig som suver\u00e4n h\u00e4rskare \u00f6ver Israel, och Herren, hans Gud, hade gjort honom mycket m\u00e4ktig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han kallade samman alla officerare i arm\u00e9n, alla domare och alla andra ledare. De gick till det gamla tabernaklet, det t\u00e4lt som Mose hade gjort i \u00f6knen, och som nu fanns uppe p\u00e5 h\u00f6jden i Gibeon."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han kallade samman alla officerare i arm\u00e9n, alla domare och alla andra ledare. De gick till det gamla tabernaklet, det t\u00e4lt som Mose hade gjort i \u00f6knen, och som nu fanns uppe p\u00e5 h\u00f6jden i Gibeon."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det fanns ett senare iordningst\u00e4llt t\u00e4lt i Jerusalem, som kung David l\u00e5tit bygga \u00e5t Guds ark n\u00e4r han flyttade den fr\u00e5n Kirjat-Jearim."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men kopparaltaret, som var gjort av Besalel, Uris son och Hurs sonson, stod fortfarande framf\u00f6r det gamla tabernaklet. Nu samlades Salomo och alla de inbjudna framf\u00f6r altaret, och d\u00e4r offrade han 1.000 br\u00e4nnoffer till Herren."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men kopparaltaret, som var gjort av Besalel, Uris son och Hurs sonson, stod fortfarande framf\u00f6r det gamla tabernaklet. Nu samlades Salomo och alla de inbjudna framf\u00f6r altaret, och d\u00e4r offrade han 1.000 br\u00e4nnoffer till Herren."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den natten uppenbarade sig Gud f\u00f6r Salomo och sa: Be mig om vad du vill, s\u00e5 ska du f\u00e5 det!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Salomo svarade: Gud, du har varit s\u00e5 god och barmh\u00e4rtig mot min far David, och nu har du gett mig riket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du har redan infriat ditt l\u00f6fte till min far David och har gjort mig till kung \u00f6ver ett folk som best\u00e5r av lika m\u00e5nga m\u00e4nniskor som jorden \u00e4r full av gruskorn!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men ge mig nu vishet och kunskap, s\u00e5 att jag kan regera \u00f6ver dem p\u00e5 r\u00e4tt s\u00e4tt, f\u00f6r vem kan av sig sj\u00e4lv styra en s\u00e5 stor nation som denna?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gud svarade: D\u00e4rf\u00f6r att din st\u00f6rsta \u00f6nskan \u00e4r att hj\u00e4lpa mitt folk, och d\u00e4rf\u00f6r att du inte har bett om personlig rikedom och \u00e4ra eller ett l\u00e5ngt liv, och inte heller bett mig om att f\u00f6rbanna dina fiender, utan om vishet och kunskap f\u00f6r att r\u00e4tt kunna leda mitt folk -"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "ja, d\u00e4rf\u00f6r ska jag ge dig den vishet och kunskap som du har bett om. Men jag ska ocks\u00e5 ge dig mer rikedom och \u00e4ra \u00e4n n\u00e5gon kung n\u00e5gonsin haft f\u00f6re dig! Och det kommer aldrig mer att finnas en m\u00e4ktigare kung i hela v\u00e4rlden!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan l\u00e4mnade Salomo Herrens t\u00e4lt, gick tillbaka ner fr\u00e5n h\u00f6jden och \u00e5terv\u00e4nde till Jerusalem f\u00f6r att regera \u00f6ver Israel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han byggde upp ett stort f\u00f6rsvar med 1.400 vagnar och 12.000 ridh\u00e4star och f\u00f6rlade styrkorna dels i de st\u00e4der d\u00e4r vagnarna fanns uppst\u00e4llda, dels i Jerusalem, n\u00e4ra kungen sj\u00e4lv."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Under Salomos regering var silver och guld lika vanligt i Jerusalem som sten. Dyrbart cedertr\u00e4 anv\u00e4ndes som om det var billigt mullb\u00e4rsfikontr\u00e4."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Salomos h\u00e4star k\u00f6ptes i Egypten."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4rifr\u00e5n kunde man f\u00e5 en vagn f\u00f6r 600 siklar silver och en h\u00e4st f\u00f6r 150 siklar. M\u00e5nga av dessa s\u00e5ldes sedan vidare till kungarna i Aram och till hetiternas kungar."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Salomo planerar tempelbygget -Salomo ans\u00e5g nu att tiden var mogen att bygga ett tempel \u00e5t Herren och ett palats \u00e5t sig sj\u00e4lv."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Till detta arbete beordrade han 70.000 b\u00e4rare, 80.000 stenhuggare och 3.600 f\u00f6rm\u00e4n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Salomo skickade en ambassad\u00f6r till kung Hiram i Tyrus och beg\u00e4rde skeppslaster av cedertr\u00e4, s\u00e5dana som Hiram hade f\u00f6rsett David med n\u00e4r denne byggde sitt palats."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag t\u00e4nker bygga ett tempel \u00e5t Herren, min Gud, f\u00f6rklarade Salomo f\u00f6r Hiram. Det kommer att bli en plats d\u00e4r jag kan t\u00e4nda v\u00e4lluktande r\u00f6kelse inf\u00f6r Gud, och d\u00e4r jag kan placera de helgade br\u00f6den och b\u00e4ra fram br\u00e4nnoffer varje morgon och kv\u00e4ll, p\u00e5 sabbaterna och vid nym\u00e5nadsfesten och alla andra h\u00f6gtider som \u00e4r f\u00f6reskrivna av Herren, v\u00e5r Gud. F\u00f6r Gud vill att Israel alltid ska fira dessa speciella h\u00f6gtider."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det kommer att bli ett underbart tempel, f\u00f6r han \u00e4r en stor Gud, st\u00f6rre \u00e4n alla andra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men vem kan bygga ett hus v\u00e4rdigt honom, n\u00e4r inte ens himlarna kan rymma honom! Och vem \u00e4r d\u00e5 jag, som till\u00e5ts bygga ett tempel \u00e5t Gud? Men det kommer att bli en plats d\u00e4r man offrar och tillber."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Skicka mig d\u00e4rf\u00f6r en kunnig yrkesman som kan arbeta i guld, silver, koppar och j\u00e4rn. Han ska ocks\u00e5 kunna v\u00e4va och f\u00e4rga garn i purpurr\u00f6tt, scharlakansr\u00f6tt och m\u00f6rkbl\u00e5tt garn och kunna snida och gravera. Han ska arbeta tillsammans med de yrkesm\u00e4n som finns i Juda och Jerusalem och som min far uts\u00e5g."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e4nd mig ocks\u00e5 cedertr\u00e4, cypresstr\u00e4 och algumtr\u00e4 fr\u00e5n Libanons skogar, f\u00f6r dina m\u00e4n \u00e4r utan tvivel de skickligaste timmerm\u00e4nnen. Jag ska skicka mina m\u00e4n att hj\u00e4lpa dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det kommer att beh\u00f6vas mycket timmer, f\u00f6r templet ska bli stort och vackert."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Betr\u00e4ffande ers\u00e4ttningen s\u00e5 kommer jag att betala dina m\u00e4n 20.000 s\u00e4ckar tr\u00f6skat vete, 20.000 s\u00e4ckar korn, 20.000 fat vin och 20.000 fat olivolja."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kung Hiram svarade kung Salomo: Det \u00e4r f\u00f6r att Herren \u00e4lskar sitt folk som han har gjort dig till dess kung!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V\u00e4lsignad vare Herren, Israels Gud, som skapade himmel och jord och som har gett David en s\u00e5dan vis, klok och f\u00f6rst\u00e5ndig son att bygga Guds tempel och ett kungligt palats."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4nda dig Huram-Abiv, en skicklig yrkesman."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han \u00e4r son till en judisk kvinna fr\u00e5n Dan i Israel och en man fr\u00e5n Tyrus. Han \u00e4r en skicklig guld- och silversmed, han kan g\u00f6ra underbara arbeten i koppar och j\u00e4rn och k\u00e4nner till allt om stenhuggeri, snickeri och v\u00e4veri. Han \u00e4r ocks\u00e5 expert p\u00e5 att f\u00e4rga purpurr\u00f6tt, m\u00f6rkbl\u00e5tt och scharlakansr\u00f6tt garn. Dessutom \u00e4r han en skicklig grav\u00f6r och kan avbilda vilket m\u00f6nster du \u00e4n ger honom. Han kommer att arbeta tillsammans med dina yrkesm\u00e4n och dem som uts\u00e5gs av min herre David, din far."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e4nd hit vetet, kornet, olivoljan och vinet du n\u00e4mnde,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "s\u00e5 ska vi p\u00e5 Libanons berg b\u00f6rja hugga det timmer du beh\u00f6ver och f\u00f6ra det p\u00e5 flottar \u00f6ver havet till Joppe. D\u00e4rifr\u00e5n kan du sedan frakta det landv\u00e4gen upp till Jerusalem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Salomo f\u00f6retog en folkr\u00e4kning efter den som hans far David hade gjort och kom fram till att det fanns 153.600 personer i landet som inte tillh\u00f6rde Israels folk."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han uts\u00e5g 70.000 av dessa till b\u00e4rare, 80.000 till stenhuggare och 3.600 till f\u00f6rm\u00e4n."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Templet b\u00f6rjar byggas -S\u00e5 b\u00f6rjade tempelbygget. Det var f\u00f6rlagt till toppen av Moria berg i Jerusalem, d\u00e4r Herren visat sig f\u00f6r Salomos far, kung David, och d\u00e4r jebusiten Ornans tr\u00f6skplats hade legat. David hade utsett denna plats f\u00f6r templet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Byggnadsarbetet startade den andra dagen i andra m\u00e5naden under kung Salomos fj\u00e4rde regerings\u00e5r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Grunden var tjugosju meter l\u00e5ng och nio meter bred."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Portalen vid ing\u00e5ngen var lika bred som sj\u00e4lva templet och fyrtiofyra meter h\u00f6g."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e5 insidan var templet belagt med guld. Det stora rummet hade panel av cypresstr\u00e4, som i sin tur var bekl\u00e4dd med guld och prydd med snidade bilder av palmer och kedjor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00f6r att f\u00f6rh\u00f6ja sk\u00f6nheten ytterligare var dyrbara stenar infattade i v\u00e4ggarna. Guldet som anv\u00e4ndes kom fr\u00e5n Parvaim."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Alla v\u00e4ggar, bj\u00e4lkar, d\u00f6rrar och tr\u00f6sklar i hela templet var bekl\u00e4dda med guld, och p\u00e5 v\u00e4ggarna var \u00e4nglar snidade."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I templets bakre del l\u00e5g det heligaste rummet av alla, kallat det allraheligaste. Det var nio meter i fyrkant. Ocks\u00e5 det var bekl\u00e4tt med finaste guld, till en vikt av 600 talenter (cirka 23 ton)."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Varje guldspik v\u00e4gde 600 gram. De \u00f6vre rummen var ocks\u00e5 belagda med guld."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Inne i det allraheligaste l\u00e4t Salomo st\u00e4lla tv\u00e5 \u00e4nglaliknande skulpturer, tv\u00e5 keruber, belagda med guld."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De var placerade med sina ansikten mot det yttre rummet och med vingspetsarna mot varandra s\u00e5 att deras vingar \u00f6vert\u00e4ckte hela rummet fr\u00e5n den ena v\u00e4ggen till den andra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De var placerade med sina ansikten mot det yttre rummet och med vingspetsarna mot varandra s\u00e5 att deras vingar \u00f6vert\u00e4ckte hela rummet fr\u00e5n den ena v\u00e4ggen till den andra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De var placerade med sina ansikten mot det yttre rummet och med vingspetsarna mot varandra s\u00e5 att deras vingar \u00f6vert\u00e4ckte hela rummet fr\u00e5n den ena v\u00e4ggen till den andra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Framf\u00f6r ing\u00e5ngen till det allraheligaste h\u00e4ngde Salomo ett f\u00f6rh\u00e4nge av bl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, scharlakansr\u00f6tt och vitt garn, med ett m\u00f6nster av keruber."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4refter l\u00e4t Salomo tillverka tv\u00e5 pelare, femton och en halv meter h\u00f6ga, och varje kapit\u00e4l upptill var tv\u00e5 och en halv meter h\u00f6gt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han g\u00f6t ocks\u00e5 kedjor som placerades h\u00f6gst upp p\u00e5 pelarna och 100 granat\u00e4pplen f\u00e4sta vid kedjorna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pelarna placerades framf\u00f6r templet, en p\u00e5 den h\u00f6gra sidan som kallades Jakin, och en p\u00e5 den v\u00e4nstra sidan som kallades Boas."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Huram-Abivs skickliga hantverk -Huram-Abiv gjorde sedan ett kopparaltare som var nio meter l\u00e5ngt, nio meter brett och fyra och en halv meter h\u00f6gt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han g\u00f6t en stor rund vattenbeh\u00e5llare, som kallades &#39;havet&#39; och var fyra och en halv meter i diameter och h\u00e4lften s\u00e5 h\u00f6g. Omkretsen blev n\u00e4stan femton meter."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Runt kanten fanns ett m\u00f6nster av oxar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Beh\u00e5llaren vilade p\u00e5 tolv gjutna oxar, som stod med svansarna mot varandra. Tre av dem var v\u00e4nda mot norr, tre mot v\u00e4ster, tre mot s\u00f6der och tre mot \u00f6ster."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Beh\u00e5llarens v\u00e4ggar var en handsbredd tjocka, och den var formad s\u00e5 att den liknade en utslagen lilja. Den rymde \u00f6ver 60.000 liter."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han l\u00e4t ocks\u00e5 g\u00f6ra tio vattenfat f\u00f6r reng\u00f6ring och tv\u00e4ttning av offren, fem p\u00e5 den h\u00f6gra sidan av vattenbeh\u00e5llaren och fem p\u00e5 den v\u00e4nstra. Pr\u00e4sterna tv\u00e4ttade sig inte i dessa fat utan i den stora beh\u00e5llaren."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan gjorde han enligt f\u00f6reskrifterna tio ljusstakar av guld, som han placerade i templet, fem p\u00e5 den s\u00f6dra och fem p\u00e5 den norra sidan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han gjorde tio bord, fem f\u00f6r den s\u00f6dra och fem f\u00f6r den norra sidan. Han g\u00f6t 100 sk\u00e5lar av rent guld."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4refter byggde han pr\u00e4sternas g\u00e5rd och den stora, yttre f\u00f6rg\u00e5rden f\u00f6r allm\u00e4nheten. D\u00f6rrarna till dessa g\u00e5rdar bekl\u00e4ddes med koppar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den stora beh\u00e5llaren placerades i det syd\u00f6stra h\u00f6rnet av templets yttre f\u00f6rg\u00e5rd."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Huram-Abiv gjorde ocks\u00e5 de krukor f\u00f6r aska, skovlar och sk\u00e5lar, som h\u00f6rde till offerutrustningen.Slutligen hade han utf\u00f6rt allt det arbete som kung Salomo gett honom i uppdrag att g\u00f6ra:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De tv\u00e5 pelarna,de sk\u00e5lliknande kapit\u00e4len eller pelarhuvudena,de tv\u00e5 n\u00e4tdekorationerna p\u00e5 pelarhuvudena,400 granat\u00e4pplen, som h\u00e4ngde ner fr\u00e5n n\u00e4ten p\u00e5 vardera pelarhuvudet,st\u00e4llningarna f\u00f6r tv\u00e4ttfaten och sj\u00e4lva tv\u00e4ttfaten,den stora vattenbeh\u00e5llaren och de tolv oxarna under den,krukorna f\u00f6r aska, skovlarna och gafflarna.Denne skicklige yrkesman, Huram-Abiv, tillverkade alla dessa f\u00f6rem\u00e5l \u00e5t kung Salomo i polerad koppar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De tv\u00e5 pelarna,de sk\u00e5lliknande kapit\u00e4len eller pelarhuvudena,de tv\u00e5 n\u00e4tdekorationerna p\u00e5 pelarhuvudena,400 granat\u00e4pplen, som h\u00e4ngde ner fr\u00e5n n\u00e4ten p\u00e5 vardera pelarhuvudet,st\u00e4llningarna f\u00f6r tv\u00e4ttfaten och sj\u00e4lva tv\u00e4ttfaten,den stora vattenbeh\u00e5llaren och de tolv oxarna under den,krukorna f\u00f6r aska, skovlarna och gafflarna.Denne skicklige yrkesman, Huram-Abiv, tillverkade alla dessa f\u00f6rem\u00e5l \u00e5t kung Salomo i polerad koppar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De tv\u00e5 pelarna,de sk\u00e5lliknande kapit\u00e4len eller pelarhuvudena,de tv\u00e5 n\u00e4tdekorationerna p\u00e5 pelarhuvudena,400 granat\u00e4pplen, som h\u00e4ngde ner fr\u00e5n n\u00e4ten p\u00e5 vardera pelarhuvudet,st\u00e4llningarna f\u00f6r tv\u00e4ttfaten och sj\u00e4lva tv\u00e4ttfaten,den stora vattenbeh\u00e5llaren och de tolv oxarna under den,krukorna f\u00f6r aska, skovlarna och gafflarna.Denne skicklige yrkesman, Huram-Abiv, tillverkade alla dessa f\u00f6rem\u00e5l \u00e5t kung Salomo i polerad koppar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De tv\u00e5 pelarna,de sk\u00e5lliknande kapit\u00e4len eller pelarhuvudena,de tv\u00e5 n\u00e4tdekorationerna p\u00e5 pelarhuvudena,400 granat\u00e4pplen, som h\u00e4ngde ner fr\u00e5n n\u00e4ten p\u00e5 vardera pelarhuvudet,st\u00e4llningarna f\u00f6r tv\u00e4ttfaten och sj\u00e4lva tv\u00e4ttfaten,den stora vattenbeh\u00e5llaren och de tolv oxarna under den,krukorna f\u00f6r aska, skovlarna och gafflarna.Denne skicklige yrkesman, Huram-Abiv, tillverkade alla dessa f\u00f6rem\u00e5l \u00e5t kung Salomo i polerad koppar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De tv\u00e5 pelarna,de sk\u00e5lliknande kapit\u00e4len eller pelarhuvudena,de tv\u00e5 n\u00e4tdekorationerna p\u00e5 pelarhuvudena,400 granat\u00e4pplen, som h\u00e4ngde ner fr\u00e5n n\u00e4ten p\u00e5 vardera pelarhuvudet,st\u00e4llningarna f\u00f6r tv\u00e4ttfaten och sj\u00e4lva tv\u00e4ttfaten,den stora vattenbeh\u00e5llaren och de tolv oxarna under den,krukorna f\u00f6r aska, skovlarna och gafflarna.Denne skicklige yrkesman, Huram-Abiv, tillverkade alla dessa f\u00f6rem\u00e5l \u00e5t kung Salomo i polerad koppar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kungen l\u00e4t gjuta dem i lerformar p\u00e5 Jordansl\u00e4tten mellan Suckot och Sereda. Stora m\u00e4ngder koppar anv\u00e4ndes, alltf\u00f6r mycket f\u00f6r att kunna v\u00e4gas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kungen l\u00e4t gjuta dem i lerformar p\u00e5 Jordansl\u00e4tten mellan Suckot och Sereda. Stora m\u00e4ngder koppar anv\u00e4ndes, alltf\u00f6r mycket f\u00f6r att kunna v\u00e4gas."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men i templet var det bara guld som anv\u00e4ndes. Altaret och bordet f\u00f6r de helgade br\u00f6den,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "ljusstakarna med sina lampsk\u00e5lar,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "blomsterdekorationerna, lampt\u00e4ngerna och"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "ljussaxarna, sk\u00e5larna, skedarna och fyrfaten var allt gjort av renaste guld. Till och med ing\u00e5ngen till templet, sj\u00e4lva huvudentr\u00e9n och d\u00f6rrarna in till det allraheligaste, var av guld."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00e4r tempelbygget slutligen var klart f\u00f6rde Salomo in de g\u00e5vor som blivit helgade \u00e5t Herren av hans far, kung David, f\u00f6r f\u00f6rvaring i templets skattkammare."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Arken f\u00f6rs till templet -D\u00e4refter kallade Salomo samman alla ledare i Israel till Jerusalem, dvs huvudm\u00e4nnen f\u00f6r varje stam och familj, till h\u00f6gtiden d\u00e5 arken skulle f\u00f6ras fr\u00e5n tabernaklet i Davids stad, borgen Sion, till dess nya hem i templet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Denna h\u00f6gtid \u00e4gde rum i sjunde m\u00e5naden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r alla ledare hade kommit lyfte leviterna arken och bar den fr\u00e5n tabernaklet till sin plats. De tog ocks\u00e5 med sig alla de heliga tillbeh\u00f6ren."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r alla ledare hade kommit lyfte leviterna arken och bar den fr\u00e5n tabernaklet till sin plats. De tog ocks\u00e5 med sig alla de heliga tillbeh\u00f6ren."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kung Salomo och alla de andra offrade f\u00e5r och boskap framf\u00f6r arken i en s\u00e5dan m\u00e4ngd att ingen kunde h\u00e5lla r\u00e4kning p\u00e5 dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna bar in arken i det inre rummet av templet, det allraheligaste, och st\u00e4llde den under kerubernas vingar, som bredde ut sig \u00f6ver arken och dess b\u00e4rst\u00e4nger."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna bar in arken i det inre rummet av templet, det allraheligaste, och st\u00e4llde den under kerubernas vingar, som bredde ut sig \u00f6ver arken och dess b\u00e4rst\u00e4nger."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dessa b\u00e4rst\u00e4nger var s\u00e5 l\u00e5nga att deras \u00e4ndar kunde ses fr\u00e5n det yttre rummet, men inte fr\u00e5n ytterd\u00f6rren.Arken finns fortfarande d\u00e4r n\u00e4r det h\u00e4r skrivs."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ingenting fanns i arken f\u00f6rutom de tv\u00e5 stentavlorna, som Mose lade ner i den vid berget Horeb, n\u00e4r Herren hade ing\u00e5tt f\u00f6rbundet med Israels folk efter utt\u00e5get ur Egypten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Alla pr\u00e4ster gick igenom reningsceremonierna och deltog sedan i h\u00f6gtiden, oavsett om de var i tj\u00e4nst eller ej. Leviterna prisade Herren med stor entusiasm n\u00e4r pr\u00e4sterna kom ut fr\u00e5n det allraheligaste. S\u00e5ngare var Asaf, Heman och Jedutun och deras s\u00f6ner och sl\u00e4ktingar. De var kl\u00e4dda i linnemantlar och stod p\u00e5 \u00f6stra sidan om altaret och spelade p\u00e5 cymbaler, harpor och lyror. 120 pr\u00e4ster bl\u00e5ste i trumpeter,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Alla pr\u00e4ster gick igenom reningsceremonierna och deltog sedan i h\u00f6gtiden, oavsett om de var i tj\u00e4nst eller ej. Leviterna prisade Herren med stor entusiasm n\u00e4r pr\u00e4sterna kom ut fr\u00e5n det allraheligaste. S\u00e5ngare var Asaf, Heman och Jedutun och deras s\u00f6ner och sl\u00e4ktingar. De var kl\u00e4dda i linnemantlar och stod p\u00e5 \u00f6stra sidan om altaret och spelade p\u00e5 cymbaler, harpor och lyror. 120 pr\u00e4ster bl\u00e5ste i trumpeter,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och tillsammans med k\u00f6ren st\u00e4mde de upp i lovprisning och tacks\u00e4gelse till Herren. S\u00e5ngen blandades med ljudet fr\u00e5n alla instrument. S\u00e5 h\u00e4r sj\u00f6ng man:Han \u00e4r s\u00e5 god.Hans k\u00e4rlek varar i evighet!I det \u00f6gonblicket kom Herrens h\u00e4rlighet som ett bl\u00e4ndande moln och fyllde templet, s\u00e5 att pr\u00e4sterna inte kunde forts\u00e4tta sin tj\u00e4nstg\u00f6ring."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och tillsammans med k\u00f6ren st\u00e4mde de upp i lovprisning och tacks\u00e4gelse till Herren. S\u00e5ngen blandades med ljudet fr\u00e5n alla instrument. S\u00e5 h\u00e4r sj\u00f6ng man:Han \u00e4r s\u00e5 god.Hans k\u00e4rlek varar i evighet!I det \u00f6gonblicket kom Herrens h\u00e4rlighet som ett bl\u00e4ndande moln och fyllde templet, s\u00e5 att pr\u00e4sterna inte kunde forts\u00e4tta sin tj\u00e4nstg\u00f6ring."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Salomo v\u00e4lsignar folket -Detta \u00e4r den b\u00f6n som Salomo bad vid det tillf\u00e4llet:Herren har sagt att han ska bo i ett t\u00e4tt moln, men jag har gjort ett tempel \u00e5t dig, Herre, d\u00e4r du kan bo i evighet!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Salomo v\u00e4lsignar folket -Detta \u00e4r den b\u00f6n som Salomo bad vid det tillf\u00e4llet:Herren har sagt att han ska bo i ett t\u00e4tt moln, men jag har gjort ett tempel \u00e5t dig, Herre, d\u00e4r du kan bo i evighet!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan v\u00e4nde han sig om till folket som stod d\u00e4r f\u00f6r att v\u00e4lsigna dem och sa:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "V\u00e4lsignad vare Herren, Israels Gud, som nu har infriat sitt l\u00f6fte till min far David n\u00e4r han sa:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "&#39;Jag har aldrig, sedan jag f\u00f6rde mitt folk fr\u00e5n Egyptens land, valt en stad n\u00e5gonstans i Israel som plats f\u00f6r mitt tempel, d\u00e4r mitt namn ska bli f\u00f6rh\u00e4rligat. Aldrig tidigare har jag valt en kung \u00e5t mitt folk Israel. Men nu har jag valt Jerusalem till min stad och David till min kung.&#39;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "&#39;Jag har aldrig, sedan jag f\u00f6rde mitt folk fr\u00e5n Egyptens land, valt en stad n\u00e5gonstans i Israel som plats f\u00f6r mitt tempel, d\u00e4r mitt namn ska bli f\u00f6rh\u00e4rligat. Aldrig tidigare har jag valt en kung \u00e5t mitt folk Israel. Men nu har jag valt Jerusalem till min stad och David till min kung.&#39;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Min far David ville bygga detta tempel,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "men Herren l\u00e4t honom inte g\u00f6ra det. Det var bra att han ville det, sa Herren till honom,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "men han var inte den som skulle bygga det, utan hans son var utsedd f\u00f6r den uppgiften."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nu har Herren gjort vad han lovade, f\u00f6r jag har eftertr\u00e4tt min far som kung, och jag har byggt templet \u00e5t Herrens, Israels Guds, namn"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och st\u00e4llt dit arken med f\u00f6rbundet mellan Herren och hans folk Israel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Salomos invigningsb\u00f6n -Medan Salomo talade till folket stod han p\u00e5 en plattform i mitten av f\u00f6rg\u00e5rden, framf\u00f6r Herrens altare. Plattformen var gjord av koppar och var tv\u00e5 och en halv meter l\u00e5ng, tv\u00e5 och en halv meter bred och en och en halv meter h\u00f6g. Medan allt folket s\u00e5g p\u00e5 b\u00f6jde Salomo kn\u00e4, str\u00e4ckte upp sina armar mot himlen och bad denna b\u00f6n:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Salomos invigningsb\u00f6n -Medan Salomo talade till folket stod han p\u00e5 en plattform i mitten av f\u00f6rg\u00e5rden, framf\u00f6r Herrens altare. Plattformen var gjord av koppar och var tv\u00e5 och en halv meter l\u00e5ng, tv\u00e5 och en halv meter bred och en och en halv meter h\u00f6g. Medan allt folket s\u00e5g p\u00e5 b\u00f6jde Salomo kn\u00e4, str\u00e4ckte upp sina armar mot himlen och bad denna b\u00f6n:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Herre, Israels Gud! Det finns ingen annan Gud som du, vare sig i himlen eller p\u00e5 jorden. Du h\u00e5ller alla dina l\u00f6ften till dem som lyder dig och vill g\u00f6ra din vilja."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du har h\u00e5llit ditt l\u00f6fte till min far David, det har vi tydligt sett i dag."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Herre, Israels Gud, h\u00e5ll nu ocks\u00e5 det l\u00f6fte du gav honom n\u00e4r du sa: &#39;Dina \u00e4ttlingar ska alltid regera \u00f6ver Israel, om de lyder mina lagar s\u00e5 som du har gjort.&#39;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ja, Herre, Israels Gud, infria ocks\u00e5 detta l\u00f6fte!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men vill Gud verkligen bo p\u00e5 jorden tillsammans med m\u00e4nniskor? N\u00e4r inte ens de h\u00f6gsta himlarna kan rymma dig, hur ska d\u00e5 detta tempel som jag har byggt kunna g\u00f6ra det?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag ber dig \u00e4nd\u00e5 att du ska lyssna till min b\u00f6n, Herre, min Gud! H\u00f6r mig n\u00e4r jag ropar till dig!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Se med v\u00e4lbehag ner p\u00e5 detta tempel dag och natt, p\u00e5 denna plats, d\u00e4r du har sagt att du ska f\u00e4sta ditt namn! M\u00e5tte du alltid h\u00f6ra och svara p\u00e5 de b\u00f6ner jag kommer att be till dig, n\u00e4r jag st\u00e5r v\u00e4nd mot denna plats. Lyssna till mina b\u00f6ner och till ditt folk Israels b\u00f6ner, n\u00e4r de ber v\u00e4nda mot ditt tempel! Ja, h\u00f6r oss fr\u00e5n himlen, och n\u00e4r du h\u00f6r oss, f\u00f6rl\u00e5t oss d\u00e5!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Se med v\u00e4lbehag ner p\u00e5 detta tempel dag och natt, p\u00e5 denna plats, d\u00e4r du har sagt att du ska f\u00e4sta ditt namn! M\u00e5tte du alltid h\u00f6ra och svara p\u00e5 de b\u00f6ner jag kommer att be till dig, n\u00e4r jag st\u00e5r v\u00e4nd mot denna plats. Lyssna till mina b\u00f6ner och till ditt folk Israels b\u00f6ner, n\u00e4r de ber v\u00e4nda mot ditt tempel! Ja, h\u00f6r oss fr\u00e5n himlen, och n\u00e4r du h\u00f6r oss, f\u00f6rl\u00e5t oss d\u00e5!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r n\u00e5gon har beg\u00e5tt ett brott och han blir \u00e5lagd att f\u00f6rklara sig oskyldig framf\u00f6r detta altare,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "lyssna d\u00e5 fr\u00e5n himlen och straffa honom om han ljuger, men f\u00f6rklara honom i annat fall oskyldig!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Om ditt folk Israel blir besegrat av sina fiender, d\u00e4rf\u00f6r att det har syndat mot dig, och om folket sedan v\u00e4nder om till dig och kallar sig ditt folk och ber till dig h\u00e4r i detta tempel,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "lyssna d\u00e5 till dem fr\u00e5n himlen och f\u00f6rl\u00e5t dem deras synder och ge dem det land tillbaka som du gav deras f\u00f6rf\u00e4der!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r molnen \u00e4r tillslutna, s\u00e5 att det inte regnar p\u00e5 grund av att vi har syndat, och om vi d\u00e5 ber, v\u00e4nda mot detta tempel, och bek\u00e4nner dig vara v\u00e5r Gud och v\u00e4nder om fr\u00e5n v\u00e5ra synder d\u00e4rf\u00f6r att du har straffat oss,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "lyssna d\u00e5 till oss fr\u00e5n himlen och f\u00f6rl\u00e5t ditt folks synder och l\u00e4r oss vad som \u00e4r r\u00e4tt! S\u00e4nd sedan regn \u00f6ver det land som du har gett till ditt folk."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Om det blir hungersn\u00f6d eller epidemier, om det blir missv\u00e4xt i landet eller om det blir \u00f6versv\u00e4mmat av gr\u00e4shoppor eller gr\u00e4smaskar, eller om ditt folks fiender kommer och bel\u00e4grar st\u00e4derna, ja, vilka sv\u00e5righeter det \u00e4n blir,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "lyssna d\u00e5 till varje enskild m\u00e4nniskas b\u00f6n om hennes personliga situation."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "H\u00f6r oss fr\u00e5n himlen, d\u00e4r du bor, och f\u00f6rl\u00e5t oss och ge var och en vad han f\u00f6rtj\u00e4nar, f\u00f6r du k\u00e4nner m\u00e4nniskornas hj\u00e4rtan."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e5 ska de frukta dig f\u00f6r evigt och i forts\u00e4ttningen g\u00e5 dit du befaller dem att g\u00e5."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "N\u00e4r fr\u00e4mlingar h\u00f6r om din makt och kommer fr\u00e5n avl\u00e4gsna l\u00e4nder f\u00f6r att tillbe ditt heliga namn, v\u00e4nda mot detta tempel,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "h\u00f6r dem d\u00e5 fr\u00e5n himlen, d\u00e4r du bor, och g\u00f6r vad de beg\u00e4r av dig. D\u00e5 kommer alla folk p\u00e5 jorden att h\u00f6ra talas om dig och frukta dig, p\u00e5 samma s\u00e4tt som ditt folk Israel g\u00f6r. De ska d\u00e5 ocks\u00e5 f\u00f6rst\u00e5 att detta tempel, som jag har byggt, verkligen \u00e4r ditt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Om ditt folk p\u00e5 din befallning drar ut f\u00f6r att strida mot sina fiender och de ber, v\u00e4nda mot denna stad Jerusalem, som du har utvalt, och mot detta tempel som jag har byggt till ditt namn,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "h\u00f6r d\u00e5 deras b\u00f6ner fr\u00e5n himlen och ge dem seger!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Om de syndar mot dig, f\u00f6r vem \u00e4r fri fr\u00e5n synd, och du blir arg p\u00e5 dem och l\u00e5ter deras fiender besegra dem och f\u00f6ra bort dem som slavar till ett fr\u00e4mmande land, n\u00e4ra eller fj\u00e4rran,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "och om de d\u00e4r i detta land, dit de blivit f\u00f6rda, v\u00e4nder om till dig igen och v\u00e4nder sig mot det land du gav deras f\u00f6rf\u00e4der och mot den h\u00e4r staden och ditt tempel som jag har byggt, och om de d\u00e5 ber dig om f\u00f6rl\u00e5telse av hela sitt hj\u00e4rta,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "och om de d\u00e4r i detta land, dit de blivit f\u00f6rda, v\u00e4nder om till dig igen och v\u00e4nder sig mot det land du gav deras f\u00f6rf\u00e4der och mot den h\u00e4r staden och ditt tempel som jag har byggt, och om de d\u00e5 ber dig om f\u00f6rl\u00e5telse av hela sitt hj\u00e4rta,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "h\u00f6r dem d\u00e5 fr\u00e5n himlen, d\u00e4r du bor, och hj\u00e4lp dem och f\u00f6rl\u00e5t ditt folk som har syndat mot dig!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ja, Gud, l\u00e5t dina \u00f6gon se och dina \u00f6ron h\u00f6ra allt det som sker fr\u00e5n denna plats just nu!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Herre, min Gud, kom och inta den viloplats som \u00e4r beredd \u00e5t dig och d\u00e4r arken, beviset p\u00e5 din makt, har placerats. L\u00e5t dina pr\u00e4ster, Gud, f\u00e5 vara kl\u00e4dda i din fr\u00e4lsning, och l\u00e5t dina heliga f\u00e5 gl\u00e4djas \u00f6ver dina goda g\u00e4rningar!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Herre, min Gud, visa inte bort mig - v\u00e4nd inte bort ditt ansikte fr\u00e5n mig, din smorde! Kom ih\u00e5g din k\u00e4rlek till David och din godhet mot honom!"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens h\u00e4rlighet fyller templet -N\u00e4r Salomo hade slutat att be kom eld ner fr\u00e5n himlen och br\u00e4nde upp offren. Herrens h\u00e4rlighet fyllde upp templet, s\u00e5 att pr\u00e4sterna inte kunde g\u00e5 in i det."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herrens h\u00e4rlighet fyller templet -N\u00e4r Salomo hade slutat att be kom eld ner fr\u00e5n himlen och br\u00e4nde upp offren. Herrens h\u00e4rlighet fyllde upp templet, s\u00e5 att pr\u00e4sterna inte kunde g\u00e5 in i det."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Allt folket hade sett detta ske, och nu f\u00f6ll de ner p\u00e5 marken och tillbad och tackade Herren.Han \u00e4r god och hans k\u00e4rlek varar i evighet, utropade de."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan invigde kungen och allt folket templet genom att b\u00e4ra fram br\u00e4nnoffer till Herren. Kung Salomo bidrog med 22.000 tjurar och 120.000 f\u00e5r och getter."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan invigde kungen och allt folket templet genom att b\u00e4ra fram br\u00e4nnoffer till Herren. Kung Salomo bidrog med 22.000 tjurar och 120.000 f\u00e5r och getter."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Alla pr\u00e4ster intog sina platser, och leviterna spelade och sj\u00f6ng tacks\u00e4gelses\u00e5ngen Hans n\u00e5d varar evinnerligen, med de instrument som kung David sj\u00e4lv hade gjort och anv\u00e4nt, n\u00e4r han prisade Herren. N\u00e4r sedan pr\u00e4sterna, som stod mitt emot leviterna, bl\u00e5ste i sina trumpeter, stod alla upp."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Salomo helgade den dagen den mellersta delen av f\u00f6rg\u00e5rden till att anv\u00e4ndas vid offren, f\u00f6r det var alltf\u00f6r m\u00e5nga offer f\u00f6r att de skulle f\u00e5 rum vid kopparaltaret."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Under de f\u00f6ljande sju dagarna firades h\u00f6gtiden, och mycket folk kom fr\u00e5n hela Israel. De kom s\u00e5 l\u00e5ngt bortifr\u00e5n som fr\u00e5n Hamat i ena delen av landet \u00e4nda ner till Egyptens b\u00e4ck i den andra delen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den \u00e5ttonde dagen h\u00f6lls en stor avslutningsgudstj\u00e4nst."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men p\u00e5 den tjugotredje dagen i sjunde m\u00e5naden skickade han hem folket, som var glada och lyckliga d\u00e4rf\u00f6r att Herren hade varit s\u00e5 god mot David och Salomo och mot sitt folk Israel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gud talar till Salomo -N\u00e4r templet var klart och palatset f\u00e4rdigbyggt, visade sig Herren en natt f\u00f6r Salomo och sa: Jag har h\u00f6rt din b\u00f6n och valt templet till den plats d\u00e4r ni ska offra till mig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gud talar till Salomo -N\u00e4r templet var klart och palatset f\u00e4rdigbyggt, visade sig Herren en natt f\u00f6r Salomo och sa: Jag har h\u00f6rt din b\u00f6n och valt templet till den plats d\u00e4r ni ska offra till mig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om jag st\u00e4nger till himlen, s\u00e5 att det inte kommer n\u00e5got regn, eller om jag befaller gr\u00e4shoppssv\u00e4rmar att \u00e4ta upp all er gr\u00f6da, eller om jag s\u00e4nder epidemier \u00f6ver er,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och mitt folk d\u00e5 \u00f6dmjukar sig och ber till mig och s\u00f6ker mig och v\u00e4nder om fr\u00e5n sina ogudaktiga v\u00e4gar, ska jag lyssna till dem fr\u00e5n himlen och f\u00f6rl\u00e5ta deras synder och hela deras land."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag ska lyssna noggrant till varje b\u00f6n som s\u00e4nds upp fr\u00e5n den h\u00e4r platsen,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "f\u00f6r jag har valt det h\u00e4r templet och helgat det till att vara mitt hem f\u00f6r alltid. Mina \u00f6gon och mitt hj\u00e4rta ska alltid vara h\u00e4r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och vad g\u00e4ller dig sj\u00e4lv Salomo, s\u00e5 ska jag se till att du och dina \u00e4ttlingar alltid kommer att vara kungar \u00f6ver Israel om du f\u00f6ljer mig som din far David gjorde."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och vad g\u00e4ller dig sj\u00e4lv Salomo, s\u00e5 ska jag se till att du och dina \u00e4ttlingar alltid kommer att vara kungar \u00f6ver Israel om du f\u00f6ljer mig som din far David gjorde."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men om du inte g\u00f6r det utan f\u00f6rkastar de lagar jag har gett dig och tillber avgudar,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "d\u00e5 ska jag f\u00f6rdriva mitt folk ut ur detta mitt land, som jag har gett dem, och jag ska v\u00e4nda mig bort fr\u00e5n templet, trots att jag har helgat det \u00e5t mig sj\u00e4lv. D\u00e5 ska jag i st\u00e4llet g\u00f6ra det till en skamfl\u00e4ck f\u00f6r alla"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "ja, i st\u00e4llet f\u00f6r att vara ber\u00f6mt f\u00f6r sin sk\u00f6nhet ska det bli n\u00e5got man v\u00e4mjes \u00f6ver, n\u00e4r man g\u00e5r f\u00f6rbi det.&#39;Varf\u00f6r har Herren gjort n\u00e5got s\u00e5 fruktansv\u00e4rt mot detta land och mot templet?&#39; ska man fr\u00e5ga."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och svaret kommer att bli: &#39;D\u00e4rf\u00f6r att folket i landet har \u00f6vergett Herren, sina f\u00e4ders Gud, den Gud som f\u00f6rde dem ut ur Egyptens land, och i st\u00e4llet b\u00f6rjat tillbe andra gudar. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r Herren har gjort allt detta mot dem.&#39;"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Salomos \u00f6vriga byggnationer -Det hade nu g\u00e5tt tjugo \u00e5r sedan Salomo blivit kung, och de stora byggnadsprojekten med Herrens tempel och hans eget kungliga palats var avslutade."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nu fortsatte han med att \u00e5teruppbygga de st\u00e4der som kung Hiram fr\u00e5n Tyrus hade gett honom, och han l\u00e4t en del av Israels folk bos\u00e4tta sig d\u00e4r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan gick han mot staden Hamat-Soba och intog den."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han byggde Tadmor i \u00f6knen och st\u00e4der i Hamat som fungerade som f\u00f6rr\u00e5dsplatser."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han bef\u00e4ste st\u00e4derna \u00d6vre Bet-Horon och Nedre Bet-Horon och gjorde dem b\u00e5da till f\u00f6rr\u00e5dsplatser, byggde upp deras murar och satte dit portar och bommar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han byggde ocks\u00e5 upp Baalat och andra f\u00f6rr\u00e5dsst\u00e4der och st\u00e4der f\u00f6r sina vagnar och h\u00e4star. Han byggde allt efter sina egna planer, b\u00e5de i Jerusalem och i Libanon och \u00f6ver hela det omr\u00e5de han beh\u00e4rskade."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De folk som fortfarande bodde i landet och som israeliterna inte hade lyckats f\u00f6rdriva anv\u00e4nde han i slavarbete, och s\u00e5 har det varit sedan dess. Detta g\u00e4llde hetiterna, amoreerna, perisseerna, hiveerna och jebuseerna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De folk som fortfarande bodde i landet och som israeliterna inte hade lyckats f\u00f6rdriva anv\u00e4nde han i slavarbete, och s\u00e5 har det varit sedan dess. Detta g\u00e4llde hetiterna, amoreerna, perisseerna, hiveerna och jebuseerna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men ingen israelit fick bli slav, utan de togs i anspr\u00e5k som soldater, officerare, uppsyningsm\u00e4n \u00f6ver hans vagnar och h\u00e4star,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och till olika andra uppdrag. Han hade 250 m\u00e4n i olika tillsyningstj\u00e4nster."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Salomo l\u00e4t sin hustru, Faraos dotter, flytta fr\u00e5n Davids stad till det nya palats som han hade byggt \u00e5t henne. Hon ska inte bo i kung Davids palats, f\u00f6r Herrens ark har varit d\u00e4r, och det \u00e4r helig mark, sa han."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u00e5 altaret som Salomo l\u00e5tit bygga framf\u00f6r ing\u00e5ngen till templet bar han fram br\u00e4nnoffer till Herren."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Antalet offer best\u00e4mdes enligt de f\u00f6reskrifter som Mose hade gett. Det var extra offer p\u00e5 sabbaterna, vid nym\u00e5nadsfesterna och vid de tre \u00e5rliga h\u00f6gtiderna, p\u00e5skh\u00f6gtiden, veckoh\u00f6gtiden och l\u00f6vhyddoh\u00f6gtiden."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r Salomo uts\u00e5g pr\u00e4ster till olika uppgifter, f\u00f6ljde han sin far Davids plan. Han uts\u00e5g allts\u00e5 leviter till att sjunga lovs\u00e5ngen och att hj\u00e4lpa pr\u00e4sterna i deras uppgifter, och han uts\u00e5g ocks\u00e5 d\u00f6rrvaktare till de olika portarna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Salomo avvek inte p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt fr\u00e5n Davids f\u00f6reskrifter betr\u00e4ffande detta eller n\u00e4r det g\u00e4llde tj\u00e4nstg\u00f6ringen i skattkammare och f\u00f6rr\u00e5d,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och han fullbordade allts\u00e5 framg\u00e5ngsrikt tempelbygget."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan for han till hamnst\u00e4derna Esjon-Geber och Elot i Edom f\u00f6r att ta emot skepp som han f\u00e5tt i g\u00e5va av kung Hiram. Dessa fartyg med kung Hirams erfarna bes\u00e4ttningar och Salomos egna m\u00e4n seglade till Ofir och kom tillbaka med guld till en vikt av 450 talenter (ca 17 ton)."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan for han till hamnst\u00e4derna Esjon-Geber och Elot i Edom f\u00f6r att ta emot skepp som han f\u00e5tt i g\u00e5va av kung Hiram. Dessa fartyg med kung Hirams erfarna bes\u00e4ttningar och Salomos egna m\u00e4n seglade till Ofir och kom tillbaka med guld till en vikt av 450 talenter (ca 17 ton)."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottningen av Saba -N\u00e4r drottningen av Saba fick h\u00f6ra talas om Salomos stora vishet, kom hon till Jerusalem f\u00f6r att f\u00e5 tr\u00e4ffa honom. Hon ville veta om ryktet talade sant. Hon kom med en stor karavan och hade med sig ett stort f\u00f6lje av medhj\u00e4lpare och tj\u00e4nare. Kamelerna var lastade med kryddor, guld och juveler i stor m\u00e4ngd."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Salomo gav henne svar p\u00e5 alla fr\u00e5gor. Inget var f\u00f6r sv\u00e5rt f\u00f6r honom att f\u00f6rklara f\u00f6r henne."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r hon ins\u00e5g hur vis han verkligen var och s\u00e5g palatsets sk\u00f6nhet,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "de \u00f6verfyllda borden, alla tj\u00e4nare han hade till sin hj\u00e4lp, hur fint kl\u00e4dda de var och de m\u00e5nga br\u00e4nnoffren vid Herrens tempel, blev hon alldeles \u00f6verv\u00e4ldigad."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Slutligen utbrast hon: Allt jag har h\u00f6rt om dig i mitt eget land \u00e4r sant!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag kunde inte tro det f\u00f6rr\u00e4n jag kom hit och fick se det med egna \u00f6gon. Din vishet \u00e4r mycket st\u00f6rre \u00e4n jag kunde dr\u00f6mma om."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vilken f\u00f6rm\u00e5n f\u00f6r dina m\u00e4n att f\u00e5 st\u00e5 h\u00e4r och lyssna till din vishet!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Prisad vare Herren, din Gud! Vad han m\u00e5ste \u00e4lska Israel, som har gett det en kung som du! Han vill att Israel f\u00f6r alltid ska f\u00f6rbli ett starkt och m\u00e4ktigt land d\u00e4r r\u00e4tt och r\u00e4ttf\u00e4rdighet r\u00e5der."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hon gav kungen en g\u00e5va i guld som v\u00e4gde 120 talenter (ca 4,5 ton) och stora m\u00e4ngder av olika slags kryddor och dyrbara \u00e4delstenar. Aldrig tidigare hade man sett s\u00e5 dyrbara kryddor som de drottningen av Saba f\u00f6rde med sig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kung Hirams och kung Salomos bes\u00e4ttningar fraktade guld fr\u00e5n Ofir men ocks\u00e5 algumtr\u00e4 och \u00e4delstenar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kungen anv\u00e4nde algumtr\u00e4et till att g\u00f6ra trappor i templet och palatset och till att bygga harpor och lyror f\u00f6r k\u00f6ren. Aldrig tidigare hade det funnits s\u00e5 vackra instrument i Juda land."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kung Salomo gav drottningen av Saba allt hon \u00f6nskade sig och bad om, mer \u00e4n hon hade gett honom. Sedan \u00e5terv\u00e4nde hon med sitt f\u00f6lje tillbaka till sitt eget land."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Salomos oerh\u00f6rda rikedom -Salomo fick varje \u00e5r guld till en vikt av 666 talenter (ca 25 ton) fr\u00e5n kungarna i Arabien och fr\u00e5n m\u00e5nga andra l\u00e4nder. Till detta kom \u00f6verskottet p\u00e5 alla hans aff\u00e4rer, som k\u00f6pm\u00e4nnen hade hand om."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Salomos oerh\u00f6rda rikedom -Salomo fick varje \u00e5r guld till en vikt av 666 talenter (ca 25 ton) fr\u00e5n kungarna i Arabien och fr\u00e5n m\u00e5nga andra l\u00e4nder. Till detta kom \u00f6verskottet p\u00e5 alla hans aff\u00e4rer, som k\u00f6pm\u00e4nnen hade hand om."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En del av guldet anv\u00e4nde han till att g\u00f6ra 200 stora sk\u00f6ldar, var och en t\u00e4ckt med guld till en vikt av 3,5 kilo,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och 300 mindre sk\u00f6ldar med guld till en vikt av 1,7 kilo. Dessa placerade han i det palats som hade f\u00e5tt sitt namn efter Libanons skogar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han gjorde ocks\u00e5 en stor tron av elfenben och bekl\u00e4dde den med rent guld."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Den hade sex trappsteg och en pall av rent guld, och den hade ocks\u00e5 armst\u00f6d av guld, och utmed vart och ett av dem stod ett lejon, ocks\u00e5 gjort av guld."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Lejon av guld stod ocks\u00e5 p\u00e5 b\u00e5da sidor om varje trappsteg, sammanlagt tolv lejon. Ingen annan tron i hela v\u00e4rlden kunde j\u00e4mf\u00f6ras med denna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Alla kung Salomos b\u00e4gare och serviser var av rent guld, liksom alla k\u00e4rl avsedda f\u00f6r hush\u00e5llet i detta palats. Silver var alldeles f\u00f6r billigt f\u00f6r att man p\u00e5 den tiden skulle r\u00e4kna med det!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vart tredje \u00e5r \u00e5terv\u00e4nde kungens fartyg med kung Hirams bes\u00e4ttningar fr\u00e5n Tarsis och f\u00f6rde med sig guld, silver, elfenben, apor och p\u00e5f\u00e5glar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kung Salomo var rikare och visare \u00e4n n\u00e5gon annan kung p\u00e5 hela jorden,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "och fr\u00e5n alla l\u00e4nder kom kungar till honom f\u00f6r att lyssna till den vishet Gud hade lagt i hans hj\u00e4rta."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Var och en av dem gav honom \u00e5rligen f\u00f6rem\u00e5l av silver och av guld, kl\u00e4der, vapen, kryddor, h\u00e4star och mul\u00e5snor."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Salomo hade 4.000 stallar f\u00f6r h\u00e4star och vagnar och 12.000 h\u00e4star i de s\u00e4rskilda vagnst\u00e4derna och i sin n\u00e4rhet i Jerusalem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han regerade \u00f6ver alla kungar och kungariken fr\u00e5n floden Eufrat till filisteernas land och \u00e4nda ner till Egyptens gr\u00e4ns."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "I Salomos Jerusalem var silver lika vanligt som sten, och cedertr\u00e4 fr\u00e5n Libanon anv\u00e4ndes som om det varit billigt mullb\u00e4rsfikontr\u00e4 fr\u00e5n kullarna utanf\u00f6r."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "H\u00e4star f\u00f6rdes till honom fr\u00e5n Egypten och andra l\u00e4nder."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Salomo d\u00f6r -Allt annat om Salomo och hans regering finns att l\u00e4sa i profeten Natans kr\u00f6nika, i siloniten Ahias profetia och i Jedais syner om Jerobeam, Nebats son."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Salomo regerade i Jerusalem \u00f6ver hela Israel i fyrtio \u00e5r."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Sedan dog han och begravdes i Jerusalem, och hans son Rehabeam blev kung efter honom."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Rehabeam f\u00e5r folket emot sig -N\u00e4r Rehabeam skulle kr\u00f6nas kom alla Israels ledare till Sikem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Samtidigt fick Jerobeam, Nebats son, genom sina v\u00e4nner meddelande om Salomos d\u00f6d. Han var d\u00e5 i Egypten, dit han hade flytt undan kung Salomo. Nu \u00e5terv\u00e4nde han omedelbart f\u00f6r att n\u00e4rvara vid kr\u00f6ningen, d\u00e4r han f\u00f6rde folkets talan genom att st\u00e4lla fr\u00e5gor till Rehabeam:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Samtidigt fick Jerobeam, Nebats son, genom sina v\u00e4nner meddelande om Salomos d\u00f6d. Han var d\u00e5 i Egypten, dit han hade flytt undan kung Salomo. Nu \u00e5terv\u00e4nde han omedelbart f\u00f6r att n\u00e4rvara vid kr\u00f6ningen, d\u00e4r han f\u00f6rde folkets talan genom att st\u00e4lla fr\u00e5gor till Rehabeam:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Din far var en h\u00e5rd herre. G\u00f6r det nu l\u00e4ttare f\u00f6r oss, s\u00e5 f\u00e5r du bli v\u00e5r kung! sa han."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Rehabeam bad folket att komma tillbaka om tre dagar, f\u00f6r d\u00e5 skulle han ha fattat sitt beslut."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan diskuterade han deras beg\u00e4ran med de \u00e4ldre m\u00e4n som hade varit r\u00e5dgivare \u00e5t hans far.Vad ska jag svara dem? fr\u00e5gade han."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om du vill bli deras kung, s\u00e5 ska du ge dem ett f\u00f6rm\u00e5nligt svar och behandla dem milt. D\u00e5 kommer de att tj\u00e4na dig, svarade de."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men han avf\u00e4rdade deras r\u00e5d och fr\u00e5gade de yngre m\u00e4nnen, som var hans j\u00e4mn\u00e5riga, vad de hade f\u00f6r uppfattning. Vad tycker ni att jag ska g\u00f6ra? Ska jag vara mildare mot dem \u00e4n min far var? fr\u00e5gade han."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men han avf\u00e4rdade deras r\u00e5d och fr\u00e5gade de yngre m\u00e4nnen, som var hans j\u00e4mn\u00e5riga, vad de hade f\u00f6r uppfattning. Vad tycker ni att jag ska g\u00f6ra? Ska jag vara mildare mot dem \u00e4n min far var? fr\u00e5gade han."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nej, svarade de. S\u00e4g s\u00e5 h\u00e4r till dem: &#39;Om ni tycker att min far var h\u00e5rd mot er, s\u00e5 v\u00e4nta bara och se hurdan jag blir! Mitt lillfinger \u00e4r tjockare \u00e4n min fars midja."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag kommer att bli h\u00e5rdare mot er, inte mildare! Min far anv\u00e4nde ris mot er, men jag ska anv\u00e4nda skorpiongissel!&#39;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r Jerobeam och folket \u00e5terv\u00e4nde efter tre dagar f\u00f6r att f\u00e5 h\u00f6ra kungens beslut,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "m\u00f6ttes de av ett k\u00e4rvt budskap. Rehabeam v\u00e4grade n\u00e4mligen att f\u00f6lja de \u00e4ldre m\u00e4nnens r\u00e5d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och gjorde i st\u00e4llet som hans j\u00e4mn\u00e5riga hade f\u00f6reslagit.Min far gav er tunga b\u00f6rdor att b\u00e4ra, men de jag ska ge er kommer att vara \u00e4nnu tyngre! sa han till dem. Min far straffade er med ris, men jag ska anv\u00e4nda skorpiongissel!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Stammarna i norr g\u00f6r uppror -Kungen hade allts\u00e5 inte tillm\u00f6tesg\u00e5tt folket. Guds finger fanns med i detta, och d\u00e4rmed blev den f\u00f6ruts\u00e4gelse som gjorts om Jerobeam av Ahia fr\u00e5n Silo verklighet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r folket ins\u00e5g vad kungen hade sagt, gick de d\u00e4rifr\u00e5n och \u00f6vergav honom.Gl\u00f6m David och hans familj! skrek de i ilska. N\u00e5gon annan kan bli v\u00e5r kung. L\u00e5t Rehabeam regera \u00f6ver sin egen stam Juda! Vi g\u00e5r hem igen!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Folket i Juda stam f\u00f6rblev lojalt mot Rehabeam."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r kung Rehabeam senare skickade ut Hadoram f\u00f6r att ta ut arbetare fr\u00e5n de andra stammarna i Israel, blev denne stenad till d\u00f6ds av folket. N\u00e4r kung Rehabeam fick h\u00f6ra detta, tog han omedelbart sin vagn och flydde till Jerusalem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och fram till denna dag har Israel v\u00e4grat att l\u00e5ta sig regeras av n\u00e5gon ur Davids familj."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud f\u00f6rbjuder Rehabeam att ena folket -Vid sin ankomst till Jerusalem mobiliserade Rehabeam Juda och Benjamins arm\u00e9er, 180.000 man, och f\u00f6rklarade krig mot resten av Israel i ett f\u00f6rs\u00f6k att \u00e5terf\u00f6rena kungariket."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men Herren sa till profeten Semaja:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "G\u00e5 och s\u00e4g till kung Rehabeam av Juda, Salomos son, och till folket i Juda och Benjamin:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "&#39;Herren s\u00e4ger: Strid inte mot era br\u00f6der! G\u00e5 i st\u00e4llet hem, f\u00f6r jag ligger bakom deras uppror.&#39; D\u00e5 lydde de Herren och avstod fr\u00e5n att strida mot Jerobeam."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Rehabeam stannade i Jerusalem och bef\u00e4ste flera av st\u00e4derna i Juda med murar och portar f\u00f6r att skydda sig, n\u00e4mligen Betlehem, Etam, Tekoa, Bet-Sur, Soko, Adullam, Gat, Maresa, Sif, Adoraim, Lakis, Aseka, Sorga, Ajalon och Hebron."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Rehabeam stannade i Jerusalem och bef\u00e4ste flera av st\u00e4derna i Juda med murar och portar f\u00f6r att skydda sig, n\u00e4mligen Betlehem, Etam, Tekoa, Bet-Sur, Soko, Adullam, Gat, Maresa, Sif, Adoraim, Lakis, Aseka, Sorga, Ajalon och Hebron."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Rehabeam stannade i Jerusalem och bef\u00e4ste flera av st\u00e4derna i Juda med murar och portar f\u00f6r att skydda sig, n\u00e4mligen Betlehem, Etam, Tekoa, Bet-Sur, Soko, Adullam, Gat, Maresa, Sif, Adoraim, Lakis, Aseka, Sorga, Ajalon och Hebron."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Rehabeam stannade i Jerusalem och bef\u00e4ste flera av st\u00e4derna i Juda med murar och portar f\u00f6r att skydda sig, n\u00e4mligen Betlehem, Etam, Tekoa, Bet-Sur, Soko, Adullam, Gat, Maresa, Sif, Adoraim, Lakis, Aseka, Sorga, Ajalon och Hebron."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Rehabeam stannade i Jerusalem och bef\u00e4ste flera av st\u00e4derna i Juda med murar och portar f\u00f6r att skydda sig, n\u00e4mligen Betlehem, Etam, Tekoa, Bet-Sur, Soko, Adullam, Gat, Maresa, Sif, Adoraim, Lakis, Aseka, Sorga, Ajalon och Hebron."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Rehabeam stannade i Jerusalem och bef\u00e4ste flera av st\u00e4derna i Juda med murar och portar f\u00f6r att skydda sig, n\u00e4mligen Betlehem, Etam, Tekoa, Bet-Sur, Soko, Adullam, Gat, Maresa, Sif, Adoraim, Lakis, Aseka, Sorga, Ajalon och Hebron."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han gjorde deras bef\u00e4stningar starka och uts\u00e5g bef\u00e4lhavare \u00f6ver var och en av dem. F\u00f6rl\u00e4ggningar med soldater uppr\u00e4ttades, f\u00f6rr\u00e5d av mat, olivolja och vin lades upp"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och sk\u00f6ldar och spjut placerades i vapenupplag i varje stad som en ytterligare skydds\u00e5tg\u00e4rd. Juda och Benjamin, de tv\u00e5 omr\u00e5den som \u00e5terstod av Rehabeams rike, blev starkt bef\u00e4sta under hans regering."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pr\u00e4ster och leviter flyttar -Men pr\u00e4ster och leviter som bodde bland de andra stammarna \u00f6vergav sina hem och flyttade till Juda och Jerusalem, f\u00f6r kung Jerobeam hade avskedat dem och sagt till dem att de inte l\u00e4ngre fick vara Herrens pr\u00e4ster."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pr\u00e4ster och leviter flyttar -Men pr\u00e4ster och leviter som bodde bland de andra stammarna \u00f6vergav sina hem och flyttade till Juda och Jerusalem, f\u00f6r kung Jerobeam hade avskedat dem och sagt till dem att de inte l\u00e4ngre fick vara Herrens pr\u00e4ster."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han hade i st\u00e4llet utsett andra pr\u00e4ster, som uppmuntrade folket att tillbe avgudar och att offra till statyer av tjurkalvar, som han hade l\u00e5tit gjuta och placerat p\u00e5 h\u00f6jderna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00e5nga andra fr\u00e5n Israels \u00f6vriga stammar f\u00f6ljde med pr\u00e4sterna och leviterna till Jerusalem, d\u00e4r de fritt kunde tillbe Herren, sina f\u00e4ders Gud, och offra till honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Detta gjorde Juda kungarike s\u00e5 starkt att kung Rehabeam utan st\u00f6rre sv\u00e5righeter kunde beh\u00e5lla makten i tre \u00e5r. Under dessa tre \u00e5r fanns n\u00e4mligen en uppriktig \u00f6nskan i Juda att lyda Herren precis som kung David och kung Salomo hade gjort."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Rehabeam regerar i Juda -Rehabeam gifte sig med Mahalat, som var dotter till Davids son Jerimot och till Abihail, dotter till Davids bror Eliab."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Abihail f\u00f6dde s\u00f6nerna Jeus, Semarja och Saham."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan gifte han sig med Maaka, Absaloms dotter. Hon f\u00f6dde Abia, Attai, Sisa och Selomit."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han \u00e4lskade Maaka mer \u00e4n n\u00e5gon annan av sina hustrur och bihustrur (han hade arton hustrur och sextio bihustrur, tjugo\u00e5tta s\u00f6ner och sextio d\u00f6ttrar)."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Maakas son Abia var hans favorit, och han hade f\u00f6r avsikt att g\u00f6ra honom till kung efter sig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han handlade klokt genom att sprida ut sina andra s\u00f6ner till olika bef\u00e4sta st\u00e4der \u00f6ver landet och han s\u00e5g till att de fick m\u00e5nga hustrur."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jerusalem intas av Egypten -Men n\u00e4r Rehabeam stod p\u00e5 h\u00f6jden av sin makt och popularitet \u00f6vergav han Herren, och folket f\u00f6ljde honom i hans synd."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Som ett resultat av detta anf\u00f6ll kung Sisak fr\u00e5n Egypten Jerusalem i kung Rehabeams femte regerings\u00e5r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han kom med 1.200 vagnar, 60.000 ryttare och en or\u00e4knelig m\u00e4ngd soldater, egyptier, libyer, suckeer och etiopier."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sisak intog Judas bef\u00e4sta st\u00e4der och n\u00e5dde \u00e4nda fram till Jerusalem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Profeten Semaja sammantr\u00e4ffade d\u00e5 med Rehabeam och ledare fr\u00e5n alla delar av landet (de hade flytt till Jerusalem f\u00f6r att s\u00e4tta sig i s\u00e4kerhet). Han sa till dem: Herren s\u00e4ger: &#39;Ni har \u00f6vergett mig. D\u00e4rf\u00f6r har jag \u00f6vergett er och \u00f6verl\u00e4mnat er till Sisak.&#39;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 bek\u00e4nde kungen och ledarna i Israel sin synd och utropade: Herren har handlat r\u00e4tt n\u00e4r han har gjort detta mot oss!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r Herren s\u00e5g att de \u00f6dmjukade sig, s\u00e4nde han Semaja till dem med ett nytt budskap: Eftersom ni har \u00f6dmjukat er, ska jag inte f\u00f6rg\u00f6ra er helt. N\u00e5gra ska undkomma. Jag ska inte anv\u00e4nda Sisak f\u00f6r att t\u00f6mma ut min vrede \u00f6ver Jerusalem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men ni m\u00e5ste betala \u00e5rlig skatt till honom. D\u00e5 ska ni inse hur mycket b\u00e4ttre det \u00e4r att tj\u00e4na mig \u00e4n andra nationers h\u00e4rskare!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kung Sisak intog Jerusalem och f\u00f6rde bort alla skatter fr\u00e5n templet och palatset, \u00e4ven Salomos guldsk\u00f6ldar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kung Rehabeam ersatte dem med sk\u00f6ldar av koppar och l\u00e4mnade dem i f\u00f6rvar hos bef\u00e4lhavaren f\u00f6r livvakten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Varje g\u00e5ng kungen gick till templet bar hans livvakter dessa sk\u00f6ldar och l\u00e4mnade sedan tillbaka dem till vapenf\u00f6rr\u00e5det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Genom att kungen hade \u00f6dmjukat sig stillades Herrens vrede, och han avstod fr\u00e5n det straff han hade planerat. I st\u00e4llet f\u00f6ljde faktiskt n\u00e5gra goda \u00e5r i Juda."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kung Rehabeam bef\u00e4ste sin st\u00e4llning och regerade sjutton \u00e5r i Jerusalem, den stad som Gud hade utvalt bland alla st\u00e4der i Israel. Han hade blivit kung vid fyrtioett \u00e5rs \u00e5lder, och hans mor hette Naama och var ammonitiska."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men han var en ogudaktig kung, f\u00f6r han best\u00e4mde sig aldrig f\u00f6r att verkligen f\u00f6rs\u00f6ka behaga Herren."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Rehabeams fullst\u00e4ndiga levnadsbeskrivning finns i den kr\u00f6nika som skrivits av profeten Semaja och i de sl\u00e4ktregister som uppr\u00e4ttats av siaren Iddo.Det var st\u00e4ndiga krig mellan Rehabeam och Jerobeam."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r Rehabeam dog begravdes han i Jerusalem, och hans son Abia blev kung efter honom."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Abia besegrar Jerobeam -Abia blev ny kung i Jerusalem i Juda under kung Jerobeams artonde regerings\u00e5r i Israel. Abias regering varade i tre \u00e5r. Hans mor hette Mikajaa och var dotter till Uriel fr\u00e5n Gibea.I b\u00f6rjan av Abias regering utbr\u00f6t krig mellan Juda och Israel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Abia besegrar Jerobeam -Abia blev ny kung i Jerusalem i Juda under kung Jerobeams artonde regerings\u00e5r i Israel. Abias regering varade i tre \u00e5r. Hans mor hette Mikajaa och var dotter till Uriel fr\u00e5n Gibea.I b\u00f6rjan av Abias regering utbr\u00f6t krig mellan Juda och Israel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Juda st\u00e4llde under hans bef\u00e4l upp med 400.000 erfarna soldater mot ungef\u00e4r dubbelt s\u00e5 m\u00e5nga v\u00e4lutrustade israeliska soldater under kung Jerobeams bef\u00e4l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r Judas arm\u00e9 kom till berget Semaraim i Efraims bergsbygd, ropade kung Abia till kung Jerobeam och den israeliska arm\u00e9n:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lyssna till mig, Jerobeam och alla israeliter! T\u00e4nk p\u00e5 att Herren, Israels Gud, har lovat att Davids \u00e4ttlingar alltid ska vara kungar i Israel!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jerobeam \u00e4r en vanlig tj\u00e4nare till en av Davids s\u00f6ner, som har gjort uppror mot sin herre."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Andra rebeller f\u00f6renade sig med honom och utmanade Salomos son Rehabeam, n\u00e4r han var ung och oerfaren och inte kunde st\u00e5 emot dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tror ni verkligen att ni ska kunna besegra det kungarike som tillh\u00f6r Herren och som leds av mig, en \u00e4ttling till David? Er arm\u00e9 \u00e4r dubbelt s\u00e5 stor som min, men det vilar en f\u00f6rbannelse \u00f6ver er f\u00f6r de guldkalvar ni har med er och som Jerobeam har gjort \u00e5t er. Han kallar dem era gudar!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ni har dessutom f\u00f6rdrivit alla Herrens pr\u00e4ster och leviter och valt hedniska pr\u00e4ster i st\u00e4llet. Ni \u00e4r precis som folk i andra l\u00e4nder. Vem som helst som kommer med en ungtjur och sju bockar f\u00e5r bli invigd till pr\u00e4st \u00e5t era s\u00e5 kallade gudar!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men vi har Herren till v\u00e5r Gud, och vi har inte \u00f6vergett honom. Det \u00e4r bara Arons \u00e4ttlingar som f\u00e5r bli v\u00e5ra pr\u00e4ster och bara leviter som f\u00e5r assistera dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De b\u00e4r fram br\u00e4nnoffer till Herren varje morgon och kv\u00e4ll, br\u00e4nnoffer och v\u00e4lluktande r\u00f6kelse, och de placerar sk\u00e5debr\u00f6den p\u00e5 det heliga bordet. Guldljusstaken \u00e4r t\u00e4nd varje kv\u00e4ll. Vi \u00e4r noga med att f\u00f6lja de f\u00f6reskrifter som Herren, v\u00e5r Gud, har gett oss, men ni har \u00f6vergett honom!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ni m\u00e5ste d\u00e4rf\u00f6r inse att Gud \u00e4r med oss. Han \u00e4r v\u00e5r ledare. Hans pr\u00e4ster ska bl\u00e5sa i sina trumpeter och anf\u00f6ra oss i slaget mot er. Ni m\u00e4n av Israels stammar, strid inte mot Herren, era f\u00f6rf\u00e4ders Gud, f\u00f6r d\u00e5 kommer ni att f\u00f6rlora!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Under tiden hade Jerobeam i hemlighet s\u00e4nt en del av sin arm\u00e9 i en kringg\u00e5ende r\u00f6relse f\u00f6r att l\u00e4gga sig i bakh\u00e5ll. Juda var allts\u00e5 omringat av fiender p\u00e5 alla sidor. D\u00e5 ropade de till Herren om f\u00f6rbarmande, pr\u00e4sterna bl\u00e5ste i sina trumpeter"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Under tiden hade Jerobeam i hemlighet s\u00e4nt en del av sin arm\u00e9 i en kringg\u00e5ende r\u00f6relse f\u00f6r att l\u00e4gga sig i bakh\u00e5ll. Juda var allts\u00e5 omringat av fiender p\u00e5 alla sidor. D\u00e5 ropade de till Herren om f\u00f6rbarmande, pr\u00e4sterna bl\u00e5ste i sina trumpeter"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och hela arm\u00e9n gav upp ett h\u00e4rskri. N\u00e4r Gud h\u00f6rde deras rop slog han ner Jerobeam och hela Israel framf\u00f6r Abia och hans trupper. De flydde framf\u00f6r Juda, och Herren gav dem i Abias hand."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och hela arm\u00e9n gav upp ett h\u00e4rskri. N\u00e4r Gud h\u00f6rde deras rop slog han ner Jerobeam och hela Israel framf\u00f6r Abia och hans trupper. De flydde framf\u00f6r Juda, och Herren gav dem i Abias hand."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Abia och hans trupper orsakade Israel stora f\u00f6rluster och d\u00f6dade 500.000 av deras soldater."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Genom att lita p\u00e5 Herren, sina f\u00f6rf\u00e4ders Gud, kunde Juda folk p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt besegra Israel. De f\u00f6rf\u00f6ljde kung Jerobeams soldater och intog st\u00e4derna Betel, Jesana och Efron med f\u00f6rst\u00e4der."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Genom att lita p\u00e5 Herren, sina f\u00f6rf\u00e4ders Gud, kunde Juda folk p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt besegra Israel. De f\u00f6rf\u00f6ljde kung Jerobeams soldater och intog st\u00e4derna Betel, Jesana och Efron med f\u00f6rst\u00e4der."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kung Jerobeam lyckades inte under Abias livstid f\u00e5 tillbaka sin verkliga makt, och slutligen straffade Herren honom och tog hans liv."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Under tiden blev kung Abia av Juda mycket m\u00e4ktig. Han tog sig fjorton hustrur och fick tjugotv\u00e5 s\u00f6ner och sexton d\u00f6ttrar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Annat som h\u00e4nde under Abias regeringstid finns ber\u00e4ttat av profeten Iddo."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Asa regerar i Juda -Kung Abia begravdes i Jerusalem. Hans son Asa blev sedan kung \u00f6ver Juda, och det var fred i landet under de tio f\u00f6rsta \u00e5ren av hans regering,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "f\u00f6r Asa var mycket noga med att lyda Herren, sin Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han rev ner de hedniska altaren som fanns p\u00e5 h\u00f6jderna och br\u00f6t ner obelisken och h\u00f6gg ned aserorna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han befallde folket att s\u00f6ka Herren och att lyda de befallningar som Herren, deras f\u00f6rf\u00e4ders Gud, hade gett dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Asa flyttade ocks\u00e5 bort r\u00f6kelsealtarena fr\u00e5n alla st\u00e4der i Juda. Detta \u00e4r anledningen till att Gud gav landet den fred"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "som gjorde det m\u00f6jligt f\u00f6r Asa att bygga bef\u00e4sta st\u00e4der \u00f6ver hela Juda."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nu \u00e4r r\u00e4tta tiden att g\u00f6ra det, n\u00e4r Herren v\u00e4lsignar oss med fred d\u00e4rf\u00f6r att vi lyder honom, sa Asa till sitt folk. L\u00e5t oss bygga bef\u00e4sta st\u00e4der med murar, torn, portar och bommar. De gjorde detta, och landet hade framg\u00e5ng."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kung Asas arm\u00e9 bestod av 300.000 man fr\u00e5n Juda, utrustade med stora sk\u00f6ldar och spjut. Benjaminiternas arm\u00e9 bestod av 280.000 man, bev\u00e4pnade med sm\u00e5 sk\u00f6ldar och b\u00e5gar. B\u00e5da arm\u00e9erna hade v\u00e4ltr\u00e4nade och dj\u00e4rva m\u00e4n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men Asa blev angripen av en j\u00e4ttelik etiopisk arm\u00e9 under general Sera. Han hade ocks\u00e5 300 stridsvagnar. De ryckte fram mot staden Maresa i Sefatas dal, och kung Asa s\u00e4nde ut sina trupper f\u00f6r att hindra dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men Asa blev angripen av en j\u00e4ttelik etiopisk arm\u00e9 under general Sera. Han hade ocks\u00e5 300 stridsvagnar. De ryckte fram mot staden Maresa i Sefatas dal, och kung Asa s\u00e4nde ut sina trupper f\u00f6r att hindra dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Herre, ingen annan \u00e4n du kan hj\u00e4lpa oss, ropade han till Gud. H\u00e4r \u00e4r vi nu, helt maktl\u00f6sa mot denna v\u00e4ldiga arm\u00e9. Hj\u00e4lp oss, Herre, v\u00e5r Gud! Bara du kan r\u00e4dda oss, och i ditt namn ska vi g\u00e5 till anfall mot denna v\u00e4ldiga arm\u00e9. Herre, l\u00e5t inte vanliga, enkla m\u00e4nniskor besegra dig!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 slog Herren ner fienden, och Asa och hans arm\u00e9 stod som segrare."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De f\u00f6rf\u00f6ljde fienden \u00e4nda till Gerar och d\u00f6dade s\u00e5 m\u00e5nga att de inte kunde \u00e5terh\u00e4mta sig. De blev helt tillintetgjorda inf\u00f6r Herren och hans styrkor. Juda arm\u00e9 f\u00f6rde med sig ett stort byte tillbaka."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Medan de var i Gerar anf\u00f6ll de alla st\u00e4der i omr\u00e5det, och inv\u00e5narna d\u00e4r blev drabbade av Herrens vrede. De kunde f\u00f6ra med sig ett stort byte d\u00e4rifr\u00e5n ocks\u00e5."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men de plundrade inte bara st\u00e4derna utan angrep ocks\u00e5 herdarnas l\u00e4ger och tog stora hjordar med f\u00e5r och kameler, innan de slutligen v\u00e4nde tillbaka till Jerusalem."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Asa bygger upp altaret -Guds Ande kom \u00f6ver Asarja, Odeds son,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och han gick ut f\u00f6r att m\u00f6ta kung Asa n\u00e4r denne kom tillbaka fr\u00e5n striden.Lyssna Asa! Lyssna Judas och Benjamins arm\u00e9er! ropade han. Herren kommer att vara med er s\u00e5 l\u00e4nge ni \u00e4r trogna mot honom! N\u00e4r ni s\u00f6ker honom ska ni finna honom, men om ni \u00f6verger honom, s\u00e5 kommer han att \u00f6verge er."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Under en l\u00e5ng tid har nu era br\u00f6der i Israel inte tillbett den sanne Guden och inte haft en enda riktig pr\u00e4st som har undervisat dem, och de har levt utan Guds lagar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men varje g\u00e5ng de har v\u00e4nt om till Herren, Israels Gud, i sin sv\u00e5ra situation och s\u00f6kt honom s\u00e5 har han hj\u00e4lpt dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e5 den tiden d\u00e5 de gjorde uppror mot Gud fanns det ingen trygghet i landet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De r\u00e5kade i krig med andra folk, och dessutom var det inb\u00f6rdeskrig mellan deras egna st\u00e4der, f\u00f6r Gud pl\u00e5gade dem med alla slags sv\u00e5righeter."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men ni, m\u00e4n av Juda, forts\u00e4tt p\u00e5 den goda v\u00e4gen och tappa inte modet, f\u00f6r ni ska f\u00e5 er l\u00f6n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r kung Asa h\u00f6rde detta budskap fr\u00e5n Gud, tog han mod till sig och f\u00f6rst\u00f6rde alla avgudar i hela Juda och Benjamin och i de st\u00e4der som han hade intagit i Efraims bergsbygd, och han byggde p\u00e5 nytt upp Herrens altare framf\u00f6r templet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan sammankallade han allt folk i Juda och Benjamin och alla de fr\u00e5n Efraim, Manasse och Simeon i Israel, som hade kommit \u00f6ver till Juda n\u00e4r de sett att Herren Gud var med kung Asa."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De samlades i Jerusalem p\u00e5 v\u00e5ren under kung Asas femtonde regerings\u00e5r,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och de offrade 700 tjurar och 7.000 f\u00e5r till Herren ur det byte de hade f\u00f6rt med sig fr\u00e5n kriget."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan ingick de ett avtal att de bara skulle tillbe Herren, sina f\u00f6rf\u00e4ders Gud,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och best\u00e4mde att den som v\u00e4grade att g\u00f6ra detta skulle d\u00f6, vare sig det g\u00e4llde gammal eller ung, man eller kvinna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De bek\u00e4nde sig med h\u00f6g r\u00f6st till Herren, medan man bl\u00e5ste i trumpeter och basuner."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Alla jublade \u00f6ver detta f\u00f6rbund med Gud, som ingicks med stor \u00f6vertygelse. De s\u00f6kte honom framf\u00f6r allt annat, och de fann honom! Och han gav dem fred i hela landet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kung Asa till och med avsatte sin mor Maaka som drottningmoder, d\u00e4rf\u00f6r att hon hade gjort en aserap\u00e5le. Han h\u00f6gg ner den och br\u00e4nde upp den i Kidrons dal."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han lyckades inte alldeles utrota avgudadyrkan, men han var helt \u00f6verl\u00e5ten till Gud under hela sin livstid."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han h\u00e4mtade tillbaka till templet de silver- och guldk\u00e4rl som hans far hade invigt \u00e5t Herren."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan blev det inte n\u00e5got mer krig f\u00f6rr\u00e4n under kung Asas trettiofemte regerings\u00e5r."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Asa gl\u00f6mmer Herren -I det trettiosj\u00e4tte \u00e5ret av kung Asas regering f\u00f6rklarade kung Baesa i Israel krig mot honom och byggde bef\u00e4stningen i Rama f\u00f6r att kunna kontrollera v\u00e4gen till och fr\u00e5n Juda."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Asa tog d\u00e5 allt silver och guld som fanns i templet och palatset och s\u00e4nde det till Arams kung Ben-Hadad i Damaskus med detta budskap:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e5t oss f\u00f6rnya den allians som fanns mellan din far och min far. Ta emot detta silver och guld och bryt dina f\u00f6rbindelser med Israels kung Baesa, s\u00e5 att han l\u00e5ter mig vara i fred."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ben-Hadad gick med p\u00e5 kung Asas f\u00f6rslag och s\u00e4nde sin arm\u00e9 mot Israel. De intog st\u00e4derna Ijon, Dan och Abel-Maim och alla f\u00f6rr\u00e5dsst\u00e4derna i Naftali."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5 snart Baesa, Israels kung, h\u00f6rde vad som hade h\u00e4nt, avslutade han bygget i Rama och drog sig tillbaka d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 gick kung Asa och folket i Juda ut till Rama och tog hand om allt byggnadsmaterial som l\u00e4mnats kvar, sten och timmer, och anv\u00e4nde det f\u00f6r att bygga upp Geba och Mispa."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ungef\u00e4r vid den tiden kom profeten Hanani till kung Asa och sa till honom: Eftersom du har v\u00e4nt dig till Arams kung i st\u00e4llet f\u00f6r till Herren, din Gud, har du f\u00f6rlorat m\u00f6jligheten att besegra Aram."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kommer du inte ih\u00e5g vad som h\u00e4nde med den stora etiopiska arm\u00e9n med alla dess vagnar och ryttare? Den g\u00e5ngen litade du p\u00e5 Herren, och han \u00f6verl\u00e4mnade dem alla i din hand."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Herren vakar \u00f6ver hela jorden, och hans \u00f6gon ser allt. Han visar sin stora makt genom att hj\u00e4lpa de m\u00e4nniskor vars hj\u00e4rtan \u00e4r fullkomliga inf\u00f6r honom. Vilken d\u00e5re du har varit! Fr\u00e5n och med nu kommer du st\u00e4ndigt att f\u00e5 uppleva krig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Asa blev s\u00e5 rasande p\u00e5 profeten att han kastade honom i f\u00e4ngelse. Samtidigt b\u00f6rjade han att brutalt f\u00f6rtrycka folket och det drabbade m\u00e5nga h\u00e5rt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Allt \u00f6vrigt om Asa och hans liv finns skrivet i Israels och Juda kungars kr\u00f6nikor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Under det trettionionde \u00e5ret av sin regering fick Asa en allvarlig sjukdom i sina f\u00f6tter, men han v\u00e4nde sig inte till Herren med sitt problem, utan s\u00f6kte bara hj\u00e4lp av l\u00e4kare."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han dog i det fyrtiof\u00f6rsta \u00e5ret av sin regering och blev begravd i den klippgrav, som han hade l\u00e5tit hugga ut \u00e5t sig i Jerusalem. Han blev lagd p\u00e5 en b\u00e4dd som var t\u00e4ckt av v\u00e4lluktande kryddor och oljor, och man t\u00e4nde en stor eld till hans \u00e4ra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han dog i det fyrtiof\u00f6rsta \u00e5ret av sin regering och blev begravd i den klippgrav, som han hade l\u00e5tit hugga ut \u00e5t sig i Jerusalem. Han blev lagd p\u00e5 en b\u00e4dd som var t\u00e4ckt av v\u00e4lluktande kryddor och oljor, och man t\u00e4nde en stor eld till hans \u00e4ra."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Josafat regerar i Juda -Efter Asa blev hans son Josafat kung, och han f\u00f6rst\u00e4rkte Judas position i f\u00f6rh\u00e5llande till Israel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han placerade trupper i alla Judas bef\u00e4sta st\u00e4der och f\u00f6rlade garnisoner d\u00e4r och i de av Efraims st\u00e4der som hans far hade intagit."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Herren var med Josafat, d\u00e4rf\u00f6r att han under sin f\u00f6rsta tid f\u00f6ljde sin fars f\u00f6red\u00f6me och inte tillbad n\u00e5gra avgudar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han f\u00f6ljde befallningarna fr\u00e5n sin fars Gud till skillnad fr\u00e5n folket p\u00e5 andra sidan gr\u00e4nsen, i Israels land."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herren st\u00e4rkte hans st\u00e4llning som kung i Juda, och allt folk i Juda samarbetade genom att ge honom g\u00e5vor, s\u00e5 han blev b\u00e5de rik och omtyckt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han vandrade p\u00e5 Herrens v\u00e4g med frimodighet och rev till och med ner de hedniska altaren som fanns p\u00e5 h\u00f6jderna, och han f\u00f6rst\u00f6rde aserap\u00e5larna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Under tredje \u00e5ret av sin regering b\u00f6rjade han ett omfattande undervisningsprogram. Han s\u00e4nde ut sina representanter att undervisa i alla Judas st\u00e4der. Bland dem var Ben-Hail, Obadja, Sakarja, Netanel och Mikaja, leviterna Semaja, Netanja, Sebadja, Asael, Semiramot, Jonatan, Adonia, Tobia och Tob-Adonia och pr\u00e4sterna Elisama och Joram. De f\u00f6rde med sig Herrens lag till alla st\u00e4der i Juda f\u00f6r att undervisa folket om den."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Under tredje \u00e5ret av sin regering b\u00f6rjade han ett omfattande undervisningsprogram. Han s\u00e4nde ut sina representanter att undervisa i alla Judas st\u00e4der. Bland dem var Ben-Hail, Obadja, Sakarja, Netanel och Mikaja, leviterna Semaja, Netanja, Sebadja, Asael, Semiramot, Jonatan, Adonia, Tobia och Tob-Adonia och pr\u00e4sterna Elisama och Joram. De f\u00f6rde med sig Herrens lag till alla st\u00e4der i Juda f\u00f6r att undervisa folket om den."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Under tredje \u00e5ret av sin regering b\u00f6rjade han ett omfattande undervisningsprogram. Han s\u00e4nde ut sina representanter att undervisa i alla Judas st\u00e4der. Bland dem var Ben-Hail, Obadja, Sakarja, Netanel och Mikaja, leviterna Semaja, Netanja, Sebadja, Asael, Semiramot, Jonatan, Adonia, Tobia och Tob-Adonia och pr\u00e4sterna Elisama och Joram. De f\u00f6rde med sig Herrens lag till alla st\u00e4der i Juda f\u00f6r att undervisa folket om den."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 kom fruktan f\u00f6r Herren \u00f6ver folken i grannl\u00e4nderna, s\u00e5 att ingen av dem f\u00f6rklarade krig mot kung Josafat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Till och med en del filisteer kom med silver och betalade skatt till Juda. Araberna \u00f6verl\u00e4mnade 7.700 baggar och 7.700 bockar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Josafat blev allt m\u00e4ktigare, och han byggde bef\u00e4stningar och f\u00f6rr\u00e5dsst\u00e4der \u00f6ver hela Juda och hade stora f\u00f6rr\u00e5d \u00f6verallt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Josafat blev allt m\u00e4ktigare, och han byggde bef\u00e4stningar och f\u00f6rr\u00e5dsst\u00e4der \u00f6ver hela Juda och hade stora f\u00f6rr\u00e5d \u00f6verallt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "I Jerusalem hade han en stor styrka placerad, 300.000 man fr\u00e5n Juda under Adnas bef\u00e4l, 280.000 under Johanan, och"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I Jerusalem hade han en stor styrka placerad, 300.000 man fr\u00e5n Juda under Adnas bef\u00e4l, 280.000 under Johanan, och"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "200.000 under Amasja, Sikris son, som erbjudit sig att st\u00e5 till Herrens f\u00f6rfogande."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fr\u00e5n Benjamin fanns 200.000 man med b\u00e5gar och sk\u00f6ldar under den tappre Eljada,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och 180.000 under Josabad."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Alla dessa tj\u00e4nade kungen, ut\u00f6ver alla dem som fanns ute i de bef\u00e4sta st\u00e4derna \u00f6ver hela Juda."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Josafat i allians med Ahab -Men den rike och popul\u00e4re kung Josafat ingick en allians med kung Ahab i Israel genom att l\u00e5ta sin son gifta sig med dennes dotter."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e5gra \u00e5r senare reste Josafat till Samaria f\u00f6r att bes\u00f6ka kung Ahab, som st\u00e4llde till en stor fest f\u00f6r honom och hans s\u00e4llskap. Ahab l\u00e4t slakta en m\u00e4ngd f\u00e5r och oxar till festen. Sedan fr\u00e5gade han kung Josafat om denne ville g\u00f6ra gemensam sak med honom och g\u00e5 till anfall mot Ramot i Gilead."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Naturligtvis vill jag det! svarade kung Josafat. Jag g\u00e5r med dig, och mina trupper st\u00e5r till ditt f\u00f6rfogande. Men l\u00e5t oss f\u00f6rst fr\u00e5ga Herren till r\u00e5ds.Kung Ahab kallade d\u00e5 samman 400 av sina hedniska profeter och fr\u00e5gade dem: Ska vi dra ut i strid mot Ramot i Gilead eller inte?De svarade: G\u00e5 till anfall, f\u00f6r Gud kommer att ge er en stor seger!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Naturligtvis vill jag det! svarade kung Josafat. Jag g\u00e5r med dig, och mina trupper st\u00e5r till ditt f\u00f6rfogande. Men l\u00e5t oss f\u00f6rst fr\u00e5ga Herren till r\u00e5ds.Kung Ahab kallade d\u00e5 samman 400 av sina hedniska profeter och fr\u00e5gade dem: Ska vi dra ut i strid mot Ramot i Gilead eller inte?De svarade: G\u00e5 till anfall, f\u00f6r Gud kommer att ge er en stor seger!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Naturligtvis vill jag det! svarade kung Josafat. Jag g\u00e5r med dig, och mina trupper st\u00e5r till ditt f\u00f6rfogande. Men l\u00e5t oss f\u00f6rst fr\u00e5ga Herren till r\u00e5ds.Kung Ahab kallade d\u00e5 samman 400 av sina hedniska profeter och fr\u00e5gade dem: Ska vi dra ut i strid mot Ramot i Gilead eller inte?De svarade: G\u00e5 till anfall, f\u00f6r Gud kommer att ge er en stor seger!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men Josafat var inte n\u00f6jd. Finns det inte n\u00e5gon Herrens profet h\u00e4r i n\u00e4rheten, som vi ocks\u00e5 kan fr\u00e5ga? undrade han.Jo, det finns en, men honom tycker jag inte om, f\u00f6r han profeterar bara olycka, kommenterade Ahab surt. Det \u00e4r Mika, Jimlas son.S\u00e4g inte s\u00e5! utbrast Josafat. Vi m\u00e5ste f\u00e5 h\u00f6ra vad han har att s\u00e4ga."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men Josafat var inte n\u00f6jd. Finns det inte n\u00e5gon Herrens profet h\u00e4r i n\u00e4rheten, som vi ocks\u00e5 kan fr\u00e5ga? undrade han.Jo, det finns en, men honom tycker jag inte om, f\u00f6r han profeterar bara olycka, kommenterade Ahab surt. Det \u00e4r Mika, Jimlas son.S\u00e4g inte s\u00e5! utbrast Josafat. Vi m\u00e5ste f\u00e5 h\u00f6ra vad han har att s\u00e4ga."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kungen i Israel kallade d\u00e5 till sig en av sina tj\u00e4nstem\u00e4n. Skynda dig och h\u00e4mta hit Mika, Jimlas son, befallde han."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De b\u00e5da kungarna satt p\u00e5 sina troner i sin kungliga glans p\u00e5 en \u00f6ppen plats i n\u00e4rheten av Samarias stadsport, och alla profeterna profeterade framf\u00f6r dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En av dem, Sidkia, Kenaanas son, gjorde f\u00f6r detta tillf\u00e4lle horn av j\u00e4rn och f\u00f6rklarade:Herren s\u00e4ger att du ska st\u00e5nga arameerna till d\u00f6ds med dessa horn!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De andra h\u00f6ll med honom. Ja, dra upp till Ramot i Gilead med frimodighet, f\u00f6r Herren kommer att l\u00e5ta er segra, ropade de i korus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mannen som gick f\u00f6r att h\u00e4mta Mika ber\u00e4ttade f\u00f6r honom vad som h\u00f6ll p\u00e5 att h\u00e4nda och vad alla profeterna hade sagt, n\u00e4mligen att kriget skulle sluta med seger f\u00f6r kungen.Jag hoppas du kommer att h\u00e5lla med dem och ge kungen ett lyckosamt svar, f\u00f6rs\u00f6kte mannen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men Mika svarade: Jag sv\u00e4r vid Gud att vad han \u00e4n s\u00e4ger, det kommer jag att s\u00e4ga."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r han kom fram inf\u00f6r kungen, fr\u00e5gade denne honom: Mika, ska vi dra ut i strid mot Ramot i Gilead eller inte?Och Mika svarade: Det \u00e4r klart att ni ska dra ut i strid. Det kommer att bli en klar seger f\u00f6r er!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00f6r h\u00e4r! sa kungen skarpt. Hur m\u00e5nga g\u00e5nger m\u00e5ste jag s\u00e4ga till dig att inte tala n\u00e5got annat \u00e4n det Herren s\u00e4ger till dig?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Mika honom: I min syn s\u00e5g jag hela Israel f\u00f6rskingrat uppe p\u00e5 berget, som f\u00e5r utan herde. Och Herren sa: &#39;Deras herre har blivit d\u00f6dad. Skicka hem dem!&#39;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Var det inte det jag sa? utbrast Israels kung och v\u00e4nde sig till Josafat. S\u00e5 d\u00e4r g\u00f6r han varenda g\u00e5ng. Han profeterar aldrig n\u00e5got annat \u00e4n olycka \u00f6ver mig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00f6r h\u00e4r vad Herren mer har sagt till mig, fortsatte Mika. Jag s\u00e5g honom p\u00e5 hans tron, omgiven av \u00e4nglar p\u00e5 alla sidor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Herren sa: &#39;Vem kan f\u00e5 kung Ahab att g\u00e5 ut i strid mot Ramot i Gilead och bli d\u00f6dad d\u00e4r?&#39;Det kom en hel del f\u00f6rslag, men till slut kom en ande fram inf\u00f6r Herren och sa: &#39;Jag kan g\u00f6ra det!&#39;&#39;Hur t\u00e4nker du d\u00e5 b\u00e4ra dig \u00e5t?&#39; fr\u00e5gade Herren honom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Herren sa: &#39;Vem kan f\u00e5 kung Ahab att g\u00e5 ut i strid mot Ramot i Gilead och bli d\u00f6dad d\u00e4r?&#39;Det kom en hel del f\u00f6rslag, men till slut kom en ande fram inf\u00f6r Herren och sa: &#39;Jag kan g\u00f6ra det!&#39;&#39;Hur t\u00e4nker du d\u00e5 b\u00e4ra dig \u00e5t?&#39; fr\u00e5gade Herren honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han svarade: &#39;Jag ska bli en l\u00f6gnens ande i munnen p\u00e5 alla kungens profeter!&#39;&#39;Det kommer att fungera"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Du ser allts\u00e5 att Herren har lagt en l\u00f6gnens ande i munnen p\u00e5 de h\u00e4r profeterna, f\u00f6r han har i sj\u00e4lva verket beslutat raka motsatsen till vad de s\u00e4ger!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 gick Sidkia, Kenaanas son, fram till Mika och slog honom i ansiktet. Din l\u00f6gnare, skrek han. N\u00e4r l\u00e4mnade Herrens Ande mig f\u00f6r att tala till dig?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Det ska du komma underfund med, den dag du tvingas att g\u00f6mma dig i det innersta rummet! svarade Mika."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Arrestera den d\u00e4r mannen och f\u00f6r honom tillbaka till styresmannen Amon och till min son Joas, befallde Israels kung."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ge dem order att s\u00e4tta honom i f\u00e4ngelse p\u00e5 vatten och br\u00f6d, tills jag v\u00e4lbeh\u00e5llen har kommit tillbaka fr\u00e5n striden."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mika svarade: Om du kommer v\u00e4lbeh\u00e5llen tillbaka, s\u00e5 har Herren inte talat genom mig. Sedan v\u00e4nde han sig till de andra och sa: Kom ih\u00e5g vad jag har sagt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ahab d\u00f6r p\u00e5 stridsf\u00e4ltet -Israels kung och Judas kung ledde allts\u00e5 sina arm\u00e9er mot Ramot i Gilead."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ahab sa till Josafat: Jag ska f\u00f6rkl\u00e4 mig s\u00e5 att ingen kan k\u00e4nna igen mig, men du kan b\u00e4ra din kungamantel!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Nu hade Arams kung gett order till anf\u00f6rarna f\u00f6r stridsvagnarna att inte bry sig om n\u00e5gon annan \u00e4n Israels kung."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "N\u00e4r de fick syn p\u00e5 kung Josafat fr\u00e5n Juda i sin kungliga mantel, satte de efter honom i tron att han var den de s\u00f6kte. Men Josafat ropade till Herren om r\u00e4ddning, och soldaterna ins\u00e5g sitt misstag och l\u00e4mnade honom i fred."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "S\u00e5 snart de uppt\u00e4ckte att det inte var Israels kung slutade de allts\u00e5 upp med att f\u00f6rf\u00f6lja honom."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men n\u00e5gon sk\u00f6t en pil p\u00e5 m\u00e5f\u00e5 mot de israeliska trupperna, och den tr\u00e4ffade Ahab i en springa i rustningen.Se till, att jag kommer bort h\u00e4rifr\u00e5n, st\u00f6nade han till mannen som k\u00f6rde vagnen. Jag \u00e4r sv\u00e5rt s\u00e5rad."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Striden blev allt h\u00e4ftigare, och kungen v\u00e4nde tillbaka, st\u00f6dd av kuddar d\u00e4r han satt i sin vagn, f\u00f6r att bek\u00e4mpa arameerna, men vid solnedg\u00e5ngen dog han."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En profet tillr\u00e4ttavisar Josafat -N\u00e4r kung Josafat fr\u00e5n Juda kom tillbaka hem oskadd,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "gick profeten Jehu, Hananis son, ut f\u00f6r att m\u00f6ta honom.Menar du verkligen att du vill hj\u00e4lpa de ogudaktiga och \u00e4lska dem som hatar Herren? fr\u00e5gade han honom. Guds vrede \u00e4r \u00f6ver dig, d\u00e4rf\u00f6r att du har gjort detta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men det finns en hel del gott i dig, f\u00f6r du har skaffat bort alla avgudabilder \u00f6ver hela landet och f\u00f6rs\u00f6kt vara trofast mot Gud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Josafat tills\u00e4tter domare -Efter detta bes\u00f6kte inte Josafat Israel mer utan h\u00f6ll sig i Jerusalem. Senare for han p\u00e5 nytt ut bland folket och reste fr\u00e5n Beer-Seba och upp till Efraims bergsbygd f\u00f6r att uppmana folket att tillbe sina f\u00f6rf\u00e4ders Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han uts\u00e5g domare i alla st\u00f6rre st\u00e4der \u00f6ver hela landet"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och gav dem f\u00f6ljande uppmaningar:Se mycket noga till hur ni d\u00f6mer. Det \u00e4r Gud och inte jag som har tillsatt er. Han kommer att vara vid er sida och hj\u00e4lpa er att skipa r\u00e4ttvisa i varje enskilt fall."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Var noga med att inte fatta n\u00e5got annat beslut \u00e4n det som Herren visar er! Domare i Guds tj\u00e4nst f\u00e5r absolut inte vara or\u00e4ttvisa, partiska eller ta emot mutor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Josafat satte ocks\u00e5 upp domstolar i Jerusalem med leviter, pr\u00e4ster och huvudm\u00e4nnen f\u00f6r olika familjer som domare,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och de fick f\u00f6ljande instruktioner: Ni m\u00e5ste alltid handla gudfruktigt och \u00e4rligt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r n\u00e5got fall blir \u00f6verl\u00e4mnat till er fr\u00e5n domarna ute i provinserna, vare sig det \u00e4r fr\u00e5ga om mord eller brott mot lagarna eller Guds f\u00f6rordningar, s\u00e5 ska ni klarg\u00f6ra h\u00e4ndelsen f\u00f6r dem och hj\u00e4lpa dem att d\u00f6ma r\u00e4ttvist, s\u00e5 att inte Guds vrede kommer \u00f6ver er och \u00f6ver dem. Om ni g\u00f6r p\u00e5 det s\u00e4ttet, \u00e4r ni fritagna fr\u00e5n allt ansvar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan uts\u00e5g han \u00f6verstepr\u00e4sten Amarja till att vara h\u00f6gsta instans i alla \u00e4renden som g\u00e4llde brott mot Guds lag. Sebadja, Ismaels son, en stamledare i Juda, tillsatte han som h\u00f6gsta instans i allt som r\u00f6rde brott mot kungen. Leviterna skulle vara deras medhj\u00e4lpare. Var inte r\u00e4dda n\u00e4r ni st\u00e5r upp f\u00f6r sanning och r\u00e4tt! Gud ska vara med er, var hans slutord till dem."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Josafat besegrar Moab och Ammon -Sedan f\u00f6rklarade kungarna i Moab och Ammon och en del av maoniterna krig mot Josafat och folket i Juda,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och Josafat fick f\u00f6ljande rapport: En enorm arm\u00e9 marscherar mot dig fr\u00e5n landet p\u00e5 andra sidan D\u00f6da havet, fr\u00e5n Aram. Den befinner sig redan vid Hasason-Tamar (som ocks\u00e5 kallas En-Gedi)."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Josafat blev ordentligt omskakad av dessa nyheter och best\u00e4mde sig f\u00f6r att be Herren om hj\u00e4lp. Han befallde d\u00e4rf\u00f6r att allt folket i Juda skulle fasta i \u00e5nger och b\u00f6n inf\u00f6r Gud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Folk kom till Jerusalem fr\u00e5n hela landet f\u00f6r att be tillsammans med honom,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och Josafat stod mitt ibland dem, d\u00e4r de var samlade p\u00e5 templets nya f\u00f6rg\u00e5rd, och bad:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Herre, v\u00e5ra f\u00e4ders Gud, den ende Guden i himlen, h\u00e4rskaren \u00f6ver alla riken p\u00e5 jorden, du \u00e4r stor och m\u00e4ktig. Vem kan st\u00e5 emot dig?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Var det inte du, v\u00e5r Gud, som drev ut hedningarna h\u00e4r i landet n\u00e4r ditt folk kom hit? Gav inte du det h\u00e4r landet \u00e5t Abrahams \u00e4ttlingar f\u00f6r evigt?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ditt folk bosatte sig h\u00e4r och byggde detta tempel \u00e5t dig,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "i tro att de i tider av olycka, krig, pest eller hungersn\u00f6d, skulle kunna st\u00e5 h\u00e4r framf\u00f6r templet och inf\u00f6r dig som \u00e4r i templet, och ropa till dig i sin f\u00f6rtvivlan. D\u00e5 skulle du h\u00f6ra dem och befria dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Se nu, vad arm\u00e9erna fr\u00e5n Ammon, Moab och Seirs bergsbygd g\u00f6r! Du l\u00e4t inte v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der invadera deras omr\u00e5den n\u00e4r Israel l\u00e4mnade Egypten, och d\u00e4rf\u00f6r gick vi runt dem och d\u00f6dade dem inte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Se nu hur de l\u00f6nar oss! Nu har de kommit f\u00f6r att driva ut oss ur det land som du har gett oss."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "O v\u00e5r Gud, t\u00e4nker du inte stoppa dem? Vi har ingen m\u00f6jlighet att klara oss sj\u00e4lva mot denna v\u00e4ldiga arm\u00e9. Vi vet inte vad vi ska g\u00f6ra, men vi har v\u00e5ra \u00f6gon riktade p\u00e5 dig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r folket fr\u00e5n alla delar av Juda stod d\u00e4r inf\u00f6r Herren med hela sina familjer,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "kom Herrens Ande \u00f6ver Jahasiel, en levit och \u00e4ttling till Asaf, som var son till Sakarja, son till Benaja, son till Jegiel, son till Mattanja."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00f6r p\u00e5 mig, allt folk i Juda och Jerusalem och \u00e4ven du, kung Josafat! utropade han. Herren s\u00e4ger: &#39;Var inte r\u00e4dda och bli inte f\u00f6rskr\u00e4ckta \u00f6ver denna v\u00e4ldiga arm\u00e9. Striden \u00e4r inte er utan Herrens."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "G\u00e5 till anfall mot dem i morgon! Ni kommer att tr\u00e4ffa p\u00e5 dem vid Hassish\u00f6jden vid slutet av den dal som \u00f6ppnar sig ut mot Jeruels \u00f6ken."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men ni kommer inte att beh\u00f6va strida! Inta era st\u00e4llningar och st\u00e5 lugnt och stilla och se vad Herren ska g\u00f6ra f\u00f6r er, ni folk i Juda och Jerusalem. Var inte r\u00e4dda och missmodiga! G\u00e5 dit ut i morgon, f\u00f6r Herren \u00e4r med er!&#39;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6ll kung Josafat ner p\u00e5 marken med ansiktet mot jorden, och allt folk i Juda och Jerusalem gjorde detsamma och bad till Herren."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan reste sig n\u00e5gra leviter av Kehats och Koras sl\u00e4kter upp och prisade och tackade Herren, Israels Gud, med h\u00f6g r\u00f6st."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tidigt f\u00f6ljande morgon drog Juda arm\u00e9 ut i Tekoas \u00f6ken. Inf\u00f6r uppbrottet talade Josafat till dem: Lyssna h\u00e4r till mig ni folk i Juda och Jerusalem, sa han. Tro p\u00e5 Herren, er Gud, s\u00e5 ska ni ha framg\u00e5ng! Tro p\u00e5 hans profeter, s\u00e5 ska allt g\u00e5 v\u00e4l!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Efter att ha r\u00e5dgjort med folkets ledare best\u00e4mde han att man skulle l\u00e5ta en k\u00f6r leda marschen. De skulle sjunga: Tacka Herren, f\u00f6r hans barmh\u00e4rtighet varar f\u00f6r evigt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "I samma \u00f6gonblick som de b\u00f6rjade sjunga och prisa Herren l\u00e4t Herren arm\u00e9erna fr\u00e5n Ammon, Moab och Seirs bergsbygd b\u00f6rja strida och f\u00f6rg\u00f6ra varandra."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ammoniterna och moabiterna v\u00e4nde sig f\u00f6rst mot sina allierade fr\u00e5n Seirs bergsbygd och d\u00f6dade dem allesammans, och sedan v\u00e4nde de sig mot varandra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r Judas arm\u00e9 kom fram till det vakttorn som vette mot \u00f6knen, fann de d\u00f6da kroppar ligga p\u00e5 marken s\u00e5 l\u00e5ngt \u00f6gat n\u00e5dde, och inte en enda av deras fiender hade undkommit."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kung Josafat och hans folk gick sedan ut f\u00f6r att plundra kropparna och kom tillbaka lastade med pengar, mantlar och \u00e4delstenar, som de hade tagit fr\u00e5n de d\u00f6da. Det var s\u00e5 mycket att det tog dem tre dagar att f\u00e5 med sig allt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Den fj\u00e4rde dagen samlades de i Lovs\u00e5ngsdalen, som den numera kallas, och prisade Herr en."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sedan \u00e5terv\u00e4nde de till Jerusalem med Josafat i spetsen, glada \u00f6ver att Herren p\u00e5 ett s\u00e5dant m\u00e4rkligt s\u00e4tt hade r\u00e4ddat dem undan fienden."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De t\u00e5gade in i Jerusalem till musik av harpor, lyror och trumpeter och fortsatte fram till templet."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e4r de kringliggande kungarikena fick h\u00f6ra att Herren sj\u00e4lv hade stridit mot Israels fiender, kom stor fruktan f\u00f6r Gud \u00f6ver dem."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och nu blev det lugn och ro i Josafats rike, f\u00f6r Gud hade gett honom fred."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Josafats regeringstid -Josafat blev kung \u00f6ver Juda vid trettiofem \u00e5rs \u00e5lder och regerade tjugofem \u00e5r i Jerusalem. Hans mor hette Asuba och var dotter till Silhi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Han var en gudfruktig kung, precis som hans far Asa hade varit. Han f\u00f6rs\u00f6kte alltid f\u00f6lja Herrens befallningar"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "och gjorde det med ett undantag: han f\u00f6rsummade att riva ner offerhusen p\u00e5 h\u00f6jderna. Inte heller hade folket p\u00e5 allvar beslutat sig f\u00f6r att f\u00f6lja sina f\u00f6rf\u00e4ders Gud."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "H\u00e4ndelser fr\u00e5n Josafats regering finns \u00e5tergivna i Jehus, Hananis sons, kr\u00f6nika, som ing\u00e5r i Israels kungars kr\u00f6nika."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Vid slutet av sitt liv ingick Josafat en allians med Ahasja, kungen i Israel, som var en ogudaktig man."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "I Esjon-Geber byggde de fartyg som skulle segla till Tarsis."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "D\u00e5 profeterade Elieser, Dodavahus son, mot Josafat och sa till honom: Eftersom du har allierat dig med Ahasja, ska Herren l\u00e5ta ert f\u00f6retag g\u00e5 i st\u00f6pet. Fartygen r\u00e5kade ut f\u00f6r miss\u00f6den och n\u00e5dde aldrig fram till Tarsis."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Joram regerar i Juda -Josafat dog och blev begravd p\u00e5 kungarnas begravningsplats i Jerusalem, och Joram blev kung efter honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hans br\u00f6der, Josafats andra s\u00f6ner, hette Asarja, Jehiel, Sakarja, Asarjahu, Mikael och Sefatja."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Josafat hade gett var och en av dem stora penningsummor och dyrbara \u00e4delstenar som g\u00e5vor och \u00e4ven \u00f6verl\u00e4mnat en del av de bef\u00e4sta st\u00e4derna i Juda till dem. Men sj\u00e4lva kungad\u00f6met gav han till Joram, eftersom denne var \u00e4ldst.N\u00e4r Joram satt s\u00e4kert p\u00e5 tronen, d\u00f6dade han alla sina br\u00f6der och andra t\u00e4nkbara rivaler till makten."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Josafat hade gett var och en av dem stora penningsummor och dyrbara \u00e4delstenar som g\u00e5vor och \u00e4ven \u00f6verl\u00e4mnat en del av de bef\u00e4sta st\u00e4derna i Juda till dem. Men sj\u00e4lva kungad\u00f6met gav han till Joram, eftersom denne var \u00e4ldst.N\u00e4r Joram satt s\u00e4kert p\u00e5 tronen, d\u00f6dade han alla sina br\u00f6der och andra t\u00e4nkbara rivaler till makten."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han var trettiotv\u00e5 \u00e5r gammal n\u00e4r han b\u00f6rjade regera, och han regerade i \u00e5tta \u00e5r i Jerusalem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men han var ogudaktig, precis som kungarna i Israel. Han var lika ogudaktig som Ahab, och han hade gift sig med en av Ahabs d\u00f6ttrar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men Herren ville og\u00e4rna g\u00f6ra slut p\u00e5 Davids \u00e4tt, f\u00f6r han hade ing\u00e5tt ett f\u00f6rbund med David, som innebar att dennes \u00e4ttlingar f\u00f6r alltid skulle sitta p\u00e5 tronen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Under Jorams regering gjorde kungen i Edom uppror och f\u00f6rklarade sig oberoende av Juda."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Joram anf\u00f6ll honom med hela sin arm\u00e9 och alla sina vagnar. Edomiterna omringade honom, men han lyckades bryta sig igenom deras linjer under natten."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sedan den dagen har Edom fortsatt sitt uppror mot Juda. Libna gjorde ocks\u00e5 uppror, eftersom Joram hade v\u00e4nt sig bort fr\u00e5n Herren, sina f\u00f6rf\u00e4ders Gud."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Joram l\u00e4t n\u00e4mligen ocks\u00e5 bygga offertempel p\u00e5 h\u00f6jderna i Juda och f\u00f6rledde folket i Jerusalem att tillbe avgudar. Det var han som f\u00f6rf\u00f6rde folket till denna avgudadyrkan."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 skrev profeten Elia ett brev till Joram: Herren, din f\u00f6rfader Davids Gud, s\u00e4ger att du inte har f\u00f6ljt de goda v\u00e4gar din far Josafat vandrade p\u00e5 och inte heller f\u00f6ljt kung Asas v\u00e4gar,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "utan varit lika ogudaktig som kungarna i Israel och f\u00e5tt folket i Jerusalem och Juda att tillbe avgudar, alldeles som p\u00e5 kung Ahabs tid. Du har ocks\u00e5 d\u00f6dat dina br\u00f6der, som var b\u00e4ttre \u00e4n vad du \u00e4r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kommer Herren att f\u00f6rg\u00f6ra detta folk genom en sv\u00e5r katastrof. Dina barn, dina hustrur och allt vad du \u00e4ger och har ska drabbas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sj\u00e4lv kommer du att r\u00e5ka ut f\u00f6r en inv\u00e4rtes sjukdom, och dina tarmar ska ruttna bort."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sedan fick Herren filisteerna och araberna, som bodde intill etiopierna, att anfalla Joram."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De marscherade mot Juda, gick \u00f6ver gr\u00e4nsen och tog med sig allt av v\u00e4rde fr\u00e5n kungens palats, till och med hans s\u00f6ner och hustrur. Det var bara hans yngste son Ahasja som lyckades komma undan."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Det var efter detta som Herren l\u00e4t en obotlig tarmsjukdom drabba honom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Efter tv\u00e5 \u00e5rs sjukdom f\u00f6ll hans in\u00e4lvor ut, och han dog under fruktansv\u00e4rda pl\u00e5gor. Man t\u00e4nde ingen eld f\u00f6r att hedra honom som man brukade vid kungliga begravningar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han var trettiotv\u00e5 \u00e5r gammal n\u00e4r han b\u00f6rjade regera, och han regerade i \u00e5tta \u00e5r i Jerusalem och dog utan att n\u00e5gon s\u00f6rjde honom. Han begravdes i Jerusalem, men inte p\u00e5 den kungliga begravningsplatsen."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ahasja regerar i Juda -Folket i Jerusalem valde Ahasja, Jorams yngste son, till kung. De arabiska r\u00f6varbanden hade ju d\u00f6dat hans \u00e4ldre s\u00f6ner."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ahasja var tjugotv\u00e5 \u00e5r gammal n\u00e4r han besteg tronen, och han regerade i ett \u00e5r i Jerusalem. Hans mor hette Atalja och var \u00e4ttling till Omri."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ahasja vandrade p\u00e5 samma ogudaktiga v\u00e4gar som Ahab, och hans mor uppmuntrade honom till att g\u00f6ra allt m\u00f6jligt ont."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ja, han var lika ogudaktig som Ahab, f\u00f6r Ahabs familj blev hans r\u00e5dgivare efter hans fars d\u00f6d, och detta ledde honom i f\u00f6rd\u00e4rvet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det var ocks\u00e5 deras r\u00e5d Ahasja f\u00f6ljde n\u00e4r han ingick en allians med kung Joram i Israel, Ahabs son, som l\u00e5g i krig med den arameiske kungen Hasael vid Ramot i Gilead. Ahasja t\u00e5gade dit med sin arm\u00e9 f\u00f6r att g\u00e5 med i striden. Kung Joram i Israel blev s\u00e5rad"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och v\u00e4nde tillbaka till Jisreel f\u00f6r att f\u00e5 v\u00e5rd. Ahasja bes\u00f6kte honom,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "men detta visade sig vara ett \u00f6desdigert misstag, f\u00f6r Gud hade best\u00e4mt sig f\u00f6r att straffa Ahasja f\u00f6r hans allians med Joram. Det var under detta bes\u00f6k som Ahasja gick ut tillsammans med Joram f\u00f6r att m\u00f6ta Jehu, Nimsis son, som Herren hade utsett till att g\u00f6ra slut p\u00e5 Ahabs \u00e4tt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Medan Jehu for fram och d\u00f6dade Ahabs familj och v\u00e4nner, m\u00f6tte han kung Ahasjas brors\u00f6ner, som hade varit hos Ahasja, och han d\u00f6dade dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan s\u00f6kte Jehu efter Ahasja, och hans m\u00e4n fann honom till sist i Samaria, d\u00e4r han hade g\u00f6mt sig. De tog honom med sig till Jehu, som d\u00f6dade honom. Men de gav honom en anst\u00e4ndig begravning, d\u00e4rf\u00f6r att han var sonson till kung Josafat, en man som med h\u00e4nf\u00f6relse hade tj\u00e4nat Herren. Ingen av Ahasjas \u00e4ttlingar kunde uppr\u00e4tth\u00e5lla makten och eftertr\u00e4da honom som kung."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Drottning Atalja regerar i Juda -N\u00e4r Atalja, Ahasjas mor, fick h\u00f6ra att hennes son var d\u00f6d, best\u00e4mde hon sig f\u00f6r att ta livet av hela kungafamiljen och sj\u00e4lv \u00f6verta tronen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men Joas, som var yngst, blev r\u00e4ddad av Josabeat, som var kung Ahasjas syster, och hon g\u00f6mde honom och hans sk\u00f6terska i ett sovrum. Josabeat var dotter till kung Joram och gift med pr\u00e4sten Jojada."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Joas h\u00f6lls g\u00f6md av dem i templet i sex \u00e5r medan Atalja regerade som drottning."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Joas blir kung -I drottning Ataljas sjunde regerings\u00e5r fattade pr\u00e4sten Jojada mod och sammankallade vissa arm\u00e9officerare till en hemlig \u00f6verl\u00e4ggning. Det var Asarja, Jerohams son, Ismael, Johanans son, Asarja, Obeds son, Maaseja, Adajas son och Elisafat, Sikris son."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dessa m\u00e4n reste i hemlighet ut \u00f6ver hela landet f\u00f6r att ber\u00e4tta om Jojadas planer f\u00f6r leviterna och familjernas huvudm\u00e4n och uppmanade dem att komma till Jerusalem. D\u00e4r svor de trohet mot den unge kungen, som fortfarande fanns g\u00f6md i templet.Nu \u00e4r tiden inne f\u00f6r kungens son att inta tronen! sa Jojada. Herrens l\u00f6fte att en \u00e4ttling till kung David ska vara kung kommer att bli verklighet igen!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dessa m\u00e4n reste i hemlighet ut \u00f6ver hela landet f\u00f6r att ber\u00e4tta om Jojadas planer f\u00f6r leviterna och familjernas huvudm\u00e4n och uppmanade dem att komma till Jerusalem. D\u00e4r svor de trohet mot den unge kungen, som fortfarande fanns g\u00f6md i templet.Nu \u00e4r tiden inne f\u00f6r kungens son att inta tronen! sa Jojada. Herrens l\u00f6fte att en \u00e4ttling till kung David ska vara kung kommer att bli verklighet igen!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r ska ni g\u00f6ra: En tredjedel av er, pr\u00e4ster och leviter, som tj\u00e4nstg\u00f6r p\u00e5 sabbaten, ska bevaka alla d\u00f6rrar,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "en tredjedel ska g\u00e5 \u00f6ver till palatset, och en tredjedel ska finnas vid Nedre porten. Alla andra m\u00e5ste stanna p\u00e5 templets yttre f\u00f6rg\u00e5rd. Bara pr\u00e4ster och leviter i tj\u00e4nst f\u00e5r g\u00e5 in i sj\u00e4lva templet, eftersom bara de \u00e4r invigda f\u00f6r detta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "en tredjedel ska g\u00e5 \u00f6ver till palatset, och en tredjedel ska finnas vid Nedre porten. Alla andra m\u00e5ste stanna p\u00e5 templets yttre f\u00f6rg\u00e5rd. Bara pr\u00e4ster och leviter i tj\u00e4nst f\u00e5r g\u00e5 in i sj\u00e4lva templet, eftersom bara de \u00e4r invigda f\u00f6r detta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ni leviter ska utg\u00f6ra kungens livvakt. H\u00e5ll era vapen i beredskap och d\u00f6da alla obeh\u00f6riga som g\u00e5r in i templet. Och h\u00e5ll er n\u00e4ra kungen vad som \u00e4n h\u00e4nder!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Alla gjorde som de blivit beordrade av Jojada. Var och en av de tre ledarna anf\u00f6rde sin del av de pr\u00e4ster som infunnit sig till tj\u00e4nst p\u00e5 sabbaten och av dem som avslutade sitt arbetspass, f\u00f6r \u00f6verstepr\u00e4sten Jojada l\u00e4t dem inte g\u00e5 hem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan s\u00e5g Jojada till att arm\u00e9officerarna fick spjut och sk\u00f6ldar i h\u00e4nderna, vapen som hade tillh\u00f6rt kung David och funnits f\u00f6rvarade i templet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De bev\u00e4pnade officerarna bildade kedja runt kungen, fr\u00e5n ena sidan till den andra framf\u00f6r templet och runt altaret p\u00e5 den yttre f\u00f6rg\u00e5rden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rde de ut den lille prinsen, satte en krona p\u00e5 hans huvud, gav honom Guds lag och utropade honom till kung.L\u00e4nge leve kungen! lj\u00f6d ropet, n\u00e4r Jojada och hans s\u00f6ner smorde honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r drottning Atalja h\u00f6rde all uppst\u00e5ndelse och de h\u00f6ga leveropen f\u00f6r kungen, rusade hon iv\u00e4g till templet f\u00f6r att se vad som stod p\u00e5. D\u00e4r fick hon se kungen st\u00e5 vid den pelare som brukade vara kungens plats i templet. Officerarna och trumpetarna och folk fr\u00e5n hela landet fanns runt honom. Folket jublade och pr\u00e4sterna l\u00e4t trumpeterna ljuda. S\u00e5ngarna och musikanterna ledde folket i lovs\u00e5ng.D\u00e5 rev Atalja s\u00f6nder sina kl\u00e4der och ropade: F\u00f6rr\u00e4deri! F\u00f6rr\u00e4deri!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00f6r ut henne och d\u00f6da henne, ropade pr\u00e4sten Jojada till officerarna. Men g\u00f6r det inte h\u00e4r i templet! Och d\u00f6da alla som f\u00f6rs\u00f6ker r\u00e4dda henne!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6r ut henne och d\u00f6da henne, ropade pr\u00e4sten Jojada till officerarna. Men g\u00f6r det inte h\u00e4r i templet! Och d\u00f6da alla som f\u00f6rs\u00f6ker r\u00e4dda henne!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Folkmassan \u00f6ppnade v\u00e4g f\u00f6r dem, s\u00e5 att de kunde f\u00f6ra ut Atalja, och de d\u00f6dade henne vid palatsets stallar.Sedan uppr\u00e4ttade Jojada ett f\u00f6rbund mellan sig, kungen och folket att de skulle tillh\u00f6ra Herren. Folkmassan rusade d\u00e4refter \u00f6ver till Baals tempel, rev ner det och br\u00f6t s\u00f6nder alla altaren och avgudabilder. Mattan, Baals pr\u00e4st, d\u00f6dades framf\u00f6r altaret."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Folkmassan \u00f6ppnade v\u00e4g f\u00f6r dem, s\u00e5 att de kunde f\u00f6ra ut Atalja, och de d\u00f6dade henne vid palatsets stallar.Sedan uppr\u00e4ttade Jojada ett f\u00f6rbund mellan sig, kungen och folket att de skulle tillh\u00f6ra Herren. Folkmassan rusade d\u00e4refter \u00f6ver till Baals tempel, rev ner det och br\u00f6t s\u00f6nder alla altaren och avgudabilder. Mattan, Baals pr\u00e4st, d\u00f6dades framf\u00f6r altaret."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Folkmassan \u00f6ppnade v\u00e4g f\u00f6r dem, s\u00e5 att de kunde f\u00f6ra ut Atalja, och de d\u00f6dade henne vid palatsets stallar.Sedan uppr\u00e4ttade Jojada ett f\u00f6rbund mellan sig, kungen och folket att de skulle tillh\u00f6ra Herren. Folkmassan rusade d\u00e4refter \u00f6ver till Baals tempel, rev ner det och br\u00f6t s\u00f6nder alla altaren och avgudabilder. Mattan, Baals pr\u00e4st, d\u00f6dades framf\u00f6r altaret."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jojada uts\u00e5g sedan levitiska pr\u00e4ster som vakter och till att b\u00e4ra fram br\u00e4nnoffer \u00e5t Herren, som det var f\u00f6reskrivet i Moses lag, och han gjorde samma indelning av den levitiska sl\u00e4kten som kung David hade gjort. Alla sj\u00f6ng av gl\u00e4dje medan de arbetade,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och vakterna vid tempelporten s\u00e5g till att allt som inte var helgat och alla obeh\u00f6riga personer h\u00f6lls utanf\u00f6r templet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan ledde officerarna, furstarna, styresm\u00e4nnen och allt folket ut kungen fr\u00e5n templet till palatset via \u00d6vre porten och satte honom p\u00e5 tronen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Alla i hela landet var glada och tacksamma, och staden fick lugn och ro nu n\u00e4r drottning Atalja var d\u00f6d."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Joas reparerar templet -Joas var bara sju \u00e5r gammal n\u00e4r han blev kung, och han regerade i fyrtio \u00e5r i Jerusalem. Hans mor hette Sibja och var fr\u00e5n Beer-Seba."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Joas gjorde allt f\u00f6r att behaga Herren s\u00e5 l\u00e4nge pr\u00e4sten Jojada levde."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Denne valde tv\u00e5 hustrur \u00e5t honom, och med dem fick han s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En tid senare beslutade Joas att reparera templet"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och sammankallade pr\u00e4ster och leviter f\u00f6r att ge dem order:G\u00e5 runt till alla st\u00e4der i Juda och samla in de pengar som \u00e5rligen ska tas upp f\u00f6r templets underh\u00e5ll. V\u00e4nta inte, utan b\u00f6rja omedelbart!Men leviterna gjorde sig ingen br\u00e5dska."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 kallade kungen till sig \u00f6verstepr\u00e4sten Jojada och fr\u00e5gade honom: Varf\u00f6r har du inte bett leviterna g\u00e5 ut och samla in tempelskatten fr\u00e5n Juda st\u00e4der och fr\u00e5n Jerusalem? Dessa skatter som \u00e4r f\u00f6reskrivna av Guds tj\u00e4nare Mose m\u00e5ste drivas in, s\u00e5 att templet kan repareras."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De som hade st\u00e5tt p\u00e5 den ogudaktiga Ataljas sida hade l\u00e5tit templet f\u00f6rfalla, och allt som var helgat \u00e5t Gud hade flyttats \u00f6ver till Baals tempel. Kungen befallde att man skulle tillverka en kista och s\u00e4tta den utanf\u00f6r tempelporten."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De som hade st\u00e5tt p\u00e5 den ogudaktiga Ataljas sida hade l\u00e5tit templet f\u00f6rfalla, och allt som var helgat \u00e5t Gud hade flyttats \u00f6ver till Baals tempel. Kungen befallde att man skulle tillverka en kista och s\u00e4tta den utanf\u00f6r tempelporten."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan gick en befallning ut till alla st\u00e4der i Juda och \u00f6ver hela Jerusalem, i vilken folket uppmanades att ge Herren den skatt som Guds tj\u00e4nare Mose hade p\u00e5lagt Israel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alla, b\u00e5de ledare och allm\u00e4nhet, bidrog med gl\u00e4dje till detta \u00e4ndam\u00e5l, och kistan fylldes g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Leviterna bar d\u00e5 kistan till de s\u00e4rskilda granskningsm\u00e4n som skulle r\u00e4kna pengarna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kungen och Jojada gav pengarna till de m\u00e4n som var ansvariga f\u00f6r reparationerna, s\u00e5 att de kunde anst\u00e4lla stenhuggare, timmerm\u00e4n, smeder och gjutare f\u00f6r arbeten i j\u00e4rn och koppar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt fortsatte arbetet, och templet sattes i st\u00e5nd efter hand. Man \u00e5terst\u00e4llde det till dess tidigare utseende och f\u00f6rst\u00e4rkte det."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r allt var avslutat bar man fram pengarna som var \u00f6ver till kungen och Jojada, och det blev best\u00e4mt att man f\u00f6r dem skulle g\u00f6ra guld- och silverf\u00f6rem\u00e5l, r\u00f6kelsek\u00e4rl och olika tillbeh\u00f6r till att anv\u00e4ndas vid offren.S\u00e5 l\u00e4nge pr\u00e4sten Jojada levde bar man regelbundet fram br\u00e4nnoffer."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jojada blev mycket gammal och dog vid 130 \u00e5rs \u00e5lder."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han begravdes bland kungarna i Davids stad, eftersom han hade gjort s\u00e5 mycket gott f\u00f6r Israel, f\u00f6r Gud och f\u00f6r templet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Guds dom drabbar Joas -Men efter Jojadas d\u00f6d kom ledarna i Juda till kung Joas och f\u00f6rm\u00e5dde honom att \u00f6verge sina f\u00f6rf\u00e4ders Gud och hans tempel f\u00f6r att i st\u00e4llet b\u00f6rja tillbe avgudar. D\u00e5 kom Guds vrede \u00f6ver Juda och Jerusalem \u00e4n en g\u00e5ng."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Guds dom drabbar Joas -Men efter Jojadas d\u00f6d kom ledarna i Juda till kung Joas och f\u00f6rm\u00e5dde honom att \u00f6verge sina f\u00f6rf\u00e4ders Gud och hans tempel f\u00f6r att i st\u00e4llet b\u00f6rja tillbe avgudar. D\u00e5 kom Guds vrede \u00f6ver Juda och Jerusalem \u00e4n en g\u00e5ng."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men trots att Gud s\u00e4nde profeter f\u00f6r att f\u00f6ra dem tillbaka till Herren, s\u00e5 ville folket inte lyssna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 kom Guds Ande \u00f6ver Sakarja, pr\u00e4sten Jojadas son. Han kallade samman folket, och inf\u00f6r dem alla sa han: Gud vill veta varf\u00f6r ni \u00e4r olydiga mot honom och hans befallningar. Eftersom ni handlar som ni g\u00f6r kommer ni att misslyckas med allt. Ni har \u00f6vergett Herren, och nu har han \u00f6vergett er."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ledarna f\u00f6rs\u00f6kte d\u00e5 d\u00f6da Sakarja, och till slut gav kung Joas sj\u00e4lv order om det. Man stenade honom till d\u00f6ds p\u00e5 templets f\u00f6rg\u00e5rd."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kung Joas t\u00e4nkte inte p\u00e5 hur lojal och trogen Sakarjas far Jojada hade varit mot honom, utan l\u00e4t d\u00f6da hans son. Sakarjas sista ord innan han dog var: Herre, se vad de g\u00f6r, och g\u00f6r dem ansvariga!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e5gra m\u00e5nader senare kom den arameiska h\u00e4ren mot Juda och Jerusalem. Folkets ledare d\u00f6dades, och krigsbytet skickades till kungen i Damaskus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Det var bara en mindre styrka som hade anfallit, men Herren l\u00e4t den besegra Judas m\u00e4ktiga arm\u00e9 d\u00e4rf\u00f6r att folket hade \u00f6vergett Herren, sina f\u00f6rf\u00e4ders Gud. P\u00e5 det s\u00e4ttet verkst\u00e4llde Gud domen \u00f6ver Joas."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r arameerna drog sig tillbaka l\u00e5g Joas sv\u00e5rt s\u00e5rad. D\u00e5 beslutade sig hans n\u00e4rmaste m\u00e4n f\u00f6r att d\u00f6da honom, d\u00e4rf\u00f6r att han hade gett ordern om att stena Sakarja, pr\u00e4sten Jojadas son. De d\u00f6dade honom d\u00e4r han l\u00e5g f\u00f6rsvarsl\u00f6s i sin s\u00e4ng. Joas begravdes i Davids stad, men inte p\u00e5 kungarnas begravningsplats."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De som sammansvurit sig mot kungen var Sabad, son till ammonitiskan Simeat, och Josabad, son till moabitiskan Simrit."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Om Joas s\u00f6ner och profetiorna \u00f6ver honom och om templets renovering finns att l\u00e4sa i Kungarnas kr\u00f6nika.N\u00e4r Joas dog blev hans son Amasja kung efter honom."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Amasja regerar i Juda -Amasja var tjugofem \u00e5r n\u00e4r han blev kung, och han regerade i tjugonio \u00e5r i Jerusalem. Hans mor hette Joaddan och var fr\u00e5n Jerusalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han gjorde det som var r\u00e4tt inf\u00f6r Herren, \u00e4ven om det inte alltid var helhj\u00e4rtat!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r Amasja v\u00e4l var insatt i sitt \u00e4mbete, d\u00f6dade han de m\u00e4n som m\u00f6rdat hans far."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men han skonade deras barn p\u00e5 Herrens befallning i Moses lag, som s\u00e4ger att f\u00f6r\u00e4ldrarna inte ska d\u00f6 f\u00f6r barnens synder och inte heller barnen f\u00f6r f\u00f6r\u00e4ldrarnas, utan att var och en ska svara f\u00f6r sin egen synd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amasja organiserade ocks\u00e5 arm\u00e9n, och delade in Judas och Benjamins stammar familjevis med ledare f\u00f6r var och en. Vid en m\u00f6nstring av alla som var tjugo \u00e5r eller \u00e4ldre fann man att det fanns 300.000 stridsdugliga m\u00e4n som kunde hantera spjut och sk\u00f6ld. Dessutom skaffade Amasja sig 100.000 legosoldater fr\u00e5n Israel f\u00f6r en summa av 100 talenter i silver."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amasja organiserade ocks\u00e5 arm\u00e9n, och delade in Judas och Benjamins stammar familjevis med ledare f\u00f6r var och en. Vid en m\u00f6nstring av alla som var tjugo \u00e5r eller \u00e4ldre fann man att det fanns 300.000 stridsdugliga m\u00e4n som kunde hantera spjut och sk\u00f6ld. Dessutom skaffade Amasja sig 100.000 legosoldater fr\u00e5n Israel f\u00f6r en summa av 100 talenter i silver."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men d\u00e5 kom en profet med ett budskap fr\u00e5n Herren: Amasja! Anv\u00e4nd inga soldater fr\u00e5n Israel, f\u00f6r Herren \u00e4r inte med dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om du l\u00e5ter dem g\u00e5 med dina trupper i strid, kommer du att bli besegrad hur bra ni \u00e4n k\u00e4mpar, f\u00f6r Gud har makt att b\u00e5de hj\u00e4lpa och stj\u00e4lpa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men pengarna! j\u00e4mrade sig Amasja. Hur ska det g\u00e5 med dem? Profeten svarade: Herren har makt att ge dig mycket mer \u00e4n s\u00e5!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amasja skickade allts\u00e5 hem legosoldaterna igen till Efraim, och de gav sig iv\u00e4g kokande av ilska \u00f6ver f\u00f6rol\u00e4mpningen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men Amasja tog mod till sig och ledde sin arm\u00e9 till Saltdalen och d\u00f6dade d\u00e4r 10.000 man fr\u00e5n Seir."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ytterligare 10.000 togs till f\u00e5nga. De f\u00f6rdes upp p\u00e5 en klippavsats och st\u00f6rtades \u00f6ver kanten, s\u00e5 att de krossades mot stenblocken nedanf\u00f6r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Under tiden anf\u00f6ll de legosoldater, som blivit tillbakaskickade, flera av Judas st\u00e4der i trakten av Bet-Horon och Samaria. De d\u00f6dade 3.000 och tog med sig ett stort byte."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r kung Amasja v\u00e4nde tillbaka efter att ha slagit edomiterna, f\u00f6rde han med sig avgudar, som tagits fr\u00e5n folket i Seir. Han satte till och med upp dem som sina egna gudar, bad till dem och t\u00e4nde r\u00f6kelse till dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Detta gjorde att Herren blev mycket vred, och han s\u00e4nde en profet till Amasja som fr\u00e5gade: Varf\u00f6r ber du till gudar som inte ens kunde r\u00e4dda sitt eget folk undan dig?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r blev du min r\u00e5dgivare? svarade kungen. Sluta genast, annars ska jag d\u00f6da dig!Profeten gick d\u00e4rifr\u00e5n, men han gav kungen denna varning: Jag vet att Gud har best\u00e4mt sig f\u00f6r att f\u00f6rg\u00f6ra dig, d\u00e4rf\u00f6r att du har tillbett dessa gudar och inte lyssnat till mitt r\u00e5d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kung Amasja i Juda f\u00f6ljde sedan sina r\u00e5dgivares uppmaning och f\u00f6rklarade krig mot kung Joas i Israel, Joahas son och Jehus sonson."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kung Joas svarade med denna liknelse: P\u00e5 Libanons berg fanns det en tistel, som sa till en ceder: &#39;Ge din dotter till hustru \u00e5t min son.&#39; Just d\u00e5 kom ett vilddjur och trampade ner tisteln!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Du \u00e4r v\u00e4ldigt stolt \u00f6ver att du har er\u00f6vrat Edom, men jag r\u00e5der dig att stanna hemma och inte befatta dig med mig, f\u00f6r d\u00e5 kommer du och hela Juda att r\u00e5ka illa ut."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men Amasja ville inte h\u00f6ra p\u00e5 detta, f\u00f6r Gud planerade att f\u00f6rg\u00f6ra honom, d\u00e4rf\u00f6r att han hade tillbett Edoms gudar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 attackerade Joas och arm\u00e9erna m\u00f6ttes i Bet-Semes i Juda."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Juda blev besegrat och trupperna flydde."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kung Joas i Israel tog den besegrade kung Amasja till f\u00e5nga och f\u00f6rde honom till Jerusalem. D\u00e4r gav han order om att 200 meter av tempelmuren skulle brytas ner fr\u00e5n Efraimsporten till H\u00f6rnporten."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han bar ut alla skatter och guldk\u00e4rl fr\u00e5n templet, som stod under Obed-Edoms familjs v\u00e5rd, liksom alla skatter fr\u00e5n palatset. Han tog ocks\u00e5 gisslan, innan han \u00e5terv\u00e4nde med alltsammans till Samaria."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men kung Amasja i Juda \u00f6verlevde kung Joas i Israel med femton \u00e5r."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "H\u00e4ndelser under kung Amasjas regering finns \u00e5tergivna i Judas och Israels kungars kr\u00f6nika."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e4r st\u00e5r ocks\u00e5 hur Amasja v\u00e4nde sig bort fr\u00e5n Gud, hur hans folk sammansvor sig mot honom i Jerusalem, och hur han flydde till Lakis, dit folket f\u00f6rf\u00f6ljde honom och d\u00f6dade honom."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De tog hans d\u00f6da kropp och f\u00f6rde den tillbaka med h\u00e4st till Jerusalem och begravde den p\u00e5 den kungliga begravningsplatsen."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ussia regerar i Juda -Folket i Juda kr\u00f6nte sedan den sexton\u00e5rige Ussia till sin nye kung."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Efter sin fars d\u00f6d byggde han upp staden Elot och lade den p\u00e5 nytt under Juda."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sammanlagt regerade han femtiotv\u00e5 \u00e5r i Jerusalem. Hans mor hette Jekilja och var fr\u00e5n Jerusalem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ussia f\u00f6ljde i sin far Amasjas fotsp\u00e5r och var en god kung."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Medan Sakarja levde var Ussia alltid angel\u00e4gen att behaga Gud. Sakarja undervisade Ussia om Guds v\u00e4gar. S\u00e5 l\u00e4nge kungen s\u00f6kte Guds vilja hade han framg\u00e5ng."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ussia f\u00f6rklarade krig mot filisteerna, intog st\u00e4derna Gat, Jabne och Asdod och br\u00f6t ner dess murar. Sedan byggde han nya st\u00e4der i omr\u00e5det kring Asdod och i andra delar av filisteernas land."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gud hj\u00e4lpte honom inte bara med hans krig mot filisteerna, utan ocks\u00e5 i hans strider mot araberna fr\u00e5n Gur-Baal och i kriget mot maoniterna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ammoniterna betalade \u00e5rlig skatt till honom, och ryktet om honom spred sig \u00e4nda till Egypten, f\u00f6r han var mycket m\u00e4ktig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ussia byggde bef\u00e4sta torn i Jerusalem vid H\u00f6rnporten och Dalporten och vid murens h\u00f6rn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han byggde ocks\u00e5 bef\u00e4stningar i \u00f6knen och flera vattenreservoarer, f\u00f6r han hade stora boskapshjordar i dalarna och p\u00e5 sl\u00e4tterna. Han var en man som tyckte om \u00e5kerbruk och hade m\u00e5nga g\u00e5rdar och ving\u00e5rdar, b\u00e5de p\u00e5 bergssluttningarna och i de b\u00f6rdiga dalarna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han hade en v\u00e4ltr\u00e4nad och v\u00e4lorganiserad arm\u00e9 till vilken m\u00e4nnen inkallades efter en m\u00f6nstring, som arm\u00e9sekreteraren Jeguel och hans medhj\u00e4lpare Maaseja gjorde. \u00d6verbef\u00e4lhavare var Hananja."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Huvudm\u00e4nnen f\u00f6r sl\u00e4kterna var 2.600 till antalet. Under deras bef\u00e4l fanns en arm\u00e9 p\u00e5 307.500 man, beredda att i strid f\u00f6rsvara sin kung."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Huvudm\u00e4nnen f\u00f6r sl\u00e4kterna var 2.600 till antalet. Under deras bef\u00e4l fanns en arm\u00e9 p\u00e5 307.500 man, beredda att i strid f\u00f6rsvara sin kung."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ussia f\u00f6rs\u00e5g hela arm\u00e9n med sk\u00f6ldar, spjut, hj\u00e4lmar, pansar, b\u00e5gar och slungstenar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I Jerusalem l\u00e4t han g\u00f6ra krigsredskap, konstruerade av skickliga m\u00e4n. De anv\u00e4ndes f\u00f6r att skjuta pilar och stenar fr\u00e5n tornen och br\u00f6stv\u00e4rnen. Ryktet om Ussia spreds vitt och brett, och Herren gjorde honom mycket m\u00e4ktig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ussia blir spet\u00e4lsk -Men makten gjorde honom h\u00f6gmodig och ledde senare till hans fall. Han syndade mot Gud genom att g\u00e5 in i det heliga i templet och personligen t\u00e4nda r\u00f6kelse p\u00e5 altaret."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00d6verstepr\u00e4sten Asarja gick in efter honom med \u00e5ttio andra modiga pr\u00e4ster och befallde honom att g\u00e5 ut d\u00e4rifr\u00e5n.Det \u00e4r inte till\u00e5tet f\u00f6r dig, Ussia, att t\u00e4nda r\u00f6kelse, f\u00f6rklarade de. Det \u00e4r bara pr\u00e4sterna, Arons s\u00f6ner, som f\u00e5r utf\u00f6ra den uppgiften, de som \u00e4r helgade f\u00f6r detta. G\u00e5 ut, f\u00f6r du har beg\u00e5tt ett brott, och Herren kan inte acceptera detta!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00d6verstepr\u00e4sten Asarja gick in efter honom med \u00e5ttio andra modiga pr\u00e4ster och befallde honom att g\u00e5 ut d\u00e4rifr\u00e5n.Det \u00e4r inte till\u00e5tet f\u00f6r dig, Ussia, att t\u00e4nda r\u00f6kelse, f\u00f6rklarade de. Det \u00e4r bara pr\u00e4sterna, Arons s\u00f6ner, som f\u00e5r utf\u00f6ra den uppgiften, de som \u00e4r helgade f\u00f6r detta. G\u00e5 ut, f\u00f6r du har beg\u00e5tt ett brott, och Herren kan inte acceptera detta!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ussia blev arg och v\u00e4grade st\u00e4lla ifr\u00e5n sig r\u00f6kelsekaret han h\u00f6ll i. Mitt under sitt raseriutbrott drabbades han av spet\u00e4lska!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r Asarja och de andra s\u00e5g detta tvingade de ut honom, men d\u00e5 ins\u00e5g Ussia ocks\u00e5 sj\u00e4lv vad Herren hade gjort med honom och var angel\u00e4gen att komma d\u00e4rifr\u00e5n s\u00e5 snabbt som m\u00f6jligt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kung Ussia f\u00f6rblev spet\u00e4lsk \u00e4nda till sin d\u00f6d och bodde avskild fr\u00e5n andra m\u00e4nniskor och fr\u00e5n templet. Hans son Jotam blev hans st\u00e4llf\u00f6retr\u00e4dare och f\u00f6rde bef\u00e4let i palatset och d\u00f6mde \u00f6ver folket i landet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Om Ussias regering, fr\u00e5n b\u00f6rjan till slut, finns att l\u00e4sa i profeten Jesajas bok, Amos son."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r Ussia hade d\u00f6tt blev han inte begravd bland sina f\u00f6rf\u00e4der utan p\u00e5 ett f\u00e4lt i n\u00e4rheten p\u00e5 grund av att han varit spet\u00e4lsk. Hans son Jotam blev ny kung i landet."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jotam regerar i Juda -Jotam var tjugofem \u00e5r gammal n\u00e4r han blev kung i Jerusalem, och han regerade d\u00e4r i sexton \u00e5r. Hans mor hette Jerusa och var dotter till Sadok."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han f\u00f6ljde sin fars goda exempel, men han syndade inte som Ussia gjort genom att br\u00e4nna r\u00f6kelse i templet. Men folket fortsatte med sina ogudaktiga handlingar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jotam byggde upp \u00d6vre porten i templet och \u00e4ven murarna p\u00e5 h\u00f6jden, d\u00e4r templet var bel\u00e4get."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han byggde st\u00e4der i berglandskapet i Juda och anlade bef\u00e4stningar och torn p\u00e5 de skogkl\u00e4dda h\u00f6jderna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hans krig mot ammoniterna var s\u00e5 framg\u00e5ngsrikt att han under de f\u00f6ljande tre \u00e5ren fick en \u00e5rlig skatt p\u00e5 hundra talenter i silver (ca 3,75 ton), 10.000 s\u00e4ckar vete och 10.000 s\u00e4ckar korn av dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han blev mycket m\u00e4ktig, d\u00e4rf\u00f6r att han var noga med att vandra p\u00e5 Herrens v\u00e4gar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Allt \u00f6vrigt som \u00e4r att s\u00e4ga om hans liv, hans krig och annat han f\u00f6retog sig, finns att l\u00e4sa i Israels och Juda kungars kr\u00f6nika."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jotam b\u00f6rjade sin regering n\u00e4r han var tjugofem \u00e5r gammal och regerade i sexton \u00e5r i Jerusalem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r han hade d\u00f6tt blev han begravd i Jerusalem, och hans son Ahas blev kung efter honom."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ahas regerar i Juda -Ahas var tjugo \u00e5r n\u00e4r han blev kung, och han regerade i sexton \u00e5r i Jerusalem. Men han var en ogudaktig kung, och inte som sin f\u00f6rfader kung David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han f\u00f6ljde n\u00e4mligen Israels kungars exempel och tillverkade avgudar f\u00f6r att kunna tillbe Baalerna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han for ocks\u00e5 ut till Hinnoms dal och t\u00e4nde r\u00f6kelse till avgudarna d\u00e4r, och han offrade till och med sina egna barn i eld, precis som de hedniska folk som blev utkastade ur landet av Herren f\u00f6r Israels skull."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ja, han offrade och t\u00e4nde r\u00f6kelse \u00f6verallt p\u00e5 h\u00f6jderna och under alla stora tr\u00e4d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Detta var anledningen till att Herren Gud till\u00e4t kungen i Aram att besegra honom och f\u00f6ra bort en stor del av befolkningen till Damaskus. Trupper fr\u00e5n Israel orsakade honom ocks\u00e5 stora problem och d\u00f6dade ett stort antal av hans soldater."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "P\u00e5 en enda dag d\u00f6dades 120.000 av Ahas soldater av en arm\u00e9 ledd av Peka, Remaljas son. Det skedde d\u00e4rf\u00f6r att de hade v\u00e4nt sig bort fr\u00e5n Herren, sina f\u00f6rf\u00e4ders Gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan d\u00f6dade Sikri, en tapper krigare fr\u00e5n Efraim, kungens son Maaseja, Asrikam, den ansvarige f\u00f6r palatset, och Elkana, kungens n\u00e4rmaste man."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Trupperna fr\u00e5n Israel tog ocks\u00e5 200.000 kvinnor och barn fr\u00e5n Juda som f\u00e5ngar och dessutom ett mycket stort byte, som de f\u00f6rde med sig till Samaria."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men Herrens profet Oded fanns i Samaria, och han gick ut f\u00f6r att m\u00f6ta israeliterna n\u00e4r de kom tillbaka.H\u00f6r p\u00e5! utropade han. Herren, era f\u00f6rf\u00e4ders Gud, var arg p\u00e5 Juda och l\u00e4t er besegra dem, men ni har anst\u00e4llt en massaker p\u00e5 dem utan f\u00f6rbarmande, och detta har n\u00e5tt \u00e4nda upp till himlen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ni t\u00e4nker v\u00e4l inte g\u00f6ra dessa m\u00e4nniskor fr\u00e5n Juda och Jerusalem till slavar? Har inte ni ocks\u00e5 genom detta syndat mot Herren, er Gud?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Lyssna till mig och l\u00e5t era sl\u00e4ktingar v\u00e4nda tillbaka hem, f\u00f6r nu har Herrens vrede kommit \u00f6ver er!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e5gra av de mest framst\u00e5ende ledarna i Efraim kom ocks\u00e5 med inv\u00e4ndningar. Det var Asarja, Johanans son, Berekja, Mesillemots son, Hiskia, Sallums son, och Amasa, Hadlais son."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ni kan inte f\u00f6ra hit dessa f\u00e5ngar! f\u00f6rklarade de. Om ni g\u00f6r det kommer Herren att v\u00e4nda sig mot oss, och denna synd blir lagd till m\u00e5nga andra vi gjort oss skyldiga till. Vi har nog med bekymmer med v\u00e5rt f\u00f6rh\u00e5llande till Gud som det \u00e4r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Krigsfolket \u00f6verl\u00e4mnade d\u00e5 f\u00e5ngarna och bytet till styresm\u00e4nnen, s\u00e5 att de skulle f\u00e5 besluta om vad man borde g\u00f6ra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De l\u00e4t dela ut kl\u00e4der fr\u00e5n krigsbytet till de kvinnor och barn som beh\u00f6vde det. De gav dem skor, mat och vin. De gamla och sjuka sattes p\u00e5 \u00e5snor och f\u00f6rdes tillbaka till sina familjer i Jeriko, Palmstaden."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vid den tiden bad kung Ahas i Juda den assyriske kungen att bli hans allierade i ett krig mot Edom. Edomiter hade n\u00e4mligen g\u00e5tt in i Juda och tagit m\u00e5nga bland folket som slavar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Samtidigt invaderade filisteerna st\u00e4der p\u00e5 l\u00e5glandet och i Negev. De hade redan intagit Bet-Semes, Ajalon, Gederot, Soko, Timna och Gimso med kringliggande byar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Samtidigt invaderade filisteerna st\u00e4der p\u00e5 l\u00e5glandet och i Negev. De hade redan intagit Bet-Semes, Ajalon, Gederot, Soko, Timna och Gimso med kringliggande byar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Herren ville n\u00e4mligen f\u00f6r\u00f6dmjuka Juda p\u00e5 grund av kung Ahas olydnad mot Herren."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men Tillegat-Pilneeser, kungen i Assyrien, blev bara till besv\u00e4r i st\u00e4llet f\u00f6r en hj\u00e4lp mot fienden."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Att Ahas hade gett honom guld fr\u00e5n templet och skatter fr\u00e5n palatset spelade ingen roll."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Under denna tid av motg\u00e5ng blev kung Ahas alltmer trol\u00f6s mot Herren."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han offrade till de gudar som folket i Damaskus tillbad och trodde att det skulle hj\u00e4lpa: Om de kunde hj\u00e4lpa mina fiender kanske de kan hj\u00e4lpa mig ocks\u00e5, om jag offrar till dem, t\u00e4nkte han. Men de blev i st\u00e4llet b\u00e5de hans och folkets underg\u00e5ng."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kungen tog bort guldk\u00e4rlen fr\u00e5n templet och st\u00e4ngde d\u00f6rrarna dit, s\u00e5 att ingen kunde tillbe d\u00e4r. I st\u00e4llet l\u00e4t han g\u00f6ra hedniska altaren i varje gath\u00f6rn i Jerusalem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han gjorde likadant i alla Juda st\u00e4der och drog p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt Herrens, sina f\u00f6rf\u00e4ders Guds vrede \u00f6ver sig."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Om hans liv och regering finns att l\u00e4sa i Judas och Israels kungars kr\u00f6nika."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r kung Ahas hade d\u00f6tt begravdes han i Jerusalem, men inte i de kungliga gravarna. Hans son Hiskia blev kung efter honom."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hiskia \u00f6ppnar templet igen -Hiskia var tjugofem \u00e5r gammal n\u00e4r han blev kung \u00f6ver Juda, och han regerade i tjugonio \u00e5r i Jerusalem. Hans mor hette Abia och var Sakarjas dotter."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hans regeringstid var god i Herrens \u00f6gon, precis som hans f\u00f6rfader Davids hade varit."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I f\u00f6rsta m\u00e5naden av Hiskias f\u00f6rsta regerings\u00e5r \u00f6ppnade han p\u00e5 nytt d\u00f6rrarna till templet och reparerade dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han kallade sedan samman pr\u00e4sterna och leviterna till ett m\u00f6te p\u00e5 den \u00f6ppna platsen \u00f6ster om templet och talade till dem:Lyssna till mig, alla leviter! Helga er och helga det tempel som \u00e4r byggt \u00e5t Herren, era f\u00f6rf\u00e4ders Gud. Rensa ut allt orent ur det!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han kallade sedan samman pr\u00e4sterna och leviterna till ett m\u00f6te p\u00e5 den \u00f6ppna platsen \u00f6ster om templet och talade till dem:Lyssna till mig, alla leviter! Helga er och helga det tempel som \u00e4r byggt \u00e5t Herren, era f\u00f6rf\u00e4ders Gud. Rensa ut allt orent ur det!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "V\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der har n\u00e4mligen beg\u00e5tt en sv\u00e5r synd inf\u00f6r Herren, v\u00e5r Gud, d\u00e5 de \u00f6vergav Herren och hans tempel och v\u00e4nde det ryggen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De st\u00e4ngde d\u00f6rrarna, sl\u00e4ckte ljusstakarna, f\u00f6rsummade att t\u00e4nda r\u00f6kelse och att b\u00e4ra fram br\u00e4nnoffer."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har Herrens vrede kommit \u00f6ver Juda och Jerusalem. Han har l\u00e5tit oss bli avskydda och f\u00f6raktade."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V\u00e5ra f\u00f6r\u00e4ldrar har d\u00f6dats i krig, och v\u00e5ra s\u00f6ner, d\u00f6ttrar och hustrur \u00e4r i f\u00e5ngenskap p\u00e5 grund av allt detta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nu vill jag att vi ska f\u00f6rnya f\u00f6rbundet med Herren, Israels Gud, s\u00e5 att hans vrede viker fr\u00e5n oss."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mina barn, missk\u00f6t inte era uppgifter l\u00e4ngre, f\u00f6r Herren har utsett er till att vara inf\u00f6r honom, att tj\u00e4na honom och t\u00e4nda r\u00f6kelse \u00e5t honom!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "M\u00e5nga leviter lyssnade till hans v\u00e4djan och b\u00f6rjade arbeta, bland dem Mahat, Amasais son, och Joel, Asarjas son fr\u00e5n Kehats sl\u00e4kt, Kis, Abdis son, och Asarja, Jehallelels son fr\u00e5n Meraris sl\u00e4kt, Joa, Simmas son, och Eden, Joas son fr\u00e5n Gersons sl\u00e4kt, Simri och Jeguel fr\u00e5n Elisafans sl\u00e4kt, Sakarja och Mattanja fr\u00e5n Asafs sl\u00e4kt, Jehuel och Simei fr\u00e5n Hemans sl\u00e4kt och Semaja och Ussiel fr\u00e5n Jedutuns sl\u00e4kt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00e5nga leviter lyssnade till hans v\u00e4djan och b\u00f6rjade arbeta, bland dem Mahat, Amasais son, och Joel, Asarjas son fr\u00e5n Kehats sl\u00e4kt, Kis, Abdis son, och Asarja, Jehallelels son fr\u00e5n Meraris sl\u00e4kt, Joa, Simmas son, och Eden, Joas son fr\u00e5n Gersons sl\u00e4kt, Simri och Jeguel fr\u00e5n Elisafans sl\u00e4kt, Sakarja och Mattanja fr\u00e5n Asafs sl\u00e4kt, Jehuel och Simei fr\u00e5n Hemans sl\u00e4kt och Semaja och Ussiel fr\u00e5n Jedutuns sl\u00e4kt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u00e5nga leviter lyssnade till hans v\u00e4djan och b\u00f6rjade arbeta, bland dem Mahat, Amasais son, och Joel, Asarjas son fr\u00e5n Kehats sl\u00e4kt, Kis, Abdis son, och Asarja, Jehallelels son fr\u00e5n Meraris sl\u00e4kt, Joa, Simmas son, och Eden, Joas son fr\u00e5n Gersons sl\u00e4kt, Simri och Jeguel fr\u00e5n Elisafans sl\u00e4kt, Sakarja och Mattanja fr\u00e5n Asafs sl\u00e4kt, Jehuel och Simei fr\u00e5n Hemans sl\u00e4kt och Semaja och Ussiel fr\u00e5n Jedutuns sl\u00e4kt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Alla dessa samlade nu sina br\u00f6der och renade sig och b\u00f6rjade rensa upp i templet, som kungen p\u00e5 Herrens v\u00e4gnar hade befallt dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna renade templets inre och bar ut allt orent till f\u00f6rg\u00e5rden, och sedan vidare till b\u00e4cken Kidron."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Allt detta hade b\u00f6rjat den f\u00f6rsta dagen i m\u00e5naden, och efter \u00e5tta dagar hade de hunnit fram till ing\u00e5ngen. Sedan tog det ytterligare \u00e5tta dagar att g\u00f6ra i ordning templets inre. Hela arbetet tog allts\u00e5 sexton dagar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan gick de till palatset och rapporterade f\u00f6r kung Hiskia: Nu har vi rensat hela templet och br\u00e4nnofferaltaret med alla dess tillbeh\u00f6r och \u00e4ven bordet f\u00f6r sk\u00e5debr\u00f6den och dess tillbeh\u00f6r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dessutom har vi h\u00e4mtat tillbaka och helgat alla de f\u00f6rem\u00e5l som kung Ahas tog bort n\u00e4r han st\u00e4ngde templet. De finns nu vid Herrens altare."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tidigt n\u00e4sta morgon gick kung Hiskia till templet tillsammans med stadens \u00e4mbetsm\u00e4n."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De tog sju unga tjurar, sju baggar, sju lamm av hank\u00f6n och sju bockar som ett syndoffer f\u00f6r folket och templet.Hiskia gav pr\u00e4sterna, Arons s\u00f6ner, order om att offra allt detta p\u00e5 Herrens altare."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De slaktade tjurarna, och pr\u00e4sterna tog blodet och st\u00e4nkte det p\u00e5 altaret. Sedan slaktade de baggarna och st\u00e4nkte deras blod p\u00e5 altaret, och p\u00e5 samma s\u00e4tt gjorde de med lammen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bockarna till syndoffret f\u00f6rdes d\u00e4refter fram inf\u00f6r kungen och hans \u00e4mbetsm\u00e4n, som alla lade sina h\u00e4nder p\u00e5 dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna slaktade djuren och g\u00f6t ut ett syndoffer av djurens blod p\u00e5 altaret till f\u00f6rsoning f\u00f6r hela Israel, precis som kungen uttryckligen hade befallt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hiskia organiserade leviterna i templet och f\u00f6rs\u00e5g dem med cymbaler, lyror och harpor. Detta var i \u00f6verensst\u00e4mmelse med Davids och profeterna Gads och Natans f\u00f6reskrifter, som de f\u00e5tt fr\u00e5n Herren. Leviterna stod beredda med sina instrument och pr\u00e4sterna med trumpeter."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hiskia organiserade leviterna i templet och f\u00f6rs\u00e5g dem med cymbaler, lyror och harpor. Detta var i \u00f6verensst\u00e4mmelse med Davids och profeterna Gads och Natans f\u00f6reskrifter, som de f\u00e5tt fr\u00e5n Herren. Leviterna stod beredda med sina instrument och pr\u00e4sterna med trumpeter."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r Hiskia gav order om att br\u00e4nnoffret skulle l\u00e4ggas p\u00e5 altaret, b\u00f6rjade lovs\u00e5ngen ackompanjerad av alla instrument."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Under hela ceremonin tillbad alla Herren, s\u00e5ngarna sj\u00f6ng och trumpetarna spelade."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Efter offret b\u00f6jde sig kungen och hans medhj\u00e4lpare i tillbedjan inf\u00f6r Herren."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kung Hiskia uppmanade leviterna att prisa Herren med n\u00e5gra av Davids och profeten Asafs psalmer. De tillbad, sj\u00f6ng och prisade Herren under stor gl\u00e4dje."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Reningsceremonin \u00e4r \u00f6ver. F\u00f6r nu fram era slaktoffer och lovoffer, sa Hiskia.Folk fr\u00e5n alla delar av landet bar d\u00e5 fram sina slaktoffer och lovoffer, och de som av hj\u00e4rtat ville det bar ocks\u00e5 fram br\u00e4nnoffer."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Sammanlagt var det 70 tjurar, 100 baggar och 200 lamm till br\u00e4nnoffren. Allt som allt offrades 600 tjurar och 3.000 f\u00e5r och getter."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Sammanlagt var det 70 tjurar, 100 baggar och 200 lamm till br\u00e4nnoffren. Allt som allt offrades 600 tjurar och 3.000 f\u00e5r och getter."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men det fanns inte tillr\u00e4ckligt m\u00e5nga pr\u00e4ster f\u00f6r beredningen av br\u00e4nnoffren, s\u00e5 deras br\u00f6der leviterna hj\u00e4lpte dem tills fler pr\u00e4ster hunnit rena sig f\u00f6r tj\u00e4nst, f\u00f6r leviterna hade varit ivrigare \u00e4n pr\u00e4sterna att f\u00f6rbereda sig."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Det fanns ett \u00f6verfl\u00f6d av br\u00e4nnoffer och vanliga drickoffer och m\u00e5nga tackoffer.P\u00e5 detta s\u00e4tt blev templet \u00e5teruppr\u00e4ttat, s\u00e5 att man kunde offra d\u00e4r."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Hiskia och allt folket var lyckliga \u00f6ver att Gud s\u00e5 snabbt hade hj\u00e4lpt dem med allt detta."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hiskia \u00e5terinf\u00f6r p\u00e5skfirandet -Kung Hiskia s\u00e4nde nu ett meddelande till hela Israel, Juda, Efraim och Manasse, i vilket han inbj\u00f6d alla att komma till templet i Jerusalem f\u00f6r att fira p\u00e5sken."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kungen, hans medhj\u00e4lpare och f\u00f6rsamlingen i Jerusalem hade best\u00e4mt att man den h\u00e4r g\u00e5ngen skulle fira p\u00e5sken en m\u00e5nad senare \u00e4n vanligt. Sk\u00e4let till detta var att inte tillr\u00e4ckligt m\u00e5nga pr\u00e4ster hunnit rena sig, och att det var sv\u00e5rt att p\u00e5 s\u00e5 kort varsel hinna samla hela folket."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kungen, hans medhj\u00e4lpare och f\u00f6rsamlingen i Jerusalem hade best\u00e4mt att man den h\u00e4r g\u00e5ngen skulle fira p\u00e5sken en m\u00e5nad senare \u00e4n vanligt. Sk\u00e4let till detta var att inte tillr\u00e4ckligt m\u00e5nga pr\u00e4ster hunnit rena sig, och att det var sv\u00e5rt att p\u00e5 s\u00e5 kort varsel hinna samla hela folket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kungen och hans r\u00e5dgivare var helt \u00f6verens om detta."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De skickade ut en befallning om p\u00e5skfirandet \u00f6ver hela Israel, fr\u00e5n Dan \u00e4nda till Beer-Seba, och inbj\u00f6d alla. Man hade inte tidigare firat h\u00f6gtiden s\u00e5 allm\u00e4nt som det var f\u00f6reskrivet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kurirer s\u00e4ndes ut \u00f6ver hela Israel och Juda med en inbjudan: Kom tillbaka till Herren, Abrahams, Isaks och Israels Gud, s\u00e5 att han v\u00e4nder tillbaka till oss, som har lyckats komma undan den assyriske kungen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Var inte som era f\u00f6r\u00e4ldrar och br\u00f6der, som syndade mot Herren, sina f\u00f6rf\u00e4ders Gud, och r\u00e5kade i stor n\u00f6d!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Var inte s\u00e5 h\u00e5rdhj\u00e4rtade som de, utan \u00f6verl\u00e4mna er \u00e5t Herren och kom till hans tempel, det som han har helgat \u00e5t sig f\u00f6r evig tid. Tj\u00e4na Herren, er Gud, s\u00e5 att hans vrede viker bort fr\u00e5n er!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om ni v\u00e4nder er till Herren igen, kommer era br\u00f6der och era barn att bli behandlade v\u00e4l i sin f\u00e5ngenskap, och de ska f\u00e5 m\u00f6jlighet att v\u00e4nda tillbaka till sitt land. Herren, er Gud, \u00e4r full av godhet och barmh\u00e4rtighet, och han ska inte v\u00e4nda sitt ansikte fr\u00e5n er, om ni v\u00e4nder tillbaka till honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Budb\u00e4rarna for fr\u00e5n stad till stad genom hela Efraim och Manasse \u00e4nda till Sebulon, men f\u00f6r det mesta blev de mottagna med h\u00e5nskratt!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e5gra fr\u00e5n Asers, Manasses och Sebulons stammar \u00f6dmjukade sig trots allt inf\u00f6r Herren och kom till Jerusalem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men i Juda k\u00e4nde hela folket en stark l\u00e4ngtan att lyda Herrens befallningar, precis som kungen och hans \u00e4mbetsm\u00e4n hade uppmanat dem till."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00f6ljden blev att oerh\u00f6rt m\u00e5nga samlades i Jerusalem till p\u00e5skfirandet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De rev ner alla hedniska altaren i Jerusalem, slog s\u00f6nder r\u00f6kelsealtarena och kastade dem i Kidrons dal."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Den fjortonde dagen i andra m\u00e5naden slaktade man p\u00e5sklammen. D\u00e5 sk\u00e4mdes pr\u00e4sterna och leviterna f\u00f6r att de inte hade varit mer engagerade och renat sig och burit fram br\u00e4nnoffer i templet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De intog sina platser, som gudsmannen Mose f\u00f6reskrivit i sin lag, och pr\u00e4sterna st\u00e4nkte det blod som de f\u00e5tt av leviterna p\u00e5 altaret."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Eftersom m\u00e5nga av dem som kom fr\u00e5n Efraim, Manasse, Isaskar och Sebulon var orena, och inte hade g\u00e5tt igenom reningsceremonin, slaktade leviterna p\u00e5sklammen i deras st\u00e4lle. Sedan bad kung Hiskia f\u00f6r dem, och de till\u00e4ts att \u00e4ta p\u00e5skm\u00e5ltiden, fast\u00e4n detta egentligen var i strid med Guds f\u00f6reskrifter, men Hiskia sa: Herren ska i sin n\u00e5d f\u00f6rl\u00e5ta var och en som best\u00e4mmer sig f\u00f6r att f\u00f6lja honom, \u00e4ven om reningen f\u00f6r ceremonin inte blivit utf\u00f6rd i tid."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Eftersom m\u00e5nga av dem som kom fr\u00e5n Efraim, Manasse, Isaskar och Sebulon var orena, och inte hade g\u00e5tt igenom reningsceremonin, slaktade leviterna p\u00e5sklammen i deras st\u00e4lle. Sedan bad kung Hiskia f\u00f6r dem, och de till\u00e4ts att \u00e4ta p\u00e5skm\u00e5ltiden, fast\u00e4n detta egentligen var i strid med Guds f\u00f6reskrifter, men Hiskia sa: Herren ska i sin n\u00e5d f\u00f6rl\u00e5ta var och en som best\u00e4mmer sig f\u00f6r att f\u00f6lja honom, \u00e4ven om reningen f\u00f6r ceremonin inte blivit utf\u00f6rd i tid."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Eftersom m\u00e5nga av dem som kom fr\u00e5n Efraim, Manasse, Isaskar och Sebulon var orena, och inte hade g\u00e5tt igenom reningsceremonin, slaktade leviterna p\u00e5sklammen i deras st\u00e4lle. Sedan bad kung Hiskia f\u00f6r dem, och de till\u00e4ts att \u00e4ta p\u00e5skm\u00e5ltiden, fast\u00e4n detta egentligen var i strid med Guds f\u00f6reskrifter, men Hiskia sa: Herren ska i sin n\u00e5d f\u00f6rl\u00e5ta var och en som best\u00e4mmer sig f\u00f6r att f\u00f6lja honom, \u00e4ven om reningen f\u00f6r ceremonin inte blivit utf\u00f6rd i tid."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Herren h\u00f6rde Hiskias b\u00f6n och gick folket till m\u00f6tes."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Man firade p\u00e5sken i Jerusalem i sju dagar under stor gl\u00e4dje, medan leviterna sj\u00f6ng inf\u00f6r Herren till musik."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kung Hiskia ber\u00f6mde dem f\u00f6r deras goda insats i firandet. Under sju dagar \u00e5t de sin del av offren och prisade Herren, sina f\u00f6rf\u00e4ders Gud."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Man best\u00e4mde sig f\u00f6r att forts\u00e4tta firandet i ytterligare sju dagar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kung Hiskia gav folket 1.000 tjurar och 7.000 f\u00e5r och getter till offren, och folkets ledare bidrog med 1.000 tjurar och 10.000 f\u00e5r och getter. En stor grupp pr\u00e4ster hade nu renat sig till tj\u00e4nst."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Folket i Juda gladde sig tillsammans med pr\u00e4ster, leviter, fr\u00e4mlingar och alla som kom fr\u00e5n Israel."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jerusalem hade inte varit med om en s\u00e5dan h\u00f6gtid sedan Salomos, kung Davids sons, dagar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna och leviterna v\u00e4lsignade folket, och Herren h\u00f6rde deras b\u00f6ner fr\u00e5n sin boning i himlen."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hiskia \u00e5terinf\u00f6r tempeltj\u00e4nsten -N\u00e4r h\u00f6gtiden var \u00f6ver b\u00f6rjade en intensiv kampanj mot avgudadyrkan i landet. De som varit i Jerusalem under p\u00e5skfirandet gick till st\u00e4derna i Juda, Benjamin, Efraim och Manasse och rev ner avgudaaltaren, slog s\u00f6nder obelisker och f\u00f6rst\u00f6rde alla kultplatser f\u00f6r avgudadyrkan. Sedan v\u00e4nde alla tillbaka hem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hiskia organiserade nu pr\u00e4sterna och leviterna i tj\u00e4nstg\u00f6ringsgrupper, som skulle b\u00e4ra fram br\u00e4nnoffer och tackoffer och prisa och tacka Herren."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han gav ocks\u00e5 personligen en g\u00e5va best\u00e5ende av djur till de dagliga br\u00e4nnoffren morgon och kv\u00e4ll, liksom till regelbundna sabbatsh\u00f6gtider och nym\u00e5nadsfester och andra \u00e5rliga h\u00f6gtider som var f\u00f6reskrivna i Guds lag."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dessutom befallde han folket i Jerusalem att ge det f\u00f6reskrivna till pr\u00e4sterna och leviterna, s\u00e5 att dessa helt kunde \u00e4gna sig \u00e5t de uppgifter som kr\u00e4vdes enligt Guds lag."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5 snart denna order gick ut handlade folket och kom med det f\u00f6rsta fr\u00e5n sina sk\u00f6rdar av s\u00e4d, vin, olivolja, honung och allt annat, en tiondel av allt, s\u00e5 som det var f\u00f6reskrivet i Guds lag. De som bodde ute p\u00e5 landsbygden i Juda, i n\u00e4rheten av Jerusalem, f\u00f6rde med sig en tiondel av sin boskap och sina f\u00e5r och av allt annat som skulle ges och lade det i stora h\u00f6gar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 snart denna order gick ut handlade folket och kom med det f\u00f6rsta fr\u00e5n sina sk\u00f6rdar av s\u00e4d, vin, olivolja, honung och allt annat, en tiondel av allt, s\u00e5 som det var f\u00f6reskrivet i Guds lag. De som bodde ute p\u00e5 landsbygden i Juda, i n\u00e4rheten av Jerusalem, f\u00f6rde med sig en tiondel av sin boskap och sina f\u00e5r och av allt annat som skulle ges och lade det i stora h\u00f6gar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Man b\u00f6rjade under den tredje m\u00e5naden och fortsatte \u00e4nda fram till den sjunde. N\u00e4r Hiskia och hans \u00e4mbetsm\u00e4n kom och fick se h\u00f6garna, prisade de Herren och hans folk."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Man b\u00f6rjade under den tredje m\u00e5naden och fortsatte \u00e4nda fram till den sjunde. N\u00e4r Hiskia och hans \u00e4mbetsm\u00e4n kom och fick se h\u00f6garna, prisade de Herren och hans folk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Varifr\u00e5n har allt det h\u00e4r kommit? fr\u00e5gade Hiskia pr\u00e4sterna och leviterna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d6verstepr\u00e4sten Asarja fr\u00e5n Sadoks sl\u00e4kt svarade: Detta \u00e4r tiondet! Vi har \u00e4tit av detta i m\u00e5nga veckor, och \u00e4nd\u00e5 \u00e4r allt det h\u00e4r kvar, f\u00f6r Herren har v\u00e4lsignat sitt folk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 beslutade Hiskia att g\u00f6ra i ordning f\u00f6rr\u00e5dsrum i templet, och"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "allt det som givits f\u00f6rdes in i Herrens hus. Leviten Konanja fick ansvaret f\u00f6r detta f\u00f6rr\u00e5d tillsammans med sin bror Simei och medhj\u00e4lpare var Jehiel, Asasja, Nahat, Asael, Jerimot, Josabad, Eliel, Jismakja, Mahat och Benaja. Kung Hiskia och \u00f6verstepr\u00e4sten Asarja hade utsett dessa m\u00e4n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "allt det som givits f\u00f6rdes in i Herrens hus. Leviten Konanja fick ansvaret f\u00f6r detta f\u00f6rr\u00e5d tillsammans med sin bror Simei och medhj\u00e4lpare var Jehiel, Asasja, Nahat, Asael, Jerimot, Josabad, Eliel, Jismakja, Mahat och Benaja. Kung Hiskia och \u00f6verstepr\u00e4sten Asarja hade utsett dessa m\u00e4n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Leviten Kore, Jimnas son, som vaktade \u00d6stra porten, fick ansvar f\u00f6r att offren delades ut till pr\u00e4sterna. Eden, Minjamin, Jesua, Semaja, Amarja och Sekanja var trogna medhj\u00e4lpare till honom ute i de olika st\u00e4derna. De delade ut g\u00e5vorna till pr\u00e4stfamiljerna utan anseende till rang och v\u00e4rdighet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Leviten Kore, Jimnas son, som vaktade \u00d6stra porten, fick ansvar f\u00f6r att offren delades ut till pr\u00e4sterna. Eden, Minjamin, Jesua, Semaja, Amarja och Sekanja var trogna medhj\u00e4lpare till honom ute i de olika st\u00e4derna. De delade ut g\u00e5vorna till pr\u00e4stfamiljerna utan anseende till rang och v\u00e4rdighet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dessutom fick varje man och varje pojke \u00f6ver tre \u00e5rs \u00e5lder, som fanns med i sl\u00e4ktregistret, sin del - var och en som fick komma in i templet f\u00f6r att g\u00f6ra tj\u00e4nst enligt ordningen f\u00f6r sin familj. Likas\u00e5 fick varje pr\u00e4st som representerade sin familj och varje levit \u00f6ver tjugo \u00e5r som hade f\u00f6reskrivna uppgifter i templet sin del. Alla fick sitt, barn, kvinnor, s\u00f6ner och d\u00f6ttrar, ja, alla som fanns med i sl\u00e4ktregistren. De utvalda m\u00e4nnen var mycket noggranna i uppgiften att f\u00f6rdela tiondet bland pr\u00e4ster och leviter. Vad g\u00e4ller de pr\u00e4ster som bodde i byarna eller utanf\u00f6r st\u00e4derna, s\u00e5 fick de sin f\u00f6reskrivna del av m\u00e4n s\u00e4rskilt utvalda f\u00f6r uppgiften. Alla som fanns med i leviternas sl\u00e4ktregister fick sin del."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dessutom fick varje man och varje pojke \u00f6ver tre \u00e5rs \u00e5lder, som fanns med i sl\u00e4ktregistret, sin del - var och en som fick komma in i templet f\u00f6r att g\u00f6ra tj\u00e4nst enligt ordningen f\u00f6r sin familj. Likas\u00e5 fick varje pr\u00e4st som representerade sin familj och varje levit \u00f6ver tjugo \u00e5r som hade f\u00f6reskrivna uppgifter i templet sin del. Alla fick sitt, barn, kvinnor, s\u00f6ner och d\u00f6ttrar, ja, alla som fanns med i sl\u00e4ktregistren. De utvalda m\u00e4nnen var mycket noggranna i uppgiften att f\u00f6rdela tiondet bland pr\u00e4ster och leviter. Vad g\u00e4ller de pr\u00e4ster som bodde i byarna eller utanf\u00f6r st\u00e4derna, s\u00e5 fick de sin f\u00f6reskrivna del av m\u00e4n s\u00e4rskilt utvalda f\u00f6r uppgiften. Alla som fanns med i leviternas sl\u00e4ktregister fick sin del."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dessutom fick varje man och varje pojke \u00f6ver tre \u00e5rs \u00e5lder, som fanns med i sl\u00e4ktregistret, sin del - var och en som fick komma in i templet f\u00f6r att g\u00f6ra tj\u00e4nst enligt ordningen f\u00f6r sin familj. Likas\u00e5 fick varje pr\u00e4st som representerade sin familj och varje levit \u00f6ver tjugo \u00e5r som hade f\u00f6reskrivna uppgifter i templet sin del. Alla fick sitt, barn, kvinnor, s\u00f6ner och d\u00f6ttrar, ja, alla som fanns med i sl\u00e4ktregistren. De utvalda m\u00e4nnen var mycket noggranna i uppgiften att f\u00f6rdela tiondet bland pr\u00e4ster och leviter. Vad g\u00e4ller de pr\u00e4ster som bodde i byarna eller utanf\u00f6r st\u00e4derna, s\u00e5 fick de sin f\u00f6reskrivna del av m\u00e4n s\u00e4rskilt utvalda f\u00f6r uppgiften. Alla som fanns med i leviternas sl\u00e4ktregister fick sin del."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dessutom fick varje man och varje pojke \u00f6ver tre \u00e5rs \u00e5lder, som fanns med i sl\u00e4ktregistret, sin del - var och en som fick komma in i templet f\u00f6r att g\u00f6ra tj\u00e4nst enligt ordningen f\u00f6r sin familj. Likas\u00e5 fick varje pr\u00e4st som representerade sin familj och varje levit \u00f6ver tjugo \u00e5r som hade f\u00f6reskrivna uppgifter i templet sin del. Alla fick sitt, barn, kvinnor, s\u00f6ner och d\u00f6ttrar, ja, alla som fanns med i sl\u00e4ktregistren. De utvalda m\u00e4nnen var mycket noggranna i uppgiften att f\u00f6rdela tiondet bland pr\u00e4ster och leviter. Vad g\u00e4ller de pr\u00e4ster som bodde i byarna eller utanf\u00f6r st\u00e4derna, s\u00e5 fick de sin f\u00f6reskrivna del av m\u00e4n s\u00e4rskilt utvalda f\u00f6r uppgiften. Alla som fanns med i leviternas sl\u00e4ktregister fick sin del."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt ordnade kung Hiskia med utdelningen \u00f6ver hela Juda, och han gjorde det som var r\u00e4tt i Herrens, hans Guds, \u00f6gon."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hans avsikt var att skapa respekt f\u00f6r templet och lagen och f\u00f6r ett gudfruktigt liv. P\u00e5 grund av sin inst\u00e4llning gjorde Herren honom mycket framg\u00e5ngsrik."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Assyrien invaderar Juda -Trots Hiskias trogna arbete f\u00f6r Herren blev han angripen av kung Sanherib av Assyrien, som bel\u00e4grade Judas st\u00e4der i tanke att er\u00f6vra dem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r det stod klart att Saherib t\u00e4nkte anfalla Jerusalem,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "sammankallade Hiskia sina furstar och \u00e4mbetsm\u00e4n till krigsr\u00e5d, och det best\u00e4mdes att man skulle t\u00e4ppa igen alla k\u00e4llor som l\u00e5g utanf\u00f6r staden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ett stort arbetslag organiserades f\u00f6r detta, och de d\u00e4mde ocks\u00e5 upp den b\u00e4ck som rann genom trakten.Varf\u00f6r skulle kungen av Assyrien hitta vatten n\u00e4r han kommer hit? sa man."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hiskia arbetade h\u00e5rt med att reparera murarna d\u00e4r de var bristf\u00e4lliga och byggde till och med upp dem d\u00e4r de var nerbrutna. F\u00f6r att ytterligare \u00f6ka s\u00e4kerheten byggde han en andra mur utanf\u00f6r den f\u00f6rsta, bef\u00e4ste terrasserna vid Sions borg och l\u00e4t tillverka en m\u00e4ngd vapen och sk\u00f6ldar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han satte en hel arm\u00e9 p\u00e5 f\u00f6tter och uts\u00e5g officerare, som han sammankallade p\u00e5 den \u00f6ppna platsen vid stadsporten. I ett tal till dem f\u00f6rs\u00f6kte han st\u00e4rka deras mod:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Var starka och modiga, och var inte r\u00e4dda f\u00f6r kungen i Assyrien och hans v\u00e4ldiga arm\u00e9, f\u00f6r den som \u00e4r med oss \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n den som \u00e4r med honom!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kungen har en stor arm\u00e9, men den best\u00e5r av vanliga m\u00e4nniskor, medan vi har Herren, v\u00e5r Gud, som strider f\u00f6r oss!N\u00e4r de h\u00f6rde detta fick de alla nytt mod."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kung Sanherib i Assyrien skickade s\u00e4ndebud till kung Hiskia och inv\u00e5narna i Jerusalem, medan han fortfarande bel\u00e4grade Lakis, och l\u00e4t s\u00e4ga:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kung Sanherib i Assyrien h\u00e4lsar och s\u00e4ger: &#39;Tror ni att ni kan \u00f6verleva min bel\u00e4gring av Jerusalem?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kung Hiskia f\u00f6rs\u00f6ker f\u00e5 er att beg\u00e5 sj\u00e4lvmord genom att stanna kvar i staden. Ni kommer att d\u00f6 av hunger och t\u00f6rst. Tro honom inte n\u00e4r han s\u00e4ger att Herren, er Gud, ska befria er fr\u00e5n kungen i Assyrien!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ni inser v\u00e4l att det var Hiskia som f\u00f6rst\u00f6rde alla avgudar och befallde Juda och Jerusalem att anv\u00e4nda bara det som finns i templet till att t\u00e4nda r\u00f6kelse p\u00e5."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ni vet v\u00e4l att jag och mina f\u00f6retr\u00e4dare p\u00e5 Assyriens tron aldrig har misslyckats med att besegra n\u00e5got enda av de folk vi anfallit, och inget folks gudar har kunnat g\u00f6ra det minsta f\u00f6r att r\u00e4dda dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4mn bara ett enda tillf\u00e4lle n\u00e4r n\u00e5gon, n\u00e5gonstans kunnat st\u00e5 emot oss! Vad \u00e4r det som f\u00e5r er att tro att er Gud skulle kunna lyckas b\u00e4ttre?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "L\u00e5t inte Hiskia lura er! Tro inte p\u00e5 honom! Ingen gud i n\u00e5got land har n\u00e5gonsin kunnat r\u00e4dda sitt folk fr\u00e5n mig eller mina f\u00f6reg\u00e5ngare. Varf\u00f6r skulle d\u00e5 er Gud kunna g\u00f6ra det!&#39;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "P\u00e5 detta s\u00e4tt h\u00e4dade s\u00e4ndebuden Herren Gud och h\u00e5nade hans tj\u00e4nare Hiskia genom sina f\u00f6rol\u00e4mpningar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kung Sanherib skickade ocks\u00e5 flera andra brev, d\u00e4r han h\u00e4dade Herren, Israels Gud.Alla andra l\u00e4nders gudar misslyckades med att r\u00e4dda sina folk fr\u00e5n min hand, och Hiskias Gud kommer ocks\u00e5 att misslyckas, skrev han."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Budb\u00e4rarna som kom med breven skrek ut hotelser p\u00e5 hebreiska till folket som samlats p\u00e5 stadsmurarna och f\u00f6rs\u00f6kte p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt att skr\u00e4mma dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dessa budb\u00e4rare talade om Jerusalems Gud som om han varit en av de hedniska gudarna, en avgud gjord av m\u00e4nniskor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kung Hiskia och profeten Jesaja, Amos son, ropade d\u00e5 till Gud i himlen,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "och Herren skickade en \u00e4ngel som f\u00f6rintade hela den assyriska arm\u00e9n med alla dess bef\u00e4lhavare och officerare. Sanherib v\u00e4nde tillbaka till sitt eget land totalt besegrad. Och n\u00e4r han kom till sin egen guds tempel, blev han d\u00f6dad av n\u00e5gra av sina s\u00f6ner."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt r\u00e4ddade Herren Hiskia och folket i Jerusalem, och man hade inte l\u00e4ngre n\u00e5gon inblandning i rikets aff\u00e4rer fr\u00e5n Assyrien eller n\u00e5got annat land. Herren beskyddade dem p\u00e5 alla sidor."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Fr\u00e5n det tillf\u00e4llet blev kung Hiskia mycket respekterad av de kringliggande l\u00e4nderna, och m\u00e5nga offer f\u00f6rdes fram till Herren i Jerusalem. Med dem f\u00f6ljde ofta dyrbara g\u00e5vor till kung Hiskia."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vid denna tid blev Hiskia d\u00f6dssjuk och bad till Herren, och Herren svarade honom med ett under."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men Hiskia var stolt och tog inte emot Guds omtanke som han borde, och d\u00e4rf\u00f6r kom Herrens vrede \u00f6ver honom och \u00f6ver Juda och Jerusalem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 \u00f6dmjukade sig Hiskia och Jerusalems inv\u00e5nare och drabbades d\u00e4rf\u00f6r inte av Herrens vrede under Hiskias livstid."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hiskia blev mycket rik och h\u00f6gt aktad. Han m\u00e5ste bygga s\u00e4rskilda skattkamrar f\u00f6r allt sitt silver och guld, f\u00f6r dyrbara \u00e4delstenar, v\u00e4lluktande kryddor, sk\u00f6ldar och andra v\u00e4rdefulla f\u00f6rem\u00e5l."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Han byggde ocks\u00e5 flera f\u00f6rr\u00e5dshus f\u00f6r s\u00e4d, vin och olivolja och stallar och f\u00e5llor f\u00f6r stora boskaps-, f\u00e5r- och gethjordar. Han byggde byar och k\u00f6pte boskap i m\u00e4ngd. Gud hade gjort honom oerh\u00f6rt rik."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Han byggde ocks\u00e5 flera f\u00f6rr\u00e5dshus f\u00f6r s\u00e4d, vin och olivolja och stallar och f\u00e5llor f\u00f6r stora boskaps-, f\u00e5r- och gethjordar. Han byggde byar och k\u00f6pte boskap i m\u00e4ngd. Gud hade gjort honom oerh\u00f6rt rik."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Det var Hiskia som d\u00e4mde upp \u00d6vre k\u00e4llan i Gihon och f\u00f6rde dess vatten ner till v\u00e4stra sidan av Davids stad i Jerusalem. Hiskia lyckades med allt han f\u00f6retog sig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men n\u00e4r s\u00e4ndebud kom fr\u00e5n Babylon f\u00f6r att f\u00e5 veta mer om det under han varit med om, l\u00e4mnade Gud honom \u00e5t sig sj\u00e4lv f\u00f6r att pr\u00f6va honom och se hurdan han egentligen var."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "I \u00f6vrigt om Hiskia, hans liv och allt han utr\u00e4ttade f\u00f6r Herren, finns ber\u00e4ttat i profeten Jesajas, Amos sons, bok och i Judas och Israels kungars kr\u00f6nika."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r Hiskia dog begravde man honom bland de \u00f6vriga kungarna p\u00e5 h\u00f6jden, och hela Juda och Jerusalem \u00e4rade honom vid hans d\u00f6d.Han eftertr\u00e4ddes av sin son Manasse."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Manasse regerar i Juda -Manasse var bara tolv \u00e5r gammal n\u00e4r han blev kung, och han regerade i femtiofem \u00e5r i Jerusalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men det var en ogudaktig regeringsperiod, f\u00f6r han uppmuntrade sitt folk att tillbe samma gudar som de hedniska folken i landet hade tillbett innan Herren drev ut dem f\u00f6r Israels skull."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han byggde upp alla de hedniska altaren som hans far Hiskia hade rivit ner, baalsaltare, aseror och avbilder av solen, m\u00e5nen och stj\u00e4rnorna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han byggde till och med altaren p\u00e5 templets b\u00e5da f\u00f6rg\u00e5rdar till solen, m\u00e5nen och stj\u00e4rnorna, p\u00e5 den plats om vilken Herren hade sagt att han f\u00f6r alltid skulle tillbes."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han byggde till och med altaren p\u00e5 templets b\u00e5da f\u00f6rg\u00e5rdar till solen, m\u00e5nen och stj\u00e4rnorna, p\u00e5 den plats om vilken Herren hade sagt att han f\u00f6r alltid skulle tillbes."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Manasse offrade dessutom sina egna barn i eld i Hinnoms dal. Han r\u00e5dfr\u00e5gade sp\u00e5m\u00e4n och andebesv\u00e4rjare och gjorde mycket ont och utmanande i Herrens \u00f6gon."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ja, han st\u00e4llde upp en avgud i Guds tempel, precis d\u00e4r Gud hade sagt till David och hans son Salomo: Jag ska \u00e4ras h\u00e4r i detta tempel och i Jerusalem, i den stad som jag har valt att bli \u00e4rad i framf\u00f6r alla andra st\u00e4der i Israel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om ni bara lyder mina befallningar, de lagar och f\u00f6reskrifter som ni f\u00e5tt genom Mose, s\u00e5 kommer jag aldrig mer att l\u00e5ta Israel beh\u00f6va l\u00e4mna detta land, som jag gav era f\u00f6rf\u00e4der."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men Manasse uppmuntrade folket i Juda och Jerusalem att g\u00f6ra mer ont \u00e4n de folk som Herren hade utpl\u00e5nat n\u00e4r Israel intog landet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Herren talade till Manasse och hans folk, med de brydde sig inte om hans varningar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 skickade Gud de assyriska arm\u00e9erna mot honom. De tog honom till f\u00e5nga, satte en ring i hans n\u00e4sa, band honom med kopparkedjor och f\u00f6rde honom till Babylon."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 kom han \u00e4ntligen till besinning och bad \u00f6dmjukt till Gud om hj\u00e4lp."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Herren lyssnade och svarade p\u00e5 hans b\u00f6n. Manasse fick \u00e5terv\u00e4nda till Jerusalem och till sitt kungarike, och d\u00e5 f\u00f6rst ins\u00e5g han att Herren verkligen \u00e4r Gud."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Det var efter detta som han \u00e5teruppbyggde den yttre muren kring Davids stad och muren fr\u00e5n Gihonk\u00e4llan i Kidrons dal till Fiskporten och runt Citadellet, som han byggde h\u00f6gre \u00e4n tidigare. Han f\u00f6rlade ocks\u00e5 trupper i alla bef\u00e4sta st\u00e4der i Juda."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han flyttade bort alla fr\u00e4mmande gudar fr\u00e5n h\u00f6jderna, tog bort sin avgud ur templet och rev ner de altaren han byggt p\u00e5 tempelberget, och de altaren som fanns i Jerusalem. Allt kastade han ut fr\u00e5n staden."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sedan byggde han upp Herrens altare, offrade tackoffer och lovoffer och uppmanade folket i Juda att tillbe Herren, Israels Gud."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 fortsatte folket att offra p\u00e5 de altaren som fanns p\u00e5 h\u00f6jderna, men bara till Herren, sin Gud."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om vad Manasse gjorde i \u00f6vrigt och om hans b\u00f6n till Gud och Guds svar genom profeterna finns att l\u00e4sa i Israels kungars kr\u00f6nika."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hans b\u00f6n och det s\u00e4tt p\u00e5 vilket Gud svarade, hans synder och misstag och en f\u00f6rteckning \u00f6ver de platser d\u00e4r han placerat avgudar p\u00e5 h\u00f6jderna och satt upp Aseror och olika slags avgudabilder innan han b\u00f6jde sig f\u00f6r Herren, finns i Profetens kr\u00f6nika."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amon regerar i Juda -N\u00e4r Manasse dog begravdes han i sitt eget palats, och hans son Amon blev kung efter honom.Amon var tjugotv\u00e5 \u00e5r gammal n\u00e4r han b\u00f6rjade regera i Jerusalem, men han regerade bara i tv\u00e5 \u00e5r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Amon regerar i Juda -N\u00e4r Manasse dog begravdes han i sitt eget palats, och hans son Amon blev kung efter honom.Amon var tjugotv\u00e5 \u00e5r gammal n\u00e4r han b\u00f6rjade regera i Jerusalem, men han regerade bara i tv\u00e5 \u00e5r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Under sin regeringstid gjorde han det som var ogudaktigt, precis som sin far Manasse under de f\u00f6rsta \u00e5r som kung. Amon offrade n\u00e4mligen till alla de avgudar som hans far offrat till,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "men han \u00e4ndrade sig inte, som hans far hade gjort, utan syndade i st\u00e4llet mer och mer."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Till slut m\u00f6rdades han av sina egna officerare i sitt palats."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men folket v\u00e4nde sig mot kuppmakarna och d\u00f6dade dem. Sedan utropade de hans son Josia till ny kung."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Josia regerar i Juda -Josia var bara \u00e5tta \u00e5r gammal n\u00e4r han blev kung, och han regerade i trettioett \u00e5r i Jerusalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det var en mycket god regeringstid, och han f\u00f6ljde sin f\u00f6rfader Davids exempel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r han var sexton \u00e5r och hade regerat i \u00e5tta \u00e5r, b\u00f6rjade han s\u00f6ka sin f\u00f6rfader Davids Gud, och fyra \u00e5r senare b\u00f6rjade han rensa upp i Juda och Jerusalem och rev ner alla altaren och avgudabilder p\u00e5 h\u00f6jderna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Under hans personliga ledning blev baalsaltarena nerrivna, obeliskerna vid altarena h\u00f6ggs ner och avgudabilderna krossades och str\u00f6ddes ut \u00f6ver deras gravar som hade tillbett avgudar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan br\u00e4nde han upp benen efter hednapr\u00e4sterna p\u00e5 deras egna altaren och renade p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt Juda och Jerusalem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4refter for han till st\u00e4derna i Manasse, Efraim, Simeon och \u00e4nda bort till Naftali och gjorde likadant d\u00e4r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han rev ner de hedniska altarena, krossade avgudabilderna och h\u00f6gg ner obeliskerna. S\u00e5 gjorde han \u00f6verallt i hela landet, innan han v\u00e4nde tillbaka till Jerusalem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Under det artonde \u00e5ret av sin regering, sedan han renat landet och f\u00f6r\u00e4ndrat tillst\u00e5ndet i templet, gav han Safan, Asaljas son, och Maaseja, landsh\u00f6vdingen i Jerusalem, och kanslern Joa, Joahas son, i uppdrag att reparera det."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De gick d\u00e5 till \u00f6verstepr\u00e4sten Hilkia med de pengar som samlats in vid tempelportarna av de leviter som h\u00f6ll vakt d\u00e4r. Folk som kom fr\u00e5n Manasse, Efraim och andra kvarlevor av det bortf\u00f6rda Israel, liksom folket i Jerusalem, hade g\u00e5vor med sig till templet. Pengarna \u00f6verl\u00e4mnades till de m\u00e4n som utsetts att leda arbetet p\u00e5 templet,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "s\u00e5 att de kunde betala snickare och stenhuggare och k\u00f6pa byggnadsmaterial, sten, timmer och bj\u00e4lkar. Josia byggde s\u00e5 upp det som kungarna i Juda tidigare hade l\u00e5tit f\u00f6rfalla."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "s\u00e5 att de kunde betala snickare och stenhuggare och k\u00f6pa byggnadsmaterial, sten, timmer och bj\u00e4lkar. Josia byggde s\u00e5 upp det som kungarna i Juda tidigare hade l\u00e5tit f\u00f6rfalla."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Man arbetade h\u00e5rt och troget under ledning av Jahat och Obadja, tv\u00e5 leviter av Meraris sl\u00e4kt, och Sakarja och Mesullam av Kehats sl\u00e4kt. Samma leviter som annars var musiker \u00f6vervakade och ledde arbetet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Andra leviter tj\u00e4nstgjorde som sekreterare och vakter."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En bokrulle med Guds lag hittas -En dag n\u00e4r \u00f6verstepr\u00e4sten Hilkia var i templet och r\u00e4knade de pengar som samlats in vid portarna, hittade han en gammal bokrulle. Det visade sig vara Guds lag, den lag som Herren hade gett dem genom Mose."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hilkia visade sitt fynd f\u00f6r Safan, kungens sekreterare, och gav honom bokrullen. Safan tog den med sig till kungen n\u00e4r han skulle rapportera om hur arbetet p\u00e5 templet fortskred."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hilkia visade sitt fynd f\u00f6r Safan, kungens sekreterare, och gav honom bokrullen. Safan tog den med sig till kungen n\u00e4r han skulle rapportera om hur arbetet p\u00e5 templet fortskred."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pengarna \u00e4r r\u00e4knade och har \u00f6verl\u00e4mnats till tillsyningsm\u00e4nnen och arbetarna, sa han till kungen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan n\u00e4mnde han om Hilkias uppt\u00e4ckt av bokrullen och l\u00e4ste ur den f\u00f6r kungen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r Josia h\u00f6rde vad lagarna f\u00f6reskrev Guds folk, rev han s\u00f6nder sina kl\u00e4der i f\u00f6rtvivlan"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och kallade samman Hilkia och Ahikam, Safans son, Abdon, Mikas son, sekreteraren Safan och sin personlige r\u00e5dgivare Asaja och sa till dem:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "G\u00e5 till templet och bed till Herren f\u00f6r mig! Bed f\u00f6r alla som finns kvar av Israel och Juda! Bokrullen s\u00e4ger att anledningen till att Herrens fruktansv\u00e4rda vrede drabbat oss \u00e4r att v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der inte har f\u00f6ljt de lagar, som finns nedskrivna h\u00e4r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00e4nnen gick d\u00e5 till profetissan Hulda, hustru till Sallum, Tokehats son och Hasras sonson. Sallum var ansvarig f\u00f6r kungens kl\u00e4der. Han bodde i den nyare stadsdelen i Jerusalem. N\u00e4r de ber\u00e4ttade f\u00f6r Hulda om kungens bekymmer,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "svarade hon: S\u00e4g till honom som s\u00e4nde er:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "&#39;Jag, Herren, kommer att utpl\u00e5na denna stad och dess inv\u00e5nare. Alla de f\u00f6rbannelser som \u00e4r skrivna i boken kommer att sl\u00e5 in."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mitt folk har \u00f6vergett mig och tillbett hedniska gudar. D\u00e4rf\u00f6r ska min vrede drabba denna plats, och den kan inte \u00e5terkallas.&#39;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men Herren s\u00e4ger ocks\u00e5 till kungen av Juda, som skickade hit er f\u00f6r att fr\u00e5ga mig om detta:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "&#39;D\u00e4rf\u00f6r att du \u00e4r bedr\u00f6vad och har \u00f6dmjukat dig inf\u00f6r din Gud, sedan du f\u00e5tt h\u00f6ra mina ord ang\u00e5ende denna stad och dess inv\u00e5nare, och har rivit s\u00f6nder dina kl\u00e4der i f\u00f6rtvivlan och gr\u00e5tit inf\u00f6r mig, d\u00e4rf\u00f6r har jag h\u00f6rt dig, s\u00e4ger Herren."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jag ska inte l\u00e5ta allt det onda, som jag har sagt komma \u00f6ver denna stad och dess inv\u00e5nare f\u00f6rr\u00e4n efter din d\u00f6d.&#39; S\u00e4ndebuden gick till kungen med denna h\u00e4lsning fr\u00e5n Herren."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 kallade kungen samman alla de \u00e4ldste i Juda och Jerusalem,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "alla pr\u00e4ster och leviter och allt folk, b\u00e5de stora och sm\u00e5, till templet. D\u00e4r l\u00e4ste han ur bokrullen f\u00f6r dem om f\u00f6rbundet med Herren."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e4r kungen stod vid sin pelare, avlade han ett l\u00f6fte till Herren att f\u00f6lja hans befallningar av hela sitt hj\u00e4rta och g\u00f6ra som det var skrivet i bokrullen."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Sedan uppmanade han alla i Jerusalem och Benjamin att bekr\u00e4fta f\u00f6rbundet med Gud, och alla gjorde s\u00e5."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Sedan flyttade Josia bort alla avgudar fr\u00e5n de omr\u00e5den som tillh\u00f6rde Israel och uppmanade alla i Israel att tj\u00e4na Herren, sin Gud.Och under hela \u00e5terstoden av Josias levnad fortsatte de att f\u00f6lja Herren, sina f\u00f6rf\u00e4ders Gud."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Josia utlyser ett p\u00e5skfirande -D\u00e4refter meddelade Josia att p\u00e5sken skulle firas i Jerusalem den fjortonde dagen i den f\u00f6rsta m\u00e5naden, och att p\u00e5sklammen skulle slaktas den kv\u00e4llen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han \u00e5terinsatte ocks\u00e5 pr\u00e4sterna i deras uppgifter och uppmuntrade dem att b\u00f6rja sin tj\u00e4nstg\u00f6ring vid templet igen,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och han gav f\u00f6ljande order till leviterna:Se till att arken kommer tillbaka till Salomos tempel. Ni beh\u00f6ver inte b\u00e4ra den p\u00e5 era axlar. Anv\u00e4nd er tid till att tj\u00e4na Herren och hans folk."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dela upp er i de tj\u00e4nstg\u00f6ringsgrupper som era f\u00f6rf\u00e4der hade och som f\u00f6rst organiserades av kung David och av hans son Salomo. Varje avdelning ska bist\u00e5 sin del av folket, n\u00e4r de b\u00e4r fram sina offer till templet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dela upp er i de tj\u00e4nstg\u00f6ringsgrupper som era f\u00f6rf\u00e4der hade och som f\u00f6rst organiserades av kung David och av hans son Salomo. Varje avdelning ska bist\u00e5 sin del av folket, n\u00e4r de b\u00e4r fram sina offer till templet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Slakta p\u00e5sklammen, rena er och hj\u00e4lp folket med deras lamm! F\u00f6lj alla de f\u00f6reskrifter som Herren har gett genom Mose!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4refter gav kungen 30.000 lamm och killingar och 3.000 tjurar till folkets p\u00e5skoffer."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kungens \u00e4mbetsm\u00e4n bidrog villigt med g\u00e5vor till pr\u00e4sterna och leviterna. Hilkia, Sakarja och Jehiel, de ledande pr\u00e4sterna i Guds hus, gav pr\u00e4sterna 2.600 f\u00e5r och getter och 300 tjurar som p\u00e5skoffer."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De levitiska ledarna Konanja, Semaja, Netanel, Hasabja, Jegiel och Josabad gav 5.000 f\u00e5r och getter och 500 tjurar till leviterna f\u00f6r deras p\u00e5skoffer."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r allting var f\u00f6rberett och pr\u00e4sterna stod p\u00e5 sina platser och leviterna blivit indelade i sina tj\u00e4nstg\u00f6ringsgrupper, som kungen hade f\u00f6reskrivit,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "slaktade leviterna p\u00e5sklammen och l\u00e4mnade blodet till pr\u00e4sterna, som st\u00e4nkte det p\u00e5 altaret, medan leviterna fl\u00e5dde lammen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De tog undan det som skulle vara br\u00e4nnoffer f\u00f6r varje avdelning, som det var f\u00f6reskrivet i Moses lag, och p\u00e5 samma s\u00e4tt gjordes med tjurarna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och enligt vad som var f\u00f6reskrivet i Moses lag, stekte de sedan p\u00e5sklammen \u00f6ver eld och kokade tackoffren i grytor, pannor och kittlar och skyndade ut till folket med det, s\u00e5 att de fick \u00e4ta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sedan gjorde leviterna i ordning en m\u00e5ltid \u00e5t sig sj\u00e4lva och \u00e4ven \u00e5t pr\u00e4sterna, f\u00f6r de hade varit upptagna fr\u00e5n morgonen \u00e4nda till kv\u00e4llen med att offra det feta av br\u00e4nnoffren."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e5ngarna, Asafs s\u00f6ner, fanns p\u00e5 sina platser enligt de instruktioner som hade getts \u00e5rhundraden tidigare av kung David, Asaf, Heman och Jedutun, Davids profet. Vakterna vid portarna l\u00e4mnade inte sina platser. De fick hj\u00e4lp av andra leviter med f\u00f6rberedelserna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hela p\u00e5skh\u00f6gtiden genomf\u00f6rdes p\u00e5 denna enda dag, och allt br\u00e4nnoffer blev offrat p\u00e5 Herrens altare, som Josia hade f\u00f6reskrivit."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Alla som fanns i Jerusalem deltog i p\u00e5skfirandet, som f\u00f6ljdes av det osyrade br\u00f6dets h\u00f6gtid under de f\u00f6ljande sju dagarna."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Inte sedan profeten Samuels tid hade det varit ett s\u00e5dant p\u00e5skfirande. Ingen av Israels kungar kunde m\u00e4ta sig med kung Josia i det avseendet, med s\u00e5 m\u00e5nga pr\u00e4ster och leviter engagerade, och med folk fr\u00e5n Jerusalem och fr\u00e5n alla delar av Juda och Israel."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Detta h\u00e4nde under Josias artonde regerings\u00e5r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Josia d\u00f6r i strid -En tid senare ledde kung Neko fr\u00e5n Egypten sin arm\u00e9 mot assyrierna till Karkemis vid floden Eufrat, och Josia f\u00f6rklarade krig mot honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men kung Neko skickade s\u00e4ndebud till Josia med f\u00f6ljande budskap: Jag vill inte strida mot dig, du kung av Juda. Jag har kommit f\u00f6r att strida endast mot kungen av Assyrien! L\u00e4mna mig i fred! Gud har sagt \u00e5t mig att skynda p\u00e5! Blanda dig inte i vad Gud t\u00e4nker g\u00f6ra, f\u00f6r d\u00e5 kommer han att f\u00f6rg\u00f6ra dig. Han \u00e4r n\u00e4mligen med mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men Josia v\u00e4grade att v\u00e4nda tillbaka. I st\u00e4llet f\u00f6rde han sin arm\u00e9 till striden vid Megiddos dal. Han tog av sig sin kungamantel, s\u00e5 att fienden inte skulle kunna k\u00e4nna igen honom.Josia v\u00e4grade tro att Nekos budskap var fr\u00e5n Gud."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men fiendens b\u00e5gskyttar tr\u00e4ffade och s\u00e5rade honom med sina pilar.B\u00e4r bort mig fr\u00e5n striden, bad han sina medhj\u00e4lpare. Jag \u00e4r sv\u00e5rt s\u00e5rad!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De lyfte honom ur hans stridsvagn och lade honom i en annan vagn som f\u00f6rde honom tillbaka till Jerusalem, d\u00e4r han dog.Josia blev begravd p\u00e5 den kungliga begravningsplatsen, och hela Juda och Jerusalem s\u00f6rjde honom. Profeten Jeremia skrev sorges\u00e5nger \u00f6ver Josia. \u00c4nda fram till denna dag sjunger man om hans d\u00f6d, f\u00f6r dessa sorges\u00e5nger blev en tradition bland folket."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De lyfte honom ur hans stridsvagn och lade honom i en annan vagn som f\u00f6rde honom tillbaka till Jerusalem, d\u00e4r han dog.Josia blev begravd p\u00e5 den kungliga begravningsplatsen, och hela Juda och Jerusalem s\u00f6rjde honom. Profeten Jeremia skrev sorges\u00e5nger \u00f6ver Josia. \u00c4nda fram till denna dag sjunger man om hans d\u00f6d, f\u00f6r dessa sorges\u00e5nger blev en tradition bland folket."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Allt \u00f6vrigt att ber\u00e4tta om Josias liv, om hans goda g\u00e4rningar och om hur han f\u00f6ljde Herrens lagar,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "finns nerskrivet i Israels och Juda kungars kr\u00f6nika."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Joahas regerar i Juda -Josias son Joahas blev utsedd till ny kung."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han var tjugotre \u00e5r n\u00e4r han b\u00f6rjade regera, men hans regeringstid blev bara tre m\u00e5nader l\u00e5ng."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kungen av Egypten avsatte honom och kr\u00e4vde Juda p\u00e5 hundra talenter i silver (ca 3,75 ton) och en talent i guld (ca 35 kg)."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jojakim regerar i Juda -Egyptens kung uts\u00e5g Joahas bror Eljakim till ny kung \u00f6ver Juda. Hans namn blev \u00e4ndrat till Jojakim. Joahas blev f\u00f6rd som f\u00e5nge till Egypten."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jojakim var tjugofem \u00e5r n\u00e4r han blev kung, och han regerade i elva \u00e5r i Jerusalem, men hans regeringstid var mycket ogudaktig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Slutligen besegrade Nebukadnessar, kungen i Babylon, Jerusalem och f\u00f6rde Jojakim i bojor med sig till Babylon."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nebukadnessar tog ocks\u00e5 med sig guldf\u00f6rem\u00e5l fr\u00e5n templet och st\u00e4llde upp dem i sitt eget tempel i Babylon."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det \u00f6vriga om Jojakims liv och allt det onda han gjorde finns nedtecknat i Juda kungars kr\u00f6nika. Hans son Jojakin blev kung efter honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jojakin regerar i Juda -Jojakin var arton \u00e5r n\u00e4r han besteg tronen. Men han regerade bara i tre m\u00e5nader och tio dagar, och det var ocks\u00e5 en mycket ogudaktig tid i Herrens \u00f6gon."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u00e5 v\u00e5ren efter hans trontilltr\u00e4de blev han kallad till Babylon av kung Nebukadnessar och samtidigt f\u00f6rdes m\u00e5nga av templets skatter dit. Nebukadnessar uts\u00e5g Jojakins bror Sidkia till kung i Juda och Jerusalem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sidkia regerar i Juda -Sidkia var tjugoett \u00e5r n\u00e4r han blev kung, och han regerade i elva \u00e5r i Jerusalem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han gjorde det som var ont i Herrens \u00f6gon, f\u00f6r han v\u00e4grade att ta r\u00e5d av profeten Jeremia, som gav honom budskap fr\u00e5n Herren."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han gjorde uppror mot kung Nebukadnessar, trots att han svurit att vara lojal. Sidkia var en envis och h\u00e5rdhj\u00e4rtad man som inte omv\u00e4nde sig till Herren, Israels Gud."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Alla ledande personer bland folket b\u00f6rjade mer och mer att tillbe grannfolkens avgudar och vanhelgade p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt Herrens tempel i Jerusalem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Herren, deras f\u00f6rf\u00e4ders Gud, s\u00e4nde g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng sina profeter f\u00f6r att varna dem, f\u00f6r han hade medlidande med dem och s\u00f6rjde \u00f6ver templet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men folket h\u00e5nade dessa Guds budb\u00e4rare och f\u00f6raktade vad de sa, och till slut kom Herrens vrede ohj\u00e4lpligt \u00f6ver dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Templet f\u00f6rst\u00f6rs -Herren l\u00e4t kungen i Babylon anfalla dem och d\u00f6da deras unga m\u00e4n. Han f\u00f6rf\u00f6ljde dem till och med \u00e4nda in i templet och hade inget f\u00f6rbarmande med n\u00e5gon. \u00c4ven unga flickor och gamla m\u00e4n och kvinnor d\u00f6dades. Herren l\u00e4t kungen i Babylon utpl\u00e5na dem fullst\u00e4ndigt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kungen tog ocks\u00e5 med sig alla de b\u00e5de sm\u00e5 och stora f\u00f6rem\u00e5l som \u00e4nnu fanns kvar i templet, och skatter fr\u00e5n b\u00e5de templet och palatset."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan br\u00e4nde hans soldater ner templet, rev ner Jerusalems murar, br\u00e4nde alla palatsen och f\u00f6rst\u00f6rde allt av v\u00e4rde som fanns kvar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De som \u00f6verlevde f\u00f6rdes som slavar till kungen i Babylon och hans s\u00f6ner, och de blev kvar d\u00e4r \u00e4nda tills perserna er\u00f6vrade landet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Allt det som Jeremia hade talat om intr\u00e4ffade, och landet m\u00e5ste vila i sjuttio \u00e5r som betalning f\u00f6r de \u00e5r d\u00e5 folket hade v\u00e4grat att h\u00e5lla sabbaten."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men under det f\u00f6rsta \u00e5ret av den persiske kungen Kores regering, fick Herren honom att g\u00f6ra detta uttalande \u00f6ver hela sitt rike och att meddela det skriftligen:Alla riken p\u00e5 jorden har jag f\u00e5tt av Herren, himlens Gud, och han har uppmanat mig att bygga ett tempel \u00e5t honom i Jerusalem i Juda land. Alla ni som tillh\u00f6r Herrens folk ska v\u00e4nda tillbaka till Israel f\u00f6r att utf\u00f6ra det uppdraget, och Herren ska vara med er.Detta var ocks\u00e5 en av profeten Jeremias f\u00f6ruts\u00e4gelser, som nu gick i fullbordan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men under det f\u00f6rsta \u00e5ret av den persiske kungen Kores regering, fick Herren honom att g\u00f6ra detta uttalande \u00f6ver hela sitt rike och att meddela det skriftligen:Alla riken p\u00e5 jorden har jag f\u00e5tt av Herren, himlens Gud, och han har uppmanat mig att bygga ett tempel \u00e5t honom i Jerusalem i Juda land. Alla ni som tillh\u00f6r Herrens folk ska v\u00e4nda tillbaka till Israel f\u00f6r att utf\u00f6ra det uppdraget, och Herren ska vara med er.Detta var ocks\u00e5 en av profeten Jeremias f\u00f6ruts\u00e4gelser, som nu gick i fullbordan."
                }
            }
        }
    }
}