{
    "version": "SVL",
    "book_name": "2 Corinthians",
    "book_nr": "47",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00e4ra v\u00e4nner! Detta brev kommer fr\u00e5n Paulus, som \u00e4r utvald av Gud och uts\u00e4nd av Jesus Kristus, och fr\u00e5n v\u00e5r k\u00e4re broder Timotheos. Vi skriver till er, alla kristna i Korinth och i hela Grekland."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e5d och frid fr\u00e5n Gud v\u00e5r Far och Herren Jesus Kristus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gud har hj\u00e4lpt oss -Vilken stor Gud vi har. Han \u00e4r v\u00e5r Herres Jesu Kristi Far. Fr\u00e5n honom kommer all omtanke och tr\u00f6st, och den ger han oss f\u00f6r att vi ska kunna ge samma hj\u00e4lp och tr\u00f6st vidare till andra som \u00e4r i sv\u00e5righeter och beh\u00f6ver v\u00e5r sympati och inspiration."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gud har hj\u00e4lpt oss -Vilken stor Gud vi har. Han \u00e4r v\u00e5r Herres Jesu Kristi Far. Fr\u00e5n honom kommer all omtanke och tr\u00f6st, och den ger han oss f\u00f6r att vi ska kunna ge samma hj\u00e4lp och tr\u00f6st vidare till andra som \u00e4r i sv\u00e5righeter och beh\u00f6ver v\u00e5r sympati och inspiration."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ni kan vara s\u00e4kra p\u00e5 att ju mer vi f\u00e5r lida f\u00f6r Kristus, desto mer kommer han att ge oss av tr\u00f6st och uppmuntran."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi m\u00f6ter stora sv\u00e5righeter i v\u00e5rt arbete att visa er Guds fr\u00e4lsning och omtanke. Men Gud har gett oss nytt mod mitt i v\u00e5ra bekymmer, och det kommer ocks\u00e5 ni att f\u00e5 gl\u00e4dje av. Ni kommer n\u00e4mligen att f\u00f6rst\u00e5 med vilken k\u00e4rlek Gud vill ta hand om er, n\u00e4r ni f\u00e5r g\u00e5 igenom samma lidanden. Han ska ge er kraft att st\u00e5 ut med dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vi m\u00f6ter stora sv\u00e5righeter i v\u00e5rt arbete att visa er Guds fr\u00e4lsning och omtanke. Men Gud har gett oss nytt mod mitt i v\u00e5ra bekymmer, och det kommer ocks\u00e5 ni att f\u00e5 gl\u00e4dje av. Ni kommer n\u00e4mligen att f\u00f6rst\u00e5 med vilken k\u00e4rlek Gud vill ta hand om er, n\u00e4r ni f\u00e5r g\u00e5 igenom samma lidanden. Han ska ge er kraft att st\u00e5 ut med dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u00e4ra br\u00f6der, jag tror att ni b\u00f6r f\u00e5 veta lite om den sv\u00e5ra tid vi hade i Asien. Vi pressades s\u00e5 l\u00e5ngt \u00f6ver v\u00e5r f\u00f6rm\u00e5ga att vi trodde v\u00e5r sista stund var kommen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vi k\u00e4nde oss som d\u00f6dsd\u00f6mda och s\u00e5g hur maktl\u00f6sa vi var n\u00e4r det g\u00e4llde att hj\u00e4lpa oss sj\u00e4lva. Men det hade \u00e4nd\u00e5 n\u00e5got gott med sig. Vi l\u00e4rde oss att l\u00e4gga allt i Guds h\u00e4nder. Bara han kunde r\u00e4dda oss. Han kan ju till och med uppv\u00e4cka d\u00f6da."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han hj\u00e4lpte oss ocks\u00e5 och r\u00e4ddade oss fr\u00e5n en fruktansv\u00e4rd d\u00f6d, och vi \u00e4r \u00f6vertygade om att han ska st\u00e5 vid v\u00e5r sida ocks\u00e5 i forts\u00e4ttningen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men ni m\u00e5ste hj\u00e4lpa oss genom att be f\u00f6r oss. D\u00e5 blir vi ocks\u00e5 m\u00e5nga som kommer att tacka och lovprisa Gud f\u00f6r hans omsorg om oss!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c4ndrade resplaner -Vi \u00e4r glada \u00f6ver att helt \u00e4rligt kunna s\u00e4ga att vi i allt vad vi har gjort har varit uppriktiga och haft ett gott upps\u00e5t. Vi har bara litat p\u00e5 Herrens hj\u00e4lp och inte p\u00e5 v\u00e5r egen f\u00f6rm\u00e5ga. Och detta \u00e4r om m\u00f6jligt \u00e4nnu mer sant n\u00e4r det g\u00e4ller v\u00e5rt handlingss\u00e4tt mot er."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mina brev har varit \u00e4rliga och g\u00e5tt rakt p\u00e5 sak. Jag har inte skrivit n\u00e5got mellan raderna! \u00c4ven om ni inte k\u00e4nner mig s\u00e4rskilt v\u00e4l (vilket jag hoppas att ni s\u00e5 sm\u00e5ningom ska g\u00f6ra), s\u00e5 vill jag att ni ska f\u00f6rs\u00f6ka acceptera mig som jag \u00e4r och rentav k\u00e4nna er stolta \u00f6ver mig. P\u00e5 s\u00e4tt och vis har ni ju faktiskt redan b\u00f6rjat g\u00f6ra det, p\u00e5 samma s\u00e4tt som jag kommer att vara stolt \u00f6ver er den dag d\u00e5 v\u00e5r Herre Jesus kommer tillbaka."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mina brev har varit \u00e4rliga och g\u00e5tt rakt p\u00e5 sak. Jag har inte skrivit n\u00e5got mellan raderna! \u00c4ven om ni inte k\u00e4nner mig s\u00e4rskilt v\u00e4l (vilket jag hoppas att ni s\u00e5 sm\u00e5ningom ska g\u00f6ra), s\u00e5 vill jag att ni ska f\u00f6rs\u00f6ka acceptera mig som jag \u00e4r och rentav k\u00e4nna er stolta \u00f6ver mig. P\u00e5 s\u00e4tt och vis har ni ju faktiskt redan b\u00f6rjat g\u00f6ra det, p\u00e5 samma s\u00e4tt som jag kommer att vara stolt \u00f6ver er den dag d\u00e5 v\u00e5r Herre Jesus kommer tillbaka."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Det var f\u00f6r att jag var s\u00e5 s\u00e4ker p\u00e5 er f\u00f6rst\u00e5else och ert f\u00f6rtroende som jag r\u00e4knade med att stanna och h\u00e4lsa p\u00e5 er p\u00e5 min resa till Makedonien, och p\u00e5 det s\u00e4ttet ge \u00e4nnu ett bevis p\u00e5 min k\u00e4rlek till er. P\u00e5 v\u00e4gen tillbaka hade jag ocks\u00e5 t\u00e4nkt stanna f\u00f6r att bli utrustad f\u00f6r den fortsatta f\u00e4rden till Judeen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det var f\u00f6r att jag var s\u00e5 s\u00e4ker p\u00e5 er f\u00f6rst\u00e5else och ert f\u00f6rtroende som jag r\u00e4knade med att stanna och h\u00e4lsa p\u00e5 er p\u00e5 min resa till Makedonien, och p\u00e5 det s\u00e4ttet ge \u00e4nnu ett bevis p\u00e5 min k\u00e4rlek till er. P\u00e5 v\u00e4gen tillbaka hade jag ocks\u00e5 t\u00e4nkt stanna f\u00f6r att bli utrustad f\u00f6r den fortsatta f\u00e4rden till Judeen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nu kanske ni fr\u00e5gar varf\u00f6r jag \u00e4ndrade mina planer. Hade jag inte redan best\u00e4mt mig? Eller \u00e4r jag som vissa m\u00e4nniskor som s\u00e4ger ja och menar nej?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Absolut inte! Lika s\u00e4kert som att Gud \u00e4r sann, s\u00e5 \u00e4r jag inte en s\u00e5dan m\u00e4nniska. Mitt ja betyder ja."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Timotheos och Silvanus och jag har ber\u00e4ttat f\u00f6r er om Jesus Kristus, Guds Son. Han \u00e4r inte den som s\u00e4ger ja n\u00e4r han menar nej. Han g\u00f6r alltid precis som han s\u00e4ger."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han fullf\u00f6ljer och uppfyller alla Guds l\u00f6ften, hur m\u00e5nga de \u00e4n \u00e4r. Vi har ber\u00e4ttat f\u00f6r alla hur trofast han \u00e4r, och p\u00e5 det s\u00e4ttet \u00e4rat hans namn."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det \u00e4r Gud som har f\u00f6renat oss i tron p\u00e5 Kristus och utrustat oss att som apostlar predika de goda nyheterna."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han har satt sin st\u00e4mpel p\u00e5 oss, sin Ande. Det visar att vi \u00e4r hans egendom. Att ha del i den helige Ande \u00e4r en garanti f\u00f6r att vi tillh\u00f6r honom, och ett f\u00f6rskott p\u00e5 allt det som han kommer att ge oss."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag kallar Gud till vittne p\u00e5 att vad jag s\u00e4ger \u00e4r absolut sant. Sk\u00e4let till att jag inte har bes\u00f6kt er \u00e4nnu \u00e4r att jag vill bespara er mina tillr\u00e4ttavisningar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c4ven om jag inte kan g\u00f6ra mycket f\u00f6r att st\u00e4rka er tro n\u00e4r jag kommer ? den \u00e4r ju redan stark ? s\u00e5 vill jag komma f\u00f6r att gl\u00e4dja er. Jag vill g\u00f6ra er lyckliga, inte ledsna."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nej, sa jag till mig sj\u00e4lv, jag ska inte g\u00f6ra det. Jag ska inte pl\u00e5ga dem med \u00e4nnu ett sm\u00e4rtsamt bes\u00f6k."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "F\u00f6r om jag g\u00f6r er ledsna, vem ska d\u00e5 g\u00f6ra mig glad? Det \u00e4r ni som ska g\u00f6ra det, och hur skulle ni kunna det om jag g\u00f6r er sorgsna?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skrev jag till er som jag gjorde i mitt sista brev, f\u00f6r att ni skulle kunna reda upp problemen innan jag kommer. N\u00e4r jag sedan \u00e4ntligen kommer, s\u00e5 beh\u00f6ver jag inte bli ledsen f\u00f6r deras skull som egentligen borde ge mig den st\u00f6rsta gl\u00e4djen. Jag var \u00f6vertygad om att er lycka var s\u00e5 sammankopplad med min, att inte heller ni skulle vara lyckliga, om jag inte kom med gl\u00e4dje."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ni kan inte ana hur sv\u00e5rt det var f\u00f6r mig att skriva det f\u00f6rra brevet! Det krossade n\u00e4stan mitt hj\u00e4rta, och jag s\u00e4ger er uppriktigt att jag gr\u00e4t \u00f6ver det. Jag ville inte g\u00f6ra er illa, men jag var tvungen att visa hur mycket jag \u00e4lskar er och bryr mig om vad som h\u00e4nder med er."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f6rl\u00e5t den som har felat -Kom ih\u00e5g att den man som jag skrev om, han som orsakade alla sv\u00e5righeterna, inte har bedr\u00f6vat mig i samma utstr\u00e4ckning som han har v\u00e5llat alla er sm\u00e4rta, \u00e4ven om jag upplevt min del i det ocks\u00e5. Jag vill inte vara h\u00e5rdare mot honom \u00e4n jag beh\u00f6ver vara. Han har blivit tillr\u00e4ckligt straffad genom ert gemensamma avst\u00e5ndstagande."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00f6rl\u00e5t den som har felat -Kom ih\u00e5g att den man som jag skrev om, han som orsakade alla sv\u00e5righeterna, inte har bedr\u00f6vat mig i samma utstr\u00e4ckning som han har v\u00e5llat alla er sm\u00e4rta, \u00e4ven om jag upplevt min del i det ocks\u00e5. Jag vill inte vara h\u00e5rdare mot honom \u00e4n jag beh\u00f6ver vara. Han har blivit tillr\u00e4ckligt straffad genom ert gemensamma avst\u00e5ndstagande."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nu \u00e4r det dags att f\u00f6rl\u00e5ta honom och tr\u00f6sta honom, annars blir han kanske s\u00e5 bitter och modl\u00f6s att han inte kan repa sig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Var nu sn\u00e4lla och visa honom att ni fortfarande \u00e4lskar honom varmt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag skrev till er som jag gjorde, ocks\u00e5 f\u00f6r att f\u00e5 reda p\u00e5 hur l\u00e5ngt ni var villiga att lyda."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r ni f\u00f6rl\u00e5ter n\u00e5gon, s\u00e5 g\u00f6r jag det ocks\u00e5, och vad jag har f\u00f6rl\u00e5tit (i den utstr\u00e4ckning det har ber\u00f6rt ocks\u00e5 mig) har jag f\u00f6rl\u00e5tit med Kristi auktoritet och f\u00f6r ert eget b\u00e4sta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c4nnu ett sk\u00e4l att f\u00f6rl\u00e5ta \u00e4r att ni d\u00e4rigenom undviker att bli \u00f6verlistade av Satan, f\u00f6r vi vet vad han \u00e4r ute efter."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r jag kom till staden Troas, gav Herren mig fantastiska m\u00f6jligheter att predika evangeliet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men Titus, min k\u00e4re broder, var inte d\u00e4r f\u00f6r att m\u00f6ta mig, och jag kunde inte k\u00e4nna mig riktigt lugn, f\u00f6r jag undrade var han var och vad som hade h\u00e4nt honom. D\u00e4rf\u00f6r tog jag farv\u00e4l av v\u00e4nnerna och \u00e5kte genom hela Makedonien f\u00f6r att f\u00f6rs\u00f6ka hitta honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Seger p\u00e5 grund av Kristus -Men Gud vare tack som har vunnit seger genom vad Kristus gjorde. Vi f\u00e5r g\u00e5 med i hans triumft\u00e5g och ber\u00e4tta f\u00f6r andra om Herren och sprida det glada budskapet som en v\u00e4lluktande doft."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "V\u00e5ra liv har n\u00e4mligen en ljuvlig och livgivande doft p\u00e5 grund av v\u00e5r gemenskap med Gud. Det \u00e4r kristuslivets blomdoft inom oss, som b\u00e5de de kristna och de som inte \u00e4r kristna runt omkring oss k\u00e4nner."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6r dem som inte tror tycks detta vara en skr\u00e4mmande p\u00e5minnelse om d\u00f6d och dom, men f\u00f6r dem som k\u00e4nner Kristus \u00e4r vi en livets doft. Men vilka \u00e4r vuxna en s\u00e5dan uppgift som denna?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bara de som likt oss sj\u00e4lva \u00e4r helhj\u00e4rtade m\u00e4nniskor och som \u00e4r s\u00e4nda av Gud och inf\u00f6r honom talar i Kristi kraft. Vi \u00e4r inte som dessa m\u00e5nga br\u00f6dpredikanter, som g\u00f6r aff\u00e4r av Guds ord och bara predikar f\u00f6r att f\u00e5 sitt levebr\u00f6d."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Er tro vittnar f\u00f6r oss -B\u00f6rjar vi nu likna de falska l\u00e4rare ni varit utsatta f\u00f6r? De m\u00e5ste j\u00e4mt g\u00f6ra ett stort nummer av sig sj\u00e4lva, och alltid b\u00e4ra med sig rekommendationsbrev. Jag tror knappast att ni beh\u00f6ver n\u00e5got brev fr\u00e5n n\u00e5gon som ber\u00e4ttar om oss, eller hur? Och vi beh\u00f6ver inte n\u00e5gon rekommendation fr\u00e5n er heller."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det enda brev jag beh\u00f6ver \u00e4r ni sj\u00e4lva! Genom att se p\u00e5 er f\u00f6rvandling kan alla f\u00f6rst\u00e5 att vi har gjort ett gott arbete ibland er."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De kan se att ni \u00e4r ett brev fr\u00e5n Kristus skrivet av oss. Det \u00e4r inte ett brev skrivet med bl\u00e4ck som Moses lag, inte heller inhugget p\u00e5 stentavlor som de tio budorden, utan en skrift av Guds levande Ande i m\u00e4nniskors inre."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vi v\u00e5gar tala p\u00e5 detta s\u00e4tt om oss sj\u00e4lva d\u00e4rf\u00f6r att vi litar p\u00e5 Gud genom Kristus. Han ska hj\u00e4lpa oss att vara sanna i vad vi s\u00e4ger,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "inte d\u00e4rf\u00f6r att vi tror att vi i oss sj\u00e4lva kan g\u00f6ra n\u00e5got av best\u00e5ende v\u00e4rde. V\u00e5r kraft och v\u00e5r framg\u00e5ng kommer bara fr\u00e5n Gud."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han \u00e4r den som har hj\u00e4lpt oss att f\u00f6rkunna denna nya v\u00e4g till fr\u00e4lsning f\u00f6r andra. Vi s\u00e4ger inte att man m\u00e5ste lyda allt i Guds lag eller ocks\u00e5 d\u00f6, men vi talar om att det finns liv genom den helige Ande. Den gamla v\u00e4gen ? att f\u00f6rs\u00f6ka bli fr\u00e4lst genom att h\u00e5lla de tio buden ? slutar med d\u00f6den. P\u00e5 den nya v\u00e4gen ger den helige Ande dem liv."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 b\u00f6rjade det gamla lagsystemet, som ledde till d\u00f6den, med en s\u00e5dan h\u00e4rlighet att m\u00e4nniskorna inte kunde st\u00e5 ut med att se Moses ansikte. F\u00f6r n\u00e4r han gav dem Guds lag, som de skulle lyda, lyste hans ansikte av Guds egen h\u00e4rlighet, \u00e4ven om glansen snart bleknade."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ska inte vi v\u00e4nta oss en mycket st\u00f6rre h\u00e4rlighet i dessa dagar, n\u00e4r den helige Ande ger oss liv?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om den plan som leder till dom var h\u00e4rlig, hur mycket h\u00e4rligare \u00e4r inte den fr\u00e4lsningsplan som g\u00f6r m\u00e4nniskorna r\u00e4ttf\u00e4rdiga inf\u00f6r Gud?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den f\u00f6rsta h\u00e4rligheten, som lyste fr\u00e5n Moses ansikte, bleknar i sj\u00e4lva verket n\u00e4r den j\u00e4mf\u00f6rs med den \u00f6verv\u00e4ldigande h\u00e4rligheten i budskapet om Jesus Kristus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och om den lag som var tidsbest\u00e4md bleknade till ingenting fast den var fylld av himmelsk h\u00e4rlighet, s\u00e5 m\u00e5ste ju h\u00e4rligheten i Guds nya fr\u00e4lsningsplan vara \u00e4nnu mycket st\u00f6rre, f\u00f6r den \u00e4r evig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eftersom vi vet att denna nya h\u00e4rlighet aldrig kommer att f\u00f6rsvinna, kan vi predika utan att vara r\u00e4dda"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och beh\u00f6ver inte g\u00f6ra som Mose, som h\u00e4ngde ett skynke \u00f6ver sitt ansikte s\u00e5 att israeliterna inte kunde se hur h\u00e4rligheten avtog."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Inte bara Moses ansikte var dolt, utan hans folks sinnen och f\u00f6rst\u00e5nd var ocks\u00e5 \u00f6verh\u00f6ljda och f\u00f6rblindade. Till och med nu n\u00e4r Skrifterna l\u00e4ses tycks det vara som om judarnas inre \u00e4r t\u00e4ckt med en tjock sl\u00f6ja, eftersom de inte kan inse och f\u00f6rst\u00e5 Skriftens verkliga mening. Denna missf\u00f6rst\u00e5ndets sl\u00f6ja kan n\u00e4mligen bara tas bort genom tron p\u00e5 Kristus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ja, \u00e4n i dag n\u00e4r de l\u00e4ser Moses skrifter \u00e4r deras inre \u00f6gon blinda, och de tror att enda m\u00f6jligheten att bli fr\u00e4lst \u00e4r att lyda de tio budorden."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men s\u00e5 fort n\u00e5gon v\u00e4nder sig fr\u00e5n sina synder till Herren tas sl\u00f6jan bort."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Herren \u00e4r Anden, som ger dem liv, och d\u00e4r han finns, d\u00e4r finns det frihet fr\u00e5n lagen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vi kristna har ingen sl\u00f6ja \u00f6ver v\u00e5ra ansikten. Vi kan vara speglar, som klart \u00e5terspeglar Herrens h\u00e4rlighet. Och allt eftersom Herrens Ande arbetar inom oss, blir vi mer och mer lika honom."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vi \u00e4r anf\u00f6rtrodda en dyrbar skatt -Det \u00e4r Gud sj\u00e4lv som i sin omtanke om oss har gett oss den underbara uppgiften att ber\u00e4tta om hans goda nyheter f\u00f6r andra, och d\u00e4rf\u00f6r ger vi aldrig upp."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vi f\u00f6rs\u00f6ker inte lura m\u00e4nniskor att tro. Vi \u00e4r inte intresserade av att arbeta p\u00e5 det s\u00e4ttet. Vi f\u00f6rs\u00f6ker aldrig f\u00e5 n\u00e5gon att tro att Guds ord \u00e4r n\u00e5got annat \u00e4n det \u00e4r. Alla s\u00e5dana skamliga metoder f\u00f6rkastar vi. Vi st\u00e5r inf\u00f6r Gud sj\u00e4lv n\u00e4r vi talar, och d\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger vi sanningen, och alla som k\u00e4nner oss vet att det \u00e4r s\u00e5."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om de goda nyheter som vi predikar \u00e4r dolda f\u00f6r n\u00e5gon, s\u00e5 \u00e4r de dolda f\u00f6r den som \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g till evig d\u00f6d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Satan, som \u00e4r gud i denna onda v\u00e4rld, har f\u00f6rblindat en s\u00e5dan m\u00e4nniska, s\u00e5 att hon varken kan se ljuset fr\u00e5n det glada budskapet, eller f\u00f6rst\u00e5 det fantastiska i Kristi, v\u00e5r Guds, h\u00e4rlighet som vi predikar om."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vi g\u00e5r inte runt och predikar om oss sj\u00e4lva, utan vi predikar att Jesus Kristus \u00e4r Herre. Allt vi s\u00e4ger om oss sj\u00e4lva \u00e4r att vi \u00e4r era slavar p\u00e5 grund av vad Jesus har gjort f\u00f6r oss."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00f6r Gud som sa: L\u00e5t ljuset lysa i m\u00f6rkret, har f\u00e5tt oss att f\u00f6rst\u00e5 att det \u00e4r hans h\u00e4rlighets ljus som lyser mot oss i Jesu Kristi ansikte."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men denna dyrbara skatt ? den kraft och det ljus som nu finns inom oss ? b\u00a4r vi i ett tillf\u00a4lligt skal, det vill s\u00a4ga i v\u00a6ra svaga kroppar. Alla kan se att denna underbara kraft inom oss m\u00a6ste komma fr\u00a6n Gud, och inte kan vara v\u00a6r egen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vi \u00e4r p\u00e5 alla sidor omgivna av sv\u00e5righeter, men inte nerbrutna eller utslagna. Vi ser ofta ingen utv\u00e4g, men vi ger f\u00f6r den skull inte upp."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vi \u00e4r f\u00f6rf\u00f6ljda till det yttersta, men Gud \u00f6verger oss aldrig. Vi blir nedslagna, men vi reser oss och forts\u00e4tter."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V\u00e5ra kroppar hotas st\u00e4ndigt av d\u00f6den, p\u00e5 samma s\u00e4tt som Jesus hotades av d\u00f6den. D\u00e4rf\u00f6r kan alla se att det bara \u00e4r den levande Kristus inom oss som skyddar oss."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ja, vi lever i st\u00e4ndig fara f\u00f6r v\u00e5ra liv, d\u00e4rf\u00f6r att vi tj\u00e4nar Herren, men det ger oss g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng tillf\u00e4lle att l\u00e5ta Jesu Kristi kraft bli synlig i v\u00e5ra d\u00f6ende kroppar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u00e5 grund av det vi predikar st\u00e5r vi ansikte mot ansikte med d\u00f6den, men f\u00f6r er har det resulterat i evigt liv."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Utan att vara r\u00e4dda s\u00e4ger vi vad vi tror, och litar p\u00e5 att Gud tar hand om oss, precis som psalmisten gjorde n\u00e4r han sa: Jag tror, och d\u00e4rf\u00f6r talar jag."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vi vet att samme Gud, som f\u00f6rde Herren Jesus Kristus tillbaka fr\u00e5n de d\u00f6da, ocks\u00e5 kommer att f\u00f6ra oss till liv igen tillsammans med Jesus och st\u00e4lla oss tillsammans med er inf\u00f6r honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "V\u00e5ra lidanden tj\u00e4nar ert b\u00e4sta. Ju fler av er som vinns f\u00f6r Kristus, desto fler kan tacka f\u00f6r hans stora godhet och desto mer kommer Herren att f\u00f6rh\u00e4rligas."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r som vi aldrig ger upp. \u00c4ven om v\u00e5ra kroppar bryts ner av d\u00f6den, s\u00e5 v\u00e4xer v\u00e5r inre styrka i Herren f\u00f6r varje dag."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "V\u00e5ra svagheter och lidanden \u00e4r egentligen ganska sm\u00e5 och ska inte vara s\u00e5 l\u00e4nge. \u00c4nd\u00e5 kommer denna korta tid av sv\u00e5righeter att leda till Guds rikaste v\u00e4lsignelser f\u00f6r oss under hela evigheten."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vi t\u00e4nker inte p\u00e5 det vi upplever just nu, till exempel sv\u00e5righeterna runt omkring oss, utan vi ser fram emot himlens gl\u00e4dje, som vi \u00e4nnu inte har upplevt. Sv\u00e5righeterna ska snart vara f\u00f6rbi. Men gl\u00e4djen som v\u00e4ntar kommer att r\u00e4cka i evighet."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "V\u00e5r jordiska kropp har begr\u00e4nsningar -Vi vet att n\u00e4r vi d\u00f6r och l\u00e4mnar kroppen, blir det som att byta ut ett v\u00e4l anv\u00e4nt t\u00e4lt mot ett nytt hus. Det ska bli v\u00e5rt hem f\u00f6r evigheten och det \u00e4r byggt av Gud sj\u00e4lv och inte av m\u00e4nniskoh\u00e4nder."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vi blir ofta tr\u00f6tta p\u00e5 v\u00e5r jordiska kropp. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r som vi l\u00e4ngtar efter den dag n\u00e4r vi ska f\u00e5 himmelska kroppar. Det blir som att ta p\u00e5 sig nya kl\u00e4der."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6r vi ska inte bli som andar som saknar kropp."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "V\u00e5r nuvarande kropp f\u00e5r oss att sucka och st\u00f6na, men trots det s\u00e5 kan vi inte t\u00e4nka oss att d\u00f6 och bli utan kropp. Nej, vi vill bli \u00f6verkl\u00e4dda med den nya kroppen s\u00e5 att v\u00e5r d\u00f6dliga kropp blir uppslukad av det eviga livet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och det \u00e4r ocks\u00e5 vad Gud f\u00f6rberett f\u00f6r oss, och som en garanti och ett f\u00f6rskott p\u00e5 det som ska komma har han gett oss den helige Ande."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nu kan vi lugnt se fram emot att f\u00e5 nya kroppar. Vi f\u00f6rst\u00e5r ocks\u00e5 att v\u00e5rt t\u00e4lt h\u00e4r p\u00e5 jorden inte \u00e4r v\u00e5rt riktiga hem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det \u00e4r genom att tro och inte genom att se som vi vet att detta \u00e4r sant."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och vi \u00e4r inte r\u00e4dda f\u00f6r att l\u00e4mna denna kropp och d\u00f6, f\u00f6r d\u00e5 kommer vi hem till Herren."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vi vill leva s\u00e5 att vi gl\u00e4der honom, vare sig vi redan \u00e4r hos honom eller p\u00e5 v\u00e4g hem till honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6r vi m\u00e5ste alla st\u00e4llas inf\u00f6r Kristus f\u00f6r att d\u00f6mas, och v\u00e5ra liv kommer att granskas av honom. Var och en kommer att f\u00e5 vad han har gjort sig f\u00f6rtj\u00e4nt av under sitt jordiska liv, gott eller ont."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ambassad\u00f6rer f\u00f6r Kristus -P\u00e5 grund av den djupa respekt f\u00f6r Herren som vi alltid k\u00e4nner inom oss, arbetar vi intensivt f\u00f6r att vinna andra. Gud k\u00e4nner oss och vet att vi \u00e4r uppriktiga i detta, och jag hoppas att ni ocks\u00e5 verkligen \u00e4r medvetna om det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00f6rs\u00f6ker vi klappa oss sj\u00e4lva p\u00e5 axeln igen? Nej, jag vill bara att ni ska ha sk\u00e4l nog att k\u00e4nna er stolta \u00f6ver oss, s\u00e5 att ni kan svara de predikanter som g\u00f6r sig till och skryter med hur bra de ser ut och hur bra de predikar, men som inte \u00e4r \u00e4rliga och uppriktiga."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c4r vi galna n\u00e4r vi s\u00e4ger s\u00e5dant om oss sj\u00e4lva? Om s\u00e5 \u00e4r fallet, s\u00e5 \u00e4r det f\u00f6r att ge \u00e4ran \u00e5t Gud. Och om vi \u00e4r vid sunda v\u00e4tskor s\u00e5 \u00e4r det till er nytta. Vad vi \u00e4n g\u00f6r s\u00e5 g\u00f6r vi det inte f\u00f6r v\u00e5r egen skull, utan d\u00e4rf\u00f6r att vi styrs av Kristi k\u00e4rlek. Eftersom vi \u00e4r \u00f6vertygade om att Kristus har d\u00f6tt f\u00f6r oss alla, tror vi ocks\u00e5 att vi har d\u00f6tt bort fr\u00e5n det gamla liv som vi levde f\u00f6rr."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c4r vi galna n\u00e4r vi s\u00e4ger s\u00e5dant om oss sj\u00e4lva? Om s\u00e5 \u00e4r fallet, s\u00e5 \u00e4r det f\u00f6r att ge \u00e4ran \u00e5t Gud. Och om vi \u00e4r vid sunda v\u00e4tskor s\u00e5 \u00e4r det till er nytta. Vad vi \u00e4n g\u00f6r s\u00e5 g\u00f6r vi det inte f\u00f6r v\u00e5r egen skull, utan d\u00e4rf\u00f6r att vi styrs av Kristi k\u00e4rlek. Eftersom vi \u00e4r \u00f6vertygade om att Kristus har d\u00f6tt f\u00f6r oss alla, tror vi ocks\u00e5 att vi har d\u00f6tt bort fr\u00e5n det gamla liv som vi levde f\u00f6rr."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han har d\u00f6tt f\u00f6r alla, s\u00e5 att alla som lever ? det vill s\u00a4ga har f\u00a6tt evigt liv fr\u00a6n honom ? inte l\u00a4ngre ska leva f\u00b4r sig sj\u00a4lva, utan f\u00b4r Kristus som har d\u00b4tt och uppst\u00a6tt f\u00b4r dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sluta d\u00e4rf\u00f6r att v\u00e4rdera andra kristna efter vad v\u00e4rlden tycker om dem eller efter deras yttre. En g\u00e5ng i tiden gjorde jag fel och bed\u00f6mde Kristus p\u00e5 det s\u00e4ttet. Jag s\u00e5g honom bara som en vanlig m\u00e4nniska som jag sj\u00e4lv. Nu ser jag det p\u00e5 ett helt annat s\u00e4tt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r n\u00e5gon blir kristen, blir han en fullst\u00e4ndigt ny m\u00e4nniska inv\u00e4rtes. Han \u00e4r inte densamme l\u00e4ngre. Ett nytt liv har b\u00f6rjat!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Allt detta nya kommer fr\u00e5n Gud som har f\u00f6rt oss tillbaka till gemenskap med honom genom det som Kristus Jesus har gjort. Och Gud har gett oss den f\u00f6rm\u00e5nen att vi ska uppmana alla m\u00e4nniskor att komma in i ett r\u00e4tt f\u00f6rh\u00e5llande till honom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det var Gud som genom Kristus \u00e5terf\u00f6renade v\u00e4rlden med sig sj\u00e4lv, och han anklagar inte l\u00e4ngre m\u00e4nniskan f\u00f6r hennes synder utan utpl\u00e5nar dem. Detta \u00e4r det underbara budskap som han har gett oss f\u00f6r att vi ska ber\u00e4tta det f\u00f6r andra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vi \u00e4r Kristi ambassad\u00f6rer. Gud anv\u00e4nder oss f\u00f6r att tala till er. Vi ber er, som om Kristus sj\u00e4lv var h\u00e4r och bad er att ta emot den k\u00e4rlek han erbjuder er, och l\u00e5ta er f\u00f6rsonas med Gud."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00f6r Gud lade v\u00e5ra synder p\u00e5 den syndfrie Kristus. I utbyte l\u00e4t han sedan sin godhet fl\u00f6da \u00f6ver oss!"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Som Guds medarbetare ber vi er att inte l\u00e5ta detta underbara budskap om Guds stora godhet g\u00e5 er ur h\u00e4nderna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud s\u00e4ger: Er b\u00f6n n\u00e5dde mig n\u00e4r fr\u00e4lsningens port stod vid\u00f6ppen, och p\u00e5 fr\u00e4lsningens dag kom jag till er hj\u00e4lp. Just nu \u00e4r Gud beredd att v\u00e4lkomna er. I dag \u00e4r han beredd att fr\u00e4lsa er."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lidande i tysthet -Vi f\u00f6rs\u00f6ker att leva p\u00e5 ett s\u00e5dant s\u00e4tt att ingen n\u00e5gonsin ska bli s\u00e5rad eller hindras fr\u00e5n att finna Herren p\u00e5 grund av v\u00e5rt handlingss\u00e4tt. Vi vill att ingen ska finna n\u00e5got fel hos oss och sedan skylla det p\u00e5 Herren."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Faktum \u00e4r att vi i allt vi g\u00f6r f\u00f6rs\u00f6ker visa att vi \u00e4r Guds medarbetare. Vi st\u00e5r t\u00e5lmodigt ut med lidande, sv\u00e5righeter och besv\u00e4r av alla slag."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vi har blivit slagna, satta i f\u00e4ngelse, m\u00f6tt uppretade folkmassor, arbetat och slitit, vakat hela n\u00e4tter utan n\u00e5gon s\u00f6mn och g\u00e5tt utan mat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Genom v\u00e5rt s\u00e4tt att leva, genom v\u00e5r kunskap om Kristus och genom v\u00e5rt t\u00e5lamod har vi bevisat att vi \u00e4r det vi p\u00e5st\u00e5r oss vara. Vi har varit v\u00e4nliga och i verklig mening k\u00e4rleksfulla och fyllda med den helige Ande."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vi har varit uppriktiga, och Guds kraft har hj\u00e4lpt oss i allt vi har gjort. Vi har haft allt som h\u00f6r till en gudfruktig m\u00e4nniskas utrustning."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vi \u00e4r trogna Herren, vare sig andra hedrar oss eller f\u00f6raktar oss, vare sig de kritiserar oss eller rekommenderar oss. Vi \u00e4r \u00e4rliga, men blir kallade l\u00f6gnare."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V\u00e4rlden struntar i oss, men Gud k\u00e4nner oss. Vi lever i d\u00f6dens n\u00e4rhet men \u00e4r fortfarande vid liv. Vi har blivit skadade, men har r\u00e4ddats fr\u00e5n d\u00f6den."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vi \u00e4r bedr\u00f6vade, men samtidigt har vi v\u00e5r gl\u00e4dje i Herren. Vi \u00e4r fattiga, men vi ger rika andliga g\u00e5vor till andra. Vi \u00e4ger ingenting, och \u00e4nd\u00e5 njuter vi av allt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "O, mina k\u00e4ra v\u00e4nner i Korinth! Jag har visat alla mina k\u00e4nslor f\u00f6r er. Jag \u00e4lskar er av hela mitt hj\u00e4rta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Om f\u00f6rh\u00e5llandet fortfarande \u00e4r kyligt mellan oss, s\u00e5 beror det inte p\u00e5 bristande k\u00e4rlek fr\u00e5n min sida, utan p\u00e5 att er k\u00e4rlek \u00e4r alltf\u00f6r liten och inte r\u00e4cker till f\u00f6r mig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nu talar jag till er som om ni verkligen var mina egna barn. \u00d6ppna era hj\u00e4rtan f\u00f6r oss! Ge oss k\u00e4rlek tillbaka."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kompromissa inte med otroende -B\u00f6rja inte samarbeta med dem som inte \u00e4lskar Herren, f\u00f6r vad har Guds folk gemensamt med syndens m\u00e4nniskor? Hur kan ljuset ha samband med m\u00f6rkret?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och vad har Kristus och dj\u00e4vulen gemensamt? Och hur kan en kristen ha gemenskap med n\u00e5gon som inte tror?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och vad har Guds tempel med avgudarna att g\u00f6ra? Ni \u00e4r Guds tempel, den levande Gudens hus, och Gud har sagt om er: Jag ska bo i dem och vandra bland dem, och jag ska vara deras Gud, och de ska vara mitt folk."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r som Herren har sagt: L\u00e4mna dem, skilj er ifr\u00e5n dem. R\u00f6r inte det som \u00e4r orent. D\u00e5 ska jag ta emot er"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och vara en Far f\u00f6r er, och ni ska vara mina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00e4ra v\u00e4nner, eftersom vi har dessa stora l\u00f6ften, s\u00e5 l\u00e5t oss v\u00e4nda oss bort fr\u00e5n allt som \u00e4r fel, vare sig det har att g\u00f6ra med kroppen eller anden. L\u00e5t oss leva i sund gudsfruktan, och ge oss sj\u00e4lva \u00e5t honom och ingen annan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nytt f\u00f6rtroende -Jag ber er att \u00f6ppna era hj\u00e4rtan f\u00f6r oss igen, f\u00f6r inte en enda av er har blivit or\u00e4ttvist behandlad av oss. Inte en enda av er har letts vilse. Vi har inte lurat n\u00e5gon eller utnyttjat n\u00e5gon."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger inte detta f\u00f6r att gr\u00e4la p\u00e5 er, eller f\u00f6r att l\u00e4gga n\u00e5gon skuld p\u00e5 er. Som jag har sagt tidigare \u00e4r ni f\u00f6r alltid i mitt hj\u00e4rta, och jag lever och d\u00f6r med er."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag har det st\u00f6rsta f\u00f6rtroende f\u00f6r er, och jag \u00e4r stolt \u00f6ver er. Ni har verkligen uppmuntrat mig, ni har gjort mig lycklig trots allt mitt lidande."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r vi kom fram till Makedonien, fann vi ingen vila d\u00e4r. Runt omkring oss hade vi sv\u00e5righeter av alla slag, och inom oss var vi fyllda av r\u00e4dsla och oro."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gud, som ger nytt mod \u00e5t de modl\u00f6sa, uppmuntrade oss d\u00e5 Titus kom till oss."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det var inte bara hans n\u00e4rvaro som gladde oss, utan ocks\u00e5 nyheterna som han f\u00f6rde med sig fr\u00e5n den underbara tid han hade haft hos er. N\u00e4r han ber\u00e4ttade f\u00f6r mig hur mycket ni s\u00e5g fram emot mitt bes\u00f6k, och hur ledsna ni var \u00f6ver vad som h\u00e4nt, s\u00e5 blev jag \u00f6verlycklig. Nu f\u00f6rst\u00e5r jag hur stor er lojalitet och k\u00e4rlek till mig \u00e4r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag \u00e4r inte l\u00e4ngre ledsen \u00f6ver att jag skickade mitt f\u00f6rra brev till er, \u00e4ven om jag ett tag var bekymrad n\u00e4r jag f\u00f6rstod hur sm\u00e4rtsamt det skulle bli f\u00f6r er att ta del av det. Men det pl\u00e5gade er bara en kort tid."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nu \u00e4r jag glad att jag skickade det, inte d\u00e4rf\u00f6r att det gjorde er ont, utan d\u00e4rf\u00f6r att det fick er att v\u00e4nda er till Gud. Det var en r\u00e4tt slags sorg ni upplevde, en sorg enligt Guds vilja, och den v\u00e5llade er ingen skada."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gud anv\u00e4nder ibland sorgen i v\u00e5ra liv f\u00f6r att hj\u00e4lpa oss att v\u00e4nda oss bort fr\u00e5n synden och s\u00f6ka det eviga livet. Vi ska d\u00e4rf\u00f6r aldrig klaga \u00f6ver att han s\u00e4nder den. Men den sorg som en m\u00e4nniska som inte \u00e4r en kristen upplever \u00e4r av m\u00e4nskligt slag och den leder till d\u00f6d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Se bara hur mycket gott denna sorg fr\u00e5n Herren gjorde er. Ni ryckte inte l\u00e4ngre bara p\u00e5 axlarna, utan blev allvarliga och uppriktiga och var ivriga att g\u00f6ra er kvitt den synd som jag skrev till er om. Ni blev skr\u00e4mda av vad som hade h\u00e4nt och l\u00e4ngtade efter att jag skulle komma och hj\u00e4lpa er. Ni tog genast itu med problemet och redde upp det genom att straffa den man som hade syndat. Ni har gjort allt ni kan f\u00f6r att r\u00e4tta till det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Om jag skrev till er var det allts\u00e5 inte med tanke p\u00e5 den man som gjort or\u00e4tt, inte heller med tanke p\u00e5 den som lidit or\u00e4tt, utan f\u00f6r att ni sj\u00e4lva inf\u00f6r Gud skulle bevisa p\u00e5 vilken sida ni st\u00e5r. Det var mitt syfte, i l\u00e5ngt h\u00f6gre grad \u00e4n att hj\u00e4lpa den man som hade syndat och hans far, som han hade syndat mot."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00f6rutom den uppmuntran ni gav oss genom er k\u00e4rlek, blev vi \u00e4nnu lyckligare \u00f6ver att se Titus s\u00e5 glad efter bes\u00f6ket hos er. Ni uppmuntrade honom och fick honom att k\u00e4nna sig lugn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag hade talat om f\u00f6r honom hur det skulle bli och ber\u00e4ttat f\u00f6r honom om min stolthet \u00f6ver er innan han l\u00e4mnade mig. Ni gjorde mig inte besviken. Jag har alltid sagt er sanningen, och nu har mitt ber\u00f6m inf\u00f6r Titus ocks\u00e5 visat sig vara sant."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han \u00e4lskar er mer \u00e4n n\u00e5gonsin, och han kommer ih\u00e5g hur villigt och med vilket f\u00f6rtroende ni lyssnade till honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Detta g\u00f6r mig glad och nu vet jag att allt \u00e4r v\u00e4l mellan oss igen. \u00c4n en g\u00e5ng kan jag ha fullst\u00e4ndigt f\u00f6rtroende f\u00f6r er."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den som ger gener\u00f6st \u00e4rar Gud -Nu vill jag ber\u00e4tta f\u00f6r er vad Gud i sin n\u00e5d har gjort f\u00f6r f\u00f6rsamlingarna i Makedonien."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c4ven om de har g\u00e5tt igenom m\u00e5nga pr\u00f6vningar och sv\u00e5righeter, har de f\u00e5tt uppleva en underbar gl\u00e4dje mitt i sin djupa fattigdom som inspirerat dem till en \u00f6verfl\u00f6dande omsorg om andra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De gav inte bara vad de hade r\u00e5d med, utan mycket mer. Jag kan vittna om att de gjorde det d\u00e4rf\u00f6r att de ville det, och inte d\u00e4rf\u00f6r att jag tjatade p\u00e5 dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De bad oss att ta med det de samlat in, s\u00e5 att de ocks\u00e5 skulle f\u00e5 vara med och dela gl\u00e4djen i att hj\u00e4lpa de kristna i Jerusalem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det allra b\u00e4sta var att de \u00f6vertr\u00e4ffade alla v\u00e5ra f\u00f6rv\u00e4ntningar, f\u00f6r det f\u00f6rsta de gjorde var att \u00f6verl\u00e5ta sig sj\u00e4lva \u00e5t Gud och sedan \u00e5t oss, vad det \u00e4n kunde inneb\u00e4ra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De ville ocks\u00e5 att vi skulle be Titus att bes\u00f6ka er och inspirera er till att utf\u00f6ra er del av denna k\u00e4rlekstj\u00e4nst. Det var ju han som uppmuntrade er att ge f\u00f6rsta g\u00e5ngen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ni \u00e4r, k\u00e4ra v\u00e4nner, f\u00f6reg\u00e5ngare p\u00e5 s\u00e5 m\u00e5nga s\u00e4tt. Ni har s\u00e5 mycket tro, s\u00e5 m\u00e5nga goda f\u00f6rkunnare, s\u00e5 mycket kunskap, s\u00e5 stor entusiasm och s\u00e5 mycket k\u00e4rlek till oss. Nu vill jag ocks\u00e5 att ni ska vara f\u00f6reg\u00e5ngare i att dela med er."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det \u00e4r ingen order jag ger er. Jag s\u00e4ger inte att ni m\u00e5ste g\u00f6ra det, men andra \u00e4r angel\u00e4gna att g\u00f6ra det. Det h\u00e4r \u00e4r ett s\u00e4tt att bevisa att er k\u00e4rlek \u00e4r verklig och att den \u00e4r mer \u00e4n bara ord."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ni vet hur fylld av k\u00e4rlek och godhet v\u00e5r Herre Jesus var. Trots sina oerh\u00f6rda m\u00f6jligheter l\u00e4mnade han allt f\u00f6r att hj\u00e4lpa er. Han l\u00e4mnade allt f\u00f6r att ge er allt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag skulle vilja f\u00f6resl\u00e5 att ni avslutar vad ni b\u00f6rjade att g\u00f6ra f\u00f6r ett \u00e5r sedan, f\u00f6r ni var inte bara de f\u00f6rsta att ta detta initiativ, utan ocks\u00e5 de f\u00f6rsta att f\u00f6rverkliga det."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Eftersom ni har b\u00f6rjat s\u00e5 entusiastiskt, b\u00f6r ni forts\u00e4tta det tills det blir avslutat, och ge vad ni kan av det ni har. L\u00e5t orden bli handling!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Om ni verkligen \u00e4r ivriga att ge, s\u00e5 \u00e4r det inte s\u00e5 viktigt hur mycket ni har att ge. Gud vill att ni ska ge av vad ni har, inte av vad ni inte har."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Naturligtvis menar jag inte att de som tar emot era g\u00e5vor ska f\u00e5 det bekv\u00e4mt p\u00e5 er bekostnad,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "utan bara att ni b\u00f6r dela med er av vad ni har till dem. F\u00f6r n\u00e4rvarande har ni det gott st\u00e4llt och kan hj\u00e4lpa dem. En annan g\u00e5ng kan de kanske dela med sig till er, n\u00e4r ni beh\u00f6ver n\u00e5got. P\u00e5 det s\u00e4ttet kommer alla att ha vad de beh\u00f6ver."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kommer ni ih\u00e5g vad Skriften s\u00e4ger om detta? Den som samlade mycket hade inget kvar, och den som samlade lite hade tillr\u00e4ckligt. D\u00e4rf\u00f6r b\u00f6r ni ocks\u00e5 dela med er till dem som beh\u00f6ver."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag tackar Gud f\u00f6r att han har gett Titus samma ivriga omsorg om er som jag sj\u00e4lv har."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det \u00e4r med gl\u00e4dje som han f\u00f6ljer mitt f\u00f6rslag att bes\u00f6ka er igen, men jag tror att han hade kommit i alla fall, f\u00f6r han \u00e4r mycket angel\u00e4gen om att f\u00e5 tr\u00e4ffa er!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag ska ocks\u00e5 skicka en annan v\u00e4lk\u00e4nd broder med honom, en som i alla f\u00f6rsamlingarna \u00e4r en mycket uppskattad f\u00f6rkunnare av de goda nyheterna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "F\u00f6rsamlingarna har utsett honom att resa med mig och \u00f6verl\u00e4mna g\u00e5van till Jerusalem. Herren blir \u00e4rad genom detta, och det kommer ocks\u00e5 att visa v\u00e5r iver att hj\u00e4lpa varandra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Genom att resa tillsammans kan vi skydda oss mot misstankar, f\u00f6r vi \u00e4r angel\u00e4gna om att ingen ska kunna anm\u00e4rka p\u00e5 v\u00e5rt s\u00e4tt att ta hand om denna stora g\u00e5va."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Gud vet att vi \u00e4r \u00e4rliga, men jag vill att alla andra ska tro det ocks\u00e5. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r som vi g\u00f6r p\u00e5 detta s\u00e4tt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag skickar \u00e4nnu en broder till er, som vi av erfarenhet k\u00e4nner som en \u00e4rlig och uppriktig kristen. Han \u00e4r speciellt intresserad av denna resa och ser fram mot att tr\u00e4ffa er, eftersom jag har ber\u00e4ttat f\u00f6r honom om er iver att hj\u00e4lpa till."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om n\u00e5gon undrar vem Titus \u00e4r s\u00e5 s\u00e4g att han \u00e4r min medarbetare i allt som ocks\u00e5 vill hj\u00e4lpa er. S\u00e4g ocks\u00e5 att de andra b\u00e5da br\u00f6derna representerar f\u00f6rsamlingarna h\u00e4r och att de med sina liv \u00e4rar Kristus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ta emot dessa m\u00e4n med k\u00e4rlek och l\u00e5t f\u00f6rsamlingarna se hur r\u00e4tt jag har haft n\u00e4r jag har ber\u00f6mt dem."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ge i gl\u00e4dje -Jag inser att jag egentligen inte alls skulle ha beh\u00f6vt n\u00e4mna detta om att hj\u00e4lpa Guds folk."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag vet hur ivriga ni \u00e4r att g\u00f6ra det, och jag har ber\u00f6mt er inf\u00f6r v\u00e4nnerna i Makedonien och sagt att ni var beredda att skicka en g\u00e5va f\u00f6r ett \u00e5r sedan. Faktum \u00e4r att det var er entusiasm som fick m\u00e5nga av dem att b\u00f6rja hj\u00e4lpa till."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men jag skickar \u00e4nd\u00e5 de h\u00e4r m\u00e4nnen f\u00f6r att vara s\u00e4ker p\u00e5 att ni verkligen \u00e4r beredda som jag sa, och att insamlingen har \u00e4gt rum. Jag hoppas att det inte ska visa sig att jag hade fel n\u00e4r jag ber\u00f6mde er."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag skulle f\u00e5 sk\u00e4mmas mycket ? och det skulle ni ocks\u00a6 ? om n\u00a6gra makedonier h\u00a4r f\u00b4ljde med mig och fann att ni \u00a4nnu inte var klara, efter allt som jag ber\u00a4ttat f\u00b4r dem!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har jag bett de andra br\u00f6derna att resa f\u00f6re mig. De ska se till att den g\u00e5va, som ni lovade att samla in, \u00e4r klar och v\u00e4ntar p\u00e5 mig. Jag vill att det ska vara en verklig g\u00e5va och inte se ut som om den gavs under p\u00e5tryckningar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men kom ih\u00e5g att om ni ger lite, s\u00e5 kommer ni att f\u00e5 lite. En bonde som bara s\u00e5r n\u00e5gra f\u00e5 korn f\u00e5r bara en liten sk\u00f6rd, men om han s\u00e5r mycket, s\u00e5 f\u00e5r han sk\u00f6rda mycket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Var och en m\u00e5ste best\u00e4mma sig f\u00f6r hur mycket han ska ge. Tvinga inte n\u00e5gon att ge mer \u00e4n han verkligen vill. Det \u00e4r de glada givarna som Gud v\u00e4rdes\u00e4tter."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gud kan sl\u00f6sa sina g\u00e5vor \u00f6ver er och ge er allt ni beh\u00f6ver och mer d\u00e4rtill, och det kommer inte bara att r\u00e4cka till f\u00f6r era egna behov, utan det kommer att bli s\u00e5 att ni med gl\u00e4dje kan ge till andra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Skriften s\u00e4ger: Den gudfruktige \u00e4r gener\u00f6s och ger frikostigt till s\u00e5dana som har det sv\u00e5rt, och man kan alltid r\u00e4kna med hans barmh\u00e4rtighet och k\u00e4rlek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Samme Gud, som ger bonden s\u00e4d att s\u00e5 och br\u00f6d att \u00e4ta, ska ge er mer och mer s\u00e4d att s\u00e5. Sedan ska han l\u00e5ta den v\u00e4xa s\u00e5 att ni f\u00e5r igen rikligt. P\u00e5 samma s\u00e4tt ska er kristna tro b\u00e4ra rik frukt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ja, Gud ska ge er mycket s\u00e5 att ni kan ge bort mycket, och n\u00e4r vi l\u00e4mnar era g\u00e5vor till dem som beh\u00f6ver dem, s\u00e5 kommer de att tacka och lovprisa Gud f\u00f6r er hj\u00e4lp."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Resultatet av er insats f\u00e5r allts\u00e5 dubbel effekt. De m\u00e4nniskor som lider n\u00f6d blir inte bara hj\u00e4lpta, utan de kommer dessutom att fl\u00f6da \u00f6ver av tacksamhet till Gud."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De kommer inte bara att gl\u00e4dja sig \u00f6ver er generositet. De kommer ocks\u00e5 att f\u00f6rst\u00e5 att er tro \u00e4r \u00e4kta n\u00e4r den visar sig i det goda ni g\u00f6r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och de kommer att l\u00e4ngta efter er och be innerligt f\u00f6r er p\u00e5 grund av denna underbara Guds n\u00e5d som har blivit synlig genom er."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tacka Gud f\u00f6r hans Son. Han \u00e4r en g\u00e5va som \u00e4r alltf\u00f6r underbar f\u00f6r att kunna uttryckas i ord."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus menar vad han s\u00e4ger -Jag, Paulus, v\u00e4nder mig nu personligen till er i all \u00f6dmjukhet precis som Kristus sj\u00e4lv skulle g\u00f6ra. \u00c4nd\u00e5 s\u00e4ger en del av er: Paulus \u00e4r modig n\u00e4r han skriver brev, men n\u00e4r han kommer hit v\u00e5gar han inte \u00f6ppna mun!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag hoppas att jag inte beh\u00f6ver visa er, n\u00e4r jag kommer, hur best\u00e4md och skarp jag kan vara. L\u00e5t mig slippa det. Men jag drar mig naturligtvis inte f\u00f6r att g\u00e5 emot dem som menar att jag styrs av m\u00e4nskliga motiv."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det \u00e4r sant att jag \u00e4r en vanlig svag, m\u00e4nsklig varelse, men jag anv\u00e4nder inte v\u00e4rldsliga metoder f\u00f6r att vinna mina strider."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag anv\u00e4nder Guds m\u00e4ktiga vapen, inte s\u00e5dana som m\u00e4nniskor har gjort, f\u00f6r att angripa dj\u00e4vulens bef\u00e4stningar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dessa vapen kan bryta ner varje h\u00f6gmodigt argument mot Gud och varje mur som byggs f\u00f6r att hindra m\u00e4nniskor att finna honom. Med dem kan jag ta varje upprorisk tanke hos m\u00e4nniskor till f\u00e5nga och leda den tillbaka till Kristus, s\u00e5 att de inget h\u00f6gre \u00f6nskar \u00e4n att lyda honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag kommer att anv\u00e4nda dessa vapen mot var och en som g\u00f6r uppror sedan jag f\u00f6rst anv\u00e4nt dem mot er, och ni har kapitulerat f\u00f6r Kristus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Problemet med er \u00e4r att ni bara ser mig som en svag och kraftl\u00f6s person, men ni ser inte under ytan. F\u00f6r om n\u00e5gon kan s\u00e4ga sig \u00e4ga Kristi kraft och auktoritet s\u00e5 \u00e4r det jag."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det kan verka som om jag skryter mer \u00e4n jag borde med min auktoritet \u00f6ver er. Men Herren har givit mig denna auktoritet f\u00f6r att hj\u00e4lpa er, inte f\u00f6r att skada er, och jag kan st\u00e5 f\u00f6r allt jag s\u00e4ger."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger detta, f\u00f6r att ni inte ska tro att jag bara vill skr\u00e4mma er n\u00e4r jag tillr\u00e4ttavisar er i mina brev."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bry er inte om hans brev, s\u00e4ger en del. Han anv\u00e4nder sig av stora ord, men det \u00e4r bara luft. N\u00e4r han kommer hit, ska ni f\u00e5 se att han inte \u00e4r s\u00e5 m\u00e4rkv\u00e4rdig. Han \u00e4r heller ingen vidare talare!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men n\u00e4r jag den h\u00e4r g\u00e5ngen kommer till er kommer jag att vara lika str\u00e4ng som i mina brev."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Missf\u00f6rst\u00e5 mig nu inte. Jag v\u00e5gar inte p\u00e5st\u00e5 att jag \u00e4r lika framst\u00e5ende som dessa m\u00e4n, som har talat om f\u00f6r er hur bra de \u00e4r! Problemet \u00e4r att de bara j\u00e4mf\u00f6r sig med varandra och har sig sj\u00e4lva som m\u00e5ttstock. Vilken dumhet!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vi skryter inte med en auktoritet som vi inte har. V\u00e5rt m\u00e5l \u00e4r att fullf\u00f6lja den plan som Gud har f\u00f6r er, och denna plan innefattar samarbete med er."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vi g\u00e5r inte f\u00f6r l\u00e5ngt n\u00e4r vi p\u00e5st\u00e5r att vi har auktoritet \u00f6ver er, f\u00f6r vi var de f\u00f6rsta som kom till er med de goda nyheterna om Kristus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och vi f\u00f6rs\u00f6ker inte f\u00e5 ber\u00f6m f\u00f6r det arbete som n\u00e5gon annan har gjort bland er. I st\u00e4llet \u00f6nskar vi att er tro ska v\u00e4xa, och v\u00e5rt arbete bland er ut\u00f6kas inom de gr\u00e4nser Gud fastst\u00e4llt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4refter ska vi predika de goda nyheterna f\u00f6r andra st\u00e4der, som ligger l\u00e4ngre bort \u00e4n Korinth, och d\u00e4r ingen annan arbetar \u00e4nnu. D\u00e5 kommer det aldrig att kunna s\u00e4gas att vi arbetar p\u00e5 n\u00e5gon annans \u00e5ker."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Skriften s\u00e4ger: Den som vill ber\u00f6mma sig, ska bara ber\u00f6mma sig av vad Herren gjort."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r n\u00e5gon skryter om sig sj\u00e4lv och hur bra han har gjort n\u00e5got, s\u00e5 betyder det inte s\u00e5 v\u00e4rst mycket. Men det \u00e4r skillnad n\u00e4r Herren rekommenderar honom!"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus och de falska apostlarna -Jag hoppas att ni har t\u00e5lamod med mig, n\u00e4r jag forts\u00e4tter att tala som en d\u00e5re. L\u00e5t mig i alla fall f\u00e5 s\u00e4ga vad som ligger p\u00e5 mitt hj\u00e4rta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag oroar mig f\u00f6r er med Guds egen djupa omsorg. Jag \u00e4r angel\u00e4gen att er k\u00e4rlek bara ska g\u00e4lla Kristus. T\u00e4nk p\u00e5 hur en ung flicka spar sin k\u00e4rlek f\u00f6r en enda man, den man som ska bli hennes make."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men jag \u00e4r orolig och r\u00e4dd f\u00f6r att ni p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt ska bli vilseledda, och \u00f6verge er rena och enkla h\u00e4ngivenhet till Herren, precis som Eva blev bedragen av Satan i Edens lustg\u00e5rd."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ni \u00e4r s\u00e5 l\u00e4ttp\u00e5verkade. Ni tror vad man \u00e4n ber\u00e4ttar f\u00f6r er. Predikar man om en annan Jesus \u00e4n den som vi predikar om, eller om en annan ande \u00e4n den helige Ande, s\u00e5 spelar det ingen roll f\u00f6r er. Till och med om man predikar en annan fr\u00e4lsningsv\u00e4g s\u00e5 godtar ni det. Ni accepterar allt utan vidare."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 tycker jag inte att dessa fantastiska Guds budb\u00e4rare, som de kallar sig, \u00e4r b\u00e4ttre \u00e4n vad jag \u00e4r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c4ven om jag \u00e4r en d\u00e5lig talare s\u00e5 vet jag \u00e5tminstone vad jag talar om, och jag tror att ni har lagt m\u00e4rke till det vid det h\u00e4r laget, f\u00f6r vi har bevisat det g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Handlade jag oklokt och fick er att se ner p\u00e5 mig, d\u00e4rf\u00f6r att jag predikade Guds goda nyheter f\u00f6r er utan att ta betalt?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I st\u00e4llet plundrade jag andra f\u00f6rsamlingar genom att ta vad de skickade till mig och anv\u00e4nde det medan jag var hos er, s\u00e5 att jag kunde tj\u00e4na er utan kostnad. Och n\u00e4r pengarna var slut och jag blev hungrig, bad jag fortfarande inte om n\u00e5gonting, f\u00f6r de kristna i Makedonien s\u00e4nde mig ytterligare en g\u00e5va. Jag har aldrig bett er om ett enda \u00f6re, och jag t\u00e4nker inte g\u00f6ra det heller."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I st\u00e4llet plundrade jag andra f\u00f6rsamlingar genom att ta vad de skickade till mig och anv\u00e4nde det medan jag var hos er, s\u00e5 att jag kunde tj\u00e4na er utan kostnad. Och n\u00e4r pengarna var slut och jag blev hungrig, bad jag fortfarande inte om n\u00e5gonting, f\u00f6r de kristna i Makedonien s\u00e4nde mig ytterligare en g\u00e5va. Jag har aldrig bett er om ett enda \u00f6re, och jag t\u00e4nker inte g\u00f6ra det heller."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det lovar jag er p\u00e5 fullaste allvar, och jag ska tala om detta f\u00f6r alla i Grekland!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Varf\u00f6r det? D\u00e4rf\u00f6r att jag inte \u00e4lskar er? Gud vet att jag g\u00f6r det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men jag t\u00e4nker g\u00f6ra det f\u00f6r att s\u00e4tta stopp f\u00f6r de m\u00e4n som skryter med att de arbetar f\u00f6r Gud p\u00e5 precis samma s\u00e4tt som vi g\u00f6r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gud har aldrig s\u00e4nt dessa m\u00e4n. De \u00e4r bedragare, som har lurat er att tro att de \u00e4r Kristi apostlar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 \u00e4r jag inte f\u00f6rv\u00e5nad! Satan kan f\u00f6rvandla sig till en ljusets \u00e4ngel,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "s\u00e5 det \u00e4r inte att undra p\u00e5 att hans tj\u00e4nare ocks\u00e5 kan g\u00f6ra det. Till slut kommer de \u00e4nd\u00e5 att f\u00e5 det straff som deras onda handlingar f\u00f6rtj\u00e4nar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Paulus ber\u00e4ttar om hur han f\u00e5tt lida f\u00f6r sin tro -Jag ber er att inte \u00e4n en g\u00e5ng tro att jag har f\u00f6rlorat f\u00f6rst\u00e5ndet n\u00e4r jag talar p\u00e5 det h\u00e4r s\u00e4ttet. Men \u00e4ven om det skulle vara s\u00e5, s\u00e5 lyssna p\u00e5 denne galning s\u00e5 att han ocks\u00e5 kan skryta lite p\u00e5 samma s\u00e4tt som de g\u00f6r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Att ge mig sj\u00e4lv ber\u00f6m \u00e4r verkligen inte n\u00e5got som Herren har bett mig att g\u00f6ra, det \u00e4r att handla som en d\u00e5re."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 forts\u00e4tter dessa m\u00e4n att skryta, och d\u00e4rf\u00f6r g\u00f6r jag det ocks\u00e5."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ni tror att ni \u00e4r visa, och \u00e4nd\u00e5 lyssnar ni med gl\u00e4dje till dessa d\u00e5rar. Ni bryr er inte ens om att de g\u00f6r er till slavar och tar allt ni har. De utnyttjar er och sl\u00e5r er i ansiktet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ni tror att ni \u00e4r visa, och \u00e4nd\u00e5 lyssnar ni med gl\u00e4dje till dessa d\u00e5rar. Ni bryr er inte ens om att de g\u00f6r er till slavar och tar allt ni har. De utnyttjar er och sl\u00e5r er i ansiktet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag sk\u00e4ms \u00f6ver att beh\u00f6va medge att jag inte \u00e4r stark och modig som de! Men vad de \u00e4n kan skryta med ? nu talar jag som en d\u00a6re igen ? s\u00a6 kan jag ocks\u00a6 skryta med det."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De skryter med att de \u00e4r hebreer, eller hur? Det \u00e4r jag med. Och de s\u00e4ger att de \u00e4r israeliter, och Guds utvalda folk. Dit h\u00f6r jag ocks\u00e5. Och att de \u00e4r \u00e4ttlingar till Abraham. Det \u00e4r jag med."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De s\u00e4ger att de tj\u00e4nar Kristus. Det g\u00f6r jag med, men mycket mer! Har jag blivit galen n\u00e4r jag skryter s\u00e5 h\u00e4r? Jag har arbetat h\u00e5rdare \u00e4n n\u00e5gon annan, suttit i f\u00e4ngelse mer \u00e4n de flesta, blivit slagen otaliga g\u00e5nger och st\u00e5tt ansikte mot ansikte med d\u00f6den g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Fem g\u00e5nger har judarna gett mig trettionio fruktansv\u00e4rda prygelslag."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tre g\u00e5nger har jag piskats med sp\u00f6. En g\u00e5ng har jag stenats. Tre g\u00e5nger har jag lidit skeppsbrott."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag har rest m\u00e5nga tr\u00f6ttsamma mil. Jag har varit utsatt f\u00f6r \u00f6versv\u00e4mmade floder, f\u00f6r r\u00f6vare, f\u00f6r mitt eget folk och f\u00f6r andra folk. Jag har jagats av folkhopar i st\u00e4derna och varit n\u00e4ra att d\u00f6 i \u00f6knen, p\u00e5 havet och bland m\u00e4n, som p\u00e5st\u00e5r sig vara br\u00f6der i Kristus men inte \u00e4r det."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag har varit tr\u00f6tt och upplevt sm\u00e4rta, och jag har haft s\u00f6mnl\u00f6sa n\u00e4tter. Ofta har jag varit hungrig och t\u00f6rstig och f\u00e5tt g\u00e5 utan mat. M\u00e5nga g\u00e5nger har jag frusit och inte haft nog med kl\u00e4der f\u00f6r att h\u00e5lla mig varm."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vid sidan av allt detta har jag haft det st\u00e4ndiga bekymret f\u00f6r hur f\u00f6rsamlingarna skulle klara sig."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vem beg\u00e5r ett misstag, utan att jag s\u00f6rjer? Vem faller, utan att jag l\u00e4ngtar efter att f\u00e5 hj\u00e4lpa honom? Vem blir andligen skadad, utan att min vrede v\u00e4ller upp mot den som skadade honom?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men om jag ska skryta, s\u00e5 skryter jag hellre med det som visar hur svag jag \u00e4r."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Gud, Herrens Jesu Kristi Far, som \u00e4r v\u00e4rd all \u00e4ra i evighet, vet att jag s\u00e4ger er sanningen."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "I Damaskus satte till exempel landsh\u00f6vdingen under kung Aretas ut vakter vid stadsportarna f\u00f6r att arrestera mig,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "men genom en \u00f6ppning i stadsmuren blev jag med hj\u00e4lp av ett rep nerfirad i en korg och kom p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt undan. Och det \u00e4r knappast n\u00e5got att vara stolt \u00f6ver!"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds kraft i v\u00e5r svaghet -Att h\u00e5lla p\u00e5 och framh\u00e4va sig sj\u00e4lv p\u00e5 det h\u00e4r s\u00e4ttet tj\u00e4nar ju egentligen ingenting till, men l\u00e5t mig \u00e4nd\u00e5 forts\u00e4tta. Och d\u00e5 vill jag ber\u00e4tta om de syner och uppenbarelser jag har haft fr\u00e5n Herren."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "F\u00f6r fjorton \u00e5r sedan f\u00f6rdes jag upp till himlen. Fr\u00e5ga mig inte om det var min kropp som var d\u00e4r eller bara min ande, f\u00f6r det vet jag inte. Bara Gud kan svara p\u00e5 det. Men jag befann mig d\u00e4r i paradiset,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6r fjorton \u00e5r sedan f\u00f6rdes jag upp till himlen. Fr\u00e5ga mig inte om det var min kropp som var d\u00e4r eller bara min ande, f\u00f6r det vet jag inte. Bara Gud kan svara p\u00e5 det. Men jag befann mig d\u00e4r i paradiset,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och h\u00f6rde s\u00e5 h\u00e4pnadsv\u00e4ckande saker att det \u00e4r bortom en m\u00e4nniskas f\u00f6rm\u00e5ga att f\u00f6rklara eller beskriva dem i ord (och jag har dessutom inte till\u00e5telse att ber\u00e4tta om dem f\u00f6r andra)."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den erfarenheten \u00e4r n\u00e5got att skryta med, men det t\u00e4nker jag inte g\u00f6ra. Jag t\u00e4nker bara ber\u00f6mma mig av hur svag jag \u00e4r och hur stor Gud \u00e4r, som kan anv\u00e4nda en s\u00e5dan svaghet till sin f\u00f6rdel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag har mycket att skryta med och skulle inte vara n\u00e5gon d\u00e5re om jag gjorde det, men jag vill inte att n\u00e5gon ska t\u00e4nka h\u00f6gre om mig \u00e4n han b\u00f6r p\u00e5 grund av vad han verkligen har funnit i mitt liv och mitt budskap."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag vill s\u00e4ga detta: Gud har sj\u00e4lv sett till att jag inte inbillar mig n\u00e5got p\u00e5 grund av de fantastiska och obeskrivliga upplevelser jag har haft. Jag har ett st\u00e4ndigt \u00e5terkommande lidande, en tagg i k\u00f6ttet som pl\u00e5gar och besv\u00e4rar mig. Det \u00e4r som om en \u00e4ngel fr\u00e5n Satan skulle sl\u00e5 mig s\u00e5 att jag inte blir h\u00f6gf\u00e4rdig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tre g\u00e5nger har jag bett Gud att slippa detta lidande."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Varje g\u00e5ng har han sagt: Nej, men jag \u00e4r med dig, det \u00e4r allt du beh\u00f6ver. Min kraft syns b\u00e4st i svaga m\u00e4nniskor. Nu \u00e4r jag glad att f\u00e5 skryta med hur svag jag \u00e4r. Jag \u00e4r glad att f\u00e5 vara ett levande bevis p\u00e5 Kristi kraft, i st\u00e4llet f\u00f6r att visa min egen kraft och f\u00f6rm\u00e5ga."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Eftersom jag vet att alltsammans tj\u00e4nar Kristi syfte \u00e4r jag glad f\u00f6r lidandet, f\u00f6rol\u00e4mpningarna, pr\u00f6vningarna, f\u00f6rf\u00f6ljelserna och sv\u00e5righeterna. N\u00e4r jag \u00e4r svag, d\u00e5 \u00e4r jag stark, och ju mindre jag sj\u00e4lv har, desto mer \u00e4r jag beroende av honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Paulus omsorg om f\u00f6rsamlingen -Ni har f\u00e5tt mig att handla som en d\u00e5re och skryta p\u00e5 detta s\u00e4tt. Jag skulle inte ha beh\u00f6vt framh\u00e4va mig sj\u00e4lv, utan det skulle ni ha gjort. Det finns inte en enda sak som dessa fantastiska m\u00e4n har som inte jag ocks\u00e5 har, \u00e4ven om jag egentligen inte \u00e4r v\u00e4rd n\u00e5gonting alls."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r jag var hos er bevisade jag p\u00e5 allt s\u00e4tt att jag verkligen \u00e4r en apostel, uts\u00e4nd till er av Gud sj\u00e4lv. Jag arbetade t\u00e5lmodigt bland er och gjorde m\u00e5nga under och tecken och m\u00e4ktiga g\u00e4rningar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det enda som jag inte gjorde, men som jag annars g\u00f6r \u00f6verallt i alla andra f\u00f6rsamlingar, var att ligga er till last. Jag bad er inte om mat eller en plats d\u00e4r jag kunde bo. Var sn\u00e4lla och f\u00f6rl\u00e5t mig denna of\u00f6rr\u00e4tt!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nu kommer jag till er igen, f\u00f6r tredje g\u00e5ngen, och det ska fortfarande inte kosta er n\u00e5got, f\u00f6r det \u00e4r inte era pengar jag vill ha. Det \u00e4r er jag vill ha! N\u00e4r allt kommer omkring, s\u00e5 \u00e4r ni mina barn, och barn betalar inte f\u00f6r den mat de f\u00e5r av sina f\u00f6r\u00e4ldrar. Tv\u00e4rtom, f\u00f6r\u00e4ldrarna ser till att barnen f\u00e5r mat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag \u00e4r glad att f\u00e5 ge mig sj\u00e4lv helt och fullt till er f\u00f6r ert andliga b\u00e4sta, \u00e4ven om det tycks vara s\u00e5 att ju mer jag \u00e4lskar er, desto mindre \u00e4lskar ni mig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En del av er s\u00e4ger: Det \u00e4r sant att hans bes\u00f6k inte tycks kosta oss n\u00e5got, men han \u00e4r smart, den d\u00e4r Paulus, och han har lurat oss. Visst m\u00e5ste han p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt ha gjort sig pengar p\u00e5 oss."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men hur? Har n\u00e5gon av de m\u00e4n jag skickat till er skott sig p\u00e5 er bekostnad?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r jag \u00f6vertalade Titus att bes\u00f6ka er och s\u00e4nde en annan broder med honom, f\u00f6rs\u00f6kte de d\u00e5 att utnyttja er? Nej, naturligtvis inte. Vi \u00e4r n\u00e4mligen ledda av samme helige Ande och vandrar i varandras fotsp\u00e5r och handlar d\u00e4rf\u00f6r p\u00e5 samma s\u00e4tt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag f\u00f6rmodar att ni tror att jag s\u00e4ger allt detta f\u00f6r att komma p\u00e5 god fot med er igen. Det \u00e4r inte alls s\u00e5. Jag kan f\u00f6rs\u00e4kra er, och Gud lyssnar n\u00e4r jag s\u00e4ger det, att jag har skrivit detta f\u00f6r att hj\u00e4lpa er, k\u00e4ra v\u00e4nner, och f\u00f6r att bygga upp er andligt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag \u00e4r r\u00e4dd f\u00f6r att jag finner s\u00e5dant som jag inte tycker om n\u00e4r jag kommer och bes\u00f6ker er. Och jag fruktar att jag d\u00e5 genom mitt s\u00e4tt att handla kommer att g\u00f6ra er besvikna. Jag \u00e4r r\u00e4dd f\u00f6r att jag kommer att finna att ni gr\u00e4lar och \u00e4r avundsjuka och arga p\u00e5 varandra, att ni \u00e4r sj\u00e4lvs\u00e4kra och talar illa om varandra, och \u00e4r fulla av h\u00f6gf\u00e4rd och oenighet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ja, jag \u00e4r r\u00e4dd att Gud ska f\u00f6r\u00f6dmjuka mig inf\u00f6r er, och att jag kommer att s\u00f6rja och gr\u00e5ta, d\u00e4rf\u00f6r att m\u00e5nga av er som under l\u00e5ng tid har syndat, inte ens bryr sig om de onda och orena handlingar som f\u00f6rekommer bland er."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rmaningar och h\u00e4lsningar -Detta \u00e4r tredje g\u00e5ngen som jag kommer p\u00e5 bes\u00f6k till er. T\u00e4nk p\u00e5 att Skriften s\u00e4ger oss att om tv\u00e5 eller tre har blivit vittnen till synd s\u00e5 m\u00e5ste den bestraffas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag har redan varnat dem som har syndat. Det gjorde jag n\u00e4r jag senast var hos er. Nu varnar jag dem och alla andra om igen, precis som jag gjorde d\u00e5. Den h\u00e4r g\u00e5ngen \u00e4r jag beredd att straffa dem str\u00e4ngt, och jag kommer inte att se mellan fingrarna med n\u00e5got."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag ska ge er alla de bevis ni vill ha p\u00e5 att det \u00e4r Kristus som talar genom mig. Kristus \u00e4r inte svag n\u00e4r han handlar med er, utan han \u00e4r en stark och m\u00e4ktig kraft i er."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hans svaga, m\u00e4nskliga kropp dog p\u00e5 korset, men nu lever han genom Guds m\u00e4ktiga kraft. Vi \u00e4r ocks\u00e5 svaga i v\u00e5ra kroppar precis som han var, men nu lever vi och \u00e4r starka p\u00e5 samma s\u00e4tt som han \u00e4r det, och vi har all Guds kraft till f\u00f6rfogande n\u00e4r vi ska ta itu med er."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Granska er sj\u00e4lva. \u00c4r ni verkligen kristna? Klarar ni provet? K\u00e4nner ni Kristi n\u00e4rvaro och kraft alltmer inom er? Eller l\u00e5tsas ni bara vara kristna, medan ni i verkligheten inte alls \u00e4r det?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag hoppas att ni kan h\u00e5lla med om att jag har klarat provet och verkligen tillh\u00f6r Herren."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag ber att ni ska leva p\u00e5 ett riktigt s\u00e4tt, inte d\u00e4rf\u00f6r att det ska bli en fj\u00e4der i hatten f\u00f6r oss och bevisa att v\u00e5r undervisning \u00e4r riktig. Nej, vi vill att ni ska leva r\u00e4tt, \u00e4ven om vi sj\u00e4lva \u00e4r f\u00f6raktade."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det \u00e4r v\u00e5r uppgift att alltid uppmuntra det som \u00e4r sant och att aldrig g\u00e5 emot det."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om bara ni \u00e4r starka s\u00e5 \u00e4r vi glada \u00f6ver att vara svaga och f\u00f6raktade. V\u00e5r h\u00f6gsta \u00f6nskan \u00e4r att ni ska bli mogna kristna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag skriver detta till er nu och hoppas att jag inte ska beh\u00f6va ta itu med er och bestraffa er n\u00e4r jag kommer. Jag vill hellre anv\u00e4nda den auktoritet som Herren har gett mig till att g\u00f6ra er starka, inte till att straffa er."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och s\u00e5 till sist, mina k\u00e4ra br\u00f6der, s\u00e4ger jag: Var glada! V\u00e4x till i Kristus! Ta fasta p\u00e5 vad jag har sagt till er! Lev i harmoni och frid! K\u00e4rlekens och fridens Gud ska vara med er!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00e4lsa varandra med en helig kyss. Alla de kristna h\u00e4r skickar sina h\u00e4lsningar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Herrens Jesu Kristi n\u00e5d, Guds k\u00e4rlek och den helige Andes v\u00e4nskap ska vara med er alla.Paulus"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}