{
    "version": "SVL",
    "book_name": "2 Kings",
    "book_nr": "12",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ahasjas konfrontation med Elia -N\u00e4r Ahab var d\u00f6d gjorde Moabs folk uppror mot Israel och v\u00e4grade att i forts\u00e4ttningen betala skatt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En dag f\u00f6ll Israels nye kung, Ahasja, ner fr\u00e5n sin sal p\u00e5 \u00f6vre v\u00e5ningen och skadade sig sv\u00e5rt. Han s\u00e4nde bud till Baal-Sebubs tempel i Ekron f\u00f6r att fr\u00e5ga om han skulle bli frisk igen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men d\u00e5 kom en Herrens \u00e4ngel och sa till profeten Elia: G\u00e5 och m\u00f6t s\u00e4ndebuden och fr\u00e5ga dem om det \u00e4r sant att det inte finns n\u00e5gon Gud i Israel. Fr\u00e5ga dem om det i s\u00e5 fall \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r de g\u00e5r till Baal-Sebub, guden i Ekron, f\u00f6r att fr\u00e5ga om kungen ska bli frisk eller inte."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e4g till dem att Herren har sagt att kung Ahasja aldrig kommer att l\u00e4mna s\u00e4ngen han ligger i, utan han ska d\u00f6, d\u00e4rf\u00f6r att han har gjort s\u00e5 h\u00e4r.S\u00e4ndebuden \u00e5terv\u00e4nde genast till kungen.Varf\u00f6r \u00e4r ni redan tillbaka? undrade han."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e4g till dem att Herren har sagt att kung Ahasja aldrig kommer att l\u00e4mna s\u00e4ngen han ligger i, utan han ska d\u00f6, d\u00e4rf\u00f6r att han har gjort s\u00e5 h\u00e4r.S\u00e4ndebuden \u00e5terv\u00e4nde genast till kungen.Varf\u00f6r \u00e4r ni redan tillbaka? undrade han."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det var en man som kom fram till oss, f\u00f6rklarade de. Han sa till oss att g\u00e5 tillbaka till kungen och s\u00e4ga: &#39;Herren vill veta varf\u00f6r du fr\u00e5gar Baal-Sebub, guden i Ekron, om r\u00e5d. \u00c4r det f\u00f6r att det inte finns n\u00e5gon Gud i Israel? D\u00e4rf\u00f6r att du har gjort s\u00e5 h\u00e4r, kommer du aldrig att f\u00e5 l\u00e4mna s\u00e4ngen du ligger i, utan du ska d\u00f6.&#39;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vad var det f\u00f6r en man? Hur s\u00e5g han ut? fr\u00e5gade kungen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han hade en mantel av h\u00e5r och ett brett l\u00e4derb\u00e4lte p\u00e5 sig, svarade de.Det var profeten Elia! utbrast kungen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han skickade genast en officer med femtio soldater f\u00f6r att h\u00e4mta honom. De fann Elia sittande h\u00f6gst uppe p\u00e5 en kulle. Du gudsman, kungen har befallt att du ska f\u00f6lja med oss, sa officeren till honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om jag \u00e4r en gudsman, s\u00e5 ska eld komma ner fr\u00e5n himlen och utpl\u00e5na dig och dina femtio m\u00e4n! svarade Elia. Omedelbart slog blixten ner och d\u00f6dade dem allesammans!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kungen skickade d\u00e5 ytterligare en officer med femtio m\u00e4n f\u00f6r att h\u00e4mta Elia. Du gudsman, ropade officeren till honom. Kungen s\u00e4ger att du omedelbart m\u00e5ste f\u00f6lja med oss!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men Elia svarade som f\u00f6rut: Om jag \u00e4r en gudsman, s\u00e5 ska eld komma ner fr\u00e5n himlen och d\u00f6da dig och dina femtio m\u00e4n.Och \u00e4n en g\u00e5ng kom eld fr\u00e5n himlen, och m\u00e4nnen f\u00f6rintades."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00f6r tredje g\u00e5ngen skickade kungen iv\u00e4g femtio m\u00e4n f\u00f6r att h\u00e4mta profeten. Den h\u00e4r g\u00e5ngen f\u00f6ll officeren p\u00e5 kn\u00e4 f\u00f6r Elia och v\u00e4djade till honom: Du gudsman, skona mitt liv och de h\u00e4r femtio m\u00e4nnens, som \u00e4r dina tj\u00e4nare."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha f\u00f6rbarmande med oss! D\u00f6da oss inte, som du gjorde med de andra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 sa Herrens \u00e4ngel till Elia: Var inte r\u00e4dd utan f\u00f6lj med dem.Elia lydde d\u00e5 \u00e4ngeln och f\u00f6ljde med dem till kungen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Varf\u00f6r skickade du bud till Baal-Sebub, guden i Ekron, f\u00f6r att fr\u00e5ga om din sjukdom? fr\u00e5gade Elia kungen. \u00c4r det f\u00f6r att det inte finns n\u00e5gon Gud i Israel, som du kan fr\u00e5ga om detta? Eftersom du har gjort detta ska du inte komma upp ur s\u00e4ngen du ligger i, utan du ska d\u00f6."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ahasja dog, precis som Herren hade f\u00f6rutsagt genom Elia, och hans bror Joram blev kung, eftersom Ahasja inte hade n\u00e5gon son som kunde eftertr\u00e4da honom. Det h\u00e4r skedde under Jorams, Josafats sons, andra regerings\u00e5r \u00f6ver Juda."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Allt \u00f6vrigt som h\u00e4nde under Ahasjas regeringstid finns upptecknat i Israels kungars kr\u00f6nika."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud h\u00e4mtar Elia till himlen -Nu var tiden inne f\u00f6r Herren att h\u00e4mta upp Elia till himlen i en stormvind. N\u00e4r Elia och Elisa l\u00e4mnade Gilgal, sa Elia:Stanna h\u00e4r, f\u00f6r Herren har s\u00e4nt mig till Betel.Nej, jag sv\u00e4r inf\u00f6r Gud att jag aldrig ska l\u00e4mna dig! svarade Elisa.D\u00e4rf\u00f6r gick de tillsammans till Betel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud h\u00e4mtar Elia till himlen -Nu var tiden inne f\u00f6r Herren att h\u00e4mta upp Elia till himlen i en stormvind. N\u00e4r Elia och Elisa l\u00e4mnade Gilgal, sa Elia:Stanna h\u00e4r, f\u00f6r Herren har s\u00e4nt mig till Betel.Nej, jag sv\u00e4r inf\u00f6r Gud att jag aldrig ska l\u00e4mna dig! svarade Elisa.D\u00e4rf\u00f6r gick de tillsammans till Betel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4r kom de unga profeterna som h\u00f6ll till i Betel fram till Elisa och fr\u00e5gade: Vet du om att Herren i dag t\u00e4nker ta Elia ifr\u00e5n dig?Tyst! sa Elisa till dem. Jag vet det."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Elisa, stanna kvar h\u00e4r i Betel nu, f\u00f6r Herren har bett mig g\u00e5 till Jeriko, sa Elia.Men Elisa svarade som f\u00f6rra g\u00e5ngen: Jag sv\u00e4r inf\u00f6r Gud att jag aldrig ska l\u00e4mna dig. D\u00e4rf\u00f6r gick de tillsammans till Jeriko."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I Jeriko kom den grupp profeter som fanns d\u00e4r fram till Elisa och fr\u00e5gade: Vet du om att Herren i dag t\u00e4nker ta din herre ifr\u00e5n dig?Ja, sa Elisa till dem. L\u00e5t oss inte prata mer om det!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Stanna h\u00e4r nu, sa sedan Elia till Elisa, f\u00f6r Herren har s\u00e4nt mig till floden Jordan.Men Elisa svarade som f\u00f6rut: Jag sv\u00e4r inf\u00f6r Gud att jag aldrig ska l\u00e4mna dig.De gav sig allts\u00e5 iv\u00e4g tillsammans och stod s\u00e5 sm\u00e5ningom vid floden Jordan, medan femtio av de unga profeterna iakttog dem p\u00e5 avst\u00e5nd."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Stanna h\u00e4r nu, sa sedan Elia till Elisa, f\u00f6r Herren har s\u00e4nt mig till floden Jordan.Men Elisa svarade som f\u00f6rut: Jag sv\u00e4r inf\u00f6r Gud att jag aldrig ska l\u00e4mna dig.De gav sig allts\u00e5 iv\u00e4g tillsammans och stod s\u00e5 sm\u00e5ningom vid floden Jordan, medan femtio av de unga profeterna iakttog dem p\u00e5 avst\u00e5nd."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Elia tog d\u00e5 sin mantel, vek ihop den och slog p\u00e5 vattnet med den. D\u00e5 delade sig vattnet i floden, och de gick torra \u00f6ver till andra sidan."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vad vill du att jag ska g\u00f6ra f\u00f6r dig, innan jag blir h\u00e4mtad h\u00e4rifr\u00e5n? fr\u00e5gade Elia.L\u00e5t mig f\u00e5 dubbelt s\u00e5 mycket av den ande som du sj\u00e4lv har, bad Elisa."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du har bett om n\u00e5got mycket sv\u00e5rt, svarade Elia. Men om du ser n\u00e4r jag tas bort ifr\u00e5n dig, d\u00e5 ska du f\u00e5 vad du beg\u00e4r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Medan de gick d\u00e4r och samtalade med varandra kom pl\u00f6tsligt en vagn av eld, och den drogs av h\u00e4star, som ocks\u00e5 var av eld. Vagnen k\u00f6rde fram mellan dem och skilde dem \u00e5t, och Elia f\u00f6rdes i en stormvind upp till himlen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Elisa s\u00e5g det, och ropade: Min far! Min far! Israels vagnar och ryttare!N\u00e4r Elia f\u00f6rsvann ur sikte rev Elisa s\u00f6nder sin mantel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan tog han upp Elias kvarl\u00e4mnade mantel och gick tillbaka till Jordans strand. D\u00e4r slog han med den p\u00e5 vattnet.Var \u00e4r Herren, Elias Gud? ropade han. D\u00e5 delade sig vattnet och Elisa kunde g\u00e5 \u00f6ver."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sedan tog han upp Elias kvarl\u00e4mnade mantel och gick tillbaka till Jordans strand. D\u00e4r slog han med den p\u00e5 vattnet.Var \u00e4r Herren, Elias Gud? ropade han. D\u00e5 delade sig vattnet och Elisa kunde g\u00e5 \u00f6ver."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Elias ande \u00e4r \u00f6ver Elisa! utbrast de unga profeterna i Jeriko n\u00e4r de s\u00e5g vad som h\u00e4nde. Sedan gick de fram till Elisa och h\u00e4lsade mycket v\u00f6rdnadsfullt p\u00e5 honom och sa:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Herre, s\u00e4g bara ett ord, s\u00e5 ska femtio av de starkaste m\u00e4nnen bland oss leta igenom \u00f6knen efter din m\u00e4stare. Herrens Ande har kanske lyft upp honom p\u00e5 n\u00e5got berg eller kastat ner honom i en dal.Bekymra er inte om det, svarade Elisa."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men de var s\u00e5 envisa i sina \u00f6vertalningsf\u00f6rs\u00f6k att han till slut blev tvungen att ge med sig: G\u00e5 och leta d\u00e5, sa han. Och femtio m\u00e4n gav sig omedelbart iv\u00e4g och letade i tre dagar, men de hittade inte Elia."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Elisa var fortfarande kvar i Jeriko n\u00e4r de kom tillbaka. Jag sa ju att ni inte beh\u00f6vde leta! p\u00e5pekade han."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Elisa renar Jerikos vatten -Nu kom en delegation fr\u00e5n Jeriko och lade fram ett problem f\u00f6r Elisa: Staden ligger vackert, som du kan se, men vattnet \u00e4r mycket d\u00e5ligt, och det g\u00f6r att marken ger d\u00e5liga sk\u00f6rdar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ge mig en ny sk\u00e5l full med salt, sa profeten.De gav honom d\u00e5 vad han beg\u00e4rde."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han tog sk\u00e5len och gick ut till vattenk\u00e4llan, kastade saltet i den och utbrast: Herren har gjort vattnet friskt. Nu ska det inte l\u00e4ngre f\u00f6rorsaka d\u00f6d eller missv\u00e4xt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Fr\u00e5n den stunden var vattnet friskt, precis som Elisa hade sagt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Elisa blir h\u00e5nad -Fr\u00e5n Jeriko fortsatte han till Betel. N\u00e4r han gick v\u00e4gen fram, kom det ett g\u00e4ng pojkar och b\u00f6rjade driva med honom f\u00f6r att han var flintskallig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 v\u00e4nde han sig mot dem och f\u00f6rbannade dem i Herrens namn, och genast kom tv\u00e5 bj\u00f6rnhonor ut ur skogen och d\u00f6dade fyrtiotv\u00e5 av dem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sedan gick Elisa till berget Karmel innan han \u00e5terv\u00e4nde till Samaria."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elisa f\u00f6ruts\u00e4ger segern \u00f6ver Moab -Ahabs son Joram blev kung \u00f6ver Israel i Samaria under Josafats artonde regerings\u00e5r \u00f6ver Juda, och han regerade i tolv \u00e5r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han var en mycket ond man, men inte s\u00e5 ogudaktig som sin far och mor, f\u00f6r han l\u00e4t \u00e5tminstone riva ner den Baalspelare som hans far hade rest."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men trots det h\u00f6ll han fast vid den stora synd som Nebats son Jerobeam hade beg\u00e5tt och som hade f\u00f6rlett Israels folk till avgudadyrkan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kung Mesa i Moab och hans folk var f\u00e5rfarmare. De hade f\u00f6rsett Israel med 100.000 lamm och ull fr\u00e5n 100.000 bockar,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "men efter Ahabs d\u00f6d gjorde kungen i Moab uppror mot Israel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Joram m\u00f6nstrade d\u00e5 sin arm\u00e9 och skickade f\u00f6ljande meddelande till Josafat, kungen i Juda:Moabs kung har gjort uppror mot mig. Vill du hj\u00e4lpa mig att strida mot honom?Naturligtvis vill jag det, svarade Josafat. Mitt folk och mina h\u00e4star st\u00e5r till ditt f\u00f6rfogande. Hur har du planerat anfallet?Vi ska g\u00e5 till anfall fr\u00e5n Edoms \u00f6ken, svarade Joram."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Joram m\u00f6nstrade d\u00e5 sin arm\u00e9 och skickade f\u00f6ljande meddelande till Josafat, kungen i Juda:Moabs kung har gjort uppror mot mig. Vill du hj\u00e4lpa mig att strida mot honom?Naturligtvis vill jag det, svarade Josafat. Mitt folk och mina h\u00e4star st\u00e5r till ditt f\u00f6rfogande. Hur har du planerat anfallet?Vi ska g\u00e5 till anfall fr\u00e5n Edoms \u00f6ken, svarade Joram."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Joram m\u00f6nstrade d\u00e5 sin arm\u00e9 och skickade f\u00f6ljande meddelande till Josafat, kungen i Juda:Moabs kung har gjort uppror mot mig. Vill du hj\u00e4lpa mig att strida mot honom?Naturligtvis vill jag det, svarade Josafat. Mitt folk och mina h\u00e4star st\u00e5r till ditt f\u00f6rfogande. Hur har du planerat anfallet?Vi ska g\u00e5 till anfall fr\u00e5n Edoms \u00f6ken, svarade Joram."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De b\u00e5da arm\u00e9erna, som s\u00e5 sm\u00e5ningom f\u00f6rst\u00e4rktes med trupper fr\u00e5n Edom, gick en omv\u00e4g genom \u00f6knen, som tog sju dagar i anspr\u00e5k. Vattnet tog d\u00e5 slut f\u00f6r b\u00e5de soldaterna och djuren."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vad ska vi ta oss till? utbrast Israels kung. Har Herren f\u00f6rt oss hit f\u00f6r att l\u00e5ta kungen i Moab besegra oss?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men kung Josafat av Juda fr\u00e5gade: Finns det inte n\u00e5gon Herrens profet h\u00e4r ibland oss som vi kan r\u00e5dfr\u00e5ga?Elisa \u00e4r h\u00e4r, svarade en av officerarna i Israels arm\u00e9. Han var ju Elias l\u00e4rjunge."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bra! Han \u00e4r just den man vi beh\u00f6ver, sa Josafat.Kungarna i Israel, Juda och Edom gick allts\u00e5 f\u00f6r att fr\u00e5ga Elisa till r\u00e5ds."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag vill inte ha med dig att g\u00f6ra! sa Elisa missn\u00f6jt till kung Joram. Du kan g\u00e5 till dina f\u00f6r\u00e4ldrars falska profeter!Nej, svarade kung Joram. Herren har f\u00f6rt oss ut hit f\u00f6r att bli besegrade av kungen i Moab!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger inf\u00f6r Gud att jag inte skulle bry mig om dig, om det inte vore f\u00f6r kung Josafats skull, svarade Elisa."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e5v\u00e4l, skaffa nu hit n\u00e5gon som spelar harpa!Och medan harpan spelade kom Herrens budskap till Elisa:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Herren befaller att det ska gr\u00e4vas diken h\u00e4r i dalen f\u00f6r att ta emot vattnet som han ska s\u00e4nda."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ni ska inte se n\u00e5gon vind eller n\u00e5got regn, men den h\u00e4r dalen ska fyllas med vatten, s\u00e5 att det finns tillr\u00e4ckligt f\u00f6r er och alla djuren!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Det h\u00e4r \u00e4r bara b\u00f6rjan, f\u00f6r Herren ska l\u00e5ta er segra \u00f6ver Moabs arm\u00e9!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ni ska inta varje bef\u00e4st stad och varje viktig ort. Ni ska hugga ner varje gott tr\u00e4d, fylla igen alla deras brunnar och f\u00f6rst\u00f6ra \u00e5krarna med sten."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dagen d\u00e4rp\u00e5, n\u00e4r det var dags f\u00f6r morgonoffret, intr\u00e4ffade undret! Vatten! Det kom str\u00f6mmande fr\u00e5n Edom, s\u00e5 att det snart fanns vatten \u00f6verallt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Under tiden fick folket i Moab h\u00f6ra talas om de tre arm\u00e9erna som kom marscherande mot dem. D\u00e5 mobiliserade de alla stridsdugliga m\u00e4n, b\u00e5de unga och gamla, och st\u00e4llde upp utmed gr\u00e4nsen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men tidigt f\u00f6ljande morgon n\u00e4r solen gick upp och lyste p\u00e5 vattnet, s\u00e5g det r\u00f6tt ut, som om det varit blod!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Det \u00e4r blod! utropade de. De tre arm\u00e9erna har r\u00e5kat i strid och d\u00f6dat varandra! Nu g\u00e5r vi ut och tar bytet!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men n\u00e4r de kom fram till Israels l\u00e4ger, rusade Israels soldater ut och b\u00f6rjade d\u00f6da dem, s\u00e5 att Moabs arm\u00e9 m\u00e5ste fly. Och Israels arm\u00e9 drog in i Moabs land och plundrade vilt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De f\u00f6rst\u00f6rde st\u00e4derna och fyllde \u00e5krarna med sten. De fyllde ocks\u00e5 igen brunnarna och f\u00e4llde frukttr\u00e4den. Till slut var det bara f\u00e4stningen Kir-Hareset kvar att er\u00f6vra, men ocks\u00e5 den f\u00f6ll n\u00e4r de gick till anfall."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r kungen i Moab s\u00e5g att han f\u00f6rlorat slaget, anf\u00f6rde han 700 av sina sv\u00e4rdbev\u00e4pnade m\u00e4n i ett sista desperat f\u00f6rs\u00f6k att sl\u00e5 sig igenom till kungen i Edom, men han misslyckades."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 h\u00e4mtade han sin \u00e4ldste son, som skulle \u00e4rva hans tron och \u00e4mbete, men till den israeliska arm\u00e9ns f\u00f6rskr\u00e4ckelse d\u00f6dade kungen sin son och offrade honom som ett br\u00e4nnoffer p\u00e5 muren. Israeliterna avbr\u00f6t d\u00e5 striden och v\u00e4nde med avsky tillbaka till sitt eget land."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elisa f\u00f6rser en \u00e4nka med olja -En dag kom hustrun till en av profetl\u00e4rjungarna och ber\u00e4ttade f\u00f6r Elisa att hennes man hade d\u00f6tt. Han \u00e4lskade Gud, men han var skyldig en del pengar, ber\u00e4ttade hon, och n\u00e4r han nu hade d\u00f6tt, ville fordrings\u00e4garen ha igen pengarna. Om hon inte betalade, skulle han ta hennes b\u00e5da s\u00f6ner som slavar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vad kan jag g\u00f6ra f\u00f6r dig? fr\u00e5gade Elisa. Hur mycket mat har du i huset?Jag har ingenting alls. Bara lite olivolja, svarade hon."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "G\u00e5 och l\u00e5na krukor och kannor fr\u00e5n dina grannar och v\u00e4nner, och n\u00f6j dig inte med n\u00e5gra f\u00e5! sa han till henne."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan ska du och dina s\u00f6ner g\u00e5 in i huset och st\u00e4nga d\u00f6rren efter er. Fyll sedan alla krukor och kannor fr\u00e5n den kruka d\u00e4r du har din olja och st\u00e4ll dem sedan \u00e5t sidan n\u00e4r de \u00e4r fulla."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hon lydde honom, och hennes s\u00f6ner bar fram krukor och kannor till henne, som hon fyllde, den ena efter den andra,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "tills allesammans var fulla till br\u00e4dden!Ge mig en kanna till, sa hon till s\u00f6nerna.Det finns inga fler! svarade de, och genast tog oljan slut!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r hon gick till profeten och talade om vad som hade h\u00e4nt, sa han till henne att g\u00e5 och s\u00e4lja oljan. Sedan kan du betala din skuld, och det kommer att bli pengar \u00f6ver f\u00f6r dig och dina s\u00f6ner att leva av! tillade han."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En barnl\u00f6s kvinna blir lovad en son -En dag gick Elisa till Sunem, d\u00e4r det fanns en f\u00f6rm\u00f6gen kvinna som bj\u00f6d honom p\u00e5 mat. Detta upprepades varje g\u00e5ng han bes\u00f6kte staden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag \u00e4r \u00f6vertygad om att mannen som kommer hit nu och d\u00e5 \u00e4r en helig profet, sa kvinnan till sin man."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e5t oss g\u00f6ra i ordning ett litet rum \u00e5t honom p\u00e5 taket. Vi kan st\u00e4lla in en s\u00e4ng, ett bord, en stol och en lampa, s\u00e5 har han n\u00e5gonstans att bo n\u00e4r han kommer hit."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En g\u00e5ng n\u00e4r Elisa vilade i det iordningst\u00e4llda rummet, sa han till sin tj\u00e4nare Gehasi: S\u00e4g till kvinnan att jag skulle vilja tala med henne.N\u00e4r hon kom,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En g\u00e5ng n\u00e4r Elisa vilade i det iordningst\u00e4llda rummet, sa han till sin tj\u00e4nare Gehasi: S\u00e4g till kvinnan att jag skulle vilja tala med henne.N\u00e4r hon kom,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "sa han till Gehasi: Tala om f\u00f6r henne hur mycket vi uppskattar hennes v\u00e4nlighet mot oss. Fr\u00e5ga om det \u00e4r n\u00e5gonting vi kan g\u00f6ra f\u00f6r henne. Kanske vill hon att jag ska l\u00e4gga ett gott ord f\u00f6r henne hos kungen eller \u00f6verbef\u00e4lhavaren?Nej, jag \u00e4r fullkomligt n\u00f6jd som det \u00e4r h\u00e4r bland de mina, svarade hon."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men finns det d\u00e5 inget vi kan g\u00f6ra f\u00f6r henne? fr\u00e5gade Elisa Gehasi efter\u00e5t.Hon har ingen son, svarade han. Och hennes man \u00e4r gammal."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Be henne komma tillbaka, sa Elisa.N\u00e4r hon kom tillbaka talade han med henne, d\u00e4r hon stod i d\u00f6rren, och sa: N\u00e4sta \u00e5r vid den h\u00e4r tiden kommer du att ha en son!Nej, du gudsman, sk\u00e4mta inte med mig p\u00e5 det s\u00e4ttet, utbrast hon."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Be henne komma tillbaka, sa Elisa.N\u00e4r hon kom tillbaka talade han med henne, d\u00e4r hon stod i d\u00f6rren, och sa: N\u00e4sta \u00e5r vid den h\u00e4r tiden kommer du att ha en son!Nej, du gudsman, sk\u00e4mta inte med mig p\u00e5 det s\u00e4ttet, utbrast hon."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men det var sant. Kvinnan blev snart gravid, och \u00e5ret d\u00e4rp\u00e5 fick hon en liten pojke, precis som Elisa hade f\u00f6rutsagt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kvinnans son blir sjuk och d\u00f6r -En dag n\u00e4r pojken var n\u00e5gra \u00e5r gammal gick han ut till sin far, som arbetade tillsammans med sk\u00f6rdem\u00e4nnen p\u00e5 f\u00e4lten."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han klagade \u00f6ver huvudv\u00e4rk, och snart b\u00f6rjade han j\u00e4mra sig av sm\u00e4rta. B\u00e4r hem honom till hans mor, sa d\u00e5 fadern till en av tj\u00e4narna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tj\u00e4naren bar hem honom, och modern satt och h\u00f6ll om honom, men vid middagstiden dog han."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 bar hon upp honom och lade honom p\u00e5 profetens s\u00e4ng och st\u00e4ngde d\u00f6rren."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sedan meddelade hon sin man: S\u00e4nd hit en av tj\u00e4narna och en \u00e5sna, s\u00e5 att jag kan skynda mig till profeten. Jag \u00e4r strax tillbaka."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Varf\u00f6r just i dag? Det \u00e4r ju varken h\u00f6gtid eller sabbat, sa han.Det \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndigt. Jag m\u00e5ste helt enkelt fara, svarade hon."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sedan sadlade hon \u00e5snan och sa till tj\u00e4naren: Skynda dig! Och stanna inte n\u00e5gonstans f\u00f6rr\u00e4n jag s\u00e4ger till."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r hon n\u00e4rmade sig berget Karmel, fick Elisa se henne p\u00e5 avst\u00e5nd och sa till Gehasi: Titta, d\u00e4r \u00e4r kvinnan fr\u00e5n Sunem!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Spring och m\u00f6t henne och fr\u00e5ga vad som har h\u00e4nt. Ta reda p\u00e5 hur det \u00e4r med hennes man och h\u00f6r efter om barnet m\u00e5r bra.Ja, allting \u00e4r bra, sa hon till Gehasi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men n\u00e4r hon kom fram till Elisa p\u00e5 berget f\u00f6ll hon ner p\u00e5 marken framf\u00f6r honom och tog tag om hans f\u00f6tter. Gehasi f\u00f6rs\u00f6kte f\u00e5 bort henne d\u00e4rifr\u00e5n, men profeten sa: L\u00e5t henne vara. Det \u00e4r n\u00e5gonting som bekymrar henne, och Herren har \u00e4nnu inte talat om f\u00f6r mig vad det \u00e4r."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Det var du som sa att jag skulle f\u00e5 en son, och jag bad dig att inte sk\u00e4mta med mig! sa hon."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Elisa uppv\u00e4cker den d\u00f6de pojken -D\u00e5 sa han till Gehasi: Ta min stav och skynda dig iv\u00e4g. Prata inte med n\u00e5gon under v\u00e4gen, och spring s\u00e5 fort du orkar. L\u00e4gg staven \u00f6ver barnets ansikte."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Nej, inf\u00f6r Gud sv\u00e4r jag att jag inte v\u00e4nder om f\u00f6rr\u00e4n du sj\u00e4lv f\u00f6ljer med, sa kvinnan, och Elisa f\u00f6ljde d\u00e5 med henne."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Gehasi skyndade sig f\u00f6re dem och lade staven p\u00e5 pojkens ansikte, men ingenting h\u00e4nde. Det syntes inte det minsta livstecken. Gehasi v\u00e4nde d\u00e5 tillbaka, och n\u00e4r han m\u00f6tte Elisa sa han: Pojken har inte vaknat upp."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "N\u00e4r Elisa kom fram fick han se att pojken verkligen var d\u00f6d, d\u00e4r han l\u00e5g p\u00e5 profetens s\u00e4ng."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Han gick in i rummet, st\u00e4ngde d\u00f6rren om sig och bad till Herren."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Sedan lade han sig \u00f6ver pojkens kropp, placerade sin mun mot hans mun, sina \u00f6gon mot hans \u00f6gon och sina h\u00e4nder \u00f6ver hans h\u00e4nder, och d\u00e5 b\u00f6rjade kroppen bli varm!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Profeten vandrade fram och tillbaka i rummet en stund innan han \u00e4nnu en g\u00e5ng str\u00e4ckte ut sin kropp \u00f6ver pojken. Den h\u00e4r g\u00e5ngen reagerade pojken och n\u00f6s sju g\u00e5nger innan han pl\u00f6tsligt slog upp \u00f6gonen."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "S\u00e4g \u00e5t kvinnan att komma hit, sa han till Gehasi. N\u00e4r hon kom in i rummet sa han: H\u00e4r \u00e4r din son!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Hon f\u00f6ll d\u00e5 ner p\u00e5 golvet vid hans f\u00f6tter men reste sig snart, tog sin son och l\u00e4mnade rummet."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "En f\u00f6rgiftad stuvning blir \u00e4tlig -Elisa \u00e5terv\u00e4nde nu till Gilgal. Det var hungersn\u00f6d i omr\u00e5det, och en dag n\u00e4r han undervisade de unga profeterna bad han Gehasi: Ta fram din st\u00f6rsta gryta och g\u00f6r i ordning en stuvning till kv\u00e4llsmat \u00e5t m\u00e4nnen."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "En av m\u00e4nnen gick d\u00e5 ut f\u00f6r att samla \u00f6rter och kom tillbaka med frukter fr\u00e5n en slingerv\u00e4xt. Han skar s\u00f6nder dem och lade dem i grytan trots att ingen k\u00e4nde till dem."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Men n\u00e4r m\u00e4nnen b\u00f6rjade \u00e4ta av stuvningen m\u00e4rkte de genast att n\u00e5got var galet och utbrast: D\u00f6den \u00e4r i grytan, du gudsman!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ge mig lite mj\u00f6l, sa Elisa. Han tog mj\u00f6let och kastade det i grytan. Nu \u00e4r allt bra! Forts\u00e4tt och \u00e4t! sa han. Och alla \u00e5t utan att bli sjuka."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "En liten s\u00e4ck mj\u00f6l r\u00e4cker till m\u00e5nga -En dag kom en man fr\u00e5n Baal-Salisa med en s\u00e4ck s\u00e4d och tjugo br\u00f6d som bakats av mj\u00f6l fr\u00e5n den f\u00f6rsta sk\u00f6rden. Elisa f\u00f6reslog Gehasi att man skulle anv\u00e4nda detta till mat \u00e5t de unga profeterna."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Vad menar du? Skulle det h\u00e4r lilla r\u00e4cka till hundra personer? utbrast Gehasi.G\u00f6r det i ordning bara, f\u00f6r Herren har sagt att det ska r\u00e4cka \u00e5t alla och till och med bli \u00f6ver! sa Elisa."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Gehasi gjorde i ordning maten \u00e5t dem, och det blev p\u00e5 det s\u00e4ttet som Herren hade sagt."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den spet\u00e4lske Naaman blir botad -Naaman var \u00f6verbef\u00e4lhavare f\u00f6r arm\u00e9n i Aram, och kungen d\u00e4r satte stort v\u00e4rde p\u00e5 honom f\u00f6r hans m\u00e5nga \u00e4rofulla segrar. Han var allts\u00e5 ansedd som en stor hj\u00e4lte, men han led av spet\u00e4lska."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mindre enheter av arameer hade g\u00e5tt in i Israel, och bland de f\u00e5ngar de tagit fanns en liten flicka som fick komma i tj\u00e4nst hos Naamans fru."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En dag sa den lilla flickan till sin husmor: Jag \u00f6nskar att herrn kunde bes\u00f6ka profeten i Samaria. Han skulle s\u00e4kert bota honom fr\u00e5n spet\u00e4lskan!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Naaman ber\u00e4ttade f\u00f6r kungen vad den lilla flickan hade f\u00f6reslagit."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Res du och bes\u00f6k profeten, sa kungen till honom. Jag ska skriva ett rekommendationsbrev, som du kan visa kungen i Israel.Naaman gav sig iv\u00e4g med tio talenter silver, sex tusen siklar guld och dessutom tio upps\u00e4ttningar dyrbara kl\u00e4der."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I brevet till kungen stod det: Mannen som \u00f6verl\u00e4mnar det h\u00e4r brevet \u00e4r min tj\u00e4nare Naaman. Jag vill att du ska g\u00f6ra honom fri fr\u00e5n hans spet\u00e4lska."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r kungen i Israel l\u00e4ste brevet rev han s\u00f6nder sina kl\u00e4der i ilska och f\u00f6rtvivlan och utbrast: Han skickar hit en spet\u00e4lsk och vill att jag ska g\u00f6ra honom frisk! \u00c4r jag d\u00e5 kanske Gud, som kan ge och ta liv? Nej, han f\u00f6rs\u00f6ker s\u00e4kert bara finna en anledning till att anfalla oss igen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men n\u00e4r profeten Elisa fick h\u00f6ra talas om hur uppr\u00f6rd kungen hade blivit, skickade han ett meddelande till honom: Varf\u00f6r \u00e4r du s\u00e5 uppr\u00f6rd? S\u00e4nd Naaman till mig, s\u00e5 ska han f\u00e5 se att det verkligen finns en Guds profet h\u00e4r i Israel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Naaman kom med sina h\u00e4star och vagnar och stannade utanf\u00f6r Elisas hus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Elisa skickade ut en tj\u00e4nare till honom med beskedet att han skulle g\u00e5 och doppa sig i floden Jordan sju g\u00e5nger. D\u00e5 skulle varje sp\u00e5r av hans spet\u00e4lska f\u00f6rsvinna!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men Naaman blev arg och for sin v\u00e4g.Jag tycker att han \u00e5tminstone borde ha kommit ut och talat med mig, sa han. Jag hade v\u00e4ntat mig att han skulle stryka med sin hand \u00f6ver det sjuka st\u00e4llet och be i Herrens, sin Guds, namn!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c4r inte floderna Abana och Parpar i Damaskus b\u00e4ttre \u00e4n alla floder i Israel tillsammans? Om det \u00e4r floder jag beh\u00f6ver, kan jag bada hemma och bli av med spet\u00e4lskan. Sedan for han ilsken d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men hans officerare f\u00f6rs\u00f6kte tala f\u00f6rst\u00e5nd med honom och sa: Om profeten hade bett dig att g\u00f6ra n\u00e5got sv\u00e5rt, skulle du ha gjort det, eller hur? D\u00e4rf\u00f6r borde du ocks\u00e5 lyda honom nu n\u00e4r han s\u00e4ger att du ska g\u00f6ra n\u00e5got s\u00e5 enkelt som att g\u00e5 och bada f\u00f6r att bli frisk!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Naaman for d\u00e5 ner till floden Jordan och doppade sig d\u00e4r sju g\u00e5nger, precis som profeten hade sagt \u00e5t honom. Och undret skedde! Han blev helt \u00e5terst\u00e4lld, och hans hud var fin som p\u00e5 ett litet barn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 for han och hela hans s\u00e4llskap tillbaka f\u00f6r att tacka profeten. N\u00e4r de allesammans stod d\u00e4r framf\u00f6r honom sa Naaman: Nu f\u00f6rst\u00e5r jag att det inte finns n\u00e5gon Gud i hela v\u00e4rlden, f\u00f6rutom i Israel. Ta nu emot de g\u00e5vor som jag har med mig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Inf\u00f6r Herren, min Gud, s\u00e4ger jag att jag inte kan ta emot dem, svarade Elisa.Naaman f\u00f6rs\u00f6kte \u00f6vertala Elisa, men han v\u00e4grade att ta emot n\u00e5gonting."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "L\u00e5t mig d\u00e5 f\u00e5 med mig hem s\u00e5 mycket jord som ett par mul\u00e5snor kan b\u00e4ra, sa Naaman. F\u00f6r fr\u00e5n och med nu ska jag inte offra br\u00e4nnoffer eller slaktoffer till n\u00e5gon annan Gud \u00e4n Herren."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men kan Herren f\u00f6rl\u00e5ta mig en sak? N\u00e4r min herre kungen g\u00e5r till guden Rimmons tempel f\u00f6r att tillbe och lutar sig mot min arm, kan Herren d\u00e5 f\u00f6rl\u00e5ta mig om jag ocks\u00e5 b\u00f6jer mig?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ja, det ska han g\u00f6ra, svarade Elisa. Och s\u00e5 for Naaman hem igen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Elisas tj\u00e4nare skaffar sig f\u00f6rm\u00e5ner -Men Elisas tj\u00e4nare Gehasi tyckte att profeten hade handlat fel som inte tagit emot de erbjudna g\u00e5vorna. Jag ska f\u00f6lja efter Naaman och f\u00f6rs\u00f6ka f\u00e5 n\u00e5got av honom, t\u00e4nkte han f\u00f6r sig sj\u00e4lv."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Gehasi skyndade sig allts\u00e5 efter Naaman, och n\u00e4r denne fick se honom, steg han ur vagnen och gick fram till honom.Jag hoppas att allt st\u00e5r v\u00e4l till, sa han."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ja, allt \u00e4r v\u00e4l, men min herre har skickat mig hit f\u00f6r att s\u00e4ga att tv\u00e5 unga profeter fr\u00e5n Efraims bergsbygd just har kommit till oss, och han skulle g\u00e4rna vilja ge dem en talent silver och var sin upps\u00e4ttning kl\u00e4der, lj\u00f6g Gehasi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ta tv\u00e5 talenter, f\u00f6reslog Naaman. Han gav honom ocks\u00e5 de dyrbara kl\u00e4derna och lade silvret i ett par s\u00e4ckar. Tv\u00e5 av hans tj\u00e4nare fick f\u00f6lja med och b\u00e4ra dem \u00e5t Gehasi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men n\u00e4r de kom fram till berget d\u00e4r Elisa bodde tog Gehasi s\u00e4ckarna fr\u00e5n tj\u00e4narna, s\u00e4nde dem tillbaka och g\u00f6mde sedan pengarna i huset."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r han kom in till Elisa, fr\u00e5gade profeten: Var har du varit, Gehasi?Jag har inte varit n\u00e5gonstans, svarade han."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "F\u00f6rst\u00e5r du inte att jag var d\u00e4r i min ande, n\u00e4r Naaman steg ur sin vagn f\u00f6r att m\u00f6ta dig? sa Elisa. \u00c4r det h\u00e4r den r\u00e4tta tiden att ta emot pengar, kl\u00e4der, olivplanteringar, ving\u00e5rdar, oxar och tj\u00e4nare?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Eftersom du har gjort s\u00e5 h\u00e4r, ska Naamans spet\u00e4lska komma \u00f6ver dig i st\u00e4llet och \u00f6ver dina barn och barnbarn f\u00f6r alltid.Och Gehasi l\u00e4mnade rummet spet\u00e4lsk med en hy vit som sn\u00f6."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elisa f\u00e5r en yxa att flyta -En dag kom profetl\u00e4rjungarna och pratade med Elisa. Rummet d\u00e4r du undervisar oss \u00e4r alldeles f\u00f6r litet, sa de. Kan vi inte bygga ett nytt hus nere vid Jordanfloden, d\u00e4r det finns gott om byggnadsmaterial?Jo, det tycker jag ni ska g\u00f6ra, svarade Elisa."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Elisa f\u00e5r en yxa att flyta -En dag kom profetl\u00e4rjungarna och pratade med Elisa. Rummet d\u00e4r du undervisar oss \u00e4r alldeles f\u00f6r litet, sa de. Kan vi inte bygga ett nytt hus nere vid Jordanfloden, d\u00e4r det finns gott om byggnadsmaterial?Jo, det tycker jag ni ska g\u00f6ra, svarade Elisa."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men kan du inte komma med oss? f\u00f6reslog n\u00e5gon.Det ska jag g\u00f6ra, svarade han."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r de kom ner till Jordan b\u00f6rjade de f\u00e4lla tr\u00e4d,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "men f\u00f6r en av dem lossnade yxan fr\u00e5n skaftet och hamnade i floden.Ett s\u00e5nt el\u00e4nde, ropade han best\u00f6rt. Jag som hade l\u00e5nat yxan!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Var f\u00f6ll den i n\u00e5gonstans? fr\u00e5gade profeten.Mannen visade honom var yxan hade fallit i, och Elisa skar av en kvist som han kastade i vattnet. D\u00e5 fl\u00f6t yxan upp till ytan."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Plocka upp den! sa Elisa till honom, och den unge mannen h\u00e4mtade upp yxan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Elisa tar en hel arm\u00e9 till f\u00e5nga -En g\u00e5ng n\u00e4r kungen i Aram l\u00e5g i krig med Israel och gav sina officerare order om var de skulle sl\u00e5 l\u00e4ger n\u00e4mnde han en viss plats f\u00f6r dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Omedelbart varnade Elisa kungen i Israel f\u00f6r att n\u00e4rma sig just den platsen. Arameerna planerar att dra samman sina trupper dit, sa han."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kungen skickade d\u00e5 ut en spanare som kunde bekr\u00e4fta att Elisa hade r\u00e4tt. G\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng varnade Elisa kungen p\u00e5 samma s\u00e4tt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kungen i Aram blev irriterad: Vem av er \u00e4r det som f\u00f6rr\u00e5der oss? fr\u00e5gade han sina officerare n\u00e4r han sammankallat dem. Vem har informerat kungen i Israel om mina planer?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det \u00e4r inte n\u00e5gon av oss, svarade en av officerarna. Det \u00e4r profeten Elisa i Israel. Han kan ber\u00e4tta f\u00f6r sin kung vad du viskar i din s\u00e4ngkammare."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "G\u00e5 d\u00e5 och ta reda p\u00e5 var han finns, s\u00e5 att vi kan gripa honom, utbrast kungen.Elisa \u00e4r i Dotan, var det d\u00e5 n\u00e5gon som upplyste honom om."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En natt skickade d\u00e4rf\u00f6r kungen en trupp med m\u00e5nga h\u00e4star och vagnar f\u00f6r att omringa staden Dotan."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r profetens tj\u00e4nare steg upp tidigt p\u00e5 morgonen och s\u00e5g alltsammans blev han orolig.Vad ska vi g\u00f6ra nu? ropade han skr\u00e4ckslagen till Elisa."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Var inte r\u00e4dd! V\u00e5r arm\u00e9 \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n deras! svarade Elisa."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan bad Elisa: Herre, \u00f6ppna hans \u00f6gon, s\u00e5 att han ser!D\u00e5 \u00f6ppnade Herren tj\u00e4narens \u00f6gon, s\u00e5 att han kunde se h\u00e4star och vagnar som av eld \u00f6verallt p\u00e5 h\u00f6jderna runt omkring."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r fienden drog fram mot dem, bad Elisa: Herre, g\u00f6r dem blinda! Herren gjorde som Elisa \u00f6nskade."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 gick Elisa ut till dem och sa: Ni har kommit fel! Det h\u00e4r \u00e4r inte r\u00e4tt stad! F\u00f6lj mig, s\u00e5 ska jag f\u00f6ra er till den man ni s\u00f6ker. Sedan ledde han dem till Samaria."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e5 snart de kom fram bad Elisa: Herre, \u00f6ppna deras \u00f6gon nu, s\u00e5 att de kan se. Herren gjorde som Elisa ville, och de uppt\u00e4ckte att de var i Israels huvudstad Samaria."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r kungen i Israel fick se dem, ropade han till Elisa: Herre, ska jag d\u00f6da dem? Ska jag d\u00f6da dem?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "G\u00f6r inte det! svarade Elisa. Brukar vi d\u00f6da krigsf\u00e5ngar? Ge dem mat och dryck och skicka sedan hem dem igen!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kungen anordnade d\u00e5 en stor fest f\u00f6r dem och skickade sedan hem dem till Aram. Fr\u00e5n den stunden blev det slut p\u00e5 deras r\u00e4der mot Israel."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Arams bel\u00e4gring av Samaria f\u00e5r ett snabbt slut -Men n\u00e5gon tid senare mobiliserade Ben-Hadad, kungen i Aram, hela sin arm\u00e9 och bel\u00e4grade Samaria."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "F\u00f6ljden blev att det uppstod en sv\u00e5r hungersn\u00f6d i staden, och det gick s\u00e5 l\u00e5ngt att man betalade 80 siklar silver f\u00f6r ett \u00e5snehuvud och fem siklar f\u00f6r en halv liter duvspillning!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En dag n\u00e4r kungen i Israel vandrade omkring p\u00e5 stadsmuren, ropade en kvinna \u00e5t honom: Hj\u00e4lp mig, Ers Majest\u00e4t!Om inte Herren hj\u00e4lper dig, vad ska d\u00e5 jag kunna g\u00f6ra? svarade han. Logen \u00e4r tom och vinpressen st\u00e5r stilla. Vad skulle jag kunna g\u00f6ra f\u00f6r dig?Hon svarade: En kvinna h\u00e4r f\u00f6reslog att vi en dag skulle \u00e4ta upp min son och sedan hennes n\u00e4sta dag. Vi tog min son och \u00e5t upp honom, men n\u00e4r jag n\u00e4sta dag bad henne att d\u00f6da sin son, s\u00e5 g\u00f6mde hon honom.N\u00e4r kungen h\u00f6rde detta rev han s\u00f6nder sina kl\u00e4der i f\u00f6rtvivlan. D\u00e5 kunde man genom revorna se att han bar s\u00e4cktyg n\u00e4rmast kroppen."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En dag n\u00e4r kungen i Israel vandrade omkring p\u00e5 stadsmuren, ropade en kvinna \u00e5t honom: Hj\u00e4lp mig, Ers Majest\u00e4t!Om inte Herren hj\u00e4lper dig, vad ska d\u00e5 jag kunna g\u00f6ra? svarade han. Logen \u00e4r tom och vinpressen st\u00e5r stilla. Vad skulle jag kunna g\u00f6ra f\u00f6r dig?Hon svarade: En kvinna h\u00e4r f\u00f6reslog att vi en dag skulle \u00e4ta upp min son och sedan hennes n\u00e4sta dag. Vi tog min son och \u00e5t upp honom, men n\u00e4r jag n\u00e4sta dag bad henne att d\u00f6da sin son, s\u00e5 g\u00f6mde hon honom.N\u00e4r kungen h\u00f6rde detta rev han s\u00f6nder sina kl\u00e4der i f\u00f6rtvivlan. D\u00e5 kunde man genom revorna se att han bar s\u00e4cktyg n\u00e4rmast kroppen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En dag n\u00e4r kungen i Israel vandrade omkring p\u00e5 stadsmuren, ropade en kvinna \u00e5t honom: Hj\u00e4lp mig, Ers Majest\u00e4t!Om inte Herren hj\u00e4lper dig, vad ska d\u00e5 jag kunna g\u00f6ra? svarade han. Logen \u00e4r tom och vinpressen st\u00e5r stilla. Vad skulle jag kunna g\u00f6ra f\u00f6r dig?Hon svarade: En kvinna h\u00e4r f\u00f6reslog att vi en dag skulle \u00e4ta upp min son och sedan hennes n\u00e4sta dag. Vi tog min son och \u00e5t upp honom, men n\u00e4r jag n\u00e4sta dag bad henne att d\u00f6da sin son, s\u00e5 g\u00f6mde hon honom.N\u00e4r kungen h\u00f6rde detta rev han s\u00f6nder sina kl\u00e4der i f\u00f6rtvivlan. D\u00e5 kunde man genom revorna se att han bar s\u00e4cktyg n\u00e4rmast kroppen."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En dag n\u00e4r kungen i Israel vandrade omkring p\u00e5 stadsmuren, ropade en kvinna \u00e5t honom: Hj\u00e4lp mig, Ers Majest\u00e4t!Om inte Herren hj\u00e4lper dig, vad ska d\u00e5 jag kunna g\u00f6ra? svarade han. Logen \u00e4r tom och vinpressen st\u00e5r stilla. Vad skulle jag kunna g\u00f6ra f\u00f6r dig?Hon svarade: En kvinna h\u00e4r f\u00f6reslog att vi en dag skulle \u00e4ta upp min son och sedan hennes n\u00e4sta dag. Vi tog min son och \u00e5t upp honom, men n\u00e4r jag n\u00e4sta dag bad henne att d\u00f6da sin son, s\u00e5 g\u00f6mde hon honom.N\u00e4r kungen h\u00f6rde detta rev han s\u00f6nder sina kl\u00e4der i f\u00f6rtvivlan. D\u00e5 kunde man genom revorna se att han bar s\u00e4cktyg n\u00e4rmast kroppen."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "En dag n\u00e4r kungen i Israel vandrade omkring p\u00e5 stadsmuren, ropade en kvinna \u00e5t honom: Hj\u00e4lp mig, Ers Majest\u00e4t!Om inte Herren hj\u00e4lper dig, vad ska d\u00e5 jag kunna g\u00f6ra? svarade han. Logen \u00e4r tom och vinpressen st\u00e5r stilla. Vad skulle jag kunna g\u00f6ra f\u00f6r dig?Hon svarade: En kvinna h\u00e4r f\u00f6reslog att vi en dag skulle \u00e4ta upp min son och sedan hennes n\u00e4sta dag. Vi tog min son och \u00e5t upp honom, men n\u00e4r jag n\u00e4sta dag bad henne att d\u00f6da sin son, s\u00e5 g\u00f6mde hon honom.N\u00e4r kungen h\u00f6rde detta rev han s\u00f6nder sina kl\u00e4der i f\u00f6rtvivlan. D\u00e5 kunde man genom revorna se att han bar s\u00e4cktyg n\u00e4rmast kroppen."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Gud, du f\u00e5r d\u00f6da mig, om jag inte avr\u00e4ttar Elisa i dag, sa kungen och svor en ed."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Elisa satt i sitt hus och r\u00e5dgjorde med stadens styresm\u00e4n, n\u00e4r kungen skickade bud till honom. Men innan budb\u00e4rarna kom, sa Elisa till de andra: Denne m\u00f6rdare vi har till kung har skickat en man f\u00f6r att d\u00f6da mig. N\u00e4r han kommer, s\u00e5 st\u00e4ng d\u00f6rren och l\u00e5t honom v\u00e4nta utanf\u00f6r, f\u00f6r hans herre kommer snart efter."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Elisa hann precis s\u00e4ga detta innan budb\u00e4raren och sedan \u00e4ven kungen anl\u00e4nde.Det \u00e4r Herren som har l\u00e5tit oss drabbas av allt det h\u00e4r, for kungen ut mot Elisa. Hur ska jag kunna r\u00e4kna med n\u00e5gon hj\u00e4lp fr\u00e5n honom?"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elisa svarade: Herren s\u00e4ger att man i morgon vid den h\u00e4r tiden ska kunna k\u00f6pa \u00e5tta kilo mj\u00f6l eller sexton kilo s\u00e4d f\u00f6r en sikel silver vid Samarias stadsport!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det kan inte h\u00e4nda ens om Herren \u00f6ppnar himlens f\u00f6nster! svarade kungens adjutant.Du ska f\u00e5 se det, men du kommer inte att f\u00e5 m\u00f6jlighet att \u00e4ta n\u00e5got av det! sa Elisa till honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e5gra spet\u00e4lska m\u00e4n tar en risk -Samtidigt satt fyra spet\u00e4lska m\u00e4n vid stadsporten, och de funderade: Varf\u00f6r ska vi bara sitta h\u00e4r tills vi d\u00f6r?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Inne i staden kommer vi att sv\u00e4lta ihj\u00e4l och h\u00e4r \u00e4r det inte ett dugg b\u00e4ttre. D\u00e4rf\u00f6r kan vi ju lika g\u00e4rna g\u00e5 \u00f6ver till arameerna. Om de l\u00e5ter oss leva \u00e4r det s\u00e5 mycket b\u00e4ttre och om de d\u00f6dar oss, har vi inget att f\u00f6rlora, f\u00f6r vi ska ju d\u00f6 i alla fall."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I skymningen gick de ut till fiendens l\u00e4ger, men det fanns ingen d\u00e4r!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Herren hade n\u00e4mligen l\u00e5tit arameerna h\u00f6ra d\u00e5net av vagnar och galopperande h\u00e4star, som om en stor arm\u00e9 n\u00e4rmade sig. Kungen i Israel har lejt hetiterna och egyptierna f\u00f6r att anfalla oss, ropade de."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De hade flytt i panik den natten och l\u00e4mnat sina t\u00e4lt, h\u00e4star, \u00e5snor och allt annat efter sig, precis som det stod."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r de fyra spet\u00e4lska m\u00e4nnen kom till utkanten av l\u00e4gret, gick de in i t\u00e4lt efter t\u00e4lt och \u00e5t och drack. De bar ocks\u00e5 ut silver och guld och kl\u00e4der som de g\u00f6mde,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "men till slut sa de till varandra: Det h\u00e4r \u00e4r inte r\u00e4tt. H\u00e4r sitter vi inne med underbara nyheter och l\u00e5ter ingen veta det! \u00c4ven om vi s\u00e5 bara v\u00e4ntar till i morgon med att ber\u00e4tta dem, kan vi bli straffade. Det \u00e4r b\u00e4st att vi g\u00e5r tillbaka och talar om vad som har h\u00e4nt!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De \u00e5terv\u00e4nde till staden och ber\u00e4ttade f\u00f6r vakten vad som hade h\u00e4nt, att de hade kommit ut till l\u00e4gret och att de inte sett en levande varelse. Jo, h\u00e4starna och \u00e5snorna hade st\u00e5tt bundna, och t\u00e4lten hade st\u00e5tt kvar d\u00e4r som f\u00f6rut, men inte en m\u00e4nniska hade synts till."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 ropade vakten genast ut nyheten till dem som fanns inne i palatset,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och kungen steg hastigt upp och sa till sina officerare: Jag f\u00f6rst\u00e5r nog vad som har h\u00e4nt. De vet att vi sv\u00e4lter, och nu har de l\u00e4mnat l\u00e4gret och g\u00f6mmer sig n\u00e5gonstans i n\u00e4rheten f\u00f6r att vi ska l\u00e5ta oss luras ut dit. Sedan t\u00e4nker de anfalla oss, inta staden och g\u00f6ra oss till slavar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det \u00e4r nog s\u00e4krast att vi s\u00e4nder ut spanare f\u00f6r att se efter, svarade en av hans officerare. L\u00e5t dem ta fem av de h\u00e4star vi har kvar. Om n\u00e5gonting h\u00e4nder dem \u00e4r det ju inte v\u00e4rre \u00e4n om de hade stannat h\u00e4r och d\u00f6tt tillsammans med oss andra!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Man fick fram tv\u00e5 vagnar med h\u00e4star, och kungen s\u00e4nde iv\u00e4g dem f\u00f6r att unders\u00f6ka vart fienden hade tagit v\u00e4gen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ryttarna f\u00f6ljde ett sp\u00e5r av kl\u00e4der och andra tillh\u00f6righeter som man kastat ifr\u00e5n sig under flykten, \u00e4nda till Jordan. D\u00e4r v\u00e4nde spejarna tillbaka till kungen och ber\u00e4ttade f\u00f6r honom vad de sett."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 rusade folket i Samaria ut ur staden och plundrade l\u00e4gret, och det slog allts\u00e5 in att \u00e5tta kilo mj\u00f6l och sexton kilo s\u00e4d den dagen s\u00e5ldes f\u00f6r en sikel silver, precis som Herren hade sagt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kungen satte sin adjutant till uppsikt \u00f6ver trafiken vid stadsporten, men han blev nertrampad och d\u00f6dad av det utrusande folket. Det var detta Elisa hade f\u00f6rutsagt dagen innan, n\u00e4r kungen kom f\u00f6r att arrestera honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 hade ju profeten talat om f\u00f6r kungen att mj\u00f6l och s\u00e4d skulle s\u00e4ljas s\u00e5 billigt f\u00f6ljande dag."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kungens adjutant hade svarat: Det kan inte h\u00e4nda ens om Herren \u00f6ppnar himlens f\u00f6nster!Du ska f\u00e5 se det, men du kommer inte att f\u00e5 m\u00f6jlighet att \u00e4ta av det! hade profeten svarat honom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och s\u00e5 blev det! Adjutanten trampades till d\u00f6ds i stadsporten av folket."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En kvinna f\u00e5r tillbaka sin mark -Elisa hade sagt till kvinnan, vars son han hade uppv\u00e4ckt fr\u00e5n de d\u00f6da: Ta din familj och flytta till ett annat land, f\u00f6r Herren ska l\u00e5ta en hungersn\u00f6d drabba Israel, och den kommer att vara i sju \u00e5r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kvinnan lydde profetens uppmaning och bosatte sig med sin familj i filisteernas land under sju \u00e5r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r hungersn\u00f6den var \u00f6ver, \u00e5terv\u00e4nde hon till Israel, d\u00e4r hon s\u00f6kte upp kungen f\u00f6r att f\u00e5 tillbaka r\u00e4tten till sitt hus och sin mark."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Just som hon kom in, h\u00f6ll kungen p\u00e5 att tala med Gehasi, Elisas tj\u00e4nare.Ber\u00e4tta lite f\u00f6r mig om de under Elisa har gjort, bad kungen honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gehasi ber\u00e4ttade d\u00e5 om undret n\u00e4r den lille pojken uppv\u00e4cktes fr\u00e5n de d\u00f6da, och just i det \u00f6gonblicket r\u00e5kade pojkens mor komma in.Nej, men titta! utbrast Gehasi. H\u00e4r \u00e4r ju kvinnan och pojken, som Elisa f\u00f6rde tillbaka till livet!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c4r det verkligen sant? fr\u00e5gade kungen henne.Hon ber\u00e4ttade d\u00e5 f\u00f6r honom hur det hade g\u00e5tt till. Sedan gav kungen en av sina tj\u00e4nstem\u00e4n i uppdrag att se till att hon fick tillbaka allt det hon hade \u00e4gt och dessutom ers\u00e4ttning f\u00f6r den inkomst hon f\u00f6rlorat medan hon varit borta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hasael m\u00f6rdar kung Ben-Hadad -Elisa begav sig till Damaskus i Aram, d\u00e4r kung Ben-Hadad l\u00e5g sjuk. N\u00e4r han fick veta att Elisa var d\u00e4r sa han:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ge gudsmannen en g\u00e5va och be honom fr\u00e5ga Herren om jag kommer att bli frisk igen.Hasael lastade d\u00e5 fyrtio kameler med det b\u00e4sta landet hade att erbjuda som g\u00e5va till Elisa. Din son Ben-Hadad, kungen i Aram, har s\u00e4nt mig hit f\u00f6r att fr\u00e5ga om han kommer att bli frisk, sa han till profeten."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ge gudsmannen en g\u00e5va och be honom fr\u00e5ga Herren om jag kommer att bli frisk igen.Hasael lastade d\u00e5 fyrtio kameler med det b\u00e4sta landet hade att erbjuda som g\u00e5va till Elisa. Din son Ben-Hadad, kungen i Aram, har s\u00e4nt mig hit f\u00f6r att fr\u00e5ga om han kommer att bli frisk, sa han till profeten."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e4g till honom att han ska bli frisk, svarade Elisa. Men Herren har visat mig att han \u00e4nd\u00e5 snart kommer att d\u00f6!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Elisa stirrade s\u00e5 l\u00e4nge p\u00e5 Hasael att denne blev besv\u00e4rad, och sedan b\u00f6rjade Elisa gr\u00e5ta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vad \u00e4r det f\u00f6r fel? fr\u00e5gade Hasael.Jag vet vilka fruktansv\u00e4rda saker du kommer att g\u00f6ra mot Israels folk, svarade Elisa. Du kommer att br\u00e4nna ner f\u00e4stningarna, d\u00f6da de unga m\u00e4nnen, krossa de sm\u00e5 barnen mot marken och sk\u00e4ra upp magen p\u00e5 havande kvinnor!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vem tar du mig f\u00f6r? sa Hasael. Jag skulle aldrig kunna g\u00f6ra n\u00e5got s\u00e5dant.Herren har uppenbarat f\u00f6r mig att du kommer att bli kung \u00f6ver Aram, svarade Elisa."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r Hasael kom tillbaka, fr\u00e5gade kungen: Vad sa han till dig?Han talade om f\u00f6r mig att du skulle bli frisk, svarade Hasael."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men f\u00f6ljande dag tog Hasael en filt, doppade den i vatten och h\u00f6ll den \u00f6ver kungens ansikte tills han kv\u00e4vdes till d\u00f6ds.Sedan blev Hasael kung, precis som Elisa hade sagt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Joram regerar i Juda -Joram, son till Josafat i Juda, eftertr\u00e4dde sin far som kung i Juda under det femte \u00e5ret av Ahabs son Jorams regering \u00f6ver Israel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Joram i Juda var trettiotv\u00e5 \u00e5r gammal n\u00e4r han blev kung, och han regerade i Jerusalem i \u00e5tta \u00e5r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men han var lika ogudaktig som Ahab i Israel och Israels tidigare kungar hade varit, och han gifte sig med en av Ahabs d\u00f6ttrar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men eftersom Gud hade lovat sin tj\u00e4nare David att han skulle vaka \u00f6ver hans \u00e4ttlingar och leda dem, utpl\u00e5nade han inte Juda."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Under Jorams regering gjorde folket i Edom uppror mot Juda och valde sin egen kung."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Joram f\u00f6rs\u00f6kte utan framg\u00e5ng kv\u00e4va upproret. Han gick \u00f6ver floden Jordan och anf\u00f6ll staden Sair, men blev snabbt omringad av Edoms arm\u00e9. I skydd av natten br\u00f6t han genom deras led, men hans soldater \u00f6vergav honom och flydde."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Edom har sedan den dagen f\u00f6rblivit oberoende. Libna gjorde ocks\u00e5 uppror vid samma tid som Edom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Resten av kung Jorams historia finns nedtecknat i Juda kungars kr\u00f6nika."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Joram dog och blev begraven p\u00e5 den kungliga begravningsplatsen i Davids stad."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Joram dog och blev begraven p\u00e5 den kungliga begravningsplatsen i Davids stad."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ahasja regerar i Juda -Ahasja, Jorams son, eftertr\u00e4dde sin far p\u00e5 kungatronen. Det h\u00e4nde under det tolfte \u00e5ret av kung Jorams, Ahabs sons, regering i Israel. Ahasja var tjugotv\u00e5 \u00e5r gammal n\u00e4r han b\u00f6rjade regera, men han hade makten i Jerusalem bara ett \u00e5r. Hans mor hette Atalja och var sondotter till Israels kung Omri."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "I likhet med Ahab och hans efterkommande gjorde han det som var ont i Herrens \u00f6gon, och han var ingift i Ahabs sl\u00e4kt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vid Ramot i Gilead f\u00f6renade sig Ahasja med kung Joram i Israel, Ahabs son, i dennes krig mot kung Hasael i Aram. Kung Joram blev s\u00e5rad i striden."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Han for till Jisreel f\u00f6r att f\u00e5 v\u00e5rd och vila. Medan han var d\u00e4r, kom kung Ahasja av Juda f\u00f6r att bes\u00f6ka honom."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jehu blir smord till kung i Israel -Under tiden hade Elisa kallat till sig en av de unga profeterna.G\u00f6r dig f\u00e4rdig att g\u00e5 till Ramot i Gilead, sa han till honom. Ta med dig den h\u00e4r oljeflaskan"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och f\u00f6rs\u00f6k att f\u00e5 tag i Jehu, som \u00e4r son till Nimsis son Josafat. Se till att ni blir l\u00e4mnade ensamma!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00e4ll sedan oljan \u00f6ver hans huvud och l\u00e5t honom f\u00f6rst\u00e5 att Herren har smort honom till kung \u00f6ver Israel. Sedan m\u00e5ste du fly f\u00f6r livet!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den unge profeten gjorde som han blivit tillsagd. N\u00e4r han kom fram till Ramot,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "fick han se Jehu sitta d\u00e4r tillsammans med n\u00e5gra andra arm\u00e9officerare.Jag kommer med ett meddelande, sa han.Till vem av oss? fr\u00e5gade Jehu. Till dig, svarade den unge profeten."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jehu l\u00e4mnade d\u00e5 de \u00f6vriga och gick med in i huset. D\u00e4r h\u00e4llde den unge mannen oljan \u00f6ver hans huvud och sa: Herren, Israels Gud, s\u00e4ger: &#39;Jag sm\u00f6rjer dig till kung \u00f6ver Herrens folk, Israel. Du ska utrota Ahabs familj."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du ska h\u00e4mnas mina profeters d\u00f6d och alla andra som d\u00f6dades av Isebel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hela Ahabs familj m\u00e5ste utpl\u00e5nas. Varje man, slav eller fri, m\u00e5ste d\u00f6."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag ska utrota Ahabs familj, som jag gjorde med Nebats son Jerobeam och Ahias son Baesa och deras familjer."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hundarna ska \u00e4ta upp Ahabs hustru Isebel vid Jisreel, och ingen kommer att vilja begrava henne.&#39; Sedan \u00f6ppnade han d\u00f6rren och sprang sin v\u00e4g."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jehu gick tillbaka till sina v\u00e4nner, och en av dem fr\u00e5gade: Vad ville den d\u00e4r galningen? \u00c4r allt som det ska vara?Ni vet mycket v\u00e4l vem han var och vad han ville, svarade Jehu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nej, det g\u00f6r vi inte! Ber\u00e4tta! bad de.D\u00e5 avsl\u00f6jade han f\u00f6r dem vad profeten hade sagt och att han, Jehu, hade blivit smord till kung i Israel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De tog omedelbart av sig sina mantlar och bredde ut dem \u00f6ver trappan d\u00e4r Jehu stod, bl\u00e5ste i trumpet och ropade: Jehu \u00e4r kung!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jehu d\u00f6dar Joram och Ahasja -S\u00e5 gick det allts\u00e5 till n\u00e4r Jehu, son till Josafat och sonson till Nimsi, gjorde uppror mot kung Joram. Joram hade sj\u00e4lv varit med arm\u00e9n vid Ramot i Gilead f\u00f6r att f\u00f6rsvara Israel mot de arameiska trupperna,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "men han hade v\u00e4nt tillbaka till Jisreel f\u00f6r att \u00e5terh\u00e4mta sig, sedan han blivit s\u00e5rad.Jehu sa till m\u00e4nnen som var tillsammans med honom: Om ni vill att jag ska vara er kung, l\u00e5t d\u00e5 inte n\u00e5gon fly till Jisreel f\u00f6r att ber\u00e4tta vad som har h\u00e4nt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jehu steg sedan upp i en vagn och for sj\u00e4lv till Jisreel f\u00f6r att f\u00e5 tag i den s\u00e5rade kung Joram. Kung Ahasja i Juda var ocks\u00e5 d\u00e4r f\u00f6r att f\u00e5 tr\u00e4ffa Joram."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r vakten i Jisreels torn s\u00e5g Jehu och hans s\u00e4llskap n\u00e4rma sig, ropade han: Trupp i ant\u00e5gande!Skicka ut en ryttare och ta reda p\u00e5 om det \u00e4r v\u00e4n eller fiende, ropade kung Joram till honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En soldat red omedelbart iv\u00e4g.Kungen vill veta om du \u00e4r v\u00e4n eller fiende, fr\u00e5gade han.Vad vet du egentligen om fred? svarade Jehu. F\u00f6lj efter mig bara!Vakten meddelade att s\u00e4ndebudet hade m\u00f6tt dem men inte v\u00e4nt tillbaka."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kungen skickade d\u00e5 ut ytterligare en ryttare. Han red fram till Jehu och fr\u00e5gade i kungens namn om de kom i fredliga avsikter.Vad vet du om fred? sa Jehu. F\u00f6lj efter mig bara!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han kommer inte heller tillbaka! ropade vakten. Det m\u00e5ste vara Jehu, f\u00f6r han k\u00f6r som en galning."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Skynda er att g\u00f6ra i ordning min vagn! befallde d\u00e5 kung Joram. Tillsammans med kung Ahasja for han iv\u00e4g f\u00f6r att m\u00f6ta Jehu. De m\u00f6ttes p\u00e5 den \u00e5ker som hade tillh\u00f6rt Nabot,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "och Joram fr\u00e5gade: Kommer du som v\u00e4n, Jehu?Kan det finnas v\u00e4nskap mellan oss, s\u00e5 l\u00e4nge din mor Isebels ondska omger oss? svarade Jehu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 v\u00e4nde kung Joram med sin vagn och flydde. F\u00f6rr\u00e4deri, Ahasja! ropade han. F\u00f6rr\u00e4deri!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jehu tog sin b\u00e5ge och sk\u00f6t iv\u00e4g en pil som tr\u00e4ffade Joram mellan skuldrorna. Pilen gick rakt in i hj\u00e4rtat, och han sj\u00f6nk d\u00f6d ner i sin vagn."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jehu sa till sin adjutant Bidkar: Kasta ut den d\u00f6da kroppen p\u00e5 Nabots \u00e5ker, f\u00f6r n\u00e4r du och jag en g\u00e5ng red h\u00e4r tillsammans med hans far Ahab, uppenbarade Herren f\u00f6ljande profetia f\u00f6r mig:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "&#39;H\u00e4r p\u00e5 Nabots egendom ska jag betala igen f\u00f6r mordet p\u00e5 Nabot och hans s\u00f6ner&#39;. D\u00e4rf\u00f6r ska du kasta ut kroppen h\u00e4r p\u00e5 Nabots \u00e5ker, precis som Herren sa."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Under tiden hade kung Ahasja av Juda flytt utmed v\u00e4gen mot Bet-Haggan. Jehu jagade efter honom och ropade: Skjut honom ocks\u00e5.D\u00e5 sk\u00f6t de och s\u00e5rade honom i hans vagn d\u00e4r v\u00e4gen stiger till Gurh\u00f6jden, n\u00e4ra Jibleam, men han lyckades \u00e4nd\u00e5 forts\u00e4tta \u00e4nda fram till Megiddo innan han dog."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hans \u00e4mbetsm\u00e4n f\u00f6rde honom i vagnen till Jerusalem, d\u00e4r de begravde honom p\u00e5 den kungliga begravningsplatsen."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "(Ahasjas regering \u00f6ver Juda hade b\u00f6rjat i det tolfte \u00e5ret av kung Jorams regering \u00f6ver Israel.)"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Isebels grymma d\u00f6d -N\u00e4r Isebel fick h\u00f6ra att Jehu hade kommit till Jisreel, sminkade hon sig, satte upp h\u00e5ret och slog sig ner vid ett f\u00f6nster."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "N\u00e4r Jehu kom in genom porten till palatset, ropade hon \u00e5t honom: Kommer du i fredliga avsikter? Du din Simri, som m\u00f6rdade din herre!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e5g Jehu upp och fick syn p\u00e5 henne i f\u00f6nstret och ropade: Vem \u00e4r p\u00e5 min sida? D\u00e5 tittade n\u00e5gra hovm\u00e4n ut genom f\u00f6nstret."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Kasta ner henne! ropade Jehu.D\u00e5 kastade de ut henne genom f\u00f6nstret, och hennes blod st\u00e4nkte upp mot muren och p\u00e5 h\u00e4starna medan hon trampades ner av deras hovar."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Sedan gick Jehu in i palatset f\u00f6r att \u00e4ta. Efter m\u00e5ltiden sa han: N\u00e5gon f\u00e5r v\u00e4l g\u00e5 och begrava den d\u00e4r kvinnan. Hon var ju \u00e4nd\u00e5 dotter till en kung."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Men n\u00e4r man kom f\u00f6r att begrava henne, fann man bara hennes huvud, f\u00f6tter och h\u00e4nder."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "N\u00e4r de kom tillbaka och ber\u00e4ttade det f\u00f6r Jehu, sa han: Det \u00e4r precis vad Herren sa. Han talade om f\u00f6r profeten Elisa att hundar skulle \u00e4ta upp hennes k\u00f6tt,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "och att hennes kropp skulle spridas som g\u00f6dsel \u00f6ver marken, s\u00e5 att ingen skulle kunna s\u00e4ga vems den egentligen var."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jehu d\u00f6dar hela Ahabs sl\u00e4kt -Jehu skrev brev till de styrande i staden Samaria och till f\u00f6rmyndarna f\u00f6r Ahabs sjuttio s\u00f6ner, som allesammans bodde d\u00e4r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r ni mottagit detta brev, ska ni v\u00e4lja den l\u00e4mpligaste av Ahabs s\u00f6ner till er kung och sedan bereda er p\u00e5 att k\u00e4mpa f\u00f6r hans tron, f\u00f6r ni har ju h\u00e4star och vagnar, en bef\u00e4st stad och vapen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r ni mottagit detta brev, ska ni v\u00e4lja den l\u00e4mpligaste av Ahabs s\u00f6ner till er kung och sedan bereda er p\u00e5 att k\u00e4mpa f\u00f6r hans tron, f\u00f6r ni har ju h\u00e4star och vagnar, en bef\u00e4st stad och vapen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men de var alldeles f\u00f6rskr\u00e4ckta och sa till varandra: N\u00e4r inte ens tv\u00e5 kungar kan klara av honom, hur ska d\u00e5 vi kunna g\u00f6ra det?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den man som f\u00f6restod palatset, stadens borgm\u00e4stare, de styrande och f\u00f6rmyndarna f\u00f6r Ahabs s\u00f6ner skickade d\u00e4rf\u00f6r detta svar till Jehu:Vi \u00e4r dina tj\u00e4nare och vill underordna oss dig. Vi vill inte ha n\u00e5gon annan kung. G\u00f6r vad du tycker \u00e4r b\u00e4st."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jehu svarade dem i ett brev: Om ni \u00e4r p\u00e5 min sida och t\u00e4nker lyda mig, ska ni vid den h\u00e4r tiden i morgon komma med er herres s\u00f6ners huvuden hit till mig i Jisreel.Kung Ahabs sjuttio s\u00f6ner bodde i de ledande m\u00e4nnens hem, d\u00e4r de hade v\u00e4xt upp."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r brevet kom blev alla sjuttio d\u00f6dade. Deras huvuden stoppades i korgar och s\u00e4ndes till Jehu i Jisreel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r ett s\u00e4ndebud meddelade Jehu att kungas\u00f6nernas huvuden hade kommit, gav han befallning om att de skulle l\u00e4ggas i tv\u00e5 h\u00f6gar vid stadsporten och ligga kvar d\u00e4r till f\u00f6ljande morgon."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e5 morgonen gick han ut och talade till folket som var samlat d\u00e4r. Ni \u00e4r utan skuld till det h\u00e4r, sa han. Jag konspirerade mot min herre och d\u00f6dade honom, men jag d\u00f6dade inte hans s\u00f6ner! Herren har gjort detta f\u00f6r att allt vad han s\u00e4ger ska bevisas vara sant. Han f\u00f6rklarade genom sin tj\u00e4nare Elia att detta skulle h\u00e4nda Ahabs efterkommande."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u00e5 morgonen gick han ut och talade till folket som var samlat d\u00e4r. Ni \u00e4r utan skuld till det h\u00e4r, sa han. Jag konspirerade mot min herre och d\u00f6dade honom, men jag d\u00f6dade inte hans s\u00f6ner! Herren har gjort detta f\u00f6r att allt vad han s\u00e4ger ska bevisas vara sant. Han f\u00f6rklarade genom sin tj\u00e4nare Elia att detta skulle h\u00e4nda Ahabs efterkommande."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan d\u00f6dade Jehu ocks\u00e5 de \u00f6vriga medlemmarna av Ahabs familj som fanns i Jisreel, alla av betydelse som varit i hans tj\u00e4nst, n\u00e4ra v\u00e4nner och personliga r\u00e5dgivare. Ingen av dem som p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt haft n\u00e4rmare kontakt med Ahab kom undan."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan reste Jehu mot Samaria, och p\u00e5 v\u00e4gen \u00f6vernattade han i Bet-Eked."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4r tr\u00e4ffade han sl\u00e4ktingar till kung Ahasja i Juda.Vilka \u00e4r ni? fr\u00e5gade han dem.Vi \u00e4r sl\u00e4kt med kung Ahasja. Vi \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g till Samaria f\u00f6r att h\u00e4lsa p\u00e5 kung Ahabs s\u00f6ner och kungamodern Isebel, svarade de."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Grip dem! befallde Jehu sina m\u00e4n. Sedan ledde han ut dem till brunnen och d\u00f6dade dem alla. Det var sammanlagt fyrtiotv\u00e5 m\u00e4n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r han skulle l\u00e4mna platsen tr\u00e4ffade han Rekabs son Jonadab som var p\u00e5 v\u00e4g f\u00f6r att m\u00f6ta honom. Efter att de hade h\u00e4lsat p\u00e5 varandra, fr\u00e5gade Jehu honom: \u00c4r du med mig som jag \u00e4r med dig?Ja, det \u00e4r jag, svarade Jonadab.R\u00e4ck mig d\u00e5 din hand, sa Jehu och hj\u00e4lpte honom upp i den kungliga vagnen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6lj med mig och se vad jag g\u00f6r f\u00f6r Herren, sa Jehu.Jonadab for med honom i vagnen,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "och n\u00e4r de kom fram till Samaria d\u00f6dade Jehu alla Ahabs v\u00e4nner och sl\u00e4ktingar, precis som Herren hade f\u00f6rutsagt genom profeten Elia."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jehu d\u00f6dar alla baalspr\u00e4ster -Sedan sammankallade Jehu folket i staden och talade till dem. Ahab tillbad Baal, men inte alls s\u00e5 som jag t\u00e4nker g\u00f6ra, sa han. H\u00e4mta hit alla Baals pr\u00e4ster och profeter och alla som tillber honom. Se till att alla kommer, f\u00f6r vi ska ha en stor offerfest till Baals \u00e4ra. Den som inte kommer ska d\u00f6!Men Jehu hade f\u00f6r avsikt att utrota alla Baals pr\u00e4ster."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jehu d\u00f6dar alla baalspr\u00e4ster -Sedan sammankallade Jehu folket i staden och talade till dem. Ahab tillbad Baal, men inte alls s\u00e5 som jag t\u00e4nker g\u00f6ra, sa han. H\u00e4mta hit alla Baals pr\u00e4ster och profeter och alla som tillber honom. Se till att alla kommer, f\u00f6r vi ska ha en stor offerfest till Baals \u00e4ra. Den som inte kommer ska d\u00f6!Men Jehu hade f\u00f6r avsikt att utrota alla Baals pr\u00e4ster."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han skickade budb\u00e4rare genom hela Israel f\u00f6r att kalla alla som tillbad Baal till festen, och de kom allesammans och fyllde hela Baalstemplet fr\u00e5n den ena \u00e4ndan till den andra."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han skickade budb\u00e4rare genom hela Israel f\u00f6r att kalla alla som tillbad Baal till festen, och de kom allesammans och fyllde hela Baalstemplet fr\u00e5n den ena \u00e4ndan till den andra."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och han gav order till den som f\u00f6restod kl\u00e4dkammaren: Se till att alla Baals pr\u00e4ster f\u00e5r pr\u00e4stmantlar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sedan gick Jehu och Jonadab, Rekabs son, in i Baalstemplet. Se till att det bara finns s\u00e5dana som tillber Baal h\u00e4r inne och inte n\u00e5gon som tillber Herren! sa de till dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r Baals pr\u00e4ster b\u00f6rjade offra, omringade Jehu byggnaden med \u00e5ttio av sina m\u00e4n. Den av er som l\u00e5ter n\u00e5gon komma undan f\u00e5r betala med sitt eget liv! sa han till dem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e5 snart man hade avslutat br\u00e4nnoffret gick Jehu fram till sina m\u00e4n och gav ordern: G\u00e5 in och d\u00f6da alla. L\u00e5t inte en enda slippa undan.D\u00e5 d\u00f6dade de allesammans och sl\u00e4pade ut kropparna ur templet. Sedan gick Jehu och hans m\u00e4n in i det innersta av templet,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "tog ut den staty som man tillbad och br\u00e4nde upp den."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De rev ner templet och gjorde om platsen till avtr\u00e4de."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "P\u00e5 detta s\u00e4tt utpl\u00e5nade Jehu varje sp\u00e5r av Baal i Israel."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men han f\u00f6rst\u00f6rde inte guldkalvarna i Betel och Dan som Jerobeam, Nebats son, l\u00e5tit bygga och som f\u00e5tt hela Israel att synda."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Senare sa Herren till Jehu: Eftersom du har f\u00f6ljt mina f\u00f6reskrifter och utpl\u00e5nade Ahab och hans sl\u00e4kt ska jag l\u00e5ta din son, din sonson och din sonsons son f\u00e5 bli kungar i Israel."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men Jehu f\u00f6ljde inte Herren, Israels Gud, av hela sitt hj\u00e4rta, f\u00f6r han fortsatte att tillbe Jerobeams guldkalvar, som hade f\u00f6rorsakat s\u00e5 mycket synd i Israel."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vid den tiden l\u00e4t Herren Israel bli allt mindre till ytan. Kung Hasael i Aram intog flera omr\u00e5den \u00f6ster om floden Jordan i Gilead, Gads, Rubens och Manasses omr\u00e5den, fr\u00e5n floden Aroer i Arnon-dalen genom Gilead och till Basan."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Vid den tiden l\u00e4t Herren Israel bli allt mindre till ytan. Kung Hasael i Aram intog flera omr\u00e5den \u00f6ster om floden Jordan i Gilead, Gads, Rubens och Manasses omr\u00e5den, fr\u00e5n floden Aroer i Arnon-dalen genom Gilead och till Basan."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Allt annat som Jehu gjorde finns nedtecknat i Israels kungars kr\u00f6nika."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "N\u00e4r Jehu d\u00f6tt blev han begraven i Samaria, och hans son Joahas blev hans eftertr\u00e4dare."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Allt som allt regerade Jehu i tjugo\u00e5tta \u00e5r \u00f6ver Israel i Samaria."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Atalja regerar i Juda -N\u00e4r Atalja, Ahasjas mor, fick h\u00f6ra att hennes son var d\u00f6d, best\u00e4mde hon sig f\u00f6r att d\u00f6da alla hans barn i avsikt att ta \u00f6ver tronen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men Joseba, Jorams dotter och Ahasjas syster, lyckades r\u00e4dda den lille Joas. Hon sm\u00f6g sig undan med honom fr\u00e5n de \u00f6vriga kungabarnen, och g\u00f6mde honom och hans sk\u00f6terska i ett f\u00f6rr\u00e5dsrum i templet. D\u00e4r bodde de i sex \u00e5r medan Atalja regerade som drottning."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Joseba, Jorams dotter och Ahasjas syster, lyckades r\u00e4dda den lille Joas. Hon sm\u00f6g sig undan med honom fr\u00e5n de \u00f6vriga kungabarnen, och g\u00f6mde honom och hans sk\u00f6terska i ett f\u00f6rr\u00e5dsrum i templet. D\u00e4r bodde de i sex \u00e5r medan Atalja regerade som drottning."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den lille Joas blir kung -Under sjunde \u00e5ret av hennes regering sammankallade pr\u00e4sten Jojada de fem officerarna f\u00f6r slottsvakten och f\u00f6r drottningens livvakt. Han m\u00f6tte dem i templet och fick dem att under ed avl\u00e4gga tystnadsplikt. Sedan visade han dem kungens son."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han gav dem f\u00f6ljande instruktioner: Av de tre kompanier som \u00e4r i tj\u00e4nst p\u00e5 sabbaten har ett som uppgift att bevaka palatset,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "ett annat att bevaka Surporten och det tredje porten bakom vakten. De \u00f6vriga tv\u00e5 kompanierna, som i vanliga fall \u00e4r lediga, ska bevaka templet och kungen. Ni ska gruppera er runt kungen med vapen i hand och d\u00f6da dem som f\u00f6rs\u00f6ker bryta sig igenom bevakningskedjan. Ni ska stanna hos kungen hela tiden!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "ett annat att bevaka Surporten och det tredje porten bakom vakten. De \u00f6vriga tv\u00e5 kompanierna, som i vanliga fall \u00e4r lediga, ska bevaka templet och kungen. Ni ska gruppera er runt kungen med vapen i hand och d\u00f6da dem som f\u00f6rs\u00f6ker bryta sig igenom bevakningskedjan. Ni ska stanna hos kungen hela tiden!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "ett annat att bevaka Surporten och det tredje porten bakom vakten. De \u00f6vriga tv\u00e5 kompanierna, som i vanliga fall \u00e4r lediga, ska bevaka templet och kungen. Ni ska gruppera er runt kungen med vapen i hand och d\u00f6da dem som f\u00f6rs\u00f6ker bryta sig igenom bevakningskedjan. Ni ska stanna hos kungen hela tiden!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Officerarna f\u00f6ljde genast Jojadas instruktioner. De tog med sig till Jojada de m\u00e4n som redan var i tj\u00e4nst och de m\u00e4n som skulle b\u00f6rja vakth\u00e5llningen p\u00e5 sabbaten."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han f\u00f6rs\u00e5g dem med spjut och sk\u00f6ldar som hade tillh\u00f6rt kung David och som fanns i tempelf\u00f6rr\u00e5det."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vakterna st\u00e4llde sig p\u00e5 sina poster framf\u00f6r helgedomen och altaret och runt hela templet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rde Jojada fram den unge prinsen, satte kronan p\u00e5 hans huvud, gav honom en avskrift av de tio budorden och smorde honom till kung, och alla appl\u00e5derade och ropade: L\u00e4nge leve kungen!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r drottning Atalja h\u00f6rde jublet, rusade hon bort till templet och fick se den nye kungen st\u00e5 bredvid en av de stora pelarna, p\u00e5 den plats d\u00e4r kungarna brukade st\u00e5 vid kr\u00f6ningar. Han stod d\u00e4r omgiven av hennes egen livvakt och en m\u00e4ngd trumpetare. Alla jublade och trumpeterna smattrade.F\u00f6rr\u00e4deri! F\u00f6rr\u00e4deri! skrek hon och b\u00f6rjade slita s\u00f6nder sina kl\u00e4der."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r drottning Atalja h\u00f6rde jublet, rusade hon bort till templet och fick se den nye kungen st\u00e5 bredvid en av de stora pelarna, p\u00e5 den plats d\u00e4r kungarna brukade st\u00e5 vid kr\u00f6ningar. Han stod d\u00e4r omgiven av hennes egen livvakt och en m\u00e4ngd trumpetare. Alla jublade och trumpeterna smattrade.F\u00f6rr\u00e4deri! F\u00f6rr\u00e4deri! skrek hon och b\u00f6rjade slita s\u00f6nder sina kl\u00e4der."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sl\u00e4ng ut henne h\u00e4rifr\u00e5n, ropade Jojada till officerarna. D\u00f6da henne inte h\u00e4r i templet! Men d\u00f6da den som f\u00f6rs\u00f6ker hj\u00e4lpa henne!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 drog de ut henne till slottsstallet och d\u00f6dade henne d\u00e4r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jojada sl\u00f6t sedan ett f\u00f6rbund mellan Herren och kungen och folket, att de skulle vara Herrens folk. Ett f\u00f6rbund mellan kungen och folket ingicks ocks\u00e5."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Alla gick sedan till Baals tempel, rev ner det och br\u00f6t s\u00f6nder alla altaren och avgudabilder och d\u00f6dade Mattan, Baals pr\u00e4st, mitt framf\u00f6r altaret. Sedan placerade Jojada ut vakter vid Herrens tempel."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Med officerarna och vakten och allt folket ledde han kungen fr\u00e5n templet, f\u00f6rbi vakthuset och in i palatset, och kungen satte sig p\u00e5 sin tron."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Alla gladdes \u00f6ver det som skett, och det blev lugnt i staden efter Ataljas d\u00f6d."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Joas regerar i Juda -Joas var bara sju \u00e5r gammal n\u00e4r han blev kung i Juda."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Det var sju \u00e5r efter det att Jehu hade blivit kung i Israel. Joas regerade i Jerusalem i fyrtio \u00e5r. Hans mor hette Sibja och var fr\u00e5n Beer-Seba."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Under alla de \u00e5r Joas hade pr\u00e4sten Jojada vid sin sida gjorde han det som var r\u00e4tt i Herrens \u00f6gon."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men \u00e4nd\u00e5 f\u00f6rst\u00f6rde han inte offeraltarena p\u00e5 h\u00f6jderna, och folket fortsatte att offra och br\u00e4nna r\u00f6kelse d\u00e4r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Templet beh\u00f6ver repareras, sa Joas en dag till pr\u00e4sterna. Ta allt det som offras till Herrens tempel, skatten fr\u00e5n folkr\u00e4kningen och alla frivilliga g\u00e5vor och anv\u00e4nd alltsammans till att rusta upp templet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Templet beh\u00f6ver repareras, sa Joas en dag till pr\u00e4sterna. Ta allt det som offras till Herrens tempel, skatten fr\u00e5n folkr\u00e4kningen och alla frivilliga g\u00e5vor och anv\u00e4nd alltsammans till att rusta upp templet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men tjugotre \u00e5r efter hans tilltr\u00e4de som regent hade templet \u00e4nnu inte reparerats."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Joas kallade d\u00e5 till sig Jojada och de andra pr\u00e4sterna. Varf\u00f6r har ni inte gjort n\u00e5gonting \u00e5t templet? fr\u00e5gade han dem. Nu f\u00e5r ni inte l\u00e4ngre anv\u00e4nda n\u00e5got av templets inkomster f\u00f6r era egna behov, utan fr\u00e5n och med nu ska ni ge allt till dem som reparerar templet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna samtyckte och lovade att inte samla in pengar f\u00f6r egna behov, och att de inte sj\u00e4lva skulle befatta sig med reparationsarbetet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jojada borrade ett h\u00e5l i locket p\u00e5 en stor kista och st\u00e4llde den p\u00e5 h\u00f6gra sidan av altaret vid tempeling\u00e5ngen, och d\u00f6rrvakterna stoppade folkets alla g\u00e5vor i den."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r kistan blev full r\u00e4knade kungens sekreterare och \u00f6verstepr\u00e4sten pengarna och lade dem i s\u00e4ckar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dessa gavs till uppsyningsm\u00e4nnen som betalade snickare, stenhuggare och murare, och bekostade ink\u00f6pen av timmer och sten och allt annat material som beh\u00f6vdes f\u00f6r att reparera Herrens tempel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dessa gavs till uppsyningsm\u00e4nnen som betalade snickare, stenhuggare och murare, och bekostade ink\u00f6pen av timmer och sten och allt annat material som beh\u00f6vdes f\u00f6r att reparera Herrens tempel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pengarna anv\u00e4ndes inte f\u00f6r att k\u00f6pa silverfat, ljussaxar, sk\u00e5lar, trumpeter eller andra guldf\u00f6rem\u00e5l, utan bara till reparationen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pengarna anv\u00e4ndes inte f\u00f6r att k\u00f6pa silverfat, ljussaxar, sk\u00e5lar, trumpeter eller andra guldf\u00f6rem\u00e5l, utan bara till reparationen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Uppsyningsm\u00e4nnen beh\u00f6vde inte redovisa sina utbetalningar, f\u00f6r de var \u00e4rliga och p\u00e5litliga m\u00e4n."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men det som gavs som skuld och syndoffer fick pr\u00e4sterna beh\u00e5lla f\u00f6r eget bruk. Detta lades allts\u00e5 inte i kistan."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vid den h\u00e4r tiden b\u00f6rjade kung Hasael i Aram krig mot Gat och intog det, och sedan v\u00e4nde han sig mot Jerusalem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kung Joas tog d\u00e5 alla heliga f\u00f6rem\u00e5l som hans f\u00f6rf\u00e4der och f\u00f6retr\u00e4dare p\u00e5 tronen i Juda, Josafat, Joram och Ahasja, hade helgat \u00e5t Herren, och s\u00e4nde detta till Hasael tillsammans med det som han sj\u00e4lv hade gett och allt guld i slottets och templets skattkammare. D\u00e5 drog Hasael sig tillbaka fr\u00e5n Jerusalem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Resten av Joas historia finns upptecknad i Juda kungars kr\u00f6nika."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men hans officerare sammansvor sig mot honom och m\u00f6rdade honom i hans kungliga residens i Millo, som ligger p\u00e5 v\u00e4gen till Silla."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det var Josakar, Simeats son, och Josabar, Somers son, som m\u00f6rdade honom. Han begravdes p\u00e5 den kungliga begravningsplatsen i Jerusalem, och hans son Amasja blev kung efter honom."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Joahas regerar i Israel -Jehus son Joahas b\u00f6rjade sin sjutton\u00e5riga regeringsperiod \u00f6ver Israel i Joas tjugotredje regerings\u00e5r \u00f6ver Juda."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men Joahas var inte n\u00e5gon god kung, utan han f\u00f6ljde Jerobeams onda v\u00e4gar, som hade f\u00e5tt Israel att synda."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Herren var d\u00e4rf\u00f6r mycket vred p\u00e5 Israel, och han till\u00e4t kung Hasael i Aram och dennes son Ben-Hadad att ut\u00f6va sin makt \u00f6ver dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men Joahas bad till Herren om hj\u00e4lp, och Herren h\u00f6rde honom n\u00e4r han s\u00e5g hur fruktansv\u00e4rt kungen i Aram f\u00f6rtryckte Israel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herren s\u00e4nde en befriare, och Israel lyckades ta sig ur arameernas grepp."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men de fortsatte att synda och f\u00f6ljde Jerobeams onda v\u00e4gar. De fortsatte ocks\u00e5 att tillbe gudinnan Asera i Samaria."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Slutligen reducerades Joahas arm\u00e9 till femtio ryttare, tio vagnar och 10.000 fotsoldater. Kungen i Aram hade lyckats utpl\u00e5na de \u00f6vriga styrkorna fullst\u00e4ndigt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Resten av Joahas historia finns upptecknad i Israels kungars kr\u00f6nika."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Joas regerar i Israel -Joahas dog och begravdes i Samaria, och hans son Joas eftertr\u00e4dde honom och regerade i Samaria i sexton \u00e5r. Han besteg tronen under kung Joas i Juda trettiosjunde regerings\u00e5r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Joas regerar i Israel -Joahas dog och begravdes i Samaria, och hans son Joas eftertr\u00e4dde honom och regerade i Samaria i sexton \u00e5r. Han besteg tronen under kung Joas i Juda trettiosjunde regerings\u00e5r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men Joas, kungen i Israel, var en ond man, f\u00f6r precis som Jerobeam uppmuntrade han folket att tillbe avgudar och f\u00f6rledde dem till synd."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d6vrigt v\u00e4rt att n\u00e4mna om Joas regering och om hans krig mot Amasja i Juda finns upptecknat i Israels kungars kr\u00f6nika."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Joas dog och begravdes i Samaria med Israels \u00f6vriga kungar, och Jerobeam II eftertr\u00e4dde honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r Elisa l\u00e5g p\u00e5 sitt yttersta bes\u00f6kte kung Joas honom och gr\u00e4t \u00f6ver honom: Min far! Min far! Det \u00e4r ju du som har varit Israels styrka, sa han."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Skaffa fram en b\u00e5ge och n\u00e5gra pilar, bad Elisa d\u00e5 honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00d6ppna nu det \u00f6stra f\u00f6nstret! sa Elisa, och Joas gjorde som han sa. Sedan bad han kungen att l\u00e4gga sin hand p\u00e5 b\u00e5gen, och sj\u00e4lv lade han sina egna h\u00e4nder \u00f6ver kungens.Skjut nu! befallde han och tillade: Detta \u00e4r Herrens segerpil mot Aram. Du ska n\u00e4mligen vinna seger \u00f6ver dem vid Afek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00d6ppna nu det \u00f6stra f\u00f6nstret! sa Elisa, och Joas gjorde som han sa. Sedan bad han kungen att l\u00e4gga sin hand p\u00e5 b\u00e5gen, och sj\u00e4lv lade han sina egna h\u00e4nder \u00f6ver kungens.Skjut nu! befallde han och tillade: Detta \u00e4r Herrens segerpil mot Aram. Du ska n\u00e4mligen vinna seger \u00f6ver dem vid Afek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Plocka nu upp de andra pilarna och sl\u00e5 dem mot golvet.Kungen tog d\u00e5 upp dem och slog dem mot golvet tre g\u00e5nger."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Profeten blev arg p\u00e5 honom och utbrast: Du skulle ha slagit fem eller sex g\u00e5nger, f\u00f6r d\u00e5 skulle du ha besegrat Aram fullst\u00e4ndigt. Nu kommer du bara att segra tre g\u00e5nger."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Efter denna h\u00e4ndelse dog Elisa och begravdes.P\u00e5 den tiden brukade r\u00f6varband fr\u00e5n Moab tr\u00e4nga in i landet varje v\u00e5r. En g\u00e5ng n\u00e4r n\u00e5gra m\u00e4n h\u00f6ll p\u00e5 att begrava en v\u00e4n h\u00e4nde detta. Hastigt sl\u00e4ngde de d\u00e5 den d\u00f6da kroppen i Elisas grav. S\u00e5 snart kroppen kom i ber\u00f6ring med Elisas ben fick den d\u00f6de mannen liv igen och reste sig upp."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Efter denna h\u00e4ndelse dog Elisa och begravdes.P\u00e5 den tiden brukade r\u00f6varband fr\u00e5n Moab tr\u00e4nga in i landet varje v\u00e5r. En g\u00e5ng n\u00e4r n\u00e5gra m\u00e4n h\u00f6ll p\u00e5 att begrava en v\u00e4n h\u00e4nde detta. Hastigt sl\u00e4ngde de d\u00e5 den d\u00f6da kroppen i Elisas grav. S\u00e5 snart kroppen kom i ber\u00f6ring med Elisas ben fick den d\u00f6de mannen liv igen och reste sig upp."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kung Hasael av Syrien hade f\u00f6rtryckt Israel under hela kung Joahas regering."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men Herren var barmh\u00e4rtig mot Israels folk och l\u00e4t dem aldrig bli helt besegrade. Gud hade n\u00e4mligen medlidande med dem, och han t\u00e4nkte ocks\u00e5 p\u00e5 sitt f\u00f6rbund med Abraham, Isak och Jakob."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men s\u00e5 dog kung Hasael i Syrien, och hans son Ben-Hadad regerade efter honom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och kung Joas i Israel, Joahas son, lyckades vid tre tillf\u00e4llen \u00e5terer\u00f6vra st\u00e4der som hans far hade f\u00f6rlorat till Ben-Hadad."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Amasja regerar i Juda -Under det andra \u00e5ret av kung Joas regering \u00f6ver Israel b\u00f6rjade kung Amasja att regera i Juda."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Amasja var d\u00e5 tjugofem \u00e5r gammal, och han regerade tjugonio \u00e5r i Jerusalem. Hans mor kom fr\u00e5n Jerusalem och hette Joaddin."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han var en mycket god kung i Herrens \u00f6gon, \u00e4ven om han inte var som sin f\u00f6rfader David, men som kung var han lika god som sin far Joas."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 l\u00e4t han inte riva ner offeraltarena p\u00e5 h\u00f6jderna, utan folket fortsatte att offra och t\u00e4nda r\u00f6kelse d\u00e4r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5 snart han hade f\u00e5tt ett fast grepp om sitt rike, avr\u00e4ttade han m\u00e4nnen som m\u00f6rdat hans far."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men han skonade deras barn, f\u00f6r han hade l\u00e4rt sig genom Moses lag att f\u00f6r\u00e4ldrarna inte ska d\u00f6das f\u00f6r sina barns synder, eller barn f\u00f6r sina f\u00f6r\u00e4ldrars. Var och en m\u00e5ste sona sin egen synd."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det var Amasja som en g\u00e5ng d\u00f6dade 10.000 edomiter i Saltdalen. Han intog ocks\u00e5 Sela och \u00e4ndrade dess namn till Jokteel, som det kallas \u00e4n i dag."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vid ett annat tillf\u00e4lle utmanade Amasja kung Joas av Israel, han som var son till Joahas och sonson till Jehu, att mobilisera sin arm\u00e9 och komma och m\u00f6ta honom ansikte mot ansikte."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men kung Joas svarade: En liten t\u00f6rnbuske p\u00e5 Libanon bad det stora cedertr\u00e4det: &#39;Ge din dotter till hustru \u00e5t min son.&#39; Men strax efter\u00e5t kom ett av de vilda djuren f\u00f6rbi och trampade ner busken."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du har besegrat Edom och \u00e4r mycket stolt \u00f6ver det, men mitt r\u00e5d till dig \u00e4r att du ska vara n\u00f6jd med den \u00e4ra du vunnit och stanna hemma. Varf\u00f6r ska du besv\u00e4ra oss och riskera att vi b\u00e5da g\u00e5r under?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men Amasja ville inte lyssna, s\u00e5 kung Joas av Israel m\u00f6nstrade sin arm\u00e9. De m\u00f6ttes ansikte mot ansikte vid Bet-Semes, en av Judas st\u00e4der."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Juda blev besegrat d\u00e4r och arm\u00e9n skingrades."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kung Amasja blev tagen till f\u00e5nga, och Israels arm\u00e9 marscherade sedan till Jerusalem och rev ner dess murar fr\u00e5n Efraimsporten till H\u00f6rnporten, en str\u00e4cka p\u00e5 cirka 200 meter."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kung Joas tog m\u00e5nga som gisslan, och han lade beslag p\u00e5 allt guld och silver i templet och kungapalatset innan han \u00e5terv\u00e4nde till Samaria."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Resten av Joas historia och hans krig med kung Amasja i Juda finns upptecknat i Israels kungars kr\u00f6nika."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r Joas d\u00f6tt begravdes han i Samaria bland de andra kungarna i Israel, och hans son Jerobeam II blev kung efter honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amasja levde femton \u00e5r l\u00e4ngre \u00e4n Joas,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och vad som h\u00e4nde honom i \u00f6vrigt finns skrivet i Juda kungars kr\u00f6nika."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Efter en sammansv\u00e4rjning mot Amasja i Jerusalem flydde han till Lakis. Men hans fiender f\u00f6rf\u00f6ljde honom dit och d\u00f6dade honom d\u00e4r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hans kropp f\u00f6rdes p\u00e5 h\u00e4stryggen tillbaka till Jerusalem, och han begravdes p\u00e5 den kungliga begravningsplatsen i Davids stad."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan blev hans son Asarja kung, sexton \u00e5r gammal."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Efter sin fars d\u00f6d byggde han upp Elat och \u00e5terl\u00e4mnade det till Juda."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jerobeam II regerar i Israel -Under tiden hade Jerobeam II blivit kung i Israel under Amasjas femtonde regerings\u00e5r \u00f6ver Juda. Jerobeam II regerade i fyrtioett \u00e5r."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men han var lika ond som Jerobeam I (Nebats son), som hade f\u00f6rlett Israel att tillbe avgudar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jerobeam II vann tillbaka de omr\u00e5den som Israel f\u00f6rlorat mellan Hamat och D\u00f6da havet, precis som Herren, Israels Gud, hade f\u00f6rutsagt genom Jona, Amittais son, profeten fr\u00e5n Gat-Hahefer."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Herren s\u00e5g hur sv\u00e5rt alla hade det i Israel, slavar s\u00e5v\u00e4l som fria, och att inte n\u00e5gon kom till deras unds\u00e4ttning."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han hade inte heller sagt att han skulle utpl\u00e5na Israels namn, och d\u00e4rf\u00f6r anv\u00e4nde han kung Jerobeam II till att r\u00e4dda landet."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vad som i \u00f6vrigt finns att ber\u00e4tta om Jerobeam II, alla hans krig och hur han \u00e5tertog Damaskus och Hamat, som tidigare tillh\u00f6rt Juda, finns nerskrivet i Israels kungars kr\u00f6nika."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e4r Jerobeam II d\u00f6tt, begravdes han bredvid de andra kungarna i Israel, och hans son Sakarja blev kung efter honom."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Asarja regerar i Juda -I Jerobeam II:s tjugosjunde regerings\u00e5r i Israel blev Asarja, Amasjas son, kung i Juda. Han var d\u00e5 sexton \u00e5r gammal och regerade sedan i femtiotv\u00e5 \u00e5r i Jerusalem. Hans mor hette Jekolja och var fr\u00e5n Jerusalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Asarja regerar i Juda -I Jerobeam II:s tjugosjunde regerings\u00e5r i Israel blev Asarja, Amasjas son, kung i Juda. Han var d\u00e5 sexton \u00e5r gammal och regerade sedan i femtiotv\u00e5 \u00e5r i Jerusalem. Hans mor hette Jekolja och var fr\u00e5n Jerusalem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Asarja var en god kung, och han gladde Herren precis som hans far Amasja hade gjort."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men i likhet med sina f\u00f6reg\u00e5ngare f\u00f6rst\u00f6rde han inte offerh\u00f6jdsaltarena d\u00e4r folket fortfarande frambar offer och t\u00e4nde r\u00f6kelse."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e5 grund av detta l\u00e4t Herren honom drabbas av spet\u00e4lska, som han fick lida av till sin d\u00f6d. Han bodde d\u00e4rf\u00f6r i ett hus f\u00f6r sig sj\u00e4lv, medan hans son Jotam bodde i palatset och ut\u00f6vade makten."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Resten av Asarjas historia finns nertecknad i Juda kungars kr\u00f6nika."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r Asarja d\u00f6tt begravdes han tillsammans med sina f\u00f6rf\u00e4der i Davids stad, och hans son Jotam blev kung."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sakarja regerar i Israel -I det trettio\u00e5ttonde \u00e5ret av Asarjas regering i Juda blev Sakarja, Jerobeams son, kung \u00f6ver Israel i Samaria. Han regerade bara i sex m\u00e5nader."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men Sakarja var en ond kung i Herrens \u00f6gon, precis som sina f\u00f6rf\u00e4der. I likhet med Jerobeam, Nebats son, uppmuntrade han Israel i dess synd att tillbe avgudar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sallum, Jabes son, ledde en sammansv\u00e4rjning mot honom, m\u00f6rdade honom och tog makten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Resten av Sakarjas historia finns i Israels kungars kr\u00f6nika."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det Herren hade sagt till Jehu slog allts\u00e5 in, n\u00e4mligen att hans son, sonson och sonsons son skulle bli kungar i Israel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sallum regerar i Israel -Sallum, Jabes son, blev kung i Israel under Ussias trettionionde regerings\u00e5r i Juda. Sallum regerade i Samaria en enda m\u00e5nad."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sedan blev han l\u00f6nnm\u00f6rdad av Menahem, Gadis son fr\u00e5n Tirsa, som sj\u00e4lv blev kung."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ytterligare detaljer om kung Sallum och hans sammansv\u00e4rjning mot Sakarja finns att l\u00e4sa i Israels kungars kr\u00f6nika."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Med Tirsa som utg\u00e5ngspunkt plundrade sedan Menahem staden Tifsa och den kringliggande landsbygden, d\u00e4rf\u00f6r att dess inv\u00e5nare v\u00e4grat att \u00f6ppna stadsporten f\u00f6r honom. Han \u00f6delade staden och skar upp magen p\u00e5 alla gravida kvinnor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Menahem regerar i Israel -I Asarjas trettionionde regerings\u00e5r i Juda blev Menahem, Gadis son, kung i Israel. Han regerade i Samaria i tio \u00e5r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c4ven Menahem var en ond kung. Han tillbad avgudar precis som kung Jerobeam, Nebats son, hade gjort under s\u00e5 l\u00e5ng tid, och han f\u00f6rledde Israels folk till sv\u00e5ra synder."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kung Pul fr\u00e5n Assyrien invaderade landet, men n\u00e4r Menahem erbj\u00f6d honom tusen talenter silver v\u00e4nde han om igen. Menahem pressade fram pengarna genom att kr\u00e4va alla de rika m\u00e4nnen i Israel p\u00e5 en s\u00e4rskild skatt p\u00e5 femtio siklar silver."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kung Pul fr\u00e5n Assyrien invaderade landet, men n\u00e4r Menahem erbj\u00f6d honom tusen talenter silver v\u00e4nde han om igen. Menahem pressade fram pengarna genom att kr\u00e4va alla de rika m\u00e4nnen i Israel p\u00e5 en s\u00e4rskild skatt p\u00e5 femtio siklar silver."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Resten av kung Menahems historia \u00e4r nerskriven i Israels kungars kr\u00f6nika."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Efter honom blev hans son Pekaja kung."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pekaja regerar i Israel -I Asarjas femtionde regerings\u00e5r i Juda blev Pekaja, Menahems son, kung \u00f6ver Israel i Samaria. Han regerade i tv\u00e5 \u00e5r."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men \u00e4ven Pekaja var en ond kung, och han fortsatte den avgudadyrkan som Nebats son Jerobeam hade p\u00e5b\u00f6rjat och som ledde Israel in p\u00e5 onda v\u00e4gar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Peka, son till Remalja och bef\u00e4lhavare \u00f6ver arm\u00e9n, ledde en sammansv\u00e4rjning mot honom tillsammans med femtio m\u00e4n fr\u00e5n Gilead. De m\u00f6rdade honom i palatset i Samaria. Argob och Arje d\u00f6dades i samma revolt. Peka utropade sig sj\u00e4lv till kung efter Pekaja."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Resten av kung Pekajas historia finns att l\u00e4sa i Israels kungars kr\u00f6nika."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Peka regerar i Israel -I Asarjas femtioandra regerings\u00e5r i Juda blev Peka, Remaljas son, kung \u00f6ver Israel i Samaria. Han regerade i tjugotv\u00e5 \u00e5r."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Peka var ocks\u00e5 en ond kung, och han fortsatte att f\u00f6lja Nebats son Jerobeams d\u00e5liga exempel att tillbe avgudar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Det var under Pekas regering som kung Tiglat-Pileser av Assyrien ledde ett anfall mot Israel. Han intog st\u00e4derna Ijon, Abel-Bet-Maaka, Janoa, Kedes, Hasor, Gilead och hela Galileen och Naftalis land och f\u00f6rde bort folket som f\u00e5ngar till Assyrien."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Senare ledde Elas son Hosea en sammansv\u00e4rjning mot Peka, m\u00f6rdade honom och tog sj\u00e4lv tronen i Jotams, Ussias sons tjugonde regerings\u00e5r i Juda."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Om annat som h\u00e4nde under Pekas regeringstid finns att l\u00e4sa i Israels kungars kr\u00f6nika."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jotam regerar i Juda -I Pekas, Remaljas sons andra regerings\u00e5r i Israel blev Jotam, Ussias son, kung i Juda. Han var tjugofem \u00e5r gammal n\u00e4r han besteg tronen, och han regerade sexton \u00e5r i Jerusalem. Hans mor hette Jerusa och var dotter till Sadok."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jotam regerar i Juda -I Pekas, Remaljas sons andra regerings\u00e5r i Israel blev Jotam, Ussias son, kung i Juda. Han var tjugofem \u00e5r gammal n\u00e4r han besteg tronen, och han regerade sexton \u00e5r i Jerusalem. Hans mor hette Jerusa och var dotter till Sadok."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jotam var i stort sett en mycket god kung, och i likhet med sin far Ussia f\u00f6ljde han Herren. Men han avskaffade inte offerh\u00f6jdernas altare, d\u00e4r folket fortsatte att offra och t\u00e4nda r\u00f6kelse till fr\u00e4mmande gudar. Det var under kung Jotams regeringstid som den \u00f6vre porten till Herrens tempel blev byggd."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jotam var i stort sett en mycket god kung, och i likhet med sin far Ussia f\u00f6ljde han Herren. Men han avskaffade inte offerh\u00f6jdernas altare, d\u00e4r folket fortsatte att offra och t\u00e4nda r\u00f6kelse till fr\u00e4mmande gudar. Det var under kung Jotams regeringstid som den \u00f6vre porten till Herrens tempel blev byggd."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Resten av Jotams historia finns nerskriven i Juda kungars kr\u00f6nika."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Vid den tiden l\u00e4t Herren kung Resin i Aram och kung Peka i Israel anfalla Juda."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "N\u00e4r Jotam d\u00f6tt blev han begravd bredvid de andra kungarna i Juda p\u00e5 den kungliga begravningsplatsen i Davids stad, och efter honom blev hans son Ahas kung."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ahas regerar i Juda -I Pekas, Remaljas son, sjuttonde regerings\u00e5r blev Ahas, Jotams son, kung i Juda."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han var tjugo \u00e5r gammal n\u00e4r han besteg tronen, och han regerade sexton \u00e5r i Jerusalem. Ahas f\u00f6ljde inte Herren, som hans f\u00f6rfader David hade gjort."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han var lika ond som kungarna i Israel. Han offrade till och med sin egen son i eld och f\u00f6ljde p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt seden hos de hedniska folk som omgav Juda, de folk som Herren hade drivit ut ur landet f\u00f6r Israels skull."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han bar ocks\u00e5 fram offer och t\u00e4nde r\u00f6kelse p\u00e5 offerh\u00f6jdsaltare och p\u00e5 m\u00e5nga andra altaren som fanns utplacerade under stora tr\u00e4d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kung Resin i Syrien och kung Peka i Israel, Remaljas son, f\u00f6rklarade krig mot Ahas och bel\u00e4grade Jerusalem, men de lyckades inte inta staden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Detta h\u00e4nde ungef\u00e4r samtidigt som kung Resin \u00e5tertog Elat. Han drev ut alla fr\u00e5n Juda ur staden och l\u00e4t edomiter, som fortfarande bor d\u00e4r, bos\u00e4tta sig d\u00e4r i st\u00e4llet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kung Ahas s\u00e4nde ett meddelande till kung Tiglat-Pileser i Assyrien och bad honom om hj\u00e4lp att strida mot Aram och Israel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ahas tog silvret och guldet fr\u00e5n templet och fr\u00e5n palatset och s\u00e4nde det som g\u00e5va till den assyriske kungen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Assyrierna anf\u00f6ll d\u00e5 Damaskus, huvudstaden i Aram, f\u00f6rde bort dess inv\u00e5nare som f\u00e5ngar till Kir och d\u00f6dade kung Resin."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kung Ahas for d\u00e5 till Damaskus f\u00f6r att tr\u00e4ffa kung Tiglat-Pileser. Medan han var d\u00e4r lade han m\u00e4rke till ett ovanligt altare i ett hednatempel. Han gjorde en skiss av det, som han sedan med en detaljerad beskrivning s\u00e4nde till pr\u00e4sten Uria."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Uria byggde ett altare efter den beskrivning han f\u00e5tt. Det var f\u00e4rdigt n\u00e4r kungen kom tillbaka fr\u00e5n Damaskus, och n\u00e4r kungen s\u00e5g det invigde han det omedelbart genom att offra p\u00e5 det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Uria byggde ett altare efter den beskrivning han f\u00e5tt. Det var f\u00e4rdigt n\u00e4r kungen kom tillbaka fr\u00e5n Damaskus, och n\u00e4r kungen s\u00e5g det invigde han det omedelbart genom att offra p\u00e5 det."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han bar fram br\u00e4nnoffer, spisoffer och h\u00e4llde drickoffer \u00f6ver altaret och st\u00e4nkte sedan blodet fr\u00e5n tackoffret \u00f6ver det."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sedan tog han bort kopparaltaret, som hade st\u00e5tt inf\u00f6r Herren i templets fr\u00e4mre del, och placerade det p\u00e5 norra sidan av det nya altaret."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han gav Uria instruktioner att anv\u00e4nda det nya altaret f\u00f6r morgonens och kv\u00e4llens spisoffer, f\u00f6r kungens br\u00e4nnoffer och spisoffer och f\u00f6r folkets offer, s\u00e5v\u00e4l som f\u00f6r deras drickoffer, och blodet fr\u00e5n br\u00e4nnoffren och slaktoffren skulle ocks\u00e5 st\u00e4nkas p\u00e5 det nya altaret.Men kopparaltaret ska jag anv\u00e4nda n\u00e4r jag beh\u00f6ver fr\u00e5ga Herren, sa han."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pr\u00e4sten Uria utf\u00f6rde vad han f\u00e5tt order om."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kungen tog bort sidopl\u00e5tarna fr\u00e5n b\u00e4ckenst\u00e4llen i templet och faten som stod p\u00e5 dem. Det stora fatet som stod p\u00e5 kopparoxarnas ryggar tog han ner och st\u00e4llde p\u00e5 ett stenfundament."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Av h\u00e4nsyn till den assyriske kungen tog han ocks\u00e5 bort den passage som han hade byggt mellan slottet och templet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Resten av kung Ahas historia och vad som h\u00e4nde under hans regeringstid finns att l\u00e4sa i Juda kungars kr\u00f6nika."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r Ahas d\u00f6tt, blev han begravd p\u00e5 den kungliga begravningsplatsen i Davids stad, och hans son Hiskia blev sedan kung."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hosea regerar i Israel -I Ahas tolfte regerings\u00e5r i Juda blev Hosea, Elas son, Israels kung i Samarien. Han regerade i nio \u00e5r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han f\u00f6ljde inte Herren i allt, men han var inte lika ond som sina f\u00f6retr\u00e4dare."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kung Salmaneser av Assyrien anf\u00f6ll och besegrade kung Hosea, som tidigare varit underordnad den assyriske kungen och \u00e4ven betalat skatt till honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Salmaneser hade n\u00e4mligen uppt\u00e4ckt att Hosea h\u00f6ll p\u00e5 att f\u00f6rr\u00e5da honom genom att han s\u00e4nt kurirer till kung So i Egypten f\u00f6r att f\u00e5 hj\u00e4lp. Han betalade inte l\u00e4ngre den \u00e5rliga skatten, och d\u00e4rf\u00f6r grep Salmaneser honom och satte honom i f\u00e4ngelse."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Salmaneser invaderade hela Israel, t\u00e5gade mot Samaria och bel\u00e4grade staden under tre \u00e5rs tid."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I kung Hoseas nionde regerings\u00e5r f\u00f6ll Samaria, och folket f\u00f6rdes bort i f\u00e5ngenskap till Assyrien. De sattes i kolonier i staden Hala, utmed floden Habor i Gosan och i en del av Mediens st\u00e4der."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Israel f\u00f6rs bort i f\u00e5ngenskap -Denna olycka drabbade Israel d\u00e4rf\u00f6r att man tillbett andra gudar och p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt syndat mot Herren, sin Gud, som hade f\u00f6rt dem ut ur slaveriet i Egypten,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och d\u00e4rf\u00f6r att de hade f\u00f6ljt sedv\u00e4njorna hos de folk som Gud hade f\u00f6rdrivit f\u00f6r dem liksom de israeliska kungarnas nya ordningar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Israels folk hade ocks\u00e5 i tysthet handlat mot Herrens vilja, och de hade byggt altaren till andra gudar \u00f6ver hela landet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De hade placerat obelisker och avgudabilder p\u00e5 h\u00f6jderna och under stora tr\u00e4d,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och de hade t\u00e4nt r\u00f6kelse till gudar fr\u00e5n alla de olika folk som Herren hade undanr\u00f6jt innan Israel kom in i landet. Israels folk hade allts\u00e5 gjort mycket ont som hade orsakat Herrens vrede."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De tillbad avgudar, trots Herrens uttryckliga f\u00f6rbud."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "G\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng hade Herren s\u00e4nt profeter f\u00f6r att varna b\u00e5de Israel och Juda och uppmanat dem att v\u00e4nda om fr\u00e5n sina onda v\u00e4gar. Han hade f\u00f6rmanat dem att lyda de bud han gett deras f\u00f6rf\u00e4der genom profeterna,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "men de ville inte lyssna. De var lika upproriska som sina f\u00f6rf\u00e4der och v\u00e4grade att tro p\u00e5 Herren."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De f\u00f6rkastade hans lagar och det f\u00f6rbund han hade ing\u00e5tt med deras f\u00f6rf\u00e4der, och i sin d\u00e5rskap avvisade de alla hans varningar och tillbad hednagudar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De trotsade hans befallningar och gjorde tv\u00e5 kalvar av gjutet guld och en aserap\u00e5le. De tillbad Baal och \u00e4ven solen, m\u00e5nen och stj\u00e4rnorna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De offrade till och med sina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar i eld, de fr\u00e5gade sp\u00e5m\u00e4n om r\u00e5d, anv\u00e4nde sig av trolldom och s\u00e5lde sig sj\u00e4lva till det onda. Herren blev d\u00e4rf\u00f6r mycket uppr\u00f6rd,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och han utpl\u00e5nade dem ur sin \u00e5syn tills bara Juda stam fanns kvar i landet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men till och med Juda v\u00e4grade att lyda Herrens, sin Guds, befallningar och vandrade samma onda v\u00e4g som Israel hade gjort."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Herren f\u00f6rkastade allts\u00e5 hela Israel, och han straffade dem genom att \u00f6verl\u00e4mna dem \u00e5t deras fiender och till total utplundring."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r Herren avskilde Israel fr\u00e5n Davids kungad\u00f6me valde man i st\u00e4llet Jerobeam, Nebats son, till kung. Han lockade Israel bort fr\u00e5n Herrens v\u00e4gar och fick dem att beg\u00e5 en sv\u00e5r synd."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Israel upph\u00f6rde inte med den ondska Jerobeam f\u00f6rt dem in i"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "f\u00f6rr\u00e4n Herren v\u00e4nde sig bort fr\u00e5n dem och \u00f6vergav dem, precis som profeterna hade varnat och sagt. Israeliterna f\u00f6rdes allts\u00e5 bort till Assyrien, d\u00e4r de \u00e4r \u00e4n i dag."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Andra folk bos\u00e4tter sig i landet -Kungen av Assyrien h\u00e4mtade kolonier av folk fr\u00e5n Babylon, Kuta, Ava, Hamat och Sefarvaim och l\u00e4t dem bos\u00e4tta sig i Samariens st\u00e4der och ers\u00e4tta de deporterade israeliterna. Assyrierna \u00f6vertog allts\u00e5 Samaria och de andra st\u00e4derna i Israel."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Till att b\u00f6rja med tillbad de inte Herren, och d\u00e4rf\u00f6r s\u00e4nde han dit lejon som d\u00f6dade en del av dem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Man rapporterade d\u00e5 till kungen i Assyrien: De folk du har s\u00e4nt till Israel k\u00e4nner inte till de lagar som landets gud har st\u00e4llt upp, och d\u00e4rf\u00f6r har han s\u00e4nt lejon bland dem som h\u00e5ller p\u00e5 att utrota dem d\u00e4rf\u00f6r att man inte tillber honom."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 best\u00e4mde kungen i Assyrien att en av de landsflyktiga pr\u00e4sterna fr\u00e5n Samarien skulle f\u00e5 \u00e5terv\u00e4nda till Israel och l\u00e4ra de nya inv\u00e5narna de lagar som landets gud ville att de skulle f\u00f6lja. En av dem \u00e5terv\u00e4nde allts\u00e5 till Betel och undervisade dem som invandrat fr\u00e5n Babylon om hur de skulle tillbe Herren."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 best\u00e4mde kungen i Assyrien att en av de landsflyktiga pr\u00e4sterna fr\u00e5n Samarien skulle f\u00e5 \u00e5terv\u00e4nda till Israel och l\u00e4ra de nya inv\u00e5narna de lagar som landets gud ville att de skulle f\u00f6lja. En av dem \u00e5terv\u00e4nde allts\u00e5 till Betel och undervisade dem som invandrat fr\u00e5n Babylon om hur de skulle tillbe Herren."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men varje folkgrupp tillbad ocks\u00e5 sina egna gudar. De placerade dem i templen p\u00e5 h\u00f6jderna i n\u00e4rheten av st\u00e4derna d\u00e4r de bodde."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De som kom fr\u00e5n Babylon tillbad bilder av sin gud Suckot-Benot, de som kom fr\u00e5n Kuta tillbad Nergal och folket fr\u00e5n Hamat tillbad Asima."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Gudarna Nibhas och Tartak tillbads av aviterna, och folket fr\u00e5n Sefaraim till och med br\u00e4nde sina egna barn p\u00e5 gudarna Adrammeleks och Anammeleks altaren."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De tillbad ocks\u00e5 Herren, men i strid mot Herrens befallning uts\u00e5g de bland sig sj\u00e4lva pr\u00e4ster som skulle offra till Herren i templen p\u00e5 h\u00f6jderna."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Samtidigt fortsatte de att f\u00f6lja de religi\u00f6sa sederna fr\u00e5n sina heml\u00e4nder."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Detta p\u00e5g\u00e5r bland dem \u00e4n i dag. De f\u00f6ljer sina gamla seder i st\u00e4llet f\u00f6r att uppriktigt tillbe Herren och lyda de lagar han gav till Jakobs \u00e4ttlingar, Israels barn."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Herren hade ju slutit ett f\u00f6rbund med dem och befallt: Ni f\u00e5r aldrig gl\u00f6mma v\u00e5rt f\u00f6rbund. Be aldrig till n\u00e5gra andra gudar. Det \u00e4r bara Herren ni ska be till. Han ska r\u00e4dda er fr\u00e5n alla fiender. Be aldrig och offra aldrig till andra gudar. Be till Herren, som har f\u00f6rt er ut ur Egypten med makt och genom under. Jakobs efterkommande ska lyda alla Guds lagar och aldrig tillbe andra gudar."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Herren hade ju slutit ett f\u00f6rbund med dem och befallt: Ni f\u00e5r aldrig gl\u00f6mma v\u00e5rt f\u00f6rbund. Be aldrig till n\u00e5gra andra gudar. Det \u00e4r bara Herren ni ska be till. Han ska r\u00e4dda er fr\u00e5n alla fiender. Be aldrig och offra aldrig till andra gudar. Be till Herren, som har f\u00f6rt er ut ur Egypten med makt och genom under. Jakobs efterkommande ska lyda alla Guds lagar och aldrig tillbe andra gudar."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Herren hade ju slutit ett f\u00f6rbund med dem och befallt: Ni f\u00e5r aldrig gl\u00f6mma v\u00e5rt f\u00f6rbund. Be aldrig till n\u00e5gra andra gudar. Det \u00e4r bara Herren ni ska be till. Han ska r\u00e4dda er fr\u00e5n alla fiender. Be aldrig och offra aldrig till andra gudar. Be till Herren, som har f\u00f6rt er ut ur Egypten med makt och genom under. Jakobs efterkommande ska lyda alla Guds lagar och aldrig tillbe andra gudar."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Herren hade ju slutit ett f\u00f6rbund med dem och befallt: Ni f\u00e5r aldrig gl\u00f6mma v\u00e5rt f\u00f6rbund. Be aldrig till n\u00e5gra andra gudar. Det \u00e4r bara Herren ni ska be till. Han ska r\u00e4dda er fr\u00e5n alla fiender. Be aldrig och offra aldrig till andra gudar. Be till Herren, som har f\u00f6rt er ut ur Egypten med makt och genom under. Jakobs efterkommande ska lyda alla Guds lagar och aldrig tillbe andra gudar."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Herren hade ju slutit ett f\u00f6rbund med dem och befallt: Ni f\u00e5r aldrig gl\u00f6mma v\u00e5rt f\u00f6rbund. Be aldrig till n\u00e5gra andra gudar. Det \u00e4r bara Herren ni ska be till. Han ska r\u00e4dda er fr\u00e5n alla fiender. Be aldrig och offra aldrig till andra gudar. Be till Herren, som har f\u00f6rt er ut ur Egypten med makt och genom under. Jakobs efterkommande ska lyda alla Guds lagar och aldrig tillbe andra gudar."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Men Israel lyssnade inte utan fortsatte att tillbe andra gudar."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Invandrarna fr\u00e5n Babylon tillbad visserligen Herren, men de tillbad ocks\u00e5 avgudar. Och \u00e4n i dag g\u00f6r deras \u00e4ttlingar likadant."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hiskia regerar i Juda -I Hoseas, Elas sons, tredje regerings\u00e5r i Israel b\u00f6rjade Hiskia, Ahas son, regera i Juda. Han var tjugofem \u00e5r gammal n\u00e4r han blev kung och regerade i Jerusalem i tjugonio \u00e5r. Hans mor hette Abi och var dotter till Sakarja."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hiskia regerar i Juda -I Hoseas, Elas sons, tredje regerings\u00e5r i Israel b\u00f6rjade Hiskia, Ahas son, regera i Juda. Han var tjugofem \u00e5r gammal n\u00e4r han blev kung och regerade i Jerusalem i tjugonio \u00e5r. Hans mor hette Abi och var dotter till Sakarja."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hiskia var en gudfruktig kung och vandrade i sin f\u00f6rfader Davids fotsp\u00e5r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han r\u00f6jde bort templen p\u00e5 h\u00f6jderna, rev ner obeliskerna och slog s\u00f6nder de avskyv\u00e4rda avgudabilderna av Aseran. Han krossade ocks\u00e5 kopparormen som Mose hade gjort, d\u00e4rf\u00f6r att man hade b\u00f6rjat tillbe den och t\u00e4nda r\u00f6kelse. Den kallades Nehustan."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hiskia litade helt p\u00e5 Herren, Israels Gud. Ingen av kungarna, vare sig de f\u00f6re eller de efter honom, levde s\u00e5 n\u00e4ra Gud som han,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "f\u00f6r Hiskia f\u00f6ljde Herren i allt och var noga med att f\u00f6lja de lagar Gud hade gett Mose."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Herren var med honom och han lyckades med allt han f\u00f6retog sig. Han gjorde sig fri fr\u00e5n den assyriske kungen och v\u00e4grade att underordna sig honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han besegrade ocks\u00e5 filisteerna och intog varje ort \u00e4nda bort till Gasa och omr\u00e5det d\u00e4romkring."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det var under Hiskias fj\u00e4rde och kung Hoseas sjunde regerings\u00e5r som kung Salmaneser i Assyrien anf\u00f6ll Israel och b\u00f6rjade sin bel\u00e4gring av Samaria."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tre \u00e5r senare, under Hiskias sj\u00e4tte regerings\u00e5r och kung Hoseas nionde, f\u00f6ll Samaria,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och Israels befolkning deporterades till Assyrien d\u00e4r de fick bos\u00e4tta sig i staden Hala och utmed stranden av floden Habor i Gosan och i Mediens st\u00e4der."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Detta h\u00e4nde d\u00e4rf\u00f6r att de hade v\u00e4grat att lyssna till Herren, sin Gud, och nekat att g\u00f6ra vad han \u00f6nskade. De br\u00f6t f\u00f6rbundet med honom och motsatte sig alla de lagar han hade gett dem genom sin tj\u00e4nare Mose."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Senare, under kung Hiskias fjortonde regerings\u00e5r, bel\u00e4grade den assyriske kungen Sanherib alla bef\u00e4sta st\u00e4der i Juda och intog dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kung Hiskia, som ville ha fred, s\u00e4nde d\u00e5 ett meddelande till den assyriske kungen i Lakis: Jag har handlat fel. Jag ska betala vad du beg\u00e4r, om du bara drar tillbaka dina trupper, hette det i budskapet.Kungen i Assyrien kr\u00e4vde 300 talenter silver och trettio talenter guld."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "F\u00f6r att f\u00e5 ihop denna summa m\u00e5ste Hiskia t\u00f6mma b\u00e5de templet och den kungliga skattkammaren p\u00e5 silver och guld."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han m\u00e5ste till och med ta det guld som man hade belagt templets d\u00f6rrar och d\u00f6rrposter med."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Assyrien hotar Juda -Men kungen i Assyrien skickade \u00f6verbef\u00e4lhavaren, sin f\u00f6rste minister och en general tillsammans med en stor arm\u00e9 mot Hiskia. De kom fr\u00e5n Lakis och slog l\u00e4ger utmed den stora huvudv\u00e4gen invid f\u00e4ltet d\u00e4r man brukade bleka tyg, i n\u00e4rheten av \u00f6vre dammens vattenledning."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De bad att f\u00e5 tr\u00e4ffa kung Hiskia, men i st\u00e4llet skickade han en f\u00f6rhandlingsdelegation best\u00e5ende av f\u00f6ljande m\u00e4n: Eljakim, hans f\u00f6rste man i palatset, Sebna, sekreteraren och Joa, kanslern."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Den assyriske generalen bad dem l\u00e4mna detta besked till Hiskia: Den store kungen i Assyrien s\u00e4ger: &#39;Ingen kan r\u00e4dda dig undan mig och min makt!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du beh\u00f6ver mer \u00e4n bara l\u00f6ften om hj\u00e4lp, innan du g\u00f6r uppror mot mig. Vem st\u00f6der du dig p\u00e5? Egypten? Farao \u00e4r inte mycket att lita p\u00e5! Egypten \u00e4r som en splittrad stav, som genomborrar och skadar den hand som lutar sig mot den."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Du beh\u00f6ver mer \u00e4n bara l\u00f6ften om hj\u00e4lp, innan du g\u00f6r uppror mot mig. Vem st\u00f6der du dig p\u00e5? Egypten? Farao \u00e4r inte mycket att lita p\u00e5! Egypten \u00e4r som en splittrad stav, som genomborrar och skadar den hand som lutar sig mot den."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och om du s\u00e4ger att du litar p\u00e5 att Herren ska r\u00e4dda er, kom d\u00e5 ih\u00e5g att det var hans offerh\u00f6jder och altaren som du br\u00f6t ner! Du kr\u00e4ver ju att alla ska tillbe vid altaret i Jerusalem!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag har ett erbjudande till dig fr\u00e5n min herre, kungen i Assyrien! Om du kan st\u00e4lla upp med 2.000 ryttare ska vi ge dem h\u00e4star."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hur skulle du ens kunna st\u00e5 emot ett enda kompani ur min herres arm\u00e9? Inte ens om Egypten skulle f\u00f6rse er med h\u00e4star och vagnar, skulle det hj\u00e4lpa."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tror du f\u00f6rresten att vi har kommit hit av oss sj\u00e4lva? Nej, det \u00e4r Herren som har s\u00e4nt oss och sagt att vi ska inta landet och \u00f6del\u00e4gga det.&#39;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Var v\u00e4nlig och tala till oss p\u00e5 arameiska, bad Eljakim, Sebna och Joa. Vi f\u00f6rst\u00e5r det spr\u00e5ket. Tala inte hebreiska, f\u00f6r d\u00e5 h\u00f6r allt folk p\u00e5 muren vad ni s\u00e4ger!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Skulle min herre, den assyriske kungen ha skickat mig hit f\u00f6r att tala med bara er tre och er kung? svarade den assyriske generalen. G\u00e4ller inte hans ord folket p\u00e5 murarna ocks\u00e5? De \u00e4r ju d\u00f6mda att tillsammans med er \u00e4ta sin egen avf\u00f6ring och dricka sin egen urin!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sedan ropade den assyriske generalen p\u00e5 hebreiska till folket som stod p\u00e5 muren: Lyssna till den store kungen i Assyrien:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "&#39;L\u00e5t inte kung Hiskia vilseleda er! Han kan aldrig r\u00e4dda er undan mig och min makt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "L\u00e5t honom inte f\u00f6rleda er att tro att Herren skulle kunna r\u00e4dda er."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Lyssna inte till kung Hiskia! Ge er! H\u00e4r kan ni f\u00e5 leva i fred i ert eget land tills jag flyttar er till ett annat land, som liknar det h\u00e4r, med rika sk\u00f6rdar av s\u00e4d, vin, oliver och honung. V\u00e4lj livet och inte d\u00f6den! H\u00f6r inte p\u00e5 kung Hiskia n\u00e4r han f\u00f6rs\u00f6ker \u00f6vertyga er om att Herren ska befria er!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Lyssna inte till kung Hiskia! Ge er! H\u00e4r kan ni f\u00e5 leva i fred i ert eget land tills jag flyttar er till ett annat land, som liknar det h\u00e4r, med rika sk\u00f6rdar av s\u00e4d, vin, oliver och honung. V\u00e4lj livet och inte d\u00f6den! H\u00f6r inte p\u00e5 kung Hiskia n\u00e4r han f\u00f6rs\u00f6ker \u00f6vertyga er om att Herren ska befria er!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Har n\u00e5gon av de andra l\u00e4ndernas gudar kunnat r\u00e4dda sitt folk undan kungen fr\u00e5n Assyrien?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Vad h\u00e4nde med Hamats, Arpads, Sefarvaims, Henas och Ivas gudar? Kunde de r\u00e4dda Samaria?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Vilka andra gudar har kunnat skydda sitt land f\u00f6r mig och min makt? Vad \u00e4r det d\u00e5 som f\u00e5r er att tro att Herren kan r\u00e4dda Jerusalem?&#39;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Men alla var tysta, f\u00f6r kungen hade uppmanat dem att inte s\u00e4ga n\u00e5gonting."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "D\u00e5 v\u00e4nde Eljakim, Hilkias son, kungens sekreterare Sebna och kanslern Joa, Asafs son, tillbaka till kungen med sina kl\u00e4der s\u00f6nderrivna och ber\u00e4ttade vad den assyriske generalen hade sagt."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesaja f\u00f6ruts\u00e4ger att Juda ska r\u00e4ddas -N\u00e4r kung Hiskia h\u00f6rde deras rapport, rev han ocks\u00e5 s\u00f6nder sina kl\u00e4der och kl\u00e4dde sig i s\u00e4cktyg, och sedan gick han till templet f\u00f6r att be."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han bad Eljakim och Sebna och n\u00e5gra av de ledande pr\u00e4sterna att de skulle kl\u00e4 sig i s\u00e4cktyg och g\u00e5 till profeten Jesaja, Amos son, med f\u00f6ljande meddelande:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kung Hiskia s\u00e4ger: &#39;Det h\u00e4r \u00e4r en dag fylld av sv\u00e5righeter, f\u00f6rol\u00e4mpningar och skam. Det \u00e4r som n\u00e4r ett barn ska f\u00f6das men modern inte har kraft att f\u00f6da fram det."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men kanske Herren, din Gud, har h\u00f6rt hur den assyriske generalen har sm\u00e4dat den levande Guden och d\u00e4rf\u00f6r vill straffa honom. S\u00e5 bed nu f\u00f6r den spillra av oss som \u00e4nnu finns kvar!&#39;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Jesaja: Herren s\u00e4ger: &#39;S\u00e4g till er herre att inte oroa sig \u00f6ver vad han har h\u00f6rt av den assyriske kungens tj\u00e4nare."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Jesaja: Herren s\u00e4ger: &#39;S\u00e4g till er herre att inte oroa sig \u00f6ver vad han har h\u00f6rt av den assyriske kungens tj\u00e4nare."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag ska se till att en viss rapport f\u00e5r den assyriske kungen att omedelbart \u00e5terv\u00e4nda hem, och d\u00e4r ska jag se till att han blir d\u00f6dad.&#39;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r den assyriske generalen fick h\u00f6ra att hans kung hade l\u00e4mnat Lakis drog han sig tillbaka fr\u00e5n Jerusalem och m\u00f6tte honom i Libna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Strax efter\u00e5t n\u00e5ddes kungen av meddelandet att den egyptiske kungen Tirhaka stod beredd att anfalla honom. Innan han gav sig i v\u00e4g f\u00f6r att m\u00f6ta anfallet, skickade han ett meddelande till kung Hiskia:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e5t inte lura dig av den gud du tror p\u00e5. Tro honom inte, n\u00e4r han s\u00e4ger, att jag inte ska inta Jerusalem!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du vet mycket v\u00e4l vad de assyriska kungarna har gjort \u00f6verallt d\u00e4r de har dragit fram. De har fullkomligt f\u00f6rintat allt. Varf\u00f6r skulle du vara ett undantag?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Har de andra folkens gudar befriat dem, gudarna i Gosan, Haran, Resef och i Eden i Telassar?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vad har h\u00e4nt med kungarna i Hamat, Arpad, Sefarvaim, Hena och Iva?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hiskia ber Herren om hj\u00e4lp -Hiskia tog emot brevet fr\u00e5n s\u00e4ndebuden, och n\u00e4r han hade l\u00e4st det, gick han \u00f6ver till templet och bredde ut det inf\u00f6r Herren."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sedan bad han:Herre, Israels Gud, du som sitter p\u00e5 din tron mellan keruber, du \u00e4r den ende Guden, och den som r\u00e5der \u00f6ver alla kungariken p\u00e5 jorden. Du har skapat himmel och jord."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "B\u00f6j dig ner, Herre och lyssna! \u00d6ppna dina \u00f6gon, Herre, och se! H\u00f6r, hur denne Sanherib har sm\u00e4dat den levande Guden!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Herre, det \u00e4r ju sant att Assyriens kungar har besegrat alla dessa folk"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och br\u00e4nt ner deras avgudabilder, men det var ju bara avbildningar. De gick att f\u00f6rst\u00f6ra, d\u00e4rf\u00f6r att de bara var d\u00f6da ting som m\u00e4nniskor tillverkat av tr\u00e4 och sten."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Herre, v\u00e5r Gud, vi ber dig att r\u00e4dda oss undan honom, s\u00e5 att alla folk p\u00e5 jorden f\u00f6rst\u00e5r att endast du \u00e4r Gud!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Herren lovar beskydda Jerusalem -Fr\u00e5n Jesaja kom d\u00e5 detta budskap till Hiskia: Herren, Israels Gud, s\u00e4ger: Jag har h\u00f6rt din b\u00f6n!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och det h\u00e4r \u00e4r min dom \u00f6ver kung Sanherib: Jungfrun, dottern Sion, \u00e4r inte r\u00e4dd f\u00f6r dig! Jerusalems dotter f\u00f6raktar och h\u00e5nar dig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vem \u00e4r det du har sm\u00e4dat och h\u00e5nat? Och mot vem har du varit s\u00e5 uppstudsig? Jo, det \u00e4r mot den Helige i Israel!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dina hantlangare har \u00f6st sina f\u00f6rol\u00e4mpningar \u00f6ver mig och sagt: &#39;Mina vagnar kan n\u00e5 upp p\u00e5 de h\u00f6gsta bergen, ja, \u00e4nda till den h\u00f6gsta toppen p\u00e5 Libanon. Jag har huggit ner de h\u00f6gsta cedrarna och cypresserna d\u00e4r och n\u00e5tt fram till dess mest avl\u00e4gsna delar och finaste skogar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag har f\u00e5tt ny kraft fr\u00e5n brunnar jag gr\u00e4vt i fr\u00e4mmande land, och jag har brutit Egyptens makt genom att bara g\u00e5 f\u00f6rbi!&#39;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men varf\u00f6r har du inte tidigare f\u00f6rst\u00e5tt att det \u00e4r jag, Herren, som har l\u00e5tit dig g\u00f6ra allt detta? Det var jag som best\u00e4mde att du skulle segra \u00f6ver alla dessa bef\u00e4sta st\u00e4der!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r hade folken du besegrade ingen makt att s\u00e4tta sig upp mot dig! De var som gr\u00e4set som torkar i solens hetta och s\u00e4den som f\u00f6rd\u00e4rvas innan den hunnit g\u00e5 i ax."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag vet allt om dig. Jag vet alla dina planer och vet vart du t\u00e4nker g\u00e5 n\u00e4sta g\u00e5ng. Jag k\u00e4nner ocks\u00e5 till allt ont du sagt om mig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Eftersom du tror att du \u00e4r \u00f6verl\u00e4gsen mig, ska jag s\u00e4tta en krok i din n\u00e4sa och ett betsel i din mun och leda dig tillbaka samma v\u00e4g som du kom."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och detta, Hiskia, \u00e4r beviset p\u00e5 att jag ska g\u00f6ra som jag sagt: I \u00e5r ska mitt folk \u00e4ta sj\u00e4lvvuxen s\u00e4d och n\u00e4sta \u00e5rs uts\u00e4de ska ocks\u00e5 tas d\u00e4rifr\u00e5n, men p\u00e5 det tredje \u00e5ret ska du s\u00e5 och f\u00e5 en riklig sk\u00f6rd, och ocks\u00e5 plantera ving\u00e5rdar och \u00e4ta dess frukt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c4n en g\u00e5ng ska en kvarleva av Juda rota sig i jorden och b\u00e4ra frukt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Herren ska se till att en skara av \u00f6verlevande, liten men stark, g\u00e5r ut fr\u00e5n Jerusalem."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Och mitt beslut betr\u00e4ffande kungen av Assyrien \u00e4r att han inte ska komma in i den h\u00e4r staden. Han ska varken skjuta pilar, g\u00e5 fram i skydd av sk\u00f6ldar eller bygga bel\u00e4gringsramp mot dess mur."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Han m\u00e5ste v\u00e4nda tillbaka samma v\u00e4g som han kom,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "f\u00f6r jag ska f\u00f6rsvara och r\u00e4dda den h\u00e4r staden f\u00f6r mitt eget namns och f\u00f6r min tj\u00e4nare Davids skull."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Den natten d\u00f6dade Herrens \u00e4ngel 185.000 assyriska soldater, och p\u00e5 morgonen l\u00e5g det d\u00f6da kroppar \u00f6verallt i hela l\u00e4gret."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "D\u00e5 br\u00f6t kung Sanherib upp och \u00e5terv\u00e4nde till Nineve."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "D\u00e4r blev han m\u00f6rdad av sina s\u00f6ner Adrammelek och Sareser n\u00e4r han tillbad i sin gud Nisroks tempel. De flydde sedan till Ararats land, och deras bror Esarhaddon blev ny kung i landet."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hiskias sjukdom -Vid den tiden blev Hiskia d\u00f6dligt sjuk, och profeten Jesaja kom och h\u00e4lsade p\u00e5 honom.Ordna upp dina aff\u00e4rer och g\u00f6r dig beredd att d\u00f6, sa Jesaja. Herren s\u00e4ger att du inte kommer att bli frisk."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hiskia v\u00e4nde sig d\u00e5 mot v\u00e4ggen och bad:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Herre, kom ih\u00e5g att jag alltid f\u00f6rs\u00f6kt att lyda dig och behaga dig i allt vad jag gjort. Sedan gr\u00e4t han ut sin f\u00f6rtvivlan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Innan Jesaja hade l\u00e4mnat palatsg\u00e5rden, talade Herren till honom igen och sa:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "G\u00e5 tillbaka till Hiskia, ledaren f\u00f6r mitt folk, och s\u00e4g: &#39;Herren, din f\u00f6rfader Davids Gud, har h\u00f6rt din b\u00f6n och sett dina t\u00e5rar. Jag ska g\u00f6ra dig frisk, och om tre dagar ska du tillbe mig i templet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6rl\u00e4nga ditt liv med femton \u00e5r och r\u00e4dda dig och den h\u00e4r staden fr\u00e5n kungen i Assyrien. Det ska jag g\u00f6ra f\u00f6r att f\u00f6rh\u00e4rliga mitt namn och f\u00f6r min tj\u00e4nare Davids skull.&#39;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jesaja gav sedan Hiskia r\u00e5det att g\u00f6ra en deg av fikon och l\u00e4gga p\u00e5 svullnaden. Hiskia gjorde s\u00e5 och blev frisk."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Under tiden hade kung Hiskia fr\u00e5gat Jesaja: Vad \u00e4r tecknet p\u00e5 att Herren ska g\u00f6ra mig frisk s\u00e5 att jag kan g\u00e5 till templet igen om tre dagar?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Herren ska ge dig ett tecken. Vill du att skuggan p\u00e5 soluret ska g\u00e5 tio streck fram\u00e5t eller tio streck bak\u00e5t? sa Jesaja."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Solskuggan g\u00e5r ju alltid fram\u00e5t. G\u00f6r s\u00e5 att den g\u00e5r bak\u00e5t, svarade Hiskia."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jesaja bad d\u00e5 Herren att g\u00f6ra s\u00e5, och han l\u00e4t skuggan p\u00e5 Ahas solur g\u00e5 tio streck tillbaka!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e4ndebud fr\u00e5n Babylon till Hiskia -Ungef\u00e4r vid den tiden skickade Berodak-Baladan, son till Babylons kung Baladan, h\u00e4lsningar och en g\u00e5va till Hiskia, eftersom han h\u00f6rt att han var sjuk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hiskia v\u00e4lkomnade s\u00e4ndebuden och visade dem alla sina skatter, silver, guld, v\u00e4lluktande kryddor, dyrbara oljor och andra v\u00e4rdefulla f\u00f6rem\u00e5l. Han dolde ingenting f\u00f6r dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesaja gick d\u00e5 till kung Hiskia och fr\u00e5gade vad m\u00e4nnen ville och varifr\u00e5n de kom.De kom \u00e4nda bortifr\u00e5n Babylon, svarade Hiskia."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vad fick de se i ditt palats? fr\u00e5gade Jesaja.De fick se allt. Jag visade dem alla mina skatter, svarade Hiskia."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Lyssna till Herrens ord! sa Jesaja till kungen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Den dag kommer, n\u00e4r allt som du och dina f\u00f6rf\u00e4der har samlat h\u00e4r ska f\u00f6ras bort till Babylon. Ingenting ska bli kvar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En del av dina s\u00f6ner ska ocks\u00e5 f\u00f6ras bort och bli hovm\u00e4n \u00e5t kungen i palatset i Babylon."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Om detta \u00e4r vad Herren vill, s\u00e5 \u00e4r det bra, svarade Hiskia och utgick ifr\u00e5n att det skulle vara fred och ro under \u00e5terstoden av hans egen livstid!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Resten av Hiskias historia och om hans stora bedrifter, om dammen och vattenledningen han byggde och hur han ledde vattnet in i staden, finns att l\u00e4sa i Juda kungars kr\u00f6nika."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r Hiskia dog, blev hans son Manasse kung efter honom."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Manasse regerar i Juda -Manasse var tolv \u00e5r gammal n\u00e4r han blev kung, och han regerade i Jerusalem i femtiofem \u00e5r. Hans mor hette Hefsi-Ba."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han gjorde det som var ont i Herrens \u00f6gon, samma avskyv\u00e4rda handlingar som de folk \u00e4gnade sig \u00e5t som bodde i landet tidigare och som Herren f\u00f6rdrev f\u00f6r att ge plats \u00e5t Israel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Manasse byggde upp de offerh\u00f6jder som hans far Hiskia hade rivit ner. Han byggde nya altaren till Baal och gjorde en oanst\u00e4ndig avgudabild som f\u00f6rest\u00e4llde Aseran, precis som Ahab, kungen i Israel, hade gjort. Han tillbad solguden, m\u00e5nguden och stj\u00e4rngudarna och placerade till och med altaren inne i Herrens tempel, i den stad och den byggnad som Herren hade valt f\u00f6r att \u00e4ra sitt eget namn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Manasse byggde upp de offerh\u00f6jder som hans far Hiskia hade rivit ner. Han byggde nya altaren till Baal och gjorde en oanst\u00e4ndig avgudabild som f\u00f6rest\u00e4llde Aseran, precis som Ahab, kungen i Israel, hade gjort. Han tillbad solguden, m\u00e5nguden och stj\u00e4rngudarna och placerade till och med altaren inne i Herrens tempel, i den stad och den byggnad som Herren hade valt f\u00f6r att \u00e4ra sitt eget namn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Manasse byggde upp de offerh\u00f6jder som hans far Hiskia hade rivit ner. Han byggde nya altaren till Baal och gjorde en oanst\u00e4ndig avgudabild som f\u00f6rest\u00e4llde Aseran, precis som Ahab, kungen i Israel, hade gjort. Han tillbad solguden, m\u00e5nguden och stj\u00e4rngudarna och placerade till och med altaren inne i Herrens tempel, i den stad och den byggnad som Herren hade valt f\u00f6r att \u00e4ra sitt eget namn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han offrade en av sina egna s\u00f6ner i eld, han sysslade med svart magi och sp\u00e5domar och konsulterade medier och trollkarlar. Han gjorde mycket som var ont i Herrens \u00f6gon och orsakade Herrens vrede."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Manasse satte ocks\u00e5 upp i templet den avskyv\u00e4rda aserap\u00e5le han hade gjort p\u00e5 just den plats som Herren hade talat med David och Salomo om n\u00e4r han sa: Jag ska f\u00f6r alltid f\u00e4sta mitt namn vid det h\u00e4r templet och vid Jerusalem, den stad jag har utvalt framf\u00f6r alla andra st\u00e4der bland Israels stammar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om Israels folk bara vill f\u00f6lja de f\u00f6reskrifter jag gav genom Mose, ska jag aldrig mer f\u00f6rdriva dem ur deras f\u00f6rf\u00e4ders land."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men folket lyssnade inte till Herren, och Manasse f\u00f6rledde dem att g\u00f6ra till och med mer ont \u00e4n de tidigare inv\u00e5narna, som Herren hade drivit bort d\u00e4rifr\u00e5n f\u00f6r Israels skull."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rklarade Herren genom profeterna:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Eftersom kung Manasse har gjort allt detta onda, och till och med mer ont \u00e4n amoreerna, som bodde i landet f\u00f6r l\u00e4nge sedan, och eftersom han har f\u00f6rlett Juda folk till avgudadyrkan,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "ska jag l\u00e5ta en s\u00e5dan olycka drabba Jerusalem och Juda, att de som f\u00e5r h\u00f6ra det inte kommer att tro sina \u00f6ron."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag ska sk\u00f6lja bort Jerusalem som man torkar bort vattnet fr\u00e5n en nydiskad tallrik, f\u00f6rst den ena sidan och sedan den andra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag ska till och med \u00f6verge den kvarleva som \u00e5terst\u00e5r av mitt folk och \u00f6verl\u00e4mna dem \u00e5t deras fiender,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "f\u00f6r de har gjort s\u00e5 mycket ont och orsakat min vrede, \u00e4nda sedan jag f\u00f6rde deras f\u00f6rf\u00e4der ut ur Egypten."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6rutom att Manasse ledde in Juda folk i all denna avgudadyrkan som Gud hatade, avr\u00e4ttade han en m\u00e4ngd oskyldiga m\u00e4nniskor, och Jerusalem fylldes med kropparna fr\u00e5n offren f\u00f6r hans grymhet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Allt \u00f6vrigt om Manasses regeringstid finns att l\u00e4sa i Juda kungars kr\u00f6nika."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r Manasse hade d\u00f6tt blev han begraven i Ussas tr\u00e4dg\u00e5rd utanf\u00f6r sitt palats, och hans son Amon blev kung efter honom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Amon regerar i Juda -Amon var tjugotv\u00e5 \u00e5r gammal n\u00e4r han blev kung och han regerade i Jerusalem i tv\u00e5 \u00e5r. Hans mor hette Mesullemet, och var dotter till Harus fr\u00e5n Jotba."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amon regerar i Juda -Amon var tjugotv\u00e5 \u00e5r gammal n\u00e4r han blev kung och han regerade i Jerusalem i tv\u00e5 \u00e5r. Hans mor hette Mesullemet, och var dotter till Harus fr\u00e5n Jotba."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han var lika ond som sin far Manasse och tillbad samma avgudar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han v\u00e4nde sig bort ifr\u00e5n Herren, sina f\u00f6rf\u00e4ders Gud, och han v\u00e4grade att lyssna till vad Herren hade sagt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hans r\u00e5dgivare sammansvor sig mot honom och d\u00f6dade honom i hans palats."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men d\u00e5 reagerade folket och d\u00f6dade alla som varit med i sammansv\u00e4rjningen och satte Amons son Josia p\u00e5 tronen i st\u00e4llet."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Allt \u00f6vrigt som intr\u00e4ffade under Amons regering finns upptecknat i Juda kungars kr\u00f6nika."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Amon begravdes i en grav i Ussas tr\u00e4dg\u00e5rd, och hans son Josia blev kung efter honom."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Josia regerar i Juda -Josia var bara \u00e5tta \u00e5r gammal n\u00e4r han blev kung. Han regerade i Jerusalem i trettiotv\u00e5 \u00e5r. Hans mot hette Jedida och var dotter till Adaja fr\u00e5n Boskat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Josia f\u00f6ljde i sin f\u00f6rfader Davids sp\u00e5r och var i allt lydig mot Herren."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I det artonde \u00e5ret av sin regering s\u00e4nde kung Josia sin sekreterare Safan, Asaljas son och Mesullams sonson, till \u00f6verstepr\u00e4sten Hilkia i templet med dessa order:Samla ihop de pengar som folket ger till pr\u00e4sterna vid tempeling\u00e5ngen, n\u00e4r de g\u00e5r upp i helgedomen f\u00f6r att tillbe."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "I det artonde \u00e5ret av sin regering s\u00e4nde kung Josia sin sekreterare Safan, Asaljas son och Mesullams sonson, till \u00f6verstepr\u00e4sten Hilkia i templet med dessa order:Samla ihop de pengar som folket ger till pr\u00e4sterna vid tempeling\u00e5ngen, n\u00e4r de g\u00e5r upp i helgedomen f\u00f6r att tillbe."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ge pengarna till dem som \u00e4r ansvariga f\u00f6r byggnationen, s\u00e5 att de kan anst\u00e4lla snickare och murare och k\u00f6pa timmer och sten till de n\u00f6dv\u00e4ndiga reparationerna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ge pengarna till dem som \u00e4r ansvariga f\u00f6r byggnationen, s\u00e5 att de kan anst\u00e4lla snickare och murare och k\u00f6pa timmer och sten till de n\u00f6dv\u00e4ndiga reparationerna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men de beh\u00f6ver inte redovisa sina utgifter, f\u00f6r de \u00e4r mycket betrodda."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En bokrulle med Guds lag hittas -En dag kom \u00f6verstepr\u00e4sten Hilkia till kungens sekreterare Safan och ber\u00e4ttade att han hittat en pergamentrulle i templet. Guds lag finns skriven p\u00e5 den, f\u00f6rklarade han. Han gav Safan rullen, s\u00e5 att han kunde l\u00e4sa den."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r sedan Safan skulle rapportera till kungen om hur arbetet med reparationen gick, n\u00e4mnde han ocks\u00e5 om bokrullen, som Hilkia hade hittat, och l\u00e4ste ur den f\u00f6r kungen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r sedan Safan skulle rapportera till kungen om hur arbetet med reparationen gick, n\u00e4mnde han ocks\u00e5 om bokrullen, som Hilkia hade hittat, och l\u00e4ste ur den f\u00f6r kungen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r kungen h\u00f6rde vad som stod skrivet i rullen, rev han s\u00f6nder sina kl\u00e4der i ren f\u00f6rskr\u00e4ckelse."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han uppmanade pr\u00e4sten Hilkia, Safan och sin assistent Asaja samt Safans son Ahikam och Mikajas son Akbor att fr\u00e5ga Herren vad de skulle g\u00f6ra. Herren m\u00e5ste vara mycket vred p\u00e5 oss eftersom v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der inte har lytt hans lag och handlat efter hans f\u00f6reskrifter, sa Josia."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han uppmanade pr\u00e4sten Hilkia, Safan och sin assistent Asaja samt Safans son Ahikam och Mikajas son Akbor att fr\u00e5ga Herren vad de skulle g\u00f6ra. Herren m\u00e5ste vara mycket vred p\u00e5 oss eftersom v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der inte har lytt hans lag och handlat efter hans f\u00f6reskrifter, sa Josia."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pr\u00e4sten Hilkia, Ahikam, Akbor, Safan och Asaja gick d\u00e4rf\u00f6r till Nya staden, en stadsdel i Jerusalem, f\u00f6r att r\u00e5dfr\u00e5ga profetissan Hulda, som var hustru till Sallum, son till Tikva, Harhas son, han som hade ansvaret f\u00f6r kl\u00e4dkammaren."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hon gav dem f\u00f6ljande budskap fr\u00e5n Herren, Israels Gud:S\u00e4g till den man som skickade hit er, att jag t\u00e4nker f\u00f6rst\u00f6ra staden och d\u00f6da dess inv\u00e5nare, precis som jag f\u00f6rutsagt i boken du l\u00e4st."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hon gav dem f\u00f6ljande budskap fr\u00e5n Herren, Israels Gud:S\u00e4g till den man som skickade hit er, att jag t\u00e4nker f\u00f6rst\u00f6ra staden och d\u00f6da dess inv\u00e5nare, precis som jag f\u00f6rutsagt i boken du l\u00e4st."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Folket i Juda har n\u00e4mligen st\u00e4llt mig \u00e5t sidan, tillbett andra gudar och gjort mig mycket uppr\u00f6rd, och denna vrede m\u00e5ste f\u00e5 sitt utlopp."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men d\u00e4rf\u00f6r att du var k\u00e4nslig f\u00f6r min vilja och s\u00f6rjde och \u00f6dmjukade dig inf\u00f6r Herren n\u00e4r du l\u00e4ste f\u00f6rmaningarna i boken om att landet skulle bli f\u00f6rbannat och \u00f6delagt, och d\u00e4rf\u00f6r att du har rivit s\u00f6nder dina kl\u00e4der och gr\u00e5tit inf\u00f6r mig i \u00e5nger, ska jag h\u00f6ra din b\u00f6n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men d\u00e4rf\u00f6r att du var k\u00e4nslig f\u00f6r min vilja och s\u00f6rjde och \u00f6dmjukade dig inf\u00f6r Herren n\u00e4r du l\u00e4ste f\u00f6rmaningarna i boken om att landet skulle bli f\u00f6rbannat och \u00f6delagt, och d\u00e4rf\u00f6r att du har rivit s\u00f6nder dina kl\u00e4der och gr\u00e5tit inf\u00f6r mig i \u00e5nger, ska jag h\u00f6ra din b\u00f6n."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Denna nations underg\u00e5ng ska inte intr\u00e4ffa f\u00f6rr\u00e4n efter din d\u00f6d. Du ska inte beh\u00f6va se all den olycka som jag ska l\u00e5ta komma \u00f6ver den h\u00e4r platsen.De \u00e5terv\u00e4nde omedelbart till kungen med hennes budskap."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Josia g\u00f6r slut p\u00e5 all avgudadyrkan -Kungen sammankallade d\u00e5 alla de styrande och alla \u00f6vriga ledare i Juda och Jerusalem, f\u00f6r att g\u00e5 med honom till templet. Alla pr\u00e4ster och profeter och allt folket i Jerusalem och hela Juda, stora och sm\u00e5, samlades i templet, s\u00e5 att kungen kunde l\u00e4sa f\u00f6r dem allt som stod i Guds lagbok, som man hade hittat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Josia g\u00f6r slut p\u00e5 all avgudadyrkan -Kungen sammankallade d\u00e5 alla de styrande och alla \u00f6vriga ledare i Juda och Jerusalem, f\u00f6r att g\u00e5 med honom till templet. Alla pr\u00e4ster och profeter och allt folket i Jerusalem och hela Juda, stora och sm\u00e5, samlades i templet, s\u00e5 att kungen kunde l\u00e4sa f\u00f6r dem allt som stod i Guds lagbok, som man hade hittat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han stod vid pelaren framf\u00f6r folket, och han och folket f\u00f6rnyade f\u00f6rbundet med Herren och lovade att alltid lyda honom och g\u00f6ra allt vad boken f\u00f6reskrev."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan gav kungen \u00f6verstepr\u00e4sten Hilkia och de \u00f6vriga pr\u00e4sterna och tempelvakten instruktioner att f\u00f6rst\u00f6ra allt det som hade samband med dyrkan av Baal, Aseran, solen, m\u00e5nen och stj\u00e4rnorna. De br\u00e4nde upp alltsammans i Kidrons dal utanf\u00f6r Jerusalem, och fraktade sedan askan till Betel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Josia avsatte ocks\u00e5 de hedniska pr\u00e4ster som hans f\u00f6retr\u00e4dare hade tillsatt f\u00f6r att t\u00e4nda offereldar i templen p\u00e5 h\u00f6jderna \u00f6ver hela Juda och omkring Jerusalem, alla de som hade br\u00e4nt r\u00f6kelse till Baal, solen, m\u00e5nen, stj\u00e4rnorna och planeterna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han tog bort p\u00e5len som f\u00f6rest\u00e4llde Aseran fr\u00e5n templet och f\u00f6rde den till Kidrons dal, d\u00e4r han br\u00e4nde upp den. Askan str\u00f6dde man ut \u00f6ver den allm\u00e4nna begravningsplatsen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han rev ocks\u00e5 ner husen runt templet d\u00e4r de manliga prostituerade bedrev sin handel och d\u00e4r kvinnorna v\u00e4vde tyg \u00e5t Aseran."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De Herrens pr\u00e4ster som bodde i andra st\u00e4der h\u00e4mtade han tillbaka till Jerusalem, och han rev ner templen p\u00e5 h\u00f6jderna d\u00e4r man hade t\u00e4nt offereld, \u00e4nda bort till Geba och Beer-Seba. Han rev ocks\u00e5 ner templet vid porten till Josuas palats, Jerusalems f\u00f6rre borgm\u00e4stares hus, som ligger till v\u00e4nster om stadsporten."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna fr\u00e5n offerh\u00f6jderna fick inte g\u00f6ra tj\u00e4nst vid Herrens altare i Jerusalem, men de \u00e5t av det osyrade br\u00f6det tillsammans med de andra pr\u00e4sterna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rst\u00f6rde Josia Tofets altaren i Hinnoms barns dal, f\u00f6r att ingen skulle kunna offra sin son eller dotter i eld till Molok."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han tog bort de statyer av h\u00e4star och vagnar, som stod alldeles vid ing\u00e5ngen till templet, intill hovmannen Netan-Meleks hus, och som hade blivit invigda \u00e5t solguden av de tidigare kungarna i Juda, och han br\u00e4nde upp solvagnarna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han rev ocks\u00e5 ner de altaren som Juda kungar hade byggt p\u00e5 taket \u00f6ver Ahas sal och de altaren Manasse hade byggt p\u00e5 templets b\u00e5da f\u00f6rg\u00e5rdar. Ja, han slog s\u00f6nder dem alla, och resterna kastade han i Kidrons dal."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan rev han ner templen p\u00e5 h\u00f6jderna \u00f6ster om Jerusalem och s\u00f6der om F\u00f6rd\u00e4rvets berg, de som Salomo hade byggt \u00e5t Astarte, sidoniernas onda gudinna, \u00e5t Kemos, Moabs fruktansv\u00e4rde gud, och \u00e5t Milkom, Ammons barns avskyv\u00e4rde gud."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Josia slog s\u00f6nder stoderna och v\u00e4lte omkull aserorna. Han orenade dessa platser genom att str\u00f6 ut m\u00e4nniskoben \u00f6ver dem,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och han rev ocks\u00e5 ner de altaren och tempel som Jerobeam hade byggt i Betel, n\u00e4r han f\u00f6rledde Israel att synda. Han krossade stenarna till grus och br\u00e4nde upp aserorna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r Josia s\u00e5g sig omkring fick han syn p\u00e5 gravarna p\u00e5 bergssluttningen. D\u00e5 gav han order om att benen i dem skulle br\u00e4nnas p\u00e5 altaret i Betel f\u00f6r att orena det, precis som Herrens profet hade sagt att det skulle ske med Jerobeams altare."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vad \u00e4r det f\u00f6r monument d\u00e4r borta? fr\u00e5gade han pl\u00f6tsligt.D\u00e4r ligger en profet begravd, svarade m\u00e4nnen fr\u00e5n staden. Han kom fr\u00e5n Juda, och det var han som f\u00f6rutsa det du just nu har gjort p\u00e5 altaret i Betel!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u00e5t d\u00e5 den graven vara, och r\u00f6r inte hans ben! svarade kungen. Man l\u00e4mnade hans grav i fred och r\u00f6rde inte heller benen av den profet som kom fr\u00e5n Samarien."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Josia f\u00f6rst\u00f6rde templen p\u00e5 h\u00f6jderna i hela Samarien. De hade byggts av olika kungar i Israel och gjort Herren mycket vred. Men nu krossade Josia dem till grus, precis som han gjort i Betel."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han avr\u00e4ttade de hedniska templens pr\u00e4ster p\u00e5 deras egna altaren och br\u00e4nde m\u00e4nniskoben p\u00e5 dem f\u00f6r att orena dem. N\u00e4r allt var utf\u00f6rt \u00e5terv\u00e4nde han till Jerusalem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kungen gav ocks\u00e5 befallning om att folket skulle fira p\u00e5skh\u00f6gtiden, precis som det var f\u00f6reskrivet av Herren, deras Gud, i f\u00f6rbundsboken."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Det hade inte firats p\u00e5sk p\u00e5 det s\u00e4ttet sedan domarnas tid i Israel och inte n\u00e5gon g\u00e5ng under alla dessa \u00e5r i vare sig Israel eller Juda."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "F\u00f6rst under kung Josias artonde regerings\u00e5r skedde det, och d\u00e5 i Jerusalem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Josia gjorde sig ocks\u00e5 av med alla medier och trollkarlar och alla slags f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r avgudadyrkan, b\u00e5de i Jerusalem och \u00f6ver hela landet. Josia ville n\u00e4mligen f\u00f6lja de lagar som fanns i den bok som pr\u00e4sten Hilkia hade hittat i templet."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ingen kung, vare sig f\u00f6re eller efter Josia, har s\u00e5 helt omv\u00e4nt sig till Herren och f\u00f6ljt alla Moses lagar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men Herren var trots allt fortfarande mycket vred p\u00e5 Juda f\u00f6r allt det onda som kung Manasse hade gjort."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag ska straffa Juda precis som jag har gjort med Israel, sa Herren. Jag ska \u00f6verge min utvalda stad Jerusalem och det tempel som tillh\u00f6r mig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vad som i \u00f6vrigt kan n\u00e4mnas om Josia finns nerskrivet i Juda kungars kr\u00f6nika."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vid den h\u00e4r tiden kom kung Neko i Egypten till den assyriske kungens hj\u00e4lp vid floden Eufrat, och kung Josia for dit f\u00f6r att strida mot honom. Men kung Neko d\u00f6dade Josia vid Megiddo."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hans kropp f\u00f6rdes tillbaka i en vagn, och han begravdes i den grav han utsett \u00e5t sig. Hans son Joahas valdes av folket att eftertr\u00e4da honom och smordes till kung."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Joahas regerar i Juda -Joahas var tjugotv\u00e5 \u00e5r gammal n\u00e4r han blev kung, och han regerade i Jerusalem i tre m\u00e5nader. Hans mor hette Hamutal och var dotter till Jeremia fr\u00e5n Libna. Joahas var ogudaktig som s\u00e5 m\u00e5nga av f\u00f6retr\u00e4darna p\u00e5 tronen."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Joahas regerar i Juda -Joahas var tjugotv\u00e5 \u00e5r gammal n\u00e4r han blev kung, och han regerade i Jerusalem i tre m\u00e5nader. Hans mor hette Hamutal och var dotter till Jeremia fr\u00e5n Libna. Joahas var ogudaktig som s\u00e5 m\u00e5nga av f\u00f6retr\u00e4darna p\u00e5 tronen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Kung Neko gjorde slut p\u00e5 hans regering i Jerusalem genom att gripa honom och f\u00e4ngsla honom i Ribla i Hamat. Juda tvingades att betala l\u00f6sen f\u00f6r honom med hundra talenter silver och en talent guld."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Farao Neko uts\u00e5g sedan Eljakim, en annan av Josias s\u00f6ner, att regera i Jerusalem, och han \u00e4ndrade hans namn till Jojakim. Men kung Joahas f\u00f6rdes till Egypten, d\u00e4r han sedan dog."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jojakim m\u00e5ste l\u00e4gga tunga b\u00f6rdor p\u00e5 folket f\u00f6r att kunna betala den skatt som den egyptiske kungen fordrade."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jojakim regerar i Juda -Jojakim var tjugofem \u00e5r gammal n\u00e4r han blev kung, och han regerade i Jerusalem i elva \u00e5r. Hans mor hette Sebida och var dotter till Pedaja fr\u00e5n Ruma. Jojakim syndade ocks\u00e5 mot Herren, precis som sina f\u00f6rf\u00e4der."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Jojakim regerar i Juda -Jojakim var tjugofem \u00e5r gammal n\u00e4r han blev kung, och han regerade i Jerusalem i elva \u00e5r. Hans mor hette Sebida och var dotter till Pedaja fr\u00e5n Ruma. Jojakim syndade ocks\u00e5 mot Herren, precis som sina f\u00f6rf\u00e4der."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Under kung Jojakims regering anf\u00f6ll kung Nebukadnessar fr\u00e5n Babylon Jerusalem. Jojakim kapitulerade och betalade skatt i tre \u00e5r, men sedan gjorde han uppror."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herren skickade d\u00e5 r\u00f6varband fr\u00e5n kaldeerna, arameerna, moabiterna och Ammons barn mot Juda f\u00f6r att plundra folket, precis som han tidigare f\u00f6rutsagt genom sina profeter."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det \u00e4r tydligt att dessa olyckor drabbade Juda p\u00e5 Herrens direkta befallning. P\u00e5 grund av Manasses m\u00e5nga synder hade Herren beslutat att inte befatta sig med Juda, bland annat f\u00f6r att han hade fyllt Jerusalem med oskyldigt blod. Herren ville inte f\u00f6rl\u00e5ta detta."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det \u00e4r tydligt att dessa olyckor drabbade Juda p\u00e5 Herrens direkta befallning. P\u00e5 grund av Manasses m\u00e5nga synder hade Herren beslutat att inte befatta sig med Juda, bland annat f\u00f6r att han hade fyllt Jerusalem med oskyldigt blod. Herren ville inte f\u00f6rl\u00e5ta detta."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Resten om Jojakims liv finns upptecknat i Juda kungars kr\u00f6nika."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jojakin regerar i Juda -N\u00e4r Jojakim dog blev hans son Jojakin kung."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den egyptiske kungen kom aldrig mer tillbaka, f\u00f6r kungen i Babylon hade intagit ett stort omr\u00e5de som tillh\u00f6rt Egypten, fr\u00e5n Egyptens b\u00e4ck till floden Eufrat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jojakin var arton \u00e5r gammal n\u00e4r han blev kung, och han regerade i tre m\u00e5nader i Jerusalem. Hans mor hette Nehusta och var dotter till Elnatan fr\u00e5n Jerusalem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jojakin var arton \u00e5r gammal n\u00e4r han blev kung, och han regerade i tre m\u00e5nader i Jerusalem. Hans mor hette Nehusta och var dotter till Elnatan fr\u00e5n Jerusalem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Under Jojakins regeringstid bel\u00e4grade den babyloniske kungen Nebukadnessars arm\u00e9er Jerusalem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nebukadnessar kom sj\u00e4lv dit under bel\u00e4gringen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kung Jojakin, alla hans \u00e4mbetsm\u00e4n och drottningmodern kapitulerade f\u00f6r honom. Jojakin f\u00f6rdes f\u00e4ngslad till Babylon. Detta h\u00e4nde under kung Nebukadnessars \u00e5ttonde regerings\u00e5r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nebukadnessar f\u00f6rde bort alla skatter fr\u00e5n templet och det kungliga palatset, och alla guldf\u00f6rem\u00e5l som Israels kung Salomo hade l\u00e5tit tillverka, och detta var helt enligt vad Herren tidigare sagt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nebukadnessar tog sammanlagt 10.000 f\u00e5ngar fr\u00e5n Jerusalem, och bland dem fanns alla de styrande, de b\u00e4sta soldaterna och alla hantverkare och konstn\u00e4rer. Det var bara de fattigaste och minst ansedda som blev kvar i landet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nebukadnessar f\u00f6rde bort kung Jojakin, hans hustrur och hans mor och alla \u00e4mbetsm\u00e4n till Babylon."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Soldaterna som f\u00f6rdes bort var 7.000 till antalet, alla krigsdugliga, och hantverkarna och konstn\u00e4rerna uppgick till ett tusental."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han uts\u00e5g kung Jojakins farbror Mattanja till ny kung, och han \u00e4ndrade hans namn till Sidkia."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sidkia regerar i Juda -Sidkia var tjugoett \u00e5r gammal n\u00e4r han blev kung, och han regerade elva \u00e5r i Jerusalem. Hans mor hette Hamutal och var dotter till Jeremia fr\u00e5n Libna.Sidkia handlade lika ogudaktigt som Jojakim hade gjort."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sidkia regerar i Juda -Sidkia var tjugoett \u00e5r gammal n\u00e4r han blev kung, och han regerade elva \u00e5r i Jerusalem. Hans mor hette Hamutal och var dotter till Jeremia fr\u00e5n Libna.Sidkia handlade lika ogudaktigt som Jojakim hade gjort."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Herren ville inte l\u00e4ngre ha n\u00e5got att g\u00f6ra med folket i Jerusalem och i Juda och v\u00e4nde sig bort fr\u00e5n dem. Men kung Sidkia gjorde uppror mot kungen i Babylon."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e5 kom kung Nebukadnessar med hela sin arm\u00e9 mot Jerusalem. Det skedde i det nionde \u00e5ret av kung Sidkias regering i Juda, i den tionde m\u00e5naden och p\u00e5 den tionde dagen. Han slog l\u00e4ger utanf\u00f6r staden och gick i st\u00e4llning p\u00e5 alla sidor om den."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bel\u00e4gringen varade \u00e4nda in p\u00e5 det elfte \u00e5ret av hans regering."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Den nionde dagen i fj\u00e4rde m\u00e5naden det \u00e5ret \u00e5t man upp det sista av maten som fanns i staden,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och den natten gjorde kungen och hans trupper ett h\u00e5l i den inre muren och flydde ut mot Hedmarken genom en port som fanns mellan de dubbla murarna i n\u00e4rheten av kungens tr\u00e4dg\u00e5rd. De babyloniska trupperna, som omringat staden, f\u00f6rf\u00f6ljde Sidkia och tog honom till f\u00e5nga p\u00e5 Jerikosl\u00e4tten, men alla hans m\u00e4n skingrades."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och den natten gjorde kungen och hans trupper ett h\u00e5l i den inre muren och flydde ut mot Hedmarken genom en port som fanns mellan de dubbla murarna i n\u00e4rheten av kungens tr\u00e4dg\u00e5rd. De babyloniska trupperna, som omringat staden, f\u00f6rf\u00f6ljde Sidkia och tog honom till f\u00e5nga p\u00e5 Jerikosl\u00e4tten, men alla hans m\u00e4n skingrades."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sidkia f\u00f6rdes till Ribla, d\u00e4r han fick sin dom av kungen fr\u00e5n Babylon."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han tvingades se p\u00e5 n\u00e4r hans s\u00f6ner d\u00f6dades, och sedan stack man ut \u00f6gonen p\u00e5 honom och f\u00f6rde honom i kopparkedjor till Babylon."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jerusalem l\u00e4ggs i ruiner -Nebusaradan, bef\u00e4lhavaren \u00f6ver den kungliga livvakten, anl\u00e4nde till Jerusalem fr\u00e5n Babylon den sjunde dagen i femte m\u00e5naden i kung Nebukadnessars nittonde regerings\u00e5r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han l\u00e4t br\u00e4nna ner templet, palatset och alla andra byggnader av v\u00e4rde."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han ledde arbetet n\u00e4r hela den babyloniska arm\u00e9n rev ner Jerusalems murar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den kvarleva av Juda som \u00e4nnu \u00e5terstod f\u00f6rdes bort tillsammans med de judiska desert\u00f6rer som f\u00f6rklarat sin trohet mot kungen i Babylon,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "men n\u00e5gra av de allra fattigaste l\u00e4mnades kvar f\u00f6r att bruka jorden och sk\u00f6ta om ving\u00e5rdarna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Babylonierna br\u00f6t ner kopparpelarna i templet, b\u00e4ckenst\u00e4llen p\u00e5 hjul och det v\u00e4ldiga kopparfatet och dess st\u00e4llning och f\u00f6rde bort alltsammans till Babylon."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De tog ocks\u00e5 k\u00e4rl, skovlar, fyrfat, ljusstakar, skedar och alla andra koppartillbeh\u00f6r som anv\u00e4nts vid offren. Nebusaradan s\u00e5g till att fyrfaten och offersk\u00e5larna och allt annat av rent silver och guld blev omh\u00e4ndertaget."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De tog ocks\u00e5 k\u00e4rl, skovlar, fyrfat, ljusstakar, skedar och alla andra koppartillbeh\u00f6r som anv\u00e4nts vid offren. Nebusaradan s\u00e5g till att fyrfaten och offersk\u00e5larna och allt annat av rent silver och guld blev omh\u00e4ndertaget."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det var helt om\u00f6jligt att uppskatta vikten av de tv\u00e5 pelarna, det stora fatet och st\u00e4llningen, f\u00f6r de var mycket tunga. Allt detta hade tillverkats f\u00f6r templets r\u00e4kning p\u00e5 kung Salomos befallning."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Varje pelare var nio meter h\u00f6g och hade \u00f6ver en meter h\u00f6ga ornament av granat\u00e4pplen som dekoration p\u00e5 pelarhuvudet. Allt var gjort av koppar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nebusaradan, bef\u00e4lhavaren f\u00f6r livvakten, tog ocks\u00e5 \u00f6verstepr\u00e4sten Seraja, hans assistent Sefanja och de tre tempelvakterna som f\u00e5ngar till Babylon."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En bef\u00e4lhavare fr\u00e5n Juda arm\u00e9, fem av kungens r\u00e5dgivare och den officer och sekreterare som svarade f\u00f6r rekryteringen till krigstj\u00e4nst och sextio av hans m\u00e4n hittade man p\u00e5 olika g\u00f6mst\u00e4llen i staden."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De f\u00f6rdes av Nebusaradan till den babyloniske kungen i Ribla"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "d\u00e4r de avr\u00e4ttades med sv\u00e4rd.S\u00e5 gick det till n\u00e4r Juda blev bortf\u00f6rt i f\u00e5ngenskap till Babylon."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jerusalem efter kapitulationen -Nebukadnessar uts\u00e5g Gedalja, Ahikams son och Safans sonson, till ledare f\u00f6r dem som blev kvar i Juda."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r de judiska officerarna och soldaterna fick veta att kungen i Babylon hade utsett Gedalja som ledare kom de till honom i Mispa. Bland dem var Ismael, Netanjas son, Johanan, Kareas son, netofatiten Seraja, Tanhumets son, Jaasanja, maakatitens son, och deras m\u00e4n."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Gedalja lovade och f\u00f6rs\u00e4krade att om de underordnade sig babylonierna, skulle de f\u00e5 till\u00e5telse att bo i landet och slippa bli bortf\u00f6rda i f\u00e5ngenskap."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men sju m\u00e5nader senare gick Ismael, som var av kunglig sl\u00e4kt, tillsammans med tio m\u00e4n och d\u00f6dade Gedalja och hans stab, s\u00e5v\u00e4l judar som babylonier."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 flydde alla judiska m\u00e4n och ledare i panik till Egypten, f\u00f6r de var r\u00e4dda f\u00f6r babyloniernas h\u00e4mnd."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Den tjugosjunde dagen i den tolfte m\u00e5naden i det trettiosjunde \u00e5ret av sin f\u00e5ngenskap frigavs kung Jojakin ur f\u00e4ngelset av den nye kungen Evil-Merodak, som fick makten det \u00e5ret i Babylon."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Han behandlade Jojakin mycket v\u00e4nligt och gav honom f\u00f6rm\u00e5ner framf\u00f6r alla de andra kungarna som h\u00f6lls som f\u00e5ngar i Babylon."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jojakin fick l\u00e4gga av f\u00e5ngdr\u00e4kten, och under resten av sitt liv fick han \u00e4ta vid kungens bord."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "S\u00e5 l\u00e4nge han levde gav kungen honom dessutom ett dagligt underh\u00e5ll."
                }
            }
        }
    }
}