{
    "version": "SVL",
    "book_name": "2 Peter",
    "book_nr": "61",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fr\u00e5n Simon Petrus, Jesu Kristi tj\u00e4nare och uts\u00e4nd av honom till alla som har samma tro som vi p\u00e5 Jesus Kristus, v\u00e5r Gud och Fr\u00e4lsare. T\u00e4nk p\u00e5 hur dyrbar denna tro \u00e4r, och hur r\u00e4ttf\u00e4rdig och god han \u00e4r som ger samma tro till var och en av oss."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Utveckla er karakt\u00e4r -Jag ber att ni ska f\u00e5 uppleva mer och mer av hans godhet och frid genom att l\u00e4ra k\u00e4nna honom mer och mer."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eftersom vi k\u00e4nner honom har vi ocks\u00e5 genom hans gudomliga makt tillg\u00e5ng till allt som vi beh\u00f6ver f\u00f6r v\u00e5rt liv och v\u00e5r tj\u00e4nst f\u00f6r honom. Ja, han delar med sig av sin egen h\u00e4rlighet och godhet till oss."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han har ocks\u00e5 gett oss det fantastiska l\u00f6ftet att r\u00e4dda oss fr\u00e5n de beg\u00e4relser och den ruttenhet som har infekterat den h\u00e4r v\u00e4rlden och i st\u00e4llet ge oss sitt eget sinne."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r det viktigt att er tro blir synlig genom att ni lever r\u00e4tt, och ni m\u00e5ste l\u00e4ra k\u00e4nna Gud mer och mer och uppt\u00e4cka vad han vill att ni ska g\u00f6ra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rst\u00e5r ni att ni inte f\u00e5r ge efter f\u00f6r era egna drifter och beg\u00e4r s\u00e5 att ni blir uth\u00e5lliga och gudfruktiga och med gl\u00e4dje l\u00e5ter Gud leda er p\u00e5 det s\u00e4tt han vill."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det f\u00e5r i sin tur i resultat att ni b\u00f6rjar tycka om andra m\u00e4nniskor och uppskatta deras s\u00e4llskap och slutligen \u00e4lska dem med innerlig k\u00e4rlek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ju mer det breder ut sig bland er, desto mer kommer ni att v\u00e4xa till i andlig styrka och bli anv\u00e4ndbara f\u00f6r v\u00e5r Herre Jesus Kristus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den som inte \u00e4r angel\u00e4gen om att utvecklas p\u00e5 detta s\u00e4tt \u00e4r verkligen kortsynt, och har gl\u00f6mt att Gud har befriat honom fr\u00e5n det gamla livet i synd, s\u00e5 att han nu kan leva ett sunt och r\u00e4ttf\u00e4rdigt liv f\u00f6r Herren."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag ber er, mina k\u00e4ra br\u00f6der, att ni fattar ett klart beslut om att ni vill vara bland dem som Gud har kallat och utvalt, f\u00f6r d\u00e5 ska ni aldrig falla och g\u00e5 f\u00f6rlorade."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och Gud ska \u00f6ppna himlens portar f\u00f6r er och ge er fritt tilltr\u00e4de till v\u00e5r Herres och Fr\u00e4lsares, Jesu Kristi, eviga rike."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ge akt p\u00e5 profeternas ord -Jag t\u00e4nker forts\u00e4tta att p\u00e5minna er om detta, \u00e4ven om ni redan k\u00e4nner till alltsammans och ocks\u00e5 lever efter det."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men Herren Jesus Kristus har visat mig att mina dagar h\u00e4r p\u00e5 jorden \u00e4r r\u00e4knade och att jag snart ska d\u00f6. S\u00e5 l\u00e4nge jag \u00e4r kvar h\u00e4r t\u00e4nker jag forts\u00e4tta att p\u00e5minna er om allt detta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men Herren Jesus Kristus har visat mig att mina dagar h\u00e4r p\u00e5 jorden \u00e4r r\u00e4knade och att jag snart ska d\u00f6. S\u00e5 l\u00e4nge jag \u00e4r kvar h\u00e4r t\u00e4nker jag forts\u00e4tta att p\u00e5minna er om allt detta."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag hoppas att jag kan inpr\u00e4nta det s\u00e5 klart i ert medvetande att ni kommer ih\u00e5g det l\u00e5ngt efter det att jag har g\u00e5tt bort."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det var verkligen inga sagor vi ber\u00e4ttade f\u00f6r er om Herrens, Jesu Kristi, kraft, och att han ska komma tillbaka. Jag har med egna \u00f6gon sett hans glans och h\u00e4rlighet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag var d\u00e4r p\u00e5 det heliga berget, n\u00e4r han str\u00e5lade av den h\u00e4rlighet som han fick fr\u00e5n Gud, sin Far. Jag h\u00f6rde Guds r\u00f6st fr\u00e5n himlen n\u00e4r han sa: Detta \u00e4r min h\u00f6gt \u00e4lskade Son, han \u00e4r min stora gl\u00e4dje."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag var d\u00e4r p\u00e5 det heliga berget, n\u00e4r han str\u00e5lade av den h\u00e4rlighet som han fick fr\u00e5n Gud, sin Far. Jag h\u00f6rde Guds r\u00f6st fr\u00e5n himlen n\u00e4r han sa: Detta \u00e4r min h\u00f6gt \u00e4lskade Son, han \u00e4r min stora gl\u00e4dje."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vi har allts\u00e5 sett och f\u00e5tt bevisat att det som profeterna sa f\u00f6r l\u00e4nge sedan verkligen ocks\u00e5 har g\u00e5tt i uppfyllelse. Ni g\u00f6r v\u00e4l i att med st\u00f6rsta uppm\u00e4rksamhet studera allt som de har skrivit, f\u00f6r deras ord \u00e4r som ljus i m\u00f6rker. De hj\u00e4lper oss att f\u00f6rst\u00e5 mycket som annars skulle vara dunkelt och sv\u00e5rbegripligt och n\u00e4r ni tr\u00e4nger in i den underbara sanningen i profeternas ord, kommer ljuset fr\u00e5n morgonstj\u00e4rnan Kristus att upplysa er i ert inre."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 att de profetior som finns nertecknade i Skriften \u00e4r ord fr\u00e5n Gud. De kan varken framf\u00f6ras eller f\u00f6rst\u00e5s av n\u00e5gon m\u00e4nniska utan den helige Andes medverkan."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 att de profetior som finns nertecknade i Skriften \u00e4r ord fr\u00e5n Gud. De kan varken framf\u00f6ras eller f\u00f6rst\u00e5s av n\u00e5gon m\u00e4nniska utan den helige Andes medverkan."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Faror i samband med tillv\u00e4xt -Men det fanns falska profeter bland Israels folk ocks\u00e5 p\u00e5 den tiden, precis som det kommer att uppst\u00e5 falska profeter bland er. De kommer att ljuga om Gud och till och med v\u00e4nda sig mot sin M\u00e4stare och Herre som har k\u00f6pt dem fria, men de kommer snabbt att m\u00f6ta sin underg\u00e5ng."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M\u00e5nga kommer att f\u00f6lja dem, lurade av deras f\u00f6rkunnelse att det inte \u00e4r fel att leva i utsv\u00e4vningar. F\u00f6r deras skull kommer Kristus och hans fr\u00e4lsningsv\u00e4g att bli van\u00e4rade."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I sin girighet och maktlystnad kommer de att g\u00f6ra vad som helst f\u00f6r att f\u00e5 grepp om er. Men Gud f\u00f6rd\u00f6mde dem f\u00f6r l\u00e4nge sedan, och de g\u00e5r mot sin underg\u00e5ng."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gud skonade inte ens de \u00e4nglar som syndade, utan kastade ner dem i en avgrund, d\u00e4r de \u00e4r f\u00e4ngslade i m\u00f6rker till domens dag."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och han skonade inte n\u00e5gon av de m\u00e4nniskor som levde f\u00f6r l\u00e4nge sedan, f\u00f6re den stora \u00f6versv\u00e4mningen. Bara Noa, den ende som bek\u00e4nde sin tro p\u00e5 Gud, blev r\u00e4ddad tillsammans med sju familjemedlemmar. Hela den gudl\u00f6sa v\u00e4rlden blev fullst\u00e4ndigt utpl\u00e5nad, n\u00e4r Gud dr\u00e4nkte hela jorden i vatten."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vid ett senare tillf\u00e4lle j\u00e4mnade han st\u00e4derna Sodom och Gomorra med marken. Askh\u00f6garna efter dem har blivit ett varnande exempel f\u00f6r ogudaktiga i alla tider."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men samtidigt r\u00e4ddade Herren Lot ut ur Sodom, eftersom han var en god man och led sv\u00e5rt av den fruktansv\u00e4rda ondska som han dag efter dag tvingades se omkring sig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men samtidigt r\u00e4ddade Herren Lot ut ur Sodom, eftersom han var en god man och led sv\u00e5rt av den fruktansv\u00e4rda ondska som han dag efter dag tvingades se omkring sig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt kan ocks\u00e5 Herren r\u00e4dda b\u00e5de er och mig fr\u00e5n de frestelser som omger oss och forts\u00e4tta att straffa de ogudaktiga \u00e4nda till den dag, d\u00e5 den slutliga domen kommer."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han \u00e4r s\u00e4rskilt str\u00e4ng mot dem som f\u00f6ljer sina egna onda drifter, och mot dem som \u00e4r stolta och oresonliga och inte drar sig f\u00f6r att h\u00e5na Gud den H\u00f6gste i all hans h\u00e4rlighet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I sin fr\u00e4ckhet visar de ett f\u00f6rakt f\u00f6r andemakter, som inte ens \u00e4nglarna fr\u00e5n sin h\u00f6ga position skulle uttala sig neds\u00e4ttande om inf\u00f6r Herren."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men falska l\u00e4rare \u00e4r d\u00e5rar. Man kan inte tro att de \u00e4r t\u00e4nkande varelser. De liknar djur, som \u00e4r till bara f\u00f6r att f\u00e5ngas och d\u00f6das. De g\u00f6r vad som faller dem in och skrattar \u00e5t n\u00e5got som de inte begriper. Som djur kommer de ocks\u00e5 att d\u00f6das."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Den l\u00f6n de hade r\u00e4knat med uteblir. De festar mitt p\u00e5 ljusa dagen och de \u00e4r en f\u00f6rol\u00e4mpning mot er genom sitt dubbelliv, eftersom de ju deltar i era k\u00e4rleksm\u00e5ltider som om de var hederliga m\u00e4nniskor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ingen kvinna undg\u00e5r deras utmanande blickar, och de f\u00e5r aldrig nog av synd. De leder m\u00e4nniskor vilse och \u00e4r duktiga att leva p\u00e5 andras bekostnad. De \u00e4r d\u00f6mda och under f\u00f6rbannelsen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De har \u00f6vergett den goda v\u00e4gen och g\u00e5tt vilse som Bileam, Bosors son, som \u00e4lskade att lura till sig det som tillh\u00f6rde andra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men Bileam blev hejdad i sin galenskap n\u00e4r hans \u00e5sna talade till honom med m\u00e4nniskor\u00f6st och tillr\u00e4ttavisade honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dessa m\u00e4nniskor \u00e4r som uttorkade brunnar, som lovar mycket men inte \u00e5stadkommer n\u00e5gonting. De \u00e4r lika op\u00e5litliga som moln, som drivs omkring av stormvindarna. De \u00e4r d\u00f6mda till evigt m\u00f6rker."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De skryter h\u00f6gf\u00e4rdigt om sina synder och er\u00f6vringar, och med sitt s\u00e4tt att leva lockar de tillbaka dem i synd som just har best\u00e4mt sig f\u00f6r att l\u00e4mna sitt gudl\u00f6sa liv."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Man blir inte fr\u00e4lst genom att g\u00f6ra goda g\u00e4rningar, s\u00e4ger de, s\u00e5 ni kan lika g\u00e4rna synda. G\u00f6r vad ni vill! Var fria!Men de som erbjuder denna frihet fr\u00e5n lagen, \u00e4r sj\u00e4lva slavar under synd och f\u00f6rnedring, f\u00f6r en m\u00e4nniska \u00e4r slav under det som beh\u00e4rskar henne."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och n\u00e4r en person har flytt fr\u00e5n v\u00e4rldens orenhet genom att l\u00e4ra k\u00e4nna v\u00e5r Herre och Fr\u00e4lsare Jesus Kristus och sedan blir insn\u00e4rjd i synden igen och blir dess slav, f\u00e5r han det v\u00e4rre \u00e4n han hade det f\u00f6rut."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det skulle ha varit b\u00e4ttre om han aldrig hade l\u00e4rt k\u00e4nna Kristus, \u00e4n att f\u00f6rst h\u00f6ra om honom och sedan v\u00e4nda ryggen \u00e5t allt det som \u00f6verl\u00e4mnats till honom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Det finns ett gammalt ordspr\u00e5k som s\u00e4ger att hunden \u00e5terv\u00e4nder till sina spyor, och att det tv\u00e4ttade svinet snart v\u00e4ltrar sig i smutsen igen. S\u00e5 \u00e4r det med dem som v\u00e4nder tillbaka till sina synder."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den troendes hopp -Detta \u00e4r mitt andra brev till er, k\u00e4ra br\u00f6der, och i b\u00e5da tv\u00e5 har jag velat p\u00e5minna er om sanningar som ni redan k\u00e4nner till. Det g\u00e4ller b\u00e5de de heliga profeternas f\u00f6ruts\u00e4gelser, och de ord av v\u00e5r Herre och Fr\u00e4lsare som vi apostlar har f\u00f6rt vidare till er."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Den troendes hopp -Detta \u00e4r mitt andra brev till er, k\u00e4ra br\u00f6der, och i b\u00e5da tv\u00e5 har jag velat p\u00e5minna er om sanningar som ni redan k\u00e4nner till. Det g\u00e4ller b\u00e5de de heliga profeternas f\u00f6ruts\u00e4gelser, och de ord av v\u00e5r Herre och Fr\u00e4lsare som vi apostlar har f\u00f6rt vidare till er."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6rst av allt vill jag p\u00e5minna er om att i den yttersta tiden ska det komma fr\u00e4cka m\u00e4nniskor, som kommer att g\u00f6ra allt det onda de kan t\u00e4nka ut."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De kommer att driva med er och s\u00e4ga: Jas\u00e5, Jesus lovade att komma tillbaka? Var har ni honom? Nej, ni kan vara lugna f\u00f6r att han aldrig kommer! Allt har varit sig precis likt \u00e4nda sedan v\u00e4rlden blev till, eller hur?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De gl\u00f6mmer medvetet att Gud en g\u00e5ng dr\u00e4nkte hela jorden med en v\u00e4ldig \u00f6versv\u00e4mning, l\u00e5ngt efter det att han genom sitt ord hade skapat himlen och format jorden ur vatten."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De gl\u00f6mmer medvetet att Gud en g\u00e5ng dr\u00e4nkte hela jorden med en v\u00e4ldig \u00f6versv\u00e4mning, l\u00e5ngt efter det att han genom sitt ord hade skapat himlen och format jorden ur vatten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men nu har Gud befallt att jorden och himlen ska sparas till en v\u00e4ldig eld p\u00e5 domens dag, n\u00e4r alla ogudaktiga m\u00e4nniskor ska f\u00f6rg\u00e5s."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men gl\u00f6m inte, k\u00e4ra br\u00f6der, att f\u00f6r Herren \u00e4r en dag som tusen \u00e5r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han f\u00f6rdr\u00f6jer inte sin utlovade \u00e5terkomst, \u00e4ven om det ibland kan tyckas s\u00e5. Han v\u00e4ntar, av det goda sk\u00e4let att han inte vill att n\u00e5gon ska f\u00f6rg\u00e5s, och ger d\u00e4rmed syndare mer tid att omv\u00e4nda sig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Herrens dag ska verkligen komma, lika ov\u00e4ntat som en tjuv, och d\u00e5 ska himlarna f\u00f6rsvinna med ett fruktansv\u00e4rt d\u00e5n, och himlakropparna ska uppl\u00f6sas i eld, och jorden och allt som finns p\u00e5 den ska br\u00e4nnas upp."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Eftersom en s\u00e5 total utpl\u00e5ning v\u00e4ntar v\u00e5r jord, m\u00e5ste vi leva heligt och gudfruktigt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ni b\u00f6r se fram emot den dagen med f\u00f6rv\u00e4ntan och g\u00f6ra ert f\u00f6r att p\u00e5skynda den. Gud ska l\u00e5ta himlarna brinna upp och himlakropparna sm\u00e4lta och f\u00f6rsvinna i flammor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men i st\u00e4llet f\u00f6r det gamla har han lovat oss nya himlar och en ny jord, d\u00e4r det bara kommer att finnas det som \u00e4r gott."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "K\u00e4ra v\u00e4nner, medan ni v\u00e4ntar p\u00e5 att detta ska h\u00e4nda, ska ni k\u00e4mpa f\u00f6r att leva utan att synda, i frid med alla."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och kom ih\u00e5g varf\u00f6r han dr\u00f6jer. Det \u00e4r f\u00f6r att m\u00e4nniskor ska f\u00e5 m\u00f6jlighet att bli fr\u00e4lsta. V\u00e5r kloke och \u00e4lskade bror Paulus har talat om samma saker i m\u00e5nga av sina brev. En del av hans utl\u00e4ggningar \u00e4r inte l\u00e4tta att f\u00f6rst\u00e5, och det finns alltid m\u00e4nniskor som i sin okunnighet f\u00f6rvr\u00e4nger dem precis som de g\u00f6r med andra delar av Skriften, och f\u00f6ljden blir en katastrof f\u00f6r dem. De g\u00e5r mot sin underg\u00e5ng."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och kom ih\u00e5g varf\u00f6r han dr\u00f6jer. Det \u00e4r f\u00f6r att m\u00e4nniskor ska f\u00e5 m\u00f6jlighet att bli fr\u00e4lsta. V\u00e5r kloke och \u00e4lskade bror Paulus har talat om samma saker i m\u00e5nga av sina brev. En del av hans utl\u00e4ggningar \u00e4r inte l\u00e4tta att f\u00f6rst\u00e5, och det finns alltid m\u00e4nniskor som i sin okunnighet f\u00f6rvr\u00e4nger dem precis som de g\u00f6r med andra delar av Skriften, och f\u00f6ljden blir en katastrof f\u00f6r dem. De g\u00e5r mot sin underg\u00e5ng."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag varnar er i f\u00f6rv\u00e4g, k\u00e4ra br\u00f6der, s\u00e5 att ni kan vara p\u00e5 er vakt och inte bli lurade av dessa gudl\u00f6sa m\u00e4nniskors misstag, f\u00f6r d\u00e5 blir ni ocks\u00e5 inblandade i dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "V\u00e4x i st\u00e4llet i andlig styrka och l\u00e4r k\u00e4nna v\u00e5r Herre och Fr\u00e4lsare Jesus Kristus mer och mer. Honom tillh\u00f6r all \u00e4ra, b\u00e5de nu och i evighet.Farv\u00e4l!Petrus"
                }
            }
        }
    }
}