{
    "version": "SVL",
    "book_name": "2 Samuel",
    "book_nr": "10",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David s\u00f6rjer Saul och Jonatan -N\u00e4r Saul hade d\u00f6tt \u00e5terv\u00e4nde David till Siklag efter segern \u00f6ver amalekiterna. Han stannade d\u00e4r i tv\u00e5 dagar. Den tredje dagen kom en man fr\u00e5n Sauls l\u00e4ger med kl\u00e4derna s\u00f6nderrivna och jord p\u00e5 huvudet som tecken p\u00e5 sorg. Han f\u00f6ll ner inf\u00f6r David i djup v\u00f6rdnad."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "David s\u00f6rjer Saul och Jonatan -N\u00e4r Saul hade d\u00f6tt \u00e5terv\u00e4nde David till Siklag efter segern \u00f6ver amalekiterna. Han stannade d\u00e4r i tv\u00e5 dagar. Den tredje dagen kom en man fr\u00e5n Sauls l\u00e4ger med kl\u00e4derna s\u00f6nderrivna och jord p\u00e5 huvudet som tecken p\u00e5 sorg. Han f\u00f6ll ner inf\u00f6r David i djup v\u00f6rdnad."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Var kommer du ifr\u00e5n? fr\u00e5gade David.Fr\u00e5n Israels arm\u00e9, svarade mannen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vad har h\u00e4nt? fr\u00e5gade David. Ber\u00e4tta!Mannen svarade: Hela v\u00e5r arm\u00e9 flydde. Tusentals m\u00e4n ligger d\u00f6da och skadade p\u00e5 f\u00e4lten, och Saul och hans son Jonatan \u00e4r d\u00f6da."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hur kan du vara s\u00e5 s\u00e4ker p\u00e5 det?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag r\u00e5kade vara p\u00e5 berget Gilboa. D\u00e4r s\u00e5g jag Saul vila sig mot sitt spjut medan fiendens vagnar n\u00e4rmade sig honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r han s\u00e5g mig, bad han mig komma fram till honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "&#39;Vem \u00e4r du?&#39; fr\u00e5gade han mig.&#39;En amalekit"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "&#39;Kom och befria mig fr\u00e5n mina pl\u00e5gor"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 d\u00f6dade jag honom, f\u00f6r jag visste att han inte skulle kunna \u00f6verleva. Sedan tog jag hans krona och hans armband f\u00f6r att \u00f6verl\u00e4mna till dig, herre."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r David och hans m\u00e4n h\u00f6rde de d\u00e5liga nyheterna slet de s\u00f6nder sina kl\u00e4der i sorg."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De fastade, gr\u00e4t och s\u00f6rjde hela dagen \u00f6ver Saul och hans son Jonatan och \u00f6ver Herrens folk och \u00f6ver Israels soldater, som alla hade d\u00f6tt den dagen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan fr\u00e5gade David den unge mannen som hade kommit med nyheterna: Var kommer du ifr\u00e5n?Han svarade: Jag \u00e4r en amalekit, och lever h\u00e4r som en fr\u00e4mling."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hur v\u00e5gade du lyfta din hand mot Guds utvalde kung? fr\u00e5gade David."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han kallade p\u00e5 en av sina soldater och sa: D\u00f6da honom! Soldaten gjorde som David befallt och amalekiten f\u00f6ll ner d\u00f6d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Du f\u00e5r skylla dig sj\u00e4lv, hade David sagt till honom, f\u00f6r du har ju erk\u00e4nt att du d\u00f6dade Guds smorde kung."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Davids s\u00e5ng till Saul och Jonatan -Sedan sj\u00f6ng David en sorges\u00e5ng \u00f6ver Saul och Jonatan, och efter\u00e5t befallde han att folket i Israel skulle l\u00e4ra sig s\u00e5ngen. Den upptecknades i Den redliges bok."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Davids s\u00e5ng till Saul och Jonatan -Sedan sj\u00f6ng David en sorges\u00e5ng \u00f6ver Saul och Jonatan, och efter\u00e5t befallde han att folket i Israel skulle l\u00e4ra sig s\u00e5ngen. Den upptecknades i Den redliges bok."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "O Israel, din stolthet och gl\u00e4dje ligger slagen p\u00e5 h\u00f6jderna.M\u00e4ktiga hj\u00e4ltar har fallit."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "L\u00e5t inte filisteerna veta, avsl\u00f6ja inget i Gat och Askelon,f\u00f6r att inte alla d\u00e4r ska skratta av skadegl\u00e4dje."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Du Gilboa berg, jag \u00f6nskar dig varken dagg eller regn,eller sk\u00f6rdar p\u00e5 dina sluttningar.D\u00e4r har den m\u00e4ktige Saul d\u00f6tt, hans sk\u00f6ld \u00e4r ej l\u00e4ngre smord med olja."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Varken Jonatans b\u00e5ge eller Sauls sv\u00e4rd \u00e5terv\u00e4nde otillfredsst\u00e4llda fr\u00e5n slagf\u00e4ltets blod och kampen med m\u00e4ktiga fiender."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Saul och Jonatan, s\u00e5 \u00e4lskade och \u00e4rade i livet, tillsammans \u00e4ven i d\u00f6den."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Israels d\u00f6ttrar, gr\u00e5t \u00f6ver Saul, som kl\u00e4dde er s\u00e5 vackert i scharlakan och guld."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "M\u00e4ktiga hj\u00e4ltar har fallit i striden.Jonatan ligger slagen p\u00e5 stridsf\u00e4ltet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag s\u00f6rjer dig, Jonatan, min bror! Du var mig s\u00e5 k\u00e4r.Din brodersk\u00e4rlek och v\u00e4nskap var mer f\u00f6r mig \u00e4n kvinnors k\u00e4rlek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De m\u00e4ktiga har fallit, och vapnen \u00e4r krossade."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Juda kr\u00f6ner David till kung -Efter en tid fr\u00e5gade David Herren: Ska jag flytta tillbaka till Juda?Och Herren svarade: Ja!Till vilken stad ska jag flytta? Herren svarade: Till Hebron."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "David flyttade d\u00e5 dit med sina b\u00e5da hustrur, Ahinoam fr\u00e5n Jisreel och Abigail, Nabals \u00e4nka fr\u00e5n Karmel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han tog ocks\u00e5 med sig sina m\u00e4n och deras familjer dit."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Styresm\u00e4nnen i Juda kom till Hebron. De smorde David med olja och kr\u00f6nte honom till kung \u00f6ver hela Juda.N\u00e4r David h\u00f6rde att m\u00e4nnen i Jabes i Gilead hade begravt Saul,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "skickade han dem detta budskap: Herren ska v\u00e4lsigna er f\u00f6r den heder ni visat mot er kung."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Herren ska vara trofast mot er och bel\u00f6na er, och det ska jag ocks\u00e5 g\u00f6ra d\u00e4rf\u00f6r att ni handlat som ni gjort."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Forts\u00e4tt att vara starka och modiga. Saul \u00e4r d\u00f6d, men Juda har smort mig till er kung."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Abner kr\u00f6ner Is-Boset till kung -Men Abner, Ners son och Sauls bef\u00e4lhavare, hade g\u00e5tt till Mahanaim f\u00f6r att kr\u00f6na Sauls son Is-Boset till kung."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Is-Boset blev kung \u00f6ver Gilead, Asur, Jisreel, Efraim, Benjamins stam och resten av Israel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han var fyrtio \u00e5r gammal n\u00e4r han blev kung, och han regerade i Mahanaim i tv\u00e5 \u00e5r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han var fyrtio \u00e5r gammal n\u00e4r han blev kung, och han regerade i Mahanaim i tv\u00e5 \u00e5r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Inb\u00f6rdeskrig -En dag ledde Abner n\u00e5gra av Is-Bosets trupper fr\u00e5n Mahanaim till Gibeon."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Joab, Serujas son, ledde Davids trupper, och de m\u00f6ttes vid Gibeons damm. D\u00e4r slog de sig ner mitt emot varandra p\u00e5 var sin sida om dammen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sedan f\u00f6reslog Abner Joab: Vi l\u00e5ter n\u00e5gra av v\u00e5ra m\u00e4n m\u00f6tas man mot man!Joab gick med p\u00e5 det,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och tolv m\u00e4n utvaldes fr\u00e5n var sida till en strid p\u00e5 liv och d\u00f6d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Var och en grep sin motst\u00e5ndare i h\u00e5ret och stack sitt sv\u00e4rd i hans sida. Alla dog. Platsen har sedan dess kallats Sv\u00e4rds\u00e5kern."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De tv\u00e5 arm\u00e9erna b\u00f6rjade sedan att bek\u00e4mpa varandra. Striden blev h\u00e5rd, men Abner och Israels m\u00e4n besegrades av Joab och Davids trupper."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Joabs br\u00f6der Abisai och Asael var ocks\u00e5 med i striden. Asael kunde springa snabbt som en hjort,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och han b\u00f6rjade f\u00f6rf\u00f6lja Abner. Han stannade inte f\u00f6r n\u00e5got utan fortsatte med blicken hela tiden f\u00e4st vid Abner."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Abner v\u00e4nde sig om och ropade: \u00c4r det du, Asael?Ja, det \u00e4r det, ropade Asael tillbaka."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jaga n\u00e5gon annan, ta n\u00e5gon av de yngre! skrek Abner.Men Asael fortsatte att f\u00f6rf\u00f6lja honom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 ropade Abner: Ge dig iv\u00e4g h\u00e4rifr\u00e5n! Jag skulle aldrig kunna se din bror Joab i \u00f6gonen om jag var tvungen att d\u00f6da dig!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men Asael v\u00e4grade v\u00e4nda om, s\u00e5 Abner genomborrade honom med bak\u00e4nden av sitt spjut. Det gick rakt igenom hans kropp och kom ut i ryggen. Asael f\u00f6ll till marken och dog omedelbart. Alla stannade upp n\u00e4r de passerade platsen d\u00e4r han l\u00e5g."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nu b\u00f6rjade Joab och Abisai jaga Abner. Solen h\u00f6ll just p\u00e5 att g\u00e5 ner n\u00e4r de kom till Ammakullen n\u00e4ra Gia, l\u00e4ngs v\u00e4gen till Gibeon\u00f6knen."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Abners trupper fr\u00e5n Benjamins stam grupperade sig p\u00e5 kullens topp,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "och Abner ropade ner till Joab: M\u00e5ste vi forts\u00e4tta att d\u00f6da varandra i evighet? Hur l\u00e4nge ska du v\u00e4nta innan du befaller dina m\u00e4n att sluta d\u00f6da sina br\u00f6der?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Joab ropade tillbaka: Jag sv\u00e4r vid Gud att om du inte hade sagt n\u00e5got skulle vi ha fortsatt \u00e4nda till morgonen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Han bl\u00e5ste i sin trumpet, och hans m\u00e4n slutade jaga Israels trupper och striden upph\u00f6rde."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Den natten \u00e5terv\u00e4nde Abner och hans m\u00e4n genom Hedmarken och \u00f6ver Jordanfloden, och de marscherade utan uppeh\u00e5ll \u00e4nda till Mahanaim."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Joab och hans m\u00e4n \u00e5terv\u00e4nde ocks\u00e5 hem, och n\u00e4r de r\u00e4knade styrkorna saknades bara nitton man, f\u00f6rutom Asael."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men sj\u00e4lva hade de d\u00f6dat trehundrasextio m\u00e4n fr\u00e5n Benjamins stam som hade varit med Abner."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Joab och hans m\u00e4n tog med sig Asaels kropp till Betlehem och begravde honom bredvid hans far. Sedan gick de hela natten och n\u00e5dde fram till Hebron i gryningen."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David f\u00e5r \u00f6vertaget -Detta var b\u00f6rjan till det l\u00e5nga kriget mellan Sauls anh\u00e4ngare och Davids. Davids st\u00e4llning blev allt starkare, medan motst\u00e5ndarnas inflytande avtog."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "David fick flera s\u00f6ner medan han bodde i Hebron. Den \u00e4ldste hette Amnon, och Ahinoam fr\u00e5n Jisreel var mor till honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hans andre son hette Kilab, och det var Abigail, \u00e4nkan till Nabal fr\u00e5n Karmel, som var hans mor. Den tredje sonen hette Absalom. Hans mor hette Maaka och hon var dotter till kung Gesur."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den fj\u00e4rde sonen f\u00f6ddes av Haggit och hette Adonia. Abital f\u00f6dde Sefatja, och"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Egla f\u00f6dde Jitream."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Abner f\u00f6rhandlar med David -Allteftersom kriget fortsatte, st\u00e4rkte Abner sin position bland Sauls efterf\u00f6ljare."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han utnyttjade sin st\u00e4llning och l\u00e5g med Rispa, en flicka som varit en av Sauls bihustrur. N\u00e4r Is-Boset anklagade Abner f\u00f6r detta,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "blev Abner rasande.\u00c4r jag en judisk hund som du kan behandla hur du vill? skrek han. \u00c4r detta min bel\u00f6ning? Efter allt vad jag har gjort f\u00f6r dig och f\u00f6r din far genom att inte f\u00f6rr\u00e5da dig till David s\u00e5 anklagar du mig f\u00f6r en kvinnas skull?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gud f\u00e5r straffa mig om jag inte g\u00f6r allt jag kan f\u00f6r att ta riket fr\u00e5n dig, hela v\u00e4gen fr\u00e5n Dan till Beer-Seba, och ge det till David, precis som Herren har f\u00f6rutsagt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gud f\u00e5r straffa mig om jag inte g\u00f6r allt jag kan f\u00f6r att ta riket fr\u00e5n dig, hela v\u00e4gen fr\u00e5n Dan till Beer-Seba, och ge det till David, precis som Herren har f\u00f6rutsagt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Is-Boset v\u00e5gade inte s\u00e4ga ett ord till om saken. Han blev r\u00e4dd f\u00f6r Abner."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde Abner budb\u00e4rare till David f\u00f6r att f\u00f6resl\u00e5 en \u00f6verenskommelse. Mot en viss bel\u00f6ning var Abner villig att \u00f6verl\u00e4mna hela Israel till David."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "David svarade: Det ska v\u00e4l kunna g\u00e5, men jag vill inte f\u00f6rhandla med dig om du inte tar med dig min hustru Mikal, Sauls dotter."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "David s\u00e4nde sedan f\u00f6ljande besked till Is-Boset: Ge mig tillbaka min hustru Mikal, som jag k\u00f6pte f\u00f6r hundra d\u00f6da filisteer."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4t Is-Boset h\u00e4mta henne fr\u00e5n hennes man Paltiel,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "som gr\u00e5tande f\u00f6ljde henne \u00e4nda till Bahurim. D\u00e4r befallde Abner honom att \u00e5terv\u00e4nda hem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Under tiden r\u00e5dgjorde Abner med Israels ledare och p\u00e5minde dem om att de under en l\u00e5ng tid hade velat f\u00e5 David till kung."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han sa till dem: Nu \u00e4r det dags, f\u00f6r Herren har sagt: &#39;Det \u00e4r David som jag ska anv\u00e4nda f\u00f6r att fr\u00e4lsa folket fr\u00e5n filisteerna och alla andra fiender.&#39;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Abner talade ocks\u00e5 med ledarna f\u00f6r Benjamins stam. Sedan gick han till Hebron och rapporterade f\u00f6r David om f\u00f6rhandlingarna med Benjamins och Israels folk."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tjugo m\u00e4n f\u00f6ljde med honom dit, och David ordnade med en fest f\u00f6r dem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r Abner gick d\u00e4rifr\u00e5n, lovade han David: N\u00e4r jag kommer tillbaka, ska jag sammankalla hela Israels folk, och de kommer att v\u00e4lja dig till kung, som du s\u00e5 l\u00e4nge \u00f6nskat. D\u00e5 garanterade David Abners s\u00e4kerhet och l\u00e4t honom \u00e5terv\u00e4nda."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Joab d\u00f6dar Abner -Men strax efter det att Abner hade g\u00e5tt, kom Joab och n\u00e5gra av Davids m\u00e4n tillbaka fr\u00e5n en plundringsf\u00e4rd, och de hade mycket byte med sig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Joab fick reda p\u00e5 att Abner just hade varit g\u00e4st hos kungen och \u00e5terv\u00e4nt oskadd."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han rusade in till kungen och ropade: Vad har du gjort? Vad menar du med att l\u00e5ta honom komma undan? Du vet mycket v\u00e4l att han kom f\u00f6r att spionera p\u00e5 oss och att han planerar att \u00e5terv\u00e4nda och anfalla oss!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han rusade in till kungen och ropade: Vad har du gjort? Vad menar du med att l\u00e5ta honom komma undan? Du vet mycket v\u00e4l att han kom f\u00f6r att spionera p\u00e5 oss och att han planerar att \u00e5terv\u00e4nda och anfalla oss!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Utan att David visste n\u00e5got skickade Joab budb\u00e4rare f\u00f6r att hinna upp Abner och be honom komma tillbaka. De hann ifatt honom vid Siras brunn, och han \u00e5terv\u00e4nde med dem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r Abner kom till Hebron tog Joab honom \u00e5t sidan vid stadsporten, som om han ville tala med honom i enrum. Men i st\u00e4llet drog han fram en dolk och d\u00f6dade honom f\u00f6r att h\u00e4mnas sin bror Asael."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r David h\u00f6rde om detta, sa han: Jag lovar inf\u00f6r Herren att jag och mitt folk \u00e4r oskyldiga till detta brott mot Abner."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Joab och hans familj \u00e4r de skyldiga, och det ska alltid f\u00f6rekomma spet\u00e4lska, handikapp, barnl\u00f6shet och olyckor i deras familj."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Joab och hans bror Abisai d\u00f6dade allts\u00e5 Abner d\u00e4rf\u00f6r att han hade d\u00f6dat deras bror Asael i slaget vid Gibeon."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Sedan sa David till Joab och alla dem som var med honom: Riv s\u00f6nder era kl\u00e4der. Ta p\u00e5 er sorgkl\u00e4der och s\u00f6rj \u00f6ver att Abner \u00e4r d\u00f6d.Kung David f\u00f6ljde ocks\u00e5 med ut till gravplatsen."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De begravde Abner i Hebron, och kungen och allt folket gr\u00e4t och s\u00f6rjde. Kungen sj\u00f6ng en klagos\u00e5ng:"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Varf\u00f6r m\u00e5ste Abner d\u00f6 som en d\u00e5re?Dina h\u00e4nder var inte bundna, dina f\u00f6tter inte i bojor.Du m\u00f6rdades, ett offer f\u00f6r sammansv\u00e4rjning.Och allt folket gr\u00e4t \u00e4n en g\u00e5ng f\u00f6r hans skull."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Varf\u00f6r m\u00e5ste Abner d\u00f6 som en d\u00e5re?Dina h\u00e4nder var inte bundna, dina f\u00f6tter inte i bojor.Du m\u00f6rdades, ett offer f\u00f6r sammansv\u00e4rjning.Och allt folket gr\u00e4t \u00e4n en g\u00e5ng f\u00f6r hans skull."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Sedan kom man med mat till David, men han lovade Gud att han inte skulle \u00e4ta n\u00e5got f\u00f6rr\u00e4n solen g\u00e5tt ner. Detta gillade hans folk. Ja, allt David gjorde uppskattades av dem."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Sedan kom man med mat till David, men han lovade Gud att han inte skulle \u00e4ta n\u00e5got f\u00f6rr\u00e4n solen g\u00e5tt ner. Detta gillade hans folk. Ja, allt David gjorde uppskattades av dem."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Den dagen f\u00f6rstod hela folket, b\u00e5de Juda och Israel, att David inte p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt var skyldig till Abners d\u00f6d."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "David sa till sina m\u00e4n: En stor ledare och en stor man i Israel har i dag fallit."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Och \u00e4ven om jag \u00e4r Guds utvalde kung, s\u00e5 kan jag inte g\u00f6ra n\u00e5got \u00e5t dessa s\u00f6ner till Seruja. Men Herren ska l\u00e5ta sin h\u00e4mnd drabba dessa grymma m\u00e4nniskor f\u00f6r deras onda g\u00e4rningar!"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mordet p\u00e5 Is-Boset -N\u00e4r Sauls son Is-Boset h\u00f6rde om Abners d\u00f6d i Hebron tappade han alldeles modet, och detsamma g\u00e4llde hela hans folk, Israel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tv\u00e5 br\u00f6der, Baana och Rekab, var ledare f\u00f6r kung Is-Bosets plundringsstyrkor. De var s\u00f6ner till Rimmon, som kom fr\u00e5n Beerot i Benjamins land. De r\u00e4knas som benjaminiter men bor nu som fr\u00e4mlingar i Gittaim."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tv\u00e5 br\u00f6der, Baana och Rekab, var ledare f\u00f6r kung Is-Bosets plundringsstyrkor. De var s\u00f6ner till Rimmon, som kom fr\u00e5n Beerot i Benjamins land. De r\u00e4knas som benjaminiter men bor nu som fr\u00e4mlingar i Gittaim."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jonatan, Sauls son, hade en son som var handikappad i f\u00f6tterna. Han var fem \u00e5r gammal n\u00e4r Saul och Jonatan d\u00f6dades vid slaget i Jisreel. N\u00e4r nyheten om detta n\u00e5dde huvudstaden hade barnets sk\u00f6terska flytt med pojken, men hon hade fallit omkull och tappat honom s\u00e5 att han skadade f\u00f6tterna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Rekab och Baana kom till kung Is-Bosets hus en dag medan han vilade sig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De gick in i det inre av huset, som om de kommit f\u00f6r att h\u00e4mta en s\u00e4ck vete, men i st\u00e4llet sm\u00f6g de sig in i kungens sovrum d\u00e4r de m\u00f6rdade honom och h\u00f6gg av honom huvudet. De tog huvudet med sig och flydde hela natten genom \u00f6knen och undkom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De gick in i det inre av huset, som om de kommit f\u00f6r att h\u00e4mta en s\u00e4ck vete, men i st\u00e4llet sm\u00f6g de sig in i kungens sovrum d\u00e4r de m\u00f6rdade honom och h\u00f6gg av honom huvudet. De tog huvudet med sig och flydde hela natten genom \u00f6knen och undkom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I Hebron \u00f6verl\u00e4mnade de huvudet till David.Se h\u00e4r! sa de. Detta \u00e4r Is-Bosets huvud! Han var son till din fiende Saul, som f\u00f6rs\u00f6kte d\u00f6da dig. I dag har Herren gett dig h\u00e4mnd \u00f6ver Saul och hela hans familj."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men David blev f\u00f6rtvivlad och svarade: Jag sv\u00e4r vid Herren, som r\u00e4ddade mig fr\u00e5n mina fiender,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "att jag d\u00f6dade den man som talade om f\u00f6r mig att Saul var d\u00f6d och trodde sig komma med goda nyheter. S\u00e5 bel\u00f6nade jag honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r det inte mer \u00e4n r\u00e4tt att jag g\u00f6r p\u00e5 samma s\u00e4tt med er som har d\u00f6dat en oskyldig man i hans eget hus och till och med i hans egen s\u00e4ng. Ni ska utrotas fr\u00e5n jorden."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u00e5 Davids befallning d\u00f6dade sedan hans m\u00e4n Baana och Rekab. Man h\u00f6gg av deras h\u00e4nder och f\u00f6tter och h\u00e4ngde upp kropparna bredvid dammen i Hebron. Is-Bosets huvud begravdes i Abners grav i Hebron."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David kung \u00f6ver hela Israel -Nu kom representanter fr\u00e5n alla Israels stammar till David i Hebron och f\u00f6rs\u00e4krade honom sin trohet.Vi \u00e4r dina br\u00f6der och av samma k\u00f6tt och blod, sa de."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Redan medan Saul var kung var det du som anf\u00f6rde oss mot fienden. Herren har sagt att du ska vara en herde och ledare f\u00f6r hans folk Israel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 ingick David ett f\u00f6rbund inf\u00f6r Herren med Israels ledare d\u00e4r i Hebron, och de kr\u00f6nte honom till kung \u00f6ver Israel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "David var trettio \u00e5r n\u00e4r han blev kung, och han regerade i fyrtio \u00e5r. I Hebron hade han redan regerat \u00f6ver Juda i sju och ett halvt \u00e5r. Han ledde Israel och Juda tillsammans under trettiotre \u00e5r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "David var trettio \u00e5r n\u00e4r han blev kung, och han regerade i fyrtio \u00e5r. I Hebron hade han redan regerat \u00f6ver Juda i sju och ett halvt \u00e5r. Han ledde Israel och Juda tillsammans under trettiotre \u00e5r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "David intar Jerusalem -David ledde nu sina trupper mot Jerusalem f\u00f6r att strida mot jebuseerna som bodde d\u00e4r.Du kommer aldrig in h\u00e4r, sa jebuseerna till honom. Till och med blinda och lama kan driva bort dig h\u00e4rifr\u00e5n! De trodde n\u00e4mligen att de var s\u00e4kra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men David och hans trupper besegrade dem och intog Sions f\u00e4stning, som nu kallas Davids stad."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r budskapet fr\u00e5n stadens f\u00f6rsvarare n\u00e5dde David sa han till sina m\u00e4n: Smyg er upp genom vattentunneln och in i staden och f\u00f6rg\u00f6r dessa blinda och lama jebuseer. Detta \u00e4r ursprunget till ordspr\u00e5ket: Blinda och lama f\u00e5r ej komma in i kungens hus!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan gjorde David Sions f\u00e4stning till sitt h\u00f6gkvarter, och han kallade det Davids stad. Han l\u00e4t bygga upp staden med utg\u00e5ngspunkt fr\u00e5n de omgivande terrasserna och byggde vidare in mot stadens k\u00e4rna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och David blev allt m\u00e4ktigare, f\u00f6r Herren, himlens Gud, var med honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kung Hiram i Tyrus skickade cederstockar och snickare och murare f\u00f6r att bygga ett palats \u00e5t David."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "David f\u00f6rstod nu att Herren hade gjort honom till kung och rikt v\u00e4lsignat hans kungarike f\u00f6r att visa sin godhet mot Israel, sitt utvalda folk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Efter det att David flyttat fr\u00e5n Hebron till Jerusalem tog han sig ytterligare hustrur och bihustrur och fick m\u00e5nga s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dessa s\u00f6ner f\u00f6ddes \u00e5t honom i Jerusalem:Sammua, Sobab, Natan, Salomo, Jibhar, Elisua, Nefeg, Jafia, Elisama, Eljada och Elifelet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dessa s\u00f6ner f\u00f6ddes \u00e5t honom i Jerusalem:Sammua, Sobab, Natan, Salomo, Jibhar, Elisua, Nefeg, Jafia, Elisama, Eljada och Elifelet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dessa s\u00f6ner f\u00f6ddes \u00e5t honom i Jerusalem:Sammua, Sobab, Natan, Salomo, Jibhar, Elisua, Nefeg, Jafia, Elisama, Eljada och Elifelet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "David besegrar filisteerna -N\u00e4r filisteerna h\u00f6rde att David hade kr\u00f6nts till Israels kung, f\u00f6rs\u00f6kte de att ta honom till f\u00e5nga. Men David fick reda p\u00e5 att de var p\u00e5 v\u00e4g och gick in i f\u00e4stningen"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "medan filisteerna n\u00e4rmade sig och spred ut sig i Refaimsdalen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan fr\u00e5gade David Herren: Ska jag g\u00e5 ut och strida mot dem? Kommer du att l\u00e5ta mig besegra dem?Herren svarade: Ja, anfall dem, f\u00f6r jag ska l\u00e5ta dig segra!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 gick David ut och stred mot dem vid Baal-Perasim och besegrade dem. Herren har gjort det! utropade han. Han gick rakt igenom mina fiender och br\u00f6t ner dem som en rasande flod. D\u00e4rf\u00f6r kallade han platsen &#39;Nerbruten&#39;."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "David och hans trupper lade ocks\u00e5 beslag p\u00e5 m\u00e5nga avgudar som hade l\u00e4mnats kvar av filisteerna."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Filisteerna \u00e5terv\u00e4nde och spred \u00e4n en g\u00e5ng ut sig i Refaimsdalen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r David fr\u00e5gade Herren vad han skulle g\u00f6ra, svarade han: Anfall inte rakt framifr\u00e5n. G\u00e5 runt dem och kom fram fr\u00e5n det h\u00e5ll d\u00e4r mullb\u00e4rstr\u00e4den st\u00e5r!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Anfall n\u00e4r du h\u00f6r ett ljud som av marscherande f\u00f6tter i tr\u00e4dens kronor! Det \u00e4r tecknet p\u00e5 att Herren har berett v\u00e4g f\u00f6r dig och att han kommer att f\u00f6rg\u00f6ra dem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e5 gjorde David som Herren hade sagt och d\u00f6dade filisteer hela v\u00e4gen fr\u00e5n Geba till Geser."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David f\u00f6r arken till Jerusalem -Sedan samlade David trettio tusen utvalda m\u00e4n och ledde dem till Baal-Juda f\u00f6r att f\u00f6ra hem arken, som tillh\u00f6rde himlens Herre, han som har sin tron ovanf\u00f6r keruberna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "David f\u00f6r arken till Jerusalem -Sedan samlade David trettio tusen utvalda m\u00e4n och ledde dem till Baal-Juda f\u00f6r att f\u00f6ra hem arken, som tillh\u00f6rde himlens Herre, han som har sin tron ovanf\u00f6r keruberna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Arken placerades p\u00e5 en ny vagn och h\u00e4mtades fr\u00e5n Abinadabs hem p\u00e5 bergssluttningen, och Abinadabs s\u00f6ner Ussa och Ajo k\u00f6rde den nya vagnen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ajo gick framf\u00f6r den,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och David och de andra ledarna i Israel f\u00f6ljde strax efter. De viftade glatt med grenar av cypresser och spelade p\u00e5 alla sorters musikinstrument f\u00f6r Herren: lyror, harpor, tamburiner, kastanjetter och cymbaler."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men n\u00e4r de kom till Nakons loge snubblade oxarna, och Ussa grep tag i arken f\u00f6r att st\u00f6dja den."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 uppt\u00e4ndes Guds vrede mot Ussa. Gud d\u00f6dade honom d\u00e4r vid arken p\u00e5 grund av hans bristande respekt f\u00f6r den."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men David blev uppr\u00f6rd \u00f6ver vad Herren hade gjort och kallade platsen &#39;Vreden mot Ussa"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "David var nu r\u00e4dd f\u00f6r Herren och fr\u00e5gade: Hur ska jag nu kunna f\u00f6ra hem arken?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r besl\u00f6t han sig f\u00f6r att inte ta arken till Davids stad utan bar den i st\u00e4llet till Obed-Edoms hus. (Obed-Edom kom fr\u00e5n Gat.)"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Arken blev kvar hos honom i tre m\u00e5nader, och Herren v\u00e4lsignade Obed-Edom och hela hans familj."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r David h\u00f6rde hur v\u00e4lsignad Obed-Edom hade blivit p\u00e5 grund av arken, gick han dit och l\u00e4t h\u00e4mta den, och den f\u00f6rdes till Davids stad under stort jubel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r m\u00e4nnen som bar arken hade g\u00e5tt sex steg, stannade de och offrade en tjur och en g\u00f6dkalv."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "David, som var kl\u00e4dd i pr\u00e4stdr\u00e4kt, jublade och dansade inf\u00f6r Herren av hela sin kraft, medan allt folket under dans, trumpetfanfarer och glada rop, f\u00f6rde hem Herrens ark."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "David, som var kl\u00e4dd i pr\u00e4stdr\u00e4kt, jublade och dansade inf\u00f6r Herren av hela sin kraft, medan allt folket under dans, trumpetfanfarer och glada rop, f\u00f6rde hem Herrens ark."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r processionen kom in i staden s\u00e5g Mikal, Sauls dotter, hur kung David hoppade och dansade inf\u00f6r Herren, och hon fylldes av avsky mot honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Arken st\u00e4lldes inne i ett t\u00e4lt, som David hade gjort i ordning. Han offrade ocks\u00e5 br\u00e4nnoffer och tackoffer till Herren."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan v\u00e4lsignade han folket i Herrens namn,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och alla, b\u00e5de m\u00e4n och kvinnor, fick ett br\u00f6d, en russinkaka och en dadelkaka med sig hem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r det hela var \u00f6ver och alla hade g\u00e5tt, \u00e5terv\u00e4nde David f\u00f6r att v\u00e4lsigna sin familj.Men Mikal kom ut och m\u00f6tte honom och sa f\u00f6raktfullt: S\u00e5 f\u00f6rtjusande Israels kung var i dag! Han blottade sig f\u00f6r flickorna p\u00e5 gatan precis som vilken l\u00f6saktig typ som helst!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "David svarade: Jag dansade inf\u00f6r Herren, som utvalde mig i st\u00e4llet f\u00f6r din far och hans familj och tillsatte mig som ledare f\u00f6r hans folk Israel! Om du tycker att jag b\u00e4r mig ov\u00e4rdigt \u00e5t s\u00e5 \u00e4r det f\u00f6r att jag vill visa min gl\u00e4dje i Herren!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag \u00e4r villig att f\u00f6r Herrens skull bete mig som en d\u00e5re, till och med om det \u00e4r f\u00f6r\u00f6dmjukande f\u00f6r mig sj\u00e4lv. Jag kommer \u00e4nd\u00e5 att bli respekterad av de flickor som du talade om!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mikal blev barnl\u00f6s till sin d\u00f6d."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren lovar David evig makt -N\u00e4r Herren slutligen gav landet fred, och Israel inte l\u00e4ngre var inblandat i krig med de omgivande l\u00e4nderna,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "sa David till profeten Natan: H\u00e4r bor jag i detta underbara palats av cedertr\u00e4, medan Guds ark f\u00e5r st\u00e5 ute i ett t\u00e4lt!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "G\u00f6r d\u00e5 vad du har t\u00e4nkt g\u00f6ra, svarade Natan, f\u00f6r Herren \u00e4r med dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men den natten sa Herren till Natan:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e4g till min tj\u00e4nare David att inte bygga ett hus \u00e5t mig!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag har aldrig haft ett hus. Mitt hem har varit ett t\u00e4lt som har flyttats fr\u00e5n plats till plats \u00e4nda sedan jag f\u00f6rde Israel ut ur Egypten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och jag har heller aldrig klagat f\u00f6r Israels ledare, dessa herdar f\u00f6r mitt folk, och fr\u00e5gat: &#39;Varf\u00f6r har ni inte byggt mig ett vackert tempel av cedertr\u00e4?&#39;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "G\u00e5 nu och ge detta budskap till David fr\u00e5n himlens Herre: &#39;Jag utvalde dig till att vara ledare f\u00f6r mitt folk Israel redan n\u00e4r du var en herde och vaktade f\u00e5r ute p\u00e5 \u00e4ngarna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag har varit med dig vart du \u00e4n g\u00e5tt, och jag har slagit ner dina fiender framf\u00f6r dig. Nu ska jag g\u00f6ra ditt namn \u00e4nnu st\u00f6rre, s\u00e5 att det kommer att bli \u00e4rat \u00f6ver hela jorden!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag har utvalt ett hemland f\u00f6r mitt folk, ett land som de aldrig ska flytta ifr\u00e5n. Det ska vara deras eget land, d\u00e4r hednafolken inte kommer att pl\u00e5ga dem, som de gjorde n\u00e4r jag tillsatte domare \u00f6ver mitt folk, och du ska f\u00e5 vila fr\u00e5n dina fiender.I kommande generationer ska dina \u00e4ttlingar regera detta land."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag har utvalt ett hemland f\u00f6r mitt folk, ett land som de aldrig ska flytta ifr\u00e5n. Det ska vara deras eget land, d\u00e4r hednafolken inte kommer att pl\u00e5ga dem, som de gjorde n\u00e4r jag tillsatte domare \u00f6ver mitt folk, och du ska f\u00e5 vila fr\u00e5n dina fiender.I kommande generationer ska dina \u00e4ttlingar regera detta land."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Efter dig ska jag s\u00e4tta en av dina s\u00f6ner p\u00e5 tronen, och jag ska g\u00f6ra hans rike starkt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han \u00e4r den som ska bygga ett tempel \u00e5t mig, och jag ska bevara hans rike i evighet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag ska vara hans far och han ska vara min son, och om han syndar ska jag anv\u00e4nda andra folk f\u00f6r att straffa honom,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "men min k\u00e4rlek och godhet ska inte vika fr\u00e5n honom, som den vek fr\u00e5n din f\u00f6retr\u00e4dare Saul."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ja, din familj ska regera mitt rike i evighet.&#39;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Natan gick tillbaka till David och ber\u00e4ttade allt som Herren hade sagt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "David tar emot Herrens v\u00e4lsignelse -David gick d\u00e5 in i Herrens t\u00e4lt och satte sig d\u00e4r inf\u00f6r Herren och bad: Herre, vem \u00e4r jag och min familj att du har f\u00f6rt oss s\u00e5 l\u00e5ngt?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och nu talar du om att ge mig ett evigt rike f\u00f6rutom allt annat jag f\u00e5tt! \u00c4r detta verkligen din v\u00e4g?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vad mer kan jag s\u00e4ga? Du vet ju hur jag har det!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Du g\u00f6r allt detta bara f\u00f6r att du lovat det, och d\u00e4rf\u00f6r att du vill det!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Herre, du \u00e4r stor och m\u00e4ktig, och din like finns inte, det vet vi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vilket annat folk p\u00e5 hela jorden har f\u00e5tt s\u00e5dana v\u00e4lsignelser som ditt folk Israel? Du har r\u00e4ddat det f\u00f6r att ge ditt namn \u00e4ra. Du har gjort stora under och befriat Israel fr\u00e5n Egypten och dess gudar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Du utvalde Israel till ditt folk i evighet, och du blev v\u00e5r Gud."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och nu, Herre Gud, g\u00f6r som du har lovat med mig och min familj."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Du ska \u00e4ras i evighet, n\u00e4r du har uppr\u00e4ttat Israel som ditt folk och n\u00e4r du har uppr\u00e4ttat min sl\u00e4kt inf\u00f6r dig."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Du har uppenbarat f\u00f6r mig, du himlens Gud, Israels Gud, att du ska bygga ett hus \u00e5t mig. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r som jag v\u00e5gar be denna b\u00f6n,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "f\u00f6r du \u00e4r verkligen Gud, dina ord \u00e4r sanning och du har lovat mig dessa goda ting."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "G\u00f6r d\u00e4rf\u00f6r som du har lovat. V\u00e4lsigna mig och min familj i evighet! Vi ska alltid regera inf\u00f6r dig, f\u00f6r du, Herre Gud, har lovat det."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David blir k\u00e4nd vida omkring -Efter detta besegrade David filisteerna, kuvade dem och intog deras st\u00f6rsta stad, som hette Gat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han besegrade ocks\u00e5 moabiterna. Vilka av de \u00f6verlevande som skulle skonas best\u00e4mdes genom att de f\u00f6rst fick l\u00e4gga sig ner i rader, sida vid sida. Med ett m\u00e5ttband m\u00e4tte han sedan upp tv\u00e5 l\u00e4ngder i raden, som d\u00f6dades, men var tredje l\u00e4ngd fick leva och bli Davids unders\u00e5tar. De tvingades ocks\u00e5 att betala skatt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han besegrade ocks\u00e5 kung Hadadeser, Rehobs son, fr\u00e5n Soba i en strid vid floden Eufrat, d\u00e4r Hadadeser hade f\u00f6rs\u00f6kt att \u00e5terta kontrollen \u00f6ver sitt v\u00e4lde."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "David tog 1.000 stridsvagnar med 7.000 tillh\u00f6rande soldater i byte och dessutom tjugo tusen man fotfolk. Han l\u00e4t sk\u00e4ra av h\u00e4lsenorna p\u00e5 alla h\u00e4star utom p\u00e5 ett hundratal."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han d\u00f6dade ocks\u00e5 tjugotv\u00e5 tusen arameer fr\u00e5n Damaskus, n\u00e4r de kom f\u00f6r att hj\u00e4lpa Hadadeser."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "David f\u00f6rlade flera arm\u00e9garnisoner till Damaskus, och arameerna blev Davids unders\u00e5tar och betalade skatt till honom. Herren gav David framg\u00e5ng vart han \u00e4n v\u00e4nde sig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Till Jerusalem tog David med sig de guldsk\u00f6ldar som tillh\u00f6rt kung Hadadesers officerare,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och han f\u00f6rde ocks\u00e5 med sig mycket koppar fr\u00e5n Hadadesers st\u00e4der Beta och Berotai."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r kung Toi fr\u00e5n Hamat h\u00f6rde om Davids seger \u00f6ver Hadadeser"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "s\u00e4nde han sin son Joram att gratulera honom, f\u00f6r Hadadeser och Toi var fiender. David fick g\u00e5vor av silver, guld och koppar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "David invigde allt detta \u00e5t Herren tillsammans med allt det silver och guld som han hade tagit i Edom och Moab och fr\u00e5n ammoniter, filisteer och amalekiter."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "David invigde allt detta \u00e5t Herren tillsammans med allt det silver och guld som han hade tagit i Edom och Moab och fr\u00e5n ammoniter, filisteer och amalekiter."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "David blev ocks\u00e5 k\u00e4nd f\u00f6r att ha besegrat och d\u00f6dat arton tusen edomiter i Saltdalen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han placerade styrkor i Edom och tvingade folket att betala skatt till Israel. Herren gav David seger var han \u00e4n drog fram."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "David regerade \u00f6ver hela Israel, och gjorde mot folket det som var r\u00e4tt och riktigt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Generalen \u00f6ver Davids arm\u00e9 hette Joab, Serujas son, och hans statssekreterare hette Josafat, Ahiluds son."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sadok, Ahitubs son, och Ahimelek, Ebjatars son, var pr\u00e4ster, och Seraja var kungens privatsekreterare."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Benaja, Jojadas son, var bef\u00e4lhavare \u00f6ver livvakten, och Davids s\u00f6ner var kungliga r\u00e5dgivare."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David hedrar Mefiboset -En dag undrade David om n\u00e5gon ur Sauls familj fortfarande levde. I s\u00e5 fall ville han g\u00f6ra n\u00e5got gott mot denne, eftersom han hade lovat Jonatan detta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 fick han h\u00f6ra talas om Siba, som hade tj\u00e4nat Saul, och han s\u00e4nde genast bud efter honom.\u00c4r du Siba? fr\u00e5gade kungen.Till er tj\u00e4nst, svarade han."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kungen fr\u00e5gade d\u00e5: Finns det n\u00e5gon ur Sauls familj i livet som jag p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt kan gl\u00e4dja och visa Guds godhet?Ja, svarade Siba. Jonatans halte son lever fortfarande."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Var finns han? fr\u00e5gade kungen.I Lo-Debar, i Makirs hus, han som \u00e4r son till Ammiel, svarade Siba."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kung David l\u00e4t h\u00e4mta Mefiboset, Jonatans son och Sauls sonson fr\u00e5n Lo-Debar. N\u00e4r Mefiboset st\u00e4lldes inf\u00f6r kungen var han r\u00e4dd, och han h\u00e4lsade p\u00e5 kungen i stor \u00f6dmjukhet och bugade sig djupt inf\u00f6r honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kung David l\u00e4t h\u00e4mta Mefiboset, Jonatans son och Sauls sonson fr\u00e5n Lo-Debar. N\u00e4r Mefiboset st\u00e4lldes inf\u00f6r kungen var han r\u00e4dd, och han h\u00e4lsade p\u00e5 kungen i stor \u00f6dmjukhet och bugade sig djupt inf\u00f6r honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men David sa: Var inte r\u00e4dd! Jag har bett dig komma hit, s\u00e5 att jag kan g\u00f6ra n\u00e5got f\u00f6r dig, eftersom jag gett ett l\u00f6fte till din far Jonatan. Du ska f\u00e5 tillbaka allt det land som tillh\u00f6rde din farfar Saul, och du ska bo h\u00e4r med mig i palatset!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mefiboset bugade sig djupt och utropade: Men hur kan det vara m\u00f6jligt att min kung skulle l\u00e4gga m\u00e4rke till mig, s\u00e5 obetydlig som jag \u00e4r?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kungen s\u00e4nde efter Sauls tj\u00e4nare Siba och sa till honom: Jag har gett din husbondes sonson allt som tillh\u00f6rde Saul och hans familj."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du och dina s\u00f6ner och tj\u00e4nare ska bruka landet \u00e5t honom, s\u00e5 att han f\u00e5r mat till sin familj, men sj\u00e4lv ska han bo h\u00e4r hos mig.Siba, som hade femton s\u00f6ner och tjugo tj\u00e4nare, svarade: Jag ska i allt g\u00f6ra som du har sagt.Fr\u00e5n den dagen \u00e5t Mefiboset vid kung Davids bord, som en av hans s\u00f6ner."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du och dina s\u00f6ner och tj\u00e4nare ska bruka landet \u00e5t honom, s\u00e5 att han f\u00e5r mat till sin familj, men sj\u00e4lv ska han bo h\u00e4r hos mig.Siba, som hade femton s\u00f6ner och tjugo tj\u00e4nare, svarade: Jag ska i allt g\u00f6ra som du har sagt.Fr\u00e5n den dagen \u00e5t Mefiboset vid kung Davids bord, som en av hans s\u00f6ner."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mefiboset hade en liten son, som hette Mika. Hela Sibas familj blev Mefibosets tj\u00e4nare."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sj\u00e4lv flyttade han till Jerusalem f\u00f6r att bo i palatset. Detta var den man som var handikappad i b\u00e5da sina f\u00f6tter."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David besegrar arameerna -En tid d\u00e4refter dog Ammons kung, och hans son Hanun eftertr\u00e4dde honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag ska visa v\u00e4nskap mot honom, sa David. Det gjorde alltid hans far mot mig. David s\u00e4nde en delegation till Hanun f\u00f6r att visa sympati och hedra hans far."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Hanuns officerare sa till sin kung: Dessa m\u00e4n \u00e4r inte h\u00e4r f\u00f6r att hedra din far! David har skickat dem f\u00f6r att spionera p\u00e5 staden innan de anfaller den!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 rakade Hanun av Davids m\u00e4n h\u00e4lften av deras sk\u00e4gg, skar av deras kl\u00e4der vid h\u00f6fterna och l\u00e4t dem g\u00e5 hem halvnakna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r David fick h\u00f6ra vad som hade h\u00e4nt, bad han dem stanna i Jeriko tills sk\u00e4gget hade v\u00e4xt ut igen. De k\u00e4nde sig mycket f\u00f6r\u00f6dmjukade av Hanuns behandling."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r folket i Ammon f\u00f6rstod hur allvarligt de hade f\u00f6rargat kung David, s\u00e4nde de efter f\u00f6rst\u00e4rkningar och lejde tjugo tusen arameiska m\u00e4n fr\u00e5n Rehob och Soba. Kungen i Maaka st\u00e4llde upp med tusen man och tolv tusen kom fr\u00e5n Tob."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r David h\u00f6rde dessa rapporter, gav han order till Joab att anfalla dem med hela sin arm\u00e9. Ammoniterna st\u00e4llde upp utanf\u00f6r staden och f\u00f6rsvarade den och dess portar sj\u00e4lva, medan arameerna fr\u00e5n Rehob och Soba och m\u00e4nnen fr\u00e5n Maaka och Tob grupperade sig i det \u00f6ppna landskapet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r David h\u00f6rde dessa rapporter, gav han order till Joab att anfalla dem med hela sin arm\u00e9. Ammoniterna st\u00e4llde upp utanf\u00f6r staden och f\u00f6rsvarade den och dess portar sj\u00e4lva, medan arameerna fr\u00e5n Rehob och Soba och m\u00e4nnen fr\u00e5n Maaka och Tob grupperade sig i det \u00f6ppna landskapet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r Joab ins\u00e5g att han skulle bli tvungen att sl\u00e5ss p\u00e5 tv\u00e5 fronter, valde han ut de b\u00e4sta soldaterna i arm\u00e9n, tog sj\u00e4lv bef\u00e4let \u00f6ver dem och drog ut mot arameerna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Resten av arm\u00e9n anf\u00f6ll staden under hans bror Abisais bef\u00e4l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Lyssna nu, sa Joab. Om jag beh\u00f6ver f\u00f6rst\u00e4rkning s\u00e5 kommer ni och hj\u00e4lper mig, och om ammoniterna \u00e4r f\u00f6r starka s\u00e5 kommer jag och hj\u00e4lper er."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nu ska vi k\u00e4mpa! I dag f\u00e5r vi visa att vi \u00e4r riktiga m\u00e4n som kan k\u00e4mpa f\u00f6r Herrens folk och hans st\u00e4der. L\u00e5t Guds vilja f\u00e5 ske!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r Joab och hans m\u00e4n gick till anfall flydde arameerna hals \u00f6ver huvud,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och n\u00e4r ammoniterna s\u00e5g det blev de r\u00e4dda f\u00f6r Abisai och flydde in i sin stad. Joab kunde \u00e5terv\u00e4nda till Jerusalem med arm\u00e9n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Arameerna ins\u00e5g nu att de inte hade n\u00e5gon m\u00f6jlighet att besegra Israel och grupperade d\u00e4rf\u00f6r om sig. Hadadeser s\u00e4nde ytterligare trupper fr\u00e5n andra sidan floden Eufrat som f\u00f6rst\u00e4rkning. De kom till Helam under bef\u00e4l av Sobak, som var \u00f6verbef\u00e4lhavare \u00f6ver alla Hadadesers trupper."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Arameerna ins\u00e5g nu att de inte hade n\u00e5gon m\u00f6jlighet att besegra Israel och grupperade d\u00e4rf\u00f6r om sig. Hadadeser s\u00e4nde ytterligare trupper fr\u00e5n andra sidan floden Eufrat som f\u00f6rst\u00e4rkning. De kom till Helam under bef\u00e4l av Sobak, som var \u00f6verbef\u00e4lhavare \u00f6ver alla Hadadesers trupper."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r David h\u00f6rde vad som h\u00f6ll p\u00e5 att h\u00e4nda, tog han personligen bef\u00e4let \u00f6ver Israels arm\u00e9 och t\u00e5gade till Helam. D\u00e4r anf\u00f6ll arameerna,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och de fick fly f\u00f6r israeliterna \u00e4n en g\u00e5ng och l\u00e4mnade manskapet p\u00e5 700 vagnar d\u00f6da p\u00e5 f\u00e4lten, tillsammans med 40.000 fotsoldater. General Sobak stupade ocks\u00e5."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r Hadadesers allierade s\u00e5g att de var besegrade kapitulerade de, gav sig \u00e5t David och blev hans unders\u00e5tar.Fr\u00e5n den dagen aktade sig arameerna f\u00f6r att hj\u00e4lpa ammoniterna."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Davids synd med Bat-Seba -F\u00f6ljande \u00e5r p\u00e5 v\u00e5ren, som var den tid d\u00e5 krigen brukade bryta ut, skickade David Joab och Israels arm\u00e9 f\u00f6r att f\u00f6rg\u00f6ra ammoniterna. De slog dem i strid och bel\u00e4grade staden Rabba, men David stannade i Jerusalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En kv\u00e4ll n\u00e4r han inte kunde somna, gick han ut p\u00e5 palatsets tak. D\u00e4rifr\u00e5n s\u00e5g han en ovanligt vacker kvinna, som just tog sitt kv\u00e4llsbad."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han s\u00e4nde en tj\u00e4nare f\u00f6r att ta reda p\u00e5 vem hon var och fick veta att hon hette Bat-Seba, dotter till Eliam och hustru till Uria."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde David bud efter henne. Hon kom, och han l\u00e5g med henne. Sedan \u00e5terv\u00e4nde hon hem. (Hon hade vid detta tillf\u00e4lle just g\u00e5tt igenom reningsceremonierna efter sin menstruation.)"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r hon senare uppt\u00e4ckte att hon var med barn, meddelade hon David detta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "David f\u00f6rs\u00f6ker komma undan -D\u00e5 s\u00e4nde David bud till Joab: Skicka hem hetiten Uria."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r Uria kom, fr\u00e5gade David hur Joab och arm\u00e9n i \u00f6vrigt klarade sig och hur det gick i kriget."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan sa han till honom att g\u00e5 hem till sin fru och vila sig. David s\u00e4nde mat fr\u00e5n sitt eget bord till Urias hus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men Uria gick inte hem. Han stannade den natten vid palatsets port och sov tillsammans med de andra tj\u00e4narna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r David fick reda p\u00e5 detta, skickade han efter Uria och sa till honom: Vad \u00e4r det med dig? Varf\u00f6r gick du inte hem till din fru i g\u00e5r kv\u00e4ll, n\u00e4r du hade varit borta s\u00e5 l\u00e4nge?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Uria svarade: Arken och arm\u00e9n och generalen och hans officerare befinner sig ute p\u00e5 de \u00f6ppna f\u00e4lten. N\u00e4r de nu har slagit l\u00e4ger d\u00e4r ute, skulle d\u00e5 jag g\u00e5 hem f\u00f6r att \u00e4ta och dricka och ligga med min fru? Jag sv\u00e4r att jag aldrig skulle g\u00f6ra n\u00e5got s\u00e5dant."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det kanske \u00e4r riktigt, sa David till honom, men stanna h\u00e4r i kv\u00e4ll. I morgon kan du \u00e5terv\u00e4nda till arm\u00e9n.D\u00e5 stannade Uria i palatset,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och David bj\u00f6d honom till sitt bord och fick honom drucken. Men Uria gick inte hem den kv\u00e4llen heller utan sov \u00e4n en g\u00e5ng vid palatsets port."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4sta morgon skrev David ett brev till Joab som han gav till Uria."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Brevet inneh\u00f6ll en befallning till Joab att placera Uria l\u00e4ngst fram i ledet, d\u00e4r striden stod som hetast och att sedan snabbt dra tillbaka trupperna och l\u00e4mna honom d\u00e4r f\u00f6r att d\u00f6das!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 beordrade Joab Uria till en plats n\u00e4ra den bel\u00e4grade staden, d\u00e4r han visste att fiendens b\u00e4sta m\u00e4n stred."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4r d\u00f6dades Uria tillsammans med flera andra israelitiska soldater."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r Joab skickade sin rapport till David,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "sa han till sin budb\u00e4rare: Om kungen blir vred och fr\u00e5gar: &#39;Varf\u00f6r gick trupperna s\u00e5 n\u00e4ra staden? Och varf\u00f6r utsatte de sig f\u00f6r b\u00e5gskyttarnas pilar fr\u00e5n muren, och risken av att tr\u00e4ffas av stenar som v\u00e4ltes ner? Det var ju det som h\u00e4nde med Abimelek vid Tebas n\u00e4r han blev d\u00f6dad av en kvinna som kastade en kvarnsten p\u00e5 honom.&#39; D\u00e5 ska ni svara: &#39;Din tj\u00e4nare Uria blev ocks\u00e5 d\u00f6dad.&#39;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "sa han till sin budb\u00e4rare: Om kungen blir vred och fr\u00e5gar: &#39;Varf\u00f6r gick trupperna s\u00e5 n\u00e4ra staden? Och varf\u00f6r utsatte de sig f\u00f6r b\u00e5gskyttarnas pilar fr\u00e5n muren, och risken av att tr\u00e4ffas av stenar som v\u00e4ltes ner? Det var ju det som h\u00e4nde med Abimelek vid Tebas n\u00e4r han blev d\u00f6dad av en kvinna som kastade en kvarnsten p\u00e5 honom.&#39; D\u00e5 ska ni svara: &#39;Din tj\u00e4nare Uria blev ocks\u00e5 d\u00f6dad.&#39;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "sa han till sin budb\u00e4rare: Om kungen blir vred och fr\u00e5gar: &#39;Varf\u00f6r gick trupperna s\u00e5 n\u00e4ra staden? Och varf\u00f6r utsatte de sig f\u00f6r b\u00e5gskyttarnas pilar fr\u00e5n muren, och risken av att tr\u00e4ffas av stenar som v\u00e4ltes ner? Det var ju det som h\u00e4nde med Abimelek vid Tebas n\u00e4r han blev d\u00f6dad av en kvinna som kastade en kvarnsten p\u00e5 honom.&#39; D\u00e5 ska ni svara: &#39;Din tj\u00e4nare Uria blev ocks\u00e5 d\u00f6dad.&#39;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Budb\u00e4raren kom till Jerusalem och rapporterade till David:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Fienden kom ut mot oss. Vi jagade dem tillbaka till stadsportarna,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "men m\u00e4nnen p\u00e5 muren anf\u00f6ll oss, och n\u00e5gra av v\u00e5ra m\u00e4n d\u00f6dades, och hetiten Uria \u00e4r ocks\u00e5 d\u00f6d."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e4g till Joab att han inte ska tappa modet, svarade David. Sv\u00e4rdet d\u00f6dar den ene s\u00e5v\u00e4l som den andre! K\u00e4mpa h\u00e5rdare n\u00e4sta g\u00e5ng och besegra staden! S\u00e4g till honom att han kommer att lyckas."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r Bat-Seba h\u00f6rde att hennes man hade d\u00f6tt, s\u00f6rjde hon honom."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men n\u00e4r sorgetiden var \u00f6ver, skickade David efter henne och f\u00f6rde henne till palatset, och hon blev en av hans hustrur och hon f\u00f6dde honom en son, men Herren var mycket missn\u00f6jd med David och det han hade gjort."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Natan anklagar David -Herren s\u00e4nde profeten Natan till David, och Natan ber\u00e4ttade:Tv\u00e5 m\u00e4n bodde i samma stad. En var mycket rik och \u00e4gde m\u00e5nga f\u00e5rhjordar och mycket getter."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Natan anklagar David -Herren s\u00e4nde profeten Natan till David, och Natan ber\u00e4ttade:Tv\u00e5 m\u00e4n bodde i samma stad. En var mycket rik och \u00e4gde m\u00e5nga f\u00e5rhjordar och mycket getter."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Den andre var mycket fattig och \u00e4gde inget annat \u00e4n ett litet lamm, som han hade lyckats k\u00f6pa. Lammet v\u00e4xte upp bland barnen i familjen. Han matade det fr\u00e5n sin egen tallrik, l\u00e4t det dricka ur sin egen mugg och bar det i sina armar som om det varit hans egen lilla dotter."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nu kom det en g\u00e4st till den rike mannens hem, men i st\u00e4llet f\u00f6r att slakta ett lamm fr\u00e5n sina egna hjordar till middag \u00e5t g\u00e4sten, tog han den fattige mannens lamm och lagade till det."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "David blev rasande och skrek: Jag sv\u00e4r vid den levande Guden, att en man som g\u00f6r n\u00e5got s\u00e5dant borde d\u00f6das."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han borde f\u00e5 betala tillbaka fyra lamm till den fattige mannen i st\u00e4llet f\u00f6r det han stal och f\u00f6r sin brist p\u00e5 barmh\u00e4rtighet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 sa Natan till David: Du \u00e4r den rike mannen! Herren, Israels Gud, s\u00e4ger: &#39;Jag gjorde dig till kung \u00f6ver Israel och r\u00e4ddade dig fr\u00e5n Sauls makt ."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag gav dig hans palats och hans hustrur, och jag gav dig hela Israel och Juda. Om det inte hade varit tillr\u00e4ckligt, s\u00e5 skulle jag ha gett dig \u00e4nnu mycket mer."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Varf\u00f6r har du d\u00e5 f\u00f6raktat Guds lagar och gjort n\u00e5got s\u00e5 ont? Du har m\u00f6rdat Uria och tagit hans hustru! Du l\u00e4t ammoniterna d\u00f6da honom!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fr\u00e5n och med nu ska ett hotande sv\u00e4rd alltid h\u00e4nga \u00f6ver din familj. Genom att ta Urias hustru har du visat brist p\u00e5 respekt f\u00f6r mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6r den h\u00e4r sakens skull ska jag se till att din egen familj blir din olycka. Ja, jag ska \u00f6verl\u00e4mna dina hustrur \u00e5t en annan man, en som st\u00e5r dig n\u00e4ra, och han kommer att ligga med dem mitt p\u00e5 ljusa dagen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du gjorde det i hemlighet, men jag ska g\u00f6ra det \u00f6ppet mot dig, och inf\u00f6r hela Israel.&#39;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag har syndat mot Herren, bek\u00e4nde d\u00e5 David f\u00f6r Natan.Natan svarade: Ja, men Herren har f\u00f6rl\u00e5tit dig, och du beh\u00f6ver inte d\u00f6 f\u00f6r denna synd."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men du har gett Herrens fiender m\u00e5nga tillf\u00e4llen att f\u00f6rakta och h\u00e4da honom, och d\u00e4rf\u00f6r kommer ditt barn att d\u00f6."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Davids och Bat-Sebas barn d\u00f6r -Efter det att Natan \u00e5terv\u00e4nt hem s\u00e5g Herren till att Bat-Sebas barn blev sjukt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "David tiggde d\u00e5 Herren om att han skulle skona barnet, och sj\u00e4lv \u00e5t han inte utan l\u00e5g om n\u00e4tterna inf\u00f6r Herren p\u00e5 bara marken."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tj\u00e4narna i hans hush\u00e5ll bad honom att stiga upp och \u00e4ta tillsammans med dem, men han v\u00e4grade."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Den sjunde dagen dog barnet, men Davids r\u00e5dgivare var r\u00e4dda f\u00f6r att tala om det f\u00f6r honom.Han var alldeles utom sig n\u00e4r pojken var sjuk, sa de. Vad ska han nu ta sig till, n\u00e4r vi ber\u00e4ttar att han har d\u00f6tt?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men n\u00e4r David s\u00e5g att de viskade till varandra, f\u00f6rstod han vad som h\u00e4nt.Har barnet d\u00f6tt? fr\u00e5gade han. Ja, svarade de."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 reste sig David fr\u00e5n marken, tv\u00e4ttade sig och bytte kl\u00e4der och gick in i Herrens t\u00e4lt och tillbad. Sedan \u00e5terv\u00e4nde han till palatset f\u00f6r att \u00e4ta,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "och hans r\u00e5dgivare blev f\u00f6rv\u00e5nade:Vi f\u00f6rst\u00e5r oss inte p\u00e5 dig, sa de till honom. Medan barnet fortfarande levde, gr\u00e4t du och v\u00e4grade att \u00e4ta, men nu n\u00e4r barnet har d\u00f6tt, slutar du att s\u00f6rja och \u00e4ter som vanligt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "David svarade: Jag fastade och gr\u00e4t medan barnet levde, f\u00f6r jag t\u00e4nkte: &#39;Vem vet, kanske kommer Herren att vara barmh\u00e4rtig mot mig och l\u00e5ter pojken leva.&#39;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men varf\u00f6r ska jag fasta nu n\u00e4r han \u00e4r d\u00f6d? Kan jag n\u00e5gonsin f\u00e5 honom tillbaka? En dag ska jag g\u00e5 till honom, men han kommer aldrig tillbaka till mig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "David tr\u00f6stade Bat-Seba. N\u00e4r han sedan l\u00e5g med henne blev hon med barn igen, och hon f\u00f6dde en son som de kallade Salomo. Herren \u00e4lskade det barnet"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "och l\u00e4t h\u00e4lsa genom profeten Natan att han skulle kallas Jedidja, Herrens \u00e4lskling."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "David besegrar ammoniterna -Under tiden hade Joab och den israelitiska arm\u00e9n lyckats inta Rabba, Ammons huvudstad, och Joab skickade detta meddelande till David: Jag har intagit Rabbas vattenreservoar!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "David besegrar ammoniterna -Under tiden hade Joab och den israelitiska arm\u00e9n lyckats inta Rabba, Ammons huvudstad, och Joab skickade detta meddelande till David: Jag har intagit Rabbas vattenreservoar!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "M\u00f6nstra nu resten av arm\u00e9n och bel\u00e4gra och inta staden. Annars g\u00f6r jag det och d\u00e5 f\u00e5r den b\u00e4ra mitt namn."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 m\u00f6nstrade David hela sin arm\u00e9 och t\u00e5gade mot Rabba. Han anf\u00f6ll och intog staden. Stora m\u00e4ngder byte f\u00f6rdes tillbaka till Jerusalem. David tog kronan fr\u00e5n kungens huvud och satte den p\u00e5 sitt eget. Den var gjord i rent guld med infattade stenar och v\u00e4gde trettiofem kilo."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e5 m\u00f6nstrade David hela sin arm\u00e9 och t\u00e5gade mot Rabba. Han anf\u00f6ll och intog staden. Stora m\u00e4ngder byte f\u00f6rdes tillbaka till Jerusalem. David tog kronan fr\u00e5n kungens huvud och satte den p\u00e5 sitt eget. Den var gjord i rent guld med infattade stenar och v\u00e4gde trettiofem kilo."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Han gjorde folket i staden till slavar och satte dem i arbete med s\u00e5gar, yxor och tr\u00f6skverk och att tillverka tegelsten. P\u00e5 samma s\u00e4tt behandlade han inv\u00e5narna i alla ammoniternas st\u00e4der, innan han \u00e5terv\u00e4nde med arm\u00e9n till Jerusalem."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Amnon v\u00e5ldtar Tamar -Prins Absalom, Davids son, hade en vacker syster som hette Tamar. Prins Amnon, hennes halvbror, blev djupt f\u00f6r\u00e4lskad i henne och pl\u00e5gades s\u00e5 av sin k\u00e4rlek att han blev sjuk. Han fick aldrig tillf\u00e4lle att tala med henne, f\u00f6r ogifta unga kvinnor och m\u00e4n h\u00f6lls helt skilda \u00e5t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Amnon v\u00e5ldtar Tamar -Prins Absalom, Davids son, hade en vacker syster som hette Tamar. Prins Amnon, hennes halvbror, blev djupt f\u00f6r\u00e4lskad i henne och pl\u00e5gades s\u00e5 av sin k\u00e4rlek att han blev sjuk. Han fick aldrig tillf\u00e4lle att tala med henne, f\u00f6r ogifta unga kvinnor och m\u00e4n h\u00f6lls helt skilda \u00e5t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Amnon hade en mycket listig kusin och n\u00e4ra v\u00e4n som hette Jonadab och var son till Davids bror Simea."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En dag fr\u00e5gade Jonadab Amnon: Vad \u00e4r det med dig? Varf\u00f6r ser du s\u00e5 bedr\u00f6vlig ut?Jag \u00e4r k\u00e4r i min halvsyster Tamar, avsl\u00f6jade Amnon."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jonadab sa: S\u00e5 h\u00e4r ska du g\u00f6ra. L\u00e4gg dig och l\u00e5tsas att du \u00e4r sjuk. N\u00e4r din far kommer f\u00f6r att h\u00e4lsa p\u00e5 dig, ska du be honom skicka efter Tamar f\u00f6r att laga till n\u00e5got gott \u00e5t dig. S\u00e4g till honom att du skulle m\u00e5 b\u00e4ttre om hon fick hj\u00e4lpa dig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amnon gjorde s\u00e5, och n\u00e4r kungen kom f\u00f6r att h\u00e4lsa p\u00e5 honom, bad Amnon honom att Tamar skulle f\u00e5 till\u00e5telse att komma till honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "David lovade honom det och meddelade Tamar: G\u00e5 till din bror Amnon och laga till n\u00e5got \u00e5t honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hon gjorde s\u00e5 och gick in i hans sovrum, s\u00e5 att han kunde se henne kn\u00e5da en deg. Sedan bakade hon ett speciellt slags br\u00f6d \u00e5t honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men n\u00e4r hon satte sig ner f\u00f6r att servera honom, v\u00e4grade han att \u00e4ta!Alla ska g\u00e5 ut h\u00e4rifr\u00e5n, sa han till tj\u00e4narna, och de l\u00e4mnade rummet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sedan sa han till Tamar: Ta nu hit br\u00f6det igen till min s\u00e4ng och mata mig.D\u00e5 h\u00e4mtade Tamar br\u00f6det,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och medan hon stod d\u00e4r framf\u00f6r honom, grep han tag i henne och bad: Kom och ligg med mig, min \u00e4lskade!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amnon! ropade hon. B\u00e4r dig inte \u00e5t som en d\u00e5re! G\u00f6r inte s\u00e5 h\u00e4r mot mig! Du vet att det \u00e4r brottsligt h\u00e4r i Israel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och vart ska jag i s\u00e5 fall g\u00e5 med min skam? Man kommer att s\u00e4ga att du \u00e4r en av de st\u00f6rsta d\u00e5rarna i Israel. Nej, tala med kungen om det i st\u00e4llet, f\u00f6r han g\u00e5r nog med p\u00e5 att vi gifter oss."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men han ville inte lyssna, och eftersom han var den starkare lyckades han v\u00e5ldta henne."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pl\u00f6tsligt f\u00f6rvandlades hans k\u00e4rlek till hat, och nu hatade han henne mer \u00e4n han f\u00f6rut \u00e4lskat henne.Ge dig iv\u00e4g h\u00e4rifr\u00e5n! vr\u00e5lade han till henne."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nej, nej! snyftade hon. Om du k\u00f6r ut mig nu, g\u00f6r du ett st\u00f6rre brott \u00e4n det som du just har beg\u00e5tt mot mig.Men han ville inte lyssna till henne,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "utan ropade p\u00e5 sin tj\u00e4nare och befallde: Kasta ut den d\u00e4r kvinnan, och l\u00e5s d\u00f6rren efter henne! Tj\u00e4naren k\u00f6rde ut henne och reglade d\u00f6rren.Tamar hade p\u00e5 sig en l\u00e5ng och rikt broderad kl\u00e4nning, som det p\u00e5 den tiden var sed att b\u00e4ra f\u00f6r de av kungens d\u00f6ttrar som var ogifta."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "utan ropade p\u00e5 sin tj\u00e4nare och befallde: Kasta ut den d\u00e4r kvinnan, och l\u00e5s d\u00f6rren efter henne! Tj\u00e4naren k\u00f6rde ut henne och reglade d\u00f6rren.Tamar hade p\u00e5 sig en l\u00e5ng och rikt broderad kl\u00e4nning, som det p\u00e5 den tiden var sed att b\u00e4ra f\u00f6r de av kungens d\u00f6ttrar som var ogifta."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hon rev s\u00f6nder kl\u00e4nningen och h\u00e4llde aska p\u00e5 huvudet och gr\u00e4t hejdl\u00f6st n\u00e4r hon gick sin v\u00e4g."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Absalom m\u00f6rdar Amnon -Hennes bror Absalom kom d\u00e5 och fr\u00e5gade henne: \u00c4r det s\u00e5 att Amnon v\u00e5ldtagit dig? Var inte s\u00e5 uppr\u00f6rd. Det \u00e4r ingenting att oroa sig f\u00f6r, eftersom det i alla fall \u00e4r inom familjen.Men Tamar levde sedan som en \u00f6vergiven kvinna i sin bror Absaloms hus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r kung David h\u00f6rde vad som h\u00e4nt blev han oerh\u00f6rt arg. Absalom sa inte ett ord till Amnon trots att han hatade honom djupt p\u00e5 grund av \u00f6vergreppet mot Tamar.Tv\u00e5 \u00e5r senare, n\u00e4r Absalom klippte sina f\u00e5r vid Baal-Hasor i Efraim, inbj\u00f6d han sin far och alla sina br\u00f6der att komma och fira detta tillf\u00e4lle."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r kung David h\u00f6rde vad som h\u00e4nt blev han oerh\u00f6rt arg. Absalom sa inte ett ord till Amnon trots att han hatade honom djupt p\u00e5 grund av \u00f6vergreppet mot Tamar.Tv\u00e5 \u00e5r senare, n\u00e4r Absalom klippte sina f\u00e5r vid Baal-Hasor i Efraim, inbj\u00f6d han sin far och alla sina br\u00f6der att komma och fira detta tillf\u00e4lle."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r kung David h\u00f6rde vad som h\u00e4nt blev han oerh\u00f6rt arg. Absalom sa inte ett ord till Amnon trots att han hatade honom djupt p\u00e5 grund av \u00f6vergreppet mot Tamar.Tv\u00e5 \u00e5r senare, n\u00e4r Absalom klippte sina f\u00e5r vid Baal-Hasor i Efraim, inbj\u00f6d han sin far och alla sina br\u00f6der att komma och fira detta tillf\u00e4lle."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r kung David h\u00f6rde vad som h\u00e4nt blev han oerh\u00f6rt arg. Absalom sa inte ett ord till Amnon trots att han hatade honom djupt p\u00e5 grund av \u00f6vergreppet mot Tamar.Tv\u00e5 \u00e5r senare, n\u00e4r Absalom klippte sina f\u00e5r vid Baal-Hasor i Efraim, inbj\u00f6d han sin far och alla sina br\u00f6der att komma och fira detta tillf\u00e4lle."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kungen svarade: Nej, min son, om vi kommer allesammans, s\u00e5 skulle det bli f\u00f6r mycket f\u00f6r dig. Absalom bad honom igen, men fick \u00e5ter ett nekande svar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Om inte du kan komma sj\u00e4lv, kan du kanske skicka min bror Amnon i st\u00e4llet? f\u00f6reslog Absalom.Varf\u00f6r just Amnon? undrade kungen."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men Absalom var ivrig och stod p\u00e5 sig, tills kungen slutligen gav med sig och l\u00e4t alla sina s\u00f6ner fara dit."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Absalom sa till sina m\u00e4n: V\u00e4nta tills Amnon blir full och d\u00f6da honom sedan, n\u00e4r jag ger tecken! Var inte r\u00e4dda! Jag \u00e4r den som ger order h\u00e4r, och detta \u00e4r en befallning. Visa att ni \u00e4r modiga och g\u00f6r som jag s\u00e4ger."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De d\u00f6dade Amnon som planerat. Alla hans br\u00f6der flydde sedan d\u00e4rifr\u00e5n p\u00e5 sina mulor.Medan de var p\u00e5 v\u00e4g tillbaka till Jerusalem, fick David h\u00f6ra ett rykte att Absalom skulle ha d\u00f6dat alla sina br\u00f6der, och att ingen l\u00e4ngre fanns i livet!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De d\u00f6dade Amnon som planerat. Alla hans br\u00f6der flydde sedan d\u00e4rifr\u00e5n p\u00e5 sina mulor.Medan de var p\u00e5 v\u00e4g tillbaka till Jerusalem, fick David h\u00f6ra ett rykte att Absalom skulle ha d\u00f6dat alla sina br\u00f6der, och att ingen l\u00e4ngre fanns i livet!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Kungen for d\u00e5 upp, slet av sig manteln och kastade sig rakl\u00e5ng p\u00e5 marken. Hans r\u00e5dgivare rev s\u00f6nder sina kl\u00e4der i skr\u00e4ck och sorg."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men Jonadab, son till Davids bror Simea, sa: Nej, alla har inte d\u00f6dats! Det \u00e4r bara Amnon! Absalom har planerat detta allt sedan Amnon f\u00f6rgrep sig p\u00e5 Tamar. Tro d\u00e4rf\u00f6r inte att alla dina s\u00f6ner \u00e4r d\u00f6da. Bara Amnon \u00e4r d\u00f6d."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men Jonadab, son till Davids bror Simea, sa: Nej, alla har inte d\u00f6dats! Det \u00e4r bara Amnon! Absalom har planerat detta allt sedan Amnon f\u00f6rgrep sig p\u00e5 Tamar. Tro d\u00e4rf\u00f6r inte att alla dina s\u00f6ner \u00e4r d\u00f6da. Bara Amnon \u00e4r d\u00f6d."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men Absalom flydde f\u00f6r att komma undan.Pl\u00f6tsligt fick en av vaktposterna p\u00e5 Jerusalems mur se en massa folk p\u00e5 v\u00e4gen v\u00e4sterut komma nerf\u00f6r bergssluttningen."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Titta d\u00e4r! sa Jonadab till kungen.D\u00e4r kommer dina s\u00f6ner, precis som jag sa."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Innan han slutat tala var de framme, och de gr\u00e4t och snyftade, och detsamma gjorde ocks\u00e5 kungen och hans tj\u00e4nare."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Absalom flydde till kung Talmai, Ammihurs son i Gesur, och stannade d\u00e4r i tre \u00e5r. Men David, som under tiden kom \u00f6ver sin sorg, l\u00e4ngtade efter Absalom och avstod fr\u00e5n alla planer p\u00e5 att strida mot honom."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Absalom flydde till kung Talmai, Ammihurs son i Gesur, och stannade d\u00e4r i tre \u00e5r. Men David, som under tiden kom \u00f6ver sin sorg, l\u00e4ngtade efter Absalom och avstod fr\u00e5n alla planer p\u00e5 att strida mot honom."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Absalom flydde till kung Talmai, Ammihurs son i Gesur, och stannade d\u00e4r i tre \u00e5r. Men David, som under tiden kom \u00f6ver sin sorg, l\u00e4ngtade efter Absalom och avstod fr\u00e5n alla planer p\u00e5 att strida mot honom."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En kvinna talar f\u00f6r Absaloms sak -N\u00e4r general Joab f\u00f6rstod hur mycket kungen l\u00e4ngtade efter att f\u00e5 tr\u00e4ffa Absalom,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "skickade han efter en kvinna fr\u00e5n Tekoa, som hade rykte om sig att vara mycket klok. Han s\u00e5g till att hon fick tr\u00e4ffa kungen och talade om f\u00f6r henne vad han ville att hon skulle framf\u00f6ra.L\u00e5tsas att du s\u00f6rjer, sa han. S\u00e4tt p\u00e5 dig sorgkl\u00e4der och se ut som om du hade s\u00f6rjt djupt under en l\u00e4ngre tid."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "skickade han efter en kvinna fr\u00e5n Tekoa, som hade rykte om sig att vara mycket klok. Han s\u00e5g till att hon fick tr\u00e4ffa kungen och talade om f\u00f6r henne vad han ville att hon skulle framf\u00f6ra.L\u00e5tsas att du s\u00f6rjer, sa han. S\u00e4tt p\u00e5 dig sorgkl\u00e4der och se ut som om du hade s\u00f6rjt djupt under en l\u00e4ngre tid."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r kvinnan kom inf\u00f6r kungen, f\u00f6ll hon ner med ansiktet mot golvet och ropade: Ers Majest\u00e4t, ni m\u00e5ste hj\u00e4lpa mig!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vad kan jag g\u00f6ra f\u00f6r dig? fr\u00e5gade han.Jag \u00e4r \u00e4nka, svarade hon. Mina tv\u00e5 s\u00f6ner b\u00f6rjade sl\u00e5ss ute p\u00e5 \u00e5kern, och eftersom det inte fanns n\u00e5gon d\u00e4r som kunde skilja dem \u00e5t, blev den ene d\u00f6dad."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vad kan jag g\u00f6ra f\u00f6r dig? fr\u00e5gade han.Jag \u00e4r \u00e4nka, svarade hon. Mina tv\u00e5 s\u00f6ner b\u00f6rjade sl\u00e5ss ute p\u00e5 \u00e5kern, och eftersom det inte fanns n\u00e5gon d\u00e4r som kunde skilja dem \u00e5t, blev den ene d\u00f6dad."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nu kr\u00e4ver resten av familjen att jag ska \u00f6verl\u00e4mna min andre son till dem, s\u00e5 att de kan ta livet av honom f\u00f6r att han m\u00f6rdade sin bror. Men om jag g\u00f6r det, har jag ingen son kvar, och min makes namn kommer att utpl\u00e5nas."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e5t mig ta hand om detta, svarade kungen. Jag ska se till att ingen r\u00f6r honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tack, Ers Majest\u00e4t, svarade hon. Jag tar p\u00e5 mig ansvaret, om man kommer att kritisera er f\u00f6r detta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Oroa dig inte \u00f6ver det, svarade kungen. Om n\u00e5gon s\u00e4tter sig emot det, kan du ta med honom till mig, och jag kan f\u00f6rs\u00e4kra dig att han aldrig mer ska klaga!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 sa kvinnan: Lova inf\u00f6r Gud att ingen kommer att skada min son! Jag vill inte ha n\u00e5gon mer blodsutgjutelse.Jag lovar inf\u00f6r Gud, svarade han. Inte ett h\u00e5r p\u00e5 din sons huvud ska kr\u00f6kas!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e5t mig d\u00e5 bara f\u00e5 be er om en enda sak till! sa hon.Ja, g\u00e4rna, sa han. Tala ut!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Varf\u00f6r g\u00f6r ni inte lika mycket f\u00f6r alla bland Guds folk som ni har lovat att g\u00f6ra f\u00f6r mig? fr\u00e5gade hon. Ni har d\u00f6mt er sj\u00e4lv n\u00e4r ni lovat att hj\u00e4lpa mig, f\u00f6r ni har v\u00e4grat att ta hem er egen utst\u00f6tte son."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vi m\u00e5ste ju alla d\u00f6 en g\u00e5ng. V\u00e5ra liv \u00e4r som vatten som h\u00e4lls ut p\u00e5 marken - det kan inte samlas upp igen. Gud kommer att v\u00e4lsigna er med ett l\u00e4ngre liv, om ni kan fundera ut ett s\u00e4tt att h\u00e4mta tillbaka er son fr\u00e5n hans landsflykt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men jag har kommit till er f\u00f6r att be er f\u00f6r min son, f\u00f6r jag och min son var hotade till livet, och jag sa f\u00f6r mig sj\u00e4lv: &#39;Kanske kungen kan lyssna till mig och r\u00e4dda oss undan dem som vill att v\u00e5r familj ska d\u00f6 ut."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men jag har kommit till er f\u00f6r att be er f\u00f6r min son, f\u00f6r jag och min son var hotade till livet, och jag sa f\u00f6r mig sj\u00e4lv: &#39;Kanske kungen kan lyssna till mig och r\u00e4dda oss undan dem som vill att v\u00e5r familj ska d\u00f6 ut."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det \u00e4r bara kungens ord som kan ge oss frid.&#39; Jag vet att ni \u00e4r som ett s\u00e4ndebud fr\u00e5n Gud och att ni kan skilja mellan gott och ont. Herren ska vara med er!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Det \u00e4r en sak jag vill veta, sa kungen.Vad \u00e4r det, Ers Majest\u00e4t? undrade kvinnan."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Skickade Joab hit dig? Kvinnan svarade: Hur kan jag neka till det? Ja, Joab skickade hit mig och sa till mig vad jag skulle s\u00e4ga."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han gjorde det f\u00f6r att ni skulle se den h\u00e4r saken p\u00e5 ett nytt s\u00e4tt. Men ni \u00e4r lika vis som Guds budb\u00e4rare och vet allt som h\u00e4nder."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 skickade kungen efter Joab och sa: Jag ska g\u00f6ra som du vill. G\u00e5 och h\u00e4mta tillbaka Absalom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Joab f\u00f6ll ner inf\u00f6r David och v\u00e4lsignade honom och sa: \u00c4ntligen vet jag att du tycker om mig, f\u00f6r du har besvarat min b\u00f6n!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sedan gick Joab till Gesur och h\u00e4mtade tillbaka Absalom till Jerusalem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "L\u00e5t honom g\u00e5 till sin egen bostad, befallde kungen. Han f\u00e5r aldrig komma hit. Jag vill inte se honom i ansiktet."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Absalom ber att f\u00e5 tr\u00e4ffa David -Nu fanns det ingen i Israel som var s\u00e5 vacker och v\u00e4lv\u00e4xt som Absalom, och ingen fick s\u00e5 mycket ber\u00f6m som han."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han klippte sitt h\u00e5r bara en g\u00e5ng om \u00e5ret n\u00e4r det blivit alltf\u00f6r tungt att g\u00e5 omkring med. Det v\u00e4gde d\u00e5 n\u00e4stan tv\u00e5 kilo."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han fick tre s\u00f6ner och en dotter som fick heta Tamar. Hon v\u00e4xte upp till en mycket vacker kvinna."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r Absalom hade varit i Jerusalem i tv\u00e5 \u00e5r och \u00e4nnu inte sett kungen,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "skickade han bud efter Joab f\u00f6r att be denne tala med kungen, men Joab ville inte komma. Absalom s\u00e4nde d\u00e5 bud efter honom \u00e4n en g\u00e5ng, men han v\u00e4grade p\u00e5 nytt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e5 sa Absalom till sina tj\u00e4nare: Joabs korn\u00e5ker ligger bredvid min. G\u00e5 och s\u00e4tt eld p\u00e5 den! D\u00e5 gjorde tj\u00e4narna som Absalom hade sagt,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "och snart kom Joab till Absalom och fr\u00e5gade: Varf\u00f6r har du f\u00f6rst\u00f6rt min \u00e5ker?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Absalom svarade: D\u00e4rf\u00f6r att jag ville be dig fr\u00e5ga kungen varf\u00f6r han f\u00f6rde mig tillbaka fr\u00e5n Gesur, n\u00e4r han \u00e4nd\u00e5 inte t\u00e4nker tr\u00e4ffa mig. Jag kunde ju lika g\u00e4rna ha bott kvar d\u00e4r. Nu vill jag tr\u00e4ffa kungen, och om han anser mig skyldig till n\u00e5got, s\u00e5 f\u00e5r han v\u00e4l avr\u00e4tta mig."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Joab ber\u00e4ttade d\u00e5 f\u00f6r kungen vad Absalom hade sagt. Slutligen kallade David p\u00e5 Absalom. N\u00e4r han kom bugade han sig djupt inf\u00f6r kungen, och David kysste honom."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Absalom konspirerar mot David -S\u00e5 sm\u00e5ningom skaffade sig Absalom en vagn och h\u00e4star till den och femtio m\u00e4n att springa framf\u00f6r honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han gick upp tidigt varje morgon och st\u00e4llde sig vid v\u00e4gen som ledde till stadsporten. N\u00e4r n\u00e5gon kom med ett problem till kungen, kallade Absalom p\u00e5 honom, fr\u00e5gade varifr\u00e5n han kom och uttryckte sitt intresse f\u00f6r hans fall."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han kunde t ex s\u00e4ga: Jag ser att du har r\u00e4tt i det h\u00e4r fallet. Det \u00e4r olyckligt att kungen inte har n\u00e5gon som kan ta sig tid att lyssna till detta."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag skulle sj\u00e4lv vilja vara domare. D\u00e5 kunde den som har en anklagelse mot n\u00e5gon komma till mig, och jag skulle skipa r\u00e4ttvisa!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r n\u00e5gon kom fram och bugade sig f\u00f6r Absalom brukade han str\u00e4cka honom handen och ge honom en kyss."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt vann han hela folkets hj\u00e4rta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r fyra \u00e5r hade g\u00e5tt sedan Absalom fann n\u00e5d hos kungen, sa Absalom till honom: L\u00e5t mig f\u00e5 fara till Hebron, s\u00e5 att jag kan b\u00e4ra fram ett offer till Herren och p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt fullf\u00f6lja ett l\u00f6fte som jag gav honom n\u00e4r jag var i Gesur. Jag lovade att om han f\u00f6rde mig tillbaka till Jerusalem, skulle jag tillbe honom i Hebron."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r fyra \u00e5r hade g\u00e5tt sedan Absalom fann n\u00e5d hos kungen, sa Absalom till honom: L\u00e5t mig f\u00e5 fara till Hebron, s\u00e5 att jag kan b\u00e4ra fram ett offer till Herren och p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt fullf\u00f6lja ett l\u00f6fte som jag gav honom n\u00e4r jag var i Gesur. Jag lovade att om han f\u00f6rde mig tillbaka till Jerusalem, skulle jag tillbe honom i Hebron."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kungen svarade honom: G\u00e5 i frid och uppfyll ditt l\u00f6fte! D\u00e5 for Absalom till Hebron."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han s\u00e4nde i hemlighet bud till varje del av Israel f\u00f6r att hetsa folket till uppror mot kungen och sa: S\u00e5 snart ni h\u00f6r trumpetsignalen ska ni veta att Absalom har kr\u00f6nts till kung i Hebron."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Absalom inbj\u00f6d tv\u00e5hundra m\u00e4n fr\u00e5n Jerusalem att f\u00f6lja med, men de k\u00e4nde inte alls till hans avsikter."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Medan han offrade slaktoffret, skickade han efter Ahitofel, en av Davids r\u00e5dgivare, som bodde i Gilo. Ahitofel st\u00e4llde sig p\u00e5 Absaloms sida, tillsammans med m\u00e5nga andra. Detta gjorde att sammansv\u00e4rjningen blev mycket stark."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "David flyr f\u00f6r Absalom -En budb\u00e4rare kom s\u00e5 sm\u00e5ningom till Jerusalem och sa till David: Hela Israel har f\u00f6renat sig med Absalom i ett uppror mot dig!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vi m\u00e5ste omedelbart fly, innan det \u00e4r f\u00f6r sent! konstaterade David. Om vi hinner ut ur staden innan han kommer, kan b\u00e5de vi och Jerusalem r\u00e4ddas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vi st\u00e5r p\u00e5 din sida, svarade hans r\u00e5dgivare. G\u00f6r det som du tycker \u00e4r b\u00e4st."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kungen och hans familj gav sig genast iv\u00e4g. Han l\u00e4mnade bara tio bihustrur kvar att sk\u00f6ta om palatset."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "David stannade en bit utanf\u00f6r staden och l\u00e4t alla g\u00e5 f\u00f6re honom, \u00e4ven de sex hundra filisteer som hade kommit med honom fr\u00e5n Gat, och dessutom kereteerna och peleteerna."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "David stannade en bit utanf\u00f6r staden och l\u00e4t alla g\u00e5 f\u00f6re honom, \u00e4ven de sex hundra filisteer som hade kommit med honom fr\u00e5n Gat, och dessutom kereteerna och peleteerna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pl\u00f6tsligt v\u00e4nde sig kungen till Ittai, kaptenen f\u00f6r de sex hundra m\u00e4nnen fr\u00e5n Gat, och sa till honom: Vad g\u00f6r du h\u00e4r egentligen? G\u00e5 tillbaka med dina m\u00e4n till Jerusalem, till din kung, f\u00f6r du \u00e4r en g\u00e4st i Israel, en fr\u00e4mling i f\u00e5ngenskap. Du har ju nyss kommit. Varf\u00f6r skulle jag tvinga dig att i dag vandra bort med oss, n\u00e4r jag inte ens vet vart det b\u00e4r? G\u00e5 tillbaka och ta med dig dina trupper. Forts\u00e4tt att vara god och trofast!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pl\u00f6tsligt v\u00e4nde sig kungen till Ittai, kaptenen f\u00f6r de sex hundra m\u00e4nnen fr\u00e5n Gat, och sa till honom: Vad g\u00f6r du h\u00e4r egentligen? G\u00e5 tillbaka med dina m\u00e4n till Jerusalem, till din kung, f\u00f6r du \u00e4r en g\u00e4st i Israel, en fr\u00e4mling i f\u00e5ngenskap. Du har ju nyss kommit. Varf\u00f6r skulle jag tvinga dig att i dag vandra bort med oss, n\u00e4r jag inte ens vet vart det b\u00e4r? G\u00e5 tillbaka och ta med dig dina trupper. Forts\u00e4tt att vara god och trofast!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ittai svarade: Jag sv\u00e4r vid Gud och vid mitt eget liv, att dit du g\u00e5r t\u00e4nker jag g\u00e5, vad som \u00e4n h\u00e4nder, och \u00e4ven om det g\u00e4ller liv eller d\u00f6d."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 svarade David: Kom d\u00e5 med oss! Och Ittai och hans m\u00e4n med sina familjer fortsatte att st\u00e5 p\u00e5 Davids sida."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Det blev sorg \u00f6verallt d\u00e4r kungen och hans f\u00f6lje drog f\u00f6rbi. De tog v\u00e4gen genom Kidrondalen och ut p\u00e5 landsbygden."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ebjatar, Sadok och leviterna tog hand om Guds f\u00f6rbundsark. De satte ner den vid sidan av v\u00e4gen och offrade, tills alla hade passerat."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sedan tog Sadok arken tillbaka till staden, som David befallt. Och David sa: Om Herren vill kommer han att f\u00f6ra mig tillbaka, s\u00e5 att jag f\u00e5r se arken och Herrens t\u00e4lt igen. Men om han \u00e4r f\u00e4rdig med mig, f\u00e5r han g\u00f6ra det han tycker blir b\u00e4st."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sedan tog Sadok arken tillbaka till staden, som David befallt. Och David sa: Om Herren vill kommer han att f\u00f6ra mig tillbaka, s\u00e5 att jag f\u00e5r se arken och Herrens t\u00e4lt igen. Men om han \u00e4r f\u00e4rdig med mig, f\u00e5r han g\u00f6ra det han tycker blir b\u00e4st."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sedan sa kungen till Sadok: \u00c4r inte du en profet? Detta \u00e4r min plan. G\u00e5 lugnt tillbaka till staden och ta med dig din son Ahimaas och Ebjatar och hans son Jonatan."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jag t\u00e4nker stanna vid Jordans vadst\u00e4lle i \u00f6knen och v\u00e4nta tills jag f\u00e5r besked av dig. Jag vill veta vad som h\u00e4nder i Jerusalem, innan jag f\u00f6rsvinner in i \u00f6knen."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sadok och Ebjatar bar d\u00e5 tillbaka Guds ark till staden och stannade d\u00e4r."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "David gick upp p\u00e5 v\u00e4gen som ledde till Oljeberget, och han gr\u00e4t medan han gick. Han hade en sl\u00f6ja \u00f6ver huvudet och gick barfota som ett tecken p\u00e5 sin sorg. Och folket som var med honom t\u00e4ckte sina huvuden och gr\u00e4t medan de gick uppf\u00f6r berget."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Och n\u00e4r n\u00e5gon ber\u00e4ttade f\u00f6r honom att hans r\u00e5dgivare Ahitofel stod p\u00e5 Absaloms sida, bad David: Herre, l\u00e5t Ahitofel ge Absalom d\u00e5raktiga r\u00e5d!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "N\u00e4r de n\u00e5dde toppen av Oljeberget, d\u00e4r man brukade tillbe Herren, s\u00e5g David att arkiten Husai v\u00e4ntade p\u00e5 honom med s\u00f6nderrivna kl\u00e4der och jord p\u00e5 huvudet."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "David sa till honom: Om du f\u00f6ljer med mig, kommer du bara att bli till besv\u00e4r f\u00f6r mig. \u00c5terv\u00e4nd till Jerusalem och s\u00e4g till Absalom: &#39;Jag kan bli din r\u00e5dgivare precis som jag var det \u00e5t din far.&#39; Sedan kan du hj\u00e4lpa mig genom att motarbeta Ahitofel."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "David sa till honom: Om du f\u00f6ljer med mig, kommer du bara att bli till besv\u00e4r f\u00f6r mig. \u00c5terv\u00e4nd till Jerusalem och s\u00e4g till Absalom: &#39;Jag kan bli din r\u00e5dgivare precis som jag var det \u00e5t din far.&#39; Sedan kan du hj\u00e4lpa mig genom att motarbeta Ahitofel."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna Sadok och Ebjatar \u00e4r d\u00e4r, och de st\u00e5r p\u00e5 v\u00e5r sida. Ber\u00e4tta f\u00f6r dem vad du h\u00f6r i palatset, s\u00e5 kommer de att skicka sina s\u00f6ner Ahimaas och Jonatan f\u00f6r att leta r\u00e4tt p\u00e5 mig, och ber\u00e4tta f\u00f6r mig vad som st\u00e5r p\u00e5."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna Sadok och Ebjatar \u00e4r d\u00e4r, och de st\u00e5r p\u00e5 v\u00e5r sida. Ber\u00e4tta f\u00f6r dem vad du h\u00f6r i palatset, s\u00e5 kommer de att skicka sina s\u00f6ner Ahimaas och Jonatan f\u00f6r att leta r\u00e4tt p\u00e5 mig, och ber\u00e4tta f\u00f6r mig vad som st\u00e5r p\u00e5."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Davids v\u00e4n Husai \u00e5terv\u00e4nde d\u00e5 till Jerusalem och kom dit samtidigt som Absalom anl\u00e4nde."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Siba f\u00f6renar sig med David -David hade just hunnit bortom kullens topp, d\u00e4r Siba, den ansvarige tj\u00e4naren \u00f6ver Mefibofets hus, stod och v\u00e4ntade p\u00e5 honom. Han ledde ett antal \u00e5snor lastade med tv\u00e5hundra br\u00f6dkakor, hundra russinkakor, hundra fruktkakor och en skinns\u00e4ck med vin."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kungen fr\u00e5gade: Vem ska ha allt detta?Siba svarade: \u00c5snorna \u00e4r \u00e5t ditt folk att rida p\u00e5, br\u00f6det och fruktkakorna \u00e5t dina m\u00e4n som proviant, och vinet \u00e4r till f\u00f6r dem som blir utmattade av \u00f6kenvandringen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men var \u00e4r Mefiboset? fr\u00e5gade kungen.Han stannade i Jerusalem, svarade Siba. Han t\u00e4nker nog bli kung och f\u00e5 tillbaka sin far Sauls rike."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 sa kungen: Om det \u00e4r p\u00e5 det s\u00e4ttet, s\u00e5 f\u00e5r du \u00f6verta allt han \u00e4ger.D\u00e5 ska jag tacka dig av hela mitt hj\u00e4rta, svarade Siba."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Simei f\u00f6rbannar David -N\u00e4r David och hans s\u00e4llskap gick f\u00f6rbi Bahurim, kom en man ut fr\u00e5n byn och f\u00f6rbannade dem. Han hette Simei, son till Gera och sl\u00e4kt med Saul."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han kastade sten p\u00e5 kungen och hans officerare, trots att de p\u00e5 alla sidor var omgivna av soldater."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ge dig iv\u00e4g h\u00e4rifr\u00e5n, din m\u00f6rdare och skurk! ropade han till David. Herren ska h\u00e4mnas p\u00e5 dig, f\u00f6r att du m\u00f6rdade kung Saul och hans familj. Du stal hans tron, och nu har Herren gett den till din son Absalom. \u00c4ntligen f\u00e5r du smaka lite av din egen medicin, din m\u00f6rdare!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ge dig iv\u00e4g h\u00e4rifr\u00e5n, din m\u00f6rdare och skurk! ropade han till David. Herren ska h\u00e4mnas p\u00e5 dig, f\u00f6r att du m\u00f6rdade kung Saul och hans familj. Du stal hans tron, och nu har Herren gett den till din son Absalom. \u00c4ntligen f\u00e5r du smaka lite av din egen medicin, din m\u00f6rdare!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Varf\u00f6r ska en s\u00e5dan f\u00e5 f\u00f6rbanna Ers Majest\u00e4t? fr\u00e5gade Abisai. Ska jag hugga huvudet av honom?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nej, sa kungen. L\u00e4gg dig inte i det h\u00e4r! Om Herren har sagt till honom att f\u00f6rbanna mig, varf\u00f6r ska jag d\u00e5 hindra honom?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Min egen son f\u00f6rs\u00f6ker ju d\u00f6da mig, s\u00e5 varf\u00f6r ska vi bry oss om en benjaminit som bara f\u00f6rbannar mig? L\u00e4mna honom ifred, f\u00f6r utan tvivel har Herren sagt till honom att g\u00f6ra detta!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och kanske kommer Herren att se till min situation, och d\u00e5 kommer han att v\u00e4lsigna mig i st\u00e4llet f\u00f6r att f\u00f6rbanna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "David och hans m\u00e4n fortsatte fram\u00e5t medan Simei h\u00f6ll j\u00e4mna steg med dem vid sidan om v\u00e4gen. Han f\u00f6rbannade dem och kastade sten och jord p\u00e5 David."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r kungen och hans s\u00e4llskap n\u00e5dde sitt m\u00e5l var de mycket tr\u00f6tta och stannade f\u00f6r att vila ut."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Absalom griper makten -Under tiden hade Absalom och hans m\u00e4n kommit till Jerusalem tillsammans med Ahitofel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r Davids v\u00e4n arkiten Husai kom till staden gick han omedelbart f\u00f6r att tr\u00e4ffa Absalom. L\u00e4nge leve kungen! utropade han. L\u00e4nge leve kungen!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c4r det s\u00e5 h\u00e4r du behandlar din v\u00e4n David? fr\u00e5gade Absalom honom. Varf\u00f6r \u00e4r du inte tillsammans med honom?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r att jag arbetar f\u00f6r den man som \u00e4r utvald av Herren och av Israel, svarade Husai."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och varf\u00f6r skulle jag inte g\u00f6ra det? Jag hj\u00e4lpte din far, och nu vill jag hj\u00e4lpa dig!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 v\u00e4nde sig Absalom till Ahitofel och fr\u00e5gade honom: Vad ska jag g\u00f6ra h\u00e4rn\u00e4st?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ahitofel sa till honom: G\u00e5 och ligg med de av din fars bihustrur, som han har l\u00e4mnat kvar h\u00e4r att sk\u00f6ta palatset. L\u00e5t hela Israel se hur du f\u00f6rol\u00e4mpar honom. Det kommer att st\u00e4rka din st\u00e4llning."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 satte man upp ett t\u00e4lt p\u00e5 palatsets tak som alla kunde se, och d\u00e4r l\u00e5g Absalom med sin fars bihustrur."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Absalom gjorde allt vad Ahitofel sa, precis som David hade gjort. Hans r\u00e5d ans\u00e5gs n\u00e4mligen komma direkt fr\u00e5n Herren."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Absalom f\u00e5r d\u00e5liga r\u00e5d -Ahitofel sa till Absalom: Jag skulle vilja v\u00e4lja ut tolv tusen m\u00e4n och ge mig iv\u00e4g redan i kv\u00e4ll f\u00f6r att f\u00f6rf\u00f6lja David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag vill anfalla honom medan han \u00e4r tr\u00f6tt och svag. D\u00e5 kommer han och hans trupper att gripas av panik och fly. Jag t\u00e4nker bara d\u00f6da kungen och l\u00e5ta alla som \u00e4r med honom leva och f\u00f6ra dem tillbaka till dig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag vill anfalla honom medan han \u00e4r tr\u00f6tt och svag. D\u00e5 kommer han och hans trupper att gripas av panik och fly. Jag t\u00e4nker bara d\u00f6da kungen och l\u00e5ta alla som \u00e4r med honom leva och f\u00f6ra dem tillbaka till dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Absalom och alla Israels styresm\u00e4n godk\u00e4nde planen,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "men Absalom sa: Fr\u00e5ga arkiten Husai vad han tycker om detta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r Husai kom dit, ber\u00e4ttade Absalom f\u00f6r honom vad Ahitofel hade sagt.Vad \u00e4r din \u00e5sikt? fr\u00e5gade Absalom. Ska vi f\u00f6lja Ahitofels r\u00e5d? Om du inte h\u00e5ller med s\u00e5 s\u00e4g ifr\u00e5n!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Husai svarade: Den h\u00e4r g\u00e5ngen tror jag att Ahitofel har beg\u00e5tt ett misstag."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du k\u00e4nner din far och hans m\u00e4n. De \u00e4r v\u00e4ldiga krigare och kommer att sl\u00e5ss lika vildsint som en bj\u00f6rnhona man tagit ungarna fr\u00e5n. Som soldat \u00e4r din far gammal och erfaren, och han tillbringar knappast natten bland trupperna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han har nog redan g\u00f6mt sig i en grotta eller klyfta. Om han anfaller f\u00f6rst, och n\u00e5gra av dina m\u00e4n stupar, blir det panik bland dina trupper, och alla kommer att tro att det \u00e4r ute med dig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 kommer till och med de verkliga k\u00e4mparna att drabbas av tvivel och fruktan, f\u00f6r hela Israel vet vilken m\u00e4ktig man din far \u00e4r och hur modiga de m\u00e4n \u00e4r som f\u00f6ljer honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag f\u00f6resl\u00e5r att du mobiliserar hela Israels arm\u00e9 och h\u00e4mtar hit folk \u00e4nda bortifr\u00e5n Dan och Beer-Seba, s\u00e5 att du f\u00e5r en stor h\u00e4r. Jag tycker dessutom att du personligen b\u00f6r leda trupperna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r vi sedan finner David, kan vi \u00f6vermanna honom och se till att ingen \u00f6verlever."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och om David skulle fly till en stad, kan du med en enda befallning f\u00e5 dit hela Israels arm\u00e9. Vi kan med rep sl\u00e4pa stadens murar till n\u00e4rmaste dal s\u00e5 att inte en enda sten blir kvar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 sa Absalom och Israels m\u00e4n: Husais r\u00e5d \u00e4r b\u00e4ttre \u00e4n Ahitofels. Herren hade n\u00e4mligen sett till att Ahitofels r\u00e5d inte skulle antas och att olycka skulle drabba Absalom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Husai rapporterade sedan vad Ahitofel hade sagt f\u00f6r pr\u00e4sterna Sadok och Ebjatar, och vad han sj\u00e4lv hade f\u00f6reslagit i st\u00e4llet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Skynda er! sa han till dem. Leta r\u00e4tt p\u00e5 David och uppmana honom att inte \u00f6vernatta vid Jordanflodens vadst\u00e4lle. Han m\u00e5ste genast g\u00e5 \u00f6ver floden och in i \u00f6knen, annars kommer b\u00e5de han och hela hans arm\u00e9 att utpl\u00e5nas!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jonatan och Ahimaas hade stannat vid En-Rogel, en vattenk\u00e4lla, s\u00e5 att ingen skulle se dem g\u00e5 in i eller ut ur staden. En tj\u00e4nsteflicka skulle komma till dem med meddelanden som de i sin tur skulle f\u00f6ra vidare till kung David."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men en pojke s\u00e5g dem, och han ber\u00e4ttade det f\u00f6r Absalom. Under tiden flydde de b\u00e5da m\u00e4nnen till Bahurim, d\u00e4r en man g\u00f6mde dem i en brunn i sin tr\u00e4dg\u00e5rd."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hans hustru lade ett tygstycke \u00f6ver brunnslocket och str\u00f6dde ut s\u00e4d att soltorka \u00f6ver tyget. Ingen annan visste vad hon hade gjort."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r Absaloms m\u00e4n kom dit f\u00f6r att fr\u00e5ga om hon hade sett Ahimaas och Jonatan, sa hon att de hade g\u00e5tt \u00f6ver b\u00e4cken och f\u00f6rsvunnit. De fortsatte att leta efter dem utan framg\u00e5ng och \u00e5terv\u00e4nde sedan till Jerusalem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 kravlade de tv\u00e5 m\u00e4nnen upp ur brunnen och skyndade sig till David. Det \u00e4r br\u00e5ttom! sa de till honom. G\u00e5 \u00f6ver Jordanfloden i kv\u00e4ll. Och de ber\u00e4ttade f\u00f6r David om Ahitofels r\u00e5d, som gick ut p\u00e5 att David skulle f\u00e4ngslas och d\u00f6das."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "David och allt folket som var med honom tog sig d\u00e5 \u00f6ver floden under natten, och f\u00f6re gryningen var de alla \u00f6ver p\u00e5 andra sidan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r Ahitofel s\u00e5g att Absalom inte f\u00f6ljde hans r\u00e5d, sadlade han sin \u00e5sna och for hem till staden d\u00e4r han bodde. N\u00e4r han hade ordnat upp sina aff\u00e4rer h\u00e4ngde han sig. Man begravde honom sedan bredvid hans far."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Samtidigt som David kom till Mahanaim hade Absalom mobiliserat hela Israels arm\u00e9 och ledde nu alla m\u00e4nnen \u00f6ver Jordanfloden."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Absalom hade utn\u00e4mnt Amasa till general \u00f6ver arm\u00e9n, som eftertr\u00e4dare till Joab. Amasa var sl\u00e4kt b\u00e5de med David och Joab. Hans far hette Jitra, en israelit som hade gift sig med Abigail, Nahas dotter och syster till Joabs mor Seruja."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Absalom slog l\u00e4ger med Israels arm\u00e9 i Gilead."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r David kom fram till Mahanaim h\u00e4lsades han hj\u00e4rtligt av Sobi, ammoniten Nahas son fr\u00e5n Rabba, av Makir, son till Ammiel fr\u00e5n Lo-Debar och av Barsillai, en gileadit fr\u00e5n Rogelim."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De f\u00f6rs\u00e5g David och hans folk med sovmattor, kokk\u00e4rl och sk\u00e5lar, vete och kornmj\u00f6l, rostad s\u00e4d, b\u00f6nor, \u00e4rtor, honung, f\u00e5r, ost och gr\u00e4dde, och de sa: Ni m\u00e5ste vara mycket hungriga och t\u00f6rstiga och tr\u00f6tta efter er l\u00e5nga marsch genom \u00f6knen."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De f\u00f6rs\u00e5g David och hans folk med sovmattor, kokk\u00e4rl och sk\u00e5lar, vete och kornmj\u00f6l, rostad s\u00e4d, b\u00f6nor, \u00e4rtor, honung, f\u00e5r, ost och gr\u00e4dde, och de sa: Ni m\u00e5ste vara mycket hungriga och t\u00f6rstiga och tr\u00f6tta efter er l\u00e5nga marsch genom \u00f6knen."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Joab d\u00f6dar Absalom -David tillsatte nu bef\u00e4lhavare \u00f6ver sina trupper, somliga \u00f6ver tusen, andra \u00f6ver hundra man."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Joab sattes \u00f6ver en tredjedel av styrkan, hans bror Abisai \u00f6ver en tredjedel och gatiten Ittai \u00f6ver en tredjedel. Kungen planerade att personligen leda arm\u00e9n, men hans m\u00e4n protesterade kraftigt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du f\u00e5r inte g\u00f6ra det, sa de. F\u00f6r om vi flyr f\u00f6r dem eller h\u00e4lften av oss faller, s\u00e5 spelar det mindre roll f\u00f6r dem. De \u00e4r bara ute efter dig. Du \u00e4r v\u00e4rd mer \u00e4n tio tusen av oss andra, och det \u00e4r b\u00e4ttre att du stannar h\u00e4r i staden och leder oss h\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vi g\u00f6r v\u00e4l vad ni tycker blir b\u00e4st, svarade kungen och gav med sig. N\u00e4r trupperna drog ut i enheter om hundra och tusen man, stod han vid stadens port."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kungen v\u00e4djade till Joab, Abisai och Ittai: Handskas varsamt med den unge Absalom f\u00f6r min skull! Och alla trupperna uppfattade tydligt kungens uppmaning."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Striden b\u00f6rjade i Efraims skog,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och de israelitiska trupperna slogs tillbaka av Davids m\u00e4n. Den h\u00e5rda striden spreds \u00f6ver ett stort omr\u00e5de och den dagen miste tjugo tusen man livet. Det var fler som gick vilse i skogen \u00e4n de som dog p\u00e5 slagf\u00e4ltet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och de israelitiska trupperna slogs tillbaka av Davids m\u00e4n. Den h\u00e5rda striden spreds \u00f6ver ett stort omr\u00e5de och den dagen miste tjugo tusen man livet. Det var fler som gick vilse i skogen \u00e4n de som dog p\u00e5 slagf\u00e4ltet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Under striden kom Absalom i v\u00e4gen f\u00f6r n\u00e5gra av Davids m\u00e4n, och n\u00e4r han flydde p\u00e5 sin mula sprang den under de tjocka grenarna p\u00e5 en stor ek, s\u00e5 att hans h\u00e5r och huvud fastnade i grenarna. Men mulan fortsatte, och Absalom blev h\u00e4ngande kvar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En av Davids m\u00e4n fick se det och ber\u00e4ttade det f\u00f6r Joab."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vad menar du? Du s\u00e5g honom h\u00e4nga d\u00e4r och \u00e4nd\u00e5 d\u00f6dade honom inte? sa Joab f\u00f6rv\u00e5nad. Om du d\u00f6dat honom skulle jag ha gett dig tio siklar silver och ett b\u00e4lte, fortsatte han."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag skulle inte g\u00f6ra det ens f\u00f6r tusen siklar, svarade mannen. Vi h\u00f6rde alla kungen s\u00e4ga till dig och Abisai och Ittai: &#39;L\u00e5t den unge Absalom leva f\u00f6r min skull!&#39;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och om jag hade svikit kungen genom att d\u00f6da hans son skulle du inte st\u00e4lla upp till mitt f\u00f6rsvar n\u00e4r kungen s\u00e5 sm\u00e5ningom fick reda p\u00e5 det."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nu r\u00e4cker det! Jag har inte tid med ditt struntprat, sa Joab. Sedan tog han tre spjut, gick till eken och st\u00f6tte dem i Absaloms br\u00f6st medan han fortfarande levde."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tio av hans vapendragare drog sedan sina sv\u00e4rd och d\u00f6dade Absalom slutgiltigt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Joabs m\u00e4n l\u00e4t nu trumpeterna ljuda, och man slutade att f\u00f6rf\u00f6lja Israels arm\u00e9."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Absaloms kropp sl\u00e4ngdes i en djup grop i skogen och man kastade upp ett stort stenr\u00f6se \u00f6ver den. Samtidigt flydde m\u00e4nnen i Israels arm\u00e9 och \u00e5terv\u00e4nde till sina hem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Absalom hade byggt ett monument \u00e5t sig sj\u00e4lv i Kungens dal. Han t\u00e4nkte n\u00e4mligen: Jag har inga s\u00f6ner som kan f\u00f6ra mitt namn vidare. Han kallade det Absaloms monument, och det heter s\u00e5 \u00e4n i dag."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "David s\u00f6rjer sin son Absalom -Sedan sa Ahimaas, Sadoks son: Jag vill genast meddela kung David de goda nyheterna att Herren har r\u00e4ddat oss fr\u00e5n v\u00e5r fiende."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nej, sa Joab till honom. Det \u00e4r inga goda nyheter f\u00f6r kungen att f\u00e5 h\u00f6ra att hans son \u00e4r d\u00f6d. Du kan f\u00e5 bli min budb\u00e4rare en annan g\u00e5ng."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan sa Joab till en man fr\u00e5n Etiopien: G\u00e5 och ber\u00e4tta f\u00f6r kungen vad du har sett! Mannen bugade sig d\u00e5 f\u00f6r Joab och skyndade iv\u00e4g."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men Ahimaas sa till Joab: Jag vill ocks\u00e5 g\u00e5!Nej, det beh\u00f6ver du inte, min v\u00e4n, svarade Joab. Vi har inga fler nyheter att f\u00f6rmedla, och s\u00e4rskilt inga som budb\u00e4raren kommer att bel\u00f6nas f\u00f6r."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ja, men l\u00e5t mig f\u00e5 g\u00e5 \u00e4nd\u00e5, tiggde han.Slutligen sa Joab: Ge dig iv\u00e4g d\u00e5! D\u00e5 tog Ahimaas en genv\u00e4g \u00f6ver f\u00e4lten och kom fram f\u00f6re etiopiern."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "David satt just d\u00e5 vid stadsporten. N\u00e4r vaktposten gick upp till sin utkiksplats uppe p\u00e5 murens kr\u00f6n, fick han se en ensam man komma springande."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han ropade d\u00e5 ner till David, och kungen konstaterade: Om han \u00e4r ensam, har han goda nyheter med sig.Efter en stund"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "s\u00e5g vakten en annan man som sprang emot dem, och han ropade ner till de andra: H\u00e4r kommer ytterligare en. Och kungen svarade: Han har s\u00e4kert ocks\u00e5 goda nyheter."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Den f\u00f6rste springer som Sadoks son Ahimaas, ropade vakten.Han \u00e4r en god man, och han kommer med goda nyheter, svarade kungen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 ropade Ahimaas till kungen: Allt \u00e4r v\u00e4l! Och han bugade sig och f\u00f6ll med ansiktet mot marken och sa: V\u00e4lsignad vare Herren, din Gud, som har f\u00f6rgjort dina fiender som v\u00e5gade st\u00e5 emot dig."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vad h\u00e4nde med den unge Absalom? fr\u00e5gade kungen. \u00c4r allt v\u00e4l med honom?N\u00e4r Joab bad mig springa hit h\u00f6rdes en massa rop och skrik, men jag vet inte vad som h\u00e4nde, svarade Ahimaas."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "V\u00e4nta h\u00e4r, sa kungen till honom, och Ahimaas steg d\u00e5 \u00e5t sidan."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Sedan kom etiopiern fram och sa: Jag har goda nyheter \u00e5t Ers Majest\u00e4t. I dag har Herren r\u00e4ddat dig fr\u00e5n alla dem som gjorde uppror mot dig."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vad har h\u00e4nt med den unge Absalom? \u00c4r allt v\u00e4l med honom? fr\u00e5gade kungen.Budb\u00e4raren svarade: Jag hoppas det g\u00e5r f\u00f6r alla dina fiender som det har g\u00e5tt f\u00f6r honom!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e5 blev kungen bedr\u00f6vad och gick upp till rummet ovanf\u00f6r porten f\u00f6r att gr\u00e5ta ut sin sorg. Medan han gick ropade han f\u00f6rtvivlat: O min son Absalom, min son, min son Absalom! Om jag \u00e4nd\u00e5 hade f\u00e5tt d\u00f6 i st\u00e4llet f\u00f6r dig! O Absalom, min son, min son!"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Joab f\u00f6rebr\u00e5r David -Snart n\u00e5dde det fram till Joab att kungen gr\u00e4t och s\u00f6rjde Absalom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r folket fick h\u00f6ra om hans f\u00f6rtvivlan slutade de att fira segern, och en djup f\u00f6rst\u00e4mning utbredde sig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De som deltagit i striden p\u00e5 den segrande sidan sm\u00f6g tillbaka in i staden, precis som om de hade flytt undan striden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kungen satt l\u00e4nge med h\u00e4nderna f\u00f6r ansiktet och j\u00e4mrade sig i sin sorg: O min son Absalom, min son!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 gick Joab in till kungen och sa till honom: Vi r\u00e4ddade ditt liv i dag, och livet p\u00e5 dina s\u00f6ner, d\u00f6ttrar, fruar och bihustrur, och \u00e4nd\u00e5 handlar du p\u00e5 detta s\u00e4tt och f\u00e5r oss att sk\u00e4mmas, som om vi hade gjort n\u00e5got galet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du tycks \u00e4lska dem som hatar dig och hata dem som \u00e4lskar dig. Tydligen betyder vi ingenting f\u00f6r dig. Om Absalom hade levat och vi alla hade d\u00f6tt, s\u00e5 hade du varit glad."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "G\u00e5 nu ut och gratulera dina m\u00e4n, f\u00f6r jag lovar dig att om du inte g\u00f6r det, s\u00e5 kommer alla att l\u00e4mna dig, och inte en enda av dem kommer att stanna kvar h\u00e4r \u00f6ver natten. Du kommer att f\u00e5 det v\u00e4rre \u00e4n du n\u00e5gonsin har haft det i hela ditt liv."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kungen gick d\u00e5 ut och satte sig vid stadsporten, och n\u00e4r nyheten spreds genom staden att han var d\u00e4r, gick alla till honom.Under tiden pratade man \u00f6verallt i hela landet om vad som h\u00e4nt. Varf\u00f6r ber vi inte kungen komma tillbaka? sa man. Han har ju r\u00e4ddat oss fr\u00e5n v\u00e5ra fiender filisteerna. Absalom, som vi gjorde till kung i hans st\u00e4lle, jagade ut honom ur landet, men nu \u00e4r han ju d\u00f6d. L\u00e5t oss be David \u00e5terv\u00e4nda och bli v\u00e5r kung igen!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kungen gick d\u00e5 ut och satte sig vid stadsporten, och n\u00e4r nyheten spreds genom staden att han var d\u00e4r, gick alla till honom.Under tiden pratade man \u00f6verallt i hela landet om vad som h\u00e4nt. Varf\u00f6r ber vi inte kungen komma tillbaka? sa man. Han har ju r\u00e4ddat oss fr\u00e5n v\u00e5ra fiender filisteerna. Absalom, som vi gjorde till kung i hans st\u00e4lle, jagade ut honom ur landet, men nu \u00e4r han ju d\u00f6d. L\u00e5t oss be David \u00e5terv\u00e4nda och bli v\u00e5r kung igen!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kungen gick d\u00e5 ut och satte sig vid stadsporten, och n\u00e4r nyheten spreds genom staden att han var d\u00e4r, gick alla till honom.Under tiden pratade man \u00f6verallt i hela landet om vad som h\u00e4nt. Varf\u00f6r ber vi inte kungen komma tillbaka? sa man. Han har ju r\u00e4ddat oss fr\u00e5n v\u00e5ra fiender filisteerna. Absalom, som vi gjorde till kung i hans st\u00e4lle, jagade ut honom ur landet, men nu \u00e4r han ju d\u00f6d. L\u00e5t oss be David \u00e5terv\u00e4nda och bli v\u00e5r kung igen!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde David pr\u00e4sterna Sadok och Ebjatar till styresm\u00e4nnen i Juda: Varf\u00f6r \u00e4r ni de sista som talar om att l\u00e5ta kungen \u00e5terv\u00e4nda? Hela Israel \u00e4r ju inst\u00e4llda p\u00e5 det, och det \u00e4r bara er man v\u00e4ntar p\u00e5! \u00c4nd\u00e5 \u00e4r ni mina egna br\u00f6der, min egen stam, mitt eget k\u00f6tt och blod!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde David pr\u00e4sterna Sadok och Ebjatar till styresm\u00e4nnen i Juda: Varf\u00f6r \u00e4r ni de sista som talar om att l\u00e5ta kungen \u00e5terv\u00e4nda? Hela Israel \u00e4r ju inst\u00e4llda p\u00e5 det, och det \u00e4r bara er man v\u00e4ntar p\u00e5! \u00c4nd\u00e5 \u00e4r ni mina egna br\u00f6der, min egen stam, mitt eget k\u00f6tt och blod!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och han bad dem s\u00e4ga till Amasa: Du \u00e4r min sl\u00e4kting, och nu tar jag Gud till vittne p\u00e5 att jag t\u00e4nker tills\u00e4tta dig som bef\u00e4lhavare \u00f6ver min arm\u00e9, i st\u00e4llet f\u00f6r Joab."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "David lyckades p\u00e5 detta s\u00e4tt ena alla i Juda, och de s\u00e4nde honom detta besked: Kom tillbaka till oss och ta med dig alla dem som f\u00f6ljt med dig!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kungen v\u00e4nde d\u00e5 tillbaka till Jerusalem. Men n\u00e4r han kom fram till Gilgal vid Jordanfloden fanns ledarna i Juda d\u00e4r f\u00f6r att m\u00f6ta honom vid vadst\u00e4llet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Simei, benjaminiten Geras son fr\u00e5n Bahurim, skyndade sig \u00f6ver tillsammans med styresm\u00e4nnen i Juda f\u00f6r att v\u00e4lkomna kung David."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ett tusen m\u00e4n fr\u00e5n Benjamins stam gick med honom tillsammans med Siba, Sauls tj\u00e4nare, och Sibas femton s\u00f6ner och tjugo tj\u00e4nare."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De skyndade sig ner till Jordan och hj\u00e4lpte kungens familj och trupperna att ta sig \u00f6ver.Simei, Geras son, skyndade sig \u00f6ver Jordan. Han f\u00f6ll ner inf\u00f6r kungen"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och bad: Ers Majest\u00e4t, f\u00f6rl\u00e5t mig och gl\u00f6m det hemska som jag gjorde mot dig n\u00e4r du l\u00e4mnade Jerusalem,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "f\u00f6r jag vet mycket v\u00e4l att jag syndade. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r jag kom hit i dag f\u00f6r att som f\u00f6rste man i hela Josefs stam h\u00e4lsa dig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Abisai fr\u00e5gade d\u00e5: Ska inte Simei d\u00f6 f\u00f6r att han f\u00f6rbannade Herrens utvalde kung?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vad har jag l\u00e4ngre gemensamt med dig och din bror Joab? I dag har ni v\u00e4nt er emot mig! svarade David Abisai. I dag ska ingen d\u00f6das, i dag ska vi gl\u00e4djas \u00f6ver att jag \u00e4n en g\u00e5ng \u00e4r Israels kung!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sedan v\u00e4nde han sig till Simei och lovade: Du ska inte d\u00f6das."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mefiboset, Sauls sonson, hade ocks\u00e5 kommit fr\u00e5n Jerusalem f\u00f6r att m\u00f6ta kungen. Han hade inte tv\u00e4ttat f\u00f6tterna, klippt sk\u00e4gget eller bytt kl\u00e4der sedan den dag kungen l\u00e4mnade Jerusalem.Varf\u00f6r kom du inte med mig, Mefiboset? fr\u00e5gade kungen honom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mefiboset, Sauls sonson, hade ocks\u00e5 kommit fr\u00e5n Jerusalem f\u00f6r att m\u00f6ta kungen. Han hade inte tv\u00e4ttat f\u00f6tterna, klippt sk\u00e4gget eller bytt kl\u00e4der sedan den dag kungen l\u00e4mnade Jerusalem.Varf\u00f6r kom du inte med mig, Mefiboset? fr\u00e5gade kungen honom."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mefiboset svarade: Min herre och kung, min tj\u00e4nare Siba lurade mig. Jag sa till honom: &#39;Sadla min \u00e5sna s\u00e5 att jag kan f\u00f6lja med kungen"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men Siba har f\u00f6rr\u00e5tt mig genom att s\u00e4ga att jag v\u00e4grade komma. Men jag vet att du brukar h\u00f6ra Gud tala, s\u00e5 g\u00f6r vad du finner b\u00e4st!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jag och alla mina sl\u00e4ktingar hade ju bara d\u00f6den att v\u00e4nta oss av dig, men i st\u00e4llet hedrade du mig genom att jag fick \u00e4ta vid ditt eget bord, s\u00e5 varf\u00f6r skulle jag klaga?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "David svarade: Det r\u00e4cker s\u00e5! Du och Siba f\u00e5r dela landet lika mellan er."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "L\u00e5t honom ta alltsammans, sa Mefiboset. Jag \u00e4r n\u00f6jd med att du \u00e4r tillbaka helskinnad!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Barsillai, som hade f\u00f6rsett kungen och hans arm\u00e9 med proviant under vistelsen i Mahanaim, kom fr\u00e5n Rogelim f\u00f6r att g\u00e5 med kungen \u00f6ver floden. Han var nu \u00e5ttio \u00e5r gammal och en mycket rik man."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Barsillai, som hade f\u00f6rsett kungen och hans arm\u00e9 med proviant under vistelsen i Mahanaim, kom fr\u00e5n Rogelim f\u00f6r att g\u00e5 med kungen \u00f6ver floden. Han var nu \u00e5ttio \u00e5r gammal och en mycket rik man."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Kom nu med mig och bo i Jerusalem, sa kungen till Barsillai. Jag kan ta hand om dig d\u00e4r."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Nej, svarade han. Jag \u00e4r alltf\u00f6r gammal f\u00f6r det."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jag \u00e4r nu \u00e5ttio \u00e5r, och livet \u00e4r inte sp\u00e4nnande l\u00e4ngre. Mat och vin smakar mig inte l\u00e4ngre, jag b\u00f6rjar h\u00f6ra d\u00e5ligt och n\u00f6jen har jag inte n\u00e5gon gl\u00e4dje av. Jag skulle bara vara till besv\u00e4r f\u00f6r min herre kungen."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Att bara f\u00e5 g\u00e5 \u00f6ver floden med dig \u00e4r allt jag \u00f6nskar."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "L\u00e5t mig sedan f\u00e5 \u00e5terv\u00e4nda hem f\u00f6r att d\u00f6 i min egen stad, d\u00e4r min far och mor \u00e4r begravda. Men h\u00e4r \u00e4r din tj\u00e4nare Kimham, l\u00e5t honom g\u00e5 med dig, och ge honom det du tycker \u00e4r b\u00e4st."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Bra, svarade kungen. Kimham ska g\u00e5 med mig, och jag ska g\u00f6ra allt det f\u00f6r honom, som jag skulle ha gjort f\u00f6r dig."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Allt folket gick d\u00e5 \u00f6ver Jordan tillsammans med kungen. Och efter det att kungen kysst och v\u00e4lsignat Barsillai \u00e5terv\u00e4nde denne hem,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "men kungen gick sedan till Gilgal och Kimham f\u00f6ljde honom. Alla soldater i Juda och m\u00e5nga fr\u00e5n Israel var ocks\u00e5 d\u00e4r vid vadst\u00e4llet f\u00f6r att h\u00e4lsa honom v\u00e4lkommen."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Men Israels m\u00e4n klagade hos kungen, eftersom bara m\u00e4nnen fr\u00e5n Juda hade f\u00e5tt hj\u00e4lpa honom och hans familj \u00f6ver Jordan."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Varf\u00f6r klagar ni? svarade Juda m\u00e4n. Kungen \u00e4r av v\u00e5r egen stam. Det d\u00e4r beh\u00f6ver ni v\u00e4l inte bli arga f\u00f6r! Vi har inte bett om n\u00e5got f\u00f6r egen del, och han har inte ens beh\u00f6vt dela med sig av sina f\u00f6rr\u00e5d till oss."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Men vi \u00e4r tio stammar i Israel, svarade de andra, s\u00e5 vi har st\u00f6rre r\u00e4tt till kungen \u00e4n ni. Varf\u00f6r behandlar ni oss s\u00e5 h\u00e4r? Var det inte vi som f\u00f6rst b\u00f6rjade tala om att h\u00e4mta honom tillbaka, f\u00f6r att han skulle bli v\u00e5r kung igen!S\u00e5 fortsatte diskussionen fram och tillbaka, och m\u00e4nnen fr\u00e5n Juda var s\u00e4rskilt h\u00e5rda i sitt tal."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Seba g\u00f6r uppror mot David -Nu r\u00e5kade Seba, son till benjaminiten Bikri, vara d\u00e4r. Han var en hetlevrad man, och pl\u00f6tsligt bl\u00e5ste han en trumpetsignal och ropade: Vi vill inte l\u00e4ngre ha n\u00e5got att g\u00f6ra med David. Kom, Israels m\u00e4n, s\u00e5 ger vi oss av h\u00e4rifr\u00e5n!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 \u00f6vergav hela Israel David och f\u00f6ljde Seba. M\u00e4nnen i Juda d\u00e4remot f\u00f6rblev trogna mot sin kung och f\u00f6ljde honom fr\u00e5n Jordan till Jerusalem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r David kom till palatset i Jerusalem, gav han order om att de tio bihustrur, som hade l\u00e4mnats kvar f\u00f6r att ta hand om palatset, skulle f\u00f6ras undan och s\u00e4ttas under bevakning i ett s\u00e4rskilt hus. De fick vad de beh\u00f6vde, men kungen ville inte ligga med dem. De fick leva som \u00e4nkor och i husarrest till sin d\u00f6d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan befallde kungen Amasa att mobilisera Juda arm\u00e9 inom tre dagar och att ocks\u00e5 sj\u00e4lv infinna sig d\u00e5."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amasa b\u00f6rjade sammankalla trupperna, men det tog l\u00e4ngre tid \u00e4n de tre dagar som han hade f\u00e5tt p\u00e5 sig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 sa David till Abisai: Den d\u00e4r Seba kommer att skada oss mer \u00e4n vad Absalom gjorde. Skynda dig! Ta min livvakt och s\u00e4tt efter honom, innan han s\u00e4tter sig i s\u00e4kerhet i en bef\u00e4st stad d\u00e4r vi inte kommer \u00e5t honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 gav sig Abisai iv\u00e4g efter Seba med Joab och hans m\u00e4n och kungens egen livvakt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vid den stora stenen i Gibeon m\u00f6tte de Amasa. Joab bar sin stridsmundering och hade en dolk i sin slida i b\u00e4ltet. N\u00e4r han gick fram f\u00f6r att h\u00e4lsa p\u00e5 Amasa drog han f\u00f6rsiktigt fram dolken. Jag \u00e4r glad att f\u00e5 tr\u00e4ffa dig, min bror, sa Joab och tog honom i sk\u00e4gget med sin h\u00f6gra hand, som om han skulle kyssa honom. Amasa lade inte m\u00e4rke till dolken i Joabs v\u00e4nstra hand, och Joab st\u00f6tte den i magen p\u00e5 honom s\u00e5 att in\u00e4lvorna rann ut. Det r\u00e4ckte med ett hugg, Amasa dog omedelbart. Joab och Abisai fortsatte sedan att f\u00f6rf\u00f6lja Seba."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vid den stora stenen i Gibeon m\u00f6tte de Amasa. Joab bar sin stridsmundering och hade en dolk i sin slida i b\u00e4ltet. N\u00e4r han gick fram f\u00f6r att h\u00e4lsa p\u00e5 Amasa drog han f\u00f6rsiktigt fram dolken. Jag \u00e4r glad att f\u00e5 tr\u00e4ffa dig, min bror, sa Joab och tog honom i sk\u00e4gget med sin h\u00f6gra hand, som om han skulle kyssa honom. Amasa lade inte m\u00e4rke till dolken i Joabs v\u00e4nstra hand, och Joab st\u00f6tte den i magen p\u00e5 honom s\u00e5 att in\u00e4lvorna rann ut. Det r\u00e4ckte med ett hugg, Amasa dog omedelbart. Joab och Abisai fortsatte sedan att f\u00f6rf\u00f6lja Seba."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vid den stora stenen i Gibeon m\u00f6tte de Amasa. Joab bar sin stridsmundering och hade en dolk i sin slida i b\u00e4ltet. N\u00e4r han gick fram f\u00f6r att h\u00e4lsa p\u00e5 Amasa drog han f\u00f6rsiktigt fram dolken. Jag \u00e4r glad att f\u00e5 tr\u00e4ffa dig, min bror, sa Joab och tog honom i sk\u00e4gget med sin h\u00f6gra hand, som om han skulle kyssa honom. Amasa lade inte m\u00e4rke till dolken i Joabs v\u00e4nstra hand, och Joab st\u00f6tte den i magen p\u00e5 honom s\u00e5 att in\u00e4lvorna rann ut. Det r\u00e4ckte med ett hugg, Amasa dog omedelbart. Joab och Abisai fortsatte sedan att f\u00f6rf\u00f6lja Seba."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En av Joabs officerare ropade till Amasas trupper: Om ni st\u00e5r p\u00e5 Davids sida, s\u00e5 kom och f\u00f6lj Joab."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amasa l\u00e5g kvar i en blodp\u00f6l mitt p\u00e5 v\u00e4gen, och n\u00e4r officeren s\u00e5g att alla som passerade stannade till f\u00f6r att titta p\u00e5 honom, sl\u00e4pade han honom \u00e5t sidan och in p\u00e5 en \u00e5ker och kastade en mantel \u00f6ver honom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r kroppen var ur v\u00e4gen f\u00f6ljde alla Joab i jakten p\u00e5 Seba."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Seba hade rest \u00f6ver hela Israel f\u00f6r att mobilisera folk, fr\u00e5n staden Abel vid Bet Maaka och genom hela Habberim, och m\u00e5nga f\u00f6ljde med honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r Joabs trupper kom fram till Abel bel\u00e4grade de staden och byggde en ramp upp mot stadsmuren."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Medan de f\u00f6rs\u00f6kte angripa muren ropade en vis kvinna i staden p\u00e5 Joab: Lyssna till mig, Joab! Kom hit fram, s\u00e5 att jag kan tala med dig!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r han n\u00e4rmade sig fr\u00e5gade kvinnan: \u00c4r du Joab?Ja, jag lyssnar!svarade han."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 sa hon till honom: Det finns ett ordspr\u00e5k som s\u00e4ger: &#39;Om du vill l\u00f6sa en tvist, s\u00e5 be om r\u00e5d fr\u00e5n Abel&#39;."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Du f\u00f6rs\u00f6ker f\u00f6rst\u00f6ra en gammal fridsam stad, som \u00e4r lojal mot Israel. Ska du verkligen f\u00f6rg\u00f6ra det som tillh\u00f6r Herren?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men Joab svarade: Jag \u00e4r inte h\u00e4r f\u00f6r att f\u00f6rst\u00f6ra."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Allt jag vill ha \u00e4r en man som heter Seba, fr\u00e5n berglandskapet Efraim, f\u00f6r han har gjort uppror mot kung David. Om du \u00f6verl\u00e4mnar honom till mig, s\u00e5 ska vi l\u00e4mna staden i fred.Kvinnan svarade: Vi ska kasta hans huvud till dig \u00f6ver muren."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sedan gick kvinnan till folket med beskedet fr\u00e5n Joab, och de halsh\u00f6gg Seba och kastade ner hans huvud till Joab. D\u00e5 bl\u00e5ste han en trumpetsignal och drog tillbaka trupperna. Var och en gick sedan hem till sitt, och Joab \u00e5terv\u00e4nde till kungen i Jerusalem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Joab var bef\u00e4lhavare \u00f6ver arm\u00e9n och Benaja \u00f6ver kungens livvakt,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "medan Adoram ansvarade f\u00f6r de arbeten som utf\u00f6rdes av slavar och krigsf\u00e5ngar. Josafat sk\u00f6tte kungens b\u00f6cker,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Seja tj\u00e4nstgjorde som sekreterare, Sadok och Ebjatar var pr\u00e4ster"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "och jairiten Ira tj\u00e4nstgjorde som Davids personlige pr\u00e4st."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sauls s\u00f6ner avr\u00e4ttas -Under Davids regeringstid intr\u00e4ffade en hungersn\u00f6d som varade oavbrutet i tre \u00e5r. David s\u00f6kte Herren, och han svarade: Hungersn\u00f6den beror p\u00e5 att Saul och hans familj m\u00f6rdade gibeoniterna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 samlade kung David gibeoniterna och talade till dem. De var inte israeliter, utan \u00f6verlevande fr\u00e5n amo reerna. Israel hade svurit att inte d\u00f6da dem, men Saul hade i sin nationalistiska iver f\u00f6rs\u00f6kt att utpl\u00e5na dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "David fr\u00e5gade: Vad kan jag g\u00f6ra f\u00f6r er, s\u00e5 att vi kan f\u00f6rsonas? Vad kan vi g\u00f6ra f\u00f6r att f\u00f6rm\u00e5 er att be Gud v\u00e4lsigna oss?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vi har ingen r\u00e4tt att beg\u00e4ra ers\u00e4ttning i silver eller guld fr\u00e5n Sauls familj, svarade gibeoniterna. Och inte heller kan vi kr\u00e4va n\u00e5gra israeliters liv.Vad kan jag d\u00e5 g\u00f6ra? fr\u00e5gade David."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De svarade: Ge oss sju av Sauls s\u00f6ner, manliga \u00e4ttlingar till den man som gjorde sitt yttersta f\u00f6r att utpl\u00e5na oss. Vi ska d\u00f6da dem inf\u00f6r Herren i Gibea, Sauls egen stad.Kungen svarade: Ni ska f\u00e5 vad ni har beg\u00e4rt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De svarade: Ge oss sju av Sauls s\u00f6ner, manliga \u00e4ttlingar till den man som gjorde sitt yttersta f\u00f6r att utpl\u00e5na oss. Vi ska d\u00f6da dem inf\u00f6r Herren i Gibea, Sauls egen stad.Kungen svarade: Ni ska f\u00e5 vad ni har beg\u00e4rt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "P\u00e5 grund av den ed som David och Jonatan hade svurit varandra skonades emellertid Mefiboset, som var Jonatans son och allts\u00e5 sonson till Saul."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men David gav dem Armoni och Mefiboset, som Ajas dotter Rispa f\u00e5tt med Saul. Han gav dem ocks\u00e5 Sauls dotter Merabs s\u00f6ner, som hon f\u00e5tt med meholatiten Adriel, Barsillais son."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00e4nnen i Gibeon spetsade dem p\u00e5 p\u00e5lar och l\u00e4t deras kroppar ligga kvar inf\u00f6r Herren p\u00e5 en kulle. Detta h\u00e4nde p\u00e5 v\u00e5ren, just som man hade b\u00f6rjat med kornsk\u00f6rden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 lade Rispa, mor till tv\u00e5 av dem, ut s\u00e4cktyg p\u00e5 klippan och stannade d\u00e4r \u00e4nda tills det efterl\u00e4ngtade regnet kom, f\u00f6r att hindra gamarna att slita s\u00f6nder kropparna under dagen och de vilda djuren fr\u00e5n att \u00e4ta dem under natten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r David fick reda p\u00e5 detta"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "visade han respekt f\u00f6r hennes handling genom att h\u00e4mta Sauls och Jonatans kvarlevor fr\u00e5n Jabes-Gilead. Inv\u00e5narna d\u00e4r hade r\u00f6vat bort deras kroppar fr\u00e5n torget i Bet-San, d\u00e4r filisteerna hade h\u00e4ngt upp dem p\u00e5 p\u00e5lar efter det att de fallit p\u00e5 berget Gilboa. David tog ocks\u00e5 vara p\u00e5 kropparna efter de avr\u00e4ttade sju m\u00e4nnen. Sauls och Jonatans ben lades i Sauls far Kis grav i Benjamin. Sedan svarade Gud igen p\u00e5 b\u00f6n och gjorde slut p\u00e5 hungersn\u00f6den."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "visade han respekt f\u00f6r hennes handling genom att h\u00e4mta Sauls och Jonatans kvarlevor fr\u00e5n Jabes-Gilead. Inv\u00e5narna d\u00e4r hade r\u00f6vat bort deras kroppar fr\u00e5n torget i Bet-San, d\u00e4r filisteerna hade h\u00e4ngt upp dem p\u00e5 p\u00e5lar efter det att de fallit p\u00e5 berget Gilboa. David tog ocks\u00e5 vara p\u00e5 kropparna efter de avr\u00e4ttade sju m\u00e4nnen. Sauls och Jonatans ben lades i Sauls far Kis grav i Benjamin. Sedan svarade Gud igen p\u00e5 b\u00f6n och gjorde slut p\u00e5 hungersn\u00f6den."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "visade han respekt f\u00f6r hennes handling genom att h\u00e4mta Sauls och Jonatans kvarlevor fr\u00e5n Jabes-Gilead. Inv\u00e5narna d\u00e4r hade r\u00f6vat bort deras kroppar fr\u00e5n torget i Bet-San, d\u00e4r filisteerna hade h\u00e4ngt upp dem p\u00e5 p\u00e5lar efter det att de fallit p\u00e5 berget Gilboa. David tog ocks\u00e5 vara p\u00e5 kropparna efter de avr\u00e4ttade sju m\u00e4nnen. Sauls och Jonatans ben lades i Sauls far Kis grav i Benjamin. Sedan svarade Gud igen p\u00e5 b\u00f6n och gjorde slut p\u00e5 hungersn\u00f6den."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Det blev flera drabbningar med filisteerna. En g\u00e5ng n\u00e4r David och hans m\u00e4n var mitt i stridens hetta, blev David tr\u00f6tt och utmattad."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En storv\u00e4xt man som hette Jisbo-Benon n\u00e4rmade sig d\u00e5 David och t\u00e4nkte d\u00f6da honom. Spetsen p\u00e5 hans lans v\u00e4gde flera kilo, och han var kl\u00e4dd i en ny rustning."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men Abisai, Serujas son, kom till Davids hj\u00e4lp och d\u00f6dade filisteen. Efter detta sa m\u00e4nnen best\u00e4mt till David: Du ska inte g\u00e5 ut i strid igen! Varf\u00f6r ska vi riskera att Israels ljus slocknar?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Davids m\u00e4n d\u00f6dar j\u00e4ttar -Under en annan strid med filisteerna i Gob d\u00f6dade husatiten Sibbekai en storv\u00e4xt man fr\u00e5n Rafa som hette Saf,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och vid en annan strid p\u00e5 samma plats d\u00f6dade Elhanan brodern till gatiten Goljat, han som hade en lans lika kraftig som en v\u00e4vbom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En annan g\u00e5ng n\u00e4r filisteerna och israeliterna stred vid Gat, k\u00e4mpade de mot en j\u00e4tte fr\u00e5n Rafa med sex fingrar p\u00e5 varje hand och sex t\u00e5r p\u00e5 varje fot. N\u00e4r han h\u00e5nade Israel d\u00f6dades han av Davids brorson Jonatan, son till Davids bror Simea."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En annan g\u00e5ng n\u00e4r filisteerna och israeliterna stred vid Gat, k\u00e4mpade de mot en j\u00e4tte fr\u00e5n Rafa med sex fingrar p\u00e5 varje hand och sex t\u00e5r p\u00e5 varje fot. N\u00e4r han h\u00e5nade Israel d\u00f6dades han av Davids brorson Jonatan, son till Davids bror Simea."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Alla dessa fyra kom fr\u00e5n j\u00e4ttarnas stam i Gat, och de blev d\u00f6dade av Davids m\u00e4n."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Davids s\u00e5ng efter r\u00e4ddningen -Efter det att Herren hade r\u00e4ddat David fr\u00e5n alla hans fiender och fr\u00e5n Saul, sj\u00f6ng David denna s\u00e5ng inf\u00f6r Herren:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herren \u00e4r min klippa, min borg och min fr\u00e4lsare."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6mma mig i Gud,som \u00e4r min klippa och min tillflykt.Han \u00e4r min sk\u00f6ld och min fr\u00e4lsning, min tillflykt och mitt skydd.Tack, min fr\u00e4lsare. Du har r\u00e4ddat mig fr\u00e5n alla mina fiender."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Herren, den H\u00f6gste, ropar jag till, han som har r\u00e4ddat mig fr\u00e5n alla mina fiender."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00f6dens flod omgav mig. M\u00f6rka v\u00e5gor sk\u00f6ljde \u00f6ver mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag var f\u00e5ngad och bunden av d\u00f6dsriket och d\u00f6den."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men jag ropade p\u00e5 Herren i min n\u00f6d, och han h\u00f6rde mig fr\u00e5n sitt tempel, mitt rop n\u00e5dde hans \u00f6ron."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 darrade jorden och himlen skakade i sin grund, f\u00f6r han var utom sig av vrede."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "R\u00f6k bolmade ur hans n\u00e4sborrar, eldsl\u00e5gor slog ut fr\u00e5n hans mun."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han \u00e5tskilde himlarna och steg ner till jorden genom moln och r\u00f6k."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Keruber bar hans tron p\u00e5 vindens vingar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "M\u00f6rker omgav honom, och molnen var tjocka omkring honom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jorden lystes upp av hans h\u00e4rlighet som av blixtar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Herren dundrade fr\u00e5n himlen, den Allsm\u00e4ktige l\u00e4t h\u00f6ra sin m\u00e4ktiga st\u00e4mma."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han sk\u00f6t pilar och jagade sina fiender p\u00e5 flykten, med blixtar jagade han bort dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vid en pust av hans andedr\u00e4kt blottlades djupen i havet och jordens grund blev synlig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han r\u00e4ddade mig fr\u00e5n sin tron i h\u00f6jden. Han drog mig upp ur djupet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han r\u00e4ddade mig undan m\u00e4ktiga fiender, undan dem som var alltf\u00f6r starka f\u00f6r mig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De \u00f6verf\u00f6ll mig p\u00e5 min olyckas dag, men Herren blev min fr\u00e4lsning."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han f\u00f6rde mig ut i frihet och r\u00e4ddade mig, f\u00f6r jag var hans gl\u00e4dje."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Herren bel\u00f6nade mig f\u00f6r min r\u00e4ttf\u00e4rdighet, mina h\u00e4nder var rena."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag har h\u00e5llit mig p\u00e5 Herrens v\u00e4g och inte l\u00e4mnat min Gud."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag k\u00e4nde hans lagar och lydde dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Inf\u00f6r honom \u00e4r jag felfri, jag har h\u00e5llit mig borta fr\u00e5n all synd."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r som Herren har gjort s\u00e5 mycket f\u00f6r mig, f\u00f6r han ser att jag \u00e4r lydig."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Du \u00e4r barmh\u00e4rtig mot de barmh\u00e4rtiga. Du visar din fullkomlighet mot dem som \u00e4r utan skuld."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "F\u00f6r dem som \u00e4r rena visar du din renhet, men de onda v\u00e4nder du ryggen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Du r\u00e4ddar de \u00f6dmjuka och f\u00f6r\u00f6dmjukar dem som inte vill b\u00f6ja sig."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Herre, du \u00e4r mitt ljus! Du lyser upp mitt m\u00f6rker."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Med din makt kan jag krossa en arm\u00e9. Med din styrka stormar jag murar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Guds v\u00e4gar \u00e4r fullkomliga. Herrens ord \u00e4r sanna. Han skyddar alla som kommer till honom."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Endast Herren \u00e4r Gud. Vi har ingen annan Fr\u00e4lsare."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Gud \u00e4r mitt starka f\u00e4ste. Han ger mig trygghet."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Han ser till att de goda vandrar den r\u00e4tta v\u00e4gen, s\u00e4kra p\u00e5 foten som bergsgetter bland klipporna."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Han ger mig skicklighet i striden och kraft att anv\u00e4nda den starkaste b\u00e5ge."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Du gav mig din fr\u00e4lsnings sk\u00f6ld. Din hj\u00e4lp har gjort mig stor."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Du gjorde mina steg l\u00e4tta och mina f\u00f6tter starka."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jag f\u00f6rf\u00f6ljde mina fiender och utpl\u00e5nade dem. Jag gav mig ingen ro f\u00f6rr\u00e4n den siste av dem utpl\u00e5nats."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Jag krossade dem, s\u00e5 att ingen av dem kan resa sig igen. Jag trampade dem under mina f\u00f6tter."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Du rustade mig med styrka och hj\u00e4lpte mig att f\u00e4lla mina motst\u00e5ndare till marken."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Du har hj\u00e4lpt mig att driva mina fiender p\u00e5 flykten. Jag har utpl\u00e5nat dem allesammans."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "De s\u00f6kte f\u00f6rg\u00e4ves efter hj\u00e4lp, de ropade till Gud, men han gav dem inget svar."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jag slog dem till marken och krossade dem till damm, jag trampade ner dem i v\u00e4gens lera."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Du har skyddat mig fr\u00e5n uppror bland mitt folk. Du gav mig makt att h\u00e4rska \u00f6ver fr\u00e4mmande folk som blivit mina tj\u00e4nare."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "N\u00e4r utl\u00e4nningar h\u00f6r om min makt, lyder de mig,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "de tappar modet och kommer darrande ut ur sina h\u00e5lor."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Herren lever. V\u00e4lsignad \u00e4r min klippa. Prisa min fr\u00e4lsnings Gud!"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "V\u00e4lsignad \u00e4r Gud, som f\u00f6rg\u00f6r dem som \u00e4r emot mig"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "och r\u00e4ddar mig fr\u00e5n mina fiender.Du bevarar mig och upph\u00f6jer mig \u00f6ver dem. Du r\u00e4ddar mig ur deras v\u00e5ld."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r vill jag tacka dig inf\u00f6r alla folk, Herre, och sjunga lovs\u00e5nger till ditt namn!"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Du g\u00f6r din kung segerrik, du visar din utvalde barmh\u00e4rtighet, ja, s\u00e5 g\u00f6r du mot David och hans \u00e4ttlingar i evighet."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Davids sista ord -Dessa var Davids sista ord:David, Isais son, talar.David, den som Gud gav en s\u00e5dan underbar framg\u00e5ng.David, smord av Jakobs Gud, David, Israels s\u00e5ngare och diktare."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herrens Ande talade genom mig, och hans ord var p\u00e5 min tunga."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Israels klippa sa till mig: &#39;En ska komma, som ska regera r\u00e4ttf\u00e4rdigt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han ska vara som morgonens ljus, ja, som en klar morgon utan ett moln, som friskheten i det gr\u00f6na gr\u00e4set n\u00e4r det v\u00e4xer fram&#39;."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det \u00e4r min familj han har utvalt! Ja, Gud har ing\u00e5tt ett evigt f\u00f6rbund med mig.Hans avtal \u00e4r evigt, slutgiltigt och beseglat. Han ska se till att jag alltid \u00e4r trygg och har framg\u00e5ng."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men de gudl\u00f6sa \u00e4r som t\u00f6rnen som kastas bort."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den som vill komma \u00e5t t\u00f6rnen m\u00e5ste ha skarpa verktyg att hugga ner dem och br\u00e4nna dem d\u00e4r de faller."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Davids hj\u00e4ltar -H\u00e4r f\u00f6ljer namnen p\u00e5 Davids hj\u00e4ltar. Joseb-Bassebet fr\u00e5n Takemon var den fr\u00e4mste av &#39;de tre&#39;. I en strid d\u00f6dade han en g\u00e5ng \u00e5ttahundra man med sitt spjut."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4rmast honom kom Eleasar, Dodis son och sonson till Ahoi. Han var en av tre m\u00e4n som tillsammans med David h\u00f6ll tillbaka filisteerna den g\u00e5ngen n\u00e4r resterna av Israels arm\u00e9 flydde."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han d\u00f6dade filisteer \u00e4nda tills hans hand inte l\u00e4ngre orkade lyfta sv\u00e4rdet. Herren gav honom en stor seger den dagen. Resten av arm\u00e9n \u00e5terv\u00e4nde, men bara f\u00f6r att ta byte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan kom Samma, son till Age fr\u00e5n Harar. En g\u00e5ng, n\u00e4r alla hans m\u00e4n \u00f6vergav honom och flydde under ett av filisteernas anfall, st\u00e4llde han sig mitt p\u00e5 en \u00e4rt\u00e5ker. Ensam slog han tillbaka filisteerna, och Gud gav \u00e4ven honom en stor seger."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan kom Samma, son till Age fr\u00e5n Harar. En g\u00e5ng, n\u00e4r alla hans m\u00e4n \u00f6vergav honom och flydde under ett av filisteernas anfall, st\u00e4llde han sig mitt p\u00e5 en \u00e4rt\u00e5ker. Ensam slog han tillbaka filisteerna, och Gud gav \u00e4ven honom en stor seger."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En dag under sk\u00f6rdetiden, n\u00e4r David bodde i Adullams grotta och filisteerna var vid Refaimsdalen, fick han bes\u00f6k av tre m\u00e4n som alla var bland de trettio f\u00f6rn\u00e4msta av Davids m\u00e4n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "David var just d\u00e5 inne i bef\u00e4stningen, och filisteerna i Betlehem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "David r\u00e5kade s\u00e4ga: Jag l\u00e4ngtar s\u00e5 efter det goda vattnet fr\u00e5n brunnen vid stadsporten!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 br\u00f6t sig de tre m\u00e4nnen genom filisteernas linjer, h\u00e4mtade upp vatten ur brunnen och tog det med till David. Men han v\u00e4grade att dricka det. I st\u00e4llet h\u00e4llde han ut det inf\u00f6r Herren."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nej, min Gud, utropade han. Jag kan inte dricka det! Dessa tre m\u00e4n har riskerat sina liv, och detta kunde ha varit deras blod! S\u00e5dana var Davids hj\u00e4ltar!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En av dem, den modigaste, var Abisai, Joabs bror. Vid ett tillf\u00e4lle m\u00f6tte han trehundra fiender ensam och d\u00f6dade dem allesammans. Det var genom s\u00e5dana bragder som han blev lika ber\u00f6md som &#39;de tre"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En av dem, den modigaste, var Abisai, Joabs bror. Vid ett tillf\u00e4lle m\u00f6tte han trehundra fiender ensam och d\u00f6dade dem allesammans. Det var genom s\u00e5dana bragder som han blev lika ber\u00f6md som &#39;de tre"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e4r fanns ocks\u00e5 Benaja, Jojadas son, en modig soldat fr\u00e5n Kabseel. Benaja d\u00f6dade tv\u00e5 av moabiternas b\u00e4sta m\u00e4n."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En annan g\u00e5ng gick han ner i en h\u00e5la en sn\u00f6ig dag och d\u00f6dade ett lejon. Bev\u00e4pnad bara med en klubba d\u00f6dade han vid ett annat tillf\u00e4lle en egyptisk krigare, som hade ett spjut. Han vred det ur egyptierns hand och d\u00f6dade honom med det."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Detta var n\u00e5gra av de bragder som gav Benaja n\u00e4stan lika stort rykte som de tre fr\u00e4msta hj\u00e4ltarna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han var en av de fr\u00e4msta bland &#39;de trettio"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Asael, Joabs bror, var ocks\u00e5 bland De trettio. De andra var:Elhanan, Dodos son fr\u00e5n Betlehem,Samma fr\u00e5n Harod,Elika fr\u00e5n Harod,Heles fr\u00e5n Pelet,Ira, Ickes son fr\u00e5n Tekoa,Abieser fr\u00e5n Anatot,Mebunnai fr\u00e5n Husat,Salmon fr\u00e5n Ahoa,Maherai fr\u00e5n Netofa,Heleb, Baanas son fr\u00e5n Netofa,Ittai, Ribais son av Benjamins stam fr\u00e5n Gibea,Benaja fr\u00e5n Pirgaton,Hiddai fr\u00e5n Gaas dalar,Abi-Albon fr\u00e5n Arabat,Asmavet fr\u00e5n Barhum,Eljaba fr\u00e5n Saal-Bon,Jasens s\u00f6ner,Jonatan,Samma fr\u00e5n Harar,Ahiam, Sarars son fr\u00e5n Harar,Elifelet, Ahasbais son fr\u00e5n Maaka,Eliam, Ahitofels son fr\u00e5n Gilo,Hesro fr\u00e5n Karmel,Paarai fr\u00e5n Arabat,Jigeal, Natans son fr\u00e5n Soba,Mibhar, Hagris son,Selek fr\u00e5n Ammon,Naharai, Joabs vapendragare fr\u00e5n Beeron,Ira fr\u00e5n Jattir,Gareb fr\u00e5n Jattir,hetiten Uria,allt som allt trettiosju stycken."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Asael, Joabs bror, var ocks\u00e5 bland De trettio. De andra var:Elhanan, Dodos son fr\u00e5n Betlehem,Samma fr\u00e5n Harod,Elika fr\u00e5n Harod,Heles fr\u00e5n Pelet,Ira, Ickes son fr\u00e5n Tekoa,Abieser fr\u00e5n Anatot,Mebunnai fr\u00e5n Husat,Salmon fr\u00e5n Ahoa,Maherai fr\u00e5n Netofa,Heleb, Baanas son fr\u00e5n Netofa,Ittai, Ribais son av Benjamins stam fr\u00e5n Gibea,Benaja fr\u00e5n Pirgaton,Hiddai fr\u00e5n Gaas dalar,Abi-Albon fr\u00e5n Arabat,Asmavet fr\u00e5n Barhum,Eljaba fr\u00e5n Saal-Bon,Jasens s\u00f6ner,Jonatan,Samma fr\u00e5n Harar,Ahiam, Sarars son fr\u00e5n Harar,Elifelet, Ahasbais son fr\u00e5n Maaka,Eliam, Ahitofels son fr\u00e5n Gilo,Hesro fr\u00e5n Karmel,Paarai fr\u00e5n Arabat,Jigeal, Natans son fr\u00e5n Soba,Mibhar, Hagris son,Selek fr\u00e5n Ammon,Naharai, Joabs vapendragare fr\u00e5n Beeron,Ira fr\u00e5n Jattir,Gareb fr\u00e5n Jattir,hetiten Uria,allt som allt trettiosju stycken."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Asael, Joabs bror, var ocks\u00e5 bland De trettio. De andra var:Elhanan, Dodos son fr\u00e5n Betlehem,Samma fr\u00e5n Harod,Elika fr\u00e5n Harod,Heles fr\u00e5n Pelet,Ira, Ickes son fr\u00e5n Tekoa,Abieser fr\u00e5n Anatot,Mebunnai fr\u00e5n Husat,Salmon fr\u00e5n Ahoa,Maherai fr\u00e5n Netofa,Heleb, Baanas son fr\u00e5n Netofa,Ittai, Ribais son av Benjamins stam fr\u00e5n Gibea,Benaja fr\u00e5n Pirgaton,Hiddai fr\u00e5n Gaas dalar,Abi-Albon fr\u00e5n Arabat,Asmavet fr\u00e5n Barhum,Eljaba fr\u00e5n Saal-Bon,Jasens s\u00f6ner,Jonatan,Samma fr\u00e5n Harar,Ahiam, Sarars son fr\u00e5n Harar,Elifelet, Ahasbais son fr\u00e5n Maaka,Eliam, Ahitofels son fr\u00e5n Gilo,Hesro fr\u00e5n Karmel,Paarai fr\u00e5n Arabat,Jigeal, Natans son fr\u00e5n Soba,Mibhar, Hagris son,Selek fr\u00e5n Ammon,Naharai, Joabs vapendragare fr\u00e5n Beeron,Ira fr\u00e5n Jattir,Gareb fr\u00e5n Jattir,hetiten Uria,allt som allt trettiosju stycken."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Asael, Joabs bror, var ocks\u00e5 bland De trettio. De andra var:Elhanan, Dodos son fr\u00e5n Betlehem,Samma fr\u00e5n Harod,Elika fr\u00e5n Harod,Heles fr\u00e5n Pelet,Ira, Ickes son fr\u00e5n Tekoa,Abieser fr\u00e5n Anatot,Mebunnai fr\u00e5n Husat,Salmon fr\u00e5n Ahoa,Maherai fr\u00e5n Netofa,Heleb, Baanas son fr\u00e5n Netofa,Ittai, Ribais son av Benjamins stam fr\u00e5n Gibea,Benaja fr\u00e5n Pirgaton,Hiddai fr\u00e5n Gaas dalar,Abi-Albon fr\u00e5n Arabat,Asmavet fr\u00e5n Barhum,Eljaba fr\u00e5n Saal-Bon,Jasens s\u00f6ner,Jonatan,Samma fr\u00e5n Harar,Ahiam, Sarars son fr\u00e5n Harar,Elifelet, Ahasbais son fr\u00e5n Maaka,Eliam, Ahitofels son fr\u00e5n Gilo,Hesro fr\u00e5n Karmel,Paarai fr\u00e5n Arabat,Jigeal, Natans son fr\u00e5n Soba,Mibhar, Hagris son,Selek fr\u00e5n Ammon,Naharai, Joabs vapendragare fr\u00e5n Beeron,Ira fr\u00e5n Jattir,Gareb fr\u00e5n Jattir,hetiten Uria,allt som allt trettiosju stycken."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Asael, Joabs bror, var ocks\u00e5 bland De trettio. De andra var:Elhanan, Dodos son fr\u00e5n Betlehem,Samma fr\u00e5n Harod,Elika fr\u00e5n Harod,Heles fr\u00e5n Pelet,Ira, Ickes son fr\u00e5n Tekoa,Abieser fr\u00e5n Anatot,Mebunnai fr\u00e5n Husat,Salmon fr\u00e5n Ahoa,Maherai fr\u00e5n Netofa,Heleb, Baanas son fr\u00e5n Netofa,Ittai, Ribais son av Benjamins stam fr\u00e5n Gibea,Benaja fr\u00e5n Pirgaton,Hiddai fr\u00e5n Gaas dalar,Abi-Albon fr\u00e5n Arabat,Asmavet fr\u00e5n Barhum,Eljaba fr\u00e5n Saal-Bon,Jasens s\u00f6ner,Jonatan,Samma fr\u00e5n Harar,Ahiam, Sarars son fr\u00e5n Harar,Elifelet, Ahasbais son fr\u00e5n Maaka,Eliam, Ahitofels son fr\u00e5n Gilo,Hesro fr\u00e5n Karmel,Paarai fr\u00e5n Arabat,Jigeal, Natans son fr\u00e5n Soba,Mibhar, Hagris son,Selek fr\u00e5n Ammon,Naharai, Joabs vapendragare fr\u00e5n Beeron,Ira fr\u00e5n Jattir,Gareb fr\u00e5n Jattir,hetiten Uria,allt som allt trettiosju stycken."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Asael, Joabs bror, var ocks\u00e5 bland De trettio. De andra var:Elhanan, Dodos son fr\u00e5n Betlehem,Samma fr\u00e5n Harod,Elika fr\u00e5n Harod,Heles fr\u00e5n Pelet,Ira, Ickes son fr\u00e5n Tekoa,Abieser fr\u00e5n Anatot,Mebunnai fr\u00e5n Husat,Salmon fr\u00e5n Ahoa,Maherai fr\u00e5n Netofa,Heleb, Baanas son fr\u00e5n Netofa,Ittai, Ribais son av Benjamins stam fr\u00e5n Gibea,Benaja fr\u00e5n Pirgaton,Hiddai fr\u00e5n Gaas dalar,Abi-Albon fr\u00e5n Arabat,Asmavet fr\u00e5n Barhum,Eljaba fr\u00e5n Saal-Bon,Jasens s\u00f6ner,Jonatan,Samma fr\u00e5n Harar,Ahiam, Sarars son fr\u00e5n Harar,Elifelet, Ahasbais son fr\u00e5n Maaka,Eliam, Ahitofels son fr\u00e5n Gilo,Hesro fr\u00e5n Karmel,Paarai fr\u00e5n Arabat,Jigeal, Natans son fr\u00e5n Soba,Mibhar, Hagris son,Selek fr\u00e5n Ammon,Naharai, Joabs vapendragare fr\u00e5n Beeron,Ira fr\u00e5n Jattir,Gareb fr\u00e5n Jattir,hetiten Uria,allt som allt trettiosju stycken."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Asael, Joabs bror, var ocks\u00e5 bland De trettio. De andra var:Elhanan, Dodos son fr\u00e5n Betlehem,Samma fr\u00e5n Harod,Elika fr\u00e5n Harod,Heles fr\u00e5n Pelet,Ira, Ickes son fr\u00e5n Tekoa,Abieser fr\u00e5n Anatot,Mebunnai fr\u00e5n Husat,Salmon fr\u00e5n Ahoa,Maherai fr\u00e5n Netofa,Heleb, Baanas son fr\u00e5n Netofa,Ittai, Ribais son av Benjamins stam fr\u00e5n Gibea,Benaja fr\u00e5n Pirgaton,Hiddai fr\u00e5n Gaas dalar,Abi-Albon fr\u00e5n Arabat,Asmavet fr\u00e5n Barhum,Eljaba fr\u00e5n Saal-Bon,Jasens s\u00f6ner,Jonatan,Samma fr\u00e5n Harar,Ahiam, Sarars son fr\u00e5n Harar,Elifelet, Ahasbais son fr\u00e5n Maaka,Eliam, Ahitofels son fr\u00e5n Gilo,Hesro fr\u00e5n Karmel,Paarai fr\u00e5n Arabat,Jigeal, Natans son fr\u00e5n Soba,Mibhar, Hagris son,Selek fr\u00e5n Ammon,Naharai, Joabs vapendragare fr\u00e5n Beeron,Ira fr\u00e5n Jattir,Gareb fr\u00e5n Jattir,hetiten Uria,allt som allt trettiosju stycken."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Asael, Joabs bror, var ocks\u00e5 bland De trettio. De andra var:Elhanan, Dodos son fr\u00e5n Betlehem,Samma fr\u00e5n Harod,Elika fr\u00e5n Harod,Heles fr\u00e5n Pelet,Ira, Ickes son fr\u00e5n Tekoa,Abieser fr\u00e5n Anatot,Mebunnai fr\u00e5n Husat,Salmon fr\u00e5n Ahoa,Maherai fr\u00e5n Netofa,Heleb, Baanas son fr\u00e5n Netofa,Ittai, Ribais son av Benjamins stam fr\u00e5n Gibea,Benaja fr\u00e5n Pirgaton,Hiddai fr\u00e5n Gaas dalar,Abi-Albon fr\u00e5n Arabat,Asmavet fr\u00e5n Barhum,Eljaba fr\u00e5n Saal-Bon,Jasens s\u00f6ner,Jonatan,Samma fr\u00e5n Harar,Ahiam, Sarars son fr\u00e5n Harar,Elifelet, Ahasbais son fr\u00e5n Maaka,Eliam, Ahitofels son fr\u00e5n Gilo,Hesro fr\u00e5n Karmel,Paarai fr\u00e5n Arabat,Jigeal, Natans son fr\u00e5n Soba,Mibhar, Hagris son,Selek fr\u00e5n Ammon,Naharai, Joabs vapendragare fr\u00e5n Beeron,Ira fr\u00e5n Jattir,Gareb fr\u00e5n Jattir,hetiten Uria,allt som allt trettiosju stycken."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Asael, Joabs bror, var ocks\u00e5 bland De trettio. De andra var:Elhanan, Dodos son fr\u00e5n Betlehem,Samma fr\u00e5n Harod,Elika fr\u00e5n Harod,Heles fr\u00e5n Pelet,Ira, Ickes son fr\u00e5n Tekoa,Abieser fr\u00e5n Anatot,Mebunnai fr\u00e5n Husat,Salmon fr\u00e5n Ahoa,Maherai fr\u00e5n Netofa,Heleb, Baanas son fr\u00e5n Netofa,Ittai, Ribais son av Benjamins stam fr\u00e5n Gibea,Benaja fr\u00e5n Pirgaton,Hiddai fr\u00e5n Gaas dalar,Abi-Albon fr\u00e5n Arabat,Asmavet fr\u00e5n Barhum,Eljaba fr\u00e5n Saal-Bon,Jasens s\u00f6ner,Jonatan,Samma fr\u00e5n Harar,Ahiam, Sarars son fr\u00e5n Harar,Elifelet, Ahasbais son fr\u00e5n Maaka,Eliam, Ahitofels son fr\u00e5n Gilo,Hesro fr\u00e5n Karmel,Paarai fr\u00e5n Arabat,Jigeal, Natans son fr\u00e5n Soba,Mibhar, Hagris son,Selek fr\u00e5n Ammon,Naharai, Joabs vapendragare fr\u00e5n Beeron,Ira fr\u00e5n Jattir,Gareb fr\u00e5n Jattir,hetiten Uria,allt som allt trettiosju stycken."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Asael, Joabs bror, var ocks\u00e5 bland De trettio. De andra var:Elhanan, Dodos son fr\u00e5n Betlehem,Samma fr\u00e5n Harod,Elika fr\u00e5n Harod,Heles fr\u00e5n Pelet,Ira, Ickes son fr\u00e5n Tekoa,Abieser fr\u00e5n Anatot,Mebunnai fr\u00e5n Husat,Salmon fr\u00e5n Ahoa,Maherai fr\u00e5n Netofa,Heleb, Baanas son fr\u00e5n Netofa,Ittai, Ribais son av Benjamins stam fr\u00e5n Gibea,Benaja fr\u00e5n Pirgaton,Hiddai fr\u00e5n Gaas dalar,Abi-Albon fr\u00e5n Arabat,Asmavet fr\u00e5n Barhum,Eljaba fr\u00e5n Saal-Bon,Jasens s\u00f6ner,Jonatan,Samma fr\u00e5n Harar,Ahiam, Sarars son fr\u00e5n Harar,Elifelet, Ahasbais son fr\u00e5n Maaka,Eliam, Ahitofels son fr\u00e5n Gilo,Hesro fr\u00e5n Karmel,Paarai fr\u00e5n Arabat,Jigeal, Natans son fr\u00e5n Soba,Mibhar, Hagris son,Selek fr\u00e5n Ammon,Naharai, Joabs vapendragare fr\u00e5n Beeron,Ira fr\u00e5n Jattir,Gareb fr\u00e5n Jattir,hetiten Uria,allt som allt trettiosju stycken."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Asael, Joabs bror, var ocks\u00e5 bland De trettio. De andra var:Elhanan, Dodos son fr\u00e5n Betlehem,Samma fr\u00e5n Harod,Elika fr\u00e5n Harod,Heles fr\u00e5n Pelet,Ira, Ickes son fr\u00e5n Tekoa,Abieser fr\u00e5n Anatot,Mebunnai fr\u00e5n Husat,Salmon fr\u00e5n Ahoa,Maherai fr\u00e5n Netofa,Heleb, Baanas son fr\u00e5n Netofa,Ittai, Ribais son av Benjamins stam fr\u00e5n Gibea,Benaja fr\u00e5n Pirgaton,Hiddai fr\u00e5n Gaas dalar,Abi-Albon fr\u00e5n Arabat,Asmavet fr\u00e5n Barhum,Eljaba fr\u00e5n Saal-Bon,Jasens s\u00f6ner,Jonatan,Samma fr\u00e5n Harar,Ahiam, Sarars son fr\u00e5n Harar,Elifelet, Ahasbais son fr\u00e5n Maaka,Eliam, Ahitofels son fr\u00e5n Gilo,Hesro fr\u00e5n Karmel,Paarai fr\u00e5n Arabat,Jigeal, Natans son fr\u00e5n Soba,Mibhar, Hagris son,Selek fr\u00e5n Ammon,Naharai, Joabs vapendragare fr\u00e5n Beeron,Ira fr\u00e5n Jattir,Gareb fr\u00e5n Jattir,hetiten Uria,allt som allt trettiosju stycken."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Asael, Joabs bror, var ocks\u00e5 bland De trettio. De andra var:Elhanan, Dodos son fr\u00e5n Betlehem,Samma fr\u00e5n Harod,Elika fr\u00e5n Harod,Heles fr\u00e5n Pelet,Ira, Ickes son fr\u00e5n Tekoa,Abieser fr\u00e5n Anatot,Mebunnai fr\u00e5n Husat,Salmon fr\u00e5n Ahoa,Maherai fr\u00e5n Netofa,Heleb, Baanas son fr\u00e5n Netofa,Ittai, Ribais son av Benjamins stam fr\u00e5n Gibea,Benaja fr\u00e5n Pirgaton,Hiddai fr\u00e5n Gaas dalar,Abi-Albon fr\u00e5n Arabat,Asmavet fr\u00e5n Barhum,Eljaba fr\u00e5n Saal-Bon,Jasens s\u00f6ner,Jonatan,Samma fr\u00e5n Harar,Ahiam, Sarars son fr\u00e5n Harar,Elifelet, Ahasbais son fr\u00e5n Maaka,Eliam, Ahitofels son fr\u00e5n Gilo,Hesro fr\u00e5n Karmel,Paarai fr\u00e5n Arabat,Jigeal, Natans son fr\u00e5n Soba,Mibhar, Hagris son,Selek fr\u00e5n Ammon,Naharai, Joabs vapendragare fr\u00e5n Beeron,Ira fr\u00e5n Jattir,Gareb fr\u00e5n Jattir,hetiten Uria,allt som allt trettiosju stycken."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Asael, Joabs bror, var ocks\u00e5 bland De trettio. De andra var:Elhanan, Dodos son fr\u00e5n Betlehem,Samma fr\u00e5n Harod,Elika fr\u00e5n Harod,Heles fr\u00e5n Pelet,Ira, Ickes son fr\u00e5n Tekoa,Abieser fr\u00e5n Anatot,Mebunnai fr\u00e5n Husat,Salmon fr\u00e5n Ahoa,Maherai fr\u00e5n Netofa,Heleb, Baanas son fr\u00e5n Netofa,Ittai, Ribais son av Benjamins stam fr\u00e5n Gibea,Benaja fr\u00e5n Pirgaton,Hiddai fr\u00e5n Gaas dalar,Abi-Albon fr\u00e5n Arabat,Asmavet fr\u00e5n Barhum,Eljaba fr\u00e5n Saal-Bon,Jasens s\u00f6ner,Jonatan,Samma fr\u00e5n Harar,Ahiam, Sarars son fr\u00e5n Harar,Elifelet, Ahasbais son fr\u00e5n Maaka,Eliam, Ahitofels son fr\u00e5n Gilo,Hesro fr\u00e5n Karmel,Paarai fr\u00e5n Arabat,Jigeal, Natans son fr\u00e5n Soba,Mibhar, Hagris son,Selek fr\u00e5n Ammon,Naharai, Joabs vapendragare fr\u00e5n Beeron,Ira fr\u00e5n Jattir,Gareb fr\u00e5n Jattir,hetiten Uria,allt som allt trettiosju stycken."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Asael, Joabs bror, var ocks\u00e5 bland De trettio. De andra var:Elhanan, Dodos son fr\u00e5n Betlehem,Samma fr\u00e5n Harod,Elika fr\u00e5n Harod,Heles fr\u00e5n Pelet,Ira, Ickes son fr\u00e5n Tekoa,Abieser fr\u00e5n Anatot,Mebunnai fr\u00e5n Husat,Salmon fr\u00e5n Ahoa,Maherai fr\u00e5n Netofa,Heleb, Baanas son fr\u00e5n Netofa,Ittai, Ribais son av Benjamins stam fr\u00e5n Gibea,Benaja fr\u00e5n Pirgaton,Hiddai fr\u00e5n Gaas dalar,Abi-Albon fr\u00e5n Arabat,Asmavet fr\u00e5n Barhum,Eljaba fr\u00e5n Saal-Bon,Jasens s\u00f6ner,Jonatan,Samma fr\u00e5n Harar,Ahiam, Sarars son fr\u00e5n Harar,Elifelet, Ahasbais son fr\u00e5n Maaka,Eliam, Ahitofels son fr\u00e5n Gilo,Hesro fr\u00e5n Karmel,Paarai fr\u00e5n Arabat,Jigeal, Natans son fr\u00e5n Soba,Mibhar, Hagris son,Selek fr\u00e5n Ammon,Naharai, Joabs vapendragare fr\u00e5n Beeron,Ira fr\u00e5n Jattir,Gareb fr\u00e5n Jattir,hetiten Uria,allt som allt trettiosju stycken."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Asael, Joabs bror, var ocks\u00e5 bland De trettio. De andra var:Elhanan, Dodos son fr\u00e5n Betlehem,Samma fr\u00e5n Harod,Elika fr\u00e5n Harod,Heles fr\u00e5n Pelet,Ira, Ickes son fr\u00e5n Tekoa,Abieser fr\u00e5n Anatot,Mebunnai fr\u00e5n Husat,Salmon fr\u00e5n Ahoa,Maherai fr\u00e5n Netofa,Heleb, Baanas son fr\u00e5n Netofa,Ittai, Ribais son av Benjamins stam fr\u00e5n Gibea,Benaja fr\u00e5n Pirgaton,Hiddai fr\u00e5n Gaas dalar,Abi-Albon fr\u00e5n Arabat,Asmavet fr\u00e5n Barhum,Eljaba fr\u00e5n Saal-Bon,Jasens s\u00f6ner,Jonatan,Samma fr\u00e5n Harar,Ahiam, Sarars son fr\u00e5n Harar,Elifelet, Ahasbais son fr\u00e5n Maaka,Eliam, Ahitofels son fr\u00e5n Gilo,Hesro fr\u00e5n Karmel,Paarai fr\u00e5n Arabat,Jigeal, Natans son fr\u00e5n Soba,Mibhar, Hagris son,Selek fr\u00e5n Ammon,Naharai, Joabs vapendragare fr\u00e5n Beeron,Ira fr\u00e5n Jattir,Gareb fr\u00e5n Jattir,hetiten Uria,allt som allt trettiosju stycken."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Asael, Joabs bror, var ocks\u00e5 bland De trettio. De andra var:Elhanan, Dodos son fr\u00e5n Betlehem,Samma fr\u00e5n Harod,Elika fr\u00e5n Harod,Heles fr\u00e5n Pelet,Ira, Ickes son fr\u00e5n Tekoa,Abieser fr\u00e5n Anatot,Mebunnai fr\u00e5n Husat,Salmon fr\u00e5n Ahoa,Maherai fr\u00e5n Netofa,Heleb, Baanas son fr\u00e5n Netofa,Ittai, Ribais son av Benjamins stam fr\u00e5n Gibea,Benaja fr\u00e5n Pirgaton,Hiddai fr\u00e5n Gaas dalar,Abi-Albon fr\u00e5n Arabat,Asmavet fr\u00e5n Barhum,Eljaba fr\u00e5n Saal-Bon,Jasens s\u00f6ner,Jonatan,Samma fr\u00e5n Harar,Ahiam, Sarars son fr\u00e5n Harar,Elifelet, Ahasbais son fr\u00e5n Maaka,Eliam, Ahitofels son fr\u00e5n Gilo,Hesro fr\u00e5n Karmel,Paarai fr\u00e5n Arabat,Jigeal, Natans son fr\u00e5n Soba,Mibhar, Hagris son,Selek fr\u00e5n Ammon,Naharai, Joabs vapendragare fr\u00e5n Beeron,Ira fr\u00e5n Jattir,Gareb fr\u00e5n Jattir,hetiten Uria,allt som allt trettiosju stycken."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David f\u00f6retar en folkr\u00e4kning -\u00c4n en g\u00e5ng flammade Herrens vrede upp mot Israel. David gjorde sig till ov\u00e4n med folket genom att s\u00e4tta i g\u00e5ng med en folkr\u00e4kning."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kungen sa till Joab och de andra officerarna: R\u00e4kna allt folket, fr\u00e5n Dan till Beer-Seba, fr\u00e5n den ena \u00e4ndan av landet till den andra, och m\u00f6nstra de stridsdugliga s\u00e5 jag vet hur starka vi \u00e4r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Joab svarade: Herren f\u00e5r g\u00e4rna f\u00f6r mig \u00f6ka v\u00e5r stridskraft hundra g\u00e5nger om och l\u00e5ta dig f\u00e5 uppleva det, men varf\u00f6r ska vi r\u00e4kna folket?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kungen tystade emellertid Joabs inv\u00e4ndningar, och Joab och de andra arm\u00e9officerarna gick ut f\u00f6r att verkst\u00e4lla befallningen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De gick f\u00f6rst \u00f6ver Jordan och slog l\u00e4ger s\u00f6der om staden Aroer, som ligger mitt i Gads dal, n\u00e4ra Jaeser."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan gick de till Gilead i Tatim-Hodsis land och till Dan-Jaan och runt mot Sidon."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4refter gick de till Tyrus f\u00e4stning och till hiveernas och kananeernas st\u00e4der, och slutligen \u00f6ver till Juda och \u00e4nda till Beer-Seba."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De genomkorsade allts\u00e5 hela landet och slutf\u00f6rde sin uppgift p\u00e5 nio m\u00e5nader och tjugo dagar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Joab rapporterade antalet stridsdugliga m\u00e4n till kungen, \u00e5ttahundratusen i Israel och femhundratusen i Juda."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "David accepterar Herrens straff -Men efter det att r\u00e4kningen av folket hade slutf\u00f6rts, b\u00f6rjade Davids samvete att oroa honom, och han sa till Herren: Jag har handlat fel! F\u00f6rl\u00e5t mig min d\u00e5raktighet!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4sta morgon gav Herren ett budskap till Gad, Davids profet, som han skulle meddela David. Herren sa:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e4g till David att han f\u00e5r v\u00e4lja mellan tre saker."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gad gick till David och sa: Du har tre saker att v\u00e4lja p\u00e5: tre \u00e5rs hungersn\u00f6d i landet, tre m\u00e5naders flykt undan dina fiender, eller tre dagars pest! T\u00e4nk efter och l\u00e5t mig veta vilket svar du t\u00e4nker ge till Herren, som har s\u00e4nt mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Detta \u00e4r ett sv\u00e5rt val, svarade David. Men det \u00e4r b\u00e4ttre att falla i Herrens hand \u00e4n i m\u00e4nniskors."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde Herren redan samma morgon en pest \u00f6ver Israel. Den varade i tre dagar, och sjuttio tusen av landets inv\u00e5nare dog."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men n\u00e4r d\u00f6ds\u00e4ngeln gjorde sig beredd att f\u00f6rg\u00f6ra Jerusalem, \u00e5ngrade Herren vad som h\u00e4nt och bad honom sluta. Vid det tillf\u00e4llet stod \u00e4ngeln vid jebuseen Araunas loge."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r David s\u00e5g \u00e4ngeln, sa han till Herren: Det \u00e4r ju jag som har syndat! Vad har mitt folk gjort? L\u00e5t din vrede komma \u00f6ver mig och min familj!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Den dagen kom Gad till David och sa till honom: G\u00e5 och bygg ett altare \u00e5t Herren vid jebuseen Araunas loge."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 gick David ut f\u00f6r att g\u00f6ra som Herren hade befallt honom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r Arauna s\u00e5g kungen och hans m\u00e4n komma mot honom, gick han fram till dem och f\u00f6ll ner f\u00f6r dem med ansiktet mot jorden och fr\u00e5gade:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men varf\u00f6r har du kommit hit?David svarade: Jag har kommit hit f\u00f6r att k\u00f6pa din loge, s\u00e5 att jag kan bygga ett altare d\u00e4r \u00e5t Herren, f\u00f6r att han ska stoppa pesten."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ta vad du beh\u00f6ver, sa Arauna d\u00e5. H\u00e4r \u00e4r boskap till br\u00e4nnoffret, och du kan anv\u00e4nda tr\u00f6skverktygen och oken som ved f\u00f6r att f\u00e5 en eld till altaret."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag vill ge dig alltsammans, och m\u00e5tte Herren ta emot ditt offer!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men kungen sa till Arauna: Nej, jag vill inte ha det som en g\u00e5va. Jag vill k\u00f6pa det av dig, f\u00f6r jag vill inte offra ett br\u00e4nnoffer till Herren, min Gud, som inte har kostat mig n\u00e5got. David betalade femtio siklar silver till Arauna f\u00f6r logen och djuren."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sedan byggde David ett altare d\u00e4r \u00e5t Herren och offrade br\u00e4nnoffer och fridsoffer. Herren svarade p\u00e5 hans b\u00f6n, och pesten upph\u00f6rde."
                }
            }
        }
    }
}