{
    "version": "SVL",
    "book_name": "2 Thessalonians",
    "book_nr": "53",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fr\u00e5n Paulus, Silvanus och Timotheos.Till f\u00f6rsamlingen i Thessalonike, som lever i gemenskap med Gud, v\u00e5r Far, och Herren Jesus Kristus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Rik v\u00e4lsignelse och frid \u00f6nskar vi fr\u00e5n Gud, Fadern, och Herren Jesus Kristus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lidandet har ett syfte -K\u00e4ra br\u00f6der, det \u00e4r inte bara r\u00e4tt och riktigt att tacka Gud f\u00f6r er, utan det \u00e4r ocks\u00e5 v\u00e5r plikt, eftersom er tro forts\u00e4tter att v\u00e4xa, och er k\u00e4rlek till varandra hela tiden f\u00f6rdjupas."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det \u00e4r med gl\u00e4dje som vi ber\u00e4ttar f\u00f6r de andra f\u00f6rsamlingarna om hur ert t\u00e5lamod och er h\u00e4ngivna tro p\u00e5 Gud best\u00e5r, trots alla sv\u00e5righeter och pr\u00f6vningar som ni m\u00e5ste k\u00e4mpa er igenom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Allt detta bara visar hur r\u00e4ttvist Gud handlar, f\u00f6r han anv\u00e4nder era lidanden till att g\u00f6ra er redo f\u00f6r hans rike."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Samtidigt l\u00e5ter han dom och straff drabba dem som g\u00f6r ont mot er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skulle jag vilja s\u00e4ga till er som lider: Gud ska befria b\u00e5de er och oss fr\u00e5n lidande. Det ska ske n\u00e4r Herren Jesus visar sig p\u00e5 skyarna i flammande eld med sina m\u00e4ktiga \u00e4nglar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han kommer f\u00f6r att d\u00f6ma dem som inte vill l\u00e4ra k\u00e4nna Gud och som v\u00e4grar att ta emot hans fr\u00e4lsning genom v\u00e5r Herre Jesus Kristus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Deras straff kommer att bli att g\u00e5 under f\u00f6r evigt, och bli skilda fr\u00e5n Herrens ansikte. De f\u00e5r aldrig se hans \u00e4ra och makt"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "n\u00e4r han kommer f\u00f6r att hyllas f\u00f6r allt det han har gjort f\u00f6r sitt folk, sina heliga. Men ni ska vara med honom, eftersom ni har trott p\u00e5 allt vi ber\u00e4ttat f\u00f6r er."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r forts\u00e4tter vi att be f\u00f6r er. Vi ber att v\u00e5r Gud ska g\u00f6ra er v\u00e4rdiga att leva just det liv han har kallat er till, och att ni med hans kraft ska f\u00e5 forts\u00e4tta att g\u00f6ra allt gott. D\u00e5 ska allt det ni p\u00e5b\u00f6rjat i tro bli fullbordat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Alla ska d\u00e5 prisa Herrens, Jesu Kristi, namn f\u00f6r de resultat de ser i er, och er st\u00f6rsta \u00e4ra ska vara att ni tillh\u00f6r honom. V\u00e5r Guds och v\u00e5r Herres, Jesu Kristi, k\u00e4rleksfulla n\u00e5d har gjort allt detta m\u00f6jligt f\u00f6r er."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00e4r Kristus kommer tillbaka -Hur ska det d\u00e5 g\u00e5 till n\u00e4r v\u00e5r Herre Jesus Kristus kommer tillbaka och vi ska samlas f\u00f6r att m\u00f6ta honom? K\u00e4ra br\u00f6der, l\u00e5t er inte skr\u00e4mmas och tappa inte heller fattningen n\u00e4r ni h\u00f6r rykten om att Herrens dag redan \u00e4r h\u00e4r. Och om ni h\u00f6r talas om att m\u00e4nniskor ser syner och f\u00e5r speciella budskap fr\u00e5n Gud om detta, eller f\u00e5r h\u00f6ra om brev som p\u00e5st\u00e5s komma fr\u00e5n mig, s\u00e5 tro dem inte."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r Kristus kommer tillbaka -Hur ska det d\u00e5 g\u00e5 till n\u00e4r v\u00e5r Herre Jesus Kristus kommer tillbaka och vi ska samlas f\u00f6r att m\u00f6ta honom? K\u00e4ra br\u00f6der, l\u00e5t er inte skr\u00e4mmas och tappa inte heller fattningen n\u00e4r ni h\u00f6r rykten om att Herrens dag redan \u00e4r h\u00e4r. Och om ni h\u00f6r talas om att m\u00e4nniskor ser syner och f\u00e5r speciella budskap fr\u00e5n Gud om detta, eller f\u00e5r h\u00f6ra om brev som p\u00e5st\u00e5s komma fr\u00e5n mig, s\u00e5 tro dem inte."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e5t er inte ryckas med och bli lurade, vad de \u00e4n s\u00e4ger.Tv\u00e5 saker kommer n\u00e4mligen att intr\u00e4ffa innan den dagen kommer. F\u00f6r det f\u00f6rsta ska det komma en tid av v\u00e5ldsamt uppror mot Gud, och sedan m\u00e5ste upprorets m\u00e4nniska som f\u00f6rkroppsligar allt ont \u00f6ppet tr\u00e4da fram."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han kommer att trotsa allt gudomligt som finns och upph\u00f6ja sig \u00f6ver allt som \u00e4r heligt. Och han ska ta plats i Guds tempel och p\u00e5st\u00e5 att han sj\u00e4lv \u00e4r Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kommer ni inte ih\u00e5g att jag ber\u00e4ttade det n\u00e4r jag var hos er?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ni vet ocks\u00e5 vad som hindrar honom fr\u00e5n att tr\u00e4da fram redan nu, vad som g\u00f6r att han kan komma f\u00f6rst n\u00e4r hans tid \u00e4r inne."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det verk av ondska och lagl\u00f6shet som denne upprorsman ska utf\u00f6ra n\u00e4r han kommer ser ni redan sp\u00e5r av. Men sj\u00e4lv tr\u00e4der han inte fram f\u00f6rr\u00e4n den som h\u00e5ller honom tillbaka stiger \u00e5t sidan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men d\u00e5 kommer han, denna ogudaktiga m\u00e4nniska, som Herren Jesus n\u00e4r han kommer tillbaka bara beh\u00f6ver andas p\u00e5 f\u00f6r att han ska vara utrotad f\u00f6r gott."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Denne syndens man ska komma som ett Satans redskap, fylld av satanisk makt, och han kommer att lura m\u00e5nga med m\u00e4rkliga tecken och under."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Med sin f\u00f6rf\u00f6ringskonst ska han vinna \u00f6ver alla dem som \u00e4r f\u00f6rlorade p\u00e5 sin sida, eftersom de har sagt nej till sanningen. De har v\u00e4grat tro sanningen, v\u00e4grat \u00e4lska den och bli r\u00e4ddade genom den."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska Gud \u00f6verge dem s\u00e5 att l\u00f6gnen f\u00e5r makt \u00f6ver dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och de ska allesammans bli r\u00e4ttvist d\u00f6mda f\u00f6r att de f\u00f6redrog or\u00e4ttf\u00e4rdigheten och v\u00e4grade att erk\u00e4nna sanningen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "H\u00e5ll fast vid sanningen -Men f\u00f6r er ska vi alltid tacka Gud, ni br\u00f6der som Herren \u00e4lskar. Redan fr\u00e5n tidens b\u00f6rjan hade han utvalt er till att bli fr\u00e4lsta, och till att rena er genom den helige Ande och genom er tro p\u00e5 sanningen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Genom oss har han l\u00e5tit de goda nyheterna bli k\u00e4nda f\u00f6r er s\u00e5 att ni skulle f\u00e5 dela Herrens, Jesu Kristi, h\u00e4rlighet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "K\u00e4ra br\u00f6der, kom ih\u00e5g allt detta. Och h\u00e5ll er till sanningen, som vi har undervisat er om i v\u00e5ra brev och under den tid vi var hos er."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vi ber att v\u00e5r Herre Jesus Kristus sj\u00e4lv, och Gud, v\u00e5r Far, som har \u00e4lskat oss och gett oss en evig tr\u00f6st och ett hopp som vi inte f\u00f6rtj\u00e4nar, ska"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "ge er kraft och hj\u00e4lpa er i allt gott som ni s\u00e4ger och g\u00f6r."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Be f\u00f6r oss! -K\u00e4ra br\u00f6der, n\u00e4r jag nu kommer till slutet av detta brev, vill jag uppmana er alla att be f\u00f6r oss. Be f\u00f6rst att budskapet fr\u00e5n Herren snabbt blir spritt och att det segrar vart det \u00e4n kommer, s\u00e5 att m\u00e4nniskor \u00f6verallt blir vunna genom det, p\u00e5 samma s\u00e4tt som n\u00e4r det kom till er."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Be ocks\u00e5 att vi blir r\u00e4ddade ur onda m\u00e4nniskors v\u00e5ld, f\u00f6r alla \u00e4lskar inte Herren."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Herren \u00e4r trofast! Han ska g\u00f6ra er starka och skydda er fr\u00e5n Satans alla attacker."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vi litar ocks\u00e5 p\u00e5 att Herren hj\u00e4lper er b\u00e5de nu och i framtiden att praktisera allt vad ni har l\u00e4rt er genom v\u00e5r undervisning."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vi ber ocks\u00e5 att Herren ska hj\u00e4lpa er fram till en rikare erfarenhet av Guds k\u00e4rlek och av det t\u00e5lamod som Kristus ger."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Var flitiga -Nu f\u00f6ljer en befallning, k\u00e4ra br\u00f6der, som jag ger i v\u00e5r Herres, Jesu Kristi namn: H\u00e5ll er borta fr\u00e5n kristna som inget vill g\u00f6ra och bara driver omkring och inte f\u00f6ljer det exempel som vi gav er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ni vet mycket v\u00e4l att ni b\u00f6r f\u00f6lja v\u00e5rt f\u00f6red\u00f6me. Gick vi n\u00e5gonsin omkring och drev? Nej!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och vi tog heller aldrig emot mat fr\u00e5n n\u00e5gon utan att g\u00f6ra r\u00e4tt f\u00f6r oss. I st\u00e4llet arbetade vi dag och natt f\u00f6r att f\u00e5 ihop de pengar vi beh\u00f6vde f\u00f6r v\u00e5rt uppeh\u00e4lle, s\u00e5 att vi inte skulle ligga er till last."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Visserligen hade vi r\u00e4tt att be er om mat, men vi ville visa er att ni b\u00f6r arbeta sj\u00e4lva och tj\u00e4na till ert uppeh\u00e4lle."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Medan vi \u00e4nnu var hos er gav vi er ocks\u00e5 denna regel: Den som inte arbetar ska inte \u00e4ta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 har vi h\u00f6rt att n\u00e5gra av er \u00e4r lata och v\u00e4grar att arbeta och i st\u00e4llet sl\u00f6sar bort tiden med skvaller."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "I Herrens, Jesu Kristi namn, ber vi dessa m\u00e4nniskor, ja, vi befaller dem att leva ett ordentligt liv, b\u00f6rja arbeta och f\u00f6rtj\u00e4na sitt eget uppeh\u00e4lle."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och er andra, k\u00e4ra br\u00f6der, uppmanar jag att aldrig tr\u00f6ttna p\u00e5 att g\u00f6ra det goda."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om n\u00e5gon v\u00e4grar att lyda vad vi s\u00e4ger i detta brev, s\u00e5 l\u00e5t det bli k\u00e4nt vem det \u00e4r och h\u00e5ll er borta fr\u00e5n honom, s\u00e5 att han f\u00e5r sk\u00e4mmas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men se inte p\u00e5 honom som en fiende utan tala till honom som en bror som beh\u00f6ver varnas."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Personlig h\u00e4lsning -Gud, som \u00e4r fridens Gud, ska vara med er, vad som \u00e4n h\u00e4nder. Herren ska vara med er alla."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "H\u00e4r f\u00f6ljer min h\u00e4lsning, som jag skriver med egen hand, s\u00e5 som jag g\u00f6r i slutet av alla mina brev, f\u00f6r att bevisa att de verkligen kommer fr\u00e5n mig. Detta \u00e4r min egen handstil."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00e5 v\u00e4lsignelse fr\u00e5n v\u00e5r Herre, Jesus Kristus, vara med er alla.H\u00e4lsningarPaulus"
                }
            }
        }
    }
}