{
    "version": "SVL",
    "book_name": "2 Timothy",
    "book_nr": "55",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fr\u00e5n Paulus, Jesu Kristi budb\u00e4rare, som \u00e4r uts\u00e4nd av Gud f\u00f6r att ber\u00e4tta om det eviga liv som Gud har lovat alla dem som tror p\u00e5 Jesus Kristus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Till Timotheos, min k\u00e4re son.N\u00e5d, barmh\u00e4rtighet och frid fr\u00e5n Gud, v\u00e5r Far, och Jesus, v\u00e5r Herre."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Var trogen i din uppgift -Om du bara visste hur mycket jag tackar Gud f\u00f6r dig, Timotheos. Jag ber f\u00f6r dig dag och natt att Gud ska v\u00e4lsigna dig med sitt \u00f6verfl\u00f6d. Honom vill jag tj\u00e4na med allt jag \u00e4r och har, precis som mina f\u00f6rf\u00e4der har gjort."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r jag t\u00e4nker p\u00e5 dina t\u00e5rar vid avskedet, l\u00e4ngtar jag efter dig och det skulle gl\u00e4dja mig oerh\u00f6rt att f\u00e5 tr\u00e4ffa dig igen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag vet hur innerligt och uppriktigt du tror p\u00e5 Herren, precis som din mamma Eunike och din mormor Lois g\u00f6r. Jag \u00e4r \u00f6vertygad om att din tro \u00e4r lika stark nu som tidigare."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r uppmanar jag dig att l\u00e5ta den n\u00e5deg\u00e5va som finns hos dig f\u00e5 blomma ut. Du fick den n\u00e4r jag lade h\u00e4nderna p\u00e5 dig och v\u00e4lsignade dig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den helige Ande, som \u00e4r Guds g\u00e5va till oss, k\u00e4nner ingen r\u00e4dsla utan fyller oss med kraft, k\u00e4rlek och sj\u00e4lv\u00f6vervinnelse."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r beh\u00f6ver du inte vara r\u00e4dd eller blyg f\u00f6r att ber\u00e4tta f\u00f6r andra om Herren, eller sk\u00e4mmas f\u00f6r att jag som \u00e4r din v\u00e4n nu sitter i f\u00e4ngelse f\u00f6r Kristus. Du kommer att vara beredd att lida med mig f\u00f6r Herren, f\u00f6r han ska ge dig kraft."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det \u00e4r han som har fr\u00e4lst oss och valt ut oss f\u00f6r denna heliga uppgift, inte f\u00f6r att vi f\u00f6rtj\u00e4nar det utan d\u00e4rf\u00f6r att det ingick i hans plan l\u00e5ngt innan v\u00e4rlden skapades. Han ville visa sin k\u00e4rlek och n\u00e5d till oss genom Kristus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och nu n\u00e4r Jesus Kristus har kommit, har allt detta blivit klart f\u00f6r oss. Han br\u00f6t d\u00f6dens makt och genom tron p\u00e5 honom blir vi od\u00f6dliga och f\u00e5r del av det eviga livet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och Gud har valt ut mig att vara hans s\u00e4ndebud och gett mig i uppdrag att ber\u00e4tta och undervisa om dessa goda nyheter."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r som jag f\u00e5r lida h\u00e4r i f\u00e4ngelset. Men jag har inte tappat modet, f\u00f6r jag vet vem jag tror p\u00e5, och jag \u00e4r s\u00e4ker p\u00e5 att han helt och fullt kan skydda och bevara allt som han har anf\u00f6rtrott \u00e5t mig, \u00e4nda tills han kommer tillbaka."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "H\u00e5ll fast vid det jag har l\u00e4rt dig, s\u00e4rskilt i fr\u00e5ga om tron och k\u00e4rleken i Jesus Kristus, och ta det som ett m\u00f6nster f\u00f6r en sund undervisning."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den helige Ande bor i oss. Bevara med hans hj\u00e4lp den dyrbara g\u00e5va som han gav dig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Som du vet har alla de kristna som kom hit fr\u00e5n Asien, \u00f6vergett mig. Till och med Fygelos och Hermogenes \u00e4r borta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag ber Herren v\u00e4lsigna Onesiforos och hela hans familj. Han har ofta bes\u00f6kt mig, och det har varit som en frisk fl\u00e4kt h\u00e4r i f\u00e4ngelset. Han har aldrig sk\u00e4mts f\u00f6r att jag sitter h\u00e4r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tv\u00e4rtom, n\u00e4r han kom till Rom letade han efter mig \u00f6verallt och fann mig ocks\u00e5 till slut."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag ber att Herren ska ge honom en speciell v\u00e4lsignelse den dag n\u00e4r Kristus kommer tillbaka. Du vet ju b\u00e4ttre \u00e4n n\u00e5gon annan till vilken hj\u00e4lp han var i Efesos."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6lj Kristus till varje pris -Timotheos, min son, bli allt starkare i den n\u00e5d som Jesus Kristus ger dig. Undervisa andra om det som du och m\u00e5nga andra har h\u00f6rt mig tala om."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ge det vidare till m\u00e4nniskor man kan lita p\u00e5 och som i sin tur kan f\u00f6ra det vidare till andra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "B\u00e4r din del av lidandet som en god Jesu Kristi soldat, p\u00e5 samma s\u00e4tt som jag g\u00f6r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och som en Kristi soldat ska du inte l\u00e5ta dig hindras av v\u00e4rldsliga angel\u00e4genheter, f\u00f6r d\u00e5 kan du inte till fullo tj\u00e4na den som tog dig i sin tj\u00e4nst."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f6lj de regler som Herren har st\u00e4llt upp f\u00f6r din tj\u00e4nst, precis som en idrottsman m\u00e5ste f\u00f6lja vissa regler i en t\u00e4vling. Om han inte g\u00f6r det blir han diskvalificerad och utan pris."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bonden kan inte heller njuta av sin v\u00e4lf\u00f6rtj\u00e4nta sk\u00f6rd f\u00f6rr\u00e4n han har arbetat h\u00e5rt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 vad jag just sagt! Herren ska hj\u00e4lpa dig att f\u00f6rst\u00e5 det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gl\u00f6m aldrig att Jesus Kristus, som f\u00f6ddes inom kung Davids sl\u00e4kt, uppstod fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r att jag predikat detta glada budskap som jag har r\u00e5kat i sv\u00e5righeter. Man har satt mig i f\u00e4ngelse som en brottsling. Men Guds ord kan man inte sp\u00e4rra in p\u00e5 det s\u00e4tt man gjort med mig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag \u00e4r mer \u00e4n villig att lida, om det kan leda till fr\u00e4lsning och evig h\u00e4rlighet genom Jesus Kristus f\u00f6r dem som Gud har valt ut."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag h\u00e4mtar tr\u00f6st i det faktum att om vi har d\u00f6tt med Kristus ska vi ocks\u00e5 leva med honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Om vi tycker att v\u00e5r nuvarande tj\u00e4nst f\u00f6r honom \u00e4r sv\u00e5r ska vi komma ih\u00e5g att vi en dag ska regera med honom. Om vi ger upp n\u00e4r vi m\u00f6ter lidande och v\u00e4nder Kristus ryggen, s\u00e5 m\u00e5ste han v\u00e4nda ryggen till oss."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men \u00e4ven om vi sviker honom, f\u00f6rblir han trogen mot oss och vill hj\u00e4lpa oss, f\u00f6r han kan inte \u00f6verge oss, som \u00e4r en del av honom sj\u00e4lv. Han h\u00e5ller alltid sina l\u00f6ften till oss."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Diskussioner leder ingenstans -P\u00e5minn alla om dessa sanningar och befall dem i Herrens namn att inte h\u00e5lla p\u00e5 att diskutera meningsl\u00f6sa fr\u00e5gor. S\u00e5dana diskussioner st\u00e4ller bara till f\u00f6rvirring och \u00e4r inte till n\u00e5gon nytta, utan tv\u00e4rtom skadliga."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Arbeta flitigt, s\u00e5 att Gud kan s\u00e4ga till dig: Bra gjort! Var en god arbetare, s\u00e5 att du inte beh\u00f6ver sk\u00e4mmas n\u00e4r Gud granskar ditt arbete. L\u00e4r dig vad hans ord s\u00e4ger och betyder."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "H\u00e5ll dig undan fr\u00e5n alla dumma debatter. De som h\u00e5ller p\u00e5 med s\u00e5dant kommer allt l\u00e4ngre bort fr\u00e5n Gud."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Deras prat kommer att leda m\u00e4nniskor vilse och skapa strid. Tv\u00e5 exempel p\u00e5 detta \u00e4r Hymenaios och Filetos som i sin debattiver"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "har l\u00e4mnat sanningens v\u00e4g och nu p\u00e5st\u00e5r att de d\u00f6das uppst\u00e5ndelse redan har \u00e4gt rum. De har ocks\u00e5 f\u00f6rsvagat den kristna tron hos m\u00e5nga."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men Guds sanning \u00e4r lika fast som en v\u00e4ldig klippa, och ingenting kan rubba den. Den \u00e4r en grundsten, och p\u00e5 den stenen st\u00e5r skrivet: Herren k\u00e4nner dem som tillh\u00f6r honom och En m\u00e4nniska som bek\u00e4nner sig till Herren ska inte g\u00f6ra det som \u00e4r or\u00e4tt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "I ett f\u00f6rm\u00f6get hem finns det sk\u00e5lar och fat, inte bara av guld och silver, utan ocks\u00e5 av tr\u00e4 och lera. De finare anv\u00e4nds bara vid speciella tillf\u00e4llen, och de andra bara till vardags."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "H\u00e5ller du dig borta fr\u00e5n synden, liknar du en sk\u00e5l av renaste guld. D\u00e5 kan Kristus sj\u00e4lv anv\u00e4nda dig f\u00f6r sina h\u00f6gsta syften."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Var p\u00e5 din vakt mot de faror och frestelser som brukar drabba ungdomar! Satsa i st\u00e4llet allt p\u00e5 att g\u00f6ra det som \u00e4r r\u00e4tt inf\u00f6r Gud. Str\u00e4va efter tro, k\u00e4rlek, och gemenskap tillsammans med andra som i uppriktighet \u00e4lskar Herren."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c4n en g\u00e5ng ber jag dig undvika att bli indragen i meningsl\u00f6sa dispyter, som bara g\u00f6r m\u00e4nniskor uppr\u00f6rda och arga."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Guds tj\u00e4nare f\u00e5r inte gr\u00e4la. De m\u00e5ste vara v\u00e4nliga mot alla och t\u00e5lmodigt undervisa dem som handlar fel."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Var \u00f6dmjuk n\u00e4r du f\u00f6rs\u00f6ker undervisa dem som inte har sanningen klar f\u00f6r sig, och som g\u00e5r emot dig. Om du talar milt och h\u00e4nsynsfullt till dem \u00e4r det troligt att de tar sitt f\u00f6rnuft till f\u00e5nga"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "och kommer loss ur den f\u00e4lla Satan lagt ut f\u00f6r dem och som g\u00f6r dem till slavar under synden."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "V\u00e4rldens sista tid -Du b\u00f6r ocks\u00e5 veta detta, Timotheos, att under den sista tiden kommer det att bli mycket sv\u00e5rt att vara kristen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M\u00e4nniskorna kommer d\u00e5 bara att t\u00e4nka p\u00e5 sig sj\u00e4lva och sina pengar. De kommer att vara fulla av skryt och \u00f6verskatta sig sj\u00e4lva och ta stora ord i sin mun. De kommer att sm\u00e4da Gud och vara olydiga mot sina f\u00f6r\u00e4ldrar, otacksamma och alltigenom onda."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De kommer att vara h\u00e4nsynsl\u00f6sa och v\u00e4gra att b\u00f6ja sig f\u00f6r n\u00e5gon. De kommer att vara l\u00f6gnare och br\u00e5kmakare, r\u00e5a och grymma och likgiltiga f\u00f6r allt gott."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De kommer att f\u00f6rr\u00e5da sina v\u00e4nner, vara obeh\u00e4rskade, uppbl\u00e5sta av h\u00f6gf\u00e4rd och f\u00f6redra n\u00f6jen framf\u00f6r Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De vill g\u00e4rna framst\u00e5 som religi\u00f6sa, men de vill f\u00f6rdenskull inte ha n\u00e5got med Guds f\u00f6rvandlande kraft att g\u00f6ra. L\u00e5t dig inte luras av dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det \u00e4r s\u00e5dana som objudna g\u00e5r fr\u00e5n hus till hus och skaffar sig makt och inflytande \u00f6ver kvinnor, som p\u00e5 grund av sina synder \u00e4r skuldtyngda, och d\u00e4rf\u00f6r \u00e4r mottagliga f\u00f6r nya l\u00e4ror."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e5dana kvinnor \u00e4r alltid redo att f\u00f6lja nya l\u00e4rare, men de f\u00f6rst\u00e5r aldrig sanningen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt som de egyptiska trollkarlarna Jannes och Jambres satte sig upp mot Mose, s\u00e5 s\u00e4tter sig dessa l\u00e4rare upp mot sanningen. De har en oren tankev\u00e4rld och f\u00f6rm\u00f6rkade sinnen, och deras tro \u00e4r ingenting v\u00e4rd."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men de kommer inte att kunna h\u00e5lla p\u00e5 med detta hur l\u00e4nge som helst. En dag kommer deras bedr\u00e4geri att bli avsl\u00f6jat inf\u00f6r alla p\u00e5 samma s\u00e4tt som Jannes och Jambres synd blev det."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sanningen m\u00f6ter motst\u00e5nd -Men jag vet att du inte \u00e4r s\u00e5dan, f\u00f6r du har noga f\u00f6ljt mig i allt jag har gjort. Du vet vad jag tror p\u00e5, och du k\u00e4nner till hur jag lever och vad jag vill. Du k\u00e4nner till min tro p\u00e5 Kristus och hur jag har lidit. Du vet vilket t\u00e5lamod jag har, och hur stor min k\u00e4rlek till dig \u00e4r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du vet vilka sv\u00e5righeter jag har hamnat i d\u00e4rf\u00f6r att jag har f\u00f6rkunnat de goda nyheterna. Du vet vad jag fick g\u00e5 igenom n\u00e4r jag bes\u00f6kte Antiochia, Ikonion och Lystra. Men Herren r\u00e4ddade mig!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nu \u00e4r det en g\u00e5ng s\u00e5 att alla som vill leva ett liv helt f\u00f6r Gud, och i gemenskap med Jesus Kristus, kommer att f\u00e5 lida f\u00f6rf\u00f6ljelse."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ogudaktiga m\u00e4nniskor och falska l\u00e4rare kommer bara att bli allt mer h\u00e4nsynsl\u00f6sa, och de kommer att bedra m\u00e5nga p\u00e5 samma s\u00e4tt som de sj\u00e4lva har blivit bedragna av Satan."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men du m\u00e5ste h\u00e5lla fast vid det som du har l\u00e4rt dig. Du vet att det \u00e4r sant och att du kan lita p\u00e5 oss som har undervisat dig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Redan som barn blev du undervisad i de heliga Skrifterna. Genom dem f\u00f6rst\u00e5r du hur man tar emot Guds fr\u00e4lsning genom tron p\u00e5 Jesus Kristus."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hela Skriften \u00e4r inspirerad av Gud, och det finns inget som kan m\u00e4tas med den, n\u00e4r det g\u00e4ller att undervisa oss om vad som \u00e4r sant och l\u00e4ra oss att f\u00f6rst\u00e5 vad som \u00e4r or\u00e4tt. Den korrigerar oss och hj\u00e4lper oss att leva som Gud vill."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Genom den blir var och en som vill tj\u00e4na Gud rustad till att g\u00f6ra gott mot andra."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r uppmanar jag dig med st\u00f6rsta allvar inf\u00f6r Gud och inf\u00f6r Jesus Kristus, som en dag ska d\u00f6ma levande och d\u00f6da, n\u00e4r han kommer f\u00f6r att uppr\u00e4tta sitt rike:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Var alltid ivrig att predika Guds ord s\u00e5 fort du f\u00e5r en m\u00f6jlighet, b\u00e5de n\u00e4r det passar sig och n\u00e4r det inte passar sig. Tillr\u00e4ttavisa och bestraffa m\u00e4nniskor n\u00e4r det beh\u00f6vs, och uppmuntra dem att g\u00f6ra det som \u00e4r r\u00e4tt. Och undervisa dem alltid med stort t\u00e5lamod i Guds ord."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det kommer n\u00e4mligen en tid n\u00e4r m\u00e4nniskor inte kommer att lyssna till sanningen. I st\u00e4llet kommer de att g\u00e5 runt och leta efter l\u00e4rare som bara f\u00f6rkunnar s\u00e5dant som de sj\u00e4lva vill h\u00f6ra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De kommer inte att vilja lyssna till vad Guds ord s\u00e4ger och utan att ens reflektera f\u00f6ljer de de mest fantastiska id\u00e9er."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du m\u00e5ste h\u00e5lla dig vaken och se upp f\u00f6r alla dessa faror. Var inte r\u00e4dd f\u00f6r att lida f\u00f6r Herren. Led andra till Kristus! L\u00e4mna inget ogjort av det du \u00e4r satt att g\u00f6ra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00f6r egen del kommer jag inte att finnas h\u00e4r till din hj\u00e4lp s\u00e5 l\u00e4nge till. Min tid \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g att rinna ut och min d\u00f6dsstund n\u00e4rmar sig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e4nge och intensivt har jag k\u00e4mpat den goda kampen f\u00f6r min Herre, och i allt har jag varit trogen mot honom. Men nu \u00e4r den kampen snart \u00f6ver, jag har sprungit mitt lopp och f\u00e5r vila."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En segerkrans v\u00e4ntar p\u00e5 mig i himlen. Herren, den r\u00e4ttf\u00e4rdige domaren, ska p\u00e5 den stora dag d\u00e5 han kommer tillbaka ge mig den som ett tecken p\u00e5 att jag har n\u00e5tt m\u00e5let och f\u00f6r alltid tillh\u00f6r honom. Detta g\u00e4ller inte bara mig, utan alla som med iver ser fram emot hans \u00e5terkomst."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Upplysningar och f\u00f6rmaningar -F\u00f6rs\u00f6k att komma hit s\u00e5 snart du kan,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "f\u00f6r Demas har l\u00e4mnat mig. Han \u00e4lskade detta livets goda och for till Thessalonike. Crescens har rest till Galatien och Titus till Dalmatien."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det \u00e4r bara Lukas som \u00e4r kvar hos mig. Ta med dig Markus n\u00e4r du kommer, f\u00f6r jag beh\u00f6ver honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tychikos \u00e4r inte heller h\u00e4r, f\u00f6r jag har skickat honom till Efesos."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Se till att du tar med dig min rock som jag l\u00e4mnade i Troas hos broder Karpos. Ta ocks\u00e5 med dig b\u00f6ckerna och framf\u00f6r allt pergamentrullarna n\u00e4r du kommer."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kopparsmeden Alexandros har gjort mig mycket ont. Herren kommer att straffa honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00e5ll \u00f6gonen p\u00e5 honom, f\u00f6r han har k\u00e4mpat emot allt vad vi har sagt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6rsta g\u00e5ngen jag st\u00e4lldes inf\u00f6r domstolen var det ingen h\u00e4r som hj\u00e4lpte mig. Alla drog sig undan. Jag hoppas att de inte ska bli straffade f\u00f6r det."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men Herren stod vid min sida och gav mig mod att tala en hel predikan s\u00e5 att m\u00e4nniskor fr\u00e5n hela v\u00e4rlden fick h\u00f6ra det glada budskapet. Och han r\u00e4ddade mig fr\u00e5n d\u00f6dens k\u00e4ftar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ja, Herren ska forts\u00e4tta att bevara mig fr\u00e5n allt ont, tills han f\u00f6r mig in i sitt himmelska rike. \u00c4ran tillh\u00f6r Gud i evigheternas evigheter. Amen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "H\u00e4lsa Prisca och Aquila och de som bor hos Onesiforos."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Erastos stannade i Korinth, och jag var tvungen att l\u00e4mna Trofimos i Miletos, f\u00f6r han blev sjuk."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00f6rs\u00f6k att komma hit f\u00f6re vintern. Euboulos h\u00e4lsar, liksom Pudens, Linos, Claudia och alla de andra."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Herren Jesus Kristus \u00e4r med din ande. N\u00e5d till er alla.Farv\u00e4lPaulus"
                }
            }
        }
    }
}