{
    "version": "SVL",
    "book_name": "3 John",
    "book_nr": "64",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds barn ska leva enligt de riktlinjer evangelierna ger -Fr\u00e5n er \u00e4ldste, Johannes, till min k\u00e4re v\u00e4n Gaius, som jag \u00e4lskar av hela mitt hj\u00e4rta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "K\u00e4re v\u00e4n, min b\u00f6n \u00e4r att allt st\u00e5r v\u00e4l till med dig och att din kropp \u00e4r lika frisk som jag vet att din sj\u00e4l \u00e4r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e5gra av br\u00f6derna, som varit p\u00e5 genomresa, har glatt mig genom att ber\u00e4tta att du lever efter den sanning som du har tagit emot."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Inget ger mig st\u00f6rre gl\u00e4dje \u00e4n att h\u00f6ra s\u00e5dant om mina barn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "K\u00e4re v\u00e4n, du g\u00f6r en god g\u00e4rning inf\u00f6r Gud n\u00e4r du tar hand om de br\u00f6der som \u00e4r p\u00e5 genomresa, trots att en del av dem \u00e4r fr\u00e4mlingar f\u00f6r dig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De har ber\u00e4ttat f\u00f6r f\u00f6rsamlingen h\u00e4r om din v\u00e4nskap och dina k\u00e4rleksfulla g\u00e4rningar. Det gl\u00e4der mig om du ocks\u00e5 kan utrusta dem f\u00f6r deras vidare f\u00e4rd."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De reser ju f\u00f6r Herren och tar varken emot kl\u00e4der, mat, husrum eller pengar fr\u00e5n dem som inte k\u00e4nner honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska vi st\u00f6dja dem, och p\u00e5 det s\u00e4ttet bli deras medarbetare i Herrens verk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag skickade ett kort brev till f\u00f6rsamlingen om detta, men Diotrefes, som \u00e4lskar att se sig som er ledare, vill inte ha n\u00e5got med oss att g\u00f6ra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r jag kommer, ska jag ber\u00e4tta f\u00f6r dig vilket elakt skvaller han sprider om mig. Inte nog med att han sj\u00e4lv v\u00e4grar att ta emot br\u00f6derna och f\u00f6rbjuder andra att g\u00f6ra det. Han f\u00f6rs\u00f6ker dessutom utesluta de hj\u00e4lpsamma ur f\u00f6rsamlingen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "K\u00e4re v\u00e4n, l\u00e5t inte detta d\u00e5liga exempel p\u00e5verka dig. G\u00f6r bara det som \u00e4r gott. Kom ih\u00e5g att de som g\u00f6r det som \u00e4r r\u00e4tt bevisar att de \u00e4r Guds barn, och att alla som forts\u00e4tter med sin ondska, bevisar att de \u00e4r l\u00e5ngt borta fr\u00e5n Gud."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men alla talar gott om Demetrios, ocks\u00e5 sanningen sj\u00e4lv. S\u00e5 vill ocks\u00e5 jag g\u00f6ra, och du vet att jag talar sanning."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Slutord -Jag har mycket att s\u00e4ga, men jag vill inte skriva ner det."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag hoppas att snart f\u00e5 tr\u00e4ffa dig, och d\u00e5 kommer vi att ha mycket att tala om."
                }
            }
        }
    }
}