{
    "version": "SVL",
    "book_name": "Acts",
    "book_nr": "44",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus \u00e5terv\u00e4nder till himlen -K\u00e4re Theofilos!I mitt f\u00f6rsta brev ber\u00e4ttade jag f\u00f6r dig om vad Jesus gjorde och l\u00e4rde. Jag ber\u00e4ttade om hur han blev upptagen till himlen efter att ha undervisat sina utvalda apostlar genom den helige Ande."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jesus \u00e5terv\u00e4nder till himlen -K\u00e4re Theofilos!I mitt f\u00f6rsta brev ber\u00e4ttade jag f\u00f6r dig om vad Jesus gjorde och l\u00e4rde. Jag ber\u00e4ttade om hur han blev upptagen till himlen efter att ha undervisat sina utvalda apostlar genom den helige Ande."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Under de fyrtio dagarna efter korsf\u00e4stelsen visade han sig g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng f\u00f6r dessa apostlar, och p\u00e5 m\u00e5nga s\u00e4tt bevisade han f\u00f6r dem att han levde. Vid dessa tillf\u00e4llen talade han till dem om Guds rike."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vid ett av dessa tillf\u00e4llen sa han till dem att inte l\u00e4mna Jerusalem f\u00f6rr\u00e4n den helige Ande hade kommit till dem, som Fadern hade lovat. Det var n\u00e5got som han redan tidigare hade talat med dem om."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Johannes d\u00f6pte er i vatten, p\u00e5minde han dem, men om n\u00e5gra f\u00e5 dagar ska ni bli d\u00f6pta i den helige Ande."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r han en annan g\u00e5ng visade sig f\u00f6r dem fr\u00e5gade de honom: Herre, ska du nu befria Israel och l\u00e5ta oss bli en sj\u00e4lvst\u00e4ndig nation igen?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den tidpunkten best\u00e4mmer Fadern, svarade han, och det \u00e4r inget som ni f\u00e5r veta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men n\u00e4r den helige Ande kommer till er, ska ni f\u00e5 kraft att vittna om min d\u00f6d och uppst\u00e5ndelse f\u00f6r m\u00e4nniskorna i Jerusalem, i Judeen, i Samarien och \u00f6ver hela jorden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Strax efter\u00e5t lyftes han upp i skyn och medan de stod och stirrade efter honom f\u00f6rsvann han i ett moln."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De f\u00f6rs\u00f6kte att f\u00e5 se \u00e4nnu en skymt av honom, men d\u00e5 stod pl\u00f6tsligt tv\u00e5 vitkl\u00e4dda m\u00e4n bland dem"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och sa: Ni m\u00e4n fr\u00e5n Galileen, varf\u00f6r st\u00e5r ni h\u00e4r och tittar mot skyn? Jesus har \u00e5terv\u00e4nt till himlen, men en dag ska han komma tillbaka hit p\u00e5 samma s\u00e4tt som han for upp!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mattias v\u00e4ljs till att ers\u00e4tta Judas -N\u00e4r detta h\u00e4nde var de p\u00e5 Oljeberget, som ligger knappt en kilometer fr\u00e5n Jerusalem. De gick tillbaka in i staden"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och samlades till b\u00f6n i ett rum p\u00e5 andra v\u00e5ningen i det hus d\u00e4r de brukade h\u00e5lla till.Dessa personer var n\u00e4rvarande: Petrus, Johannes, Jakob, Andreas, Filippos, Tomas, Bartolomaios, Matteus, Jakob, Alfaios son, Simon, som ocks\u00e5 kallades seloten, Judas, Jakobs son, och Jesu br\u00f6der. Flera kvinnor, bland dem Jesu mor, var ocks\u00e5 d\u00e4r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och samlades till b\u00f6n i ett rum p\u00e5 andra v\u00e5ningen i det hus d\u00e4r de brukade h\u00e5lla till.Dessa personer var n\u00e4rvarande: Petrus, Johannes, Jakob, Andreas, Filippos, Tomas, Bartolomaios, Matteus, Jakob, Alfaios son, Simon, som ocks\u00e5 kallades seloten, Judas, Jakobs son, och Jesu br\u00f6der. Flera kvinnor, bland dem Jesu mor, var ocks\u00e5 d\u00e4r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De fortsatte att be i flera dagar. Under en av dagarna, n\u00e4r cirka hundratjugo m\u00e4nniskor var samlade, reste sig Petrus upp och talade till dem:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Br\u00f6der, det var n\u00f6dv\u00e4ndigt att Skriftens ord skulle uppfyllas n\u00e4r det g\u00e4ller Judas, som visade v\u00e4gen f\u00f6r folkhopen som arresterade Jesus. Detta f\u00f6rutsas f\u00f6r l\u00e4nge sedan av den helige Ande, n\u00e4r han talade genom kung David."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Judas var en av oss, utvald att vara apostel precis som vi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han k\u00f6pte en \u00e5ker f\u00f6r de pengar som han fick f\u00f6r sitt f\u00f6rr\u00e4deri, och n\u00e4r han f\u00f6ll framstupa d\u00e4r, fl\u00e4ktes hans kropp upp och in\u00e4lvorna rann ut."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nyheten om hans d\u00f6d spred sig snabbt bland alla m\u00e4nniskor i Jerusalem, och de kallade platsen Blods\u00e5kern."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kung Davids f\u00f6ruts\u00e4gelse om detta finns i Psaltaren, d\u00e4r han s\u00e4ger: &#39;L\u00e5t hans hem bli \u00f6de, l\u00e5t ingen bo d\u00e4r.&#39; Och p\u00e5 ett annat st\u00e4lle st\u00e5r det: &#39;L\u00e5t hans uppgift \u00f6verl\u00e4mnas \u00e5t n\u00e5gon annan.&#39;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nu m\u00e5ste vi allts\u00e5 v\u00e4lja n\u00e5gon annan, som kan ta Judas plats. N\u00e5gon som tillsammans med oss kan vittna om Jesu uppst\u00e5ndelse. L\u00e5t oss v\u00e4lja n\u00e5gon som har varit med oss hela tiden, fr\u00e5n v\u00e5rt f\u00f6rsta m\u00f6te med Herren, fr\u00e5n den g\u00e5ngen han d\u00f6ptes av Johannes till den dag d\u00e5 han h\u00e4mtades upp till himlen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nu m\u00e5ste vi allts\u00e5 v\u00e4lja n\u00e5gon annan, som kan ta Judas plats. N\u00e5gon som tillsammans med oss kan vittna om Jesu uppst\u00e5ndelse. L\u00e5t oss v\u00e4lja n\u00e5gon som har varit med oss hela tiden, fr\u00e5n v\u00e5rt f\u00f6rsta m\u00f6te med Herren, fr\u00e5n den g\u00e5ngen han d\u00f6ptes av Johannes till den dag d\u00e5 han h\u00e4mtades upp till himlen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Man f\u00f6reslog d\u00e5 tv\u00e5 m\u00e4n: Josef Justus, som ocks\u00e5 kallades Barsabbas, och Mattias."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sedan bad alla att den r\u00e4tte mannen skulle v\u00e4ljas. Herre, sa de, du k\u00e4nner allas hj\u00e4rtan. Visa oss vilken av dessa m\u00e4n du har valt till att ers\u00e4tta f\u00f6rr\u00e4daren Judas, som har g\u00e5tt till den plats d\u00e4r han h\u00f6r hemma."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sedan bad alla att den r\u00e4tte mannen skulle v\u00e4ljas. Herre, sa de, du k\u00e4nner allas hj\u00e4rtan. Visa oss vilken av dessa m\u00e4n du har valt till att ers\u00e4tta f\u00f6rr\u00e4daren Judas, som har g\u00e5tt till den plats d\u00e4r han h\u00f6r hemma."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sedan drog de lott, och p\u00e5 det s\u00e4ttet blev Mattias vald och blev apostel tillsammans med de andra elva."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den helige Ande kommer -Sju veckor hade nu g\u00e5tt sedan Jesus dog och uppstod, och pingstdagen kom. N\u00e4r de troende hade samlats den dagen,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "h\u00f6rdes pl\u00f6tsligt ett d\u00e5n fr\u00e5n himlen, som ljudet av en v\u00e5ldsam storm, och det fyllde huset d\u00e4r de var samlade."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan visade sig n\u00e5got som s\u00e5g ut som flammor eller eldstungor, och dessa stannade \u00f6ver deras huvuden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och allesammans blev fyllda av den helige Ande och b\u00f6rjade tala spr\u00e5k som de i vanliga fall inte kunde, men som den helige Ande inspirerade dem till."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00e5nga fromma judar fr\u00e5n olika l\u00e4nder var i Jerusalem den dagen f\u00f6r att vara med och fira pingsth\u00f6gtiden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r de h\u00f6rde d\u00e5net i skyn ovanf\u00f6r huset, kom m\u00e5nga springande f\u00f6r att se vad som stod p\u00e5. N\u00e4r de nu h\u00f6rde l\u00e4rjungarna tala deras egna spr\u00e5k, blev de alldeles f\u00f6rbluffade."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hur kan det komma sig? ropade de. De h\u00e4r m\u00e4nnen kommer ju alla fr\u00e5n Galileen,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och \u00e4nd\u00e5 h\u00f6r vi dem tala p\u00e5 v\u00e5ra egna spr\u00e5k."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00e4r \u00e4r vi, parter, meder, elamiter. Vi \u00e4r fr\u00e5n Mesopotamien, Judeen, Kappadokien, Pontos, Asien,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Frygien, Pamfylien, Egypten och fr\u00e5n trakten kring Kyrene i Libyen. Vi kommer fr\u00e5n Rom, b\u00e5de judar och s\u00e5dana som omv\u00e4nts till judendomen,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "vi \u00e4r kreter och araber. Och \u00e4nd\u00e5 h\u00f6r vi dessa m\u00e4n tala om Guds m\u00e4ktiga under p\u00e5 v\u00e5rt eget spr\u00e5k!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De stod d\u00e4r f\u00f6rv\u00e5nade och h\u00e4pna. Vad kan det h\u00e4r betyda? fr\u00e5gade de sig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men andra i folkskaran h\u00e5nade dem: De \u00e4r berusade, det \u00e4r ju sj\u00e4lvklart! sa de."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Petrus tal p\u00e5 pingstdagen -D\u00e5 steg Petrus fram tillsammans med de elva apostlarna och ropade till folket: H\u00f6r p\u00e5 allesammans, b\u00e5de jerusalemsbor och ni som \u00e4r h\u00e4r p\u00e5 bes\u00f6k!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e5gra av er s\u00e4ger att de h\u00e4r m\u00e4nnen \u00e4r berusade. Det \u00e4r inte sant. Det \u00e4r alldeles f\u00f6r tidigt p\u00e5 dagen f\u00f6r det. M\u00e4nniskor dricker sig inte berusade klockan nio p\u00e5 morgonen!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nej, vad ni \u00e4r vittnen till den h\u00e4r morgonen f\u00f6rutsas f\u00f6r flera hundra \u00e5r sedan av profeten Joel:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "&#39;I de sista dagarna"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ja, den helige Ande ska komma till alla mina tj\u00e4nare, b\u00e5de m\u00e4n och kvinnor, och de ska profetera."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och ni ska se m\u00e4rkliga tecken b\u00e5de p\u00e5 himlen och p\u00e5 jorden: blod och eld och r\u00f6kmoln."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Solen ska bli svart och m\u00e5nen blodr\u00f6d innan Herrens stora dag kommer."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men var och en som ber Herren om barmh\u00e4rtighet ska f\u00e5 det och bli fr\u00e4lst.&#39;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "H\u00f6r p\u00e5 mig, ni israelitiska m\u00e4n! Gud gav Jesus fr\u00e5n Nasaret sitt erk\u00e4nnande inf\u00f6r alla m\u00e4nniskor genom att l\u00e5ta honom utf\u00f6ra de mest fantastiska under. Det vet ni alla."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men Gud f\u00f6ljde sin uppgjorda plan och till\u00e4t er att med hj\u00e4lp av den romerska staten spika fast honom vid korset och d\u00f6da honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sedan befriade Gud honom fr\u00e5n d\u00f6dens v\u00e5nda och f\u00f6rde honom tillbaka till livet, f\u00f6r d\u00f6den kunde inte h\u00e5lla honom i sitt grepp."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kung David s\u00e4ger om Jesus: &#39;Jag vet att Herren alltid \u00e4r med mig. Han hj\u00e4lper mig. Guds stora kraft h\u00e5ller mig uppe."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r mitt hj\u00e4rta fyllt av gl\u00e4dje, och min tunga ropar ut hans lov! F\u00f6r jag vet att allt kommer att g\u00e5 v\u00e4l f\u00f6r mig n\u00e4r jag d\u00f6r."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Du kommer inte att l\u00e4mna min sj\u00e4l i helvetet, eller l\u00e5ta din helige Sons kropp f\u00f6rg\u00e5s."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Du kommer att ge mig livet tillbaka och fylla mig med underbar gl\u00e4dje n\u00e4r jag \u00e4r i din n\u00e4rhet.&#39;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "T\u00e4nk efter, k\u00e4ra br\u00f6der! David talade inte om sig sj\u00e4lv n\u00e4r han skrev de ord som jag har citerat, f\u00f6r han dog och blev begravd, och hans grav finns fortfarande h\u00e4r ibland oss."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men han var en profet och visste att Gud hade gett ett l\u00f6fte som inte kunde brytas. Han hade lovat att en av Davids efterkommande skulle bli Messias och sitta p\u00e5 Davids tron."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "David s\u00e5g fram\u00e5t och f\u00f6rutsa att Messias skulle uppst\u00e5 med orden: &#39;&#39;Hans sj\u00a4l ska inte l\u00a4mnas i helvetet, och hans kropp ska inte f\u00b4rmultna.&#39;&#39;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Det var allts\u00e5 om Jesus han talade, och vi \u00e4r alla vittnen till att Jesus uppstod fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Och Gud har upprest honom och nu sitter han p\u00e5 hedersplatsen vid Guds h\u00f6gra sida. Och precis som Fadern har lovat, har Jesus f\u00e5tt motta den helige Ande, vilken han sedan har s\u00e4nt till er med det resultat ni ser och h\u00f6r i dag."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Nej, det var inte om sig sj\u00e4lv David talade i de ord som jag citerade nyss, f\u00f6r han for aldrig upp till himlen. Dessutom sa han ocks\u00e5: &#39;Gud talade till min Herre, Messias, och sa till honom: Sitt h\u00e4r p\u00e5 hedersplatsen bredvid mig,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "tills jag l\u00e4gger dina fiender f\u00f6r dina f\u00f6tter!&#39;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger jag utan omsvep till alla i Israel att Gud har gjort denne Jesus, som ni korsf\u00e4ste, till Herre och Messias!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Petrus ord r\u00f6rde dem djupt, och de fr\u00e5gade honom och de andra apostlarna: Br\u00f6der, vad ska vi g\u00f6ra?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Petrus svarade: Var och en av er m\u00e5ste v\u00e4nda sig bort fr\u00e5n synden och komma tillbaka till Gud och bli d\u00f6pt i Jesu Kristi namn till syndernas f\u00f6rl\u00e5telse. D\u00e5 kommer ni ocks\u00e5 att f\u00e5 den helige Ande som g\u00e5va."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Kristus har n\u00e4mligen lovat att den helige Ande ska ges till var och en som har blivit kallad av Herren v\u00e5r Gud, och till era barn, ja till och med till dem som bor i andra l\u00e4nder!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Sedan h\u00f6ll Petrus en l\u00e5ng predikan och ber\u00e4ttade om Jesus och uppmanade med stor kraft alla som lyssnade att ta emot fr\u00e4lsning och r\u00e4dda sig undan detta onda sl\u00e4kte."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Och de som l\u00e4t sig \u00f6verbevisas av det Petrus sa d\u00f6ptes - tillsammans cirka tretusen personer."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Den f\u00f6rsta kristna f\u00f6rsamlingen -De f\u00f6renade sig med de andra troende och deltog regelbundet i apostlarnas undervisning, i gudstj\u00e4nsterna, i br\u00f6dsbrytelsen och i b\u00f6nen."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Och en k\u00e4nsla av djup respekt fanns hos alla, f\u00f6r apostlarna utf\u00f6rde m\u00e5nga under."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Och alla de troende var st\u00e4ndigt tillsammans och delade allt med varandra."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "De s\u00e5lde sina tillh\u00f6righeter och delade med sig till dem som beh\u00f6vde n\u00e5got."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Varje dag bad de tillsammans i templet, och i hemmen samlades de i sm\u00e5 grupper f\u00f6r att bryta br\u00f6d. De delade sina m\u00e5ltider i uppriktig gl\u00e4dje och tacksamhet"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "och lovprisade Gud. Och alla i staden var v\u00e4nligt inst\u00e4llda till dem, och varje dag v\u00e4xte f\u00f6rsamlingen i antal eftersom Gud fr\u00e4lste m\u00e5nga."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Petrus och Johannes botar en lam man -En eftermiddag gick Petrus och Johannes till templet f\u00f6r att vara med vid den dagliga b\u00f6nen klockan tre."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r de n\u00e4rmade sig templet s\u00e5g de hur en man, som hade varit lam fr\u00e5n f\u00f6dseln, bars l\u00e4ngs gatan och lades bredvid den tempelport som kallades Sk\u00f6na porten. Man brukade hj\u00e4lpa honom med detta varje dag."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r Petrus och Johannes kom g\u00e5ende, bad han dem om pengar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De s\u00e5g uppm\u00e4rksamt p\u00e5 honom, och sedan sa Petrus: Titta p\u00e5 oss!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den lame mannen s\u00e5g ivrigt p\u00e5 dem och v\u00e4ntade sig en g\u00e5va."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men Petrus sa: Vi har inga pengar att ge dig. Men jag ska ge dig n\u00e5got annat! Jag befaller dig i Jesu Kristi, nasareens namn, res dig upp!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan tog Petrus den lame mannens h\u00f6gra hand f\u00f6r att resa upp honom. N\u00e4r han gjorde det blev mannen frisk i sina f\u00f6tter och vrister, och han reste sig upp, stod stilla ett \u00f6gonblick, och b\u00f6rjade sedan g\u00e5 fram och tillbaka! D\u00e4refter f\u00f6ljde han med dem till templet, och han b\u00e5de gick och hoppade och lovprisade Gud."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan tog Petrus den lame mannens h\u00f6gra hand f\u00f6r att resa upp honom. N\u00e4r han gjorde det blev mannen frisk i sina f\u00f6tter och vrister, och han reste sig upp, stod stilla ett \u00f6gonblick, och b\u00f6rjade sedan g\u00e5 fram och tillbaka! D\u00e4refter f\u00f6ljde han med dem till templet, och han b\u00e5de gick och hoppade och lovprisade Gud."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r m\u00e4nniskorna d\u00e4r inne s\u00e5g honom g\u00e5 och h\u00f6rde honom lovprisa Gud,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "blev de f\u00f6rv\u00e5nade. De f\u00f6rstod ju att det var den lame tiggaren som ofta hade suttit vid Sk\u00f6na porten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han h\u00f6ll sig hela tiden t\u00e4tt intill Petrus och Johannes, och alla skyndade sig till Salomos pelarg\u00e5ng och tr\u00e4ngdes d\u00e4r f\u00f6r att f\u00e5 se honom, och man f\u00f6rundrade sig \u00f6ver det som h\u00e4nt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Petrus predikar i templet -Petrus s\u00e5g sitt tillf\u00e4lle och talade till folkskaran. Israelitiska m\u00e4n, sa han, vad \u00e4r det f\u00f6r m\u00e4rkv\u00e4rdigt med detta? Och varf\u00f6r ser ni p\u00e5 oss som om vi genom v\u00e5r egen kraft och fromhet f\u00e5tt den h\u00e4r mannen att b\u00f6rja g\u00e5?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det \u00e4r ju Abrahams, Isaks och Jakobs och alla era f\u00f6rf\u00e4ders Gud, som har \u00e4rat sin tj\u00e4nare Jesus genom att g\u00f6ra detta. Jag talar om den Jesus, som ni f\u00f6rkastade inf\u00f6r Pilatus, trots Pilatus beslut att sl\u00e4ppa honom fri."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ni ville inte att han skulle sl\u00e4ppas, denne helige, r\u00e4ttf\u00e4rdige man. I st\u00e4llet kr\u00e4vde ni att en m\u00f6rdare skulle friges."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och ni d\u00f6dade livets Herre, men Gud f\u00f6rde honom tillbaka till livet. Johannes och jag \u00e4r vittnen till detta faktum, f\u00f6r efter det att ni d\u00f6dat honom s\u00e5g vi honom livs levande!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Den h\u00e4r mannen har blivit botad genom Jesu namn, och ni vet hur lam han var f\u00f6rut. Det \u00e4r tron p\u00e5 Jesu namn, den tro som Gud har gett oss, som har gjort att denne man nu \u00e4r fullkomligt frisk."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "K\u00e4ra br\u00f6der! Jag f\u00f6rst\u00e5r att vad ni gjorde med Jesus, det gjorde ni i okunnighet. Och detsamma kan s\u00e4gas om era ledare."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men Gud l\u00e4t det profeterna sagt g\u00e5 i uppfyllelse, n\u00e4mligen att Messias m\u00e5ste genomg\u00e5 detta lidande."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c5ngra er och \u00e4ndra er inst\u00e4llning till Gud och v\u00e4nd om till honom. D\u00e5 ska han rena er fr\u00e5n era synder och"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "l\u00e5ta den tid komma d\u00e5 han v\u00e4nder sig till er och s\u00e4nder Jesus, er Messias, till er."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han m\u00e5ste n\u00e4mligen stanna kvar i himlen tills den tid kommer, n\u00e4r Gud ska l\u00e5ta allt som man f\u00f6rutsa f\u00f6r l\u00e4nge sen bli verklighet. Mose sa till exempel: &#39;Herren Gud ska l\u00e5ta en profet som liknar mig komma till er. Lyssna noga till allt han s\u00e4ger er."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han m\u00e5ste n\u00e4mligen stanna kvar i himlen tills den tid kommer, n\u00e4r Gud ska l\u00e5ta allt som man f\u00f6rutsa f\u00f6r l\u00e4nge sen bli verklighet. Mose sa till exempel: &#39;Herren Gud ska l\u00e5ta en profet som liknar mig komma till er. Lyssna noga till allt han s\u00e4ger er."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Den som inte lyssnar p\u00e5 honom kommer att g\u00e5 f\u00f6rlorad.&#39;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Samuel och alla profeterna talade allesammans om vad som h\u00e4nder i dag."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ni \u00e4r dessa profeters barn. Guds l\u00f6ften till v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der, att hela v\u00e4rlden ska bli v\u00e4lsignad genom judarna, g\u00e4ller ocks\u00e5 er. Det var det l\u00f6fte som Gud gav \u00e5t Abraham."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och s\u00e5 snart som Gud hade gjort sin tj\u00e4nare levande igen, s\u00e4nde han honom f\u00f6rst till er israeliter f\u00f6r att v\u00e4lsigna er n\u00e4r ni v\u00e4nder om fr\u00e5n era synder."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Petrus och Johannes arresteras -Medan de talade till folket kom \u00f6verstepr\u00e4sterna, bef\u00e4lhavaren f\u00f6r tempelvakterna och n\u00e5gra av saddukeerna fram till dem. De var mycket uppr\u00f6rda \u00f6ver att Petrus och Johannes p\u00e5stod att Jesus hade uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Petrus och Johannes arresteras -Medan de talade till folket kom \u00f6verstepr\u00e4sterna, bef\u00e4lhavaren f\u00f6r tempelvakterna och n\u00e5gra av saddukeerna fram till dem. De var mycket uppr\u00f6rda \u00f6ver att Petrus och Johannes p\u00e5stod att Jesus hade uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Apostlarna blev arresterade, och eftersom det redan var kv\u00e4ll satte man dem i f\u00e4ngelse \u00f6ver natten."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men m\u00e5nga som lyssnade till dem trodde vad de sa, och antalet troende \u00f6kade till omkring fem tusen m\u00e4n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f6ljande dag r\u00e5kade vara den dag d\u00e5 de judiska ledarnas r\u00e5d skulle ha sitt sammantr\u00e4de i Jerusalem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00d6verstepr\u00e4sten Hannas var d\u00e4r, likas\u00e5 Kajafas, Johannes, Alexander och n\u00e5gra till fr\u00e5n \u00f6verstepr\u00e4sternas sl\u00e4kt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De b\u00e5da l\u00e4rjungarna f\u00f6rdes d\u00e4rf\u00f6r fram till f\u00f6rh\u00f6r inf\u00f6r dem.Med vilken kraft eller med vems myndighet har ni gjort det h\u00e4r? fr\u00e5gade r\u00e5det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Petrus, fylld av den helige Ande:\u00c4rade ledare och \u00e4ldste!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Menar ni det som skedde med den handikappade mannen och det s\u00e4tt p\u00e5 vilket han blev botad?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e5t mig i s\u00e5 fall klart s\u00e4ga b\u00e5de till er och till alla m\u00e4nniskor i Israel, att det skedde i kraft av Jesu, nasareens namn, han som \u00e4r Messias, den man som ni korsf\u00e4ste, men som Gud f\u00f6rde tillbaka till livet. Det \u00e4r genom hans makt som den man ni ser h\u00e4r blev botad."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6r Jesus, Messias, \u00e4r den som Skriften talar om n\u00e4r det st\u00e5r: &#39;stenen som byggnadsarbetarna f\u00f6rkastade har blivit sj\u00e4lva h\u00f6rnstenen i huset&#39;."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det finns ingen fr\u00e4lsning genom n\u00e5gon annan! Nej, det finns inget annat namn under himlen som kan r\u00e4dda en m\u00e4nniska."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r r\u00e5det s\u00e5g hur frimodiga Petrus och Johannes var, och att de tydligen var vanliga arbetare utan h\u00f6gre bildning, blev de f\u00f6rv\u00e5nade. De f\u00f6rstod nu vad gemenskapen med Jesus hade betytt f\u00f6r dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och r\u00e5det kunde knappast ifr\u00e5gas\u00e4tta undret, eftersom mannen som de hade botat stod bredvid dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skickade de ut dem ur r\u00e5dssalen f\u00f6r att r\u00e5dg\u00f6ra med varandra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vad ska vi g\u00f6ra med de h\u00e4r m\u00e4nnen? fr\u00e5gade de varandra. Vi kan inte neka till att de har gjort ett stort under, och alla i Jerusalem k\u00e4nner till det."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men vi kanske kan hindra dem fr\u00e5n att sprida sina id\u00e9er. Vi s\u00e4ger till dem att om de g\u00f6r n\u00e5got s\u00e5dant en g\u00e5ng till, s\u00e5 kommer det att g\u00e5 illa f\u00f6r dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e4refter kallade de in dem igen och befallde dem att aldrig mer tala om Jesus."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men Petrus och Johannes svarade: \u00c4r det r\u00e4tt att lyda er i st\u00e4llet f\u00f6r Gud?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vi kan inte l\u00e5ta bli att tala om allt det underbara vi s\u00e5g Jesus g\u00f6ra och h\u00f6rde honom s\u00e4ga."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "R\u00e5det varnade dem d\u00e5 en g\u00e5ng till. Men till sist l\u00e4t de dem g\u00e5, eftersom de inte visste hur de skulle straffa dem utan att det ledde till oroligheter. Alla lovprisade n\u00e4mligen Gud f\u00f6r det underbara som hade h\u00e4nt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En man hade blivit botad efter att ha varit lam i fyrtio \u00e5r."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De troende ber om frimodighet -S\u00e5 snart de var fria s\u00f6kte Petrus och Johannes upp de andra l\u00e4rjungarna och ber\u00e4ttade f\u00f6r dem vad r\u00e5det hade sagt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sedan f\u00f6renade sig alla de troende i denna b\u00f6n:Herre, du har skapat himlen och jorden och havet och allt som \u00e4r i det."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Du talade f\u00f6r l\u00e4nge sedan genom v\u00e5r f\u00f6rfader kung David, din tj\u00e4nare, och sa genom den helige Ande: &#39;Varf\u00f6r rasar hedningarna mot Herren, och varf\u00f6r planerar de d\u00e5raktiga folken sina sammansv\u00e4rjningar mot den allsm\u00e4ktige Guden? Jordens kungar f\u00f6renar sig f\u00f6r att k\u00e4mpa mot honom, mot hans smorde Son!&#39;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Du talade f\u00f6r l\u00e4nge sedan genom v\u00e5r f\u00f6rfader kung David, din tj\u00e4nare, och sa genom den helige Ande: &#39;Varf\u00f6r rasar hedningarna mot Herren, och varf\u00f6r planerar de d\u00e5raktiga folken sina sammansv\u00e4rjningar mot den allsm\u00e4ktige Guden? Jordens kungar f\u00f6renar sig f\u00f6r att k\u00e4mpa mot honom, mot hans smorde Son!&#39;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Det \u00e4r vad som h\u00e4nder h\u00e4r i staden just nu. Kung Herodes och landsh\u00f6vdingen Pontius Pilatus och alla romarna, och hela Israels folk, alla har de f\u00f6renat sig mot Jesus, din smorde Son, din helige tj\u00e4nare."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De l\u00e5ter sig inte hejdas av n\u00e5got. Du har redan sagt att detta skulle ske."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och nu, Herre, h\u00f6r deras hotelser och hj\u00e4lp oss som tror p\u00e5 dig att f\u00f6ra vittnesb\u00f6rdet vidare."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Visa din makt och l\u00e5t helanden och under ske i din helige tj\u00e4nare Jesu namn."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Efter denna b\u00f6n skakade huset d\u00e4r de var samlade, och de fylldes alla av den helige Ande och predikade Guds ord med frimodighet."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De troende delar allt med varandra -Alla de troende var ett hj\u00e4rta och en sj\u00e4l, och ingen tyckte att det han \u00e4gde var hans eget - alla delade med sig."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Apostlarna vittnade med kraft om Herren Jesu uppst\u00e5ndelse, och alla de troende levde i innerlig gemenskap."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ingen saknade n\u00e5got. Alla som \u00e4gde mark eller hus s\u00e5lde det,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "och l\u00e4mnade pengarna till apostlarna, som gav dem i sin tur till s\u00e5dana som beh\u00f6vde dem."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Bland de troende fanns till exempel Josef, en cypriot av Levis stam. Apostlarna gav honom smeknamnet &#39;predikanten Barnabas&#39;."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Han var en av dem som s\u00e5lde en tomt som han \u00e4gde och gav pengarna till apostlarna, s\u00e5 att de kunde f\u00f6rdela dem bland de m\u00e4nniskor som hade det sv\u00e5rt."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ananias och Sapfeiras bedr\u00e4geri -Det fanns ocks\u00e5 en annan man, som hette Ananias och som tillsammans med sin fru Sapfeira, s\u00e5lde en hel egendom,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "men bara \u00f6verl\u00e4mnade en del av pengarna till apostlarna. Han p\u00e5stod sedan att detta var vad de hade f\u00e5tt i betalning, och hans hustru hade g\u00e5tt med p\u00e5 detta bedr\u00e4geri."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Petrus sa: Ananias, Satan har f\u00e5tt grepp om dig. N\u00e4r du kom med dessa pengar och p\u00e5stod att detta var allt du f\u00e5tt, lj\u00f6g du f\u00f6r den helige Ande."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Egendomen var din, och du kunde s\u00e4lja eller beh\u00e5lla den som du ville. Och efter det att du s\u00e5lt den var det din sak att best\u00e4mma hur mycket du skulle ge. Hur kunde du g\u00f6ra n\u00e5got s\u00e5dant? Du lj\u00f6g inte f\u00f6r oss, utan f\u00f6r Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 Ananias h\u00f6rde dessa ord, f\u00f6ll han d\u00f6d till golvet och alla blev f\u00f6rskr\u00e4ckta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De yngre m\u00e4nnen tog d\u00e5 ett lakan och lade det \u00f6ver honom. Sedan bar de ut honom och begravde honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Omkring tre timmar senare kom hans hustru in. Hon visste inte vad som h\u00e4nt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Petrus fr\u00e5gade henne: S\u00e5lde ni er egendom f\u00f6r det och det priset?Ja, svarade hon, det gjorde vi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 sa Petrus: Hur kunde du och din man f\u00e5 f\u00f6r er att g\u00f6ra n\u00e5got s\u00e5dant? F\u00f6rstod ni inte att Guds helige Ande skulle genomsk\u00e5da ert bedr\u00e4geri? Utanf\u00f6r d\u00f6rren st\u00e5r nu de unga m\u00e4n, som har begravt din man, och de ska b\u00e4ra ut dig ocks\u00e5."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I samma \u00f6gonblick f\u00f6ll hon d\u00f6d till golvet, och de unga m\u00e4nnen kom in. N\u00e4r de s\u00e5g att hon ocks\u00e5 var d\u00f6d bar de ut henne och begravde henne bredvid hennes man."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och hela f\u00f6rsamlingen och alla andra, som h\u00f6rde vad som h\u00e4nt, blev f\u00f6rskr\u00e4ckta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "M\u00e5nga blir botade av apostlarna -Apostlarna gjorde m\u00e5nga andra m\u00e4rkliga under bland folket, och de troende tr\u00e4ffades regelbundet i templet p\u00e5 den plats som kallades Salomos pelarg\u00e5ng."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Inga andra v\u00e5gade f\u00f6rena sig med dem, men alla hade stor respekt f\u00f6r dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och allt fler b\u00f6rjade tro p\u00e5 Herren, b\u00e5de m\u00e4n och kvinnor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Det gick s\u00e5 l\u00e5ngt att man bar ut sjuka p\u00e5 gatorna p\u00e5 b\u00e5rar och mattor, f\u00f6r att \u00e5tminstone Petrus skugga skulle falla p\u00e5 dem n\u00e4r han gick f\u00f6rbi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Till och med fr\u00e5n platser runt omkring Jerusalem kom m\u00e5nga. De tog med sig sina sjuka sl\u00e4ktingar, och s\u00e5dana som var besatta av onda andar, och allesammans blev botade."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Apostlarna arresteras p\u00e5 nytt -\u00d6verstepr\u00e4sten och hans sl\u00e4ktingar och v\u00e4nner bland saddukeerna blev d\u00e5 mycket avundsjuka."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De grep d\u00e4rf\u00f6r apostlarna och satte dem i f\u00e4ngelse."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men en Herrens \u00e4ngel kom p\u00e5 natten och \u00f6ppnade f\u00e4ngelsets portar och sl\u00e4ppte ut dem. Sedan sa han till dem:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "G\u00e5 till templet och ber\u00e4tta f\u00f6r alla om detta nya liv."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De lydde uppmaningen, och tidigt p\u00e5 morgonen gick de till templet och b\u00f6rjade genast predika d\u00e4r. Senare samma morgon samlades \u00f6verstepr\u00e4sten och hans n\u00e4rmaste m\u00e4n. Efter att ha sammankallat hela Stora r\u00e5det skickade de bud efter apostlarna f\u00f6r att st\u00e4lla dem inf\u00f6r r\u00e4tta."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men n\u00e4r tj\u00e4narna kom till f\u00e4ngelset, fanns de inte d\u00e4r. D\u00e4rf\u00f6r \u00e5terv\u00e4nde de till r\u00e5det och rapporterade:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "F\u00e4ngelseportarna var l\u00e5sta och vakterna stod p\u00e5 vakt utanf\u00f6r, men n\u00e4r vi \u00f6ppnade fanns det ingen d\u00e4r."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r chefen f\u00f6r tempelvakten och \u00f6verstepr\u00e4sterna h\u00f6rde detta, blev de ursinniga och undrade vad som skulle h\u00e4nda sedan, och hur allt detta skulle sluta."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sedan kom n\u00e5gon och ber\u00e4ttade att de m\u00e4n, som de hade f\u00e4ngslat, befann sig i templet och predikade f\u00f6r folket."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Chefen f\u00f6r tempelvakterna gick d\u00e5 dit tillsammans med sina vakter och grep dem utan v\u00e5ld. De var n\u00e4mligen r\u00e4dda f\u00f6r att bli ihj\u00e4lslagna av folket om de anv\u00e4nde v\u00e5ld mot l\u00e4rjungarna. Sedan f\u00f6rde de dem inf\u00f6r r\u00e5det."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Chefen f\u00f6r tempelvakterna gick d\u00e5 dit tillsammans med sina vakter och grep dem utan v\u00e5ld. De var n\u00e4mligen r\u00e4dda f\u00f6r att bli ihj\u00e4lslagna av folket om de anv\u00e4nde v\u00e5ld mot l\u00e4rjungarna. Sedan f\u00f6rde de dem inf\u00f6r r\u00e5det."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Har vi inte sagt till er att aldrig mer predika om den d\u00e4r Jesus? b\u00f6rjade \u00f6verstepr\u00e4sterna. I st\u00e4llet har ni fyllt hela Jerusalem med er undervisning och beskyller oss f\u00f6r hans d\u00f6d!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men Petrus och apostlarna svarade: Det \u00e4r viktigare att lyda Gud \u00e4n att lyda m\u00e4nniskor."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "V\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4ders Gud uppv\u00e4ckte Jesus som ni h\u00e4ngde upp p\u00e5 ett kors och d\u00f6dade."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Sedan fick han genom Guds m\u00e4ktiga kraft en upph\u00f6jd plats som furste och Fr\u00e4lsare, f\u00f6r att Israels folk ska kunna omv\u00e4nda sig och f\u00e5 sina synder f\u00f6rl\u00e5tna."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vi \u00e4r vittnen till dessa h\u00e4ndelser, och det \u00e4r ocks\u00e5 den helige Ande, som Gud ger till alla som lyder honom."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e5 blev alla i r\u00e5det ursinniga och beslutade sig f\u00f6r att d\u00f6da dem."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men en av r\u00e5dsmedlemmarna, en faris\u00e9 som hette Gamaliel (han var expert p\u00e5 den religi\u00f6sa lagen och mycket popul\u00e4r bland folket), reste sig upp och bad att apostlarna skulle f\u00f6ras ut ur r\u00e5dssalen medan han talade."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Sedan v\u00e4nde han sig till sina kollegor och sa: Israels m\u00e4n, t\u00e4nk er f\u00f6r innan ni g\u00f6r n\u00e5got med de h\u00e4r m\u00e4nnen!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "F\u00f6r en tid sedan hade vi den d\u00e4r Teudas, som gav sig ut f\u00f6r att vara n\u00e5got m\u00e4rkv\u00e4rdigt. Cirka fyra hundra personer f\u00f6ljde honom, men han blev d\u00f6dad och anh\u00e4ngarna f\u00f6rsvann sp\u00e5rl\u00f6st."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Efter honom kom Judas fr\u00e5n Galileen. Det var vid tiden f\u00f6r folkr\u00e4kningen. N\u00e5gra blev l\u00e4rjungar till honom, men han dog och hans anh\u00e4ngare skingrades."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r mitt r\u00e5d: L\u00e4mna de h\u00e4r m\u00e4nnen i fred. Om det som de g\u00f6r och predikar om bara \u00e4r deras eget p\u00e5hitt, kommer det snart att rinna ut i sanden."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men om det \u00e4r fr\u00e5n Gud, s\u00e5 kan ni inte stoppa dem, f\u00f6r d\u00e5 kommer ni att strida mot Gud sj\u00e4lv."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De f\u00f6rsamlade lyssnade till hans r\u00e5d och kallade in apostlarna och befallde att de skulle pryglas. Sedan sa de till dem att aldrig mer tala i Jesu namn. Till slut l\u00e4t man dem g\u00e5."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "De l\u00e4mnade r\u00e5dssalen, glada \u00f6ver att Gud hade ansett dem v\u00e4rdiga att lida f\u00f6rakt f\u00f6r hans namn."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Och varje dag fortsatte de b\u00e5de i templet och i staden att undervisa och predika att Jesus var Messias."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rsamlingen utser sju medhj\u00e4lpare till apostlarna -Men n\u00e4r de troendes antal \u00f6kade s\u00e5 snabbt, uppstod det en hel del missn\u00f6je bland dem. De nyomv\u00e4nda bland de grekisktalande klagade \u00f6ver att man gl\u00f6mde bort deras \u00e4nkor och att de inte fick lika mycket mat vid den dagliga utdelningen som de hebreisktalande \u00e4nkorna fick."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De tolv kallade d\u00e4rf\u00f6r samman de troende till ett m\u00f6te.Vi b\u00f6r anv\u00e4nda v\u00e5r tid till att predika och inte till att sk\u00f6ta matutdelningen, sa de."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ta d\u00e4rf\u00f6r reda p\u00e5, k\u00e4ra br\u00f6der, vem ibland er som \u00e4r mest l\u00e4mpad f\u00f6r detta. V\u00e4lj sedan ut sju m\u00e4n, som \u00e4r p\u00e5litliga och fyllda av den helige Ande, och som alla uppskattar. Vi kommer d\u00e4refter att anf\u00f6rtro den h\u00e4r uppgiften \u00e5t dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan kan vi anv\u00e4nda v\u00e5r tid till b\u00f6n och tj\u00e4nsten att predika Guds ord."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Alla tyckte att detta l\u00e4t f\u00f6rnuftigt, och de valde f\u00f6ljande m\u00e4n: Stefanos, en man som var full av tro och helig Ande, Filippos, Prochoros, Nikanor, Timon, Parmenas och Nikolaos fr\u00e5n Antiochia, en f\u00f6re detta hedning, som blivit omv\u00e4nd till den judiska tron och sedan blivit kristen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dessa sju f\u00f6rdes fram inf\u00f6r apostlarna som bad f\u00f6r dem och v\u00e4lsignade dem genom att l\u00e4gga sina h\u00e4nder p\u00e5 dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Guds ord n\u00e5dde nu ut i allt st\u00f6rre kretsar, och antalet l\u00e4rjungar i Jerusalem \u00f6kade kraftigt. M\u00e5nga av de judiska pr\u00e4sterna blev ocks\u00e5 omv\u00e4nda."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Stefanos arresteras -Stefanos, som var en man fylld av tro och den helige Andes kraft, gjorde uppseendev\u00e4ckande under bland folket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men en dag b\u00f6rjade n\u00e5gra m\u00e4n fr\u00e5n en synagoga som kallades De frigivnas synagoga (vars medlemmar var judar, som tidigare varit slavar) och diskutera med Stefanos. De fick snart s\u00e4llskap med judar fr\u00e5n Kyrene, Alexandria i Egypten och de turkiska provinserna Kilikien och Asien."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men ingen av dem kunde st\u00e5 emot Stefanos visa och andefyllda argument."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kom de \u00f6verens med n\u00e5gra m\u00e4n om att de skulle ljuga och p\u00e5st\u00e5 att de h\u00f6rt Stefanos f\u00f6rbanna Mose och till och med Gud."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Denna anklagelse mot Stefanos gjorde folkmassan rasande, och de judiska ledarna grep honom och f\u00f6rde honom inf\u00f6r r\u00e5det."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vittnena fortsatte ljuga och p\u00e5stod \u00e4n en g\u00e5ng att Stefanos ofta hade angripit templet och Moses lagar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vi har sj\u00e4lva h\u00f6rt honom s\u00e4ga att den d\u00e4r Jesus fr\u00e5n Nasaret ska f\u00f6rst\u00f6ra templet och upph\u00e4va alla Moses lagar, p\u00e5stod de."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I samma \u00f6gonblick kunde alla i r\u00e5dssalen som hade \u00f6gonen p\u00e5 Stefanos se att hans ansikte lyste som en \u00e4ngels!"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Stefanos f\u00f6rsvarstal -D\u00e5 fr\u00e5gade \u00f6verstepr\u00e4sten honom: \u00c4r de h\u00e4r anklagelserna sanna?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Stefanos svarade: V\u00e5r underbare Gud visade sig f\u00f6r v\u00e5r f\u00f6rfader Abraham i Irak innan han flyttade till Syrien."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gud sa till honom att l\u00e4mna sitt hemland, att ta farv\u00e4l av sina sl\u00e4ktingar och resa till det land som han skulle visa honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r flyttade Abraham fr\u00e5n kaldeernas land och bodde i Haran i Syrien tills hans far dog. Sedan f\u00f6rde Gud honom hit till landet Israel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men Gud gav honom ingen mark, inte ett enda litet omr\u00e5de \u00e4ven om han lovat att hela landet till slut skulle tillh\u00f6ra Abraham och hans efterkommande fast\u00e4n han \u00e4nnu inte hade n\u00e5gra barn!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gud sa ocks\u00e5 till honom att hans efterkommande skulle l\u00e4mna landet och bo i ett fr\u00e4mmande land och vara slavar d\u00e4r under fyrahundra \u00e5r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "&#39;Men jag kommer att straffa det folk som g\u00f6r dem till slavar"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vid den tiden gav Gud ocks\u00e5 Abraham f\u00f6reskrifter om omsk\u00e4relsen. Den skulle vara ett bevis p\u00e5 f\u00f6rbundet mellan Gud och Abraham. Abrahams son Isak omskars d\u00e4rf\u00f6r n\u00e4r han var \u00e5tta dagar gammal. Isak blev far till Jakob, och Jakob blev far till det judiska folkets tolv stamf\u00e4der."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dessa br\u00f6der var mycket avundsjuka p\u00e5 Josef och s\u00e5lde honom som slav till Egypten. Men Gud var med honom"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och r\u00e4ddade honom ur alla sv\u00e5righeter och l\u00e4t honom bli framg\u00e5ngsrik hos kung Farao. Gud gav ocks\u00e5 Josef en ovanlig vishet, och Farao uts\u00e5g honom d\u00e4rf\u00f6r till att styra \u00f6ver hela Egypten. Dessutom gav han honom ansvaret f\u00f6r den kungliga f\u00f6rvaltningen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men sedan blev det hungersn\u00f6d i Egypten och i Kanaan, och v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der fick det mycket sv\u00e5rt. N\u00e4r de inte hade n\u00e5gon mat kvar"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "h\u00f6rde Jakob att det fortfarande fanns s\u00e4d i Egypten, och d\u00e4rf\u00f6r s\u00e4nde han sina s\u00f6ner dit f\u00f6r att k\u00f6pa s\u00e4d."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Andra g\u00e5ngen de for dit avsl\u00f6jade Josef f\u00f6r dem vem han var, och br\u00f6derna blev presenterade f\u00f6r Farao."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sedan skickade Josef efter sin far Jakob och alla sina br\u00f6ders familjer, s\u00e5 att de kunde komma till Egypten. Tillsammans var de sjuttiofem personer."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt kom Jakob till Egypten, d\u00e4r han och alla hans s\u00f6ner dog."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De f\u00f6rdes alla till Sikem och begravdes i den grav som Abraham d\u00e4r hade k\u00f6pt f\u00f6r pengar av Emmors s\u00f6ner."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e5 kom den tid d\u00e5 Gud skulle uppfylla sitt l\u00f6fte till Abraham, och det judiska folket v\u00e4xte till och blev ett stort folk i Egypten. Men d\u00e5 fick landet en ny kung som inte visste n\u00e5got om Josef."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e5 kom den tid d\u00e5 Gud skulle uppfylla sitt l\u00f6fte till Abraham, och det judiska folket v\u00e4xte till och blev ett stort folk i Egypten. Men d\u00e5 fick landet en ny kung som inte visste n\u00e5got om Josef."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Denne kung f\u00f6rtryckte v\u00e5rt folk och tvingade v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der att s\u00e4tta ut de nyf\u00f6dda p\u00e5 f\u00e4lten f\u00f6r att de skulle d\u00f6."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vid den tiden f\u00f6ddes Mose, ett ovanligt vackert barn. Hans f\u00f6r\u00e4ldrar g\u00f6mde honom hemma i tre m\u00e5nader,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "och n\u00e4r de till sist inte l\u00e4ngre kunde h\u00e5lla honom dold och blev tvungna att \u00f6verge honom, hittade Faraos dotter honom. Hon adopterade honom som sin egen son,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "och han blev grundligt undervisad i egyptiernas hela vetenskap, och han stod h\u00f6gt i anseende genom allt vad han sa och gjorde."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r Mose var n\u00e4rmare fyrtio \u00e5r b\u00f6rjade han att bekymra sig f\u00f6r sina br\u00f6der, Israels folk."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Under bes\u00f6ket hos dem blev han \u00f6gonvittne till hur en egyptier misshandlade en israelit. D\u00e5 d\u00f6dade Mose egyptiern."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han trodde n\u00e4mligen att hans landsm\u00e4n skulle f\u00f6rst\u00e5 att Gud hade s\u00e4nt honom f\u00f6r att befria dem, men det gjorde de inte."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4sta dag bes\u00f6kte han dem igen och fick d\u00e5 syn p\u00e5 tv\u00e5 israeliter som r\u00e5kat i slagsm\u00e5l. Han f\u00f6rs\u00f6kte medla mellan dem och sa: &#39;Mina v\u00e4nner, ni \u00e4r br\u00f6der och b\u00f6r inte sl\u00e5ss p\u00e5 det h\u00e4r s\u00e4ttet! Det \u00e4r fel!&#39;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men den av dem som hade \u00f6verfallit sin landsman, uppmanade Mose att inte l\u00e4gga sig i det. &#39;Vem har gjort dig till h\u00e4rskare och domare \u00f6ver oss?&#39; fr\u00e5gade han."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "&#39;T\u00e4nker du d\u00f6da mig som du d\u00f6dade egyptiern i g\u00e5r?&#39;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e4r Mose h\u00f6rde detta flydde han och l\u00e4mnade landet och slog sig ner i Midjans land. D\u00e4r f\u00f6ddes hans tv\u00e5 s\u00f6ner."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e4r han fyrtio \u00e5r senare var i \u00f6knen, n\u00e4ra berget Sinai, visade sig en \u00e4ngel f\u00f6r honom i en buske som brann."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mose s\u00e5g det och undrade vad det var, och n\u00e4r han skyndade dit f\u00f6r att se efter ropade Herren till honom:"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "&#39;Jag \u00e4r dina f\u00f6rf\u00e4ders Gud, Abrahams, Isaks och Jakobs Gud.&#39; D\u00e5 darrade Mose av r\u00e4dsla och v\u00e5gade inte se upp."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Och Herren sa till honom: &#39;Ta av dig skorna, f\u00f6r du st\u00e5r p\u00e5 helig mark."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jag har sett mitt folks lidande i Egypten och h\u00f6rt deras rop. Nu har jag kommit f\u00f6r att befria dem. V\u00e4nd d\u00e4rf\u00f6r tillbaka till Egypten.&#39;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Och s\u00e5 skickade Gud allts\u00e5 tillbaka samme man, som hans folk f\u00f6rut hade avvisat n\u00e4r de fr\u00e5gade: &#39;Vem har gjort dig till h\u00e4rskare och domare \u00f6ver oss?&#39; Mose s\u00e4ndes s\u00e5 till dem f\u00f6r att bli deras h\u00e4rskare och r\u00e4ddare."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Och genom m\u00e5nga m\u00e4rkliga under ledde han dem ut ur Egypten och genom R\u00f6da havet och fram och tillbaka genom \u00f6knen i fyrtio \u00e5r."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mose sj\u00e4lv sa till Israels folk: &#39;Gud kommer att s\u00e4nda er en profet, en man ur era egna led, som i mycket kommer att vara lik mig.&#39;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "I \u00f6knen var Mose mellanhanden mellan Israels folk och den \u00e4ngel som p\u00e5 berget Sinai gav dem Guds lag, det levande ord som blev \u00f6verl\u00e4mnat till er."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der satte sig upp mot Mose och ville \u00e5terv\u00e4nda till Egypten."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De sa till Aron: &#39;&#39;G\u00b4r avgudar \u00a6t oss, s\u00a6 att vi har gudar som kan leda oss, f\u00b4r ingen vet egentligen vad som har h\u00a4nt med Mose som \u00b4vertalade oss att l\u00a4mna Egypten.&#39;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r gjorde de en avgud i form av en kalv och offrade till den, glada \u00f6ver vad de hade lyckats g\u00f6ra."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Men d\u00e5 v\u00e4nde sig Gud bort ifr\u00e5n dem och \u00f6vergav dem och l\u00e4t dem tj\u00e4na solen, m\u00e5nen och stj\u00e4rnorna som sina gudar! I boken med Amos profetior fr\u00e5gar Herren Gud: &#39;Israel, var det till mig ni offrade under de fyrtio \u00e5ren i \u00f6knen?"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Nej, det var era hedniska gudar som ni i verkligheten intresserade er f\u00f6r, Sickut och stj\u00e4rnguden Kiun och alla de andra avgudarna som ni sj\u00e4lva hade gjort. D\u00e4rf\u00f6r ska jag g\u00f6ra er till f\u00e5ngar i ett land l\u00e5ngt bortom Babylon.&#39;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "P\u00e5 sin vandring genom \u00f6knen hade v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der med sig ett t\u00e4lt som tj\u00e4nade som deras tempel. I det f\u00f6rvarades stentavlorna p\u00e5 vilka de tio budorden var skrivna. T\u00e4ltet var gjort efter den plan som \u00e4ngeln visade Mose."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "N\u00e4r Josua m\u00e5nga \u00e5r senare er\u00f6vrade landet fr\u00e5n de hedniska folken, tog man detta t\u00e4lt med sig till det nya landet. Det anv\u00e4ndes sedan \u00e4nda till kung Davids tid."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Gud v\u00e4lsignade David p\u00e5 m\u00e5nga s\u00e4tt, och David bad om att f\u00e5 bygga ett tempel \u00e5t Jakobs Gud,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "men det blev Salomo som fick g\u00f6ra det."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Naturligtvis bor Gud inte i tempel som m\u00e4nniskor gjort med sina h\u00e4nder. &#39;Himlen \u00e4r min tron"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Naturligtvis bor Gud inte i tempel som m\u00e4nniskor gjort med sina h\u00e4nder. &#39;Himlen \u00e4r min tron"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Skapade jag inte b\u00e5de himlen och jorden?&#39;"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Ni hedningar, ni \u00e4r alltid lika stolta och l\u00e4r er aldrig n\u00e5got. Ni g\u00f6r j\u00e4mt motst\u00e5nd mot den helige Ande. Era f\u00f6rf\u00e4der gjorde det, och ni g\u00f6r det ocks\u00e5."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "S\u00e4g mig namnet p\u00e5 en enda profet som era f\u00f6rf\u00e4der inte f\u00f6rf\u00f6ljde! De d\u00f6dade till och med dem som f\u00f6rutsa den r\u00e4ttf\u00e4rdiges ankomst - den Messias som ni f\u00f6rr\u00e5dde och m\u00f6rdade."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Ja, ni trampade ocks\u00e5 medvetet p\u00e5 Guds lagar, fast\u00e4n ni tog emot dem ur \u00e4nglarnas h\u00e4nder."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Stefanos stenas till d\u00f6ds -De judiska ledarna blev s\u00e5 rasande n\u00e4r de h\u00f6rde Stefanos anklagelse att de skar t\u00e4nder."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Men Stefanos, fylld av den helige Ande, lyfte blicken mot himlen och s\u00e5g Guds h\u00e4rlighet och Jesus som stod p\u00e5 Guds h\u00f6gra sida."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Och Stefanos sa till dem: Jag ser himlen \u00f6ppen och Jesus, Messias, st\u00e5r bredvid Gud p\u00e5 hans h\u00f6gra sida!"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "D\u00e5 skrek de h\u00f6gt och h\u00f6ll f\u00f6r \u00f6ronen. Sedan kastade de sig \u00f6ver Stefanos,"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "och sl\u00e4pade ut honom ur staden f\u00f6r att stena honom. De som vittnat mot honom tog av sig sina rockar och lade dem framf\u00f6r f\u00f6tterna p\u00e5 en ung man som hette Saul."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Och medan stenarna haglade mot Stefanos, bad han: Herre Jesus, ta emot min ande."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Och han f\u00f6ll ner p\u00e5 sina kn\u00e4n och ropade: Herre, anklaga dem inte f\u00f6r denna synd! Och med de orden dog han."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sv\u00e5r f\u00f6rf\u00f6ljelse tvingar de troende p\u00e5 flykt -Paulus var helt och h\u00e5llet med p\u00e5 att Stefanos skulle d\u00f6das. Samma dag br\u00f6t en stor f\u00f6rf\u00f6ljelsev\u00e5g ut mot de troende. Den drabbade hela f\u00f6rsamlingen i Jerusalem, och alla utom apostlarna flydde till Judeen och Samarien."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men n\u00e5gra fromma m\u00e4n kom och begravde Stefanos under djup sorg."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Saul var v\u00e5ldsam i sin f\u00f6rf\u00f6ljelse av de troende. Han gjorde allt f\u00f6r att utrota dem. Han br\u00f6t sig till och med in i deras hem och sl\u00e4pade ut m\u00e4n och kvinnor och satte dem i f\u00e4ngelse."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men de troende, som hade flytt fr\u00e5n Jerusalem, vandrade omkring och predikade de goda nyheterna om Jesus \u00f6verallt dit de kom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Filippos, till exempel, gick till staden Samaria och ber\u00e4ttade f\u00f6r m\u00e4nniskorna d\u00e4r om Kristus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Folket lyssnade uppm\u00e4rksamt till vad han hade att s\u00e4ga n\u00e4r de s\u00e5g de m\u00e4rkliga under han gjorde."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00e5nga onda andar drevs ut och l\u00e4mnade sina offer under h\u00f6gljudda rop, och m\u00e5nga som hade varit f\u00f6rlamade eller handikappade p\u00e5 annat s\u00e4tt blev botade."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r blev det stor gl\u00e4dje i den staden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Filippos och trollkarlen Simon -En man som hette Simon hade sysslat med svart magi i m\u00e5nga \u00e5r. Han var en mycket inflytelserik och sj\u00e4lvs\u00e4ker man, eftersom han kunde g\u00f6ra h\u00e4pnadsv\u00e4ckande saker - faktum \u00e4r att samarierna ofta talade om honom som Messias."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Filippos och trollkarlen Simon -En man som hette Simon hade sysslat med svart magi i m\u00e5nga \u00e5r. Han var en mycket inflytelserik och sj\u00e4lvs\u00e4ker man, eftersom han kunde g\u00f6ra h\u00e4pnadsv\u00e4ckande saker - faktum \u00e4r att samarierna ofta talade om honom som Messias."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Filippos och trollkarlen Simon -En man som hette Simon hade sysslat med svart magi i m\u00e5nga \u00e5r. Han var en mycket inflytelserik och sj\u00e4lvs\u00e4ker man, eftersom han kunde g\u00f6ra h\u00e4pnadsv\u00e4ckande saker - faktum \u00e4r att samarierna ofta talade om honom som Messias."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men nu trodde de p\u00e5 Filippos budskap om Guds rike och att Jesus var Messias. M\u00e5nga m\u00e4n och kvinnor d\u00f6ptes,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och Simon sj\u00e4lv kom till tro och blev d\u00f6pt. Sedan f\u00f6ljde han Filippos vart han gick, och han h\u00e4pnade \u00f6ver de under Filippos gjorde."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r apostlarna i Jerusalem fick h\u00f6ra att folket i Samarien hade tagit emot Guds ord, s\u00e4nde de Petrus och Johannes till dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e5 snart de tv\u00e5 kom dit b\u00f6rjade de be f\u00f6r alla de nyomv\u00e4nda att de skulle f\u00e5 ta emot den helige Ande."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Anden hade n\u00e4mligen inte \u00e4nnu kommit \u00f6ver n\u00e5gon av dem. De hade bara d\u00f6pts i Herren Jesu namn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Petrus och Johannes lade d\u00e4rf\u00f6r sina h\u00e4nder p\u00e5 de troende, och de tog d\u00e5 emot den helige Ande."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r Simon s\u00e5g att den helige Ande f\u00f6rmedlades genom att apostlarna lade h\u00e4nderna p\u00e5 m\u00e4nniskors huvuden, erbj\u00f6d han dem pengar f\u00f6r att f\u00e5 samma f\u00f6rm\u00e5ga."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L\u00e5t mig ocks\u00e5 f\u00e5 denna makt, utbrast han, s\u00e5 att m\u00e4nniskor f\u00e5r den helige Ande n\u00e4r jag l\u00e4gger mina h\u00e4nder p\u00e5 dem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men Petrus svarade: Dina pengar liksom du sj\u00e4lv kommer att g\u00e5 f\u00f6rlorade f\u00f6r alltid. Tror du att Guds g\u00e5va kan k\u00f6pas!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Du kan inte ha n\u00e5gon del i detta, f\u00f6r ditt hj\u00e4rta \u00e4r inte rent inf\u00f6r Gud."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "V\u00e4nd om fr\u00e5n din stora ondska och be till Gud. Kanske kommer han \u00e4nd\u00e5 att f\u00f6rl\u00e5ta dig f\u00f6r dina onda tankar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag ser att det finns avundsjuka och synd i ditt hj\u00e4rta."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Be f\u00f6r mig, ropade Simon, s\u00e5 att inte detta fruktansv\u00e4rda h\u00e4nder mig!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sedan de vittnat och predikat Ordet i Samarien \u00e5terv\u00e4nde Petrus och Johannes till Jerusalem. P\u00e5 v\u00e4gen stannade de i flera byar i landskapet f\u00f6r att ocks\u00e5 d\u00e4r predika de goda nyheterna."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Filippos och den etiopiske ministern -Men en Herrens \u00e4ngel visade sig f\u00f6r Filippos och sa till honom: G\u00e5 ut p\u00e5 v\u00e4gen som g\u00e5r fr\u00e5n Jerusalem genom Gaza\u00f6knen och som ligger \u00f6de och se till att du kommer dit mitt p\u00e5 dagen."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han gjorde det, och d\u00e4r p\u00e5 v\u00e4gen kom ingen mindre \u00e4n Etiopiens finansminister, en man med stort inflytande hos Kandake, den etiopiska drottningen. Han hade rest till Jerusalem f\u00f6r att be i templet,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "och nu var han p\u00e5 v\u00e4g tillbaka i sin vagn och satt och l\u00e4ste h\u00f6gt ur profeten Jesajas bok."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Den helige Ande sa till Filippos: G\u00e5 fram till vagnen och g\u00e5 bredvid den!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Filippos rusade fram och h\u00f6rde vad mannen l\u00e4ste och fr\u00e5gade: F\u00f6rst\u00e5r du det du l\u00e4ser?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hur skulle jag kunna g\u00f6ra det, n\u00e4r det inte finns n\u00e5gon som undervisar mig? svarade mannen. Och han bad Filippos stiga upp i vagnen och s\u00e4tta sig bredvid honom."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Det st\u00e4lle i Skriften han hade l\u00e4st var detta:Han leddes bort som ett f\u00e5r f\u00f6r att slaktas, och var som ett lamm som \u00e4r tyst inf\u00f6r den som klipper det, s\u00e5 \u00f6ppnade han inte sin mun."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "I sin f\u00f6rnedring blev han nekad r\u00e4ttvisa, och vem kan beskriva den stora ondska som fanns i m\u00e4nniskorna omkring honom? F\u00f6r hans liv rycktes bort fr\u00e5n jorden."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mannen fr\u00e5gade Filippos: Talade Jesaja om sig sj\u00e4lv eller om n\u00e5gon annan?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Filippos b\u00f6rjade d\u00e5 med utg\u00e5ngspunkt fr\u00e5n detta profetord att predika de goda nyheterna om Jesus Kristus."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Medan de reste v\u00e4gen fram kom de till en vattendamm. D\u00e5 sa mannen: Titta d\u00e4r, d\u00e4r finns vatten! Skulle jag inte kunna bli d\u00f6pt h\u00e4r?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Visst kan du det, svarade Filippos, om du tror av hela ditt hj\u00e4rta.Och mannen svarade: Jag tror att Jesus Kristus \u00e4r Guds Son."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Han stannade vagnen, och tillsammans steg de ner i vattnet, och Filippos d\u00f6pte honom."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "N\u00e4r de kom upp ur vattnet f\u00f6rde Herrens Ande bort Filippos, och mannen s\u00e5g honom aldrig mer, men han fortsatte sin resa full av gl\u00e4dje."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Filippos s\u00e5gs d\u00e4refter i Ashdod och i stad efter stad p\u00e5 v\u00e4gen till Caesarea f\u00f6rkunnade han de goda nyheterna."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sauls \u00f6verraskande omv\u00e4ndelse -Men Saul som var fylld av hat och mordlust och ville ta livet av varenda kristen, gick till \u00f6verstepr\u00e4sten i Jerusalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han bad att f\u00e5 ett brev adresserat till synagogorna i Damaskus, med order om att man skulle hj\u00e4lpa honom att arrestera de troende som fanns d\u00e4r, b\u00e5de m\u00e4n och kvinnor, s\u00e5 att han kunde f\u00f6ra dem som f\u00e5ngar till Jerusalem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men n\u00e4r han var p\u00e5 v\u00e4g och n\u00e4rmade sig Damaskus, omgavs han pl\u00f6tsligt av ett blixtrande ljussken fr\u00e5n himlen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han f\u00f6ll till marken och h\u00f6rde en r\u00f6st som sa: Saul! Saul! Varf\u00f6r f\u00f6rf\u00f6ljer du mig?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vem \u00e4r du, Herre? svarade han.R\u00f6sten sa: Jag \u00e4r Jesus, den som du f\u00f6rf\u00f6ljer!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Res dig nu upp och g\u00e5 in i staden och v\u00e4nta d\u00e4r s\u00e5 ska du f\u00e5 veta mera."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00e4nnen som var tillsammans med Saul stod d\u00e4r alldeles stumma av f\u00f6rv\u00e5ning, f\u00f6r de h\u00f6rde ljudet av r\u00f6sten men s\u00e5g inget."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r Saul s\u00e5 sm\u00e5ningom reste sig fr\u00e5n marken, m\u00e4rkte han att han inte kunde se. Man var tvungen att leda honom in i Damaskus. D\u00e4r stannade han i tre dagar, fortfarande helt blind, och han varken \u00e5t eller drack p\u00e5 hela tiden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r Saul s\u00e5 sm\u00e5ningom reste sig fr\u00e5n marken, m\u00e4rkte han att han inte kunde se. Man var tvungen att leda honom in i Damaskus. D\u00e4r stannade han i tre dagar, fortfarande helt blind, och han varken \u00e5t eller drack p\u00e5 hela tiden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men i Damaskus fanns det en troende man som hette Ananias. Herren talade till honom i en syn och sa: Ananias!Ja, Herre! svarade han."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och Herren sa: G\u00e5 till Raka gatan, till det hus d\u00e4r det bor en man som heter Judas, och fr\u00e5ga efter Saul fr\u00e5n Tarsos. Han ber till mig just nu, f\u00f6r"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "jag har i en syn visat honom att en man som heter Ananias ska komma in och l\u00e4gga sina h\u00e4nder p\u00e5 honom, s\u00e5 att han kan se igen!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men Herre! utropade Ananias. Jag har h\u00f6rt om allt det fruktansv\u00e4rda den mannen gjort mot de troende i Jerusalem,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och vi vet att han har en h\u00e4ktningsorder med sig fr\u00e5n \u00f6verstepr\u00e4sterna. De har gett honom fullmakt att arrestera varenda troende i Damaskus!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men Herren sa: G\u00e5, och g\u00f6r som jag s\u00e4ger, f\u00f6r jag har valt ut Saul till att vara mitt redskap. Han ska f\u00f6ra mitt ord till l\u00e4nder och kungar och till Israels folk."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och jag ska visa honom hur mycket han m\u00e5ste lida f\u00f6r mig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 gick Ananias dit och fann Saul, och han lade sina h\u00e4nder p\u00e5 honom och sa: Saul, min broder, Herren Jesus, som visade sig f\u00f6r dig p\u00e5 v\u00e4gen, har s\u00e4nt mig f\u00f6r att du ska bli fylld med den helige Ande och f\u00e5 din syn tillbaka."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och i samma \u00f6gonblick kunde Saul se. Det var som om fj\u00e4ll f\u00f6ll fr\u00e5n hans \u00f6gon! Sedan blev han genast d\u00f6pt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e4refter \u00e5t han och fick s\u00e5 krafterna tillbaka."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Saul predikar frimodigt -Han stannade hos de troende i Damaskus n\u00e5gra dagar, och s\u00e5 snart det var m\u00f6jligt gick han till synagogan, f\u00f6r att inf\u00f6r alla ber\u00e4tta de goda nyheterna att Jesus verkligen \u00e4r Guds Son."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Alla som h\u00f6rde honom blev h\u00e4pna och fr\u00e5gade: \u00c4r inte det h\u00e4r samme man som i Jerusalem s\u00e5 h\u00e4ftigt har f\u00f6rf\u00f6ljt alla som var anh\u00e4ngare till Jesus? Vi har h\u00f6rt att han kom hit f\u00f6r att arrestera dem allesammans och ta dem med sig som f\u00e5ngar till \u00f6verstepr\u00e4sterna."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men Saul upptr\u00e4dde med allt st\u00f6rre kraft, och judarna i Damaskus kunde inte s\u00e4ga emot honom n\u00e4r han bevisade att Jesus verkligen \u00e4r Kristus."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Efter en tid beslutade de judiska ledarna sig f\u00f6r att d\u00f6da Saul."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men Saul fick h\u00f6ra om deras planer och att de bevakade stadsportarna natt och dag och var beredda att m\u00f6rda honom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En natt firade d\u00e4rf\u00f6r n\u00e5gra av hans nyomv\u00e4nda v\u00e4nner ner honom fr\u00e5n stadsmuren i en korg."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r han sedan kom till Jerusalem f\u00f6rs\u00f6kte han tr\u00e4ffa de troende, men alla var r\u00e4dda f\u00f6r honom och ingen v\u00e5gade lita p\u00e5 honom."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6ljde Barnabas med honom till apostlarna och ber\u00e4ttade f\u00f6r dem hur Saul hade sett Herren p\u00e5 Damaskusv\u00e4gen, och om vad Herren hade sagt till honom och om hur han sedan ivrigt predikat om Jesus."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 accepterade de honom. D\u00e4refter var han st\u00e4ndigt tillsammans med de troende"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "och talade frimodigt i Herrens namn. Men n\u00e5gra grekisktalande judar, som han diskuterade med, sammangaddade sig f\u00f6r att m\u00f6rda honom."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e4r de andra troende h\u00f6rde talas om detta, tog de honom med sig till Caesarea och skickade sedan iv\u00e4g honom till hans hemstad Tarsos."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Nu levde f\u00f6rsamlingarna i Judeen, Galileen och Samarien i fred. De troende v\u00e4xte till i lydnad och l\u00e4rde sig att leva i Herrens fruktan, och under den helige Andes ledning kom m\u00e5nga fler till tro."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Petrus botar Aineas och Dorkas -Petrus reste fr\u00e5n plats till plats f\u00f6r att bes\u00f6ka dem, och p\u00e5 sina resor kom han ocks\u00e5 till de troende i staden Lydda."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e4r tr\u00e4ffade han en man, som hette Aineas, som var f\u00f6rlamad och s\u00e4ngliggande sedan \u00e5tta \u00e5r."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Petrus sa till honom: Aineas! Jesus Kristus har botat dig. Res dig upp och b\u00e4dda din s\u00e4ng! Omedelbart blev han botad."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Och hela befolkningen i Lydda och Saron b\u00f6rjade tro p\u00e5 Herren, n\u00e4r de s\u00e5g Aineas g\u00e5 omkring frisk och kry."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "I staden Joppe fanns det en kvinna som hette Dorkas, en troende som alltid gjorde gott mot andra, s\u00e4rskilt mot de fattiga."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Vid den tiden blev hon sjuk och dog. Hennes v\u00e4nner gjorde henne i ordning f\u00f6r begravningen och lade henne i ett rum en trappa upp."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Men n\u00e4r de h\u00f6rde att Petrus var i n\u00e4rheten av Lydda, skickade de iv\u00e4g tv\u00e5 m\u00e4n f\u00f6r att be honom komma till dem i Joppe."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Det gjorde han. S\u00e5 snart han kom dit, tog de honom med en trappa upp i huset d\u00e4r Dorkas l\u00e5g. Rummet var fyllt av gr\u00e5tande \u00e4nkor, som visade Petrus de f\u00f6rkl\u00e4den och andra plagg som Dorkas hade gjort \u00e5t dem."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "D\u00e5 sa Petrus till alla att l\u00e4mna rummet. Sedan b\u00f6jde han kn\u00e4 och bad. D\u00e4refter v\u00e4nde han sig till den d\u00f6da och sa: Res dig upp, Dorkas, och d\u00e5 \u00f6ppnade hon sina \u00f6gon."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Han r\u00e4ckte henne handen och hj\u00e4lpte henne upp och ropade p\u00e5 de troende och \u00e4nkorna f\u00f6r att de skulle komma in och se att hon levde."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Nyheten spreds i hela staden och m\u00e5nga b\u00f6rjade tro p\u00e5 Herren."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Och Petrus stannade ganska l\u00e4nge i Joppe och bodde under tiden hos garvaren Simon."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Petrus och Cornelius -I Caesarea bodde en romersk arm\u00e9officer som hette Cornelius. Han var bef\u00e4lhavare vid det italienska regementet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han och hela hans familj \u00e4rade Gud och var mycket fromma. Han gav gener\u00f6st pengar till v\u00e4lg\u00f6renhet och var en flitig bedjare."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En eftermiddag n\u00e4r han var helt vaken, ungef\u00e4r klockan tre, fick han i en syn se en Guds \u00e4ngel som kom emot honom.Cornelius, sa \u00e4ngeln."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Cornelius stirrade skr\u00e4ckslagen p\u00e5 \u00e4ngeln. Vad vill du, Herre? fr\u00e5gade han.Och \u00e4ngeln svarade: Gud har h\u00f6rt dina b\u00f6ner och m\u00e4rkt din stora generositet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Skicka nu n\u00e5gra m\u00e4n till Joppe f\u00f6r att h\u00e4mta en man som heter Simon Petrus och som bor hos garvaren Simon nere vid stranden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Skicka nu n\u00e5gra m\u00e4n till Joppe f\u00f6r att h\u00e4mta en man som heter Simon Petrus och som bor hos garvaren Simon nere vid stranden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e5 snart \u00e4ngeln hade f\u00f6rsvunnit, kallade Cornelius p\u00e5 tv\u00e5 av sina tj\u00e4nare och en from soldat, som var en av hans personliga livvakter."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han ber\u00e4ttade f\u00f6r dem vad som h\u00e4nt och skickade iv\u00e4g dem till Joppe."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4sta dag n\u00e4r de n\u00e4rmade sig staden, gick Petrus upp p\u00e5 husets takterrass f\u00f6r att be. Det var mitt p\u00e5 dagen och han var hungrig och v\u00e4ntade p\u00e5 att f\u00e5 n\u00e5got att \u00e4ta, men pl\u00f6tsligt fick han se en syn och blev helt tagen av den."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4sta dag n\u00e4r de n\u00e4rmade sig staden, gick Petrus upp p\u00e5 husets takterrass f\u00f6r att be. Det var mitt p\u00e5 dagen och han var hungrig och v\u00e4ntade p\u00e5 att f\u00e5 n\u00e5got att \u00e4ta, men pl\u00f6tsligt fick han se en syn och blev helt tagen av den."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han s\u00e5g himlen \u00f6ppnas, och n\u00e5got som s\u00e5g ut som en stor segelduk upph\u00e4ngd i sina fyra h\u00f6rn och som s\u00e4nktes ner till marken."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "I duken fanns alla sorters djur, ormar och f\u00e5glar som alla var f\u00f6rbjudna f\u00f6r judarna att \u00e4ta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan sa en r\u00f6st till honom: Slakta djuren och \u00e4t!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Aldrig Herre, svarade Petrus, jag har aldrig i hela mitt liv \u00e4tit s\u00e5dana djur, f\u00f6r de \u00e4r f\u00f6rbjudna i v\u00e5r judiska lag."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "R\u00f6sten talade igen: S\u00e4g inte emot Gud. Om han s\u00e4ger att n\u00e5got \u00e4r rent, s\u00e5 \u00e4r det rent."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Samma syn upprepades tre g\u00e5nger. Sedan drogs duken upp till himlen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Petrus blev mycket f\u00f6rvirrad. Vad kunde synen betyda? Vad skulle han g\u00f6ra?Just d\u00e5 hade m\u00e4nnen som s\u00e4nts ut av Cornelius hittat huset och stod utanf\u00f6r porten,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och de fr\u00e5gade om det var d\u00e4r som Simon Petrus bodde."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Under tiden, medan Petrus \u00e4nnu var omtumlad av synen, sa den helige Ande till honom: Tre m\u00e4n har kommit f\u00f6r att tr\u00e4ffa dig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "G\u00e5 ner och ta emot dem och f\u00f6lj med dem. Var inte orolig, f\u00f6r jag har s\u00e4nt dem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 gick Petrus ner. Jag \u00e4r mannen ni s\u00f6ker, sa han. Vad \u00e4r det ni vill?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 ber\u00e4ttade de f\u00f6r honom om den romerske officeren Cornelius: Han \u00e4r en god och from man och mycket omtyckt av judarna. Nu har en \u00e4ngel sagt till honom att skicka efter dig f\u00f6r att du ska l\u00e5ta honom veta vad Gud vill att han ska g\u00f6ra."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Petrus bj\u00f6d in dem och gav dem logi \u00f6ver natten. Dagen d\u00e4rp\u00e5 f\u00f6ljde han med dem, och \u00e4ven n\u00e5gra andra troende fr\u00e5n Joppe f\u00f6ljde med."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4sta dag kom de fram till Caesarea, d\u00e4r Cornelius v\u00e4ntade p\u00e5 honom. Han hade samlat alla sina sl\u00e4ktingar och n\u00e4rmaste v\u00e4nner f\u00f6r att de skulle f\u00e5 tr\u00e4ffa Petrus."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r Petrus steg in i huset f\u00f6ll Cornelius b\u00e4vande p\u00e5 kn\u00e4 framf\u00f6r honom och tillbad honom."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men Petrus sa: Res dig upp! Jag \u00e4r inte n\u00e5gon gud!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 reste han sig och de samtalade med varandra en stund, och sedan gick de in i rummet d\u00e4r de andra hade samlats."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Petrus sa till dem: Ni vet att det \u00e4r emot den judiska lagen att jag g\u00e5r in i ett icke-judiskt hem p\u00e5 det h\u00e4r viset. Men Gud har genom en uppenbarelse l\u00e4rt mig att jag aldrig ska nedv\u00e4rdera n\u00e5gon m\u00e4nniska."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kom jag s\u00e5 snart ni skickade efter mig. S\u00e4g mig nu vad det \u00e4r ni vill."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Cornelius svarade: F\u00f6r fyra dagar sedan bad jag som vanligt just s\u00e5 h\u00e4r dags p\u00e5 eftermiddagen d\u00e5 pl\u00f6tsligt en man kl\u00e4dd i skinande kl\u00e4der stod framf\u00f6r mig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Han sa till mig: &#39;Cornelius, dina b\u00f6ner har blivit h\u00f6rda och Gud kommer ih\u00e5g hur gener\u00f6s du varit."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Skicka nu n\u00e5gra m\u00e4n till Joppe och kalla hit Simon Petrus, som bor i garvaren Simons hus nere vid stranden.&#39;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skickade jag omedelbart efter dig, och jag \u00e4r glad att du kom s\u00e5 snart. Nu \u00e4r vi alla h\u00e4r inf\u00f6r Herren och v\u00e4ntar ivrigt p\u00e5 att f\u00e5 h\u00f6ra vad han har sagt till dig att du ska ber\u00e4tta f\u00f6r oss!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Petrus tal hos Cornelius -D\u00e5 svarade Petrus: Jag ser nu mycket tydligt att Gud inte bara \u00e4r intresserad av judarna."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Hos varje folk finns s\u00e5dana som tillber honom och g\u00f6r s\u00e5dant som behagar honom."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jag \u00e4r s\u00e4ker p\u00e5 att ni har h\u00f6rt om de goda nyheterna f\u00f6r Israels folk - att man kan f\u00e5 frid med Gud genom Jesus, Messias, som \u00e4r skapelsens Herre."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Jag \u00e4r s\u00e4ker p\u00e5 att ni har h\u00f6rt om de goda nyheterna f\u00f6r Israels folk - att man kan f\u00e5 frid med Gud genom Jesus, Messias, som \u00e4r skapelsens Herre."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Detta budskap har spridits i hela Judeen. Det b\u00f6rjade med Johannes d\u00f6paren i Galileen. Och utan tvivel vet ni att Gud gav sin makt och sin helige Ande till Jesus fr\u00e5n Nasaret, och att han gick omkring och gjorde gott och botade alla som var besatta av onda andar, f\u00f6r Gud var med honom."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Vi apostlar \u00e4r vittnen till allt han gjorde b\u00e5de i Israel och i Jerusalem, d\u00e4r han ocks\u00e5 blev avr\u00e4ttad p\u00e5 ett kors."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Men tre dagar senare f\u00f6rde Gud honom tillbaka till livet och l\u00e4t honom visa sig, inte f\u00f6r hela folket, utan f\u00f6r vissa vittnen som Gud tidigare valt ut, n\u00e4mligen f\u00f6r oss, vi som \u00e5t och drack med honom efter det att han uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Men tre dagar senare f\u00f6rde Gud honom tillbaka till livet och l\u00e4t honom visa sig, inte f\u00f6r hela folket, utan f\u00f6r vissa vittnen som Gud tidigare valt ut, n\u00e4mligen f\u00f6r oss, vi som \u00e5t och drack med honom efter det att han uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Och han skickade iv\u00e4g oss f\u00f6r att predika de goda nyheterna \u00f6verallt och f\u00f6r att vittna om att Jesus har f\u00e5tt i uppdrag av Gud att vara domare \u00f6ver alla - b\u00e5de levande och d\u00f6da."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Och alla profeterna har skrivit om honom och sagt att var och en som tror p\u00e5 honom ska f\u00e5 sina synder f\u00f6rl\u00e5tna genom hans namn."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Medan Petrus fortfarande talade blev de som lyssnade fyllda av den helige Ande."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Judarna som hade kommit tillsammans med Petrus blev f\u00f6rv\u00e5nade \u00f6ver att den helige Ande gavs ocks\u00e5 \u00e5t dem som inte var judar."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Men det r\u00e5dde inget tvivel om det, f\u00f6r de h\u00f6rde att de talade i tungor och lovprisade Gud.D\u00e5 fr\u00e5gade Petrus: Har n\u00e5gon n\u00e5got emot att jag d\u00f6per dem n\u00e4r de nu har tagit emot den helige Ande precis som vi har gjort?"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Men det r\u00e5dde inget tvivel om det, f\u00f6r de h\u00f6rde att de talade i tungor och lovprisade Gud.D\u00e5 fr\u00e5gade Petrus: Har n\u00e5gon n\u00e5got emot att jag d\u00f6per dem n\u00e4r de nu har tagit emot den helige Ande precis som vi har gjort?"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "D\u00e4refter d\u00f6pte han dem i Jesu Kristi namn. Cornelius bad honom sedan att stanna hos dem n\u00e5gra dagar."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Petrus rapport till f\u00f6rsamlingen i Jerusalem -Snart n\u00e5ddes apostlarna och de andra i Judeen av nyheten att andra \u00e4n judar blev omv\u00e4nda."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men n\u00e4r Petrus kom tillbaka till Jerusalem, diskuterade de judiska kristna detta med honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du har umg\u00e5tts med andra \u00e4n judar och till och med \u00e4tit med dem, anklagade de honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 ber\u00e4ttade Petrus f\u00f6r dem vad som hade h\u00e4nt:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En dag i Joppe s\u00e5g jag en syn medan jag bad. En stor duk sl\u00e4pptes ner i sina fyra h\u00f6rn fr\u00e5n himlen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I duken fanns alla sorters djur, ormar och f\u00e5glar s\u00e5dana som vi inte f\u00e5r \u00e4ta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och jag h\u00f6rde en r\u00f6st s\u00e4ga: &#39;Slakta och \u00e4t.&#39;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "&#39;Aldrig Herre"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men r\u00f6sten h\u00f6rdes igen: &#39;S\u00e4g inte att n\u00e5got \u00e4r orent, om Gud har sagt att det \u00e4r rent.&#39;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Detta h\u00e4nde tre g\u00e5nger innan duken och allt som fanns i den drogs upp till himlen igen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Just d\u00e5 kom tre m\u00e4n till huset d\u00e4r jag bodde. De ville ta mig med till Caesarea."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den helige Ande sa till mig att f\u00f6lja med dem och inte oroa mig f\u00f6r att de inte var judar. Sex br\u00f6der fr\u00e5n f\u00f6rsamlingen i Joppe f\u00f6ljde med mig, och vi kom snart till huset d\u00e4r mannen som skickat iv\u00e4g budb\u00e4rarna bodde."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han talade om f\u00f6r oss att en \u00e4ngel hade visat sig f\u00f6r honom och sagt till honom att s\u00e4nda budb\u00e4rare till Joppe f\u00f6r att h\u00e4mta Simon Petrus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "&#39;Han ska tala om hur du och hela din familj ska bli fr\u00e4lsta"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r b\u00f6rjade jag ber\u00e4tta f\u00f6r dem om de goda nyheterna. Men jag hade inte hunnit l\u00e5ngt, f\u00f6rr\u00e4n den helige Ande kom \u00f6ver dem, precis som den kom till oss den f\u00f6rsta tiden."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 t\u00e4nkte jag p\u00e5 Herrens ord n\u00e4r han sa: &#39;Johannes d\u00f6pte er med vatten, men ni ska bli d\u00f6pta med den helige Ande.&#39;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och eftersom det var Gud som gav dessa icke-judar samma g\u00e5va som han gav till oss, n\u00e4r vi trodde p\u00e5 Herren Jesus Kristus - kunde jag d\u00e5 s\u00e4tta mig emot det?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r de andra h\u00f6rde detta f\u00f6ll alla deras inv\u00e4ndningar till marken, och de b\u00f6rjade lovprisa Gud. Ja, sa de, Gud har ocks\u00e5 gett andra \u00e4n judar f\u00f6rm\u00e5nen att f\u00e5 komma till honom och ta emot evigt liv."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Barnabas och Saul i Antiochia -De troende, som flytt fr\u00e5n Jerusalem under f\u00f6rf\u00f6ljelsen efter Stefanos d\u00f6d, hade nu kommit \u00e4nda till Fenikien, Cypern och Antiochia. Under v\u00e4gen hade de spritt de goda nyheterna, men bara till judarna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men n\u00e5gra av de troende, som reste till Antiochia fr\u00e5n Cypern och Kyrene, vittnade om Herren Jesus f\u00f6r n\u00e5gra greker."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och Herren var med dem och v\u00e4lsignade vittnesb\u00f6rdet s\u00e5 att flera av dem blev kristna."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r f\u00f6rsamlingen i Jerusalem h\u00f6rde vad som hade h\u00e4nt, skickade de Barnabas till Antiochia f\u00f6r att hj\u00e4lpa de nyomv\u00e4nda."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r han kom fram och s\u00e5g hur Gud hade v\u00e4lsignat dessa m\u00e4nniskor blev han glad och uppmanade dem att h\u00e5lla sig n\u00e4ra Herren, vad det \u00e4n skulle kosta."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Barnabas var en k\u00e4rleksfull man, fylld av den helige Ande och stark i tron och m\u00e5nga m\u00e4nniskor fann v\u00e4gen till Jesus Kristus."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sedan reste Barnabas till Tarsos f\u00f6r att s\u00f6ka upp Saul."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han fann honom och tillsammans for de till Antiochia. D\u00e4r stannade de b\u00e5da tv\u00e5 under ett helt \u00e5r och undervisade m\u00e5nga nyomv\u00e4nda. Det var i Antiochia som de troende f\u00f6rst kallades kristna."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Under denna tid kom n\u00e5gra profeter dit fr\u00e5n Jerusalem."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och en av dem, som hette Agabos, reste sig upp i en gudstj\u00e4nst och f\u00f6rutsa genom den helige Ande att en tid av sv\u00e5r sv\u00e4lt skulle komma \u00f6ver hela v\u00e4rlden. Det skedde ocks\u00e5 under Claudius regering."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De troende beslutade d\u00e4rf\u00f6r att skicka underst\u00f6d till de kristna i Judeen, och att var och en skulle ge s\u00e5 mycket han kunde."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De gjorde det och \u00f6verl\u00e4mnade sina g\u00e5vor till Barnabas och Saul f\u00f6r att de skulle ta dem med sig till de \u00e4ldste i f\u00f6rsamlingen i Jerusalem."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En \u00e4ngel befriar Petrus ur f\u00e4ngelset -Vid denna tid satte kung Herodes ig\u00e5ng med en sv\u00e5r f\u00f6rf\u00f6ljelse av de troende,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och aposteln Jakob, Johannes bror, halsh\u00f6gg han."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r Herodes s\u00e5g att detta f\u00f6ll i god jord hos de judiska ledarna, arresterade han Petrus under p\u00e5skh\u00f6gtiden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Man f\u00e4ngslade honom och l\u00e4t en vaktstyrka p\u00e5 inte mindre \u00e4n sexton soldater bevaka honom. Herodes hade t\u00e4nkt \u00f6verl\u00e4mna Petrus till judarna f\u00f6r att d\u00f6ma honom efter p\u00e5sken,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "men f\u00f6rsamlingen bad ivrigt att Gud skulle beskydda honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kv\u00e4llen innan han skulle st\u00e4llas inf\u00f6r r\u00e4tta sov han fastkedjad mellan tv\u00e5 soldater, medan andra stod vakt utanf\u00f6r f\u00e4ngelseportarna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pl\u00f6tsligt fylldes cellen av ljus, och en Herrens \u00e4ngel stod bredvid Petrus. \u00c4ngeln v\u00e4ckte honom och sa: Skynda dig! Res dig upp! Och kedjorna f\u00f6ll fr\u00e5n hans handleder."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan sa \u00e4ngeln till honom: Ta ditt b\u00e4lte och dina skor p\u00e5 dig, och svep manteln omkring dig och f\u00f6lj mig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Petrus lydde och gick ut ur cellen och f\u00f6ljde efter \u00e4ngeln, men hela tiden trodde han att det var en dr\u00f6m eller en syn och inte n\u00e5got som h\u00e4nde i verkligheten."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De passerade den f\u00f6rsta och den andra vaktposten och kom s\u00e5 till j\u00e4rnporten mot gatan, och porten \u00f6ppnade sig f\u00f6r dem! Det var bara att g\u00e5 ut, och de promenerade s\u00e5 ett stycke tillsammans ner f\u00f6r gatan. Sedan l\u00e4mnade \u00e4ngeln honom pl\u00f6tsligt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Petrus fattade till slut vad som hade h\u00e4nt. Det \u00e4r verkligen sant! sa han f\u00f6r sig sj\u00e4lv. Herren har s\u00e4nt sin \u00e4ngel och r\u00e4ddat mig fr\u00e5n Herodes och fr\u00e5n vad judarna hade t\u00e4nkt g\u00f6ra med mig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han gick d\u00e4refter till Marias hem, d\u00e4r m\u00e5nga var samlade till b\u00f6n. Det var hos den Maria, som var mor till Johannes Markus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han bultade p\u00e5 porten, och en flicka som hette Rhode kom f\u00f6r att \u00f6ppna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r hon k\u00e4nde igen Petrus r\u00f6st, blev hon s\u00e5 \u00f6verlycklig att hon sprang tillbaka in i huset och ber\u00e4ttade f\u00f6r alla att Petrus stod utanf\u00f6r p\u00e5 gatan."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men de trodde henne inte. Du \u00e4r galen, ropade de. N\u00e4r hon stod p\u00e5 sig sa de: Det kanske \u00e4r hans \u00e4ngel. De kan ha d\u00f6dat honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Under tiden fortsatte Petrus att bulta, och n\u00e4r de till slut kom och \u00f6ppnade porten, blev de utom sig av h\u00e4pnad."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han bad dem d\u00e5 vara tysta och ber\u00e4ttade f\u00f6r dem vad som hade h\u00e4nt, och hur Herren hade f\u00f6rt honom ut ur f\u00e4ngelset. Ber\u00e4tta f\u00f6r Jakob och de andra vad som h\u00e4nt, sa han. Sedan l\u00e4mnade han dem f\u00f6r att s\u00e4tta sig i s\u00e4kerhet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "P\u00e5 morgonen blev det stor uppst\u00e5ndelse i f\u00e4ngelset. Vad hade h\u00e4nt med Petrus?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r Herodes skickade efter honom och inte fick tag i honom, arresterade han de sexton vakterna och h\u00f6ll krigsr\u00e4tt och l\u00e4t sedan avr\u00e4tta dem. D\u00e4refter l\u00e4mnade Herodes staden f\u00f6r att bo i Caesarea en tid."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Herodes d\u00f6d -Medan han var i Caesarea kom en delegation fr\u00e5n Tyros och Sidon och ville tr\u00e4ffa honom. Det r\u00e5dde ett mycket sp\u00e4nt f\u00f6rh\u00e5llande mellan Herodes och dessa b\u00e5da st\u00e4der, men delegaterna blev v\u00e4nner med den kunglige sekreteraren som hette Blastos, och de bad nu om fred. Deras st\u00e4der var n\u00e4mligen ekonomiskt beroende av handel med Herodes land."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De fick audiens hos Herodes. N\u00e4r dagen f\u00f6r m\u00f6tet kom tog han p\u00e5 sig den kungliga manteln, satte sig p\u00e5 sin tron och talade till dem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r han hade slutat tala, hyllade folket honom och ropade: Det \u00e4r en Gud som talar och inte en m\u00e4nniska!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "I samma \u00f6gonblick slog en Herrens \u00e4ngel Herodes med en sjukdom, som gjorde att han fylldes av maskar och dog. Det skedde d\u00e4rf\u00f6r att han tog emot m\u00e4nniskors tillbedjan i st\u00e4llet f\u00f6r att ge \u00e4ran \u00e5t Gud."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men Guds goda nyheter spred sig snabbt, och m\u00e5nga m\u00e4nniskor kom till tro."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Barnabas och Saul bes\u00f6kte nu Jerusalem, och s\u00e5 snart de hade avslutat sitt uppdrag d\u00e4r \u00e5terv\u00e4nde de till Antiochia och tog Johannes Markus med sig."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Barnabas och Saul (Paulus) s\u00e4nds ut som mission\u00e4rer -Bland profeterna och l\u00e4rarna i f\u00f6rsamlingen i Antiochia fanns Barnabas och Symeon, som ocks\u00e5 kallades den svarte mannen, Lucius, fr\u00e5n Kyrene, Manaen, fosterbror till kung Herodes, och Saul."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En dag n\u00e4r dessa m\u00e4n bad och fastade sa den helige Ande: Avdela Barnabas och Saul f\u00f6r den speciella uppgift som jag har kallat dem till."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan de fastat ytterligare och bett lade m\u00e4nnen sina h\u00e4nder p\u00e5 dem och skickade iv\u00e4g dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Saul (Paulus) konfronterar trollkarlen Elymas p\u00e5 Cypern -Uts\u00e4nda p\u00e5 detta s\u00e4tt av den helige Ande reste de till Seleukia och seglade sedan till Cypern."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r de kom till staden Salamis gick de till den judiska synagogan och predikade. Johannes Markus f\u00f6ljde med dem som medhj\u00e4lpare."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4refter reste de fr\u00e5n stad till stad p\u00e5 hela \u00f6n och predikade. Slutligen kom de till Pafos. D\u00e4r tr\u00e4ffade de en trollkarl, en falsk judisk profet, som hette Barjesus. Han hade slagit sig ner hos landsh\u00f6vdingen Sergius Paulus, en mycket klok och f\u00f6rst\u00e5ndig man. Landsh\u00f6vdingen bj\u00f6d hem Barnabas och Saul till sig, f\u00f6r han ville h\u00f6ra Guds ord."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4refter reste de fr\u00e5n stad till stad p\u00e5 hela \u00f6n och predikade. Slutligen kom de till Pafos. D\u00e4r tr\u00e4ffade de en trollkarl, en falsk judisk profet, som hette Barjesus. Han hade slagit sig ner hos landsh\u00f6vdingen Sergius Paulus, en mycket klok och f\u00f6rst\u00e5ndig man. Landsh\u00f6vdingen bj\u00f6d hem Barnabas och Saul till sig, f\u00f6r han ville h\u00f6ra Guds ord."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men trollkarlen Elymas, som han hette p\u00e5 grekiska, var emot det och uppmanade landsh\u00f6vdingen att inte bry sig om vad Saul och Barnabas sa. Ja, han f\u00f6rs\u00f6kte p\u00e5 alla s\u00e4tt hindra honom fr\u00e5n att tro p\u00e5 Herren."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men Saul, som ocks\u00e5 kallade sig Paulus, blev d\u00e5 fylld av helig Ande och sp\u00e4nde \u00f6gonen i trollkarlen och sa:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du dj\u00e4vulens son, som \u00e4r full av list och fr\u00e4ckhet och som \u00e4r fiende till allt som \u00e4r gott, ska du aldrig sluta med att g\u00f6ra motst\u00e5nd mot Herren?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nu har Gud lagt sin straffande hand p\u00e5 dig, och du kommer snart att bli blind.Genast s\u00e4nkte sig dimma och m\u00f6rker \u00f6ver honom, och hj\u00e4lpl\u00f6s b\u00f6rjade han g\u00e5 omkring och leta efter n\u00e5gon som kunde h\u00e5lla honom i handen och leda honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men n\u00e4r landsh\u00f6vdingen s\u00e5g vad som hade h\u00e4nt b\u00f6rjade han tro p\u00e5 Herren, och han blev mycket h\u00e4pen \u00f6ver den kraft som fanns i det som sagts om Gud."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Paulus predikar f\u00f6r judar i Antiochia i Pisidien -D\u00e4refter l\u00e4mnade Paulus och de som reste tillsammans med honom Pafos med ett skepp och for till Perge i Turkiet. D\u00e4r l\u00e4mnade Johannes dem och \u00e5terv\u00e4nde till Jerusalem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men Barnabas och Paulus fortsatte till Antiochia, en stad i provinsen Pisidien. P\u00e5 sabbatsdagen gick de till synagogan f\u00f6r att vara med om gudstj\u00e4nsten."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Efter den vanliga l\u00e4sningen ur Moseb\u00f6ckerna och ur profeterna sa de som ledde gudstj\u00e4nsten: Br\u00f6der, om ni har n\u00e5gon f\u00f6rmaning att ge oss, s\u00e5 kom fram och g\u00f6r det!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 reste Paulus sig och gav tecken med handen till dem. Israelitiska m\u00e4n, b\u00f6rjade han, och alla andra h\u00e4r som fruktar Gud."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Israels Gud utvalde v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der och visade dem sin v\u00e4lvilja i Egypten, d\u00e5 han p\u00e5 ett underbart s\u00e4tt ledde dem ut ur deras slaveri."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och han s\u00e5g till dem i fyrtio \u00e5r, n\u00e4r de vandrade runt i \u00f6knen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan utrotade han sju folk i Kanaan och gav detta land i arv till Israel. I ungef\u00e4r fyrahundrafemtio \u00e5r l\u00e4t han sedan en rad av domare h\u00e4rska \u00f6ver dem. D\u00e4refter kom profeten Samuel."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan utrotade han sju folk i Kanaan och gav detta land i arv till Israel. I ungef\u00e4r fyrahundrafemtio \u00e5r l\u00e4t han sedan en rad av domare h\u00e4rska \u00f6ver dem. D\u00e4refter kom profeten Samuel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan tiggde folket om en kung, och Gud gav dem Saul, Kis son, en man ur Benjamins stam. Han regerade i fyrtio \u00e5r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men Gud avsatte honom och ersatte honom med David. Om honom sa Gud: &#39;David, Ishais son, \u00e4r en man efter mitt eget hj\u00e4rta. Han kommer att lyda mig.&#39;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och det \u00e4r en av kung Davids \u00e4ttlingar, Jesus, som \u00e4r den Israels fr\u00e4lsare som Gud har lovat oss!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men innan han kom predikade Johannes d\u00f6paren att alla i Israel m\u00e5ste v\u00e4nda sig bort fr\u00e5n sina synder och till Gud."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r Johannes uppgift n\u00e4rmade sig sitt slut sa han: &#39;Jag \u00e4r inte Messias. Men han kommer snart - och i j\u00e4mf\u00f6relse med honom \u00e4r jag ingenting v\u00e4rd.&#39;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Br\u00f6der, ni som h\u00e4rstammar fr\u00e5n Abraham, och ni alla andra h\u00e4r som \u00e4rar Gud, denna fr\u00e4lsning g\u00e4ller oss alla!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Folket i Jerusalem och deras ledare k\u00e4nde inte igen honom och f\u00f6rstod inte att han var den som profeterna hade skrivit om, fast\u00e4n de h\u00f6rt profeternas ord l\u00e4sas varje sabbatsdag."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De kunde inte finna n\u00e5got giltigt sk\u00e4l att avr\u00e4tta honom, men bad \u00e4nd\u00e5 Pilatus d\u00f6da honom."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e4r de uppfyllt allt vad profeterna hade sagt om hans d\u00f6d, tog de ner honom fr\u00e5n korset och lade honom i en grav."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men Gud f\u00f6rde honom tillbaka till livet!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Och han visade sig m\u00e5nga g\u00e5nger under de f\u00f6ljande dagarna f\u00f6r de m\u00e4n som hade f\u00f6ljt med honom fr\u00e5n Galileen till Jerusalem. Dessa m\u00e4n har sedan hela tiden vittnat om detta bland Israels folk."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Och nu \u00e4r Barnabas och jag h\u00e4r f\u00f6r att ge er de goda nyheterna. Guds l\u00f6fte till v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der har uppfyllts i v\u00e5r tid genom att Gud f\u00f6rde Jesus tillbaka till livet. Det \u00e4r vad den andra psalmen talar om, n\u00e4r den s\u00e4ger om honom: &#39;I dag har jag hedrat dig som min son.&#39;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Och nu \u00e4r Barnabas och jag h\u00e4r f\u00f6r att ge er de goda nyheterna. Guds l\u00f6fte till v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der har uppfyllts i v\u00e5r tid genom att Gud f\u00f6rde Jesus tillbaka till livet. Det \u00e4r vad den andra psalmen talar om, n\u00e4r den s\u00e4ger om honom: &#39;I dag har jag hedrat dig som min son.&#39;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "F\u00f6r Gud hade lovat att Jesus skulle uppst\u00e5 fr\u00e5n de d\u00f6da, och att han aldrig mer skulle d\u00f6. Detta \u00e4r klart uttryckt i Skriften som s\u00e4ger: &#39;Jag ska ge er den underbara v\u00e4lsignelse som jag lovade David.&#39;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "I en annan psalm f\u00f6rklarar han mera uttryckligt: &#39;Gud ska inte l\u00e5ta sin Helige f\u00f6rmultna.&#39;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Det var inte en h\u00e4nvisning till David, f\u00f6r efter det att David hade tj\u00e4nat sin samtid enligt Guds vilja dog han och blev begravd och hans kropp f\u00f6rmultnade."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Nej, det var en h\u00e4nvisning till n\u00e5gon annan, n\u00e5gon som Gud f\u00f6rde tillbaka till livet, och vars kropp inte f\u00f6rst\u00f6rdes av d\u00f6den."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Br\u00f6der, lyssna! I denne man, Jesus, finns det f\u00f6rl\u00e5telse f\u00f6r era synder."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Alla som tror p\u00e5 honom blir fria fr\u00e5n all skuld och f\u00f6rklarade r\u00e4ttf\u00e4rdiga, n\u00e5got som den judiska lagen aldrig kunnat g\u00f6ra."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Men t\u00e4nk er f\u00f6r! L\u00e5t inte profeternas ord bli verklighet hos er, f\u00f6r de sa:"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "&#39;Se h\u00e4r, ni som f\u00f6raktar sanningen. Ge akt p\u00e5 er likgiltighet och var d\u00f6dsf\u00f6rskr\u00e4ckta. Jag ska g\u00f6ra n\u00e5got under er tid, n\u00e5gonting som ni inte kommer att tro n\u00e4r ni h\u00f6r det ber\u00e4ttas.&#39;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "N\u00e4r m\u00e4nniskorna l\u00e4mnade synagogan den dagen, bad de Paulus komma tillbaka och tala till dem veckan d\u00e4rp\u00e5."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Och m\u00e5nga judar, men ocks\u00e5 andra fromma som tillbad i synagogan, gjorde s\u00e4llskap med Paulus och Barnabas d\u00e4rifr\u00e5n och blev uppmanade av de b\u00e5da m\u00e4nnen att inte st\u00e4lla sig avvisande till Guds n\u00e5d."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Paulus b\u00f6rjar predika f\u00f6r andra \u00e4n judar -F\u00f6ljande vecka kom n\u00e4stan hela staden f\u00f6r att h\u00f6ra dem f\u00f6rkunna Guds ord."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Men n\u00e4r de judiska ledarna s\u00e5g allt folk, blev de avundsjuka och b\u00f6rjade f\u00f6rl\u00f6jliga och protestera mot allt vad Paulus sa."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Men Paulus och Barnabas svarade frimodigt: Det \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndigt att de goda nyheterna f\u00f6rst f\u00f6rkunnas f\u00f6r judarna, men eftersom ni avvisar dem och g\u00f6r er sj\u00e4lva ov\u00e4rdiga det eviga livet, ja, d\u00e5 v\u00e4nder vi oss till andra."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "F\u00f6r det \u00e4r vad Herren befallde n\u00e4r han sa: &#39;Jag har gjort er till ett ljus f\u00f6r jordens alla folk, f\u00f6r att leda dem fr\u00e5n jordens yttersta gr\u00e4ns till att ta emot min fr\u00e4lsning.&#39;"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "N\u00e4r de som inte var judar h\u00f6rde detta blev de mycket glada, och alla som var utsedda till evigt liv b\u00f6rjade tro."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt blev Guds ord spritt i hela det omr\u00e5det."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "D\u00e5 hetsade de judiska ledarna upp b\u00e5de fromma kvinnor och ansedda m\u00e4n i staden och satte ig\u00e5ng en f\u00f6rf\u00f6ljelse mot Paulus och Barnabas och drev ut dem ur staden."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4mnade de staden \u00e5t sitt \u00f6de och fortsatte till Ikonion."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Och de nyomv\u00e4nda fylldes av gl\u00e4dje och helig Ande."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus och Barnabas predikar frimodigt i Ikonion -I staden Ikonion gick Paulus och Barnabas tillsammans till synagogan och predikade med s\u00e5dan kraft att m\u00e5nga, b\u00e5de judar och icke-judar, kom till tro."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men de judar som f\u00f6raktade Guds ord, f\u00f6rtalade Paulus och Barnabas och sa allt m\u00f6jligt ont om dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Trots detta stannade de d\u00e4r en l\u00e4ngre tid och vittnade frimodigt, och Herren bevisade att deras budskap om n\u00e5d var fr\u00e5n honom f\u00f6r han gav dem kraft till att g\u00f6ra under och tecken."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men folket i staden hade delade meningar om dem. N\u00e5gra h\u00f6ll med de judiska ledarna, och andra h\u00f6ll med apostlarna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r Paulus och Barnabas fick veta att man t\u00e4nkte hetsa en grupp b\u00e5de judar och andra och till och med deras ledare till att anfalla dem och stena dem, flydde de f\u00f6r sina liv och begav sig till st\u00e4derna Lystra och Derbe i Lykaonien. De bes\u00f6kte ocks\u00e5 trakten d\u00e4romkring"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r Paulus och Barnabas fick veta att man t\u00e4nkte hetsa en grupp b\u00e5de judar och andra och till och med deras ledare till att anfalla dem och stena dem, flydde de f\u00f6r sina liv och begav sig till st\u00e4derna Lystra och Derbe i Lykaonien. De bes\u00f6kte ocks\u00e5 trakten d\u00e4romkring"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och predikade de goda nyheterna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Paulus botar en handikappad man i Lystra -Medan de var i Lystra tr\u00e4ffade de en man, som hade varit handikappad sedan f\u00f6delsen och aldrig hade kunnat g\u00e5."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han lyssnade n\u00e4r Paulus talade, och Paulus lade m\u00e4rke till honom och s\u00e5g att han hade tro nog att bli botad."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ropade Paulus till honom: Res dig upp! Och mannen hoppade upp och b\u00f6rjade g\u00e5."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r folket som lyssnade s\u00e5g vad Paulus hade gjort, ropade de p\u00e5 sitt eget spr\u00e5k: De h\u00e4r m\u00e4nnen \u00e4r gudar i m\u00e4nsklig gestalt!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De trodde n\u00e4mligen att Barnabas var den grekiske guden Zeus, och att Paulus var Hermes, eftersom det var han som var den fr\u00e4mste talaren."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pr\u00e4sten i Zeustemplet, som l\u00e5g i utkanten av staden, kom med blomsterkransar och oxar, som han tillsammans med allt folket t\u00e4nkte offra framf\u00f6r stadsporten."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men n\u00e4r det gick upp f\u00f6r Barnabas och Paulus vad som h\u00f6ll p\u00e5 att h\u00e4nda, rev de s\u00f6nder sina kl\u00e4der och rusade rakt in i folkhopen och ropade:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00e4nniskor! Vad tar ni er till? Vi \u00e4r bara vanliga m\u00e4nskliga varelser som ni! Vi har kommit hit f\u00f6r att ge er de goda nyheterna. Ni m\u00e5ste sluta upp med att tillbe dessa hj\u00e4lpl\u00f6sa gudar och i st\u00e4llet be till den levande Guden, som har skapat himlen och jorden och havet och allt som finns i det."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hittills har han till\u00e5tit att folken g\u00e5tt sina egna v\u00e4gar,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "men \u00e4nd\u00e5 l\u00e4mnade han dem aldrig utan bevis p\u00e5 att han lever. Ni har alltid blivit p\u00e5minda om honom, som till exempel genom allt det goda han har gjort mot er. Ni har f\u00e5tt regn och goda sk\u00f6rdar, vilket har gett er mat och gjort er glada."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men trots detta kunde Paulus och Barnabas med n\u00f6d och n\u00e4ppe hindra folket fr\u00e5n att offra \u00e5t dem!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e5gra dagar senare kom ett par judar fr\u00e5n Antiochia och Ikonion och retade upp folkmassorna och lyckades med att f\u00e5 dem p\u00e5 sin sida. De stenade Paulus och sl\u00e4pade honom ut ur staden, av allt att d\u00f6ma d\u00f6d."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men n\u00e4r de troende samlades runt honom, reste han sig upp och gick tillbaka in i staden och n\u00e4sta dag gav han sig av till Derbe tillsammans med Barnabas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Paulus och Barnabas \u00e5terv\u00e4nder hem till Antiochia -N\u00e4r de hade predikat de goda nyheterna d\u00e4r och vunnit m\u00e5nga l\u00e4rjungar, \u00e5terv\u00e4nde de till Lystra, Ikonion och Antiochia."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4r hj\u00e4lpte de de troende att v\u00e4xa i k\u00e4rlek till Gud och till varandra. De uppmuntrade dem att h\u00e5lla ut i tro trots alla f\u00f6rf\u00f6ljelser, och p\u00e5minde dem om att v\u00e4gen till Guds rike g\u00e5r genom m\u00e5nga sv\u00e5righeter."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Paulus och Barnabas tillsatte ocks\u00e5 \u00e4ldstebr\u00f6der i varje f\u00f6rsamling och fastade och bad f\u00f6r dem och \u00f6verl\u00e4mnade dem \u00e5t den Herre som de trodde p\u00e5."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sedan reste de tillbaka genom Pisidien och Pamfylien"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "och predikade p\u00e5 nytt de goda nyheterna i Perge. D\u00e4refter fortsatte de till Attaleia."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Slutligen \u00e5terv\u00e4nde de med b\u00e5t till Antiochia, d\u00e4r deras resa hade b\u00f6rjat och varifr\u00e5n Gud hade s\u00e4nt ut dem f\u00f6r den uppgift som de nu avslutat."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r de kom fram kallade de samman alla de troende och ber\u00e4ttade om resan och om hur Gud hade \u00f6ppnat trons d\u00f6rr ocks\u00e5 bland icke-judar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och de stannade en ganska l\u00e5ng tid hos de troende i Antiochia."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Apostlarna m\u00f6ts i Jerusalem -Medan Paulus och Barnabas var i Antiochia, kom n\u00e5gra m\u00e4n fr\u00e5n Judeen och b\u00f6rjade undervisa de troende. De sa att om man inte f\u00f6ljde den gamla judiska omsk\u00e4relseseden, s\u00e5 kan man inte bli fr\u00e4lst."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Paulus och Barnabas kunde inte g\u00e5 med p\u00e5 detta och diskuterade och resonerade med dem om detta ganska l\u00e4nge. Till slut skickade de troende dem till Jerusalem tillsammans med n\u00e5gra m\u00e4n fr\u00e5n platsen, f\u00f6r att samtala med apostlarna och de \u00e4ldste om denna fr\u00e5ga."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan hela f\u00f6rsamlingen hade tagit avsked av dem och f\u00f6ljt dem ut ur staden, gick de till Jerusalem. P\u00e5 v\u00e4gen dit stannade de i Fenikiens och Samariens st\u00e4der f\u00f6r att bes\u00f6ka de troende och ber\u00e4tta f\u00f6r dem att ocks\u00e5 andra folk omv\u00e4nde sig till Gud vilket gladde dem alla."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r de kom fram till Jerusalem blev de hj\u00e4rtligt mottagna av f\u00f6rsamlingen och alla apostlar och \u00e4ldste. Paulus och Barnabas ber\u00e4ttade om vad Gud hade gjort genom deras arbete."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 reste sig n\u00e5gra m\u00e4n, som hade varit fariseer f\u00f6re sin omv\u00e4ndelse, och f\u00f6rklarade att alla omv\u00e4nda som inte var judar m\u00e5ste omsk\u00e4ras, och att man skulle kr\u00e4va att de f\u00f6ljde alla judiska seder och ceremonier."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Apostlarna och f\u00f6rsamlingens \u00e4ldste beslutade d\u00e4rf\u00f6r att h\u00e5lla ett senare m\u00f6te f\u00f6r att avg\u00f6ra fr\u00e5gan."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Efter en l\u00e5ng diskussion under detta m\u00f6te reste sig Petrus och talade till dem: Br\u00f6der, ni vet alla att Gud f\u00f6r l\u00e4nge sedan valde ut mig till att predika de goda nyheterna f\u00f6r andra \u00e4n judar, f\u00f6r att de ocks\u00e5 skulle komma till tro."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gud, som k\u00e4nner m\u00e4nniskornas hj\u00e4rtan, har visat att han tar emot dem ocks\u00e5 genom att ge dem den helige Ande p\u00e5 samma s\u00e4tt som han gav Anden till oss."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han gjorde inte heller d\u00e4r n\u00e5gon skillnad mellan oss och dem f\u00f6r alla dem som trodde p\u00e5 honom befriade han fr\u00e5n synd."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ska nu ni f\u00f6rs\u00f6ka tillr\u00e4ttavisa Gud genom att l\u00e4gga en b\u00f6rda p\u00e5 andra folk som varken vi eller v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der kunde b\u00e4ra?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tror ni inte att alla blir fr\u00e4lsta p\u00e5 samma s\u00e4tt, genom att ta emot Herren Jesus?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det blev ingen ytterligare diskussion, och alla lyssnade nu n\u00e4r Paulus och Barnabas ber\u00e4ttade om de under som Gud hade gjort genom dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r de hade slutat reste sig Jakob. Br\u00f6der, sa han, lyssna p\u00e5 mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Petrus har ber\u00e4ttat om den g\u00e5ng, d\u00e5 Gud f\u00f6rst bes\u00f6kte andra \u00e4n judar f\u00f6r att bland dem v\u00e4lja ut ett folk som ska \u00e4ra hans namn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och att de omv\u00e4nder sig st\u00e4mmer \u00f6verens med vad profeterna har sagt. Lyssna till exempel p\u00e5 dessa ord fr\u00e5n profeten Amos:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "&#39;D\u00e4refter, s\u00e4ger Herren, ska jag komma tillbaka och f\u00f6rnya det brutna avtalet med David. Det som har rivits ned ska jag bygga upp."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hedningarna ska ocks\u00e5 finna Herren, f\u00f6r alla tillh\u00f6r mig. &#39;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Det \u00e4r vad Herren s\u00e4ger, han som visar oss de planer han gjort upp fr\u00e5n b\u00f6rjan."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Min mening \u00e4r att vi inte ska kr\u00e4va att de som inte \u00e4r judar, och som v\u00e4nder sig till Gud, ska lyda v\u00e5ra judiska lagar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Det r\u00e4cker att vi skriver till dem och ber dem l\u00e5ta bli att \u00e4ta k\u00f6tt, som offrats till avgudar, och avh\u00e5lla sig fr\u00e5n utom\u00e4ktenskapliga f\u00f6rbindelser och fr\u00e5n att \u00e4ta k\u00f6tt fr\u00e5n kv\u00e4vda djur, som fortfarande har blod i sig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mot detta har man n\u00e4mligen \u00f6verallt predikat i varje judisk synagoga varenda sabbatsdag generation efter generation."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Brevet fr\u00e5n f\u00f6rsamlingen i Jerusalem -Sedan r\u00f6stade apostlarna och de \u00e4ldste och hela f\u00f6rsamlingen f\u00f6r att man skulle s\u00e4nda representanter till Antiochia tillsammans med Paulus och Barnabas f\u00f6r att rapportera om detta beslut. De m\u00e4n som valdes ut var tv\u00e5 av f\u00f6rsamlingsledarna - Judas, som ocks\u00e5 kallas Barsabbas, och Silas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r l\u00f6d det brev som de fick med sig:Fr\u00e5n apostlarna, de \u00e4ldste och br\u00f6derna i Jerusalem.Till de kristna i Antiochia, Syrien och Kilikien. Varma h\u00e4lsningar!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vi har f\u00e5tt veta att n\u00e5gra troende h\u00e4rifr\u00e5n har oroat er och ifr\u00e5gasatt er fr\u00e4lsning, men de har inte haft n\u00e5got s\u00e5dant uppdrag fr\u00e5n oss."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sedan vi enh\u00e4lligt fattat v\u00e5rt beslut har vi ansett det vara l\u00e4mpligt att tillsammans med v\u00e5ra \u00e4lskade br\u00f6der Barnabas och Paulus s\u00e4nda tv\u00e5 officiella representanter,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "som har riskerat sina liv f\u00f6r Herrens, Jesu Kristi, skull."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De h\u00e4r m\u00e4nnen, Judas och Silas, kommer muntligen att bekr\u00e4fta vad vi beslutat ang\u00e5ende er fr\u00e5ga."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Den helige Ande och vi har n\u00e4mligen ansett att det \u00e4r riktigt att inte l\u00e4gga n\u00e5gon b\u00f6rda av judiska lagar p\u00e5 er. Men ni ska absolut l\u00e5ta bli att \u00e4ta mat som offrats till avgudar, liksom k\u00f6tt av kv\u00e4vda djur d\u00e4r blodet fortfarande finns kvar. Naturligtvis ska ni ocks\u00e5 avh\u00e5lla er fr\u00e5n utom\u00e4ktenskapliga f\u00f6rbindelser. Om ni noga f\u00f6ljer detta \u00e4r det tillr\u00e4ckligt. Farv\u00e4l."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Den helige Ande och vi har n\u00e4mligen ansett att det \u00e4r riktigt att inte l\u00e4gga n\u00e5gon b\u00f6rda av judiska lagar p\u00e5 er. Men ni ska absolut l\u00e5ta bli att \u00e4ta mat som offrats till avgudar, liksom k\u00f6tt av kv\u00e4vda djur d\u00e4r blodet fortfarande finns kvar. Naturligtvis ska ni ocks\u00e5 avh\u00e5lla er fr\u00e5n utom\u00e4ktenskapliga f\u00f6rbindelser. Om ni noga f\u00f6ljer detta \u00e4r det tillr\u00e4ckligt. Farv\u00e4l."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De fyra budb\u00e4rarna reste omedelbart till Antiochia, och d\u00e4r samlade de alla kristna till ett stort m\u00f6te och \u00f6verl\u00e4mnade brevet."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Och det blev stor gl\u00e4dje i hela f\u00f6rsamlingen n\u00e4r de l\u00e4ste det."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Sedan talade Judas och Silas ing\u00e5ende med de troende och styrkte dem i deras tro, b\u00e4gge hade n\u00e4mligen profetiska g\u00e5vor."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De stannade d\u00e4r i flera dagar, och d\u00e4refter for de tillbaka till Jerusalem med tack och h\u00e4lsningar till ledarna som hade s\u00e4nt dem."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Paulus och Barnabas stannade kvar i Antiochia f\u00f6r att hj\u00e4lpa de andra som predikade Ordet och undervisade d\u00e4r."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Paulus och Barnabas stannade kvar i Antiochia f\u00f6r att hj\u00e4lpa de andra som predikade Ordet och undervisade d\u00e4r."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Paulus och Barnabas skiljs \u00e5t -En tid senare f\u00f6reslog Paulus Barnabas att de skulle \u00e5terv\u00e4nda till Turkiet och bes\u00f6ka de st\u00e4der som de tidigare predikat de goda nyheterna i, och f\u00f6r att se till de nyomv\u00e4nda."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Barnabas inst\u00e4mde i f\u00f6rslaget och ville ta med sig Johannes Markus,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "men Paulus gillade inte alls den id\u00e9n, eftersom Johannes Markus hade \u00f6vergett dem i Pamfylien."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Deras oenighet om detta blev s\u00e5 djup att de skildes \u00e5t. Barnabas tog Markus med sig och seglade till Cypern,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "medan Paulus valde Silas. Sedan for han med de troendes v\u00e4lsignelse till Syrien och Kilikien f\u00f6r att uppmuntra f\u00f6rsamlingarna d\u00e4r."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "medan Paulus valde Silas. Sedan for han med de troendes v\u00e4lsignelse till Syrien och Kilikien f\u00f6r att uppmuntra f\u00f6rsamlingarna d\u00e4r."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Timotheos blir medarbetare till Paulus och Silas -Paulus och Silas reste f\u00f6rst till Derbe och sedan vidare till Lystra. D\u00e4r tr\u00e4ffade de Timotheos, en ung troende som var son till en kristen judinna, men vars far var grek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Timotheos hade stort f\u00f6rtroende bland br\u00f6derna i Lystra och Ikonion."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r bad Paulus honom att f\u00f6lja med dem p\u00e5 deras resa. Av h\u00e4nsyn till judarna i omr\u00e5det omskar han Timotheos, innan de reste vidare, f\u00f6r alla visste att hans far var grek och inte hade till\u00e5tit detta f\u00f6rut."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan reste de fr\u00e5n stad till stad och ber\u00e4ttade om vad apostlarna och de \u00e4ldste i Jerusalem beslutat n\u00e4r det g\u00e4llde icke-judar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och f\u00f6rsamlingarnas tro v\u00e4xte till f\u00f6r var dag, och allt fler sl\u00f6t sig till dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Paulus leds genom en syn till Makedonien -Sedan reste de genom Frygien och Galatien. Den helige Ande hade n\u00e4mligen sagt till dem att inte resa till den turkiska provinsen Asien den h\u00e4r g\u00e5ngen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r f\u00f6ljde de gr\u00e4nsen till Mysien och fortsatte d\u00e4refter till Bithynien, men Jesu Ande till\u00e4t dem inte att resa in i den provinsen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I st\u00e4llet fortsatte de genom Mysien till staden Troas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den natten fick Paulus se en syn. I sin dr\u00f6m s\u00e5g han en man borta i Makedonien i Grekland som ropade och bad: Kom \u00f6ver hit och hj\u00e4lp oss."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det avgjorde saken! Vi best\u00e4mde oss f\u00f6r att resa till Makedonien. Vi kunde n\u00e4mligen bara dra den slutsatsen att Gud ville s\u00e4nda oss dit f\u00f6r att predika de goda nyheterna d\u00e4r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Lydia fr\u00e5n Thyatira blir kristen -Vi gick ombord p\u00e5 en b\u00e5t i Troas och seglade direkt till Samothrake och n\u00e4sta dag till Neapolis."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Till slut n\u00e5dde vi Filippi, en romersk koloni alldeles innanf\u00f6r den makedoniska gr\u00e4nsen. D\u00e4r stannade vi i flera dagar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "P\u00e5 sabbatsdagen gick vi ut ur staden till en flodstrand, d\u00e4r vi visste att en del m\u00e4nniskor brukade tr\u00e4ffas f\u00f6r att be. Vi undervisade n\u00e5gra kvinnor som kom dit vad Skriften s\u00e4ger."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En av dem hette Lydia, en aff\u00e4rskvinna fr\u00e5n Thyatira, som s\u00e5lde purpurtyg. Hon hade en uppriktig tro p\u00e5 Gud, och n\u00e4r hon lyssnade till oss \u00f6ppnade Herren hennes hj\u00e4rta, s\u00e5 att hon tog emot allt som Paulus sa."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hon l\u00e4t d\u00f6pa sig tillsammans med hela sin familj, och sedan bad hon oss att bli hennes g\u00e4ster. Om ni verkligen tror att jag tillh\u00f6r Herren, sa hon, s\u00e5 kom och bo i mitt hem. Och hon gav sig inte f\u00f6rr\u00e4n vi lydde."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En f\u00e5ngvaktare i Filippi blir fr\u00e4lst -N\u00e4r vi en dag var p\u00e5 v\u00e4g till det st\u00e4lle vid floden d\u00e4r vi brukade be, m\u00f6tte vi en andebesatt slavflicka. Hon hade en sp\u00e5domsande i sig och tj\u00e4nade mycket pengar \u00e5t sina arbetsgivare."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Flickan f\u00f6ljde efter oss och ropade: De h\u00e4r m\u00e4nnen \u00e4r Guds tj\u00e4nare, och de har kommit hit f\u00f6r att tala om f\u00f6r er hur ni kan f\u00e5 era synder f\u00f6rl\u00e5tna."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Detta upprepades varenda dag, tills Paulus en dag blev s\u00e5 uppr\u00f6rd att han v\u00e4nde sig om och sa till den onde anden i henne: Jag befaller dig i Jesu Kristi namn att komma ut ur henne. Och genast l\u00e4mnade den onde anden henne."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r hennes \u00e4gare s\u00e5g att deras f\u00f6rtj\u00e4nstm\u00f6jligheter g\u00e5tt upp i r\u00f6k, grep de Paulus och Silas och sl\u00e4pade dem inf\u00f6r domarna p\u00e5 marknadsplatsen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De h\u00e4r judarna v\u00e4nder upp och ner p\u00e5 v\u00e5r stad, skrek de. De l\u00e4r folket att g\u00f6ra s\u00e5dant som \u00e4r mot den romerska lagen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De h\u00e4r judarna v\u00e4nder upp och ner p\u00e5 v\u00e5r stad, skrek de. De l\u00e4r folket att g\u00f6ra s\u00e5dant som \u00e4r mot den romerska lagen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hela folkmassan tog parti mot Paulus och Silas, och domarna befallde att man skulle kl\u00e4 av dem till midjan och piska dem med sp\u00f6n."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "G\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng ven slagen \u00f6ver deras bara ryggar, och efter\u00e5t blev de kastade i f\u00e4ngelset. F\u00e5ngvaktaren, som riskerade livet om de flydde,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "tog d\u00e4rf\u00f6r inga risker, utan placerade dem i den innersta f\u00e4ngelsecellen och l\u00e5ste fast deras ben i stockar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r Paulus och Silas mitt i natten bad och sj\u00f6ng lovs\u00e5nger till Herren, och de andra f\u00e5ngarna lyssnade,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "kom pl\u00f6tsligt en kraftig jordst\u00f6t. F\u00e4ngelset skakades \u00e4nda ner i grunden, alla d\u00f6rrar fl\u00f6g upp och kedjorna f\u00f6ll av f\u00e5ngarna."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r f\u00e5ngvaktaren vaknade och fick se att f\u00e4ngelseportarna stod vid\u00f6ppna, trodde han att f\u00e5ngarna hade flytt och drog sitt sv\u00e4rd f\u00f6r att beg\u00e5 sj\u00e4lvmord."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men Paulus ropade till honom: Stopp! G\u00f6r dig inget illa! Vi \u00e4r alla h\u00e4r!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "F\u00e5ngvaktaren, som darrade av skr\u00e4ck, bad nu om ljus och rusade till f\u00e4ngelsecellen. D\u00e4r f\u00f6ll han p\u00e5 kn\u00e4 f\u00f6r Paulus och Silas."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rde han ut dem och fr\u00e5gade: Mina herrar, vad ska jag g\u00f6ra f\u00f6r att bli fr\u00e4lst?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Tro p\u00e5 Herren Jesus s\u00e5 blir du fr\u00e4lst, du och hela din familj, svarade de."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Sedan ber\u00e4ttade de f\u00f6r honom och alla andra i hans familj om de goda nyheterna fr\u00e5n Herren."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Och f\u00e5ngvaktaren tog genast hand om dem, och mitt i natten tv\u00e4ttade han deras s\u00e5r och f\u00f6rband dem. S\u00e5 d\u00f6ptes han och hela hans familj,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "och d\u00e4refter bj\u00f6d han dem med hem till sig och dukade fram en m\u00e5ltid \u00e5t dem. Och b\u00e5de han och hela hans familj var \u00f6verlyckliga f\u00f6r att de hade kommit till tro."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "N\u00e4sta morgon skickade domarna n\u00e5gra polisbef\u00e4l till f\u00e5ngvaktaren med beskedet: Sl\u00e4pp de h\u00e4r m\u00e4nnen!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "F\u00e5ngvaktaren talade d\u00e5 om f\u00f6r Paulus att de var fria och kunde g\u00e5."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Men Paulus svarade: S\u00e5 l\u00e4tt kommer de inte undan! De har utan r\u00e4tteg\u00e5ng piskat oss offentligt och satt oss i f\u00e4ngelse trots att vi \u00e4r romerska medborgare. Och nu vill de att vi ska l\u00e4mna f\u00e4ngelset i hemlighet. Aldrig! Be dem komma hit och sj\u00e4lva frige oss."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Polisbef\u00e4len rapporterade detta till domarna, och n\u00e4r de h\u00f6rde att Paulus och Silas var romerska medborgare blev de mycket r\u00e4dda."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "De kom genast till f\u00e4ngelset och f\u00f6rde ut dem och bad och b\u00f6nade att de skulle l\u00e4mna staden."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Men Paulus och Silas gick f\u00f6rst till Lydias hus, d\u00e4r de tr\u00e4ffade de troende och uppmanade dem \u00e4n en g\u00e5ng att st\u00e5 fasta i tron. Sedan l\u00e4mnade de staden."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus predikar i Thessalonike -D\u00e4refter tog Paulus och Silas v\u00e4gen genom st\u00e4derna Amfipolis och Apollonia och kom till Thessalonike, d\u00e4r det fanns en judisk synagoga."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Paulus gick som vanligt dit f\u00f6r att samtala med m\u00e4nniskorna, och under tre sabbatsdagar i rad f\u00f6rmedlade han Skriftens ord till dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han f\u00f6rklarade profetiorna om hur Messias m\u00e5ste lida och uppst\u00e5 fr\u00e5n de d\u00f6da och bevisade att Jesus \u00e4r Messias."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e5gra av de judar som lyssnade blev \u00f6vertygade och st\u00f6dde Paulus och Silas. Det gjorde ocks\u00e5 m\u00e5nga greker, liksom ett stort antal f\u00f6rn\u00e4ma kvinnor med h\u00f6gt anseende i staden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men de judiska ledarna blev avundsjuka och lyckades f\u00e5 en massa l\u00f6st folk fr\u00e5n gatorna att attackera de troende. De stormade fram mot Jasons hus och t\u00e4nkte st\u00e4lla Paulus och Silas till svars inf\u00f6r myndigheterna och f\u00e5 dem straffade."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Eftersom de inte fann dem d\u00e4r, sl\u00e4pade de ut Jason och n\u00e5gra av de andra troende och tog i st\u00e4llet med sig dem till myndigheterna. Paulus och Silas har v\u00e4nt upp och ner p\u00e5 hela v\u00e4rlden, och nu \u00e4r de h\u00e4r och st\u00e4ller till br\u00e5k i v\u00e5r stad, ropade de."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och Jason har l\u00e5tit dem komma in i sitt hem. Allihop \u00e4r skyldiga till f\u00f6rr\u00e4deri f\u00f6r de s\u00e4ger att de har en annan kung \u00e4n kejsaren, en egen kung som heter Jesus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Folket i staden, liksom domarna, blev mycket oroade av dessa rapporter och sl\u00e4ppte dem inte fria f\u00f6rr\u00e4n de hade f\u00e5tt borgen f\u00f6r dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Folket i staden, liksom domarna, blev mycket oroade av dessa rapporter och sl\u00e4ppte dem inte fria f\u00f6rr\u00e4n de hade f\u00e5tt borgen f\u00f6r dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Paulus i Beroia -Samma natt s\u00e5g de kristna till att Paulus och Silas kom iv\u00e4g till Beroia. Ocks\u00e5 d\u00e4r gick de till synagogan f\u00f6r att predika."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e4nniskorna i Beroia var mer mottagliga f\u00f6r Guds ord \u00e4n de i Thessalonike och de lyssnade med gl\u00e4dje till budskapet. De granskade skrifterna varje dag f\u00f6r att kontrollera det som Paulus och Silas predikade, och f\u00f6r att se om det verkligen var riktigt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Resultatet blev att m\u00e5nga av dem b\u00f6rjade tro, d\u00e4ribland flera v\u00e4lk\u00e4nda grekiska kvinnor och m\u00e4n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men n\u00e4r judarna i Thessalonike fick reda p\u00e5 att Paulus predikade i Beroia, kom de dit och st\u00e4llde till oro bland folket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De troende handlade snabbt och skickade Paulus vidare till kusten, medan Silas och Timotheos stannade kvar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De som f\u00f6ljde med Paulus fortsatte med honom till Athen. Sedan \u00e5terv\u00e4nde de till Beroia med ett meddelande till Silas och Timotheos att de skulle skynda sig att komma efter."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Paulus i Athen -Medan Paulus v\u00e4ntade p\u00e5 dem i Athen, blev han mer och mer uppr\u00f6rd \u00f6ver alla de avgudabilder han s\u00e5g \u00f6verallt i staden."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han gick till synagogan, och d\u00e4r talade han till judarna och de gudfruktiga greker som fanns d\u00e4r, och varje dag talade han p\u00e5 torget till alla som r\u00e5kade vara d\u00e4r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han tr\u00e4ffade ocks\u00e5 n\u00e5gra av de epikureiska och stoiska filosoferna. N\u00e4r han ber\u00e4ttade f\u00f6r dem om Jesus och att han uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da, reagerade de genom att ropa: Han pratar sm\u00f6rja, eller han f\u00f6rs\u00f6ker pracka p\u00e5 oss en fr\u00e4mmande religion."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De tog honom med sig till Areopagen. Kom och ber\u00e4tta mer f\u00f6r oss om den h\u00e4r nya religionen, sa de,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "f\u00f6r det \u00e4r ganska m\u00e4rkliga saker du har att s\u00e4ga, och allt \u00e4r nytt f\u00f6r oss."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Detta var egentligen inget ovanligt f\u00f6r alla athenare, s\u00e5 v\u00e4l som alla utl\u00e4nningar i Athen, tycks anv\u00e4nda all sin tid till att diskutera de senaste id\u00e9erna p\u00e5 modet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Paulus st\u00e4llde sig allts\u00e5 framf\u00f6r dem p\u00e5 Areopagen och sa: Athenare, jag har lagt m\u00e4rke till att ni \u00e4r mycket religi\u00f6sa,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "f\u00f6r n\u00e4r jag har promenerat omkring h\u00e4r har jag sett m\u00e5nga altaren. Ett av dem hade inskriften: &#39;\u00c5t den ok\u00e4nde guden&#39;. Ni har bett till honom utan att veta vem han \u00e4r, och nu vill jag ber\u00e4tta f\u00f6r er om honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han skapade v\u00e4rlden och allt som finns i den. Eftersom han \u00e4r himlens och jordens Herre, bor han inte i n\u00e5got tempel som \u00e4r byggt av m\u00e4nniskor."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "M\u00e4nniskor kan inte med h\u00e4nder tillfredsst\u00e4lla hans behov, f\u00f6r han har inga behov! Han ger liv och anda \u00e5t allt och fyller alla behov som finns."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han skapade alla folk fr\u00e5n en enda m\u00e4nniska och spred ut dem \u00f6ver hela jordens yta. Han best\u00e4mde m\u00e4nniskornas tider och stakade ut deras gr\u00e4nser."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hans syfte med allt detta var att de skulle s\u00f6ka Gud, och kanske hitta v\u00e4gen till honom och finna honom. Han \u00e4r n\u00e4mligen inte l\u00e5ngt borta fr\u00e5n n\u00e5gon av oss."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "F\u00f6r det \u00e4r i honom vi lever och r\u00f6r oss och existerar, alldeles som en av era egna poeter s\u00e4ger: &#39;Vi \u00e4r Guds barn.&#39;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Om detta \u00e4r sant s\u00e5 b\u00f6r vi inte t\u00e4nka oss Gud som en bildstod, som m\u00e4nniskor tillverkat av silver eller guld eller huggit ut i sten."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Gud har haft \u00f6verseende med m\u00e4nniskans tidigare okunnighet om detta, men nu vill han att alla ska l\u00e4mna avgudarna och bara tillbe honom."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Han har n\u00e4mligen best\u00e4mt en dag, d\u00e5 han r\u00e4ttvist ska d\u00f6ma v\u00e4rlden genom den m\u00e4nniska han har utvalt. Och han har bevisat detta genom att l\u00e5ta honom uppst\u00e5 fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "N\u00e4r de h\u00f6rde Paulus tala om en person som hade varit d\u00f6d men uppst\u00e5tt skrattade n\u00e5gra, men andra sa: Vi vill h\u00f6ra mer om det d\u00e4r en annan g\u00e5ng."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Det satte punkt f\u00f6r Paulus diskussion med dem,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "men n\u00e5gra f\u00f6renade sig med honom och kom till tro. Bland dem var Dionysios, en medlem av stadens domstol, och en kvinna som hette Damaris och n\u00e5gra till."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus i Korinth -D\u00e4refter l\u00e4mnade Paulus Athen och for till Korinth."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4r blev han bekant med en jude som hette Aquila. Han var f\u00f6dd i provinsen Pontos, men hade nyligen kommit fr\u00e5n Italien tillsammans med sin hustru Priscilla. De hade blivit utvisade ur Italien d\u00e4rf\u00f6r att kejsar Claudius hade befallt att alla judar m\u00e5ste l\u00e4mna Rom. Paulus bodde och arbetade tillsammans med dem, f\u00f6r de var t\u00e4ltmakare precis som han."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4r blev han bekant med en jude som hette Aquila. Han var f\u00f6dd i provinsen Pontos, men hade nyligen kommit fr\u00e5n Italien tillsammans med sin hustru Priscilla. De hade blivit utvisade ur Italien d\u00e4rf\u00f6r att kejsar Claudius hade befallt att alla judar m\u00e5ste l\u00e4mna Rom. Paulus bodde och arbetade tillsammans med dem, f\u00f6r de var t\u00e4ltmakare precis som han."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Varje sabbatsdag gick Paulus till synagogan och f\u00f6rs\u00f6kte \u00f6verbevisa b\u00e5de judar och greker."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och sedan Silas och Timotheos anl\u00e4nt fr\u00e5n Makedonien, anv\u00e4nde Paulus hela sin tid till att predika Guds ord och vittna f\u00f6r judarna om att Jesus \u00e4r Messias."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men n\u00e4r judarna sa emot honom och h\u00e4dade och skrek gl\u00e5pord om Jesus, borstade Paulus dammet av sin mantel och sa: Ert blod ska komma \u00f6ver era egna huvuden. Jag \u00e4r oskyldig, och fr\u00e5n och med nu t\u00e4nker jag predika Ordet f\u00f6r andra folk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4refter tog han in hos Titius Justus, som trodde p\u00e5 Gud \u00e4ven om han inte var jude. Han bodde intill synagogan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ledaren f\u00f6r synagogan hette Crispus. Han trodde p\u00e5 Herren och l\u00e4t d\u00f6pa sig tillsammans med hela sin familj, och det gjorde ocks\u00e5 m\u00e5nga andra i Korinth."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En natt talade Herren till Paulus i en syn och sa: Var inte r\u00e4dd! Forts\u00e4tt tala, och var inte r\u00e4dd! Ge inte upp!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6r jag \u00e4r med dig, och inget kan skada dig. M\u00e5nga m\u00e4nniskor h\u00e4r tillh\u00f6r mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Paulus stannade d\u00e4rf\u00f6r ett och ett halvt \u00e5r i staden och undervisade om Guds sanningar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men n\u00e4r Gallio blev landsh\u00f6vding \u00f6ver Achaia, gick judarna till angrepp mot Paulus och f\u00f6rde honom inf\u00f6r landsh\u00f6vdingen f\u00f6r att d\u00f6mas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De anklagade Paulus f\u00f6r att \u00f6vertala m\u00e4nniskor att tillbe Gud p\u00e5 ett s\u00e4tt som \u00e4r emot den romerska lagen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men just n\u00e4r Paulus skulle b\u00f6rja sitt f\u00f6rsvarstal, v\u00e4nde sig Gallio till judarna och sa: H\u00f6r p\u00e5, judar! Om det h\u00e4r vore ett fall som g\u00e4llde n\u00e5got brott, s\u00e5 skulle jag vara tvungen att lyssna p\u00e5 er."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men eftersom det helt enkelt bara \u00e4r en dispyt om ord och personer och era egna judiska lagar, kan ni ta hand om det sj\u00e4lva. Jag \u00e4r inte intresserad, och jag kommer inte att l\u00e4gga mig i det."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och han gick ut ur r\u00e5dssalen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 grep folkhopen Sosthenes, den nye ledaren f\u00f6r synagogan, och misshandlade honom utanf\u00f6r r\u00e5dssalen. Men Gallio struntade blankt i det."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Paulus \u00e5terv\u00e4nder till Antiochia via Jerusalem -Paulus stannade i staden n\u00e5gra dagar efter att detta h\u00e4nt. Sedan sa han farv\u00e4l till de kristna, tog Priscilla och Aquila med sig och seglade till Syrien. I Kenchreai rakade Paulus sitt huvud enligt judisk sed, eftersom han hade gett ett l\u00f6fte."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r vi kom i hamn i Efesos l\u00e4mnade han oss p\u00e5 skeppet, men sj\u00e4lv gick han till synagogan f\u00f6r att samtala med judarna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De bad honom stanna n\u00e5gra dagar, men han k\u00e4nde p\u00e5 sig att han inte hade n\u00e5gon tid att f\u00f6rlora."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag m\u00e5ste f\u00f6rst av allt hinna i tid till h\u00f6gtiden i Jerusalem, sa han. Men han lovade att \u00e5terv\u00e4nda till Efesos senare om Gud till\u00e4t det, och s\u00e5 seglade vi vidare."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4refter stannade vi i Caesarea, och d\u00e4rifr\u00e5n gjorde Paulus ett bes\u00f6k i f\u00f6rsamlingen i Jerusalem innan vi seglade vidare till Antiochia."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Apollos blir undervisad i Efesos -N\u00e4r han varit d\u00e4r en tid \u00e5terv\u00e4nde han till Galatien och Frygien och bes\u00f6kte alla de troende och uppmuntrade dem och hj\u00e4lpte dem att v\u00e4xa i Herren."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En jude som hette Apollos, en bibell\u00e4rare och f\u00f6rkunnare, hade just kommit till Efesos fr\u00e5n Alexandria i Egypten."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Medan han var i Egypten hade n\u00e5gon ber\u00e4ttat f\u00f6r honom om Johannes d\u00f6paren, och vad Johannes hade sagt om Jesus, men det var allt han visste. Han hade inte h\u00f6rt hela ber\u00e4ttelsen. Apollos predikade frimodigt och entusiastiskt i synagogan och sa: Messias kommer. G\u00f6r er f\u00e4rdiga att ta emot honom! \u00c4ven Priscilla och Aquila var d\u00e4r och h\u00f6rde hans kraftfulla predikan. Efter\u00e5t tog de sig an honom och undervisade honom grundligare om Guds v\u00e4g."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Medan han var i Egypten hade n\u00e5gon ber\u00e4ttat f\u00f6r honom om Johannes d\u00f6paren, och vad Johannes hade sagt om Jesus, men det var allt han visste. Han hade inte h\u00f6rt hela ber\u00e4ttelsen. Apollos predikade frimodigt och entusiastiskt i synagogan och sa: Messias kommer. G\u00f6r er f\u00e4rdiga att ta emot honom! \u00c4ven Priscilla och Aquila var d\u00e4r och h\u00f6rde hans kraftfulla predikan. Efter\u00e5t tog de sig an honom och undervisade honom grundligare om Guds v\u00e4g."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Apollos hade t\u00e4nkt resa till Grekland, och de troende uppmuntrade honom att g\u00f6ra det. De skrev till sina trossyskon och bad dem v\u00e4lkomna honom. N\u00e4r han sedan kom till Grekland blev han p\u00e5 ett fantastiskt s\u00e4tt anv\u00e4nd av Gud till att styrka f\u00f6rsamlingen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r det blev offentlig debatt gick han med stor kraft emot de judiska argumenten, och bevisade genom Skrifterna att Jesus verkligen \u00e4r Messias."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De troende i Efesos tar emot den helige Ande -Medan Apollos var i Korinth reste Paulus genom landet till Efesos, d\u00e4r han fann flera l\u00e4rjungar till Johannes d\u00f6paren."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tog ni emot den helige Ande, n\u00e4r ni b\u00f6rjade tro? fr\u00e5gade han dem.Nej, svarade de, vi vet inte vad du menar. Vad \u00e4r den helige Ande?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vad trodde ni p\u00e5 n\u00e4r ni d\u00f6ptes? fr\u00e5gade han.De svarade: Det som Johannes d\u00f6paren undervisade om."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rklarade Paulus f\u00f6r dem att Johannes dop var ett uttryck f\u00f6r en \u00f6nskan att l\u00e4mna synden och v\u00e4nda sig till Gud, och att de som tog emot hans dop sedan m\u00e5ste forts\u00e4tta att tro p\u00e5 Jesus, den som Johannes sa skulle komma senare."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5 snart de h\u00f6rde detta l\u00e4t de d\u00f6pa sig i Herren Jesu namn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r Paulus sedan lade sina h\u00e4nder p\u00e5 dem tog de emot den helige Ande, och de talade p\u00e5 fr\u00e4mmande spr\u00e5k och profeterade."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tillsammans var det omkring tolv m\u00e4n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Paulus predikar frimodigt och \u00f6vertygande i Efesos -Sedan gick Paulus till synagogan och predikade frimodigt varje sabbatsdag under tre m\u00e5nader, och f\u00f6rklarade vad han trodde p\u00e5 och varf\u00f6r, och m\u00e5nga kom till tro p\u00e5 Jesus genom hans \u00f6vertygande undervisning."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men n\u00e5gra avvisade hans budskap och talade offentligt mot Kristus. D\u00e4rf\u00f6r l\u00e4mnade han dem och tog de troende med sig. I st\u00e4llet b\u00f6rjade han att h\u00e5lla m\u00f6ten i Tyrannos f\u00f6rel\u00e4sningssal, och han undervisade d\u00e4r varje dag."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Detta p\u00e5gick i tv\u00e5 \u00e5rs tid, s\u00e5 att alla i provinsen Asien, b\u00e5de judar och greker, fick h\u00f6ra Herrens ord."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och Gud gav Paulus kraft att g\u00f6ra ovanliga under."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Till och med n\u00e4r n\u00e4sdukar eller kl\u00e4desplagg, som han varit i ber\u00f6ring med, lades p\u00e5 sjuka m\u00e4nniskor blev de botade, och om de var besatta av onda andar l\u00e4mnade dessa dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En grupp judar, som reste fr\u00e5n stad till stad och drev ut onda andar, f\u00f6rs\u00f6kte anv\u00e4nda sig av Herren Jesu namn. De uttalade bland annat f\u00f6ljande besv\u00e4rjelse: Jag befaller dig vid Jesus, honom som Paulus predikar om, att komma ut!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sju s\u00f6ner till Skevas, en judisk pr\u00e4st, gjorde detta."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men n\u00e4r de pr\u00f6vade det p\u00e5 en man som var besatt av en ond ande, svarade anden: Jag k\u00e4nner Jesus och jag k\u00e4nner Paulus, men vilka \u00e4r ni?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och han kastade sig \u00f6ver tv\u00e5 av dem och slog dem s\u00e5 att de flydde ut ur huset nakna och blodiga."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ber\u00e4ttelsen om vad som hade h\u00e4nt spred sig snabbt till b\u00e5de judar och greker i hela Efesos, och folket i staden fylldes av stor respekt och Herren Jesu namn blev \u00e4rat."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00e5nga av de troende, som tidigare hade praktiserat svart magi, bek\u00e4nde sina handlingar och plockade fram sina besv\u00e4rjelseb\u00f6cker och br\u00e4nde dem offentligt. (N\u00e5gon r\u00e4knade ut att b\u00f6ckerna var v\u00e4rda ungef\u00e4r femtio tusen kronor.)"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00e5nga av de troende, som tidigare hade praktiserat svart magi, bek\u00e4nde sina handlingar och plockade fram sina besv\u00e4rjelseb\u00f6cker och br\u00e4nde dem offentligt. (N\u00e5gon r\u00e4knade ut att b\u00f6ckerna var v\u00e4rda ungef\u00e4r femtio tusen kronor.)"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Det s\u00e4ger n\u00e5got om makten i Guds ord och allt flera m\u00e4nniskor trodde p\u00e5 det."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En silversmed i Efesos leder ett uppror mot Paulus -Efter alla dessa h\u00e4ndelser k\u00e4nde sig Paulus manad av den helige Ande att resa genom Grekland, innan han \u00e5terv\u00e4nde till Jerusalem. Sedan m\u00e5ste jag resa till Rom, sa han."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han skickade sina tv\u00e5 medhj\u00e4lpare Timotheos och Erastos i f\u00f6rv\u00e4g till Grekland, men sj\u00e4lv stannade han kvar en tid i Turkiet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vid den tiden blev det oro i Efesos p\u00e5 grund av det som Paulus predikade."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Upphovet till det hela var silversmeden Demetrios. Han hade m\u00e5nga anst\u00e4llda och tillverkade Dianatempel av silver."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Demetrios kallade sina m\u00e4n till ett m\u00f6te, tillsammans med andra som hade liknande arbeten. Sedan talade han till dem och sa:Mina herrar, den h\u00e4r tillverkningen ger oss goda inkomster."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Som ni s\u00e5 v\u00e4l vet, av vad ni har sett och h\u00f6rt, har den h\u00e4r mannen Paulus \u00f6vertygat m\u00e5nga om att m\u00e4nniskogjorda gudar inte alls \u00e4r n\u00e5gra gudar. Detta har skadat aff\u00e4rerna, inte bara h\u00e4r i Efesos, utan i hela omr\u00e5det."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Naturligtvis talar jag inte bara om hur den h\u00e4r situationen kommer att p\u00e5verka v\u00e5ra aff\u00e4rer och v\u00e5rt anseende. Jag talar ocks\u00e5 om m\u00f6jligheten av att den stora gudinnan Dianas tempel kan komma att f\u00f6rlora sitt anseende, och att Diana kommer att bli gl\u00f6md, denna m\u00e4ktiga gudinna som tillbeds inte bara i v\u00e5r landsdel utan runt hela v\u00e4rlden."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r de h\u00f6rde detta blev de mycket ilskna och b\u00f6rjade ropa: Stor \u00e4r efesiernas Diana!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En v\u00e4ldig folkmassa samlades och snart var hela staden i uppror. Alla rusade till friluftsteatern och drog med sig Paulus reskamrater Gaius och Aristarchos, f\u00f6r att st\u00e4lla dem inf\u00f6r r\u00e4tta."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Paulus ville d\u00e5 g\u00e5 in p\u00e5 teatern, men l\u00e4rjungarna till\u00e4t honom inte att g\u00f6ra det."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "N\u00e5gra av de romerska officerarna i omr\u00e5det, som var v\u00e4nner till Paulus, skickade ocks\u00e5 ett meddelande till honom och bad honom att inte riskera livet genom att g\u00e5 in."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Inne i teatern ropade alla och skrek, en del si, andra s\u00e5, allt var en enda stor r\u00f6ra. Och faktum \u00e4r att de flesta inte ens visste varf\u00f6r de var d\u00e4r."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e5gra judar fick syn p\u00e5 Alexandros i folkhopen och drog fram honom. Han bad dem vara tysta och f\u00f6rs\u00f6kte tala till dem."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men n\u00e4r m\u00e4nniskorna f\u00f6rstod att han var jude, b\u00f6rjade de ropa och skrika igen och fortsatte med det i tv\u00e5 timmar: Stor \u00e4r efesiernas Diana, ropade de. Stor \u00e4r efesiernas Diana!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Till slut lyckades borgm\u00e4staren lugna dem s\u00e5 pass att han kunde b\u00f6rja tala. Inv\u00e5nare i Efesos, sa han, alla vet att Efesos \u00e4r centrum f\u00f6r dyrkan av den stora Diana, vars bild f\u00f6ll ner till oss fr\u00e5n himlen."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Eftersom detta \u00e4r ett odiskutabelt faktum, s\u00e5 b\u00f6r ni inte oroa er f\u00f6r vad som \u00e4n s\u00e4gs, och ni b\u00f6r inte g\u00f6ra n\u00e5got f\u00f6rhastat."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 har ni f\u00f6rt hit de h\u00e4r m\u00e4nnen, som varken har stulit n\u00e5got fr\u00e5n hennes tempel eller har sm\u00e4dat henne."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Om Demetrios och hans hantverkare har n\u00e5got att anklaga dem f\u00f6r, s\u00e5 har vi domstolar som \u00e4r i verksamhet, och domarna kan omedelbart ta upp fallet. L\u00e5t dem f\u00f6ra saken den lagliga v\u00e4gen."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Och om det finns klagom\u00e5l i andra fr\u00e5gor, s\u00e5 kan de tas upp i de vanliga domstolssammantr\u00e4dena."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Det finns n\u00e4mligen en risk att vi f\u00e5r st\u00e5 till svars inf\u00f6r den romerska regeringen f\u00f6r oroligheterna i dag. Det finns ju ingen orsak till dem! Om Rom kr\u00e4ver en f\u00f6rklaring, s\u00e5 vet inte jag vad jag ska s\u00e4ga."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Sedan bad han dem att g\u00e5, och de lydde honom och skingrades \u00e5t."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "I Troas uppv\u00e4cker Paulus Eutychos fr\u00e5n de d\u00f6da -N\u00e4r allt var \u00f6ver skickade Paulus efter l\u00e4rjungarna. Han h\u00f6ll ett avskedstal och tog farv\u00e4l av dem och b\u00f6rjade sin resa till Grekland."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "P\u00e5 v\u00e4gen dit talade han till de troende i alla st\u00e4der som han kom till."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han stannade tre m\u00e5nader i Grekland och skulle just segla till Syrien n\u00e4r han uppt\u00e4ckte att judarna sammangaddat sig mot honom och t\u00e4nkte ta livet av honom. D\u00e4rf\u00f6r best\u00e4mde han sig f\u00f6r att f\u00f6rst resa norrut, genom Makedonien."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00e5nga m\u00e4n gjorde s\u00e4llskap med honom \u00e4nda till Turkiet. Det var Sopatros fr\u00e5n Beroia, Pyrrhos son, Aristarchos och Secundus fr\u00e5n Thessalonike. Vidare Gaius fr\u00e5n Derbe, Timotheos samt Tychikos och Trofimos, som var p\u00e5 v\u00e4g hem till Turkiet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De hade rest i f\u00f6rv\u00e4g och v\u00e4ntade p\u00e5 oss i Troas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 snart p\u00e5skh\u00f6gtiden var \u00f6ver gick vi ombord p\u00e5 en b\u00e5t i Filippi i norra Grekland, och fem dagar senare kom vi till Troas i Turkiet d\u00e4r vi stannade en vecka."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00f6ndagen samlades vi f\u00f6r att fira Herrens m\u00e5ltid, och Paulus talade Herrens ord. Och eftersom han skulle resa n\u00e4sta dag, talade han \u00e4nda till midnatt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Rummet p\u00e5 \u00f6vre v\u00e5ningen, d\u00e4r vi var samlade, var upplyst av m\u00e5nga fladdrande oljelampor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En ung man som hette Eutychos somnade n\u00e4r Paulus talade s\u00e5 l\u00e4nge. Han satt p\u00e5 f\u00f6nsterbr\u00e4dan och f\u00f6ll ner fr\u00e5n tredje v\u00e5ningen och slog ihj\u00e4l sig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Paulus sprang d\u00e5 ner och tog honom i sina armar: Oroa er inte, sa han, han kommer att klara sig! Och det gjorde han! En k\u00e4nsla av b\u00e5de respekt och gl\u00e4dje fyllde alla de n\u00e4rvarande. De gick sedan allesammans tillbaka upp och \u00e5t Herrens m\u00e5ltid tillsammans. Sedan fortsatte Paulus att tala ytterligare en stund, och det hann bli morgon innan han slutligen l\u00e4mnade dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Paulus sprang d\u00e5 ner och tog honom i sina armar: Oroa er inte, sa han, han kommer att klara sig! Och det gjorde han! En k\u00e4nsla av b\u00e5de respekt och gl\u00e4dje fyllde alla de n\u00e4rvarande. De gick sedan allesammans tillbaka upp och \u00e5t Herrens m\u00e5ltid tillsammans. Sedan fortsatte Paulus att tala ytterligare en stund, och det hann bli morgon innan han slutligen l\u00e4mnade dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Paulus sprang d\u00e5 ner och tog honom i sina armar: Oroa er inte, sa han, han kommer att klara sig! Och det gjorde han! En k\u00e4nsla av b\u00e5de respekt och gl\u00e4dje fyllde alla de n\u00e4rvarande. De gick sedan allesammans tillbaka upp och \u00e5t Herrens m\u00e5ltid tillsammans. Sedan fortsatte Paulus att tala ytterligare en stund, och det hann bli morgon innan han slutligen l\u00e4mnade dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Paulus tar avsked av de kristna i Efesos -Paulus tog sedan landv\u00e4gen till Assos, medan vi andra reste dit i f\u00f6rv\u00e4g med b\u00e5t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han f\u00f6renade sig sedan med oss i Assos, och vi seglade tillsammans till Mitylene."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4sta dag passerade vi Chios. Dagen d\u00e4rp\u00e5 kom vi till Samos, och en dag senare anl\u00e4nde vi till Miletos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Paulus hade best\u00e4mt sig f\u00f6r att inte stanna i Efesos den h\u00e4r g\u00e5ngen. Han hade br\u00e5ttom att hinna till Jerusalem f\u00f6r att om m\u00f6jligt kunna vara med om pingsth\u00f6gtiden."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r vi kom fram till Miletos skickade han ett meddelande till de \u00e4ldste i f\u00f6rsamlingen i Efesos och bad dem komma ner till b\u00e5ten f\u00f6r att tr\u00e4ffa honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r de hade anl\u00e4nt sa han till dem: Ni vet att fr\u00e5n den dag d\u00e5 jag satte min fot i Turkiet och till nu,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "har jag \u00f6dmjukt tj\u00e4nat Herren under t\u00e5rar, och jag har varit hotad till livet p\u00e5 grund av judarnas sammansv\u00e4rjningar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 har jag aldrig tvekat att s\u00e4ga sanningen, vare sig offentligt eller i era hem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag har haft samma budskap till b\u00e5de judar och icke-judar och allvarligt uppmanat dem att v\u00e4nda sig till Gud och tro p\u00e5 v\u00e5r Herre Jesus Kristus."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och nu ska jag resa till Jerusalem f\u00f6r jag dras oemotst\u00e5ndligt dit av den helige Ande. Jag vet inte vad som v\u00e4ntar mig,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "utom det att den helige Ande har sagt till mig i stad efter stad att f\u00e4ngelse och lidande ligger framf\u00f6r mig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men livet \u00e4r inte v\u00e4rt n\u00e5got, om jag inte anv\u00e4nder det f\u00f6r att utf\u00f6ra den uppgift som Herren Jesus har gett mig, det vill s\u00e4ga att ber\u00e4tta de goda nyheterna om Guds v\u00e4ldiga godhet och k\u00e4rlek f\u00f6r andra."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och nu vet jag att ingen av er som jag umg\u00e5tts med och predikat de goda nyheterna f\u00f6r, n\u00e5gonsin kommer att f\u00e5 se mig igen."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och jag vill g\u00f6ra det fullst\u00e4ndigt klart att jag inte \u00e4r skyldig till att n\u00e5gon m\u00e4nniska g\u00e5r f\u00f6rlorad,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "f\u00f6r jag har inte tvekat att f\u00f6rkunna hela Guds fr\u00e4lsningsplan f\u00f6r v\u00e4rlden."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Var nu p\u00e5 er vakt! Se till att ni f\u00f6der och v\u00e5rdar Guds hjord, hans f\u00f6rsamling som \u00e4r k\u00f6pt med hans Sons blod, f\u00f6r den helige Ande har lagt ansvaret p\u00e5 er som ledare."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jag vet mycket v\u00e4l att sedan jag har l\u00e4mnat er, kommer falska l\u00e4rare att upptr\u00e4da som glupska vargar bland er. De kommer inte att skona hjorden."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e5gra av er kommer sj\u00e4lva att f\u00f6rvr\u00e4nga sanningen f\u00f6r att f\u00e5 anh\u00e4ngare."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Var p\u00e5 er vakt! Kom ih\u00e5g de tre \u00e5r som jag tillbringade hos er, och hur jag hela tiden, b\u00e5de dag och natt, med t\u00e5rar vakade \u00f6ver er."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Och nu \u00f6verl\u00e4mnar jag er \u00e5t Gud och hans v\u00e5rd och \u00e5t hans underbara ord, som ska bygga upp er tro och ge er hela det arv som tillh\u00f6r dem han har utvalt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jag har aldrig kr\u00e4vt ett \u00f6re av er."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ni vet att jag har anv\u00e4nt mina h\u00e4nder f\u00f6r att kunna betala f\u00f6r mig, och till och med f\u00f6r att kunna fylla behoven hos dem som f\u00f6ljt med mig."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Och jag har alltid varit ett f\u00f6red\u00f6me f\u00f6r er i fr\u00e5ga om att hj\u00e4lpa de fattiga, f\u00f6r jag har kommit ih\u00e5g Herren Jesu ord: &#39;Det ger mer v\u00e4lsignelse att ge \u00e4n att f\u00e5.&#39;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "N\u00e4r Paulus hade slutat tala kn\u00e4b\u00f6jde han och bad med dem,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "och de gr\u00e4t h\u00f6gt d\u00e5 de omfamnade honom och sa adj\u00f6."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Och det som bedr\u00f6vade dem allra mest var att han sa att de aldrig mer skulle tr\u00e4ffas. Sedan f\u00f6ljde alla honom ner till b\u00e5ten."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus forts\u00e4tter mot Jerusalem -Sedan vi skilts fr\u00e5n de \u00e4ldste i Efesos seglade vi direkt till Kos. N\u00e4sta dag n\u00e5dde vi Rhodos och fortsatte d\u00e4rifr\u00e5n till Patara."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4r gick vi ombord p\u00e5 en b\u00e5t som skulle g\u00e5 till den syriska provinsen Fenikien."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vi siktade Cypern, passerade \u00f6n p\u00e5 v\u00e4nster sida och kom till Tyros i Syrien, d\u00e4r skeppet lossade lasten."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vi gick i land och fann de troende d\u00e4r och stannade hos dem en vecka. De kristna d\u00e4r profeterade genom den helige Ande och varnade Paulus f\u00f6r att forts\u00e4tta till Jerusalem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r vi i slutet av veckan \u00e5terv\u00e4nde till skeppet gick hela f\u00f6rsamlingen, \u00e4ven kvinnor och barn, till stranden tillsammans med oss. D\u00e4r bad vi och sa adj\u00f6 till varandra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan gick vi ombord, och de \u00e5terv\u00e4nde hem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4sta uppeh\u00e5ll gjorde vi i Ptolemais. D\u00e4r h\u00e4lsade vi p\u00e5 de troende, men stannade bara en dag."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan fortsatte vi till Caesarea, d\u00e4r vi bodde hemma hos evangelisten Filippos, en av de sju f\u00f6rsta diakonerna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han hade fyra ogifta d\u00f6ttrar som alla hade profetians g\u00e5va."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Under bes\u00f6ket d\u00e4r, som varade flera dagar, kom en man fr\u00e5n Judeen"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "f\u00f6r att tr\u00e4ffa oss. Han hette Agabos och var profet. Han tog Paulus b\u00e4lte, band sina egna f\u00f6tter och h\u00e4nder med det och sa: Den helige Ande s\u00e4ger: &#39;S\u00e5 ska \u00e4garen till detta b\u00e4lte bindas av judarna i Jerusalem och \u00f6verl\u00e4mnas till romarna.&#39;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r vi h\u00f6rde detta bad vi allesammans Paulus, b\u00e5de de troende p\u00e5 platsen och hans reskamrater, att han inte skulle forts\u00e4tta till Jerusalem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men han sa: Varf\u00f6r gr\u00e5ter ni? Ni krossar mitt hj\u00e4rta! Jag \u00e4r beredd att inte bara hamna i f\u00e4ngelse i Jerusalem, utan ocks\u00e5 att d\u00f6 f\u00f6r Herren Jesu skull."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Det var tydligt att han inte brydde sig om v\u00e5ra r\u00e5d, s\u00e5 vi gav upp och sa: L\u00e5t din vilja ske, Herre."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Efter n\u00e5gra dagar gjorde vi oss klara och fortsatte till Jerusalem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e5gra l\u00e4rjungar fr\u00e5n Caesarea f\u00f6ljde med oss, och n\u00e4r vi kom fram fick vi bo hos Mnason. Han kom fr\u00e5n b\u00f6rjan fr\u00e5n Cypern och var en av de f\u00f6rsta som kom till tro."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Alla de andra troende i Jerusalem h\u00e4lsade oss hj\u00e4rtligt v\u00e4lkomna."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Paulus bes\u00f6ker Jakob i Jerusalem -Andra dagen som vi var i Jerusalem tog Paulus med oss till Jakob och de \u00e4ldste i f\u00f6rsamlingen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan vi h\u00e4lsat p\u00e5 dem ber\u00e4ttade Paulus utf\u00f6rligt om allt som Gud hade gjort genom hans arbete bland dem som inte var judar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De lovprisade Gud, men sa sedan: Du vet, k\u00e4re bror, hur m\u00e5nga tusen judar som ocks\u00e5 kommit till tro, och alla vill att de judiska troende ska forts\u00e4tta att f\u00f6lja de judiska traditionerna och sederna."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "V\u00e5ra judiska kristna h\u00e4r i Jerusalem har h\u00f6rt att du \u00e4r emot Moses lagar och v\u00e5ra judiska seder, och att du inte l\u00e4ngre omsk\u00e4r deras barn."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vad ska vi g\u00f6ra \u00e5t detta? De kommer s\u00e4kert att f\u00e5 reda p\u00e5 att du har kommit hit."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vi har ett f\u00f6rslag: H\u00e4r finns fyra m\u00e4n, som \u00e4r beredda att raka sina huvuden och avge vissa l\u00f6ften."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "G\u00e5 med dem till templet och underkasta dig reningsceremonierna. L\u00e5t raka ditt huvud, och betala f\u00f6r dem s\u00e5 att de ocks\u00e5 kan bli rakade. D\u00e5 f\u00f6rst\u00e5r alla att du godk\u00e4nner denna sed bland de hebreiska kristna, och att du sj\u00e4lv lyder de judiska lagarna och t\u00e4nker p\u00e5 samma s\u00e4tt som vi i de h\u00e4r fr\u00e5gorna."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r det g\u00e4ller de icke-judar, som har kommit till tro, ber vi dem att inte f\u00f6lja de judiska sederna p\u00e5 n\u00e5gon punkt, utom i de saker som vi skrev till dem om: att inte \u00e4ta mat som offrats \u00e5t avgudar, inte \u00e4ta k\u00f6ttet av kv\u00e4vda djur, d\u00e4r blodet fortfarande finns kvar, och att inte ha utom\u00e4ktenskapliga f\u00f6rbindelser."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Paulus arresteras i templet -Paulus gick med p\u00e5 detta, och n\u00e4sta dag gick han med m\u00e4nnen till templet f\u00f6r att vara med vid ceremonierna och ge sitt l\u00f6fte att b\u00e4ra fram ett offer sju dagar senare tillsammans med de andra.De sju dagarna hade n\u00e4stan g\u00e5tt n\u00e4r n\u00e5gra judar fr\u00e5n Turkiet fick se honom i templet och hetsade upp en folkmassa mot honom. De grep honom och"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Paulus arresteras i templet -Paulus gick med p\u00e5 detta, och n\u00e4sta dag gick han med m\u00e4nnen till templet f\u00f6r att vara med vid ceremonierna och ge sitt l\u00f6fte att b\u00e4ra fram ett offer sju dagar senare tillsammans med de andra.De sju dagarna hade n\u00e4stan g\u00e5tt n\u00e4r n\u00e5gra judar fr\u00e5n Turkiet fick se honom i templet och hetsade upp en folkmassa mot honom. De grep honom och"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "skrek: Israeliter! Hj\u00e4lp oss! Det h\u00e4r \u00e4r den man, som i hela v\u00e4rlden hetsar upp v\u00e5rt folk s\u00e5 att de bryter de judiska lagarna. Han talar till och med mot templet och kr\u00e4nker templets helighet genom att ta med sig dem som inte \u00e4r judar hit."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tidigare samma dag hade de n\u00e4mligen sett honom nere i staden tillsammans med Trofimos, en man fr\u00e5n Efesos, och de antog att Paulus hade tagit honom med sig till templet."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hela stadens befolkning blev uppr\u00f6rd n\u00e4r de h\u00f6rde detta, och snart var ett stort upplopp ig\u00e5ng. Paulus sl\u00e4pades ut ur templet, och portarna st\u00e4ngdes omedelbart bakom honom."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e4r t\u00e4nkte man d\u00f6da honom, men kommendanten vid den romerska garnisonen fick veta att hela Jerusalem var i uppror."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Han gav snabbt order till sina soldater och officerare att rycka ut och rusade sj\u00e4lv ut bland folkmassorna. N\u00e4r hopen s\u00e5g trupperna komma slutade de att sl\u00e5 Paulus."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Bef\u00e4lhavaren arresterade honom och gav order om att han skulle bindas med dubbla kedjor. Sedan fr\u00e5gade han folkhopen vem Paulus var, och vad han hade gjort."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "I f\u00f6rvirringen och larmet kunde han inte f\u00e5 klarhet i vad folk ropade i munnen p\u00e5 varandra. D\u00e4rf\u00f6r befallde han att Paulus skulle tas med till milit\u00e4rkasernen."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "N\u00e4r de kom fram till trappan, blev folkmassan s\u00e5 v\u00e5ldsam att soldaterna m\u00e5ste lyfta upp Paulus p\u00e5 sina axlar f\u00f6r att skydda honom."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Folket tryckte p\u00e5 bakifr\u00e5n och ropade: Bort med honom, bort med honom!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Paulus f\u00f6rsvarstal inf\u00f6r folket -N\u00e4r Paulus skulle f\u00f6ras in sa han till kommendanten: F\u00e5r jag s\u00e4ga n\u00e5gra ord till dig?Kan du grekiska? fr\u00e5gade kommendanten f\u00f6rv\u00e5nad. \u00c4r inte du den d\u00e4r egyptiern, som ledde ett uppror f\u00f6r n\u00e5gra \u00e5r sedan och som tog med sig fyra tusen bev\u00e4pnade rebeller ut i \u00f6knen?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Paulus f\u00f6rsvarstal inf\u00f6r folket -N\u00e4r Paulus skulle f\u00f6ras in sa han till kommendanten: F\u00e5r jag s\u00e4ga n\u00e5gra ord till dig?Kan du grekiska? fr\u00e5gade kommendanten f\u00f6rv\u00e5nad. \u00c4r inte du den d\u00e4r egyptiern, som ledde ett uppror f\u00f6r n\u00e5gra \u00e5r sedan och som tog med sig fyra tusen bev\u00e4pnade rebeller ut i \u00f6knen?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Nej, svarade Paulus, jag \u00e4r en jude fr\u00e5n Tarsos, en r\u00e4tt betydelsefull stad i Kilikien. Jag ber om tillst\u00e5nd att f\u00e5 tala till dessa m\u00e4nniskor."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Kommendanten l\u00e4t honom d\u00e5 f\u00e5 g\u00f6ra det, och Paulus st\u00e4llde sig p\u00e5 trappan och gjorde tecken till folket att lugna sig. N\u00e4r alla hade blivit tysta b\u00f6rjade han tala till dem p\u00e5 hebreiska:"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Br\u00f6der och f\u00e4der, lyssna till vad jag har att s\u00e4ga till mitt f\u00f6rsvar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r de h\u00f6rde Paulus tala p\u00e5 hebreiska blev stillheten \u00e4nnu mer m\u00e4rkbar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag \u00e4r jude, sa han, f\u00f6dd i Tarsos, en stad i Kilikien, men utbildad h\u00e4r i Jerusalem under Gamaliel. Som hans l\u00e4rjunge l\u00e4rde jag mig att f\u00f6lja v\u00e5ra judiska lagar och seder mycket noga. Jag blev mycket ivrig att g\u00f6ra allt jag kunde f\u00f6r att \u00e4ra Gud, precis som ni har f\u00f6rs\u00f6kt att g\u00f6ra i dag."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och jag f\u00f6rf\u00f6ljde de kristna, jagade dem \u00f6verallt, band dem och satte b\u00e5de m\u00e4n och kvinnor i f\u00e4ngelse."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d6verstepr\u00e4sten eller vilken annan medlem av r\u00e5det som helst kan tala om f\u00f6r er att detta \u00e4r sant. Jag bad till och med om att f\u00e5 ett brev med mig till de judiska ledarna i Damaskus, s\u00e5 att jag skulle kunna f\u00e4ngsla de kristna d\u00e4r. Sedan t\u00e4nkte jag f\u00f6ra dem till Jerusalem, d\u00e4r de skulle straffas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r jag var p\u00e5 v\u00e4g till Damaskus och vid middagstiden n\u00e4rmade mig staden, lyste pl\u00f6tsligt ett mycket starkt ljus fr\u00e5n himlen mot mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag f\u00f6ll till marken, och jag h\u00f6rde en r\u00f6st som fr\u00e5gade mig: &#39;Saul, Saul, varf\u00f6r f\u00f6rf\u00f6ljer du mig?&#39;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "&#39;Vem \u00e4r du som talar till mig, Herre?&#39; fr\u00e5gade jag. Han svarade: &#39;Jag \u00e4r Jesus fr\u00e5n Nasaret, den som du f\u00f6rf\u00f6ljer.&#39;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00e4nnen som var med mig s\u00e5g ljuset men f\u00f6rstod inte vad som sades."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "&#39;Vad ska jag g\u00f6ra, Herre?&#39; fr\u00e5gade jag. Och Herren svarade: &#39;Res dig upp och g\u00e5 till Damaskus. D\u00e4r kommer du att f\u00e5 veta vad som v\u00e4ntar dig under kommande \u00e5r.&#39;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men jag blev blind av det starka ljuset och fick ledas till Damaskus av mina reskamrater."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4r bodde en man som hette Ananias. Han lydde lagen till punkt och pricka och hade d\u00e4rf\u00f6r gott anseende bland alla judar i Damaskus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Denne man kom till mig d\u00e4r och sa: &#39;Broder Saul, nu f\u00e5r du din syn tillbaka!&#39; Och genast kunde jag se igen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sedan sa han till mig: &#39;V\u00e5ra f\u00e4ders Gud har valt ut dig till att l\u00e4ra k\u00e4nna hans vilja och till att se den R\u00e4ttf\u00e4rdige och h\u00f6ra honom tala."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du ska vittna om honom \u00f6verallt och ber\u00e4tta vad du har sett och h\u00f6rt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "V\u00e4nta inte l\u00e4ngre, utan l\u00e5t d\u00f6pa dig och bek\u00e4nn dina synder f\u00f6r Herren s\u00e5 att han kan f\u00f6rl\u00e5ta dig.&#39;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r jag hade kommit tillbaka till Jerusalem, och en dag stod och bad i templet var jag pl\u00f6tsligt liksom i en annan v\u00e4rld. Jag s\u00e5g Herren, och han sa till mig: &#39;Skynda dig! L\u00e4mna Jerusalem, f\u00f6r m\u00e4nniskorna h\u00e4r kommer inte att tro dig n\u00e4r du f\u00f6rkunnar mitt budskap.&#39;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r jag hade kommit tillbaka till Jerusalem, och en dag stod och bad i templet var jag pl\u00f6tsligt liksom i en annan v\u00e4rld. Jag s\u00e5g Herren, och han sa till mig: &#39;Skynda dig! L\u00e4mna Jerusalem, f\u00f6r m\u00e4nniskorna h\u00e4r kommer inte att tro dig n\u00e4r du f\u00f6rkunnar mitt budskap.&#39;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "&#39;Men Herre"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och n\u00e4r Stefanos, som vittnade om dig, d\u00f6dades, stod jag d\u00e4r och tyckte det var r\u00e4tt. Jag till och med vaktade kl\u00e4derna \u00e5t de m\u00e4n som stenade honom!&#39;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men Gud sa till mig: &#39;L\u00e4mna Jerusalem, f\u00f6r jag ska s\u00e4nda dig l\u00e5ngt bort till andra folk \u00e4n judarna!&#39;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e5 l\u00e5ngt hade folkmassan lyssnat, men n\u00e4r Paulus sa detta, ropade de med en mun: Bort med en s\u00e5dan m\u00e4nniska! D\u00f6da honom! Han har inte r\u00e4tt att leva!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De skrek i h\u00f6gan sky och kastade kl\u00e4desplagg och jord omkring sig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Paulus avsl\u00f6jar att han \u00e4r romersk medborgare -D\u00e4rf\u00f6r f\u00f6rde kommendanten in Paulus i kasernen och befallde att man skulle sl\u00e5 honom med piskor tills han bek\u00e4nde sitt brott. Han ville n\u00e4mligen veta varf\u00f6r folkmassan hade blivit s\u00e5 rasande."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r de band Paulus f\u00f6r att piska honom, sa han till en officer som stod d\u00e4r: \u00c4r det till\u00e5tet att misshandla en romersk medborgare som inte ens har st\u00e4llts inf\u00f6r r\u00e4tta?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Officeren gick d\u00e5 till kommendanten och sa: Vad \u00e4r det du t\u00e4nker g\u00f6ra? Den h\u00e4r mannen \u00e4r romersk medborgare!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Kommendanten kom d\u00e5 och fr\u00e5gade Paulus: S\u00e4g mig, \u00e4r du romersk medborgare?Ja, det \u00e4r jag faktiskt! svarade Paulus."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Det \u00e4r jag ocks\u00e5, muttrade kommendanten, och det har kostat mig en hel del!Jag blev det n\u00e4r jag f\u00f6ddes, svarade Paulus."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Soldaterna, som stod f\u00e4rdiga att piska honom, f\u00f6rsvann kvickt n\u00e4r de h\u00f6rde att Paulus var romersk medborgare. Och kommendanten sj\u00e4lv blev f\u00f6rskr\u00e4ckt, eftersom det var han som hade befallt att Paulus skulle bindas och piskas."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Paulus inf\u00f6r det judiska r\u00e5det -N\u00e4sta dag befriade kommendanten honom fr\u00e5n bojorna och befallde att \u00f6verstepr\u00e4sterna och det judiska r\u00e5det skulle samlas. Han h\u00e4mtade sedan Paulus fr\u00e5n f\u00e4ngelset f\u00f6r att f\u00f6rs\u00f6ka f\u00e5 reda p\u00e5 vad det var som orsakat all uppst\u00e5ndelse."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus s\u00e5g uppm\u00e4rksamt p\u00e5 r\u00e5det och sa sedan: Br\u00f6der, jag har alltid levt med ett gott samvete inf\u00f6r Gud."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 befallde \u00f6verstepr\u00e4sten Ananias att de som stod bredvid Paulus skulle sl\u00e5 honom p\u00e5 munnen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Paulus sa till honom: Gud ska sl\u00e5 dig, din hycklare! Vad \u00e4r du f\u00f6r en domare, som sj\u00e4lv bryter lagen genom att befalla att jag ska bli slagen p\u00e5 detta s\u00e4tt?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De som stod bredvid Paulus sa till honom: Talar man p\u00e5 det s\u00e4ttet till Guds \u00f6verstepr\u00e4st?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Br\u00f6der, jag visste inte att han var \u00f6verstepr\u00e4st, svarade Paulus. Skrifterna s\u00e4ger ju: &#39;Tala aldrig illa om dina \u00f6verordnade.&#39;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Paulus visste att en del av r\u00e5det bestod av saddukeer och en del av fariseer. D\u00e4rf\u00f6r ropade han: Br\u00f6der, jag \u00e4r faris\u00e9 liksom alla mina f\u00f6rf\u00e4der. Och jag st\u00e5r inf\u00f6r r\u00e4tta h\u00e4r i dag, d\u00e4rf\u00f6r att jag tror p\u00e5 uppst\u00e5ndelsen fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Detta delade omedelbart r\u00e5det i tv\u00e5 delar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Saddukeerna s\u00e4ger n\u00e4mligen att det inte finns n\u00e5gon uppst\u00e5ndelse, eller n\u00e5gra \u00e4nglar eller n\u00e5gra andar, men fariseerna tror p\u00e5 allt detta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det blev allts\u00e5 en v\u00e4ldig oreda. N\u00e5gra av de judiska ledarna reste sig upp f\u00f6r att h\u00e4vda att Paulus hade r\u00e4tt. Vi kan inte se att han har gjort n\u00e5got fel, ropade de. Kanske en ande eller en \u00e4ngel talade till honom d\u00e4r p\u00e5 Damaskusv\u00e4gen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ov\u00e4sendet blev allt v\u00e4rre, och m\u00e4nnen slet i Paulus fr\u00e5n b\u00e5da sidor och drog honom \u00e4n \u00e5t det ena h\u00e5llet och \u00e4n \u00e5t det andra. Kommendanten, som var r\u00e4dd att de skulle slita honom i stycken, befallde till slut att soldaterna skulle ta honom d\u00e4rifr\u00e5n med v\u00e5ld och f\u00f6ra honom tillbaka till kasernen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den natten stod Herren vid Paulus sida och sa: Var inte orolig, Paulus. P\u00e5 samma s\u00e4tt som du har vittnat om mig f\u00f6r folket h\u00e4r i Jerusalem, s\u00e5 m\u00e5ste du ocks\u00e5 vittna om mig i Rom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Planer p\u00e5 att m\u00f6rda Paulus -N\u00e4sta morgon samlades ett fyrtiotal judar och svor att de inte skulle \u00e4ta eller dricka f\u00f6rr\u00e4n de hade d\u00f6dat Paulus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Planer p\u00e5 att m\u00f6rda Paulus -N\u00e4sta morgon samlades ett fyrtiotal judar och svor att de inte skulle \u00e4ta eller dricka f\u00f6rr\u00e4n de hade d\u00f6dat Paulus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sedan gick de till \u00f6verstepr\u00e4sterna och de \u00e4ldste och talade om f\u00f6r dem vad de hade kommit \u00f6verens om."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Be kommendanten f\u00f6ra Paulus tillbaka inf\u00f6r r\u00e5det igen, sa de. L\u00e5t honom tro att ni t\u00e4nker st\u00e4lla n\u00e5gra fler fr\u00e5gor. Sedan d\u00f6dar vi honom p\u00e5 v\u00e4gen hit."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men Paulus systerson fick reda p\u00e5 deras plan och gick till kasernen och ber\u00e4ttade allt f\u00f6r Paulus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 kallade Paulus till sig en av officerarna och sa: Ta med den h\u00e4r pojken till kommendanten. Han har n\u00e5got viktigt att s\u00e4ga honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Officeren gjorde det och f\u00f6rklarade: F\u00e5ngen Paulus kallade p\u00e5 mig och bad mig ta med den h\u00e4r unge pojken till dig. Han har visst n\u00e5got att s\u00e4ga dig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bef\u00e4lhavaren tog pojken i handen, ledde honom \u00e5t sidan och fr\u00e5gade: Vad \u00e4r det du vill s\u00e4ga mig?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "I morgon, svarade han, kommer judarna att be dig f\u00f6ra Paulus inf\u00f6r r\u00e5det igen, och l\u00e5ta dig tro att de vill veta mer om hans fall."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "G\u00f6r det inte! Mer \u00e4n fyrtio m\u00e4n ligger g\u00f6mda i ett bakh\u00e5ll f\u00f6r att d\u00f6da honom. De har svurit att inte \u00e4ta eller dricka f\u00f6rr\u00e4n Paulus \u00e4r d\u00f6d. De \u00e4r redan d\u00e4r ute nu och v\u00e4ntar p\u00e5 att du ska l\u00e5ta dem f\u00e5 som de vill."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00e5t inte n\u00e5gon f\u00e5 reda p\u00e5 vad du har ber\u00e4ttat f\u00f6r mig, varnade kommendanten pojken n\u00e4r han gick d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Paulus f\u00f6rs till Caesarea -Sedan kallade han p\u00e5 tv\u00e5 av sina officerare och sa: Beordra tv\u00e5hundra soldater att vara klara att marschera till Caesarea klockan nio i kv\u00e4ll, tillsammans med tv\u00e5hundra spjutkastare och sjuttio ryttare. Ge Paulus en h\u00e4st att rida p\u00e5 och se till att han kommer v\u00e4lbeh\u00e5llen fram till landsh\u00f6vdingen Felix."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Paulus f\u00f6rs till Caesarea -Sedan kallade han p\u00e5 tv\u00e5 av sina officerare och sa: Beordra tv\u00e5hundra soldater att vara klara att marschera till Caesarea klockan nio i kv\u00e4ll, tillsammans med tv\u00e5hundra spjutkastare och sjuttio ryttare. Ge Paulus en h\u00e4st att rida p\u00e5 och se till att han kommer v\u00e4lbeh\u00e5llen fram till landsh\u00f6vdingen Felix."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sedan skrev han f\u00f6ljande brev till landsh\u00f6vdingen:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Fr\u00e5n Claudius Lysias.Till Hans excellens landsh\u00f6vdingen Felix. Varmaste h\u00e4lsningar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Den h\u00e4r mannen greps av judarna. De skulle just till att d\u00f6da honom n\u00e4r jag skickade ut soldater f\u00f6r att befria honom, f\u00f6r jag fick veta att han \u00e4r romersk medborgare."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sedan tog jag honom till deras r\u00e5d f\u00f6r att f\u00f6rs\u00f6ka f\u00e5 reda p\u00e5 vad han hade gjort."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jag f\u00f6rstod snart att det var n\u00e5got som hade att g\u00f6ra med deras judiska religion, och allts\u00e5 ingenting som b\u00f6r bestraffas med f\u00e4ngelse eller d\u00f6den."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men n\u00e4r jag fick h\u00f6ra talas om att man planerade att m\u00f6rda honom, besl\u00f6t jag att skicka honom till dig. Jag t\u00e4nker uppmana hans \u00e5klagare att komma med sina anklagelser till dig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Samma natt f\u00f6rde soldaterna enligt sina order Paulus till Antipatris."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De \u00e5terv\u00e4nde till kasernen n\u00e4sta morgon och l\u00e4t sedan ryttarna forts\u00e4tta med honom till Caesarea."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r de kom fram till Caesarea \u00f6verl\u00e4mnade de brevet till landsh\u00f6vdingen och f\u00f6rde ocks\u00e5 in Paulus till honom."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Han l\u00e4ste brevet och fr\u00e5gade sedan Paulus varifr\u00e5n han kom.Kilikien, svarade Paulus."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jag ska ta upp ditt fall n\u00e4r dina \u00e5klagare kommer, sa landsh\u00f6vdingen. Sedan befallde han att Paulus skulle f\u00f6rvaras i f\u00e4ngelset i kung Herodes palats."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus inf\u00f6r Felix -Fem dagar senare kom \u00f6verstepr\u00e4sten Ananias tillsammans med n\u00e5gra av de judiska ledarna och advokaten Tertullus till Caesarea f\u00f6r att framst\u00e4lla sina anklagelser mot Paulus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r Tertullus kallades fram inf\u00f6r landsh\u00f6vdingen, presenterade han anklagelserna mot Paulus s\u00e5 h\u00e4r:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Herr excellens! Ni har skapat fred och lugna f\u00f6rh\u00e5llanden f\u00f6r oss judar, och ni har p\u00e5 m\u00e5nga s\u00e4tt minskat den or\u00e4ttvisa behandlingen av oss. Vi \u00e4r mycket tacksamma f\u00f6r detta."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag ska inte tr\u00f6tta ut er. Men jag ber er vara v\u00e4nlig att lyssna till mig bara ett \u00f6gonblick, n\u00e4r jag i korthet l\u00e4gger fram v\u00e5ra anklagelser mot denne man."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vi menar att han \u00e4r en orosstiftare. Han forts\u00e4tter att uppmana judar \u00f6verallt i hela v\u00e4rlden att g\u00f6ra uppror mot den romerska regeringen. F\u00f6ljden blir upplopp och oro. Han \u00e4r en av ledarna f\u00f6r den sekt som kallas nasareerna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han f\u00f6rs\u00f6kte dessutom orena templet och d\u00e4rf\u00f6r arresterade vi honom.Vi skulle ha gett honom vad han egentligen f\u00f6rtj\u00e4nar,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "men Lysias, kommendanten f\u00f6r garnisonen, f\u00f6rde bort honom med v\u00e5ld."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Lysias kr\u00e4ver nu att han st\u00e4lls inf\u00f6r r\u00e4tta enligt romersk lag. Du kan ta reda p\u00e5 sanningen i v\u00e5ra anklagelser genom att sj\u00e4lv fr\u00e5ga ut honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De andra judarna inst\u00e4mde och f\u00f6rklarade att allt som Tertullus sagt var sant."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e5 blev det Paulus tur. Landsh\u00f6vdingen gjorde tecken \u00e5t honom att resa sig upp och tala.Paulus b\u00f6rjade: Jag vet att du, Felix, varit domare f\u00f6r detta folk i m\u00e5nga \u00e5r, och det k\u00e4nns tryggt f\u00f6r mig n\u00e4r jag nu f\u00f6rsvarar mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du kan l\u00e4tt kontrollera att det inte \u00e4r mer \u00e4n tolv dagar sedan jag kom till Jerusalem f\u00f6r att be i templet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du kan ocks\u00e5 f\u00e5 det bekr\u00e4ftat att jag aldrig har hetsat upp folk i n\u00e5gon synagoga eller p\u00e5 gatorna i n\u00e5gon stad."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dessa m\u00e4n kan absolut inte bevisa de saker som de anklagar mig f\u00f6r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men en sak bek\u00e4nner jag, och det \u00e4r att jag tror p\u00e5 den fr\u00e4lsningsv\u00e4g som de anser vara en sekt. Jag f\u00f6ljer v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4ders s\u00e4tt att tj\u00e4na Gud. Jag tror fullt och fast p\u00e5 den judiska lagen och allt som \u00e4r skrivet i profeternas b\u00f6cker."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och jag tror precis som de h\u00e4r m\u00e4nnen att b\u00e5de de r\u00e4ttf\u00e4rdiga och de ogudaktiga ska uppst\u00e5 fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r f\u00f6rs\u00f6ker jag alltid att efter b\u00e4sta f\u00f6rm\u00e5ga ha ett rent samvete inf\u00f6r Gud och m\u00e4nniskor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Efter att ha varit borta i flera \u00e5r \u00e5terv\u00e4nde jag till Jerusalem med pengar f\u00f6r att hj\u00e4lpa judarna och f\u00f6r att ge ett offer till Gud."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mina \u00e5klagare s\u00e5g mig i templet n\u00e4r jag kom med mitt tackoffer. Jag hade rakat mitt huvud som lagen kr\u00e4ver, och det fanns ingen folkskara omkring mig och inte en tillstymmelse till n\u00e5got upplopp."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men n\u00e5gra judar fr\u00e5n Turkiet var d\u00e4r, och de borde vara h\u00e4r nu, om de har n\u00e5got emot mig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nu ber jag dig att fr\u00e5ga dessa m\u00e4n h\u00e4r vilka brott deras r\u00e5d fann mig skyldig till,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "utom det jag sa, n\u00e4r jag ropade: &#39;Jag \u00e4r h\u00e4r inf\u00f6r r\u00e5det f\u00f6r att f\u00f6rsvara min tro att de d\u00f6da kommer att uppst\u00e5 igen!&#39;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Felix, som visste en hel del om den kristna tron, bad nu judarna att v\u00e4nta tills Lysias, kommendanten f\u00f6r garnisonen, hade anl\u00e4nt. D\u00e5 skulle han avg\u00f6ra fallet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han skickade tillbaka Paulus till f\u00e4ngelset och sa till vakterna att behandla honom v\u00e4l. F\u00f6r att g\u00f6ra Paulus f\u00e4ngelsevistelse mer bekv\u00e4m fick ocks\u00e5 hans v\u00e4nner till\u00e5telse att bes\u00f6ka honom och \u00e4ven ta med g\u00e5vor till honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e5gra dagar senare kallade Felix och hans hustru Drusilla, som var judinna, Paulus till sig. De ville h\u00f6ra mer om tron p\u00e5 Jesus Kristus."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men n\u00e4r han b\u00f6rjade tala med dem om r\u00e4ttf\u00e4rdighet, \u00e5terh\u00e5llsamhet och den kommande domen, blev Felix f\u00f6rskr\u00e4ckt.G\u00e5 h\u00e4rifr\u00e5n nu, sa han. Det r\u00e4cker. N\u00e4r jag f\u00e5r mer tid ska jag skicka efter dig igen."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han hoppades ocks\u00e5 att Paulus skulle muta honom, och han skickade d\u00e4rf\u00f6r efter honom g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng f\u00f6r att tala med honom."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00f6ll det p\u00e5 i tv\u00e5 \u00e5r. Sedan fick Felix en eftertr\u00e4dare, Porcius Festus. Och eftersom Felix var m\u00e5n om judarnas v\u00e4lvilja l\u00e4t han Paulus stanna kvar i f\u00e4ngelset."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus v\u00e4djar till kejsaren inf\u00f6r Festus -Tre dagar efter det att Festus hade kommit till Caesarea f\u00f6r att ta itu med sina nya uppgifter reste han till Jerusalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4r blev han upps\u00f6kt av \u00f6verstepr\u00e4sterna och andra judiska ledare, som gav honom sin version av fallet Paulus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De bad honom att genast f\u00f6ra Paulus tillbaka till Jerusalem. Deras plan var att \u00f6verfalla och d\u00f6da honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men Festus svarade att eftersom Paulus var i Caesarea, och han sj\u00e4lv snart skulle \u00e5terv\u00e4nda dit, skulle"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "de som hade n\u00e5got att s\u00e4ga i fallet f\u00f6lja med honom dit och vara med vid r\u00e4tteg\u00e5ngen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c5tta eller tio dagar senare \u00e5terv\u00e4nde han till Caesarea, och f\u00f6ljande dag b\u00f6rjade r\u00e4tteg\u00e5ngen mot Paulus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r Paulus kom till r\u00e4tten samlade sig judarna fr\u00e5n Jerusalem omkring honom och kastade fram m\u00e5nga allvarliga anklagelser, som de inte kunde bevisa."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Paulus nekade till anklagelserna. Jag \u00e4r inte skyldig, sa han. Jag har inte handlat i strid med de judiska lagarna eller kr\u00e4nkt templets helighet eller gjort uppror mot den romerska staten."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade Festus, som var angel\u00e4gen att h\u00e5lla sig v\u00e4l med judarna: \u00c4r du villig att resa till Jerusalem och d\u00e4r st\u00e4llas inf\u00f6r r\u00e4tta inf\u00f6r mig?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nej!svarade Paulus. Jag \u00e5beropar min r\u00e4tt som romersk medborgare att f\u00e5 st\u00e5 till svars inf\u00f6r kejsaren sj\u00e4lv. Du vet mycket v\u00e4l att jag inte \u00e4r skyldig. Om jag har gjort n\u00e5got som f\u00f6rtj\u00e4nar d\u00f6den, s\u00e5 \u00e4r jag beredd att d\u00f6. Men om jag \u00e4r oskyldig, s\u00e5 har varken du eller n\u00e5gon annan r\u00e4tt att \u00f6verl\u00e4mna mig \u00e5t dessa m\u00e4n, s\u00e5 att de kan d\u00f6da mig. Jag v\u00e4djar till kejsaren."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nej!svarade Paulus. Jag \u00e5beropar min r\u00e4tt som romersk medborgare att f\u00e5 st\u00e5 till svars inf\u00f6r kejsaren sj\u00e4lv. Du vet mycket v\u00e4l att jag inte \u00e4r skyldig. Om jag har gjort n\u00e5got som f\u00f6rtj\u00e4nar d\u00f6den, s\u00e5 \u00e4r jag beredd att d\u00f6. Men om jag \u00e4r oskyldig, s\u00e5 har varken du eller n\u00e5gon annan r\u00e4tt att \u00f6verl\u00e4mna mig \u00e5t dessa m\u00e4n, s\u00e5 att de kan d\u00f6da mig. Jag v\u00e4djar till kejsaren."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Festus \u00f6verlade med sina r\u00e5dgivare och svarade sedan: Saken \u00e4r avgjord! Du har v\u00e4djat till kejsaren, och till kejsaren f\u00e5r du fara."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e5gra dagar senare kom kung Agrippa tillsammans med Berenike f\u00f6r att bes\u00f6ka Festus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Medan de var d\u00e4r diskuterade Festus fallet Paulus med kungen. Det finns en f\u00e5nge h\u00e4r som Felix \u00f6verl\u00e4mnade \u00e5t mig, sa han till honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r jag var i Jerusalem fick jag \u00f6verstepr\u00e4sternas och de judiska ledarnas version av saken. De bad mig se till att han blev avr\u00e4ttad."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Naturligtvis sa jag omedelbart till dem att den romerska lagen inte d\u00f6mer en man f\u00f6rr\u00e4n han st\u00e4llts inf\u00f6r r\u00e4tta. Han m\u00e5ste f\u00e5 m\u00f6jlighet att f\u00f6rsvara sig ansikte mot ansikte med sina \u00e5klagare."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r de kom hit utlyste jag r\u00e4tteg\u00e5ngen redan f\u00f6ljande dag och befallde att Paulus skulle f\u00f6ras in."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men anklagelserna mot honom var inte alls vad jag hade v\u00e4ntat mig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De hade n\u00e5got att g\u00f6ra med deras religion och handlade om n\u00e5gon som hette Jesus, som \u00e4r d\u00f6d, men som Paulus p\u00e5st\u00e5r lever!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag blev f\u00f6rbryllad och visste inte hur jag skulle handla i ett s\u00e5dant fall, utan fr\u00e5gade honom om han var villig att st\u00e5 till svars f\u00f6r dessa anklagelser i Jerusalem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men eftersom Paulus v\u00e4djade till kejsaren, beordrade jag honom tillbaka till f\u00e4ngelset i v\u00e4ntan p\u00e5 att jag ska kunna s\u00e4nda honom till Rom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag skulle sj\u00e4lv vilja h\u00f6ra den mannen, sa Agrippa. Och Festus svarade: Det ska du f\u00e5 g\u00f6ra i morgon!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Paulus vittnar f\u00f6r kung Agrippa -N\u00e4sta dag kom kungen och Berenike i full prakt till domsalen, \u00e5tf\u00f6ljda av h\u00f6ga officerare och stadens mest framst\u00e5ende m\u00e4n. Festus befallde att Paulus skulle f\u00f6ras in."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sedan talade Festus till de f\u00f6rsamlade: Kung Agrippa, och alla n\u00e4rvarande, sa han. Det h\u00e4r \u00e4r den man som judarna b\u00e5de h\u00e4r och i Jerusalem vill straffa med d\u00f6den."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men enligt min uppfattning har han inte gjort n\u00e5got som f\u00f6rtj\u00e4nar d\u00f6dsstraff. Han har dock v\u00e4djat till kejsaren, och jag har inget annat val \u00e4n att s\u00e4nda honom dit."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men vad ska jag skriva om honom till kejsaren? Det finns ju egentligen inga anklagelser mot honom. D\u00e4rf\u00f6r har jag f\u00f6rt fram honom inf\u00f6r er alla och s\u00e4rskilt inf\u00f6r dig, kung Agrippa, s\u00e5 att du kan fr\u00e5ga ut honom och sedan tala om f\u00f6r mig vad jag ska skriva."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Det verkar ju inte rimligt att s\u00e4nda en f\u00e5nge till kejsaren, utan att ha n\u00e5gra anklagelser mot honom!"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sedan sa Agrippa till Paulus: Vars\u00e5god och b\u00f6rja. Ordet \u00e4r ditt.D\u00e5 r\u00e4ckte Paulus ut handen och b\u00f6rjade tala till sitt f\u00f6rsvar:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag \u00e4r mycket glad, kung Agrippa, b\u00f6rjade han, att jag f\u00e5r svara p\u00e5 judarnas anklagelser inf\u00f6r dig,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "f\u00f6r jag vet att du \u00e4r expert p\u00e5 judiska lagar och seder. Var v\u00e4nlig och lyssna p\u00e5 mig med t\u00e5lamod!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Som alla judar mycket v\u00e4l vet fick jag en grundlig judisk utbildning \u00e4nda fr\u00e5n min tidigaste barndom, f\u00f6rst i Tarsos, och senare i Jerusalem. Och jag levde efter vad jag fick l\u00e4ra mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De vet mycket v\u00e4l, fast de inte vill erk\u00e4nna det, att jag alltid har varit den str\u00e4ngaste faris\u00e9 n\u00e4r det g\u00e4llt att lyda judiska lagar och seder."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men det verkliga sk\u00e4let till deras anklagelser \u00e4r n\u00e5got annat. Det \u00e4r att jag s\u00e4tter mitt hopp till Guds l\u00f6fte, ett l\u00f6fte som gavs till v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och som Israels tolv stammar dag och natt str\u00e4var efter att komma fram till! \u00c4nd\u00e5 p\u00e5st\u00e5r judarna, ers majest\u00e4t, att det \u00e4r ett brott av mig!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men \u00e4r det ett brott att tro p\u00e5 de d\u00f6das uppst\u00e5ndelse? Varf\u00f6r \u00e4r det s\u00e5 sv\u00e5rt att tro att Gud kan f\u00f6ra m\u00e4nniskor tillbaka till livet?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tidigare trodde jag sj\u00e4lv att jag borde g\u00e5 s\u00e5 h\u00e5rt fram som m\u00f6jligt mot dem som tror p\u00e5 Jesus fr\u00e5n Nasaret."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag f\u00e4ngslade m\u00e5nga av de heliga i Jerusalem med hj\u00e4lp av den fullmakt jag f\u00e5tt av \u00f6verstepr\u00e4sterna. Och jag r\u00f6stade f\u00f6r att de skulle d\u00f6mas till d\u00f6den."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00d6verallt anv\u00e4nde jag tortyr f\u00f6r att f\u00f6rs\u00f6ka f\u00e5 de kristna att f\u00f6rbanna Kristus. Jag var en s\u00e5 bitter motst\u00e5ndare till dem att jag till och med f\u00f6rf\u00f6ljde dem i avl\u00e4gsna st\u00e4der i fr\u00e4mmande l\u00e4nder."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En dag var jag p\u00e5 v\u00e4g till Damaskus i ett s\u00e5dant \u00e4rende, utrustad med \u00f6verstepr\u00e4sternas fullmakt och uppdrag."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vid middagstid kom pl\u00f6tsligt ett ljus fr\u00e5n himlen, starkare \u00e4n solen, och omgav mig och mina f\u00f6ljeslagare."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vi f\u00f6ll alla till marken, och jag h\u00f6rde en r\u00f6st som talade till mig p\u00e5 hebreiska och sa: &#39;Saul, Saul, varf\u00f6r f\u00f6rf\u00f6ljer du mig? Hela din kamp mot mig \u00e4r meningsl\u00f6s.&#39;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "&#39;Vem \u00e4r du Herre?&#39; fr\u00e5gade jag.Och Herren svarade: &#39;Jag \u00e4r Jesus, den som du f\u00f6rf\u00f6ljer."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Res dig nu upp! Jag har visat mig f\u00f6r dig f\u00f6r att du ska bli min tj\u00e4nare och mitt vittne. Du ska ber\u00e4tta f\u00f6r v\u00e4rlden om det som h\u00e4nt i dag, och i framtiden n\u00e4r jag visar mig f\u00f6r dig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och jag ska skydda dig b\u00e5de f\u00f6r ditt eget folk och f\u00f6r andra. Ja, jag ska s\u00e4nda dig till andra folk"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "f\u00f6r att du ska \u00f6ppna deras \u00f6gon, s\u00e5 att de ser sin verkliga situation och kan omv\u00e4nda sig och leva i Guds ljus i st\u00e4llet f\u00f6r i Satans m\u00f6rker. De ska f\u00e5 ta emot f\u00f6rl\u00e5telse f\u00f6r sina synder och f\u00e5 en plats bland Guds folk - alla de som renats genom tron p\u00e5 mig.&#39;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och d\u00e4rf\u00f6r, kung Agrippa, var jag inte olydig mot denna himmelska syn!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag predikade f\u00f6rst f\u00f6r dem som fanns i Damaskus och i Jerusalem, sedan i Judeen och f\u00f6r \u00f6vriga folk. Jag uppmanade alla att \u00f6verge sin synd, v\u00e4nda sig till Gud och bevisa sin omv\u00e4ndelse genom att g\u00f6ra goda g\u00e4rningar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Judarna arresterade mig i templet, d\u00e4rf\u00f6r att jag f\u00f6rkunnade detta, och f\u00f6rs\u00f6kte d\u00f6da mig,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "men Gud skyddade mig s\u00e5 att jag fortfarande lever och kan ber\u00e4tta om detta f\u00f6r alla, b\u00e5de f\u00f6r makthavare och vanligt folk. Jag l\u00e4r ingenting annat \u00e4n vad profeterna och Mose gjorde, n\u00e4mligen"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "att Messias skulle lida och som den f\u00f6rste uppst\u00e5 fr\u00e5n de d\u00f6da f\u00f6r att f\u00f6ra ljuset till b\u00e5de judar och andra folk."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pl\u00f6tsligt ropade Festus: Paulus, du \u00e4r galen! Dina l\u00e5nga studier har g\u00e5tt dig p\u00e5 hj\u00e4rnan!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men Paulus svarade: Jag \u00e4r inte galen, h\u00f6gt v\u00f6rdade Festus. Jag ber\u00e4ttar bara lugnt och sansat vad som \u00e4r sant,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "och kung Agrippa k\u00e4nner till detta. Jag talar \u00f6ppet, f\u00f6r jag \u00e4r s\u00e4ker p\u00e5 att de h\u00e4r h\u00e4ndelserna \u00e4r v\u00e4lbekanta f\u00f6r honom. De utspelade sig ju inte i n\u00e5gon avkrok!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Kung Agrippa, tror du p\u00e5 profeterna? Jag vet att du g\u00f6r det."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Agrippa avbr\u00f6t honom. Tror du att du med s\u00e5 svaga bevis kan \u00f6vertala mig att bli kristen?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och Paulus svarade: Vare sig mina argument kan anses svaga eller ej, s\u00e5 \u00f6nskar jag inf\u00f6r Gud att b\u00e5de du och alla h\u00e4r som lyssnar skulle bli som jag, men utan bojor."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sedan reste sig kungen, landsh\u00f6vdingen, Berenike och alla de andra och gick d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "N\u00e4r de \u00f6verlade efter\u00e5t var alla eniga, och de sa: Den h\u00e4r mannen har inte gjort n\u00e5got som f\u00f6rtj\u00e4nar d\u00f6dsstraff eller f\u00e4ngelse."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Och Agrippa sa till Festus: Han skulle ha kunnat friges, om han inte hade v\u00e4djat till kejsaren!"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Resan till Rom -Till slut blev alla arrangemang klara s\u00e5 att vi kunde b\u00f6rja v\u00e5r resa med b\u00e5t till Rom. En officer som hette Julius, och som var medlem av den kejserliga vakten, hade ansvaret f\u00f6r Paulus och flera andra f\u00e5ngar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vi seglade iv\u00e4g med en b\u00e5t som hade Grekland som slutm\u00e5l, och som skulle l\u00e4gga till p\u00e5 flera st\u00e4llen l\u00e4ngs den turkiska kusten. Jag borde till\u00e4gga att Aristarchos, en grek fr\u00e5n Thessalonike f\u00f6ljde med oss."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6ljande dag lade vi till i Sidon, och Julius var mycket v\u00e4nlig mot Paulus och l\u00e4t honom g\u00e5 i land f\u00f6r att bes\u00f6ka v\u00e4nner och njuta av deras g\u00e4stfrihet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r vi seglade d\u00e4rifr\u00e5n fick vi s\u00e5 stark motvind att det var sv\u00e5rt f\u00f6r skeppet att h\u00e5lla kursen. Vi seglade d\u00e4rf\u00f6r norr om Cypern, mellan \u00f6n och fastlandet,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och passerade kusten till provinserna Kilikien och Pamfylien och lade till i Myra i Lykien."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4r hittade v\u00e5r officer ett egyptiskt skepp fr\u00e5n Alexandria som var p\u00e5 v\u00e4g till Italien, och tog oss ombord p\u00e5 det."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vi seglade i h\u00e5rt v\u00e4der under flera dagar. Till slut n\u00e4rmade vi oss Knidos. D\u00e5 hade vindarna blivit s\u00e5 sv\u00e5ra att vi seglade f\u00f6rbi hamnen i Salmone och satte kurs mot Kreta. Vi k\u00e4mpade h\u00e5rt i bl\u00e5sten, och mycket l\u00e5ngsamt tog vi oss fram l\u00e4ngs den s\u00f6dra kusten tills vi kom till Goda hamnarna, n\u00e4ra staden Lasaia."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vi seglade i h\u00e5rt v\u00e4der under flera dagar. Till slut n\u00e4rmade vi oss Knidos. D\u00e5 hade vindarna blivit s\u00e5 sv\u00e5ra att vi seglade f\u00f6rbi hamnen i Salmone och satte kurs mot Kreta. Vi k\u00e4mpade h\u00e5rt i bl\u00e5sten, och mycket l\u00e5ngsamt tog vi oss fram l\u00e4ngs den s\u00f6dra kusten tills vi kom till Goda hamnarna, n\u00e4ra staden Lasaia."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4r stannade vi i flera dagar. V\u00e4dret h\u00f6ll nu p\u00e5 att bli farligt f\u00f6r l\u00e5nga seglingar eftersom det redan var i b\u00f6rjan p\u00e5 oktober, och Paulus talade med officerarna om detta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mina herrar, sa han, vi f\u00e5r problem om vi forts\u00e4tter. B\u00e5de skepp och last kan g\u00e5 f\u00f6rlorade, och \u00e4ven m\u00e4nniskoliv!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men officerarna, som var ansvariga f\u00f6r f\u00e5ngarna, lyssnade mer p\u00e5 b\u00e5tens kapten och p\u00e5 \u00e4garen \u00e4n p\u00e5 Paulus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eftersom Goda hamnarna var oskyddade, det vill s\u00e4ga ett d\u00e5ligt st\u00e4lle att tillbringa vintern p\u00e5, tyckte de flesta i bes\u00e4ttningen att man skulle forts\u00e4tta l\u00e4ngs kusten till Foinix f\u00f6r att stanna d\u00e4r \u00f6ver vintern. Foinix var en bra hamn p\u00e5 Kreta, och den var bara \u00f6ppen mot nordv\u00e4st och sydv\u00e4st."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Stormen utanf\u00f6r Kreta -Just d\u00e5 b\u00f6rjade en l\u00e4tt vind bl\u00e5sa fr\u00e5n s\u00f6der, och det s\u00e5g ut som om v\u00e4dret skulle bli utm\u00e4rkt f\u00f6r resan dit. De l\u00e4ttade allts\u00e5 ankar och seglade iv\u00e4g utmed kusten."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men kort d\u00e4refter \u00e4ndrade sig v\u00e4dret pl\u00f6tsligt, och en v\u00e5ldsam storm, stark som en orkan, bl\u00e5ste upp (Nordostorkanen kallades den). Stormen svepte med sig fartyget och drev det ut p\u00e5 \u00f6ppna havet. Bes\u00e4ttningen f\u00f6rs\u00f6kte v\u00e4nda tillbaka mot land, men lyckades inte. D\u00e5 l\u00e4t de skeppet driva f\u00f6r vinden."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men kort d\u00e4refter \u00e4ndrade sig v\u00e4dret pl\u00f6tsligt, och en v\u00e5ldsam storm, stark som en orkan, bl\u00e5ste upp (Nordostorkanen kallades den). Stormen svepte med sig fartyget och drev det ut p\u00e5 \u00f6ppna havet. Bes\u00e4ttningen f\u00f6rs\u00f6kte v\u00e4nda tillbaka mot land, men lyckades inte. D\u00e5 l\u00e4t de skeppet driva f\u00f6r vinden."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Till slut kom vi i l\u00e4 bakom en liten \u00f6 som hette Kauda. D\u00e4r kunde vi, trots stora sv\u00e5righeter, f\u00e5 ombord skeppsb\u00e5ten, som vi haft p\u00e5 sl\u00e4p."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan surrade vi skeppet med rep f\u00f6r att st\u00e4rka skrovet. Sj\u00f6m\u00e4nnen var r\u00e4dda f\u00f6r att b\u00e5ten skulle driva mot dynerna av kvicksand vid Afrikas kust. D\u00e4rf\u00f6r revade de toppseglen. Sedan drev vi f\u00f6r vinden."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r v\u00e5gorna n\u00e4sta dag gick allt h\u00f6gre b\u00f6rjade bes\u00e4ttningen sl\u00e4nga lasten \u00f6verbord."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "F\u00f6ljande dag kastade de ut riggen och allt annat l\u00f6st de kunde f\u00e5 tag p\u00e5."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Denna fruktansv\u00e4rda storm rasade med of\u00f6rminskad styrka i flera dygn tills allt hopp verkade vara ute."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ingen hade \u00e4tit p\u00e5 l\u00e4nge, och till sist samlade Paulus bes\u00e4ttningen och sa: Ni skulle ha lyssnat p\u00e5 mig fr\u00e5n f\u00f6rsta b\u00f6rjan och stannat p\u00e5 Kreta \u00f6ver vintern. D\u00e5 hade ni sluppit alla dessa strapatser och allt el\u00e4nde."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men ge inte upp hoppet! Inte en enda av oss ska f\u00f6rlora livet \u00e4ven om skeppet g\u00e5r under."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "I g\u00e5r natt kom n\u00e4mligen en \u00e4ngel till mig fr\u00e5n den Gud som jag tillh\u00f6r och tj\u00e4nar"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "och sa: &#39;Var inte r\u00e4dd Paulus, f\u00f6r du ska verkligen f\u00e5 st\u00e5 inf\u00f6r r\u00e4tta hos kejsaren! Gud har ocks\u00e5 svarat p\u00e5 din b\u00f6n och ska r\u00e4dda livet p\u00e5 alla dem som seglar tillsammans med dig.&#39;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska ni inte tappa modet! Jag tror p\u00e5 Guds l\u00f6fte. Det kommer att g\u00e5 precis som han har sagt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men vi kommer att stranda p\u00e5 en \u00f6."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Skeppsbrott -Under den fjortonde stormnatten drev vi fram och tillbaka p\u00e5 Adriatiska havet. Vid midnatt misst\u00e4nkte sj\u00f6m\u00e4nnen att vi var i n\u00e4rheten av land."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De lodade och uppt\u00e4ckte att djupet var 36 meter. Lite senare lodade de igen. D\u00e5 var det bara 27 meter."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Nu visste de att skeppet snart skulle driva i land, och eftersom de var r\u00e4dda f\u00f6r klipporna l\u00e4ngs kusten sl\u00e4ngde de ut fyra ankare fr\u00e5n aktern och v\u00e4ntade p\u00e5 att det skulle bli morgon."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e5gra av sj\u00f6m\u00e4nnen t\u00e4nkte d\u00e5 l\u00e4mna skeppet. De firade ner livb\u00e5ten och sa att de skulle l\u00e4gga ut ankare ocks\u00e5 fr\u00e5n f\u00f6rst\u00e4ven."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men Paulus sa till soldaterna och den bef\u00e4lhavande officeren: Vi kommer att d\u00f6 allihop, om de inte stannar ombord."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00e5 kapade soldaterna repen och l\u00e4t b\u00e5ten driva iv\u00e4g."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Innan det b\u00f6rjade ljusna och det fortfarande var m\u00f6rkt, uppmanade Paulus alla att \u00e4ta. Ni har inte r\u00f6rt mat p\u00e5 tv\u00e5 veckor, sa han."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "T\u00e4nk nu p\u00e5 ert eget b\u00e4sta och \u00e4t vad ni kan! F\u00f6r inte s\u00e5 mycket som ett h\u00e5r p\u00e5 era huvuden ska g\u00e5 f\u00f6rlorat!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Sedan tog han sj\u00e4lv ett br\u00f6d och tackade Gud inf\u00f6r dem allesammans och br\u00f6t en bit och \u00e5t."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Genast k\u00e4nde sig alla b\u00e4ttre och b\u00f6rjade \u00e4ta,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "alla de 276 personerna som fanns ombord."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "N\u00e4r vi hade \u00e4tit l\u00e4ttade bes\u00e4ttningen skeppet \u00e4nnu mer genom att vr\u00e4ka allt vete \u00f6verbord."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "N\u00e4r det ljusnat m\u00e4rkte de att de inte k\u00e4nde igen kusten. De s\u00e5g en bukt med en sandstrand och undrade om de kunde g\u00e5 in mellan klipporna och driva upp p\u00e5 stranden."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De besl\u00f6t till slut att g\u00f6ra ett f\u00f6rs\u00f6k. De kapade ankarna och l\u00e4mnade dem i havet, s\u00e4nkte ner rodret, hissade f\u00f6rseglet och satte kurs mot stranden."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Men skeppet hamnade p\u00e5 en sandbank och blev st\u00e5ende p\u00e5 grund. F\u00f6ren satt fast och samtidigt utsattes aktern f\u00f6r de v\u00e5ldsamma v\u00e5gorna, s\u00e5 att den b\u00f6rjade brytas s\u00f6nder."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Soldaterna r\u00e5dde d\u00e5 den bef\u00e4lhavande officeren att d\u00f6da f\u00e5ngarna, s\u00e5 att ingen skulle simma i land och fly."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Men Julius ville r\u00e4dda Paulus och v\u00e4grade d\u00e4rf\u00f6r att l\u00e5ta dem g\u00f6ra det. Sedan befallde han alla som kunde simma att hoppa \u00f6verbord och f\u00f6rs\u00f6ka att ta sig i land,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "och resten av dem att r\u00e4dda sig p\u00e5 plankor fr\u00e5n det s\u00f6nderbrutna skeppet. P\u00e5 det s\u00e4ttet lyckades alla ta sig upp p\u00e5 stranden."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus blir ormbiten p\u00e5 Malta -Vi fick snart reda p\u00e5 att vi var p\u00e5 \u00f6n Malta. \u00d6ns befolkning var mycket v\u00e4nlig mot oss och gjorde i ordning en brasa p\u00e5 stranden f\u00f6r att v\u00e4lkomna oss, och f\u00f6r att vi skulle kunna v\u00e4rma oss i regnet och kylan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Paulus blir ormbiten p\u00e5 Malta -Vi fick snart reda p\u00e5 att vi var p\u00e5 \u00f6n Malta. \u00d6ns befolkning var mycket v\u00e4nlig mot oss och gjorde i ordning en brasa p\u00e5 stranden f\u00f6r att v\u00e4lkomna oss, och f\u00f6r att vi skulle kunna v\u00e4rma oss i regnet och kylan."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Medan Paulus samlade ett f\u00e5ng grenar f\u00f6r att l\u00e4gga p\u00e5 elden, blev han pl\u00f6tsligt biten av en huggorm. Den hade lockats fram av v\u00e4rmen, och nu h\u00f6gg den sig fast i hans hand."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00d6borna s\u00e5g den h\u00e4nga d\u00e4r och sa till varandra: Han \u00e4r s\u00e4kert en m\u00f6rdare! Fast\u00e4n han har klarat sig undan havet l\u00e5ter inte r\u00e4ttvisan honom leva."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Paulus skakade av sig ormen i elden och verkade helt oskadd."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men m\u00e4nniskorna v\u00e4ntade att hans hand skulle svullna upp eller att han skulle falla ner d\u00f6d. N\u00e4r de hade v\u00e4ntat l\u00e4nge och v\u00e4l och inget hade h\u00e4nt med Paulus, \u00e4ndrade de uppfattning och betraktade honom som en gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4ra stranden d\u00e4r vi kom i land fanns en stor g\u00e5rd som tillh\u00f6rde \u00f6ns landsh\u00f6vding, Publius. Han v\u00e4lkomnade oss artigt och gav oss mat, och vi var hans g\u00e4ster i tre dagar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nu visade det sig att Publius far var sjuk i feber och dysenteri. Paulus gick in och bad f\u00f6r honom och lade sina h\u00e4nder p\u00e5 honom och botade honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 kom alla andra sjuka m\u00e4nniskor p\u00e5 \u00f6n till Paulus, och de blev ocks\u00e5 botade."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De visade sin tacksamhet genom att \u00f6verhopa oss med g\u00e5vor. Och n\u00e4r det var dags f\u00f6r oss att segla iv\u00e4g, kom folk ombord med allt m\u00f6jligt som vi kunde beh\u00f6va f\u00f6r resan."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det dr\u00f6jde tre m\u00e5nader efter skeppsbrottet innan vi hissade segel igen, och den h\u00e4r g\u00e5ngen var det med Tvillingbr\u00f6derna fr\u00e5n Alexandria, ett skepp som hade \u00f6vervintrat p\u00e5 \u00f6n."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vi lade f\u00f6rst till i Syrakusa d\u00e4r vi stannade tre dagar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rifr\u00e5n for vi l\u00e4ngs kusten till Regium. En dag senare b\u00f6rjade det bl\u00e5sa sydlig vind, och f\u00f6ljande dag anl\u00e4nde vi till Puteoli,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "d\u00e4r vi fann n\u00e5gra troende. De bad oss att stanna hos dem i sju dagar, och det gjorde vi. Sedan seglade vi vidare till Rom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Paulus h\u00e5lls under bevakning i Rom -Br\u00f6derna i Rom hade h\u00f6rt att vi var p\u00e5 v\u00e4g och kom och m\u00f6tte oss redan vid Forum Appii. Andra f\u00f6renade sig med oss vid Tres Tabernae, och n\u00e4r Paulus s\u00e5g dem tackade han Gud och fick nytt mod."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r vi kom fram till Rom fick Paulus lov att bo var han ville, men han vaktades av en soldat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tre dagar efter ankomsten samlade han de judiska ledarna i staden till ett m\u00f6te och talade till dem och sa:Br\u00f6der, jag blev arresterad av judarna i Jerusalem och \u00f6verl\u00e4mnades till den romerska staten f\u00f6r att st\u00e4llas inf\u00f6r r\u00e4tta, fast\u00e4n jag inte har gjort n\u00e5got illa eller handlat emot n\u00e5gon av v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4ders seder."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Romarna st\u00e4llde mig inf\u00f6r r\u00e4tta men ville frige mig, f\u00f6r de fann inget sk\u00e4l till att d\u00f6ma mig till d\u00f6den, vilket de judiska ledarna ville."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men n\u00e4r judarna protesterade mot deras beslut, fann jag det n\u00f6dv\u00e4ndigt att v\u00e4nda mig till kejsaren, f\u00f6r min avsikt var inte att anklaga mitt eget folk f\u00f6r n\u00e5got."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Det \u00e4r anledningen till att jag bett er komma hit i dag f\u00f6r att vi skulle l\u00e4ra k\u00e4nna varandra. Jag ville tala om f\u00f6r er att det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r att jag tror att Messias har kommit som jag \u00e4r bunden med dessa kedjor."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De svarade: Vi har inte h\u00f6rt n\u00e5got ont om dig! Vi har inte f\u00e5tt n\u00e5got brev fr\u00e5n Judeen eller n\u00e5gra rapporter fr\u00e5n dem som kommit fr\u00e5n Jerusalem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vi vill g\u00e4rna veta vad du tror p\u00e5, f\u00f6r det enda vi vet om dessa kristna \u00e4r att man \u00f6verallt \u00e4r emot dem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vi kom \u00f6verens om att tr\u00e4ffas igen en viss dag, och den dagen samlades \u00e4nnu fler m\u00e4nniskor i det hus d\u00e4r Paulus bodde. Han ber\u00e4ttade f\u00f6r dem om Guds rike och undervisade dem fr\u00e5n Skriften om Jesus - b\u00e5de fr\u00e5n de fem Moseb\u00f6ckerna och fr\u00e5n profeternas b\u00f6cker. Han b\u00f6rjade p\u00e5 morgonen och fortsatte sin undervisning \u00e4nda till kv\u00e4llen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e5gra kom till tro, andra gjorde det inte."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men sedan de diskuterat med varandra fram och tillbaka, gick de d\u00e4rifr\u00e5n med Paulus sista ord ringande i sina \u00f6ron: Den helige Ande hade r\u00e4tt n\u00e4r han sa genom profeten Jesaja:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "S\u00e4g till judarna: &#39;Ni ska h\u00f6ra och se, men inte f\u00f6rst\u00e5,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "f\u00f6r era hj\u00e4rtan \u00e4r alltf\u00f6r tr\u00f6ga, och era \u00f6ron lyssnar inte, och ni har tillslutit era \u00f6gon s\u00e5 att ni inte ser, f\u00f6r ni vill inte se och h\u00f6ra och f\u00f6rst\u00e5 och v\u00e4nda er till mig f\u00f6r att bli botade.&#39;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r vill jag att ni ska inse att denna fr\u00e4lsning \u00e4r tillg\u00e4nglig ocks\u00e5 f\u00f6r andra \u00e4n judar och att de kommer att ta emot den.&#39;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r vill jag att ni ska inse att denna fr\u00e4lsning \u00e4r tillg\u00e4nglig ocks\u00e5 f\u00f6r andra \u00e4n judar och att de kommer att ta emot den.&#39;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Paulus bodde tv\u00e5 \u00e5r i det hus han hade hyrt och v\u00e4lkomnade alla som kom p\u00e5 bes\u00f6k."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Och han ber\u00e4ttade frimodigt f\u00f6r dem om Herren Jesus Kristus, och ingen f\u00f6rs\u00f6kte hindra honom."
                }
            }
        }
    }
}