{
    "version": "SVL",
    "book_name": "Amos",
    "book_nr": "30",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds dom \u00f6ver Israels grannfolk -Amos var herde och bodde i Tekoa. En dag talade Gud till honom i en syn och l\u00e4t honom se vad som skulle h\u00e4nda med hans folk. Han fick denna syn tv\u00e5 \u00e5r f\u00f6re jordb\u00e4vningen, n\u00e4r Ussia var kung i Juda och Joas son Jerobeam var kung i Israel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Detta \u00e4r vad han s\u00e5g och h\u00f6rde: Herren talade fr\u00e5n templet p\u00e5 berget Sion, och det l\u00e4t som n\u00e4r ett lejon ryter. Och pl\u00f6tsligt vissnade och torkade alla betesmarker p\u00e5 berget Karmel till herdarnas stora sorg."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Herren sa: Folket i Damaskus har syndat g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng, och jag kan inte gl\u00f6mma det. Jag ska inte l\u00e4ngre avh\u00e5lla mig fr\u00e5n att straffa staden. Folket d\u00e4r har farit alltf\u00f6r h\u00e5rt fram med mitt folk i Gilead. De har tr\u00f6skat dem som s\u00e4d med sitt f\u00f6rtryck av dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska jag l\u00e5ta kung Hasaels slott brinna ner och f\u00f6rst\u00f6ra Ben-Hadads starka f\u00e4stningar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag ska bryta s\u00f6nder bommen p\u00e5 Damaskus stadsport och d\u00f6da kungarna i Aven, och Bet-Eden och Arams folk ska \u00e5terv\u00e4nda till Kir som slavar. Herren har talat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Herren s\u00e4ger: Gasa har syndat g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng, och jag t\u00e4nker inte gl\u00f6mma det. Jag ska inte l\u00e5ta det bli ostraffat, f\u00f6r folket d\u00e4r skickade mitt folk i landsflykt och s\u00e5lde dem som slavar i Edom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska jag s\u00e4tta eld p\u00e5 Gasas murar, och riva ner dess bef\u00e4stningar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag t\u00e4nker d\u00f6da kungarna i Asdod och Askelon, och jag ska utpl\u00e5na Ekron och filisteerna till sista man. Herren har talat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Herren s\u00e4ger: Folket i Tyrus har beg\u00e5tt s\u00e5 m\u00e5nga brott att jag inte kan gl\u00f6mma det. Jag ska inte l\u00e4ngre l\u00e5ta dem vara ostraffade, f\u00f6r de br\u00f6t \u00f6verenskommelsen om v\u00e4nskap med sin bror Israel. De anf\u00f6ll och besegrade honom och f\u00f6rde bort honom i slaveri till Edom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska jag s\u00e4tta eld p\u00e5 Tyrus murar, och stadens alla palats och bef\u00e4stningar ska brinna ner."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Herren s\u00e4ger: Edom har syndat g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng, och jag t\u00e4nker inte gl\u00f6mma det. Jag ska inte l\u00e5ta honom g\u00e5 ostraffad l\u00e4ngre, f\u00f6r han jagade sin bror Israel med sv\u00e4rd. Han var obarmh\u00e4rtig i sin grymhet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska jag s\u00e4tta eld p\u00e5 Teman och br\u00e4nna ner Bosras alla f\u00e4stningar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Herren s\u00e4ger: Ammons folk har syndat g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng, och jag t\u00e4nker inte gl\u00f6mma det. Jag ska inte l\u00e4ngre l\u00e5ta dem f\u00f6rbli ostraffade.Under krigen i Gilead, d\u00e5 de ville utvidga sina gr\u00e4nser, begick de fruktansv\u00e4rda brott. De spr\u00e4ttade upp havande kvinnor med sina sv\u00e4rd."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska jag s\u00e4tta eld p\u00e5 Rabbas murar och br\u00e4nna ner dess bef\u00e4stningar. Striderna ska bli h\u00e5rda och skriken h\u00f6ras l\u00e5ngt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Rabbas kung och furstar m\u00e5ste g\u00e5 i landsflykt. Herren har talat."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren s\u00e4ger: Folket i Moab har syndat g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng, och jag t\u00e4nker inte gl\u00f6mma det. Jag ska inte l\u00e4ngre l\u00e5ta det vara ostraffat. De har vanhelgat Edoms kungs grav utan respekt f\u00f6r de d\u00f6da."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r t\u00e4nker jag nu s\u00e4nda en eld \u00f6ver Moab, och den ska f\u00f6rst\u00f6ra alla Keriots palats. Moab ska duka under till ljudet av krigsrop och trumpetsignaler."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag ska d\u00f6da kungen och alla hans furstar. Herren har talat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Herren s\u00e4ger: Folket i Juda har syndat g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng, och jag t\u00e4nker inte gl\u00f6mma det. Jag ska inte l\u00e4ngre l\u00e5ta dem vara ostraffade. De har f\u00f6rkastat Guds lagar och v\u00e4grat att lyda honom. De avgudar som deras f\u00f6rf\u00e4der dyrkade har lett dem vilse."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska jag utpl\u00e5na Juda med eld och br\u00e4nna ner Jerusalems alla palats och bef\u00e4stningar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Guds dom \u00f6ver Israel -Herren s\u00e4ger: Folket i Israel har syndat g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng, och jag t\u00e4nker inte gl\u00f6mma det. Jag ska inte l\u00e5ta dem vara ostraffade l\u00e4ngre. De har korrumperat r\u00e4tt och r\u00e4ttvisa genom att ta mutor och s\u00e4lja den oskyldige f\u00f6r pengar och den fattige f\u00f6r ett par skor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De trampar ner de svaga och driver undan de hj\u00e4lpl\u00f6sa.Far och son ligger med samma tj\u00e4nsteflicka och van\u00e4rar mitt heliga namn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vid h\u00f6gtiderna styr de ut sig i kl\u00e4der som de beh\u00e5llit i pant trots att detta \u00e4r f\u00f6rbjudet, och i mitt eget tempel b\u00e4r de fram offer av vin som de ocks\u00e5 or\u00e4ttf\u00e4rdigt lagt beslag p\u00e5."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "T\u00e4nk samtidigt p\u00e5 allt jag har gjort f\u00f6r dem! Jag f\u00f6rdrev amoreerna \u00e5t dem, amoreerna som var st\u00e5tliga som cedrar och starka som ekar! Men jag h\u00f6gg ner deras frukt och ryckte upp dem med r\u00f6tterna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag f\u00f6rde ut er ur Egypten och ledde er genom \u00f6knen i fyrtio \u00e5r, f\u00f6r att ni skulle kunna ta amoreernas land i besittning."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag uts\u00e5g era s\u00f6ner till nasirer och profeter. Kan du f\u00f6rneka detta, Israel? fr\u00e5gar Herren."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men ni fick nasirerna att synda genom att tvinga dem att dricka ert vin, och ni tystade profeterna med era befallningar!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska jag l\u00e5ta det uppst\u00e5 problem i landet. Det ska knaka i fogarna som i en gammal vagn fullastad med s\u00e4d."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Era snabbaste krigare ska snubbla i flykten. De starka ska alla bli svaga, och inte heller de m\u00e4ktiga ska kunna f\u00f6rsvara sig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "B\u00e5gskytten ska missa sitt m\u00e5l, den snabbaste ska inte hinna fly och inte ens den b\u00e4ste ryttaren ska klara sig undan."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De modigaste av era m\u00e4n ska kasta sina vapen och springa f\u00f6r livet p\u00e5 den dagen. Herren Gud har talat."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Synden skiljer folket fr\u00e5n Gud -Lyssna! Detta \u00e4r er dom! Herren uttalar den \u00f6ver hela Israel, \u00f6ver allt det folk jag f\u00f6rde ut ur Egypten:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bland alla folk p\u00e5 jorden har jag utvalt just er. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r jag m\u00e5ste straffa er f\u00f6r all er synd."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hur ska vi kunna vandra tillsammans om vi inte \u00e4r \u00f6verens?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Skulle jag ryta som ett lejon, om jag inte hade orsak till det? Faktum \u00e4r att jag \u00e4r beredd att utpl\u00e5na er. Till och med det unga lejonet ryter n\u00e4r det s\u00e4tter t\u00e4nderna i sitt byte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En f\u00e4lla sl\u00e5r inte igen om man inte trampat p\u00e5 den. Ert straff \u00e4r v\u00e4lf\u00f6rtj\u00e4nt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Larmet har redan g\u00e5tt. Ni har sk\u00e4l att oroa er! Jag, Herren, ska s\u00e4nda olycka \u00f6ver ert land."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men f\u00f6rst varnar jag er alltid genom att mina tj\u00e4nare profeterna f\u00e5r reda p\u00e5 mina planer."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r lejonet ryter, vem blir d\u00e5 inte r\u00e4dd? Herren Gud har talat, och jag m\u00e5ste f\u00f6ra hans budskap vidare."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00e5t budet g\u00e5 till bef\u00e4stningarna i Asdod och Egypten: Inta era platser p\u00e5 Samariens berg f\u00f6r att bevittna Israels brott."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mitt folk har gl\u00f6mt vad som menas med att handla r\u00e4tt, s\u00e4ger Herren. Deras hus \u00e4r fulla av byte fr\u00e5n st\u00f6lder och plundringar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r, s\u00e4ger Herren Gud, ska en fiende komma \u00f6ver dem! Han ska bryta ner deras f\u00e4stningar och plundra deras vackra hem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Herren s\u00e4ger: En herde f\u00f6rs\u00f6kte r\u00e4dda sitt f\u00e5r fr\u00e5n ett lejon, men det var f\u00f6r sent. Han lyckades bara dra till sig ett par ben och en bit av ett \u00f6ra ur lejonets k\u00e4kar. S\u00e5 ska det vara n\u00e4r israeliterna i Samarien slutligen r\u00e4ddas, de som nu lever s\u00e5 v\u00e4l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00e5t detta meddelande g\u00e5 ut \u00f6ver hela Israel, s\u00e4ger Herren, h\u00e4rskarornas Gud."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Samma dag som jag straffar Israel f\u00f6r dess synd ska jag ocks\u00e5 bryta ner avgudarnas altaren vid Betel, och altarets horn ska huggas av och falla till marken."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6rst\u00f6ra de rikas vackra hem, b\u00e5de deras vinter- och sommarbost\u00e4der, och riva deras elfenbenspalats."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Folket v\u00e4grar att f\u00f6lja Herren -H\u00f6r nu p\u00e5 mig, ni Basans feta kor som bor i Samarien, ni kvinnor som uppmuntrar era m\u00e4n att stj\u00e4la fr\u00e5n den fattige och f\u00f6rtrycka den som beh\u00f6ver hj\u00e4lp, ni som aldrig f\u00e5r tillr\u00e4ckligt att dricka."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herren Gud har svurit i sin helighet att den tid ska komma n\u00e4r han ska s\u00e4tta ringar i era n\u00e4sor och leda er fram som boskap! De sista av er ska man dra iv\u00e4g med hj\u00e4lp av metkrokar!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Man ska dra er ut ur era vackra hem och kasta ut er genom n\u00e4rmaste h\u00e5l i muren. Herren har talat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Forts\u00e4tt ni att offra till era avgudar i Betel och Gilgal! Forts\u00e4tt att vara olydiga! Era synder hopar sig. Offra varje morgon och ge ert tionde vart tredje \u00e5r!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ge extra offer och skryt sedan \u00f6ver hur pr\u00e4ktiga ni \u00e4r!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag s\u00e5g till att era magar blev tomma, s\u00e4ger Herren, men det hj\u00e4lpte inte. Ni ville inte v\u00e4nda om till mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag l\u00e4t sk\u00f6rden bli f\u00f6rst\u00f6rd genom att h\u00e5lla regnet borta \u00e4nda till tre m\u00e5nader f\u00f6re sk\u00f6rdetiden. Jag l\u00e4t det regna i en stad men inte i en annan. N\u00e4r det regnade p\u00e5 ett f\u00e4lt, var det alldeles torrt p\u00e5 ett annat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Folk kom fr\u00e5n m\u00e5nga h\u00e5ll f\u00f6r att dricka vatten i den stad d\u00e4r det hade regnat, men det fanns aldrig tillr\u00e4ckligt med vatten. Och \u00e4nd\u00e5 \u00e5terv\u00e4nde ni inte till mig, s\u00e4ger Herren."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag l\u00e4t det komma m\u00f6gel och ohyra p\u00e5 s\u00e4den, och era \u00e5krar och ving\u00e5rdar torkade s\u00f6nder. Gr\u00e4shoppor \u00e5t upp era fikon och olivtr\u00e4d. Och \u00e4nd\u00e5 ville ni inte v\u00e4nda om till mig, s\u00e4ger Herren."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag s\u00e4nde samma pl\u00e5gor en g\u00e5ng \u00f6ver Egypten. Jag l\u00e4t era unga m\u00e4n d\u00f6 i krig, och jag l\u00e4t fienden f\u00f6ra bort era h\u00e4star som byte. Stanken fr\u00e5n de d\u00f6da var fruktansv\u00e4rd. Och \u00e4nd\u00e5 v\u00e4grade ni att omv\u00e4nda er."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En del av era st\u00e4der f\u00f6rst\u00f6rde jag p\u00e5 samma s\u00e4tt som jag gjorde med Sodom och Gomorra. De som \u00f6verlevde \u00e4r som vedtr\u00e4n ryckta ur elden. Och \u00e4nd\u00e5 har ni v\u00e4grat att v\u00e4nda om till mig, s\u00e4ger Herren."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska jag l\u00e5ta allt detta onda drabba er. G\u00f6r dig d\u00e4rf\u00f6r beredd, Israel, att m\u00f6ta din Guds dom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Den du har att g\u00f6ra med \u00e4r han som formade bergen, skapade vinden och k\u00e4nner varje tanke. Han v\u00e4nder dag till natt, och han g\u00e5r fram \u00f6ver jordens h\u00f6jder. Herren, h\u00e4rskarornas Gud, \u00e4r hans namn."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Amos s\u00f6rjer \u00f6ver Israel -Med sorg sjunger jag denna klagos\u00e5ng f\u00f6r dig, Israel:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det vackra Israel ligger slaget till marken och kan inte resa sig. Ingen vill hj\u00e4lpa henne. Hon \u00e4r l\u00e4mnad ensam att d\u00f6."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Herren Gud s\u00e4ger: Den stad som s\u00e4nder ut tusen man i strid ska bara f\u00e5 tillbaka hundra av dem. Och den stad som s\u00e4nder ut hundra ska bara f\u00e5 tillbaka tio."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Herren s\u00e4ger till folket i Israel: S\u00f6k mig, s\u00e5 ska ni f\u00e5 leva."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00f6k inte avgudarna i Betel, Gilgal eller Beer-Seba. Folket i Gilgal ska drivas i landsflykt, och \u00f6ver dem som bor i Betel ska det komma f\u00f6rd\u00e4rv."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00f6k Herren och f\u00f6rbli vid liv, annars ska han g\u00e5 fram som en eld \u00f6ver Israel och br\u00e4nna ner hela Betel. Ingen ska kunna sl\u00e4cka elden!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ni onda m\u00e4nniskor! Ni l\u00e5ter r\u00e4ttvisan bli en besk medicin f\u00f6r den fattige och f\u00f6rtryckte. R\u00e4ttf\u00e4rdighet och r\u00e4ttvisa \u00e4r meningsl\u00f6sa uttryck f\u00f6r er!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00f6k honom som skapade Karlavagnen och Orion, som l\u00e5ter m\u00f6rkret \u00f6verg\u00e5 i ljusan dag och g\u00f6r dagen till natt, han som l\u00e5ter vattnet fr\u00e5n havet falla ner som regn \u00f6ver jorden! Herren \u00e4r hans namn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Snabbt som blixten sl\u00e5r han ner p\u00e5 de starka och bryter ner allt motst\u00e5nd."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ni hatar r\u00e4ttvisa domare och ser med f\u00f6rakt p\u00e5 den som talar sanning!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ni trampar p\u00e5 de fattiga och stj\u00e4l det sista de har med era m\u00e5nga skatter och b\u00f6ter. D\u00e4rf\u00f6r ska ni aldrig f\u00e5 bo i de vackra stenhus ni bygger \u00e5t er och inte dricka vinet fr\u00e5n de underbara ving\u00e5rdar ni planterar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Era synder \u00e4r s\u00e5 m\u00e5nga och s\u00e5 stora. Jag k\u00e4nner s\u00e5 v\u00e4l till dem allesammans. Ni \u00e4r fiender till allt som \u00e4r gott. Ni tar mutor och v\u00e4grar den fattige r\u00e4ttvisa."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kommer de f\u00f6rst\u00e5ndiga inte att f\u00f6rs\u00f6ka hindra Herren p\u00e5 straffets fruktansv\u00e4rda dag."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fly det onda och g\u00f6r det goda, s\u00e5 ska ni f\u00e5 leva! D\u00e5 ska Herren, h\u00e4rskarornas Gud, verkligen vara er hj\u00e4lpare, som ni har sagt att han \u00e4r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hata det onda och \u00e4lska det goda! Se till att r\u00e4ttvisan segrar i domstolen! D\u00e5 kanske Herren, h\u00e4rskarornas Gud, ska ha f\u00f6rbarmande med det som \u00e5terst\u00e5r av hans folk."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren, h\u00e4rskarornas Gud: Man ska h\u00f6ra d\u00f6dsklagan och rop p\u00e5 varje gata och v\u00e4g. B\u00f6nder ska gr\u00e5ta med gr\u00e5terskor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det kommer att vara sorg och klagan i varje ving\u00e5rd, n\u00e4r jag g\u00e5r fram bland er."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ni s\u00e4ger: &#39;Om bara Herrens dag var h\u00e4r, d\u00e5 skulle Gud befria oss fr\u00e5n alla v\u00e5ra fiender.&#39; Men ni vet inte vad ni talar om. Den dagen kommer att vara m\u00f6rker och inte ljus, ett fruktansv\u00e4rt m\u00f6rker utan en strimma av ljus."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska ni vara som en man som flyr f\u00f6r ett lejon och m\u00f6ter en bj\u00f6rn, och n\u00e4r han kommer hem till sitt hus blir han biten av en orm."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ja, det kommer att bli en m\u00f6rk och hoppl\u00f6s dag f\u00f6r er."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag hatar er, ni skenheliga som l\u00e5tsas hylla mig vid era religi\u00f6sa fester och h\u00f6gtider."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag ska inte ta emot era offer. Jag kommer inte att se till era g\u00e5vor."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sluta att sjunga era lovs\u00e5nger - de klingar falskt i mina \u00f6ron."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag skulle vilja se en flod av r\u00e4ttf\u00e4rdighet och en str\u00f6m av goda g\u00e4rningar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Frambar ni offer och g\u00e5vor till mig under de fyrtio \u00e5ren ni var i \u00f6knen? Nej, och jag beg\u00e4rde det inte heller!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men nu b\u00e4r ni omkring Sickut, kungsguden, och Kiun, stj\u00e4rnguden, som ni sj\u00e4lva gjort \u00e5t er."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6ra bort er i f\u00e5ngenskap \u00f6ster om Damaskus, s\u00e4ger Herren, h\u00e4rskarornas Gud."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren avskyr Israels h\u00f6gmod -Stackars dem som lever i lyx i Jerusalem och Samaria, st\u00e4derna som \u00e4r s\u00e5 ber\u00f6mda och popul\u00e4ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "G\u00e5 \u00f6ver till Kalne och se vad som h\u00e4nder d\u00e4r! G\u00e5 sedan till Stora Hamat och till Gat i filisteernas land! En g\u00e5ng var de b\u00e4ttre och m\u00e4ktigare \u00e4n ni, men se p\u00e5 dem nu!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ni sl\u00e5r bort alla tankar p\u00e5 straffet som v\u00e4ntar er, men genom era onda g\u00e4rningar drar ni domens dag allt n\u00e4rmare."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ni ligger p\u00e5 elfenbensb\u00e4ddar omgivna av lyx och \u00e4ter den allra finaste mat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ni sjunger meningsl\u00f6sa s\u00e5nger till harpa och menar er vara lika goda s\u00e5ngare och musikanter som kung David."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ni dricker vin utan m\u00e5tta och anv\u00e4nder rikligt med dyrbar parfym, men \u00e4gnar inte en tanke \u00e5t dem av era landsm\u00e4n som \u00e4r i behov av hj\u00e4lp."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kommer ni att bli de f\u00f6rsta som f\u00e5r g\u00e5 i landsflykt. Pl\u00f6tsligt ska allt ert festande ta slut."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Herren, h\u00e4rskarornas Gud, har svurit vid sitt eget namn: Jag avskyr det stolta folket i Israel och hatar deras lyx. Jag ska \u00f6verl\u00e4mna staden och allt i den till deras fiender."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om det s\u00e5 bara finns tio man kvar, eller ett enda hus, s\u00e5 ska de ocks\u00e5 g\u00e5 under."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och om en sl\u00e4kting kommer till ett hus f\u00f6r att br\u00e4nna de d\u00f6da kropparna ska han fr\u00e5ga den ende \u00f6verlevande d\u00e4rinne: Finns det n\u00e5gra fler kvar?N\u00e4r han f\u00e5r ett nej till svar forts\u00e4tter han: Tyst, n\u00e4mn inte Herrens namn, f\u00f6r han kan h\u00f6ra dig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Herren hade n\u00e4mligen befallt: Alla hus b\u00e5de stora och sm\u00e5, ska sl\u00e5s i spillror."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vilken nytta g\u00f6r en h\u00e4st bland klippblock, och vem kan pl\u00f6ja med oxar i havet? Lika d\u00e5raktigt \u00e4r det av er att nonchalera r\u00e4ttvisan och f\u00f6rvr\u00e4nga r\u00e4tten."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ni gl\u00e4der er \u00f6ver er storhet, men \u00e4r mindre \u00e4n ingenting! Ni \u00e4r stolta \u00f6ver er sj\u00e4lva, men er styrka \u00e4r inget att r\u00e4kna med."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Israel, jag ska s\u00e4nda ett folk mot dig som ska f\u00f6rtrycka dig \u00e4nda fr\u00e5n din norra gr\u00e4ns till landets sydspets, hela v\u00e4gen fr\u00e5n Hamat till Hedmarksb\u00e4cken, s\u00e4ger Herren, h\u00e4rskarornas Gud."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En sv\u00e4rm av gr\u00e4shoppor -Detta \u00e4r vad Herren Gud visade mig i en syn: Han h\u00f6ll p\u00e5 att s\u00e4nda en stor sv\u00e4rm gr\u00e4shoppor att f\u00f6rst\u00f6ra den andra sk\u00f6rden - den f\u00f6rsta tillf\u00f6ll alltid kungen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De \u00e5t upp allt i sin v\u00e4g. D\u00e5 sa jag: Herre, min Gud, f\u00f6rl\u00e5t ditt folk! S\u00e4nd inte denna pl\u00e5ga \u00f6ver dem. Om du v\u00e4nder dig mot Israel, vad finns det d\u00e5 f\u00f6r hopp f\u00f6r dem? Israel \u00e4r ju s\u00e5 litet!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Herren veknade d\u00e5 och fullf\u00f6ljde inte det jag sett i synen. Jag ska inte l\u00e5ta det ske, sa han till mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En stor eld -Sedan visade Herren Gud mig en stor eld som var en del av straffdomen \u00f6ver folket. Den hade torkat upp allt vatten och spred sig \u00f6ver hela landet och f\u00f6rt\u00e4rde allt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 sa jag: Herre, l\u00e5t inte detta ske. Om du v\u00e4nder dig emot dem, vad finns det d\u00e5 f\u00f6r hopp? Israel \u00e4r ju s\u00e5 litet!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 \u00f6vergav han ocks\u00e5 denna plan och sa: Jag ska inte g\u00f6ra detta heller."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ett lod -Sedan visade han mig detta: Herren stod bredvid en mur som var byggd efter en lodlina, och han kontrollerade den med lodet f\u00f6r att se om den lutade."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och Herren sa till mig: Amos, vad \u00e4r det du ser?Jag svarade: Ett lod. Och han svarade: Jag ska pr\u00f6va mitt folk med ett lod. Nu ska jag inte l\u00e4ngre h\u00e5lla tillbaka min dom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Alla tempel och altaren i Israel f\u00f6r avgudar ska f\u00f6rst\u00f6ras, och jag ska d\u00f6da kung Jerobeam och hans familj med sv\u00e4rd."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men n\u00e4r Amasja, pr\u00e4sten i Betel, h\u00f6rde vad Amos sa, skyndade han med ett budskap till kung Jerobeam: Amos \u00e4r en f\u00f6rr\u00e4dare bland v\u00e5rt folk, och han hotar dig till livet. Det kan vi inte tolerera. Det kommer att leda till uppror i hela landet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han s\u00e4ger att du ska bli d\u00f6dad och att Israel ska f\u00f6ras bort ur landet till slaveri."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amasja s\u00e4nde bud till Amos och l\u00e4t s\u00e4ga: F\u00f6rsvinn h\u00e4rifr\u00e5n, din sp\u00e5man! Ge dig iv\u00e4g till Juda! D\u00e4r kan du profetera!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Besv\u00e4ra inte oss med dina syner. L\u00e5t oss slippa se dig h\u00e4r i Betel, kungens fristad och platsen f\u00f6r templet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men Amos svarade: Jag var ingen profet, och jag \u00e4r inte son till en profet. Jag var bara en vanlig herde som levde p\u00e5 mullb\u00e4rsfikon."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men Herren h\u00e4mtade mig fr\u00e5n f\u00e5rhjorden och sa till mig: &#39;G\u00e5 och profetera f\u00f6r mitt folk Israel.&#39;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska ni lyssna till detta budskap fr\u00e5n Herren. Ni s\u00e4ger: &#39;Profetera inte mot Israel!&#39;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men Herren svarar: &#39;D\u00e4rf\u00f6r att du har blandat dig i detta ska din hustru bli prostituerad h\u00e4r i staden, dina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar d\u00f6das och landet delas. Du sj\u00e4lv ska d\u00f6 i ett hedniskt land, och Israel ska f\u00f6ras bort till slaveri l\u00e5ngt borta i ett fr\u00e4mmande land.&#39;"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En full fruktkorg -I en syn visade Herren mig sedan en korg full med mogen frukt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vad ser du, Amos? fr\u00e5gade Herren.En korg full med mogen frukt, svarade jag.D\u00e5 sa Herren: Den h\u00e4r frukten f\u00f6rest\u00e4ller mitt folk Israel moget f\u00f6r straff. Jag t\u00e4nker inte uppskjuta straffet l\u00e4ngre."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5ngen i templet ska f\u00f6rvandlas till gr\u00e5t. D\u00f6da kroppar ska ligga utspridda \u00f6verallt. Under tystnad ska man b\u00e4ra ut dem ur staden. Herren har talat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lyssna, ni k\u00f6pm\u00e4n som stj\u00e4l fr\u00e5n de fattiga och f\u00f6rtrycker dem som beh\u00f6ver hj\u00e4lp."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ni som \u00f6nskar att helgen snart ska vara \u00f6ver, s\u00e5 att ni kan b\u00f6rja lura folk igen med era falska m\u00e5tt och vikter."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ni som g\u00f6r de fattiga till slavar, k\u00f6per dem f\u00f6r ett stycke silver eller ett par skor och s\u00e4ljer ert d\u00e5ligt rensade vete till dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Herren har svurit och sagt: Jag ska inte gl\u00f6mma era g\u00e4rningar!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jorden ska darra i v\u00e4ntan p\u00e5 sin dom, och alla ska s\u00f6rja. Landet ska h\u00f6ja sig som Nilen vid flod f\u00f6r att sedan s\u00e4nka sig igen vid ebb."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 ska jag l\u00e5ta solen g\u00e5 ner vid middagstid, och jorden ska ligga i m\u00f6rker mitt p\u00e5 dagen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra era fester till sorgestunder och f\u00f6rvandla era gl\u00e4djes\u00e5nger till rop av f\u00f6rtvivlan. Ni ska g\u00e5 kl\u00e4dda i sorgkl\u00e4der och raka era huvuden som om er ende son hade d\u00f6tt. Det ska bli en bitter och el\u00e4ndig dag."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den dag ska verkligen komma, s\u00e4ger Herren, n\u00e4r jag ska s\u00e4nda hungersn\u00f6d \u00f6ver landet, inte en hunger efter br\u00f6d och vatten, utan en l\u00e4ngtan efter att f\u00e5 h\u00f6ra mitt ord."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Man ska vandra omkring fr\u00e5n norr till s\u00f6der och fr\u00e5n \u00f6ster till v\u00e4ster s\u00f6kande efter Herrens ord utan att finna det."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vackra flickor och friska, unga m\u00e4n ska bli bleka och svaga av t\u00f6rst."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och de som tillber avgudarna i Samarien, Dan och Beer-Seba ska falla f\u00f6r att aldrig mer resa sig."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israel kommer att g\u00e5 under -Jag s\u00e5g Herren st\u00e5 bredvid altaret, och han sa: Sl\u00e5 till pelarhuvudena och skaka templet s\u00e5 att pelarna rasar samman och taket faller ner p\u00e5 folket. Ingen ska komma undan. De som klarar sig ska jag d\u00f6da med sv\u00e4rd."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c4ven om de f\u00f6rs\u00f6ker gr\u00e4va sig ner \u00e4nda till d\u00f6dsriket ska jag f\u00e5 tag i dem och dra upp dem. Och om de f\u00f6rs\u00f6ker fara upp till himlen, ska jag st\u00f6rta ner dem igen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om de g\u00f6mmer sig bland klipporna p\u00e5 Karmel ska jag s\u00f6ka upp dem och ta dem till f\u00e5nga, och om de g\u00f6mmer sig p\u00e5 havets botten ska jag s\u00e4nda sj\u00f6ormen efter dem f\u00f6r att d\u00f6da dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om de frivilligt l\u00e5ter sig f\u00f6ras bort i f\u00e5ngenskap ska jag befalla sv\u00e4rden att d\u00f6da dem d\u00e4r. Ja, jag ska se till att de drabbas av olycka."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r Herren, h\u00e4rskarornas Gud, r\u00f6r vid jorden, sm\u00e4lter den, och allt folk s\u00f6rjer. Den reser sig och s\u00e4nker sig som Nilen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Herren bygger sitt hem i himlen, och himlavalvet reser han \u00f6ver jorden. Det \u00e4r han som befaller vattnet att avdunsta och stiga mot himlen och sedan l\u00e5ter det regna p\u00e5 marken. Herren \u00e4r hans namn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Israels folk, skulle ni betyda mer f\u00f6r mig \u00e4n Etiopiens folk? Har inte jag, som f\u00f6rde er ut ur Egypten, gjort lika mycket ocks\u00e5 f\u00f6r andra folk? F\u00f6rde jag kanske inte filisteerna fr\u00e5n Kaftor och syrierna fr\u00e5n Kir?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Herren har \u00f6gonen p\u00e5 detta syndiga rike. Jag ska utrota det fr\u00e5n jorden. Men helt och h\u00e5llet ska jag inte utpl\u00e5na dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag har befallt att Israel ska skakas av andra folk som man s\u00e5llar vete, utan att det minsta korn faller till marken."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men alla dessa syndare som s\u00e4ger: &#39;Gud kommer inte att r\u00f6ra oss"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Israel ska byggas upp igen -P\u00e5 den tiden ska jag p\u00e5 nytt bygga upp Davids stad, som nu ligger i ruiner, och l\u00e5ta den f\u00e5 tillbaka sin forna glans."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Israel ska ta i besittning det som \u00e4r kvar av Edom och alla de nationer som en g\u00e5ng tillh\u00f6rde riket. S\u00e5 har Herren, som planerar allt, sagt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Den dag kommer n\u00e4r det ska finnas ett \u00f6verfl\u00f6d av s\u00e4d, s\u00e5 att sk\u00f6rdetiden knappt ska vara \u00f6ver f\u00f6rr\u00e4n det \u00e4r dags att s\u00e5 p\u00e5 nytt. Ving\u00e5rdarna p\u00e5 Israels h\u00f6jder ska ge mer \u00e4n tillr\u00e4ckligt av sitt s\u00f6ta vin."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mitt folk ska bli \u00e5teruppr\u00e4ttat. De ska bygga upp sina st\u00e4der som legat i ruiner och bo i dem igen, och de ska plantera ving\u00e5rdar och tr\u00e4dg\u00e5rdar och njuta av frukten och vinet d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag ska sj\u00e4lv plantera dem i det land jag har gett dem, och de ska aldrig mer ryckas upp d\u00e4rifr\u00e5n, s\u00e4ger Herren, er Gud."
                }
            }
        }
    }
}