{
    "version": "SVL",
    "book_name": "Colossians",
    "book_nr": "51",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fr\u00e5n Paulus, utvald av Gud och uts\u00e4nd av Jesus Kristus, och fr\u00e5n broder Timotheos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Till de trofasta kristna br\u00f6derna, Guds folk i staden Kolossai.Jag \u00f6nskar att Gud, Herrens Jesu Kristi Far och v\u00e5r Far, ska sl\u00f6sa sina v\u00e4lsignelser \u00f6ver er och fylla er med sin frid."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Paulus ber f\u00f6r de troende i Kolossai -N\u00e4r vi ber f\u00f6r er tackar vi alltid honom,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "f\u00f6r vi har h\u00f6rt om er stora tro p\u00e5 Herren och hur mycket ni \u00e4lskar hans folk."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ni ser ocks\u00e5 fram mot det gl\u00e4djefulla hopp ni har i himlen, och det har ni gjort \u00e4nda sedan det glada budskapet f\u00f6rsta g\u00e5ngen predikades f\u00f6r er."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Samma goda nyheter som kom till er, g\u00e5r nu ut \u00f6ver hela v\u00e4rlden. \u00d6verallt f\u00f6rvandlar de m\u00e4nniskors liv p\u00e5 samma s\u00e4tt som ni blev f\u00f6rvandlade n\u00e4r ni h\u00f6rde dem f\u00f6rsta g\u00e5ngen och l\u00e4rde er f\u00f6rst\u00e5 Guds stora godhet mot syndare."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det var v\u00e5r \u00e4lskade medarbetare Epafras som kom med de goda nyheterna till er. Han \u00e4r en Jesu Kristi tj\u00e4nare som har gjort mycket f\u00f6r oss och \u00e4r till stor hj\u00e4lp f\u00f6r oss ocks\u00e5 h\u00e4r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det \u00e4r han som har ber\u00e4ttat f\u00f6r oss om er stora k\u00e4rlek till andra m\u00e4nniskor, en k\u00e4rlek som den helige Ande har gett er."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c4nda sedan vi f\u00f6rst h\u00f6rde talas om er, har vi bett att Gud ska hj\u00e4lpa er f\u00f6rst\u00e5 vad han vill att ni ska g\u00f6ra och ge er vishet i andliga fr\u00e5gor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 kan ni alltid leva s\u00e5 som Gud vill, och han blir \u00e4rad genom er. D\u00e5 kan ni g\u00f6ra gott mot andra och l\u00e4ra k\u00e4nna Gud b\u00e4ttre f\u00f6r varje dag."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vi ber ocks\u00e5 att ni ska bli fyllda av hans m\u00e4ktiga kraft, s\u00e5 att ni kan forts\u00e4tta fram\u00e5t vad som \u00e4n h\u00e4nder, alltid fyllda av Herrens gl\u00e4dje."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Var alltid tacksamma till Fadern, som l\u00e5ter ocks\u00e5 er f\u00e5 del av allt det underbara som tillh\u00f6r dem som lever i ljusets rike."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han har befriat oss fr\u00e5n det m\u00f6rker och den hoppl\u00f6shet som tillh\u00f6r Satans v\u00e4lde och f\u00f6rt oss in i sin \u00e4lskade Sons rike."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Det var genom att Sonen frik\u00f6pte oss med sitt blod som vi blev fria och fick v\u00e5ra synder f\u00f6rl\u00e5tna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Allt lyder under Kristus -Kristus \u00e4r den synliga bilden av den osynliga Guden och han fanns till innan Gud hade skapat n\u00e5gonting."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ja, Kristus \u00e4r i sj\u00e4lva verket skaparen. Han har skapat allt i himlen och p\u00e5 jorden, b\u00e5de det vi kan se och det vi inte kan se, andev\u00e4rldens kungar och riken, h\u00e4rskare och ledare. Allt skapades av Kristus f\u00f6r att tj\u00e4na honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han fanns till f\u00f6re allt annat, och det \u00e4r hans makt som h\u00e5ller ihop allting."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han \u00e4r huvudet f\u00f6r den kropp som best\u00e5r av hans folk, det vill s\u00e4ga f\u00f6rsamlingen. Kristus \u00e4r den f\u00f6rste som har uppst\u00e5tt fr\u00e5n d\u00f6den, och d\u00e4rf\u00f6r \u00e4r han den fr\u00e4mste i allt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gud ville n\u00e4mligen att allt som finns i honom sj\u00e4lv ocks\u00e5 skulle finnas hos Sonen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Det var genom hans d\u00f6d som Gud gjorde det m\u00f6jligt f\u00f6r allt skapat, i himlen och p\u00e5 jorden, att komma till honom, och genom blodet p\u00e5 korset sl\u00f6t Gud fred med alla m\u00e4nniskor."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Detta g\u00e4ller ocks\u00e5 er, som en g\u00e5ng var s\u00e5 l\u00e5ngt borta fr\u00e5n honom. Ni var hans fiender och hatade honom och var skilda fr\u00e5n honom genom era onda tankar och handlingar. Men nu har han p\u00e5 nytt gjort er till sina v\u00e4nner."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han gjorde det n\u00e4r hans Son led d\u00f6den med sin kropp p\u00e5 korset, och genom denna d\u00f6d har Kristus nu f\u00f6rt er in i gemenskapen med Gud. Nu st\u00e5r ni inf\u00f6r honom utan att kunna anklagas f\u00f6r n\u00e5got. Det finns inget kvar som han ens kan klandra er f\u00f6r. I hans \u00f6gon \u00e4r ni utan synd och skuld."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Det enda kravet \u00e4r att ni helt och fullt tror p\u00e5 de goda nyheterna att Jesus dog f\u00f6r er och att ni \u00e4r fasta och starka i Herren och inte f\u00f6rlorar det hopp som detta gl\u00e4djebud ger er. Det n\u00e5dde var och en av er, och nu sprids det \u00f6ver hela v\u00e4rlden. Och jag, Paulus, har gl\u00e4djen att f\u00e5 ber\u00e4tta om dessa nyheter f\u00f6r andra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Paulus uppgift -Men en del av mitt arbete best\u00e5r ocks\u00e5 i att lida f\u00f6r ert b\u00e4sta. Jag \u00e4r glad \u00f6ver det, f\u00f6r p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt hj\u00e4lper jag till att fullf\u00f6lja det lidande som \u00e4nnu \u00e5terst\u00e5r f\u00f6r Kristi kropp som \u00e4r f\u00f6rsamlingen."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Gud har gett mig i uppdrag att hj\u00e4lpa hans f\u00f6rsamling och att l\u00e5ta hans ord bli k\u00e4nt ocks\u00e5 bland dem som inte \u00e4r judar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "F\u00f6r generation efter generation har han h\u00e5llit denna plan hemlig, men nu vill han avsl\u00f6ja den f\u00f6r dem som \u00e4lskar honom och lever f\u00f6r honom. Rikedomen och h\u00e4rligheten i denna plan g\u00e4ller b\u00e5de judar och alla andra folk. Och detta \u00e4r hemligheten: att Kristus i era hj\u00e4rtan \u00e4r ert hopp om en evig h\u00e4rlighet."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "F\u00f6r generation efter generation har han h\u00e5llit denna plan hemlig, men nu vill han avsl\u00f6ja den f\u00f6r dem som \u00e4lskar honom och lever f\u00f6r honom. Rikedomen och h\u00e4rligheten i denna plan g\u00e4ller b\u00e5de judar och alla andra folk. Och detta \u00e4r hemligheten: att Kristus i era hj\u00e4rtan \u00e4r ert hopp om en evig h\u00e4rlighet."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ber\u00e4ttar vi om Kristus f\u00f6r alla som vill lyssna, \u00f6verallt dit vi kommer. Och vi g\u00f6r v\u00e5rt yttersta n\u00e4r vi f\u00f6rmanar och undervisar. Med vishet f\u00f6rs\u00f6ker vi att f\u00f6ra var och en fram till fullkomlig mognad i Kristus."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Det \u00e4r detta jag arbetar f\u00f6r, och jag g\u00f6r det fylld av Kristi m\u00e4ktiga kraft som verkar i mig."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jag skulle \u00f6nska att ni bara visste hur mycket jag har k\u00e4mpat i b\u00f6n f\u00f6r er och f\u00f6r f\u00f6rsamlingen i Laodikeia. Ja, jag har ocks\u00e5 bett f\u00f6r alla andra v\u00e4nner som \u00e4nnu inte k\u00e4nner mig personligen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag har bett att Gud ska ge er gl\u00e4dje och uppmuntran, en gemenskap full av k\u00e4rlek och att ni ska f\u00f6rst\u00e5 vilken m\u00f6jlighet Gud har gett oss f\u00f6r att vi ska f\u00e5 del av den djupa visdom och kunskap som finns i Kristus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I honom finns n\u00e4mligen all vishet och kunskap g\u00f6md."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag ber\u00e4ttar detta s\u00e5 att ingen ska kunna lura er att tro n\u00e5got annat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c4ven om jag \u00e4r l\u00e5ngt borta fr\u00e5n er, s\u00e5 \u00e4r mitt hj\u00e4rta hos er, och jag \u00e4r lycklig och glad \u00f6ver att ni g\u00f6r s\u00e5 stora framsteg och att er tro p\u00e5 Kristus \u00e4r s\u00e5 stark."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ett nytt liv i Kristus -Ni litade p\u00e5 att Kristus skulle fr\u00e4lsa er. Ha samma grundmurade f\u00f6rtroende f\u00f6r honom vad det \u00e4n g\u00e4ller i ert liv. D\u00e5 f\u00e5r det stadga och tron kommer att v\u00e4xa. L\u00e5t era liv fl\u00f6da \u00f6ver av gl\u00e4dje och tacksamhet f\u00f6r allt han gjort."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ett nytt liv i Kristus -Ni litade p\u00e5 att Kristus skulle fr\u00e4lsa er. Ha samma grundmurade f\u00f6rtroende f\u00f6r honom vad det \u00e4n g\u00e4ller i ert liv. D\u00e5 f\u00e5r det stadga och tron kommer att v\u00e4xa. L\u00e5t era liv fl\u00f6da \u00f6ver av gl\u00e4dje och tacksamhet f\u00f6r allt han gjort."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e5t inte andra f\u00f6rst\u00f6ra er tro och er gl\u00e4dje med sina filosofiska funderingar, eller med meningsl\u00f6sa spekulationer som inte bygger p\u00e5 Kristi ord utan p\u00e5 m\u00e4nniskors tankar och id\u00e9er."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6r i Kristus finns Guds fullkomlighet i m\u00e4nsklig gestalt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har ni allt, n\u00e4r ni har Kristus, och Gud lever i er. Han \u00e4r den st\u00f6rste av alla och han r\u00e5der \u00f6ver alla makter och h\u00e4rskare i v\u00e4rlden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r ni kom till Kristus, befriade han er fr\u00e5n era onda beg\u00e4r, inte genom ett kroppsligt ingrepp utan genom en andlig operation ? er andliga omsk\u00e4relse i Kristus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "I dopet dog n\u00e4mligen er gamla onda natur tillsammans med honom och begravdes med honom. Sedan gick ni tillsammans med honom fr\u00e5n d\u00f6den in i ett nytt liv, eftersom ni trodde p\u00e5 den Guds kraft som l\u00e4t Kristus uppst\u00e5 fr\u00e5n d\u00f6den."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ni var d\u00f6da i era synder och hade \u00e4nnu inte \u00f6vervunnit era syndiga beg\u00e4r. Men d\u00e5 fick ni del av Kristi liv, och han f\u00f6rl\u00e4t er alla era synder."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han drog ett streck \u00f6ver allt som anklagade er och f\u00f6rst\u00f6rde ert syndaregister genom att spika fast det vid Kristi kors."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r finns det inte l\u00e4ngre n\u00e5gon m\u00f6jlighet f\u00f6r Satan att anklaga er f\u00f6r synd. Inf\u00f6r hela v\u00e4rlden visade Gud att Kristus triumferade \u00f6ver ondskans alla osynliga andemakter n\u00e4r han dog p\u00e5 korset."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fr\u00e5n d\u00f6d till liv -D\u00e4rf\u00f6r ska ni inte l\u00e5ta n\u00e5gon kritisera er f\u00f6r vad ni \u00e4ter eller dricker eller f\u00f6r att ni inte firar de judiska festerna och h\u00f6gtiderna, nym\u00e5nadsdagarna eller sabbaterna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Allt detta var bara tillf\u00e4lliga regler, som upph\u00f6rde att g\u00e4lla n\u00e4r Kristus kom. De var bara skuggor av verkligheten - av Kristus sj\u00e4lv."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u00e5t ingen ber\u00f6va er segern f\u00f6r att ni v\u00e4grar att tillbe \u00e4nglar, som en del s\u00e4ger att ni m\u00e5ste g\u00f6ra. De p\u00e5st\u00e5r att de har sett syner och tycker d\u00e4rf\u00f6r att ni ocks\u00e5 borde ha gjort det. Det enda man kan s\u00e4ga om dessa h\u00f6gf\u00e4rdiga m\u00e4n \u00e4r att de har en mycket livlig fantasi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De vill inte underordna sig Kristus, som \u00e4r f\u00f6rsamlingens huvud och som alla vi som \u00e4r hans lemmar \u00e4r f\u00f6renade med. Det \u00e4r fr\u00e5n Kristus, huvudet, som hela kroppen med sina leder f\u00e5r kraft och sammanh\u00e5llning och v\u00e4xer som Gud vill."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ni har ju d\u00f6tt med Kristus, och blivit fria fr\u00e5n att vara slavar under denna v\u00e4rldens uppfattningar och normer, som bara g\u00e5r ut p\u00e5 att f\u00f6rs\u00f6ka g\u00f6ra gott och lyda diverse regler. Varf\u00f6r \u00e4r ni fortfarande bundna till dem?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Varf\u00f6r k\u00e4nner ni er fortfarande tvingade att inte \u00e4ta, smaka eller ens vidr\u00f6ra vissa matr\u00e4tter?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e5dana regler \u00e4r bara m\u00e4nskliga p\u00e5hitt, f\u00f6r maten \u00e4r till f\u00f6r att \u00e4tas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Visst verkar det riktigt med regler som kr\u00e4ver disciplin och uppoffring av kroppen. Men de har ingen kraft att besegra en m\u00e4nniskas onda tankar och beg\u00e4r utan g\u00f6r henne bara h\u00f6gf\u00e4rdig."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lev det nya livet -Ni fick liv igen n\u00e4r Kristus uppstod fr\u00e5n d\u00f6den. Rikta d\u00e4rf\u00f6r blicken mot gl\u00e4djen och de rika skatterna i himlen, d\u00e4r Kristus sitter p\u00e5 hedersplatsen vid Guds h\u00f6gra sida."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ha himlen i era tankar och anv\u00e4nd inte er tid till att oroa er \u00f6ver saker och ting som h\u00f6r jorden till, utan t\u00e4nk p\u00e5 vad som ska komma."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ni borde ha lika lite beg\u00e4r efter detta jordiska liv som en d\u00f6d m\u00e4nniska har. Ert verkliga liv finns i himlen med Kristus och Gud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och n\u00e4r Kristus, som \u00e4r v\u00e5rt verkliga liv, kommer tillbaka, ska ni dela den h\u00e4rlighet som omger honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska ni sluta upp med att synda. D\u00f6da de onda beg\u00e4r som d\u00f6ljer sig inom er. H\u00e5ll er borta fr\u00e5n sexuell synd och orena tankar, och se till att ni inte grips av penningbeg\u00e4r f\u00f6r det \u00e4r det samma som avgudadyrkan,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och Guds vrede kommer att drabba dem som h\u00e5ller p\u00e5 med s\u00e5dant."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ni \u00e4gnade er \u00e5t det n\u00e4r ni fortfarande var en del av den h\u00e4r v\u00e4rlden,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "men nu \u00e4r det dags att kasta bort vredens, hatets, f\u00f6rbannelsens och det smutsiga spr\u00e5kets orena kl\u00e4der."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ljug inte f\u00f6r varandra! Ert gamla jag, med all dess ondska, sysslade med s\u00e5dant. Nu har det d\u00f6tt och \u00e4r borta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nu lever ni ett helt nytt liv, d\u00e4r man hela tiden l\u00e4r sig mer och mer, och blir alltmer lik Kristus, som skapade detta nya liv i er."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I det livet \u00e4r s\u00e5dant som nationalitet, hudf\u00e4rg och social st\u00e4llning betydelsel\u00f6st och utan intresse. Det enda som betyder n\u00e5got \u00e4r f\u00f6rh\u00e5llandet till Kristus. Han \u00e4r allt, och han finns i allt och alla."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gud har utvalt er, och han har gett er detta nya liv p\u00e5 grund av sin stora k\u00e4rlek och omsorg om er. D\u00e4rf\u00f6r b\u00f6r ni visa medk\u00e4nsla, godhet och v\u00e4nlighet mot andra. Anstr\u00e4ng er inte f\u00f6r att synas, utan visa t\u00e5lamod och h\u00e5ll er i bakgrunden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Var alltid beredda att f\u00f6rl\u00e5ta. T\u00e4nk inte illa om n\u00e5gon enda m\u00e4nniska. Kom ih\u00e5g att Herren har f\u00f6rl\u00e5tit er. D\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste ni f\u00f6rl\u00e5ta andra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u00e5t era liv vara fyllda av k\u00e4rlek f\u00f6r den \u00e4r det band som h\u00e5ller samman hela f\u00f6rsamlingen i fullst\u00e4ndig harmoni."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "L\u00e5t den frid som Kristus ger alltid beh\u00e4rska era liv, f\u00f6r det \u00e4r b\u00e5de er skyldighet och er f\u00f6rm\u00e5n som medlemmar i hans kropp. Och var alltid tacksamma!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g vad Kristus undervisade om, och l\u00e5t hans ord f\u00e5 breda ut sig bland er. Det \u00e4r ju bara hans ord som g\u00f6r er visa och f\u00f6rst\u00e5ndiga. D\u00e5 kan ni v\u00e4gleda och undervisa andra. Och sjung psalmer och s\u00e5nger och andliga visor med tacksamhet och av hela hj\u00e4rtat till Guds \u00e4ra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och vad ni \u00e4n s\u00e4ger eller g\u00f6r, g\u00f6r det i Herren Jesu namn, och tacka alltid Gud v\u00e5r Far f\u00f6r vad Jesus har gjort."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Relationer i familj och arbete -Ni hustrur ska underordna er era m\u00e4n, f\u00f6r det f\u00f6rv\u00e4ntar sig Herren av er."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och ni m\u00e4n ska \u00e4lska era hustrur, och inte vara h\u00e5rda och ov\u00e4nliga mot dem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ni barn m\u00e5ste alltid lyda era f\u00f6r\u00e4ldrar, f\u00f6r det \u00e4r Herrens vilja."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och ni f\u00f6r\u00e4ldrar, gr\u00e4la inte s\u00e5 mycket p\u00e5 era barn att de tappar sj\u00e4lvf\u00f6rtroendet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ni slavar m\u00e5ste alltid lyda era jordiska herrar, inte bara n\u00e4r de r\u00e5kar se er! Var inte \u00f6gontj\u00e4nare! Lyd dem villigt, d\u00e4rf\u00f6r att ni \u00e4lskar Herren och d\u00e4rf\u00f6r att ni vill g\u00f6ra det han \u00f6nskar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Arbeta flitigt och ordentligt och med gott hum\u00f6r vad ni \u00e4n g\u00f6r. G\u00f6r det f\u00f6r Herren och inte f\u00f6r m\u00e4nniskor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g att det \u00e4r Herren Kristus som ska ge er l\u00f6n och av hans arv ska ni f\u00e5 del. I sj\u00e4lva verket \u00e4r det honom som ni arbetar f\u00f6r."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och om ni inte g\u00f6r ert b\u00e4sta f\u00f6r honom, kommer ocks\u00e5 er l\u00f6n att bli d\u00e4refter, f\u00f6r Gud behandlar alla lika."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ni slav\u00e4gare m\u00e5ste vara r\u00e4ttvisa mot alla era slavar. Se till att de f\u00e5r vad de ska ha. Och kom alltid ih\u00e5g att ni ocks\u00e5 har en Herre i himlen som noga f\u00f6ljer vad ni g\u00f6r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tr\u00f6ttna inte i er b\u00f6n, utan h\u00e5ll ut! F\u00f6rv\u00e4nta er att Gud ska svara er och gl\u00f6m inte att tacka honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gl\u00f6m inte heller att be f\u00f6r oss att Gud ska ge oss m\u00e5nga m\u00f6jligheter att predika Kristi goda nyheter, f\u00f6r vars skull jag sitter h\u00e4r i f\u00e4ngelset."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Be att jag ska f\u00e5 mod att tala fritt och att jag kan g\u00f6ra det s\u00e5 enkelt och klart som m\u00f6jligt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ta vara p\u00e5 alla m\u00f6jligheter att ber\u00e4tta de goda nyheterna f\u00f6r andra. Upptr\u00e4d alltid f\u00f6rst\u00e5ndigt i era kontakter med andra m\u00e4nniskor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 vad ni s\u00e4ger, s\u00e5 att ni kan ge de r\u00e4tta svaren till alla som fr\u00e5gar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Personliga h\u00e4lsningar -V\u00e5r h\u00f6gt \u00e4lskade broder Tychikos kommer att ber\u00e4tta f\u00f6r er hur jag har det. Han arbetar h\u00e5rt och tj\u00e4nar Herren tillsammans med mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag skickar iv\u00e4g honom p\u00e5 denna speciella resa bara f\u00f6r att f\u00e5 veta hur ni har det och f\u00f6r att han ska tr\u00f6sta och uppmuntra er."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag skickar ocks\u00e5 Onesimos till er, en trofast och k\u00e4r broder, en av era egna. Han och Tychikos kommer att ber\u00e4tta de senaste nyheterna f\u00f6r er."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Aristarchos, som sitter i f\u00e4ngelset h\u00e4r tillsammans med mig, h\u00e4lsar er hj\u00e4rtligt och det g\u00f6r ocks\u00e5 Markus som \u00e4r kusin med Barnabas. Och som jag sagt f\u00f6rut: Ge Barnabas ett riktigt varmt v\u00e4lkomnande om han kommer till er."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jesus, som ocks\u00e5 kallas Justus, skickar \u00e4ven han sina h\u00e4lsningar. Dessa \u00e4r de enda judar som arbetar med mig h\u00e4r som tror p\u00e5 Jesus, och ni kan inte ana vilken uppmuntran de har varit f\u00f6r mig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Epafras, Jesu Kristi tj\u00e4nare, s\u00e4nder sina varma h\u00e4lsningar. Han ber med stort allvar f\u00f6r er att Gud ska g\u00f6ra er starka och fullkomliga, och att ni ska f\u00f6rst\u00e5 vad som \u00e4r hans vilja i allt ni g\u00f6r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag kan f\u00f6rs\u00e4kra er om att han har k\u00e4mpat mycket f\u00f6r er i sina b\u00f6ner och likas\u00e5 f\u00f6r de kristna i Laodikeia och Hierapolis."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V\u00e5r k\u00e4re Lukas, l\u00e4karen, s\u00e4nder sina h\u00e4lsningar, och likas\u00e5 Demas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00e4lsa till de kristna i Laodikeia och till Nymfas och den grupp som samlas i hans hem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vill ni f\u00f6rresten skicka det h\u00e4r brevet vidare till Laodikeia, n\u00e4r ni har l\u00e4st det? Och l\u00e4s sj\u00e4lva det brev som jag skrev till dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och s\u00e4g till Archippos: Se till att du g\u00f6r allt det som Herren har sagt till dig att g\u00f6ra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00e4r skriver jag min egen h\u00e4lsning med min egen handstil. Kom ih\u00e5g mig h\u00e4r i f\u00e4ngelset! V\u00e4lsignelse fr\u00e5n Gud till er alla!H\u00e4lsningarPaulus"
                }
            }
        }
    }
}