{
    "version": "SVL",
    "book_name": "Daniel",
    "book_nr": "27",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Daniel blir kunglig r\u00e5dgivare -Tre \u00e5r efter det att kung Jojakim b\u00f6rjade regera i Juda bel\u00e4grade och anf\u00f6ll Babylons kung Nebukadnessar Jerusalem med sina trupper, och Herren gav honom seger \u00f6ver Jojakim. N\u00e4r han v\u00e4nde tillbaka till Babylon, tog han med sig n\u00e5gra av de heliga tillbeh\u00f6ren fr\u00e5n Guds tempel och f\u00f6rde dem till sin guds skattkammare i Babylon."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Daniel blir kunglig r\u00e5dgivare -Tre \u00e5r efter det att kung Jojakim b\u00f6rjade regera i Juda bel\u00e4grade och anf\u00f6ll Babylons kung Nebukadnessar Jerusalem med sina trupper, och Herren gav honom seger \u00f6ver Jojakim. N\u00e4r han v\u00e4nde tillbaka till Babylon, tog han med sig n\u00e5gra av de heliga tillbeh\u00f6ren fr\u00e5n Guds tempel och f\u00f6rde dem till sin guds skattkammare i Babylon."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan gav han Aspenas, som hade ansvaret f\u00f6r personalen i palatset, befallning att bland de israeliter som f\u00f6rts dit som krigsf\u00e5ngar v\u00e4lja ut unga m\u00e4n fr\u00e5n den kungliga familjen och fr\u00e5n andra framst\u00e5ende sl\u00e4kter och l\u00e4ra dem det kaldeiska spr\u00e5ket och litteraturen. V\u00e4lj ut starka, friska unga m\u00e4n, som ser bra ut, sa han. De ska vara allm\u00e4nbildade och l\u00e4raktiga, l\u00e4mpade f\u00f6r olika uppgifter h\u00e4r i palatset."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan gav han Aspenas, som hade ansvaret f\u00f6r personalen i palatset, befallning att bland de israeliter som f\u00f6rts dit som krigsf\u00e5ngar v\u00e4lja ut unga m\u00e4n fr\u00e5n den kungliga familjen och fr\u00e5n andra framst\u00e5ende sl\u00e4kter och l\u00e4ra dem det kaldeiska spr\u00e5ket och litteraturen. V\u00e4lj ut starka, friska unga m\u00e4n, som ser bra ut, sa han. De ska vara allm\u00e4nbildade och l\u00e4raktiga, l\u00e4mpade f\u00f6r olika uppgifter h\u00e4r i palatset."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kungen best\u00e4mde att dessa m\u00e4n skulle f\u00e5 mat och vin fr\u00e5n hans eget k\u00f6k. Efter tre \u00e5r av utbildning skulle de f\u00e5 uppgifter vid kungens hov."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Daniel, Hananja, Misael och Asarja hette fyra av de unga m\u00e4n som uts\u00e5gs fr\u00e5n Judas stam."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men deras \u00f6verordnade gav dem nya, babyloniska namn. Daniel kallades Beltesassar, Hananja kallades Sadrak, Misael kallades Mesak och Asarja kallades Abed-Nego."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Daniel best\u00e4mde sig f\u00f6r att inte \u00e4ta av kungens mat eller dricka av det vin han bj\u00f6d p\u00e5. (Enligt Guds lag var det n\u00e4mligen synd att \u00e4ta av mat eller dricka vin som delvis anv\u00e4nts i offer till avgudar.) Han bad om lov att f\u00e5 \u00e4ta annan mat \u00e4n den fr\u00e5n kungens bord."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nu hade Gud ordnat det s\u00e5 att hovmarskalken uppskattade Daniel s\u00e4rskilt mycket,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "men han blev \u00e4nd\u00e5 orolig n\u00e4r han fick h\u00f6ra Daniels f\u00f6rslag.Jag \u00e4r r\u00e4dd f\u00f6r att du kommer att bli blek och mager i j\u00e4mf\u00f6relse med dina j\u00e4mn\u00e5riga kamrater om du inte f\u00e5r samma mat som de, sa han. Kungen kommer att anklaga mig f\u00f6r att jag inte sk\u00f6tt mina plikter."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Daniel talade igenom saken med den tj\u00e4nare som hovmarskalken hade utsett att ha uppsikt \u00f6ver honom och hans v\u00e4nner"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och f\u00f6reslog att de under en tiodagarsperiod skulle f\u00e5 bara vatten och gr\u00f6nsaker."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r f\u00f6rs\u00f6ksperioden var \u00f6ver kunde tj\u00e4naren j\u00e4mf\u00f6ra dem med de m\u00e4n som \u00e5t av kungens mat. Sedan kunde han best\u00e4mma om de fick forts\u00e4tta med sin diet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Till slut gick tj\u00e4naren med p\u00e5 att pr\u00f6va f\u00f6rslaget."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r perioden var \u00f6ver s\u00e5g Daniel och hans tre v\u00e4nner friskare och mer v\u00e4lm\u00e5ende ut \u00e4n de som \u00e4tit av kungens mat!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "I forts\u00e4ttningen l\u00e4t tj\u00e4naren dem f\u00e5 bara vatten och gr\u00f6nsaker, och de beh\u00f6vde inte \u00e4ta maten och dricka vinerna fr\u00e5n kungens bord!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gud gav dessa fyra unga m\u00e4n s\u00e4rskild f\u00f6rm\u00e5ga att kunna tillgodog\u00f6ra sig undervisningen, och snart k\u00e4nde de till allt om den tidens litteratur och vetenskap. Daniel fick dessutom f\u00f6rm\u00e5gan att kunna f\u00f6rst\u00e5 betydelsen av dr\u00f6mmar och syner."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r den tre\u00e5riga utbildningen var \u00f6ver f\u00f6rde hovmarskalken fram alla de unga m\u00e4nnen inf\u00f6r kungen. Kung Nebukadnessar hade l\u00e5nga samtal med var och en av dem, men ingen av de andra gjorde s\u00e5 starkt intryck p\u00e5 honom som Daniel, Hananja, Misael och Asarja, och de fick d\u00e4rf\u00f6r tj\u00e4nst som kungliga r\u00e5dgivare."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r den tre\u00e5riga utbildningen var \u00f6ver f\u00f6rde hovmarskalken fram alla de unga m\u00e4nnen inf\u00f6r kungen. Kung Nebukadnessar hade l\u00e5nga samtal med var och en av dem, men ingen av de andra gjorde s\u00e5 starkt intryck p\u00e5 honom som Daniel, Hananja, Misael och Asarja, och de fick d\u00e4rf\u00f6r tj\u00e4nst som kungliga r\u00e5dgivare."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "I alla fr\u00e5gor d\u00e4r vishet och f\u00f6rst\u00e5nd sattes p\u00e5 prov fann kungen att dessa unga m\u00e4ns synpunkter var tio g\u00e5nger mer v\u00e4rda \u00e4n alla r\u00e5den fr\u00e5n hans trollkarlar och astrologer."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Daniel blev kvar som kunglig r\u00e5dgivare \u00e4nda till kung Kores f\u00f6rsta regerings\u00e5r."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Daniel tyder kungens dr\u00f6m -En natt under sitt andra regerings\u00e5r hade Nebukadnessar en fruktansv\u00e4rd mardr\u00f6m, och n\u00e4r han vaknade var han r\u00e4dd och bekymrad. Till r\u00e5ga p\u00e5 allt kunde han inte komma ih\u00e5g vad det var han hade dr\u00f6mt!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han kallade in sina sp\u00e5m\u00e4n, trollkonstn\u00e4rer, h\u00e4xm\u00e4stare och astrologer och bad dem tala om f\u00f6r honom vad det var han hade dr\u00f6mt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag hade en fruktansv\u00e4rd mardr\u00f6m, men jag kan inte minnas den, sa han n\u00e4r de kommit in till honom. Den bekymrar mig och jag vill veta vad den inneb\u00e4r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 sa astrologerna till kungen p\u00e5 arameiska: Tala om dr\u00f6mmen f\u00f6r oss, Ers Majest\u00e4t, s\u00e5 ska vi sedan f\u00f6rklara vad den betyder."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men kungen svarade: Jag s\u00e4ger er ju att jag har gl\u00f6mt den. Jag kan inte komma ih\u00e5g den. Tala nu om f\u00f6r mig vad det var jag dr\u00f6mde och vad det betyder, annars ska jag se till att ni slits i stycken och att era hus f\u00f6rvandlas till grush\u00f6gar!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men ni ska f\u00e5 b\u00e5de dyrbara g\u00e5vor och m\u00e5nga hedersbevis, om ni talar om f\u00f6r mig vad jag dr\u00f6mde och vad dr\u00f6mmen betyder. S\u00e5 s\u00e4tt i g\u00e5ng nu!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De sa \u00e4n en g\u00e5ng: Hur ska vi kunna tala om f\u00f6r Ers Majest\u00e4t vad dr\u00f6mmen betyder, om vi inte f\u00e5r h\u00f6ra vad det var f\u00f6r dr\u00f6m?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kungen svarade dem mycket skarpt: Jag kan nog genomsk\u00e5da er! Ni f\u00f6rs\u00f6ker vinna tid. Men om ni inte kan tala om vad jag dr\u00f6mde, kan ni givetvis inte r\u00e4kna med att jag ska tro p\u00e5 er f\u00f6rklaring heller!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kungen svarade dem mycket skarpt: Jag kan nog genomsk\u00e5da er! Ni f\u00f6rs\u00f6ker vinna tid. Men om ni inte kan tala om vad jag dr\u00f6mde, kan ni givetvis inte r\u00e4kna med att jag ska tro p\u00e5 er f\u00f6rklaring heller!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De vise m\u00e4nnen svarade kungen: Det finns inte en levande m\u00e4nniska som kan tala om f\u00f6r en annan vad hon har dr\u00f6mt. Ingen kung har n\u00e5gonsin bett om n\u00e5got liknande!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det Ers Majest\u00e4t beg\u00e4r \u00e4r en om\u00f6jlighet. Ingen utom gudarna kan tala om dr\u00f6mmen f\u00f6r Ers Majest\u00e4t, och de \u00e4r ju inte h\u00e4r s\u00e5 att de kan hj\u00e4lpa oss."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r kungen h\u00f6rde detta blev han rasande och skickade ut en order att alla visa m\u00e4n och r\u00e5dgivare i Babylon skulle avr\u00e4ttas,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och man s\u00f6kte \u00e4ven efter Daniel och hans kamrater, f\u00f6r att d\u00f6da ocks\u00e5 dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men n\u00e4r Arjok, bef\u00e4lhavaren \u00f6ver kungens livvakt, kom f\u00f6r att d\u00f6da dem, handlade Daniel mycket klokt och fr\u00e5gade f\u00f6rsiktigt:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Varf\u00f6r \u00e4r kungen s\u00e5 rasande? Vad \u00e4r det som har h\u00e4nt?D\u00e5 ber\u00e4ttade Arjok f\u00f6r Daniel vad som hade h\u00e4nt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Daniel gick genast in till kungen och sa: Om jag f\u00e5r lite tid p\u00e5 mig s\u00e5 ska jag ber\u00e4tta vad dr\u00f6mmen betyder."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan gick han hem och talade om f\u00f6r Hananja, Misael och Asarja hur det l\u00e5g till."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De bad himlens Gud visa dem barmh\u00e4rtighet och avsl\u00f6ja dr\u00f6mmen f\u00f6r dem s\u00e5 att ingen skulle beh\u00f6va d\u00f6."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och den natten talade Gud i en syn om f\u00f6r Daniel vad kungen hade dr\u00f6mt.Daniel prisade d\u00e5 himlens Gud"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och sa: Lovat vare Guds namn i all evighet, f\u00f6r han \u00e4r den ende som har all vishet och all makt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "V\u00e4rldsh\u00e4ndelserna \u00e4r under hans kontroll. Han flyttar undan kungar och s\u00e4tter andra p\u00e5 deras troner. Han ger visa m\u00e4n deras visdom och de f\u00f6rst\u00e5ndiga deras f\u00f6rst\u00e5nd."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han avsl\u00f6jar det som \u00e4r dolt f\u00f6r m\u00e4nniskor. Han \u00e4r ljus, och han vet vad som g\u00f6mmer sig i m\u00f6rkret."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag tackar och prisar dig, mina f\u00f6rf\u00e4ders Gud, f\u00f6r du har gett mig vishet och kraft, och nu ocks\u00e5 kunskap om kungens dr\u00f6m och f\u00f6rm\u00e5ga att f\u00f6rst\u00e5 vad den betyder!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sedan gick Daniel till Arjok, som f\u00e5tt befallningen att d\u00f6da Babylons alla visa m\u00e4n och sa: G\u00f6r inget \u00e4n. Visa bara in mig till kungen, s\u00e5 ska jag ber\u00e4tta f\u00f6r honom allt han vill veta."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Arjok skyndade iv\u00e4g med Daniel till kungen och sa: Jag har hittat en av de judiska landsflyktiga som kan ber\u00e4tta dr\u00f6mmen som Ers Majest\u00e4t haft!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Kungen sa till Daniel: \u00c4r det sant? Kan du tala om f\u00f6r mig vad jag dr\u00f6mde och vad det betyder?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Daniel svarade: Ingen vis man, astrolog, magiker eller trollkarl kan avsl\u00f6ja s\u00e5dant,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "men det finns en Gud i himlen som uppenbarar hemligheter, och han har i en dr\u00f6m talat om f\u00f6r mig vad som ska h\u00e4nda i framtiden. S\u00e5 h\u00e4r var kungens dr\u00f6m:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Du dr\u00f6mde om kommande h\u00e4ndelser. Han som uppenbarar hemligheter talade till dig."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men kom ih\u00e5g att det inte \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r att jag skulle vara visare \u00e4n andra som jag vet hemligheten med din dr\u00f6m, utan d\u00e4rf\u00f6r att Gud har uppenbarat den f\u00f6r mig f\u00f6r din skull."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ers Majest\u00e4t s\u00e5g en stor, ja, en v\u00e4ldig staty. Den str\u00e5lade och gl\u00e4nste men var samtidigt fruktansv\u00e4rd och skr\u00e4mmande."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Dess huvud var av guld, br\u00f6stet och armarna av silver, magen och h\u00f6fterna av koppar,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "benen av j\u00e4rn och f\u00f6tterna dels av j\u00e4rn och dels av lera."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Medan du tittade p\u00e5 den lossnade en sten fr\u00e5n berget genom en \u00f6vernaturlig kraft. Den tr\u00e4ffade statyn och krossade dess f\u00f6tter av j\u00e4rn och lera."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6ll hela statyn omkull och blev en enda h\u00f6g av j\u00e4rn, lera, koppar, silver och guld, och dess olika delar krossades till smulor som sopades bort av vinden. Men stenen som tr\u00e4ffade statyn blev ett v\u00e4ldigt berg som uppfyllde hela jorden."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "S\u00e5 var dr\u00f6mmen, och detta \u00e4r vad den betyder:"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ers Majest\u00e4t \u00e4r kung \u00f6ver m\u00e5nga kungar, och det \u00e4r himlens Gud som gett dig kungarike, makt, styrka och \u00e4ra."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Du regerar \u00f6ver avl\u00e4gsna provinser, och till och med f\u00e5glar och djur har Gud satt under ditt v\u00e4lde. Det \u00e4r du som \u00e4r huvudet av guld."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men n\u00e4r ditt kungad\u00f6me upph\u00f6rt ska ett annat rike uppst\u00e5 och ta din plats. Det kungad\u00f6met ska inte bli lika m\u00e4ktigt - det \u00e4r br\u00f6stet och armarna av silver. N\u00e4r \u00e4ven det kungariket har fallit, ska \u00e4nnu en stormakt uppst\u00e5 f\u00f6r att regera \u00f6ver hela v\u00e4rlden - det \u00e4r de delar i statyn som \u00e4r av koppar."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Sedan kommer ett fj\u00e4rde kungad\u00f6me. Det riket ska bli starkt som j\u00e4rn och krossa, sl\u00e5 s\u00f6nder och f\u00f6rst\u00f6ra."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Statyns f\u00f6tter och t\u00e5r, dels av j\u00e4rn och dels av lera, visar att riket visserligen ska ha j\u00e4rnets styrka, men ocks\u00e5 lerans br\u00e4cklighet. Det kommer inte att vara ett enat rike, lika lite som j\u00e4rn och lera kan ing\u00e5 f\u00f6rening med varandra."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Statyns f\u00f6tter och t\u00e5r, dels av j\u00e4rn och dels av lera, visar att riket visserligen ska ha j\u00e4rnets styrka, men ocks\u00e5 lerans br\u00e4cklighet. Det kommer inte att vara ett enat rike, lika lite som j\u00e4rn och lera kan ing\u00e5 f\u00f6rening med varandra."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Statyns f\u00f6tter och t\u00e5r, dels av j\u00e4rn och dels av lera, visar att riket visserligen ska ha j\u00e4rnets styrka, men ocks\u00e5 lerans br\u00e4cklighet. Det kommer inte att vara ett enat rike, lika lite som j\u00e4rn och lera kan ing\u00e5 f\u00f6rening med varandra."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Under dessa kungars regering kommer himlens Gud att uppr\u00e4tta ett kungad\u00f6me som aldrig ska f\u00f6rst\u00f6ras. Ingen ska n\u00e5gonsin kunna besegra det. Det ska krossa alla andra riken och best\u00e5 f\u00f6r evigt."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Det \u00e4r stenen, som p\u00e5 ett \u00f6vernaturligt s\u00e4tt slets loss fr\u00e5n berget och smulade s\u00f6nder b\u00e5de lera, j\u00e4rn, koppar, silver och guld.Genom detta vill den store Guden visa vad som kommer att h\u00e4nda i framtiden, och tolkningen av dr\u00f6mmen \u00e4r lika s\u00e4ker och viss som att du har dr\u00f6mt vad jag har beskrivit f\u00f6r dig."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6ll Nebukadnessar ner inf\u00f6r Daniel och tillbad honom och befallde sitt folk att b\u00e4ra fram offer och t\u00e4nda r\u00f6kelse inf\u00f6r honom."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Daniel, din Gud \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n alla andra gudar. Han r\u00e5der \u00f6ver kungar och uppenbarar hemligheter, eftersom han har avsl\u00f6jat denna hemlighet f\u00f6r dig, sa kungen."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Han utn\u00e4mnde Daniel till ett h\u00f6gt \u00e4mbete och \u00f6ver\u00f6ste honom med dyrbara g\u00e5vor. Daniel blev en m\u00e4ktig man och h\u00e4rskade \u00f6ver hela provinsen Babylon, och han blev chef f\u00f6r alla kungens r\u00e5dgivare och visa m\u00e4n."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "P\u00e5 Daniels beg\u00e4ran uts\u00e5g kungen dessutom Sadrak, Mesak och Abed-Nego till hans assistenter i f\u00f6rvaltningen av Babylon. Daniel sj\u00e4lv hade sin plats vid kungens hov."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00e4nnen i den brinnande ugnen -Kung Nebukadnessar l\u00e4t tillverka en guldstaty, som var trettio meter h\u00f6g och tre meter bred och st\u00e4llde upp den p\u00e5 Durasl\u00e4tten i provinsen Babylon."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sedan skickade han bud till furstar, landsh\u00f6vdingar, officerare, domare, skattm\u00e4stare, r\u00e5dgivare och lagm\u00e4n i alla provinser i riket och inbj\u00f6d dem att komma till avt\u00e4ckningen av statyn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r de allesammans hade samlats och stod framf\u00f6r monumentet,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ropade en h\u00e4rold ut f\u00f6ljande befallning fr\u00e5n kungen:Folk fr\u00e5n alla l\u00e4nder och av alla spr\u00e5kgrupper:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r ni h\u00f6r ljudet av horn, fl\u00f6jter, cittror, lyror och harpor ska ni falla ner och tillbe kung Nebukadnessars guldstaty."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den som v\u00e4grar att g\u00f6ra det kommer omedelbart att kastas i den brinnande ugnen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r orkestern b\u00f6rjade spela f\u00f6ll folk av alla nationaliteter ner och tillbad statyn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men n\u00e5gra \u00e4mbetsm\u00e4n gick till kungen och beskyllde en del judar f\u00f6r att ha v\u00e4grat att tillbe statyn. De sa:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ers Majest\u00e4t stiftade en lag att alla m\u00e5ste falla ner och tillbe guldstatyn s\u00e5 snart musiken h\u00f6rdes,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ers Majest\u00e4t stiftade en lag att alla m\u00e5ste falla ner och tillbe guldstatyn s\u00e5 snart musiken h\u00f6rdes,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och du gav befallning om att den som v\u00e4grade skulle kastas i en brinnande ugn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men Sadrak, Mesak och Abed-Nego, n\u00e5gra judar som du har tillsatt att f\u00f6rvalta Babylons furstend\u00f6me, har trotsat dig genom att v\u00e4gra tj\u00e4na dina gudar och tillbe statyn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nebukadnessar blev d\u00e5 fruktansv\u00e4rt arg och befallde att Sadrak, Mesak och Abed-Nego skulle f\u00f6ras fram till honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c4r det sant, Sadrak, Mesak och Abed-Nego, att ni v\u00e4grar att tj\u00e4na mina gudar och tillbe den guldstaty jag har rest? fr\u00e5gade kungen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I s\u00e5 fall ska jag ge er en chans till. Om ni faller ner och tillber statyn n\u00e4sta g\u00e5ng musiken h\u00f6rs, \u00e4r allt bra igen. Men om ni v\u00e4grar kommer ni att kastas i den brinnande ugnen \u00f6gonblickligen. Och vilken gud kan d\u00e5 r\u00e4dda er ur min hand?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sadrak, Mesak och Abed-Nego svarade: Kung Nebukadnessar, vi \u00e4r inte alls bekymrade f\u00f6r vad som ska h\u00e4nda oss."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ers Majest\u00e4t ska veta att om vi blir kastade i den brinnande ugnen, \u00e4r v\u00e5r Gud m\u00e4ktig att befria oss!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men om han inte g\u00f6r det, s\u00e5 kan vi \u00e4nd\u00e5 inte under n\u00e5gra omst\u00e4ndigheter tj\u00e4na dina gudar eller tillbe den guldstaty som du har l\u00e5tit g\u00f6ra."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 blev Nebukadnessar rasande p\u00e5 Sadrak, Mesak och Abed-Nego, och hans ansikte m\u00f6rknade av vrede. Han befallde att ugnen skulle g\u00f6ras sju g\u00e5nger hetare \u00e4n vanligt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan gav han n\u00e5gra av sina starkaste soldater order att binda Sadrak, Mesak och Abed-Nego och kasta dem i elden."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Man band dem med kraftiga rep innan man kastade in dem i ugnen fullt p\u00e5kl\u00e4dda."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men eftersom kungen i sin vrede hade befallt att ugnen skulle vara extra het, slog l\u00e5gorna ut och br\u00e4nde ihj\u00e4l de soldater som f\u00e5tt i uppgift att kasta ner Sadrak, Mesak och Abed-Nego i de flammande l\u00e5gorna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men eftersom kungen i sin vrede hade befallt att ugnen skulle vara extra het, slog l\u00e5gorna ut och br\u00e4nde ihj\u00e4l de soldater som f\u00e5tt i uppgift att kasta ner Sadrak, Mesak och Abed-Nego i de flammande l\u00e5gorna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r Nebukadnessar satt och tittade in i elden, hoppade han pl\u00f6tsligt upp och utropade f\u00f6rskr\u00e4ckt: Kastade vi inte in tre m\u00e4n i ugnen?Jo, visst gjorde vi det, Ers Majest\u00e4t, svarade hans r\u00e5dgivare."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men titta d\u00e4r! skrek Nebukadnessar. Jag ser fyra m\u00e4n, som g\u00e5r omkring i elden. De \u00e4r inte bundna och har inte ens blivit br\u00e4nda av l\u00e5gorna, och den fj\u00e4rde ser ut som en gud!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Nebukadnessar gick n\u00e4rmare \u00f6ppningen och ropade: Sadrak, Mesak och Abed-Nego, den h\u00f6gste Gudens tj\u00e4nare! Kom ut! Kom ut!D\u00e5 klev de ut ur elden."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r furstarna, landsh\u00f6vdingarna, officerarna och r\u00e5dgivarna tr\u00e4ngdes omkring dem, s\u00e5g de att elden inte p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt hade skadat dem. Inte ens h\u00e5ret p\u00e5 deras huvuden var svett. Deras kl\u00e4der var oskadade, och det luktade inte ens r\u00f6k om dem!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 sa Nebukadnessar: V\u00e4lsignad vare Sadraks, Mesaks och Abed-Negos Gud, som skickade sin \u00e4ngel att befria sina trogna tj\u00e4nare. De trotsade min befallning och var villiga att d\u00f6 hellre \u00e4n att tj\u00e4na och tillbe n\u00e5gon annan gud \u00e4n sin egen."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r befaller jag att den som s\u00e4ger n\u00e5got emot Sadraks, Mesaks och Abed-Negos Gud, fr\u00e5n vilket land, vilken spr\u00e5kgrupp eller religion han \u00e4n kommer, ska slitas i stycken, och hans hus ska f\u00f6rvandlas till en stenh\u00f6g, f\u00f6r ingen annan kan g\u00f6ra vad deras Gud har gjort."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sadrak, Mesak och Abed-Nego befordrades av kungen till h\u00f6gt uppsatta poster och blev hedrade m\u00e4n i provinsen Babylon."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jag, Nebukadnessar, levde i fred och hade framg\u00e5ng,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "n\u00e4r jag en natt fick en dr\u00f6m som skr\u00e4mde mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag s\u00e4nde bud efter alla visa m\u00e4n i Babylon f\u00f6r att f\u00e5 min dr\u00f6m uttydd."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r sp\u00e5m\u00e4nnen, trollkonstn\u00e4rerna, astrologerna och de vise m\u00e4nnen kom och jag ber\u00e4ttade dr\u00f6mmen f\u00f6r dem, kunde de inte f\u00f6rklara den."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Till slut kom Daniel till mig, den man som jag kallar Beltesassar efter min gud. Han har den helige gudens ande i sig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Beltesassar, du som \u00e4r den fr\u00e4mste bland mina sp\u00e5m\u00e4n, sa jag, jag vet att den helige gudens ande bor i dig och att ingen hemlighet \u00e4r s\u00e5 sv\u00e5r att inte du kan l\u00f6sa den. Tala om f\u00f6r mig vad min dr\u00f6m betyder!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag s\u00e5g ett mycket h\u00f6gt tr\u00e4d ute p\u00e5 f\u00e4ltet, och det v\u00e4xte allt h\u00f6gre mot skyn, tills man kunde se det \u00f6verallt i hela v\u00e4rlden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag s\u00e5g ett mycket h\u00f6gt tr\u00e4d ute p\u00e5 f\u00e4ltet, och det v\u00e4xte allt h\u00f6gre mot skyn, tills man kunde se det \u00f6verallt i hela v\u00e4rlden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00f6ven var friska och gr\u00f6na, och grenarna var nertyngda av frukt, tillr\u00e4ckligt f\u00f6r att alla skulle f\u00e5 att \u00e4ta. Markens djur vilade sig i dess skugga, f\u00e5glar byggde bo i dess l\u00f6vverk och hela v\u00e4rlden fick sin f\u00f6da av det."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 fick jag i dr\u00f6mmen se hur en Guds \u00e4ngel kom ner fr\u00e5n himlen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han ropade: &#39;Hugg ner tr\u00e4det! Sk\u00e4r av grenarna, skaka av l\u00f6ven och sprid ut frukten. Jaga bort djuren som h\u00e5ller till under det, och f\u00e5glarna som sitter p\u00e5 grenarna,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "men l\u00e4mna kvar stubben med r\u00f6tterna i jorden. Bind fast den med en k\u00e4tting av j\u00e4rn och koppar och l\u00e5t den st\u00e5 kvar i gr\u00e4set p\u00e5 f\u00e4ltet.Han ska dricka av himlens dagg och \u00e4ta markens gr\u00e4s!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Under sju \u00e5r ska han leva som ett djur."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Detta har \u00e4nglarna best\u00e4mt genom den Heliges befallning. Anledningen till detta \u00e4r att hela v\u00e4rlden ska inse att den H\u00f6gste r\u00e5der \u00f6ver v\u00e4rldens alla riken och kan ge dem till vem han vill, till och med till den l\u00e4gsta bland m\u00e4nniskor!&#39;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e5 var min dr\u00f6m, Beltesassar. Tala nu om f\u00f6r mig vad den betyder! Ingen annan kan hj\u00e4lpa mig. Alla de vise m\u00e4nnen i riket har svikit mig. Men du kan tala om inneb\u00f6rden f\u00f6r mig, f\u00f6r gudarnas ande bor i dig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Daniel satt f\u00f6rstummad och var alldeles tyst en l\u00e5ng stund, f\u00f6rskr\u00e4ckt \u00f6ver dr\u00f6mmens inneb\u00f6rd. Slutligen sa kungen till honom: Beltesassar, var inte r\u00e4dd att tala om f\u00f6r mig vad den betyder!Daniel svarade: Om dessa h\u00e4ndelser som f\u00f6ruts\u00e4gs i dr\u00f6mmen \u00e4nd\u00e5 ville drabba dina fiender, Ers Majest\u00e4t, och inte dig!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tr\u00e4det som v\u00e4xte s\u00e5 h\u00f6gt att hela v\u00e4rlden kunde se det,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och som hade s\u00e5 friska, gr\u00f6na l\u00f6v och s\u00e5 mycket frukt att den r\u00e4ckte \u00e5t alla, och som gav skydd \u00e5t vilda djur och l\u00e4t f\u00e5glar bygga bo i sina grenar -"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "det tr\u00e4det \u00e4r Ers Majest\u00e4t sj\u00e4lv: Du har vuxit dig s\u00e5 stark och m\u00e4ktig att din makt n\u00e5r \u00e4nda upp till himlen, och du regerar \u00f6ver hela v\u00e4rlden."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan s\u00e5g Ers Majest\u00e4t hur Guds \u00e4ngel kom ner fr\u00e5n himlen och sa: &#39;Hugg ner tr\u00e4det och f\u00f6rst\u00f6r det, men l\u00e4mna stubben och r\u00f6tterna kvar i jorden, och bind fast den med en kedja av j\u00e4rn och koppar. L\u00e5t honom bli v\u00e5t av himlens dagg! Under sju \u00e5r ska han \u00e4ta gr\u00e4s tillsammans med markens djur.&#39;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Detta \u00e4r tolkningen: Den h\u00f6gste Guden har beslutat"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "att ditt folk ska driva ut dig ur ditt palats. Du ska bo p\u00e5 marken som ett djur och \u00e4ta gr\u00e4s som en oxe, och din rygg ska bli v\u00e5t av dagg. S\u00e5 ska det vara under sju \u00e5r, tills du har l\u00e4rt dig att den h\u00f6gste Guden regerar \u00f6ver m\u00e4nniskors riken och ger makt \u00e5t den han vill."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men stubben och r\u00f6tterna rycktes inte upp och f\u00f6rst\u00f6rdes! Det betyder att du ska f\u00e5 tillbaka ditt rike igen, n\u00e4r du har l\u00e4rt dig att det \u00e4r himlen som regerar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag \u00f6nskar att Ers Majest\u00e4t ville lyda mitt r\u00e5d och sluta att synda! G\u00f6r det som du vet \u00e4r r\u00e4tt! Var barmh\u00e4rtig mot de fattiga! D\u00e5 kanske Gud kan forts\u00e4tta att ge dig framg\u00e5ng!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Allt som Daniel sagt slog in."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tolv m\u00e5nader efter dr\u00f6mmen gick Nebukadnessar omkring p\u00e5 taket till det kungliga palatset i Babylon"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "och sa f\u00f6r sig sj\u00e4lv: I egen kraft har jag lyckats bygga denna vackra stad. Den \u00e4r huvudstad i mitt rike, och detta \u00e4r mitt kungliga residens."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Medan han talade h\u00f6rdes en r\u00f6st fr\u00e5n himlen: Kung Nebukadnessar, lyssna! Detta \u00e4r till dig: Du regerar inte l\u00e4ngre \u00f6ver detta rike."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Du ska tvingas l\u00e4mna palatset och bo tillsammans med djuren ute p\u00e5 f\u00e4lten och \u00e4ta gr\u00e4s som en oxe under sju \u00e5r, tills du \u00e4ntligen inser att Gud delar ut m\u00e4nniskors riken \u00e5t den han sj\u00e4lv v\u00e4ljer."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "I samma stund gick orden i uppfyllelse. Nebukadnessar blev driven ut ur sitt palats och fick \u00e4ta gr\u00e4s som en oxe, och hans kropp blev v\u00e5t av daggen. Hans h\u00e5r v\u00e4xte och blev s\u00e5 l\u00e5ngt som en \u00f6rns fj\u00e4drar och hans naglar som f\u00e5gelklor."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "N\u00e4r sju \u00e5r hade g\u00e5tt, lyfte jag, Nebukadnessar, min blick mot himlen. Mitt f\u00f6rst\u00e5nd \u00e5terv\u00e4nde, och jag prisade och tillbad den h\u00f6gste Guden och \u00e4rade honom som f\u00f6rblir i evighet och vars rike varar fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "M\u00e4nniskorna p\u00e5 jorden \u00e4r ingenting i j\u00e4mf\u00f6relse med honom. Han g\u00f6r vad han vill med b\u00e5de himlens krafter och jordens alla folk. Ingen kan hindra honom eller s\u00e4ga: &#39;Vad menar du med att g\u00f6ra p\u00e5 det s\u00e4ttet?&#39;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r jag fick tillbaka mitt f\u00f6rst\u00e5nd, fick jag ocks\u00e5 tillbaka min makt och h\u00e4rlighet och mitt rike. Mina r\u00e5dgivare och tj\u00e4nstem\u00e4n kom tillbaka till mig, jag fick tillbaka min tron och blev till och med m\u00e4ktigare \u00e4n tidigare."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jag, Nebukadnessar, prisar nu och \u00e4rar himlens kung, allas domare, som bara g\u00f6r det som \u00e4r r\u00e4tt och riktigt. Han har makt att krossa alla h\u00f6gmodiga!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Daniel tyder skriften p\u00e5 v\u00e4ggen -Kung Belsassar inbj\u00f6d tusen av sina fr\u00e4msta m\u00e4n till en stor fest, d\u00e4r vinet fl\u00f6dade."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Medan Belsassar festade och drack kom han att t\u00e4nka p\u00e5 de guld- och silverb\u00e4gare som f\u00f6r l\u00e4nge sedan hade tagits fr\u00e5n templet i Jerusalem och f\u00f6rts till Babylon under Nebukadnessars regering. Han gav order om att dessa b\u00e4gare skulle h\u00e4mtas till festen. Belsassar och hans furstar, hans hustrur och bihustrur drack vin ur dem och prisade samtidigt sina avgudar av guld och silver, koppar och j\u00e4rn, tr\u00e4 och sten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Medan Belsassar festade och drack kom han att t\u00e4nka p\u00e5 de guld- och silverb\u00e4gare som f\u00f6r l\u00e4nge sedan hade tagits fr\u00e5n templet i Jerusalem och f\u00f6rts till Babylon under Nebukadnessars regering. Han gav order om att dessa b\u00e4gare skulle h\u00e4mtas till festen. Belsassar och hans furstar, hans hustrur och bihustrur drack vin ur dem och prisade samtidigt sina avgudar av guld och silver, koppar och j\u00e4rn, tr\u00e4 och sten."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Medan Belsassar festade och drack kom han att t\u00e4nka p\u00e5 de guld- och silverb\u00e4gare som f\u00f6r l\u00e4nge sedan hade tagits fr\u00e5n templet i Jerusalem och f\u00f6rts till Babylon under Nebukadnessars regering. Han gav order om att dessa b\u00e4gare skulle h\u00e4mtas till festen. Belsassar och hans furstar, hans hustrur och bihustrur drack vin ur dem och prisade samtidigt sina avgudar av guld och silver, koppar och j\u00e4rn, tr\u00e4 och sten."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pl\u00f6tsligt fick de se fingrar fr\u00e5n en mans hand skriva p\u00e5 v\u00e4ggen mitt emot den stora ljusstaken. Kungen sj\u00e4lv s\u00e5g handen n\u00e4r den skrev."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han blev likblek i ansiktet av skr\u00e4ck, kn\u00e4na skakade och benen gav vika under honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00e4mta hit trollkarlarna och astrologerna! vr\u00e5lade han. H\u00e4mta alla visa m\u00e4n och r\u00e5dgivare! Den som kan l\u00e4sa skriften p\u00e5 v\u00e4ggen och tala om f\u00f6r mig vad den betyder ska bli kl\u00e4dd i den r\u00f6da kungliga manteln, f\u00e5 en guldkedja kring sin hals och bli den tredje mannen i riket med stor makt och inflytande!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men n\u00e4r de visa m\u00e4nnen kommit var det ingen av dem som kunde f\u00f6rst\u00e5 skriften, \u00e4n mindre tala om vad den betydde."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kungen blev alltmer hysterisk. Hans ansikte var f\u00f6rvridet av skr\u00e4ck och hans \u00e4mbetsm\u00e4n uppskakade."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men n\u00e4r kungamodern fick h\u00f6ra vad som h\u00e4nt, skyndade hon sig till festsalen och sa till Belsassar: Var bara lugn, Ers Majest\u00e4t. Bli inte s\u00e5 upphetsad \u00f6ver det h\u00e4r!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det finns en man i riket som har den helige gudens ande i sig. P\u00e5 din far Nebukadnessars tid visade han sig vara vis och f\u00f6rst\u00e5ndig - n\u00e4stan som om han sj\u00e4lv varit en gud. Han blev satt \u00f6ver alla sp\u00e5m\u00e4n, trollkarlar och astrologer i hela Babylon."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Skicka efter denne Daniel, eller Beltesassar, som kungen kallade honom, f\u00f6r hans sinne \u00e4r fyllt av gudomlig kunskap och insikt. Han kan tyda dr\u00f6mmar och l\u00f6sa g\u00e5tor och sv\u00e5ra problem. Han kommer att tala om f\u00f6r dig vad skriften betyder."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Man skickade allts\u00e5 bud efter Daniel, och n\u00e4r han kom fr\u00e5gade kungen: \u00c4r du den Daniel som kung Nebukadnessar tog med sig fr\u00e5n Israel som judisk f\u00e5nge?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag har h\u00f6rt att du har gudars ande i dig och att du \u00e4r full av vishet och f\u00f6rst\u00e5nd."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mina visa m\u00e4n och astrologer har f\u00f6rs\u00f6kt tyda skriften p\u00e5 v\u00e4ggen och tala om f\u00f6r mig vad den betyder, men de har misslyckats."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Man har sagt mig att du brukar kunna l\u00f6sa alla slags mysterier. Om du kan tala om f\u00f6r mig vad de h\u00e4r orden betyder ska jag kl\u00e4 dig i en purpurmantel och ge dig en guldkedja om halsen och g\u00f6ra dig till den tredje mannen i riket."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Daniel svarade: Beh\u00e5ll dina g\u00e5vor eller ge dem till n\u00e5gon annan! Jag ska tala om f\u00f6r dig vad de d\u00e4r orden betyder \u00e4nd\u00e5."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ers Majest\u00e4t ska veta att det var den allra h\u00f6gste Guden som gav din far, Nebukadnessar, majest\u00e4t, h\u00e4rlighet och \u00e4ra."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han gjorde honom s\u00e5 m\u00e4ktig att alla v\u00e4rldens folk darrade av fruktan f\u00f6r honom. Han d\u00f6dade dem som gick emot honom, och han skonade m\u00e4nniskors liv, n\u00e4r han s\u00e5 ville. Folk blev upph\u00f6jda eller avsatta p\u00e5 hans inr\u00e5dan."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men n\u00e4r hans hj\u00e4rta och sinne blev f\u00f6rh\u00e4rdat av h\u00f6gmod, flyttade Gud bort honom fr\u00e5n hans tron och tog ifr\u00e5n honom hans h\u00e4rlighet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han blev utk\u00f6rd ur palatset och fick bo p\u00e5 f\u00e4lten. Hans tankar och k\u00e4nslor blev som ett djurs och han bodde bland vild\u00e5snor. Han \u00e5t gr\u00e4s som oxarna, och hans kropp var v\u00e5t av himlens dagg, tills han slutligen ins\u00e5g att den allra H\u00f6gste regerar \u00f6ver alla m\u00e4nskliga riken och att han utser vem han vill till att regera."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och du Belsassar, hans eftertr\u00e4dare, du k\u00e4nner till allt detta men har \u00e4nd\u00e5 inte blivit \u00f6dmjuk."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Du har trotsat himlens Herre och h\u00e4mtat hit dessa b\u00e4gare fr\u00e5n hans tempel. Du och dina furstar, hustrur och bihustrur har druckit vin ur dem medan ni \u00e4rat gudar av silver, guld, koppar, j\u00e4rn, tr\u00e4 och sten, gudar som varken ser eller h\u00f6r. Men du har inte \u00e4rat den Gud som gett dig livet och best\u00e4mmer \u00f6ver det."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r l\u00e4t Gud dessa fingrar skriva ett budskap riktat till dig personligen. De har skrivit detta: &#39;R\u00e4knad, r\u00e4knad, v\u00e4gd, delad&#39;."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r l\u00e4t Gud dessa fingrar skriva ett budskap riktat till dig personligen. De har skrivit detta: &#39;R\u00e4knad, r\u00e4knad, v\u00e4gd, delad&#39;."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och detta \u00e4r vad det betyder:R\u00e4knad - Gud har r\u00e4knat din regeringstids dagar, och nu \u00e4r de slut."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "V\u00e4gd - du har blivit v\u00e4gd p\u00e5 Guds v\u00e5g, och det har visat sig att du \u00e4r f\u00f6r l\u00e4tt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Delad - ditt rike ska delas och \u00f6verl\u00e4mnas \u00e5t meder och perser."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "P\u00e5 Belsassars befallning blev d\u00e5 Daniel kl\u00e4dd i en purpurmantel, en guldkedja h\u00e4ngdes om hans hals och han utropades till den tredje mannen i riket."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Den natten blev Belsassar, kaldeernas kung, d\u00f6dad,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "och Darejaves av Medien t\u00e5gade in i staden och tog \u00f6ver makten vid sextiotv\u00e5 \u00e5rs \u00e5lder."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Daniel i lejongropen -Darejaves delade in riket i 120 l\u00e4n, vart och ett under en landsh\u00f6vding."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Landsh\u00f6vdingarna var ansvariga inf\u00f6r tre furstar, och Daniel var en av dem. Deras uppgift var att bevaka kungens intressen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Daniel visade sig snart vara dugligare \u00e4n alla de andra furstarna och landsh\u00f6vdingarna, och kungen hade planer p\u00e5 att s\u00e4tta honom \u00f6ver hela riket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Detta gjorde de andra furstarna och landsh\u00f6vdingarna avundsjuka, och de b\u00f6rjade leta efter fel i Daniels tj\u00e4nsteut\u00f6vning f\u00f6r att kunna klaga p\u00e5 honom inf\u00f6r kungen. Men de kunde inte hitta n\u00e5got att kritisera honom f\u00f6r! Han var trogen och \u00e4rlig och gjorde inga misstag."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De kom allts\u00e5 till den h\u00e4r slutsatsen: V\u00e5r enda chans \u00e4r att hitta n\u00e5got mot honom som g\u00e4ller hans Guds lag!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De best\u00e4mde sig f\u00f6r att g\u00e5 till kungen och s\u00e4ga: Kung Darejaves, m\u00e5tte du leva i evighet!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vi furstar, landsh\u00f6vdingar, r\u00e5dgivare och ombud tycker alla att du borde instifta en lag som under inga omst\u00e4ndigheter f\u00e5r \u00e4ndras. Den som under de kommande trettio dagarna v\u00e4nder sig med b\u00f6n till n\u00e5gon annan, gud eller m\u00e4nniska, \u00e4n till Ers Majest\u00e4t, ska kastas i lejongropen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vi f\u00f6resl\u00e5r att Ers Majest\u00e4t l\u00e5ter skriva ut och underteckna en s\u00e5dan lag, som enligt meders och persers sed inte kan upph\u00e4vas eller \u00e4ndras!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kung Darejaves gjorde dem till viljes och en lag kom till st\u00e5nd."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Daniel fick reda p\u00e5 vad som hade h\u00e4nt, men trots det gick han hem och b\u00f6jde som vanligt kn\u00e4 i sitt sovrum en trappa upp, med f\u00f6nstren \u00f6ppna mot Jerusalem. D\u00e4r bad han tre g\u00e5nger om dagen, precis som han alltid hade gjort, och tackade sin Gud."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De sammansvurna m\u00e4nnen samlades vid Daniels hus och kunde f\u00e5 bekr\u00e4ftat att han bad till sin Gud."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De rusade tillbaka till kungen och p\u00e5minde honom om lagen. Har inte du undertecknat en befallning, sa de, som inte till\u00e5ter n\u00e5gon att tillbe n\u00e5gon annan \u00e4n dig sj\u00e4lv under trettio dagar, och att den som bryter mot den lagen ska kastas till lejonen?Jo, svarade kungen. Det \u00e4r en medisk-persisk lag, som inte kan \u00e4ndras eller upph\u00e4vas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 ber\u00e4ttade de f\u00f6r kungen vad de hade sett: Den d\u00e4r Daniel, en av de judiska f\u00e5ngarna, bryr sig inte om dig och din lag. Han ber \u00e4nd\u00e5 till sin Gud tre g\u00e5nger om dagen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r kungen h\u00f6rde detta, blev han mycket bekymrad och best\u00e4mde sig f\u00f6r att f\u00f6rs\u00f6ka r\u00e4dda Daniel, och han anv\u00e4nde resten av dagen till att f\u00f6rs\u00f6ka t\u00e4nka ut hur han skulle kunna hj\u00e4lpa honom i hans sv\u00e5ra bel\u00e4genhet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "P\u00e5 kv\u00e4llen kom m\u00e4nnen tillbaka till kungen och sa: Ers Majest\u00e4t, det finns ingenting annat du kan g\u00f6ra. Du har undertecknat lagen, och den kan inte \u00e4ndras."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Till slut gav kungen med sig och befallde att Daniel skulle gripas och kastas i lejongropen. Kungen sa till honom: M\u00e5tte din Gud som du st\u00e4ndigt tillber hj\u00e4lpa dig nu! Sedan kastade man ner honom i gropen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En sten h\u00e4mtades och lades \u00f6ver \u00f6ppningen, och kungen f\u00f6rseglade den med sitt eget och regeringens sigill, s\u00e5 att ingen skulle v\u00e5ga sig p\u00e5 att r\u00e4dda Daniel."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan gick kungen tillbaka till sitt palats och lade sig utan att \u00e4ta. Han unnade sig inga n\u00f6jen den kv\u00e4llen, och under natten sov han inte en blund."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mycket tidigt f\u00f6ljande morgon skyndade han sig ut till lejongropen"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och ropade i sin f\u00f6rtvivlan: Daniel, du den levande Gudens tj\u00e4nare, kunde din Gud, som du st\u00e4ndigt tillber, r\u00e4dda dig fr\u00e5n lejonen?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 h\u00f6rde han en r\u00f6st: M\u00e5tte Ers Majest\u00e4t leva i evighet! Det var Daniel!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Min Gud s\u00e4nde sin \u00e4ngel, sa Daniel. Han st\u00e4ngde lejonens gap. De har inte r\u00f6rt mig. Jag \u00e4r oskyldig inf\u00f6r Gud, och inte heller har jag gjort or\u00e4tt mot Ers Majest\u00e4t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kungen blev utom sig av gl\u00e4dje och befallde att man skulle h\u00e4mta upp Daniel. Det fanns inte minsta lilla skr\u00e5ma p\u00e5 honom. Han hade litat p\u00e5 sin Guds beskydd."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "P\u00e5 kungens befallning h\u00e4mtade man sedan de m\u00e4n som hade anklagat Daniel och kastade dem i lejongropen tillsammans med deras hustrur och barn. Innan de ens hunnit ner till gropens botten var lejonen \u00f6ver dem och slet dem i stycken."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Efter denna h\u00e4ndelse skrev kung Darejaves f\u00f6ljande budskap, som han s\u00e4nde ut \u00f6ver hela riket:Jag h\u00e4lsar er och \u00f6nskar er v\u00e4lg\u00e5ng! Det \u00e4r min befallning att man \u00f6verallt i mitt rike ska b\u00e4va och frukta f\u00f6r Daniels Gud, f\u00f6r hans Gud \u00e4r en levande, of\u00f6r\u00e4nderlig Gud, vars rike aldrig ska g\u00e5 under och vars makt aldrig ska ta slut."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Efter denna h\u00e4ndelse skrev kung Darejaves f\u00f6ljande budskap, som han s\u00e4nde ut \u00f6ver hela riket:Jag h\u00e4lsar er och \u00f6nskar er v\u00e4lg\u00e5ng! Det \u00e4r min befallning att man \u00f6verallt i mitt rike ska b\u00e4va och frukta f\u00f6r Daniels Gud, f\u00f6r hans Gud \u00e4r en levande, of\u00f6r\u00e4nderlig Gud, vars rike aldrig ska g\u00e5 under och vars makt aldrig ska ta slut."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han hj\u00e4lper sitt folk och bevarar dem fr\u00e5n varje olycka. Han g\u00f6r stora under i himmel och p\u00e5 jord, och det \u00e4r han som har r\u00e4ddat Daniel fr\u00e5n lejonen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och Daniel hade framg\u00e5ng och hans anseende v\u00e4xte, b\u00e5de under Darejaves och perserkungen Kores regeringar."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dr\u00f6mmen om fyra hemska djur -En natt under Belsassars f\u00f6rsta regerings\u00e5r i Babylon hade Daniel en dr\u00f6m som han skrev ner.Detta \u00e4r vad han s\u00e5g:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I min dr\u00f6m s\u00e5g jag en v\u00e4ldig storm p\u00e5 ett m\u00e4ktigt hav. Starka vindar bl\u00e5ste fr\u00e5n alla h\u00e5ll."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fyra stora djur steg upp ur vattnet, och de s\u00e5g alla olika ut."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det f\u00f6rsta liknade ett lejon, men det hade \u00f6rnvingar! Medan jag betraktade det slets vingarna av det s\u00e5 att det inte l\u00e4ngre kunde flyga, och det l\u00e4mnades st\u00e5ende p\u00e5 marken, p\u00e5 tv\u00e5 ben som en m\u00e4nniska, och det hade ocks\u00e5 en m\u00e4nniskas f\u00f6rst\u00e5nd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det andra djuret s\u00e5g ut som en bj\u00f6rn. Dess ena sida var h\u00f6gre \u00e4n den andra, och den hade tre revben mellan t\u00e4nderna. Jag h\u00f6rde en r\u00f6st s\u00e4ga: Res dig! Sluka mycket k\u00f6tt!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det tredje av dessa m\u00e4rkliga djur s\u00e5g ut som en leopard, men p\u00e5 ryggen hade det fyra vingar lika f\u00e5gelvingar. Det hade fyra huvuden och fick en oerh\u00f6rd makt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Medan jag s\u00e5g detta i min dr\u00f6m kom ett fj\u00e4rde djur upp ur havet. Det var alltf\u00f6r hemskt f\u00f6r att kunna beskrivas, och det hade en otrolig styrka. Det uppslukade sina offer genom att slita s\u00f6nder dem med t\u00e4nder av j\u00e4rn. De som undkom detta krossades under dess f\u00f6tter. Detta djur var annorlunda \u00e4n de \u00f6vriga, och det hade tio horn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Medan jag betraktade djurets horn fick jag pl\u00f6tsligt syn p\u00e5 ett annat, mindre horn. Tre av hornen tr\u00e4ngdes bort f\u00f6r att ge det utrymme. Detta lilla horn hade en m\u00e4nniskas \u00f6gon och en skrytsam mun."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag s\u00e5g hur troner blev utplacerade och Den gamle, den allsm\u00e4ktige Guden, tog plats f\u00f6r att d\u00f6ma. Hans kl\u00e4der var vita som sn\u00f6, och hans h\u00e5r som vit ull. Han satt p\u00e5 en tron av eld med flammande hjul,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och framf\u00f6r honom fl\u00f6t en flod av eld. Miljoner \u00e4nglar betj\u00e4nade honom. Framf\u00f6r honom v\u00e4ntade m\u00e4nniskosl\u00e4ktets miljarder p\u00e5 sin dom. R\u00e4tteg\u00e5ngen tog sin b\u00f6rjan och b\u00f6cker slogs upp."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag fortsatte att betrakta det som h\u00e4nde, uppm\u00e4rksam p\u00e5 det lilla hornets skryt och \u00f6vermod. S\u00e5 blev det fj\u00e4rde djuret d\u00f6dat, och dess kropp br\u00e4ndes inf\u00f6r den Allsm\u00e4ktige."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De andra tre djurens riken blev tagna fr\u00e5n dem, men de till\u00e4ts att leva \u00e4nnu en tid."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan fick jag se n\u00e5gon som liknade en m\u00e4nniskoson komma p\u00e5 himlens moln. Han n\u00e4rmade sig Den gamle och f\u00f6rdes fram inf\u00f6r honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han hyllades och fick total makt \u00f6ver alla v\u00e4rldens l\u00e4nder. Alla folk och nationer tillbad honom. Hans makt \u00e4r evig och ska aldrig ta slut och hans rike ska aldrig g\u00e5 under."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag var omskakad av allt jag hade sett,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och d\u00e4rf\u00f6r gick jag fram till en av dem som stod bredvid tronen och fr\u00e5gade honom vad alltsammans betydde. Han f\u00f6rklarade det f\u00f6r mig:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De fyra stora djuren \u00e4r fyra riken som ska uppst\u00e5 p\u00e5 jorden."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men till slut ska den helige Gudens folk regera \u00f6ver hela v\u00e4rlden i all evighet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan fr\u00e5gade jag om det fj\u00e4rde djuret, det som var s\u00e5 grymt och fruktansv\u00e4rt med t\u00e4nder av j\u00e4rn och klor av koppar, och som slet s\u00f6nder m\u00e4nniskor och trampade dem till d\u00f6ds med sina f\u00f6tter."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag fr\u00e5gade ocks\u00e5 om de tio hornen och om det lilla hornet, som syntes efter de andra och som tr\u00e4ngde bort tre av dem - hornet med \u00f6gonen och den skr\u00e4niga, skrytsamma munnen som var starkare \u00e4n de \u00f6vriga."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag hade n\u00e4mligen sett det hornet strida mot Guds folk och vinna,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "tills Den gamle kom med domen, och gav sitt folk, de heliga, makt och myndighet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Det fj\u00e4rde djuret, ber\u00e4ttade han f\u00f6r mig, \u00e4r det fj\u00e4rde v\u00e4rldsriket. Det kommer att vara grymmare \u00e4n n\u00e5got av de andra. Det kommer att uppsluka hela v\u00e4rlden och \u00f6del\u00e4gga allt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dess tio horn \u00e4r tio kungar som ska uppst\u00e5 i detta rike. Sedan ska \u00e4nnu en kung komma, grymmare \u00e4n de \u00f6vriga tio, och han ska sl\u00e5 tre av dem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han ska trotsa den h\u00f6gste Guden, f\u00f6rf\u00f6lja de heliga och f\u00f6rs\u00f6ka att f\u00f6r\u00e4ndra alla lagar, moralbegrepp och seder. Guds folk kommer att vara hj\u00e4lpl\u00f6st i hans h\u00e4nder under tre och ett halvt \u00e5r."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men Den gamle ska komma och g\u00e5 till r\u00e4tta med denne ondskefulle kung och ta all makt ifr\u00e5n honom f\u00f6r all framtid."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sedan ska makten \u00f6ver alla riken p\u00e5 jorden ges till Guds folk. Guds rike ska vara ett evigt rike, och alla h\u00e4rskare ska tillbe och lyda Gud."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Detta var slutet p\u00e5 dr\u00f6mmen. N\u00e4r jag vaknade k\u00e4nde jag mig mycket orolig, och jag var blek av skr\u00e4ck, men jag ber\u00e4ttade inte f\u00f6r n\u00e5gon vad jag hade sett."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dr\u00f6mmen om baggen och bocken -Under kung Belsassars tredje regerings\u00e5r hade jag en annan dr\u00f6m som liknade den f\u00f6rsta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Den h\u00e4r g\u00e5ngen s\u00e5g jag mig sj\u00e4lv i Susan, huvudstaden i provinsen Elam, och jag stod bredvid floden Ulai."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r jag s\u00e5g mig omkring, uppt\u00e4ckte jag en bagge med tv\u00e5 l\u00e5nga horn st\u00e5ende vid flodstranden. Medan jag betraktade honom b\u00f6rjade ett av hornen att v\u00e4xa, s\u00e5 att det blev l\u00e4ngre \u00e4n det andra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Baggen st\u00e5ngade allt som kom i dess v\u00e4g, och ingen kunde st\u00e5 emot den eller hj\u00e4lpa dess offer. Den gjorde precis vad den ville och blev mycket m\u00e4ktig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Medan jag funderade \u00f6ver vad detta kunde betyda d\u00f6k pl\u00f6tsligt en bock upp fr\u00e5n v\u00e4ster. Den for fram \u00f6ver jorden utan att vidr\u00f6ra marken, och den hade ett stort horn i pannan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I raseri attackerade den baggen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den rusade p\u00e5 baggen och dess b\u00e5da horn br\u00f6ts av. Nu var baggen alldeles hj\u00e4lpl\u00f6s, bocken st\u00e5ngade omkull den och trampade den under sina kl\u00f6var, och det fanns inget som kunde r\u00e4dda baggen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Segraren blev oerh\u00f6rt m\u00e4ktig, men n\u00e4r han stod p\u00e5 h\u00f6jden av sin makt br\u00f6ts pl\u00f6tsligt hans horn s\u00f6nder, och i st\u00e4llet v\u00e4xte det fram fyra horn som pekade \u00e5t de fyra v\u00e4derstrecken."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fr\u00e5n ett av dem kom ytterligare ett horn. Det v\u00e4xte ganska sakta till att b\u00f6rja med men blev snart mycket starkt och anf\u00f6ll s\u00f6dern och \u00f6stern och b\u00f6rjade strida mot Israels land."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han stred mot Guds folk och besegrade en del av dess ledare."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han utmanade till och med bef\u00e4lhavaren \u00f6ver himlens arm\u00e9 genom att avskaffa de dagliga offren och vanhelga templet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men de himmelska arm\u00e9erna h\u00f6lls tillbaka fr\u00e5n att sl\u00e5 ner honom f\u00f6r denna \u00f6vertr\u00e4delse, och resultatet blev att sanningen och r\u00e4ttf\u00e4rdigheten gick under, medan ondskan segrade och hade framg\u00e5ng."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan h\u00f6rde jag tv\u00e5 av de heliga \u00e4nglarna tala med varandra. En av dem sa: Hur l\u00e4nge kommer det att dr\u00f6ja innan det dagliga offret inf\u00f6rs igen? Hur l\u00e4nge dr\u00f6jer det innan templets f\u00f6rst\u00f6relse h\u00e4mnats och Guds folk f\u00e5r segra?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den andre svarade: Det kommer att dr\u00f6ja 2.300 dagar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Medan jag f\u00f6rs\u00f6kte f\u00f6rst\u00e5 meningen med synen stod pl\u00f6tsligt en man framf\u00f6r mig - det s\u00e5g \u00e5tminstone ut som en man -"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och jag h\u00f6rde en mansst\u00e4mma ropa tv\u00e4rs \u00f6ver floden: Gabriel, ber\u00e4tta f\u00f6r Daniel vad dr\u00f6mmen betyder."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gabriel kom fram till mig, men n\u00e4r han n\u00e4rmade sig blev jag s\u00e5 r\u00e4dd att jag f\u00f6ll till marken med ansiktet mot jorden. Du m\u00e4nniskobarn, sa han, du m\u00e5ste f\u00f6rst\u00e5 att h\u00e4ndelserna du har sett i din syn inte kommer att \u00e4ga rum f\u00f6rr\u00e4n vid tidens avslutning."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Medan Gabriel talade var jag i djup s\u00f6mn, alldeles utslagen. Sedan vidr\u00f6rde han mig och hj\u00e4lpte mig upp p\u00e5 f\u00f6tter."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han sa: Jag har kommit hit f\u00f6r att tala om f\u00f6r dig vad som kommer att h\u00e4nda under de sista dagarna, under vredens tid vid tids\u00e5lderns slut."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De tv\u00e5 hornen du s\u00e5g p\u00e5 baggen representerar Mediens och Persiens kungar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Den l\u00e5ngh\u00e5riga bocken \u00e4r den grekiska nationen, och dess l\u00e5nga horn representerar den f\u00f6rste store kungen i det landet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Att hornet br\u00f6ts s\u00f6nder och fyra mindre horn kom fram i dess st\u00e4lle betyder att det grekiska v\u00e4ldet ska delas i fyra mindre riken med fyra kungar, varav ingen \u00e4r s\u00e5 stor och m\u00e4ktig som den f\u00f6rste."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mot slutet av deras regering, n\u00e4r de har blivit moraliskt f\u00f6rd\u00e4rvade, ska en ond kung, en intrigernas m\u00e4stare, komma till makten."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hans makt ska vara mycket stor, men den kommer inte fr\u00e5n honom sj\u00e4lv. Vart han \u00e4n v\u00e4nder sig kommer han med framg\u00e5ng att krossa alla motst\u00e5ndare, hur m\u00e4ktiga arm\u00e9er de \u00e4n har, och han kommer att besegra Guds folk."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han kommer att vara en m\u00e4stare i bedr\u00e4geri och lura m\u00e5nga genom att \u00f6verrumpla dem sedan de invaggats i falsk trygghet. Utan varning ska han utpl\u00e5na dem. Han kommer att tro sig sj\u00e4lv om s\u00e5 mycket att han till och med kommer att v\u00e4nda sig mot Furstarnas furste. Men genom att g\u00f6ra det ska han dra en dom \u00f6ver sig sj\u00e4lv. Han kommer att bli slagen av Guds hand och inte av m\u00e4nsklig makt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sedan h\u00f6rde du i din syn om att 2.300 dagar m\u00e5ste g\u00e5 innan r\u00e4tten att fira gudstj\u00e4nst kan inf\u00f6ras p\u00e5 nytt. Detta antal \u00e4r bokstavligt och betyder precis vad som sagts, men det g\u00e4ller \u00e4ndens tid."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag blev s\u00e5 matt och svag att jag l\u00e5g sjuk i flera dagar. Sedan steg jag upp och utf\u00f6rde alla mina plikter mot kungen, men jag var mycket oroad av dr\u00f6mmen och kunde inte f\u00f6rst\u00e5 den."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Daniel ber f\u00f6r sitt folk -Det var nu kung Darejaves f\u00f6rsta regerings\u00e5r. Darejaves var son till Ahasveros och av medisk h\u00e4rstamning, men blev kung i Babylon."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Under hans f\u00f6rsta regerings\u00e5r l\u00e4ste jag, Daniel, i profeten Jeremias bok att Jerusalem m\u00e5ste ligga \u00f6de i sjuttio \u00e5r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r bad jag allvarligt till Herren Gud att han skulle g\u00f6ra slut p\u00e5 v\u00e5r f\u00e5ngenskap och s\u00e4nda oss tillbaka till v\u00e5rt eget land.Medan jag bad fastade jag, kl\u00e4dde mig i sorgkl\u00e4der"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och bek\u00e4nde mina och mitt folks synder:Herre, du \u00e4r en stor och respektingivande Gud. Du infriar alltid dina l\u00f6ften om barmh\u00e4rtighet mot dem som du \u00e4lskar och som h\u00e5ller dina lagar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men vi har syndat mot dig och v\u00e4nt oss mot dig och f\u00f6raktat dina befallningar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi har inte velat lyssna till dina tj\u00e4nare, profeterna, som du under \u00e5rens lopp g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng s\u00e4nt till oss med dina budskap till v\u00e5ra kungar och furstar och till hela v\u00e5rt folk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Herre, du \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig, men vi m\u00e5ste alltid sk\u00e4mmas \u00f6ver v\u00e5r synd, precis som du ser oss g\u00f6ra nu. Ja, det g\u00e4ller alla oss fr\u00e5n Juda och Jerusalem, ja, hela Israel, alla vi som \u00e4r f\u00f6rskingrade n\u00e4ra och fj\u00e4rran, dit du har drivit oss p\u00e5 grund av v\u00e5r synd mot dig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Herre, vi och v\u00e5ra kungar, furstar och f\u00f6rf\u00e4der \u00e4r nertyngda av skam \u00f6ver v\u00e5r synd."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men Herren, v\u00e5r Gud, \u00e4r barmh\u00e4rtig och f\u00f6rl\u00e5ter ocks\u00e5 dem som gjort uppror mot honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Herre, v\u00e5r Gud, vi har varit olydiga mot dig och de lagar du gav oss genom dina tj\u00e4nare profeterna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hela Israel har vandrat i olydnad. Vi har v\u00e4nt oss bort fr\u00e5n dig och inte lyssnat till din r\u00f6st, och s\u00e5 har Guds fruktansv\u00e4rda f\u00f6rbannelse krossat oss, den som \u00e4r beskriven i din tj\u00e4nare Moses lag."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du har gjort precis som du sa att du skulle g\u00f6ra, f\u00f6r aldrig n\u00e5gonsin i historien har det funnits en s\u00e5dan pl\u00e5ga som den som drabbade oss och v\u00e5ra h\u00e4rskare i Jerusalem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Varje f\u00f6rbannelse som fanns omn\u00e4mnd i Moses lag, alla olyckor du f\u00f6rutsagt - allt har f\u00f6rverkligats och slagit in. Men \u00e4nd\u00e5 v\u00e4grade vi att behaga Herren v\u00e5r Gud och omv\u00e4nda oss fr\u00e5n v\u00e5ra synder och g\u00f6ra det r\u00e4tta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r krossade Herren oss fullst\u00e4ndigt med den olycka han hade f\u00f6rberett. Han handlar r\u00e4tt i allt vad han g\u00f6r, men vi ville inte lyda."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Herre, v\u00e5r Gud, du f\u00f6rh\u00e4rligade ditt namn f\u00f6r alltid n\u00e4r du befriade ditt folk fr\u00e5n Egypten genom din v\u00e4ldiga makt. Herre, g\u00f6r det en g\u00e5ng till! Vi har syndat och \u00e4r fulla av ondska,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "men v\u00e4nd din vrede bort fr\u00e5n Jerusalem, din egen stad, ditt eget heliga berg, Herre, f\u00f6r din stora barmh\u00e4rtighets skull. Hedningarna f\u00f6rl\u00f6jligar oss och din stad som ligger i ruiner f\u00f6r v\u00e5ra synders skull."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "V\u00e5r Gud, h\u00f6r din tj\u00e4nares b\u00f6n! Lyssna till min v\u00e4djan! L\u00e5t ditt ansikte p\u00e5 nytt str\u00e5la av frid och gl\u00e4dje \u00f6ver ditt \u00f6vergivna tempel f\u00f6r din egen h\u00e4rlighets skull, Herre!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Min Gud, b\u00f6j ditt \u00f6ra till oss och lyssna till min b\u00f6n! \u00d6ppna dina \u00f6gon och se v\u00e5r f\u00f6rtvivlan. Se hur din stad ligger i ruiner. Alla vet att den \u00e4r din. Vi ber inte d\u00e4rf\u00f6r att vi f\u00f6rtj\u00e4nar hj\u00e4lp, utan d\u00e4rf\u00f6r att du \u00e4r barmh\u00e4rtig och n\u00e5dig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Herre, h\u00f6r oss! Herre, f\u00f6rl\u00e5t oss! Herre, lyssna till mig och grip in! Dr\u00f6j inte, f\u00f6r din egen skull, Gud, f\u00f6r ditt folk och din stad b\u00e4r ditt namn!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Medan jag bad och bek\u00e4nde mina och mitt folks synder och uppriktigt v\u00e4djade till Herren, min Gud, f\u00f6r Jerusalem, hans heliga berg,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "kom Gabriel som jag hade sett i min tidigare syn farande till mig i all hast vid tiden f\u00f6r kv\u00e4llsoffret."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han sa: Daniel, jag har kommit hit f\u00f6r att hj\u00e4lpa dig f\u00f6rst\u00e5 Guds planer."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "I samma stund som du b\u00f6rjade be gick befallning ut. Jag har kommit f\u00f6r att tala om f\u00f6r dig vad det var du s\u00e5g, f\u00f6r Gud \u00e4lskar dig. Lyssna och f\u00f6rs\u00f6k att f\u00f6rst\u00e5 inneh\u00e5llet i synen!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Herren har best\u00e4mt ytterligare 490 \u00e5r av straffdom \u00f6ver Jerusalem och ditt folk. Sedan ska de \u00e4ntligen ha l\u00e4rt sig att h\u00e5lla sig borta fr\u00e5n synd, och de ska bli renade fr\u00e5n sin skuld. D\u00e5 ska ett rike av evig r\u00e4ttf\u00e4rdighet grundas, och det allra heligaste i templet ska \u00e5terinvigas, precis som profeterna sagt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "H\u00f6r h\u00e4r! Det kommer att g\u00e5 fyrtionio \u00e5r och 434 \u00e5r fr\u00e5n det befallningen att \u00e5teruppbygga Jerusalem utgick tills Den smorde kommer! Jerusalems gator och murar ska bli uppbyggda igen, trots att tiderna \u00e4r sv\u00e5ra."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Efter denna tidsperiod p\u00e5 434 \u00e5r ska Den smorde bli avl\u00e4gsnad utan att hans rike blivit f\u00f6rverkligat. En kung ska uppst\u00e5, och hans trupper ska f\u00f6rg\u00f6ra staden och templet. Slutet ska komma som en flodv\u00e5g, och krig och olycka kommer att h\u00e4rska till tidens slut."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Denne kung ska ing\u00e5 ett sju\u00e5rigt f\u00f6rbund med folket, men efter halva tiden ska han bryta sin \u00f6verenskommelse och f\u00f6rhindra allt offrande. I sin fruktansv\u00e4rda synd ska fienden till slut fullst\u00e4ndigt vanhelga Guds tempel. Men n\u00e4r tiden \u00e4r inne ska Gud l\u00e5ta sin vredes dom drabba honom."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Daniel m\u00f6ter Guds \u00e4ngel -Under Kores tredje regerings\u00e5r \u00f6ver Persien hade Daniel, som ocks\u00e5 kallades Beltesassar, \u00e4nnu en syn. Den handlade om ett krig, ett verkligt krig i framtiden:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r den synen kom till mig hade jag s\u00f6rjt i tre veckor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Under hela den tiden \u00e5t jag inte, drack inget vin och v\u00e5rdade inte min kropp."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r jag p\u00e5 den tjugofj\u00e4rde dagen i f\u00f6rsta m\u00e5naden stod vid den stora floden Tigris"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "fick jag pl\u00f6tsligt se en man st\u00e5 framf\u00f6r mig, kl\u00e4dd i en linnekl\u00e4dnad, med ett b\u00e4lte av renaste guld runt midjan och med en underbar utstr\u00e5lning. Hans ansikte lyste och hans \u00f6gon var som eldsl\u00e5gor. Hans armar och f\u00f6tter sken som av polerad koppar, och hans r\u00f6st var som sorlet fr\u00e5n m\u00e5nga m\u00e4nniskor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "fick jag pl\u00f6tsligt se en man st\u00e5 framf\u00f6r mig, kl\u00e4dd i en linnekl\u00e4dnad, med ett b\u00e4lte av renaste guld runt midjan och med en underbar utstr\u00e5lning. Hans ansikte lyste och hans \u00f6gon var som eldsl\u00e5gor. Hans armar och f\u00f6tter sken som av polerad koppar, och hans r\u00f6st var som sorlet fr\u00e5n m\u00e5nga m\u00e4nniskor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag, Daniel, s\u00e5g ensam denna syn. M\u00e4nnen som var med mig s\u00e5g ingenting, men de blev oerh\u00f6rt r\u00e4dda. De sprang och g\u00f6mde sig"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och l\u00e4mnade mig ensam kvar. N\u00e4r jag s\u00e5g denna m\u00e4ktiga syn vek kraften fr\u00e5n mig s\u00e5 att jag blev matt och alldeles hj\u00e4lpl\u00f6s."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r han talade till mig f\u00f6ll jag till marken i djup s\u00f6mn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men en hand r\u00f6rde vid mig och lyfte mig, s\u00e5 att jag sk\u00e4lvande kom upp p\u00e5 alla fyra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och jag h\u00f6rde hans r\u00f6st: &#39;Daniel, du Guds \u00e4lskade, res dig och lyssna noga till vad jag har att s\u00e4ga dig, f\u00f6r Gud har skickat mig till dig.&#39; D\u00e5 reste jag mig upp, fortfarande darrande av r\u00e4dsla."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 sa han: &#39;Var inte r\u00e4dd, Daniel, f\u00f6r din b\u00f6n har blivit h\u00f6rd i himlen och besvarad redan f\u00f6rsta dagen du b\u00f6rjade din fasta inf\u00f6r Herren och bad om f\u00f6rst\u00e5nd. Redan d\u00e5 blev jag skickad hit f\u00f6r att tr\u00e4ffa dig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men under tjugoen dagar blockerades min v\u00e4g av den onde ande som regerar \u00f6ver det persiska riket. D\u00e5 kom Mikael, en av de fr\u00e4msta i den himmelska arm\u00e9n, till min hj\u00e4lp, s\u00e5 att jag kunde ta mig f\u00f6rbi dessa andar som regerar \u00f6ver Persien."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nu \u00e4r jag h\u00e4r f\u00f6r att tala om f\u00f6r dig vad som ska h\u00e4nda ditt folk, judarna, vid tidens slut. Uppfyllelsen av synen ligger m\u00e5nga \u00e5r fram\u00e5t i tiden.&#39;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hela tiden medan han talade stod jag med blicken ned\u00e5tv\u00e4nd och f\u00f6rm\u00e5dde inte s\u00e4ga ett ord."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 var det n\u00e5gon som s\u00e5g ut som en m\u00e4nniska som r\u00f6rde vid mina l\u00e4ppar. Jag kunde tala igen, och jag sa till budb\u00e4raren fr\u00e5n himlen: &#39;Herre, jag \u00e4r skr\u00e4md av din n\u00e4rvaro och k\u00e4nner mig alldeles kraftl\u00f6s."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hur skulle jag kunna tala med en s\u00e5dan som du? All min kraft \u00e4r borta och jag kan knappast andas.&#39;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 r\u00f6rde han som s\u00e5g ut som en m\u00e4nniska vid mig, och jag k\u00e4nde hur krafterna \u00e5terv\u00e4nde."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "&#39;Gud \u00e4lskar dig mycket"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han svarade: &#39;Vet du varf\u00f6r jag har kommit? Jag har kommit f\u00f6r att tala om f\u00f6r dig vad som \u00e4r skrivet i Sanningens bok. N\u00e4r jag ger mig av h\u00e4rifr\u00e5n ska jag p\u00e5 nytt k\u00e4mpa mig igenom p\u00e5 min v\u00e4g tillbaka, f\u00f6rbi fursten av Persien och efter honom f\u00f6rbi fursten av Grekland. Det \u00e4r bara \u00e4ngeln Mikael, som beskyddar ditt folk Israel, som kommer mig till hj\u00e4lp. Jag var den som blev uts\u00e4nd f\u00f6r att styrka medern Darejaves under hans f\u00f6rsta regerings\u00e5r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han svarade: &#39;Vet du varf\u00f6r jag har kommit? Jag har kommit f\u00f6r att tala om f\u00f6r dig vad som \u00e4r skrivet i Sanningens bok. N\u00e4r jag ger mig av h\u00e4rifr\u00e5n ska jag p\u00e5 nytt k\u00e4mpa mig igenom p\u00e5 min v\u00e4g tillbaka, f\u00f6rbi fursten av Persien och efter honom f\u00f6rbi fursten av Grekland. Det \u00e4r bara \u00e4ngeln Mikael, som beskyddar ditt folk Israel, som kommer mig till hj\u00e4lp. Jag var den som blev uts\u00e4nd f\u00f6r att styrka medern Darejaves under hans f\u00f6rsta regerings\u00e5r."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c4ngeln f\u00f6ruts\u00e4ger framtiden -Men nu ska jag visa dig vad som ligger i framtiden. Ytterligare tre persiska kungar kommer att regera och eftertr\u00e4das av en fj\u00e4rde, mycket rikare \u00e4n de andra. Han kommer att anv\u00e4nda sin rikedom i politiska syften och f\u00f6rbereda krig mot Grekland."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c4ngeln f\u00f6ruts\u00e4ger framtiden -Men nu ska jag visa dig vad som ligger i framtiden. Ytterligare tre persiska kungar kommer att regera och eftertr\u00e4das av en fj\u00e4rde, mycket rikare \u00e4n de andra. Han kommer att anv\u00e4nda sin rikedom i politiska syften och f\u00f6rbereda krig mot Grekland."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 ska en m\u00e4ktig kung uppst\u00e5 i Grekland, en kung som kommer att regera \u00f6ver ett stort rike och genomf\u00f6ra allt han beslutar sig f\u00f6r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men n\u00e4r hans makt \u00e4r som st\u00f6rst, ska hans rike falla samman och delas i fyra svagare riken, och \u00f6ver dem ska inte ens hans s\u00f6ner f\u00e5 regera. Hans rike ska brytas s\u00f6nder och ges \u00e5t andra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En av dem, kungen i Egypten, ska \u00f6ka sin makt, men en av denne kungs egna furstar kommer att g\u00f6ra uppror mot honom och ber\u00f6va honom riket och sedan g\u00f6ra det \u00e4nnu m\u00e4ktigare."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c5tskilliga \u00e5r senare ska ett f\u00f6rbund ing\u00e5s mellan kungen i Syrien och kungen i Egypten. Dottern till kungen i Egypten ska ges som hustru \u00e5t kungen i Syrien som en fredshandling, men hon kommer att f\u00f6rlora sitt inflytande \u00f6ver honom, och inte bara hennes eget hopp ska grusas, utan ocks\u00e5 hennes fars, kungens av Egypten, och hennes barns."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men n\u00e4r hennes bror blir kung i Egypten kommer han att samla en arm\u00e9 mot kungen i Syrien och g\u00e5 till anfall och besegra honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r han \u00e5terv\u00e4nder till Egypten ska han f\u00f6ra med sig deras avgudar, tillsammans med v\u00e4rdefulla f\u00f6rem\u00e5l av guld och silver, och under n\u00e5gra \u00e5r kommer han att l\u00e5ta den syriske kungen vara i fred."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Senare ska kungen i Syrien invadera Egypten, men han kommer snart att \u00e5terv\u00e4nda till sitt eget land."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men hans s\u00f6ner ska samla en enorm arm\u00e9 och dra fram \u00f6ver Israel \u00e4nda till en bef\u00e4stning vid Egyptens gr\u00e4ns. D\u00e5 kommer kungen i Egypten att i stor vrede samla trupper mot de v\u00e4ldiga styrkorna fr\u00e5n Syrien och besegra dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men hans s\u00f6ner ska samla en enorm arm\u00e9 och dra fram \u00f6ver Israel \u00e4nda till en bef\u00e4stning vid Egyptens gr\u00e4ns. D\u00e5 kommer kungen i Egypten att i stor vrede samla trupper mot de v\u00e4ldiga styrkorna fr\u00e5n Syrien och besegra dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fylld av stolthet \u00f6ver sin stora seger kommer han att d\u00f6da tusentals av sina fiender, men hans framg\u00e5ng kommer inte att bli l\u00e5ngvarig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e5gra \u00e5r senare kommer n\u00e4mligen den syriske kungen att \u00e5terv\u00e4nda med en v\u00e4lrustad arm\u00e9, mycket st\u00f6rre \u00e4n den han f\u00f6rlorade,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och andra l\u00e4nder ska f\u00f6rena sig med honom i ett anfall mot Egypten. Upprorsm\u00e4n bland ditt eget folk, judarna, ska f\u00f6rena sig med dem f\u00f6r att fullborda profetian, men de kommer inte att ha n\u00e5gon framg\u00e5ng."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Den syriske kungen och hans allierade ska bel\u00e4gra en av Egyptens bef\u00e4sta st\u00e4der och inta den, och Egyptens stolta trupper ska ge upp och bli besegrade."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Den syriske kungen ska d\u00e5 marschera vidare utan n\u00e5got motst\u00e5nd. Ingen ska kunna stoppa honom. Han ska ocks\u00e5 t\u00e5ga in i det h\u00e4rliga landet, Israel, och sk\u00f6vla det."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Detta ska vara hans plan f\u00f6r att besegra hela Egypten: han ska ing\u00e5 ett f\u00f6rbund med den egyptiske kungen och ge honom sin dotter till hustru, med avsikt att hon ska kunna arbeta f\u00f6r honom i landet. Men hans plan kommer att misslyckas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan ska han v\u00e4nda sin uppm\u00e4rksamhet till kustst\u00e4derna och inta flera av dem. Men en general ska stoppa honom s\u00e5 att han med skam m\u00e5ste v\u00e4nda tillbaka."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han kommer att dra hem\u00e5t igen, men han ska m\u00f6ta sv\u00e5righeter p\u00e5 v\u00e4gen och f\u00f6rsvinna f\u00f6r alltid."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hans eftertr\u00e4dare kommer man att minnas som den kung som s\u00e4nde en skatteuppb\u00f6rdsman till Israel. Men efter en mycket kort regeringstid ska kungen d\u00f6 p\u00e5 ett mystiskt s\u00e4tt, varken i strid eller genom upplopp."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Den som d\u00e4refter kommer att f\u00e5 makt blir en ogudaktig man, som inte har del i den kungliga tronf\u00f6ljden. Men under en kris kommer han att ta \u00f6ver makten i riket genom inst\u00e4llsamhet och intriger."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Alla som \u00e4r oppositionella mot honom kommer att sopas undan, d\u00e4ribland en ledare f\u00f6r pr\u00e4sterna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hans l\u00f6ften ska vara tomma ord, och hans handlingss\u00e4tt kommer fr\u00e5n f\u00f6rsta stund att vara bedr\u00e4geri. Med en handfull trogna kommer han att bli stark."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han ska falla in p\u00e5 de rikaste omr\u00e5dena i landet och g\u00f6ra n\u00e5got som aldrig tidigare gjorts: han ska ta de rikas tillh\u00f6righeter och dela ut dem bland sina efterf\u00f6ljare. Med framg\u00e5ng ska han bel\u00e4gra och l\u00e4gga enorma bef\u00e4stningar under sitt v\u00e4lde, men detta varar bara en kort tid."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han ska f\u00e5 nytt mod och samla en arm\u00e9 mot Egypten. Men ocks\u00e5 d\u00e4r ska en v\u00e4ldig arm\u00e9 mobiliseras, men p\u00e5 grund av en sammansv\u00e4rjning ska Egyptens kung misslyckas med sina planer."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hans egna ska f\u00f6rs\u00f6ka st\u00f6rta honom. Hans arm\u00e9 kommer att uppl\u00f6sas och m\u00e5nga kommer att d\u00f6das."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Dessa kungar ska f\u00f6rs\u00f6ka bedra varandra n\u00e4r de sitter ner och f\u00f6rhandlar. Men deras anslag ska inte ha n\u00e5gon framg\u00e5ng f\u00f6rr\u00e4n Guds best\u00e4mda tid har kommit."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Den syriske kungen ska \u00e5terv\u00e4nda hem med stora rikedomar, men f\u00f6rst kommer han att t\u00e5ga genom Israel och orsaka stor f\u00f6r\u00f6delse."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e4r sedan tiden \u00e4r inne ska han \u00e4n en g\u00e5ng v\u00e4nda sina trupper s\u00f6derut, precis som han har hotat, men nu kommer det att vara helt annorlunda \u00e4n vid de b\u00e5da f\u00f6rsta tillf\u00e4llena."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Romerska krigsfartyg ska skr\u00e4mma bort honom, och han ska dra sig tillbaka till sitt eget land igen. I ilska \u00f6ver att ha tvingats retirera ska den syriske kungen plundra Jerusalem och vanhelga templet genom att s\u00e4tta stopp f\u00f6r de dagliga offren och sedan tillbe avgudar inne i templet. N\u00e4r han drar vidare ska han l\u00e5ta gudl\u00f6sa judar f\u00e5 makten - m\u00e4n som \u00f6vergett sina f\u00f6rf\u00e4ders tro."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Romerska krigsfartyg ska skr\u00e4mma bort honom, och han ska dra sig tillbaka till sitt eget land igen. I ilska \u00f6ver att ha tvingats retirera ska den syriske kungen plundra Jerusalem och vanhelga templet genom att s\u00e4tta stopp f\u00f6r de dagliga offren och sedan tillbe avgudar inne i templet. N\u00e4r han drar vidare ska han l\u00e5ta gudl\u00f6sa judar f\u00e5 makten - m\u00e4n som \u00f6vergett sina f\u00f6rf\u00e4ders tro."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Han kommer att smickra dem som hatar det Gud g\u00f6r och f\u00f6rs\u00f6ka vinna dem \u00f6ver p\u00e5 sin sida. Men det folk som k\u00e4nner sin Gud ska st\u00e5 emot honom med kraft."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De som har andligt f\u00f6rst\u00e5nd ska undervisa m\u00e5nga p\u00e5 den tiden. Men de f\u00e5r leva under st\u00e4ndig fara. M\u00e5nga av dem ska d\u00f6 genom eld och sv\u00e4rd eller bli f\u00e4ngslade och utsatta f\u00f6r plundring."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Till slut ska detta tryck avta, och en del ogudaktiga m\u00e4n ska komma och erbjuda en hj\u00e4lpande hand bara f\u00f6r att sj\u00e4lva kunna dra f\u00f6rdel av det."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "En del av dem som \u00e4r gudfruktiga ska falla men resa sig igen. Detta ska rena dem och g\u00f6ra dem b\u00e4ttre beredda inf\u00f6r vederm\u00f6dan vid tidens slut, n\u00e4r Guds tid \u00e4r inne."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Kungen ska g\u00f6ra precis som han vill och p\u00e5st\u00e5 sig st\u00e5 \u00f6ver alla gudar. Han ska ha framg\u00e5ng trots alla sina h\u00e4delser mot Gud, men bara tills hans tid \u00e4r ute, f\u00f6r Guds planer \u00e4ndras inte."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Han ska inte ha n\u00e5gon aktning f\u00f6r sina f\u00f6rf\u00e4ders gudar och inte heller f\u00f6r den gud som kvinnor \u00e4lskar eller n\u00e5gon annan gud, utan skryta med att han \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n dem allesammans."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "I st\u00e4llet ska han tillbe f\u00e4stenas gud, en gud som hans f\u00f6rf\u00e4der inte k\u00e4nde till, och b\u00e4ra fram dyrbara g\u00e5vor till denne."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Han ska lyckas inta de starkaste bef\u00e4stningar medan han ropar till denne gud om hj\u00e4lp. Han ska hedra dem som b\u00f6jer sig f\u00f6r honom och ge dem betydelsefulla uppgifter, makt och inflytande, och dela landet mellan dem som bel\u00f6ning."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Men vid tidens slut ska kungen fr\u00e5n s\u00f6der anfalla honom igen, och kungen fr\u00e5n norr ska fara fram med styrka och ursinne som en stormvind. Hans stora arm\u00e9 och flotta ska rycka ut mot honom."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Han ska invadera olika l\u00e4nder p\u00e5 v\u00e4gen, bland andra Israel, det ljuvliga landet, och \u00f6verrumpla m\u00e5nga nationers regeringar. Moab, Edom och det mesta av Ammon ska fly undan,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "men Egypten och m\u00e5nga andra l\u00e4nder ska bli ockuperade."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Han ska l\u00e4gga beslag p\u00e5 Egyptens alla rikedomar, och libyer och etiopier ska bli hans tj\u00e4nare."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Men s\u00e5 ska nyheter fr\u00e5n \u00f6ster och norr oroa honom, och i ursinne ska han v\u00e4nda tillbaka och f\u00f6rg\u00f6ra allt d\u00e4r han drar fram."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Han ska stanna mellan Jerusalem och havet och d\u00e4r sl\u00e5 upp sina t\u00e4lt. Men medan han \u00e4r d\u00e4r ska tiden pl\u00f6tsligt vara ute f\u00f6r honom, och ingen ska finnas som kan hj\u00e4lpa honom."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia \u00f6ver tidens slut -D\u00e5 ska Mikael, den m\u00e4ktige \u00e4nglafursten som vakar \u00f6ver ditt land, resa sig och strida f\u00f6r er i himlarna mot sataniska makter. Det kommer att bli en tid av \u00e5ngest f\u00f6r dina landsm\u00e4n, som ska bli v\u00e4rre \u00e4n n\u00e5got av alla de lidanden som under \u00e5rens lopp drabbat dem. Men \u00e4nd\u00e5 ska var och en bland ditt folk, som har sitt namn skrivet i boken, uth\u00e4rda denna tid."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M\u00e5nga av dem vilkas kroppar ligger d\u00f6da och begravna ska st\u00e5 upp, en del till evigt liv och andra till evigt f\u00f6rd\u00e4rv."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De som \u00e4r visa ska lysa som solen, och de som v\u00e4nder m\u00e5nga till r\u00e4ttf\u00e4rdighet ska str\u00e5la som stj\u00e4rnor i evighet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men du, Daniel, bevara allt detta som en hemlighet! F\u00f6rsegla det, s\u00e5 att det inte kan f\u00f6rst\u00e5s f\u00f6rr\u00e4n vid tidens slut, n\u00e4r m\u00e4nniskor ska resa l\u00e5ngt f\u00f6r att \u00f6ka sin kunskap.&#39;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 uppt\u00e4ckte jag, Daniel, tv\u00e5 m\u00e4n, en p\u00e5 vardera sidan om floden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En av dem fr\u00e5gade mannen i linnekl\u00e4derna, han som nu fanns ovanf\u00f6r floden: Hur l\u00e4nge ska det dr\u00f6ja innan detta lidande tar slut?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han svarade med b\u00e5da h\u00e4nderna lyfta mot himlen, under det han avlade en ed vid honom som f\u00f6rblir i all evighet, att det inte skulle ta slut f\u00f6rr\u00e4n tre och ett halvt \u00e5r efter det att Guds folks makt hade blivit bruten."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag h\u00f6rde vad han sa men f\u00f6rstod inte vad han menade, och d\u00e4rf\u00f6r sa jag: Hur kommer alltsammans att sluta?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men han sa: G\u00e5 nu, Daniel, f\u00f6r vad jag har sagt kan inte f\u00f6rst\u00e5s f\u00f6rr\u00e4n vid tidens slut."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e5nga ska bli renade genom sv\u00e5ra lidanden och f\u00f6rf\u00f6ljelser. Men de ogudaktiga ska forts\u00e4tta i sin ogudaktighet, och ingen av dem ska f\u00f6rst\u00e5 n\u00e5got. Bara de som vill f\u00f6rst\u00e5 ska kunna fatta inneb\u00f6rden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fr\u00e5n den stund det dagliga offret tagits bort och &#39;F\u00f6r\u00f6delsens styggelse&#39; blivit uppsatt f\u00f6r att man ska tillbe den, kommer det att g\u00e5 1.290 dagar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Lyckliga \u00e4r de som st\u00e5r ut till den 1335:e dagen!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men g\u00e5 nu vidare mot slutet av ditt liv och mot din vila, f\u00f6r du ska st\u00e5 upp igen och f\u00e5 din r\u00e4ttm\u00e4tiga del av arvet."
                }
            }
        }
    }
}