{
    "version": "SVL",
    "book_name": "Deuteronomy",
    "book_nr": "5",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Denna bok \u00e5terger Moses tal till Israels folk, n\u00e4r de slagit l\u00e4ger i dalen Araba i Moabs \u00f6ken, p\u00e5 \u00f6stra sidan av floden Jordan, mitt emot Suf, mellan st\u00e4derna Paran, Tofel, Laban, Haserot och Di-Sahab. Det tar bara elva dagar att g\u00e5 till fots fr\u00e5n berget Horeb till Kades-Barnea, om man tar v\u00e4gen f\u00f6rbi berget Seir."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Denna bok \u00e5terger Moses tal till Israels folk, n\u00e4r de slagit l\u00e4ger i dalen Araba i Moabs \u00f6ken, p\u00e5 \u00f6stra sidan av floden Jordan, mitt emot Suf, mellan st\u00e4derna Paran, Tofel, Laban, Haserot och Di-Sahab. Det tar bara elva dagar att g\u00e5 till fots fr\u00e5n berget Horeb till Kades-Barnea, om man tar v\u00e4gen f\u00f6rbi berget Seir."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I det fyrtionde \u00e5ret efter utt\u00e5get ur Egypten, p\u00e5 den f\u00f6rsta dagen i elfte m\u00e5naden, meddelade Mose folket allt det som Herren hade talat med honom om betr\u00e4ffande dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vid den tiden n\u00e4r talet h\u00f6lls hade amoreernas kung Sihon redan blivit besegrad vid Hesbon, och Og, kung i Basan, hade besegrats vid Astarot, i n\u00e4rheten av Edrei."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det var \u00f6ster om Jordan, i Moab, som Mose b\u00f6rjade sitt tal till Israel. Talet inneh\u00f6ll alla de lagar och f\u00f6rordningar som Gud hade befallt honom att meddela folket:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ledare fr\u00e5n varje stam -Herren, v\u00e5r Gud, sa till oss vid berget Horeb: &#39;Ni har stannat h\u00e4r tillr\u00e4ckligt l\u00e4nge."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "G\u00e5 nu och inta amoreernas bergsbygd, Arabas dal och Negev, hela Kanaans land och Libanon, hela omr\u00e5det fr\u00e5n Medelhavskusten till floden Eufrat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag har gett er allt detta! G\u00e5 nu och ta det land i besittning som Herren lovade era f\u00f6rf\u00e4der Abraham, Isak och Jakob och alla deras \u00e4ttlingar.&#39;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 sa jag till er: Jag beh\u00f6ver hj\u00e4lp! Jag orkar inte b\u00e4ra ansvaret f\u00f6r er alldeles ensam,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "f\u00f6r Herren har f\u00f6r\u00f6kat er s\u00e5 att ni \u00e4r lika m\u00e5nga som stj\u00e4rnorna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e5tte han f\u00f6r\u00f6ka er tusen g\u00e5nger till och v\u00e4lsigna er som han har lovat,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "men hur ska en enda man ensam kunna klara av alla problem som uppst\u00e5r?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "V\u00e4lj allts\u00e5 ut n\u00e5gra m\u00e4n fr\u00e5n varje stam, s\u00e5dana som \u00e4r visa, erfarna och f\u00f6rst\u00e5ndiga, s\u00e5 ska jag l\u00e5ta dem bli era ledare."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ni gick med p\u00e5 f\u00f6rslaget."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag tog m\u00e4nnen ni hade utsett, n\u00e5gra fr\u00e5n varje stam, och l\u00e4t dem bli mina medhj\u00e4lpare med ansvar \u00f6ver tusen, hundra, femtio och tio, med uppgift att avg\u00f6ra era tvister och hj\u00e4lpa er p\u00e5 olika s\u00e4tt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag f\u00f6rmanade dem att alltid vara r\u00e4ttvisa, och vara det \u00e4ven mot utl\u00e4nningar!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag sa till dem: N\u00e4r ni d\u00f6mer ska ni inte favorisera en man d\u00e4rf\u00f6r att han \u00e4r rik. Och ni ska vara lika r\u00e4ttvisa mot b\u00e5de sm\u00e5 och stora. Var inte r\u00e4dda f\u00f6r deras missn\u00f6je, f\u00f6r ni d\u00f6mer i Guds st\u00e4lle! Om det dyker upp n\u00e5got fall som ni tycker \u00e4r f\u00f6r sv\u00e5rt, kan ni l\u00e5ta mig ta hand om det."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Samtidigt gav jag er ocks\u00e5 en hel del andra instruktioner."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan l\u00e4mnade vi berget Horeb och vandrade genom den v\u00e4ldiga och besv\u00e4rliga \u00f6knen, tills vi slutligen kom fram till amoreernas bergsbygd dit Herren ledde oss.Vi var d\u00e5 vid Kades-Barnea p\u00e5 gr\u00e4nsen till det utlovade landet, och jag sa till er: Herren Gud har gett oss det h\u00e4r landet. G\u00e5 nu och inta det, som han har befallt oss! Var inte r\u00e4dda och tveka inte!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan l\u00e4mnade vi berget Horeb och vandrade genom den v\u00e4ldiga och besv\u00e4rliga \u00f6knen, tills vi slutligen kom fram till amoreernas bergsbygd dit Herren ledde oss.Vi var d\u00e5 vid Kades-Barnea p\u00e5 gr\u00e4nsen till det utlovade landet, och jag sa till er: Herren Gud har gett oss det h\u00e4r landet. G\u00e5 nu och inta det, som han har befallt oss! Var inte r\u00e4dda och tveka inte!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan l\u00e4mnade vi berget Horeb och vandrade genom den v\u00e4ldiga och besv\u00e4rliga \u00f6knen, tills vi slutligen kom fram till amoreernas bergsbygd dit Herren ledde oss.Vi var d\u00e5 vid Kades-Barnea p\u00e5 gr\u00e4nsen till det utlovade landet, och jag sa till er: Herren Gud har gett oss det h\u00e4r landet. G\u00e5 nu och inta det, som han har befallt oss! Var inte r\u00e4dda och tveka inte!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men d\u00e5 svarade ni: &#39;L\u00e5t oss f\u00f6rst skicka iv\u00e4g spejare, som kan unders\u00f6ka var det g\u00e5r b\u00e4st att ta sig in i landet, och som kan f\u00f6resl\u00e5 vilka st\u00e4der vi ska anfalla f\u00f6rst.&#39;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Det verkade vara ett bra f\u00f6rslag, s\u00e5 jag valde ut tolv spejare, en fr\u00e5n varje stam."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De gick \u00f6ver bergen och kom till Eskols dal. Sedan kom de tillbaka med olika frukter de hade plockat i landet. Vad vi fick se var nog f\u00f6r att \u00f6vertyga oss om att det verkligen var ett b\u00f6rdigt land som Herren, v\u00e5r Gud, hade gett oss."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De gick \u00f6ver bergen och kom till Eskols dal. Sedan kom de tillbaka med olika frukter de hade plockat i landet. Vad vi fick se var nog f\u00f6r att \u00f6vertyga oss om att det verkligen var ett b\u00f6rdigt land som Herren, v\u00e5r Gud, hade gett oss."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Uppror mot Herren -Men ni v\u00e4grade att g\u00e5 in dit och gjorde uppror mot Herren."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ni muttrade och klagade i era t\u00e4lt och sa: &#39;Herren m\u00e5ste tycka illa om oss, eftersom han har lett oss hit fr\u00e5n Egypten, bara f\u00f6r att d\u00f6das h\u00e4r av dessa amoreer."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vad \u00e4r det vi ger oss in i? V\u00e5ra br\u00f6der, som utforskade landet, har skr\u00e4mt oss med det de ber\u00e4ttat. De p\u00e5st\u00e5r att folket i landet \u00e4r stort och m\u00e4ktigt och att st\u00e4dernas murar reser sig h\u00f6gt upp mot himlen! De har till och med sett j\u00e4ttar d\u00e4r, Anaks \u00e4ttlingar!&#39;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men d\u00e5 svarade jag: Var inte r\u00e4dda!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Herren Gud \u00e4r er ledare, och han kommer att strida f\u00f6r er och g\u00f6ra stora under, precis som ni s\u00e5g att han gjorde i Egypten."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Och ni vet vilken omsorg han har haft om er ocks\u00e5 h\u00e4r i \u00f6knen, alldeles som en far som tar hand om sina barn!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men inget jag sa tycktes hj\u00e4lpa.Ni v\u00e4grade att tro p\u00e5 Herren, v\u00e5r Gud,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "som hade lett er hela v\u00e4gen, valt ut de b\u00e4sta l\u00e4gerplatserna och g\u00e5tt f\u00f6re oss i eld om natten och i ett moln om dagen."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Herren h\u00f6rde hur ni klagade, och han blev f\u00f6rargad. Han lovade att inte en enda d\u00e5 levande vuxen skulle f\u00e5 leva l\u00e4nge nog f\u00f6r att f\u00e5 se det underbara land han hade lovat deras f\u00f6rf\u00e4der."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Herren h\u00f6rde hur ni klagade, och han blev f\u00f6rargad. Han lovade att inte en enda d\u00e5 levande vuxen skulle f\u00e5 leva l\u00e4nge nog f\u00f6r att f\u00e5 se det underbara land han hade lovat deras f\u00f6rf\u00e4der."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Det enda undantaget var Kaleb, Jefunnes son. Han hade helhj\u00e4rtat f\u00f6ljt Herren, och d\u00e4rf\u00f6r skulle han som ett personligt arv f\u00e5 sin del av det land som han varit med om att utforska."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Herren blev till och med f\u00f6rargad p\u00e5 mig f\u00f6r er skull och sa: &#39;Du ska inte f\u00e5 komma in i det utlovade landet!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "I st\u00e4llet ska din medhj\u00e4lpare, Josua, Nuns son, bli den som leder folket. Uppmuntra honom n\u00e4r han f\u00f6rbereder sig att ta \u00f6ver ansvaret."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Jag kommer att ge landet till era barn, som \u00e4nnu inte kan skilja p\u00e5 gott och ont, och som ni har p\u00e5st\u00e5tt skulle tvingas bli slavar."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Men ni f\u00e5r v\u00e4nda om och g\u00e5 tillbaka genom \u00f6knen mot R\u00f6da havet.&#39;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "D\u00e5 bek\u00e4nde ni era synder: &#39;Vi har syndat! Vi vill g\u00e5 in i landet och strida och k\u00e4mpa f\u00f6r det, som Herren, v\u00e5r Gud, har sagt till oss.&#39; Ni tog allts\u00e5 era vapen och t\u00e4nkte att det skulle bli en enkel sak att inta hela omr\u00e5det."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Men Herren sa till mig: &#39;S\u00e4g till dem att inte g\u00f6ra det, f\u00f6r jag t\u00e4nker inte g\u00e5 med dem. De kommer att bli besegrade av fienden.&#39;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jag lydde Herren, men ingen brydde sig om vad jag sa. I st\u00e4llet handlade ni \u00e4n en g\u00e5ng rakt emot Herrens befallning och gick upp i bergsbygden f\u00f6r att strida."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Men amoreerna som bodde d\u00e4r kom emot er som en bisv\u00e4rm och d\u00f6dade israeliter hela v\u00e4gen fr\u00e5n Seir till Horma."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "D\u00e5 \u00e5terv\u00e4nde Israels folk till Herren och gr\u00e4t inf\u00f6r honom, men han ville inte lyssna."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Sedan blev vi kvar ganska l\u00e4nge i Kades."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En tillbakablick p\u00e5 vandringen -D\u00e4refter v\u00e4nde vi tillbaka genom \u00f6knen mot R\u00f6da havet, som Herren hade sagt till mig. I m\u00e5nga \u00e5r vandrade vi omkring i omr\u00e5det kring berget Seir."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Slutligen sa Herren:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#39;Nu har ni vandrat omkring h\u00e4r l\u00e4nge nog. V\u00e4nd norrut"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och s\u00e4g till folket att det ska g\u00e5 genom det land som tillh\u00f6r deras br\u00f6der edomiterna, Esaus \u00e4ttlingar, som bor i Seir. Edomiterna kommer att bli r\u00e4dda f\u00f6r er, men var \u00e4nd\u00e5 f\u00f6rsiktiga!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ge dem ingen anledning till strid! Jag har n\u00e4mligen gett dem hela Seirs bergsbygd som deras eget omr\u00e5de, och ni kommer inte att f\u00e5 den minsta lilla bit av deras land."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Betala dem f\u00f6r den mat och det vatten ni anv\u00e4nder!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Herren, er Gud, har vakat \u00f6ver er och v\u00e4lsignat varje steg av v\u00e4gen under alla dessa fyrtio \u00e5r som ni vandrat omkring i denna v\u00e4ldiga \u00f6ken, och ni har aldrig beh\u00f6vt sakna n\u00e5got.&#39;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vi vandrade allts\u00e5 genom Edom, d\u00e4r v\u00e5ra br\u00f6der bodde, och l\u00e4mnade sedan Arabav\u00e4gen, som g\u00e5r s\u00f6derut till Elat och Esjon-Geber, och vandrade norrut mot Moabs \u00f6ken."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 kom Herren med en varning till oss: &#39;Anfall inte moabiterna, f\u00f6r jag t\u00e4nker inte ge er n\u00e5got av deras land. Det h\u00e4r omr\u00e5det har jag gett Lots \u00e4ttlingar.&#39;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "(Emeerna, ett starkt och stort folk, hade bott d\u00e4r tidigare. De \u00e4r lika storvuxna som Anaks j\u00e4ttar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "B\u00e5de emeerna och anakiterna sades vara rafaeer, ett gammalt och st\u00e5tligt folk, men moabiterna kallade dem emeer."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tidigare hade horeerna bott i Seir, men de hade blivit utdrivna av edomiterna, Esaus \u00e4ttlingar, som sedan bosatte sig d\u00e4r. P\u00e5 samma s\u00e4tt skulle Israel driva ut folket som bodde i Kanaan och sedan bos\u00e4tta sig i det land som tilldelats dem av Herren.)"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "&#39;G\u00e5 nu \u00f6ver b\u00e4cken Sered"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Det tog oss allts\u00e5 trettio\u00e5tta l\u00e5nga \u00e5r innan vi fick komma \u00f6ver b\u00e4cken Sered fr\u00e5n Kades! Herren hade n\u00e4mligen f\u00f6rutsagt att detta inte skulle kunna ske, f\u00f6rr\u00e4n alla stridsdugliga m\u00e4n i den f\u00f6rra generationen hade d\u00f6tt. Ja, Herren hindrade dem, tills slutligen alla var d\u00f6da."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Det tog oss allts\u00e5 trettio\u00e5tta l\u00e5nga \u00e5r innan vi fick komma \u00f6ver b\u00e4cken Sered fr\u00e5n Kades! Herren hade n\u00e4mligen f\u00f6rutsagt att detta inte skulle kunna ske, f\u00f6rr\u00e4n alla stridsdugliga m\u00e4n i den f\u00f6rra generationen hade d\u00f6tt. Ja, Herren hindrade dem, tills slutligen alla var d\u00f6da."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 sa \u00e4ntligen Herren till mig:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 sa \u00e4ntligen Herren till mig:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "&#39;I dag ska Israel g\u00e5 \u00f6ver gr\u00e4nsen till Moab vid Ar"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och in i amoreernas land. Men anfall dem inte, f\u00f6r jag t\u00e4nker inte ge er n\u00e5gon del av deras land. Det har jag gett Lots \u00e4ttlingar.&#39;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "(Omr\u00e5det hade tidigare varit bebott av rafaeerna, som amoreerna kallade samsummiter."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De var starka och m\u00e4ktiga och lika storvuxna som anakiterna. Men Herren f\u00f6rdrev anakiterna n\u00e4r amoreerna kom och bosatte sig i landet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt hade Herren hj\u00e4lpt Esaus \u00e4ttlingar vid berget Seir, d\u00e4r han hade drivit bort horeerna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En liknande situation hade uppst\u00e5tt n\u00e4r kaftoreerna invaderade och f\u00f6rgjorde aveerna, som bodde i byarna som fanns utspridda \u00e4nda bort till Gasa.)"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En tillbakablick p\u00e5 striderna -Sedan sa Herren: &#39;G\u00e5 \u00f6ver floden Arnon, in i det land som beh\u00e4rskas av amoreen Sihon, kungen i Hesbon. Angrip honom och ta sedan hans land i besittning."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Fr\u00e5n och med i dag ska jag l\u00e5ta folk \u00f6ver hela jorden darra av fruktan f\u00f6r er.&#39;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag skickade d\u00e5 s\u00e4ndebud fr\u00e5n Kedemots \u00f6ken till kung Sihon i Hesbon f\u00f6r att erbjuda fred."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "L\u00e5t oss f\u00e5 vandra genom ditt land, sa jag. Vi ska h\u00e5lla oss till huvudv\u00e4gen och inte vika av varken \u00e5t h\u00f6ger eller v\u00e4nster."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vi ska betala f\u00f6r allt vi \u00e4ter och dricker. Det enda vi beg\u00e4r \u00e4r till\u00e5telse att f\u00e5 vandra genom ditt land."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Edomiterna i Seir till\u00e4t oss att passera, och det gjorde ocks\u00e5 moabiterna i Ar. Vi ska g\u00e5 \u00f6ver Jordan och in i det land som Herren, v\u00e5r Gud, har gett oss."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men kung Sihon v\u00e4grade, d\u00e4rf\u00f6r att Herren, er Gud, hade gjort honom motsp\u00e4nstig, s\u00e5 att Gud skulle kunna f\u00f6rg\u00f6ra Sihon genom Israels hand. S\u00e5 blev det ju ocks\u00e5."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Sedan sa Herren till mig: &#39;Jag har b\u00f6rjat med att ge er kung Sihons land. N\u00e4r ni har tagit det i besittning, ska det f\u00f6r alltid tillh\u00f6ra Israel.&#39;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Kung Sihon f\u00f6rklarade krig mot oss och mobiliserade sina styrkor vid Jahas."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men Herren, v\u00e5r Gud, krossade honom, och vi intog alla hans st\u00e4der och utrotade alla, \u00e4ven kvinnor och barn. Ingenting l\u00e4t vi leva"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men Herren, v\u00e5r Gud, krossade honom, och vi intog alla hans st\u00e4der och utrotade alla, \u00e4ven kvinnor och barn. Ingenting l\u00e4t vi leva"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "f\u00f6rutom boskapen, som vi tog som byte tillsammans med vad vi funnit i st\u00e4derna vi intagit. Fr\u00e5n Aroer som ligger vid b\u00e4cken Arnons strand och fr\u00e5n st\u00e4derna i dalen och \u00e4nda till Gilead fanns inte en enda stad som var f\u00f6r starkt bef\u00e4st f\u00f6r oss. Herren, v\u00e5r Gud, gav oss alltsammans."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "f\u00f6rutom boskapen, som vi tog som byte tillsammans med vad vi funnit i st\u00e4derna vi intagit. Fr\u00e5n Aroer som ligger vid b\u00e4cken Arnons strand och fr\u00e5n st\u00e4derna i dalen och \u00e4nda till Gilead fanns inte en enda stad som var f\u00f6r starkt bef\u00e4st f\u00f6r oss. Herren, v\u00e5r Gud, gav oss alltsammans."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Men vi h\u00f6ll oss borta fr\u00e5n Ammons folk och fr\u00e5n floden Jabbok och fr\u00e5n st\u00e4derna i bergsbygden, alldeles som Herren, v\u00e5r Gud, hade sagt till oss."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e4refter v\u00e4nde vi oss mot kung Og i Basan. Han mobiliserade genast sin arm\u00e9 och anf\u00f6ll oss vid Edrei. Men Herren uppmanade mig att inte vara r\u00e4dd f\u00f6r honom: &#39;Allt hans folk och hela hans land tillh\u00f6r er"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4refter v\u00e4nde vi oss mot kung Og i Basan. Han mobiliserade genast sin arm\u00e9 och anf\u00f6ll oss vid Edrei. Men Herren uppmanade mig att inte vara r\u00e4dd f\u00f6r honom: &#39;Allt hans folk och hela hans land tillh\u00f6r er"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Herren hj\u00e4lpte oss att strida mot kung Og och hans folk, och vi d\u00f6dade dem alla."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sextio av hans st\u00e4der intog vi, hela omr\u00e5det Argob i Basan."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "St\u00e4derna var mycket v\u00e4l bef\u00e4sta, med h\u00f6ga murar och portar med bommar. Och naturligtvis intog vi ocks\u00e5 alla obef\u00e4sta byar som saknade murar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi utpl\u00e5nade Basans kungarike p\u00e5 samma s\u00e4tt som vi hade gjort med kung Sihons kungarike i Hesbon och d\u00f6dade allt folket; m\u00e4n, kvinnor och barn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men boskapen och bytet fr\u00e5n st\u00e4derna beh\u00f6ll vi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nu hade vi tagit de l\u00e4nder i besittning som tillh\u00f6rde de b\u00e5da amoreiska kungarna \u00f6ster om floden Jordan, allt landomr\u00e5de fr\u00e5n Arnondalen till berget Hermon."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "(Sidonierna kallade berget Hermon f\u00f6r Sirion, medan amoreerna kallade det Senir.)"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vi intog alla st\u00e4der p\u00e5 sl\u00e4tten, hela Gilead och hela Basan, \u00e4nda bort till st\u00e4derna Silka och Edrei i Ogs rike."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "(Kung Og i Basan var f\u00f6r \u00f6vrigt den siste av rafaeerna, j\u00e4ttarna. Hans kista av sten finns bevarad i Rabba, en av amoreernas st\u00e4der, och den \u00e4r fyra meter l\u00e5ng och tv\u00e5 meter bred.)"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Landet delas upp -De intagna landomr\u00e5dena gav jag till Rubens och Gads stammar och Manasses stam. Till Rubens och Gads stammar gav jag omr\u00e5det som b\u00f6rjar vid Aroer vid floden Arnon, samt halva berget Gilead med dess st\u00e4der."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Manasses stam fick resten av Gilead, hela kung Ogs f\u00f6rra kungarike och hela Argob. (Basan kallas ibland rafaeernas land.)"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jair i Manasses stam \u00f6vertog hela Argob (Basan) till gr\u00e4nserna mot gesureerna och maakateerna. Han gav omr\u00e5det namn efter sig sj\u00e4lv och kallade det Jairs byar, som det fortfarande heter."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sedan gav jag Gilead till sl\u00e4kten Makir."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Rubens och Gads stammar fick omr\u00e5det som str\u00e4cker sig fr\u00e5n floden Jabbok (gr\u00e4nsen till ammoniterna) i Gilead, till gr\u00e4nsen som g\u00e5r mitt i Arnons floddal."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De fick ocks\u00e5 hedlandet Araba, som begr\u00e4nsas av floden Jordan i v\u00e4ster, fr\u00e5n Kinneret \u00e4nda till berget Pisga och Salthavet, som ocks\u00e5 kallas Hedmarkshavet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag p\u00e5minde Rubens och Gads stammar och Manasses stam om att de inte fick sl\u00e5 sig ner f\u00f6r gott i sina omr\u00e5den. Deras m\u00e4n m\u00e5ste leda de andra stammarna \u00f6ver Jordan, till det land som Herren lovat dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag sa till dem: Era hustrur och barn kan bos\u00e4tta sig h\u00e4r i st\u00e4derna som Herren gett er, s\u00e5 att de kan ta hand om boskapen"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "tills ni kommer tillbaka fr\u00e5n striden och den seger Herren kommer att ge er och de andra stammarna. N\u00e4r ni intagit landet som Herren, er Gud, har gett er p\u00e5 andra sidan floden Jordan, d\u00e5 kan ni v\u00e4nda tillbaka hit, till ert eget land."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Herren till\u00e5ter inte Mose att komma in i landet -Sedan sa jag till Josua: Du har sett vad Herren, din Gud, har gjort med de h\u00e4r b\u00e5da kungarna. Nu ska du g\u00f6ra p\u00e5 samma s\u00e4tt med alla kungariken p\u00e5 andra sidan Jordan."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Var inte r\u00e4dd f\u00f6r folken d\u00e4r, f\u00f6r Herren, din Gud, ska strida f\u00f6r dig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vid detta tillf\u00e4lle v\u00e4nde jag mig till Gud och bad: Herre, min Gud, l\u00e5t mig f\u00e5 g\u00e5 in i det utlovade landet, detta underbara land som ligger p\u00e5 andra sidan floden Jordan med sina vackra berg, och till Libanon. Jag har b\u00f6rjat f\u00f6rst\u00e5 din storhet och makt. Vilken annan Gud i himlen eller p\u00e5 jorden har kunnat g\u00f6ra det du har gjort f\u00f6r oss?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vid detta tillf\u00e4lle v\u00e4nde jag mig till Gud och bad: Herre, min Gud, l\u00e5t mig f\u00e5 g\u00e5 in i det utlovade landet, detta underbara land som ligger p\u00e5 andra sidan floden Jordan med sina vackra berg, och till Libanon. Jag har b\u00f6rjat f\u00f6rst\u00e5 din storhet och makt. Vilken annan Gud i himlen eller p\u00e5 jorden har kunnat g\u00f6ra det du har gjort f\u00f6r oss?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vid detta tillf\u00e4lle v\u00e4nde jag mig till Gud och bad: Herre, min Gud, l\u00e5t mig f\u00e5 g\u00e5 in i det utlovade landet, detta underbara land som ligger p\u00e5 andra sidan floden Jordan med sina vackra berg, och till Libanon. Jag har b\u00f6rjat f\u00f6rst\u00e5 din storhet och makt. Vilken annan Gud i himlen eller p\u00e5 jorden har kunnat g\u00f6ra det du har gjort f\u00f6r oss?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men Herren var arg p\u00e5 mig f\u00f6r er skull och ville inte l\u00e5ta mig g\u00e5 \u00f6ver floden. &#39;Tala inte mer om det"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "&#39;G\u00e5 i st\u00e4llet upp p\u00e5 berget Pisga och se dig omkring \u00e5t v\u00e4ster, norr, s\u00f6der och \u00f6ster. D\u00e4rifr\u00e5n kan du se landet p\u00e5 avst\u00e5nd, men \u00f6ver Jordan ska du inte komma."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ins\u00e4tt Josua i hans uppgift och uppmuntra honom, f\u00f6r han ska leda folket in i det land du ser fr\u00e5n bergets topp.&#39;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 stannade vi kvar i dalen i n\u00e4rheten av Bet-Peor."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mose v\u00e4djar till folket om lydnad -Och nu, Israel, lyssna mycket noga n\u00e4r jag l\u00e4ser upp de h\u00e4r lagarna f\u00f6r er. Om ni vill leva m\u00e5ste ni f\u00f6lja dem. G\u00e5 in och ta i besittning det land som Herren, era f\u00f6rf\u00e4ders Gud, har gett er."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u00e4gg inte till n\u00e5gra nya lagar och ta inte bort n\u00e5got fr\u00e5n dem. F\u00f6lj dem bara som de \u00e4r, f\u00f6r ni har f\u00e5tt dem av Herren, er Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ni har f\u00e5tt se vad Herren gjorde f\u00f6r er vid Baal-Peor, n\u00e4r han f\u00f6rgjorde s\u00e5 m\u00e5nga som tillbad avgudar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men ni alla, som var trogna mot Herren, er Gud, \u00e4r fortfarande vid liv i dag."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De h\u00e4r lagarna ska ni f\u00f6lja, n\u00e4r ni kommer in i det land d\u00e4r ni ska bo. De kommer fr\u00e5n Herren, v\u00e5r Gud. Han har gett dem till mig, f\u00f6r att jag ska ge dem till er."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om ni f\u00f6ljer dem, ska ni kallas b\u00e5de visa och f\u00f6rst\u00e5ndiga. Andra folk som h\u00f6r de h\u00e4r lagarna, kommer att s\u00e4ga: &#39;Finns det n\u00e5got annat folk som \u00e4r s\u00e5 f\u00f6rst\u00e5ndigt och \u00e4ger en s\u00e5dan vishet som Israel!&#39;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6r vilket annat folk, stort eller litet, har sin gud mitt ibland sig p\u00e5 samma s\u00e4tt som v\u00e5r Gud finns hos oss, n\u00e4r vi \u00e4n ropar p\u00e5 honom?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och vilket annat folk, hur stort det \u00e4n \u00e4r, har s\u00e5dana lagar som de jag ger er i dag?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men se upp mycket noga! Gl\u00f6m aldrig bort vad ni har sett Gud g\u00f6ra f\u00f6r er! Hans under ska s\u00e4tta djupa och best\u00e5ende sp\u00e5r i era liv! Ber\u00e4tta f\u00f6r era barn och barnbarn om dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kom s\u00e4rskilt ih\u00e5g den dag n\u00e4r ni stod inf\u00f6r Herren vid berget Horeb och han sa till mig: &#39;Kalla samman allt folket inf\u00f6r mig, s\u00e5 ska jag ge det instruktioner, s\u00e5 att det alltid har respekt f\u00f6r mig och l\u00e4r sig att undervisa sina barn om mina lagar.&#39;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ni stod vid foten av berget, som brann av eld. L\u00e5gorna slog h\u00f6gt upp mot himlen, omgivna av svarta moln och ett v\u00e4ldigt m\u00f6rker."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och Herren talade till er fr\u00e5n elden, och ni h\u00f6rde vad han sa, fast ni inte s\u00e5g honom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han tillk\u00e4nnagav de lagar ni m\u00e5ste f\u00f6lja, de tio budorden, och han skrev ner dem p\u00e5 tv\u00e5 stentavlor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ja, det var d\u00e5 Herren befallde mig att l\u00e4ra er de lagar ni m\u00e5ste lyda n\u00e4r ni har g\u00e5tt \u00f6ver floden och in i det utlovade landet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mose varnar f\u00f6r avgudar -Men ni fick inte se hur Gud s\u00e5g ut, n\u00e4r han den dagen talade till er fr\u00e5n berget Horeb,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och d\u00e4rf\u00f6r ska ni inte heller synda mot honom genom att g\u00f6ra en avbild av honom. G\u00f6r ingen avgud, vare sig i form av man eller kvinna, fyrfotadjur eller f\u00e5gel,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "och d\u00e4rf\u00f6r ska ni inte heller synda mot honom genom att g\u00f6ra en avbild av honom. G\u00f6r ingen avgud, vare sig i form av man eller kvinna, fyrfotadjur eller f\u00e5gel,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "kr\u00e4ldjur eller fisk."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och ni ska inte heller tillbe solen, m\u00e5nen eller stj\u00e4rnorna. Herren har gjort dem f\u00f6r att alla ska f\u00e5 del av deras ljus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han har r\u00e4ddat er ur f\u00e5ngenskapen i Egypten f\u00f6r att ni ska vara hans s\u00e4rskilda folk, hans egendom, som ni \u00e4r i dag."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men han blev arg p\u00e5 mig f\u00f6r er skull och best\u00e4mde att jag inte skulle f\u00e5 g\u00e5 \u00f6ver floden Jordan, in i det underbara land som han har gett er som arv. Jag m\u00e5ste d\u00f6 p\u00e5 den h\u00e4r sidan."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men han blev arg p\u00e5 mig f\u00f6r er skull och best\u00e4mde att jag inte skulle f\u00e5 g\u00e5 \u00f6ver floden Jordan, in i det underbara land som han har gett er som arv. Jag m\u00e5ste d\u00f6 p\u00e5 den h\u00e4r sidan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Se till att ni inte bryter det f\u00f6rbund som Herren, er Gud, har uppr\u00e4ttat med er! Ni bryter det om ni skaffar er avgudar, f\u00f6r det \u00e4r n\u00e5got som Herren best\u00e4mt har f\u00f6rbjudit."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han \u00e4r som en f\u00f6rt\u00e4rande eld, ja, han \u00e4r en svartsjuk Gud."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r ni har bott i landet en l\u00e4ngre tid och har f\u00e5tt barn och barnbarn, \u00e4r det viktigt att ni kommer ih\u00e5g att inte synda genom att g\u00f6ra n\u00e5gon form av avgudabild. Detta avskyr Herren, och det g\u00f6r honom vred."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r tar jag himmel och jord till vittnen p\u00e5 att ni p\u00e5 en g\u00e5ng kommer att bli utrotade ur landet om ni \u00e4r olydiga. Nu ska ni snart g\u00e5 \u00f6ver floden Jordan och inta landet, men era dagar d\u00e4r kommer inte att bli m\u00e5nga, f\u00f6r ni kommer att f\u00f6rg\u00f6ras!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Herren kommer att sprida ut er bland folken, och det kommer inte att vara m\u00e5nga som blir kvar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "I dessa avl\u00e4gsna l\u00e4nder kommer ni att tillbe avgudar som \u00e4r gjorda av tr\u00e4 och sten, avgudar som varken ser, h\u00f6r, \u00e4ter eller k\u00e4nner lukt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men ni ska ocks\u00e5 p\u00e5 nytt b\u00f6rja s\u00f6ka Herren, er Gud, och ni ska finna honom n\u00e4r ni s\u00f6ker honom av allt ert hj\u00e4rta."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e4r dessa sv\u00e5ra tider kommer \u00f6ver er ska ni slutligen, i de sista dagarna, v\u00e4nda tillbaka till Herren, er Gud, och lyssna n\u00e4r han talar till er,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "f\u00f6r Herren, er Gud, \u00e4r barmh\u00e4rtig. Han ska inte \u00f6verge er eller f\u00f6rd\u00e4rva er, och inte heller ska han gl\u00f6mma de l\u00f6ften han har gett era f\u00f6rf\u00e4der."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Det finns ingen annan Gud -Om ni skulle g\u00e5 tillbaka i historien \u00e4nda till den dag d\u00e5 Gud skapade m\u00e4nniskan p\u00e5 jorden, och s\u00f6ka fr\u00e5n den ena \u00e4ndan av himlen till den andra, s\u00e5 skulle ni \u00e4nd\u00e5 inte finna n\u00e5got som g\u00e5r upp mot vad ni har upplevt,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "n\u00e4mligen att ett helt folk h\u00f6rde Guds r\u00f6st n\u00e4r han talade till dem ur en eld, och \u00e4nd\u00e5 har f\u00e5tt leva!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Var kan man finna n\u00e5got annat exempel p\u00e5 att Gud har befriat ett folk fr\u00e5n dess slaveri genom att s\u00e4nda fruktansv\u00e4rda pl\u00e5gor, genom att utf\u00f6ra under och genom att l\u00e5ta krig och f\u00f6rskr\u00e4ckelse komma? Och det \u00e4r ju just detta som Herren, er Gud, gjorde f\u00f6r er i Egypten, mitt framf\u00f6r \u00f6gonen p\u00e5 er!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Han gjorde allt detta f\u00f6r att ni skulle f\u00f6rst\u00e5 att Herren \u00e4r Gud och att det inte finns n\u00e5gon s\u00e5dan som han."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Han l\u00e4t er h\u00f6ra sin r\u00f6st n\u00e4r han undervisade er fr\u00e5n himlen, och han l\u00e4t er se elden, och ni fick h\u00f6ra hans r\u00f6st ur den."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r att han \u00e4lskade era f\u00f6rf\u00e4der, och valde att v\u00e4lsigna deras \u00e4ttlingar, f\u00f6rde han genom sin v\u00e4ldiga makt sj\u00e4lv ut er ur Egypten."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Han drev bort andra folk, som var st\u00f6rre \u00e4n ni, och gav er deras land som arv \u00e5t er, som det ju \u00e4r ocks\u00e5 i dag."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r b\u00f6r ni just i dag t\u00e4nka s\u00e5: &#39;Herren \u00e4r Gud, b\u00e5de i himlen och h\u00e4r nere p\u00e5 jorden. Det finns ingen annan Gud \u00e4n han!&#39;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ni m\u00e5ste f\u00f6lja de lagar som jag ska ge er i dag, s\u00e5 att det kommer att g\u00e5 v\u00e4l f\u00f6r er och era barn och s\u00e5 att ni kan bo l\u00e4nge i det land som Herren, er Gud, ger er f\u00f6r evigt."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Frist\u00e4der -Sedan uppmanade Mose Israels folk att avskilja tre st\u00e4der p\u00e5 \u00f6stra sidan av floden Jordan,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "dit den som genom olycksh\u00e4ndelse d\u00f6dat n\u00e5gon skulle kunna fly och finna trygghet."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "De st\u00e4der som uts\u00e5gs var Beser p\u00e5 sl\u00e4tten i \u00f6knen f\u00f6r Rubens stam, Ramot i Gilead f\u00f6r Gads stam och Golan i Basan f\u00f6r Manasses stam."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "H\u00e4r f\u00f6ljer nu de lagar som Mose gav till Israels folk efter att de l\u00e4mnat Egypten och hade slagit l\u00e4ger i n\u00e4rheten av staden Bet-Peor, \u00f6ster om floden Jordan. Det var detta omr\u00e5de som tidigare varit bebott av amoreerna under kung Sihon och vars huvudstad varit Hesbon. Sihon och hans folk besegrades av Mose och israeliterna."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "H\u00e4r f\u00f6ljer nu de lagar som Mose gav till Israels folk efter att de l\u00e4mnat Egypten och hade slagit l\u00e4ger i n\u00e4rheten av staden Bet-Peor, \u00f6ster om floden Jordan. Det var detta omr\u00e5de som tidigare varit bebott av amoreerna under kung Sihon och vars huvudstad varit Hesbon. Sihon och hans folk besegrades av Mose och israeliterna."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "H\u00e4r f\u00f6ljer nu de lagar som Mose gav till Israels folk efter att de l\u00e4mnat Egypten och hade slagit l\u00e4ger i n\u00e4rheten av staden Bet-Peor, \u00f6ster om floden Jordan. Det var detta omr\u00e5de som tidigare varit bebott av amoreerna under kung Sihon och vars huvudstad varit Hesbon. Sihon och hans folk besegrades av Mose och israeliterna."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Israel intog hans land och \u00e4ven det som tillh\u00f6rde kung Og i Basan, den andre av de tv\u00e5 amoreiska kungarna \u00f6ster om Jordan."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Israel intog ocks\u00e5 hela omr\u00e5det fr\u00e5n Aroer, vid floden Arnons dal, till berget Sion, eller Hermon, som det ibland kallas,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "och hela Araba \u00f6ster om floden Jordan till Salthavet, nedanf\u00f6r berget Pisgas sluttningar."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sammanfattning av de tio buden -Mose kallade samman hela Israels folk och sa: Lyssna nu mycket noga till alla de lagar, som Gud har gett er. L\u00e4r er dem och var angel\u00e4gna att f\u00f6lja dem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herren, v\u00e5r Gud, ingick ett f\u00f6rbund med oss vid berget Horeb - inte med v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der, utan med oss, som lever i dag!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Herren, v\u00e5r Gud, ingick ett f\u00f6rbund med oss vid berget Horeb - inte med v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der, utan med oss, som lever i dag!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han talade med oss ansikte mot ansikte fr\u00e5n elden d\u00e4r vid berget."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag stod d\u00e4r som en mellanhand mellan er och Herren, f\u00f6r ni var r\u00e4dda f\u00f6r elden och gick inte upp till honom p\u00e5 berget. Han talade till mig, och jag meddelade sedan hans lagar till er. S\u00e5 h\u00e4r sa han:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "&#39;Jag \u00e4r Herren, din Gud, som har lett dig ut ur slaveriet i Egypten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du ska aldrig tillbe n\u00e5gon annan Gud \u00e4n mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "G\u00f6r aldrig avgudar \u00e5t dig, och tillbe inga avbildningar, varken av f\u00e5glar, fiskar eller andra djur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du ska inte b\u00f6ja dig inf\u00f6r n\u00e5got s\u00e5dant eller tillbe det, f\u00f6r jag \u00e4r Herren, din Gud. Jag \u00e4r en svartsjuk Gud, och jag kommer att s\u00e4nda f\u00f6rbannelse f\u00f6r f\u00e4dernas synder \u00e4nda ned till tredje och fj\u00e4rde generationen bland dem som hatar mig. Men jag kommer att bevisa barmh\u00e4rtighet till tusen generationer bland dem som \u00e4lskar mig och h\u00e5ller mina bud."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du ska inte b\u00f6ja dig inf\u00f6r n\u00e5got s\u00e5dant eller tillbe det, f\u00f6r jag \u00e4r Herren, din Gud. Jag \u00e4r en svartsjuk Gud, och jag kommer att s\u00e4nda f\u00f6rbannelse f\u00f6r f\u00e4dernas synder \u00e4nda ned till tredje och fj\u00e4rde generationen bland dem som hatar mig. Men jag kommer att bevisa barmh\u00e4rtighet till tusen generationer bland dem som \u00e4lskar mig och h\u00e5ller mina bud."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du f\u00e5r inte missbruka Herrens, din Guds, namn. Det kan jag inte acceptera."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00e5ll sabbaten helig. Det \u00e4r mitt bud."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Arbeta de \u00f6vriga dagarna,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "men den sjunde dagen \u00e4r Herrens, din Guds, sabbat. Inget arbete f\u00e5r utf\u00f6ras p\u00e5 den dagen, varken av dig eller av dem som bor i ditt hus, dina s\u00f6ner, d\u00f6ttrar, tj\u00e4nare, oxar, \u00e5snor eller din boskap. Utl\u00e4nningar som bor hos dig ska ocks\u00e5 vila den dagen, ja, alla ska vila, precis som du."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Varf\u00f6r ska du d\u00e5 h\u00e5lla sabbaten? Jo, det \u00e4r f\u00f6r att ni som slavar alltid tvingades arbeta i Egypten. Kom ih\u00e5g att Herren, er Gud, ledde er ut ur detta genom v\u00e4ldiga under."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hedra din far och din mor, s\u00e5 som Herren har befallt dig. Om du g\u00f6r det, ska du f\u00e5 ett l\u00e5ngt och lyckligt liv i det land som han ger dig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Du ska inte d\u00f6da."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Du ska inte beg\u00e5 \u00e4ktenskapsbrott."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Du ska inte stj\u00e4la."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du ska inte ljuga eller vittna falskt mot din medm\u00e4nniska."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Du f\u00e5r inte brinna av beg\u00e4r till en annan mans hustru och inte heller avundas honom f\u00f6r hans hem, egendom, tj\u00e4nare, oxar, \u00e5snor eller n\u00e5got annat som tillh\u00f6r honom.&#39;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Herren gav dessa bud till var och en av er. Han gav dem ur elden och ur molnet och ur det djupa m\u00f6rkret p\u00e5 berget Sinai. Dessa var de enda bud han gav er vid det tillf\u00e4llet, och han skrev ner dem p\u00e5 tv\u00e5 stentavlor och gav dem \u00e5t mig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men n\u00e4r ni h\u00f6rde den starka r\u00f6sten som kom ur m\u00f6rkret och s\u00e5g den v\u00e4ldiga elden uppe p\u00e5 berget, kom alla era stamledare till mig"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "och sa: &#39;I dag har Herren, v\u00e5r Gud, visat oss sin h\u00e4rlighet och makt. Vi har till och med h\u00f6rt hans r\u00f6st inifr\u00e5n elden. Nu vet vi att en m\u00e4nniska kan tala med Gud och f\u00e5 leva,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "men vi kommer nog att d\u00f6 om han talar till oss igen."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Denna fruktansv\u00e4rda eld kommer att sluka oss. Var finns den m\u00e4nniska som kan h\u00f6ra Guds r\u00f6st, som vi har gjort, inifr\u00e5n elden och leva? Men g\u00e5 du och lyssna till vad Gud s\u00e4ger och kom sedan och ber\u00e4tta det f\u00f6r oss. Vi ska lyssna och lyda.&#39;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Denna fruktansv\u00e4rda eld kommer att sluka oss. Var finns den m\u00e4nniska som kan h\u00f6ra Guds r\u00f6st, som vi har gjort, inifr\u00e5n elden och leva? Men g\u00e5 du och lyssna till vad Gud s\u00e4ger och kom sedan och ber\u00e4tta det f\u00f6r oss. Vi ska lyssna och lyda.&#39;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Herren gick med p\u00e5 ert \u00f6nskem\u00e5l och sa till mig: &#39;Jag har h\u00f6rt vad folket sa till dig, och jag g\u00e5r med p\u00e5 det."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "T\u00e4nk om de alltid kunde vara inst\u00e4llda p\u00e5 att lyda mina bud! D\u00e5 skulle allt g\u00e5 v\u00e4l f\u00f6r dem och deras barn i framtiden, generationerna igenom!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "G\u00e5 och s\u00e4g till dem att \u00e5terv\u00e4nda till sina t\u00e4lt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Sedan kan du komma tillbaka och st\u00e4lla dig h\u00e4r bredvid mig, s\u00e5 ska jag ge dig alla mina bud, och du ska undervisa folket. De kommer sedan att f\u00f6lja mina bud i det land som jag ger dem.&#39;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00e5 sa Mose till folket: Ni m\u00e5ste f\u00f6lja alla de bud som Herren, er Gud, har gett er, och hans stadgar in i minsta detalj, och vandra den v\u00e4g han har stakat ut \u00e5t er."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e5 kommer ni att f\u00e5 leva ett l\u00e5ngt och lyckligt liv i det land ni nu ska ta i besittning."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c4lska Gud och f\u00f6lj hans lag -Herren, er Gud, sa till mig att ge er dessa bud, som ni sedan m\u00e5ste f\u00f6lja i det land som ni ska inta p\u00e5 andra sidan floden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Avsikten med dem \u00e4r att f\u00e5 er, era barn och barnbarn att respektera Herren, er Gud, och att f\u00f6lja alla de f\u00f6reskrifter han har gett er under hela ert liv. Om ni g\u00f6r det, kommer ni att leva l\u00e4nge."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r, Israels folk, ska ni lyssna mycket noga till alla bud och vara angel\u00e4gna om att f\u00f6lja dem, s\u00e5 att allt g\u00e5r bra f\u00f6r er och s\u00e5 att ni f\u00e5r m\u00e5nga barn. Om ni lyder dessa befallningar, kommer ni att bli ett stort folk i ett h\u00e4rligt land som flyter av mj\u00f6lk och honung, precis som era f\u00f6rf\u00e4ders Gud har lovat er."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e4r era barn att lyda Herren -Lyssna, Israel: Herren \u00e4r v\u00e5r Gud. Bara Herren!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du m\u00e5ste \u00e4lska honom av hela ditt hj\u00e4rta, av hela din sj\u00e4l och av hela din kraft."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du m\u00e5ste j\u00e4mt och st\u00e4ndigt t\u00e4nka p\u00e5 de bud som jag ger dig i dag."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du m\u00e5ste l\u00e4ra dina barn dem och tala om dem b\u00e5de n\u00e4r du \u00e4r hemma eller ute p\u00e5 vandring. Tala om dem n\u00e4r du g\u00e5r och l\u00e4gger dig, och tala om dem det f\u00f6rsta du g\u00f6r p\u00e5 morgonen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bind fast dem p\u00e5 ditt finger, b\u00e4r dem p\u00e5 din panna"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och skriv dem p\u00e5 d\u00f6rrkarmarna till ditt hus och p\u00e5 dina portar!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r Herren, din Gud har lett dig in i landet som han lovade dina f\u00f6rf\u00e4der Abraham, Isak och Jakob, och n\u00e4r han har gett dig stora st\u00e4der som \u00e4r fulla av rikedomar, st\u00e4der som du inte har byggt, brunnar som du inte har gr\u00e4vt och ving\u00e5rdar och olivtr\u00e4d som du inte har planterat, och n\u00e4r du har \u00e4tit dig m\u00e4tt, se d\u00e5 till att du inte gl\u00f6mmer Herren, som ledde dig ut ur slaveriet i Egypten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r Herren, din Gud har lett dig in i landet som han lovade dina f\u00f6rf\u00e4der Abraham, Isak och Jakob, och n\u00e4r han har gett dig stora st\u00e4der som \u00e4r fulla av rikedomar, st\u00e4der som du inte har byggt, brunnar som du inte har gr\u00e4vt och ving\u00e5rdar och olivtr\u00e4d som du inte har planterat, och n\u00e4r du har \u00e4tit dig m\u00e4tt, se d\u00e5 till att du inte gl\u00f6mmer Herren, som ledde dig ut ur slaveriet i Egypten."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r Herren, din Gud har lett dig in i landet som han lovade dina f\u00f6rf\u00e4der Abraham, Isak och Jakob, och n\u00e4r han har gett dig stora st\u00e4der som \u00e4r fulla av rikedomar, st\u00e4der som du inte har byggt, brunnar som du inte har gr\u00e4vt och ving\u00e5rdar och olivtr\u00e4d som du inte har planterat, och n\u00e4r du har \u00e4tit dig m\u00e4tt, se d\u00e5 till att du inte gl\u00f6mmer Herren, som ledde dig ut ur slaveriet i Egypten."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du ska alltid tj\u00e4na Herren, din Gud, och frukta honom, och det \u00e4r bara i hans namn du f\u00e5r bekr\u00e4fta dina l\u00f6ften."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du ska inte tillbe grannfolkens gudar,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "f\u00f6r Herren, din Gud, som bor bland er, \u00e4r en svartsjuk Gud, och hans vrede kan mycket snabbt v\u00e4ckas mot er och utpl\u00e5na er fr\u00e5n jordens yta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fresta inte hans t\u00e5lamod, som du gjorde n\u00e4r du klagade p\u00e5 honom i Massa."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Du m\u00e5ste troget lyda honom i allt han befaller."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bara d\u00e5 g\u00f6r du det som \u00e4r r\u00e4tt och riktigt i hans \u00f6gon. Om du lyder honom, kommer allt att g\u00e5 dig v\u00e4l i h\u00e4nder, och du ska kunna t\u00e5ga in och ta det land i besittning, som Herren lovade dina f\u00f6rf\u00e4der."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Du kommer d\u00e5 ocks\u00e5 att med Herrens hj\u00e4lp kunna driva ut alla fiender."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r din son i framtiden fr\u00e5gar dig: &#39;Vad \u00e4r meningen med alla de h\u00e4r lagarna, som Herren, v\u00e5r Gud, har gett oss?&#39;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "ska du ber\u00e4tta f\u00f6r honom och s\u00e4ga: &#39;Vi var Faraos slavar i Egypten, och Herren ledde oss ut ur Egypten med v\u00e4ldig makt"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "och genom att g\u00f6ra stora och fruktansv\u00e4rda tecken och under mot Egypten och Farao och allt hans folk. Vi s\u00e5g alltsammans med v\u00e5ra egna \u00f6gon."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han ledde oss ut ur Egypten f\u00f6r att han skulle kunna ge oss det land som han hade lovat v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "och han har gett oss befallning att f\u00f6lja alla hans lagar och respektera honom, s\u00e5 att han ska kunna bevara oss vid liv, som han gjort hittills."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och det kommer alltid att g\u00e5 bra f\u00f6r oss n\u00e4r vi lyder Herrens, v\u00e5r Guds, lagar.&#39;"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Utpl\u00e5na era fiender -N\u00e4r Herren nu snart leder er in i det utlovade landet, ska han f\u00f6rg\u00f6ra sju folk, som alla \u00e4r st\u00f6rre och m\u00e4ktigare \u00e4n ni: hetiterna, girgaseerna, amoreerna, kananeerna, perisseerna, hiveerna och jebuseerna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r Herren, er Gud, \u00f6verl\u00e4mnar dem \u00e5t er f\u00f6r att f\u00f6rg\u00f6ras, m\u00e5ste ni g\u00f6ra det utan f\u00f6rbarmande. G\u00f6r inte n\u00e5gra \u00f6verenskommelser med dem och visa dem ingen barmh\u00e4rtighet, utan utpl\u00e5na dem fullst\u00e4ndigt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gift er inte med dem. L\u00e5t inte era s\u00f6ner eller d\u00f6ttrar gifta sig med deras s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Resultatet blir d\u00e5 att de unga bland er snart b\u00f6rjar tillbe deras gudar. Herrens vrede kommer d\u00e5 att uppt\u00e4ndas mot er, s\u00e5 att han ocks\u00e5 utpl\u00e5nar er."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ni ska riva deras hedniska altaren och sl\u00e5 s\u00f6nder deras obelisker, hugga ner deras avbilder och br\u00e4nna upp deras avgudar,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "f\u00f6r ni \u00e4r ett heligt folk, avskilda \u00e5t Herren, er Gud. Han har utvalt er bland alla andra folk p\u00e5 jordens yta till att vara hans eget folk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han utvalde inte er och sl\u00f6sade sin k\u00e4rlek p\u00e5 er d\u00e4rf\u00f6r att ni var ett stort folk, f\u00f6r ni var ju verkligen inte m\u00e5nga!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men Herren \u00e4lskade er, och han ville h\u00e5lla sitt l\u00f6fte till era f\u00f6rf\u00e4der. Det var d\u00e4rf\u00f6r han ledde er ut ur slaveriet i Egypten med s\u00e5dan v\u00e4ldig makt och med s\u00e5dana stora under."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ni b\u00f6r allts\u00e5 f\u00f6rst\u00e5 att Herren, er Gud, \u00e4r en trofast Gud, som h\u00e5ller sina l\u00f6ften i tusen generationer och alltid \u00e4lskar dem som \u00e4lskar honom och lyder hans befallningar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men de som hatar honom ska bli straffade offentligt och utpl\u00e5nas. Han ska sj\u00e4lv ta itu med dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Lyd d\u00e4rf\u00f6r alla de bud jag ger er i dag."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u00e5 grund av er lydnad ska Herren, er Gud, h\u00e5lla sin del av det f\u00f6rbund, som han i sin stora k\u00e4rlek uppr\u00e4ttade med era f\u00f6rf\u00e4der."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han ska \u00e4lska och v\u00e4lsigna er och g\u00f6ra er till ett stort folk. Han ska g\u00f6ra b\u00e5de er och er boskap och era \u00e5krar fruktsamma, s\u00e5 att ni kan f\u00e5 stora sk\u00f6rdar av s\u00e4d, druvor och oliver och stora boskapshjordar, n\u00e4r ni g\u00e5r in i landet som han lovade era f\u00f6rf\u00e4der att han skulle ge er."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ni ska bli mer v\u00e4lsignade \u00e4n alla andra folk p\u00e5 hela jorden. Ingen av er ska vara ofruktsam, vare sig man eller kvinna, och inte heller ska boskapen vara det."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Herren ska h\u00e5lla er friska och inte l\u00e5ta er drabbas av n\u00e5gon av de sjukdomar som ni s\u00e5 v\u00e4l kommer ih\u00e5g fr\u00e5n Egypten. Han ska ge dem till era fiender!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Du m\u00e5ste f\u00f6rg\u00f6ra alla folk som Herren, din Gud, ger dig makten \u00f6ver. Visa ingen barmh\u00e4rtighet mot dem och tillbe inte deras gudar! G\u00e5 inte i den f\u00e4llan!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kanske du t\u00e4nker f\u00f6r dig sj\u00e4lv: &#39;Hur ska vi n\u00e5gonsin kunna besegra de h\u00e4r folken, som \u00e4r s\u00e5 mycket m\u00e4ktigare \u00e4n vad vi \u00e4r?&#39;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men var inte r\u00e4dd f\u00f6r dem! Kom bara ih\u00e5g vad Herren, din Gud, gjorde med Farao och med hela Egypten."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kommer du ih\u00e5g den f\u00f6rskr\u00e4ckelse Herren s\u00e4nde \u00f6ver dem, alla oerh\u00f6rda under och tecken och den kraft som den Allsm\u00e4ktige visade n\u00e4r han ledde er ut ur Egypten? Dina f\u00f6r\u00e4ldrar s\u00e5g allt detta med sina egna \u00f6gon. Ja, Herren, din Gud, kommer att anv\u00e4nda samma styrka mot det folk du nu \u00e4r r\u00e4dd f\u00f6r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dessutom kommer Herren, din Gud, att s\u00e4nda getingar att driva ut dem som g\u00f6mmer sig f\u00f6r dig!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nej, var inte r\u00e4dd f\u00f6r dessa folk, f\u00f6r Herren, din Gud, \u00e4r ibland er, och han \u00e4r en stor och fruktansv\u00e4rd Gud."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Herren ska undan f\u00f6r undan jaga ut dessa folk. Du ska inte kunna f\u00f6rg\u00f6ra dem med en g\u00e5ng, f\u00f6r att inte de vilda djuren ska f\u00f6r\u00f6ka sig alltf\u00f6r snabbt och bli farliga f\u00f6r er."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Herren ska ge dem \u00e5t dig efterhand, och du ska anfalla dem och f\u00f6rg\u00f6ra dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han kommer att \u00f6verl\u00e4mna deras kungar i dina h\u00e4nder, och du ska utpl\u00e5na deras namn s\u00e5 att ingen p\u00e5 hela jorden minns dem. Ingen ska kunna st\u00e5 dig emot."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Br\u00e4nn upp deras avgudabilder, och r\u00f6r inte guldet och silvret som de \u00e4r gjorda av! Ta det inte, f\u00f6r d\u00e5 kommer det att bli en f\u00e4lla f\u00f6r er, f\u00f6r Herren, er Gud, ser med avsky p\u00e5 allt detta."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "F\u00f6r inte in n\u00e5gra avgudabilder i era hem f\u00f6r att tillbe dem, f\u00f6r d\u00e5 \u00e4r domen f\u00e4lld \u00f6ver er. Avsky allt detta, f\u00f6r det ska f\u00f6rst\u00f6ras."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gl\u00f6m inte Herren -Ni m\u00e5ste h\u00e5lla alla de bud som jag ger er i dag. Om ni g\u00f6r det ska ni inte bara f\u00e5 leva, utan ni ska f\u00f6r\u00f6ka er och l\u00e4gga under er det land som Herren lovade era f\u00f6rf\u00e4der."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 hur Herren ledde er genom \u00f6knen i fyrtio \u00e5r, hur han f\u00f6r\u00f6dmjukade och pr\u00f6vade er f\u00f6r att se hur ni skulle reagera och se om ni verkligen skulle lyda honom!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ja, han f\u00f6r\u00f6dmjukade er genom att l\u00e5ta er g\u00e5 hungriga, f\u00f6r att sedan m\u00e4tta er med manna. Han gjorde detta f\u00f6r att l\u00e4ra er och era f\u00f6rf\u00e4der att inse att m\u00e4nniskan lever inte enbart av br\u00f6d utan av varje ord som kommer ur Herrens mun."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Under dessa fyrtio \u00e5r blev inte era kl\u00e4der slitna, och era f\u00f6tter fick inga bl\u00e5sor eller svullnader."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ni m\u00e5ste f\u00f6rst\u00e5 att Herren fostrar er som en man fostrar en k\u00e4r son."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lyd Herrens, er Guds, lagar! Vandra p\u00e5 hans v\u00e4gar och respektera honom,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "f\u00f6r Herren, er Gud, leder er in i ett gott land med b\u00e4ckar, friska vattenk\u00e4llor, dalar och h\u00f6jder."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det \u00e4r ett land d\u00e4r det finns vete och korn, druvor och fikon, granat\u00e4pplen, oliver och honung."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det \u00e4r ett land d\u00e4r det finns gott om br\u00f6d och d\u00e4r ingenting saknas. Det \u00e4r ett land d\u00e4r det finns j\u00e4rn i klipporna och koppar i bergen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r ni har mat i \u00f6verfl\u00f6d kommer ni att tacka Herren, er Gud, f\u00f6r det goda land som han har gett er."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men var f\u00f6rsiktiga s\u00e5 att ni inte gl\u00f6mmer Herren, er Gud, och trotsar hans befallningar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r ni har blivit rika och f\u00e5tt det bra och har byggt fina hem att bo i, och n\u00e4r era hjordar har blivit stora och ert silver och guld f\u00f6r\u00f6kats,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r ni har blivit rika och f\u00e5tt det bra och har byggt fina hem att bo i, och n\u00e4r era hjordar har blivit stora och ert silver och guld f\u00f6r\u00f6kats,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "d\u00e5 m\u00e5ste ni se till att ni inte blir h\u00f6gf\u00e4rdiga och gl\u00f6mmer bort Herren, er Gud, som f\u00f6rt er ut ur slaveriet i Egypten."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Se till att ni inte gl\u00f6mmer den Gud som ledde er genom den stora och fruktansv\u00e4rda \u00f6knen med dess farliga ormar och skorpioner och brist p\u00e5 vatten. Han gav er vatten fr\u00e5n klippan."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han m\u00e4ttade er med manna i \u00f6knen, en helt ny erfarenhet, f\u00f6r att ni skulle bli \u00f6dmjuka och er tro p\u00e5 honom skulle v\u00e4xa och han skulle kunna behandla er v\u00e4l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han s\u00e5g till att ni aldrig skulle kunna tro att det var er egen kraft och styrka som gav er framg\u00e5ng."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kom alltid ih\u00e5g att det \u00e4r Herren, er Gud, som ger er m\u00f6jlighet att bli rika, och han g\u00f6r det f\u00f6r att infria sitt l\u00f6fte till era f\u00f6rf\u00e4der."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men om ni gl\u00f6mmer Herren, er Gud och i st\u00e4llet tillber andra gudar och g\u00f6r det som \u00e4r ont, kommer ni att utpl\u00e5nas,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "s\u00e5 som Herren har gjort med andra folk i det f\u00f6rflutna. Ni kommer att m\u00f6ta samma \u00f6de om ni inte lyder Herren, er Gud."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gl\u00f6m inte att Gud har hj\u00e4lpt dig -Lyssna till mig, Israel! I dag ska du g\u00e5 \u00f6ver floden Jordan och f\u00f6rdriva folken p\u00e5 andra sidan. De \u00e4r mycket st\u00f6rre och m\u00e4ktigare \u00e4n du! De bor i st\u00e4der med v\u00e4ldiga murar. D\u00e4r finns ocks\u00e5 de v\u00e4lk\u00e4nda j\u00e4ttarna, anakiterna, som ingen kan st\u00e5 emot."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gl\u00f6m inte att Gud har hj\u00e4lpt dig -Lyssna till mig, Israel! I dag ska du g\u00e5 \u00f6ver floden Jordan och f\u00f6rdriva folken p\u00e5 andra sidan. De \u00e4r mycket st\u00f6rre och m\u00e4ktigare \u00e4n du! De bor i st\u00e4der med v\u00e4ldiga murar. D\u00e4r finns ocks\u00e5 de v\u00e4lk\u00e4nda j\u00e4ttarna, anakiterna, som ingen kan st\u00e5 emot."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Herren, din Gud, ska g\u00e5 f\u00f6re dig som en f\u00f6rt\u00e4rande eld och f\u00f6rg\u00f6ra dem, s\u00e5 att du snabbt ska kunna besegra dem och driva ut dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r sedan Herren har gjort allt detta f\u00f6r dig, ska du inte s\u00e4ga: &#39;Herren hj\u00e4lpte mig d\u00e4rf\u00f6r att jag \u00e4r s\u00e5 r\u00e4ttf\u00e4rdig!&#39; Nej, det \u00e4r p\u00e5 grund av de andra folkens ogudaktighet som han g\u00f6r det."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det \u00e4r inte alls f\u00f6r att du \u00e4r ett s\u00e5 enast\u00e5ende folk, som Herren driver bort dem och s\u00e4tter dig i deras st\u00e4lle. Nej, det \u00e4r f\u00f6r att de \u00e4r s\u00e5 ogudaktiga och f\u00f6r att Gud vill uppfylla l\u00f6ftet till era f\u00f6rf\u00e4der, Abraham, Isak och Jakob."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger det igen: Herren, din Gud, ger dig inte detta h\u00e4rliga land d\u00e4rf\u00f6r att du \u00e4r god. Sanningen \u00e4r att du \u00e4r ett envist folk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 och gl\u00f6m aldrig hur du m\u00e5nga g\u00e5nger har f\u00e5tt Herren, din Gud, att bli f\u00f6rargad i \u00f6knen, fr\u00e5n den dag du l\u00e4mnade Egypten till nu! Hela tiden har du varit upprorisk mot honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 hur du gjorde honom rasande vid berget Horeb! Han var beredd att utpl\u00e5na dig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r jag gick upp p\u00e5 berget f\u00f6r att ta emot stentavlorna d\u00e4r alla lagar och regler fanns nedtecknade, som r\u00f6r det f\u00f6rbund som Herren uppr\u00e4ttat med dig, blev jag kvar d\u00e4r i fyrtio dagar och fyrtio n\u00e4tter. Jag varken \u00e5t eller drack under hela denna tid."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Efter dessa fyrtio dygn gav Herren mig stentavlorna med de budord som ni sj\u00e4lva h\u00f6rt honom ge er n\u00e4r ni h\u00f6rde hans r\u00f6st ur elden som t\u00e4ckte berget."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Efter dessa fyrtio dygn gav Herren mig stentavlorna med de budord som ni sj\u00e4lva h\u00f6rt honom ge er n\u00e4r ni h\u00f6rde hans r\u00f6st ur elden som t\u00e4ckte berget."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han sa \u00e5t mig att skynda mig ner fr\u00e5n berget, d\u00e4rf\u00f6r att folket som jag hade lett ut ur Egypten hade orenat sig och redan v\u00e4nt sig bort fr\u00e5n Guds lagar och gjort sig en avgud av gjuten metall."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "&#39;L\u00e4mna mig ifred nu, s\u00e5 att jag kan f\u00f6rg\u00f6ra detta onda, envisa folk!&#39; sa Herren till mig. &#39;Jag ska utpl\u00e5na dess namn, och sedan ska jag g\u00f6ra ett m\u00e4ktigt folk av dig, st\u00f6rre \u00e4n de skulle ha blivit.&#39;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "&#39;L\u00e4mna mig ifred nu, s\u00e5 att jag kan f\u00f6rg\u00f6ra detta onda, envisa folk!&#39; sa Herren till mig. &#39;Jag ska utpl\u00e5na dess namn, och sedan ska jag g\u00f6ra ett m\u00e4ktigt folk av dig, st\u00f6rre \u00e4n de skulle ha blivit.&#39;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag gick ner fr\u00e5n berget medan det var h\u00f6ljt i eld. De b\u00e5da tavlorna med budorden h\u00f6ll jag i mina h\u00e4nder."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r jag kom ner fick jag se den kalv som ni hade gjort i er fruktansv\u00e4rda synd mot Herren, er Gud. T\u00e4nk s\u00e5 snabbt ni v\u00e4nde er bort fr\u00e5n honom!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag lyfte tavlorna h\u00f6gt \u00f6ver huvudet och krossade dem mot marken! Ja, jag slog s\u00f6nder dem framf\u00f6r \u00f6gonen p\u00e5 er!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan l\u00e5g jag inf\u00f6r Herrens ansikte i ytterligare fyrtio dagar och n\u00e4tter, utan br\u00f6d eller vatten, f\u00f6r ni hade gjort det Herren hatade mest av allt och p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt orsakat hans vrede."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag var fruktansv\u00e4rt r\u00e4dd f\u00f6r er skull. Herren var beredd att f\u00f6rg\u00f6ra er, men han lyssnade p\u00e5 mig ocks\u00e5 den g\u00e5ngen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Aron var i stor fara, d\u00e4rf\u00f6r att Herren var arg p\u00e5 honom. Men jag bad f\u00f6r honom, och Herren skonade honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag tog er synd, kalven ni hade gjort, och br\u00e4nde upp den och krossade den till fint damm och kastade detta i det vatten som rann ner fr\u00e5n berget."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "I Tabeera och i Massa och likas\u00e5 i Kibrot-Hattaava, h\u00e4nde samma sak. Herren blev rasande p\u00e5 er."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och n\u00e4r Herren vid Kades-Barnea sa till er att g\u00e5 in i landet, som han hade gett er, satte ni er p\u00e5 tv\u00e4ren och ville inte tro att han skulle hj\u00e4lpa er. Ni v\u00e4grade att lyda honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ja, ni har satt er upp mot Herren fr\u00e5n f\u00f6rsta dagen jag l\u00e4rde k\u00e4nna er."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Det var d\u00e4rf\u00f6r jag l\u00e5g d\u00e4r inf\u00f6r honom i fyrtio dagar och n\u00e4tter, n\u00e4r han var beredd att f\u00f6rg\u00f6ra er."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag bad honom att inte utpl\u00e5na sitt eget folk. Jag sa: &#39;Det \u00e4r ditt arv, som r\u00e4ddats fr\u00e5n Egypten genom din v\u00e4ldiga makt och underbara styrka."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g dina l\u00f6ften till dina tj\u00e4nare Abraham, Isak och Jakob! Ha \u00f6verseende med detta h\u00e5rda folks ondska och synd,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "f\u00f6r om du utrotar dem kommer egyptierna att s\u00e4ga att det h\u00e4nde d\u00e4rf\u00f6r att Herren inte kunde leda dem in i landet som han hade lovat dem, eller att han utrotat dem d\u00e4rf\u00f6r att han hatade dem och att han ledde ut dem i \u00f6knen f\u00f6r att d\u00f6da dem."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Herre, de \u00e4r ju ditt folk, ditt arv, som du har lett ut ur Egypten genom din v\u00e4ldiga makt och starka arm.&#39;"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gl\u00f6m inte att frukta Gud -D\u00e5 sa Herren till mig att hugga ut tv\u00e5 nya stentavlor, likadana som de f\u00f6rra, och att sedan v\u00e4nda tillbaka till honom p\u00e5 berget. Jag skulle ocks\u00e5 tillverka en ark av tr\u00e4 att f\u00f6rvara dem i."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han skulle skriva ner samma budord p\u00e5 tavlorna som st\u00e5tt p\u00e5 dem jag hade slagit s\u00f6nder, och sedan skulle jag l\u00e4gga dem i arken."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag gjorde d\u00e4rf\u00f6r en ark av akacietr\u00e4 och h\u00f6gg ut tv\u00e5 stentavlor, som var likadana som de f\u00f6rsta tv\u00e5, och tog dem med upp till Gud p\u00e5 berget."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han skrev p\u00e5 nytt ner de tio budorden och \u00f6verl\u00e4mnade tavlorna till mig med samma budord som han gett er inifr\u00e5n elden tidigare."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan kom jag ner igen och lade tavlorna i arken. D\u00e4r finns de fortfarande, alldeles som Herren har befallt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "(Israels folk f\u00e4rdades sedan fr\u00e5n Beerot-Jaakan till Mosera, d\u00e4r Aron dog och begravdes. Hans son Eleasar blev n\u00e4ste pr\u00e4st."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan f\u00e4rdades de till Gudgoda och d\u00e4rifr\u00e5n till Jotbata, ett land d\u00e4r floderna hade rikligt med vatten."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det var d\u00e4r Herren avskilde Levi stam att b\u00e4ra arken med Herrens tio budord och att st\u00e5 framf\u00f6r Herren och tj\u00e4na honom och v\u00e4lsigna hans namn, precis som de g\u00f6r \u00e4n i dag."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r som Levi stam inte har ett eget omr\u00e5de i det utlovade landet som de andra stammarna. Herren hade l\u00e5tit dem f\u00f6rst\u00e5 att han sj\u00e4lv skulle vara deras arv.)"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag stannade allts\u00e5 p\u00e5 berget inf\u00f6r Herren i fyrtio dagar och fyrtio n\u00e4tter, precis som jag hade gjort f\u00f6rsta g\u00e5ngen, och Herren lyssnade p\u00e5 nytt till min v\u00e4djan att skona er."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men han sa till mig: &#39;G\u00e5! Led folket till det land som jag har lovat dess f\u00f6rf\u00e4der s\u00e5 att de kan ta det i besittning.&#39;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gl\u00f6m inte att lyda Gud -Och nu, Israel, vad kr\u00e4ver Herren, din Gud, av dig mer \u00e4n att du lyssnar mycket noga till allt han s\u00e4ger till dig. Du ska lyda de bud jag ger dig fr\u00e5n honom i dag och \u00e4lska honom och tillbe honom av allt ditt hj\u00e4rta och av all din sj\u00e4l?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gl\u00f6m inte att lyda Gud -Och nu, Israel, vad kr\u00e4ver Herren, din Gud, av dig mer \u00e4n att du lyssnar mycket noga till allt han s\u00e4ger till dig. Du ska lyda de bud jag ger dig fr\u00e5n honom i dag och \u00e4lska honom och tillbe honom av allt ditt hj\u00e4rta och av all din sj\u00e4l?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jorden och himlen tillh\u00f6r Herren, din Gud."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 kunde han gl\u00e4dja sig \u00f6ver dina f\u00f6rf\u00e4der. Han \u00e4lskade dem s\u00e5 mycket att han utvalde er, deras barn, f\u00f6re alla andra folk, och detta g\u00e4ller \u00e4ven den dag som idag \u00e4r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Rena d\u00e4rf\u00f6r era syndiga hj\u00e4rtan och sluta upp med er envisa h\u00e5rdhet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Herren, er Gud, \u00e4r gudars Gud och herrars Herre. Han \u00e4r den store och m\u00e4ktige Guden, f\u00f6rskr\u00e4ckelsens Gud, som inte har anseende till personen och inte tar mutor."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han ger r\u00e4ttvisa \u00e5t faderl\u00f6sa och \u00e4nkor. Han har omsorg om fr\u00e4mlingar och ger dem mat och kl\u00e4der."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ni ska ocks\u00e5 \u00e4lska dem som \u00e4r fr\u00e4mlingar bland er, f\u00f6r ni har sj\u00e4lva varit fr\u00e4mlingar i Egypten."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ni m\u00e5ste respektera Herren, er Gud, tillbe honom, h\u00e5lla fast vid honom och avl\u00e4gga eder bara vid hans namn."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han \u00e4r er lovs\u00e5ng, och han \u00e4r er Gud, som har gjort underbara ting inf\u00f6r era \u00f6gon."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r era f\u00f6rf\u00e4der vandrade ner till Egypten var de bara sjuttio stycken, men nu har Herren, er Gud gjort er lika m\u00e5nga som stj\u00e4rnorna p\u00e5 himlen!"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ni ska \u00e4lska Herren, er Gud, och alltid h\u00e5lla alla hans befallningar, lagar och bud."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 att era barn aldrig har sett Herrens straffdomar eller hans storhet och v\u00e4ldiga makt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De s\u00e5g aldrig undren han gjorde i Egypten mot Farao och hela hans land."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De s\u00e5g aldrig vad han gjorde med den egyptiska arm\u00e9n och dess h\u00e4star och vagnar n\u00e4r han dr\u00e4nkte alla i R\u00f6da havet under jakten p\u00e5 er, eller hur Herren gjorde s\u00e5 att den intill denna dag inte kunnat skada er."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De s\u00e5g inte hur Herren tog hand om er hela tiden under de \u00e5r ni vandrade i \u00f6knen, innan ni kom hit."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Era barn var inte med n\u00e4r Datan och Abiram, Eliabs s\u00f6ner och \u00e4ttlingar till Ruben, syndade och jorden \u00f6ppnade sig och uppslukade dem med familjer och t\u00e4lt och allt de \u00e4gde, medan hela Israel s\u00e5g p\u00e5!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ni kan v\u00e4lja v\u00e4lsignelse eller f\u00f6rbannelse -Men ni som \u00e4r vuxna har sett dessa v\u00e4ldiga under!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r b\u00f6r ni mycket noga f\u00f6lja alla de bud som jag ger er i dag, s\u00e5 att ni f\u00e5r styrka att g\u00e5 \u00f6ver Jordan och inta landet, som ligger alldeles framf\u00f6r er."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om ni h\u00e5ller buden, kommer ni att leva l\u00e4nge i det land, som Herren lovade era f\u00f6rf\u00e4der och \u00e5t er som deras \u00e4ttlingar. Det \u00e4r ett underbart land som flyter av mj\u00f6lk och honung!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det land som ni nu ska ta i besittning \u00e4r inte som Egypten, d\u00e4r det \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndigt med bevattning."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det \u00e4r ett land med h\u00f6jder och dalar och tillr\u00e4ckligt med regn,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "ett land som Herren sj\u00e4lv v\u00e5rdar sig om! Han f\u00f6ljer det med sin blick dag efter dag."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och om ni mycket noga f\u00f6ljer alla hans bud, som jag ger er i dag, och om ni \u00e4lskar Herren, er Gud, av hela ert hj\u00e4rta och hela er sj\u00e4l och tillber honom,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "ska han ocks\u00e5 i forts\u00e4ttningen l\u00e5ta regnet komma i r\u00e4tt tid, b\u00e5de det tidiga och det sena regnet, s\u00e5 att landet kan b\u00e4ra underbara sk\u00f6rdar av s\u00e4d, vin och olivolja."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han kommer att ge er saftiga betesmarker f\u00f6r boskapen, och ni sj\u00e4lva ska ocks\u00e5 f\u00e5 \u00e4ta er m\u00e4tta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "V\u00e4nd er inte bort fr\u00e5n Gud genom att tillbe avgudar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Den som g\u00f6r det uppv\u00e4cker Herrens fruktansv\u00e4rda vrede, och han kommer d\u00e5 att st\u00e4nga till himlen s\u00e5 att det inte regnar och inte blir n\u00e5gon sk\u00f6rd. Ni kommer att mycket snart bli utrotade fr\u00e5n detta goda land, som Herren har gett er."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Var d\u00e4rf\u00f6r mycket noga med att bevara de h\u00e4r buden i era hj\u00e4rtan. Bind dem runt ert finger och f\u00e4st dem p\u00e5 er panna som p\u00e5minnelse!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L\u00e4r era barn dem! Tala om dem d\u00e4r hemma, n\u00e4r ni \u00e4r p\u00e5 vandring, n\u00e4r ni g\u00e5r till s\u00e4ngs och n\u00e4r ni stiger upp."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Skriv dem p\u00e5 d\u00f6rrarna till era hus och p\u00e5 portarna,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "s\u00e5 att ni och era barn f\u00e5r leva l\u00e4nge i landet som Herren har lovat er, ja, lika l\u00e4nge som det finns en himmel som v\u00e4lver sig \u00f6ver jorden."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Om ni h\u00e5ller alla de bud som jag ger er, att \u00e4lska Herren, er Gud, att vandra p\u00e5 hans v\u00e4gar och att h\u00e5lla er till honom,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "d\u00e5 ska Herren f\u00f6rdriva alla de folk som bor i ert land, hur mycket st\u00f6rre och m\u00e4ktigare de \u00e4n \u00e4r."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Varje plats d\u00e4r ni s\u00e4tter er fot ska tillh\u00f6ra er. Era gr\u00e4nser ska str\u00e4cka sig fr\u00e5n s\u00f6dra Negev till Libanon och fr\u00e5n floden Eufrat till Medelhavet."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ingen ska kunna st\u00e5 er emot, f\u00f6r Herren, er Gud, ska s\u00e4nda b\u00e4van och f\u00f6rskr\u00e4ckelse f\u00f6re er vart ni \u00e4n g\u00e5r, precis som han har lovat."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "I dag ger jag er tillf\u00e4lle att v\u00e4lja mellan Guds v\u00e4lsignelse och Guds f\u00f6rbannelse!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Det blir v\u00e4lsignelse om ni f\u00f6ljer Herrens, er Guds, bud, som jag ger er i dag,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "och f\u00f6rbannelse om ni v\u00e4grar att f\u00f6lja dem och i st\u00e4llet tillber andra folks avgudar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e4r Herren, er Gud, leder er in i landet f\u00f6r att ni ska ta det i besittning, s\u00e5 ska ni uttala v\u00e4lsignelser fr\u00e5n berget Gerissim och f\u00f6rbannelser fr\u00e5n berget Ebal!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Som ni vet ligger Gerissim och Ebal v\u00e4ster om floden Jordan, d\u00e4r kananeerna bor, i \u00f6demarken n\u00e4ra Gilgal och Mores ekar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Det \u00e4r snart dags f\u00f6r er att g\u00e5 \u00f6ver Jordan och bos\u00e4tta er i landet som Herren ger er."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men ni m\u00e5ste lyda alla de lagar som jag ger er i dag."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Det h\u00e4r \u00e4r de lagar och p\u00e5bud som ni m\u00e5ste lyda, n\u00e4r ni kommer in i landet som Herren, era f\u00f6rf\u00e4ders Gud, har gett er f\u00f6r alltid:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bara ett offeraltare -F\u00f6rst\u00f6r alla hednaaltaren, var ni \u00e4n finner dem, h\u00f6gt uppe bland bergen, p\u00e5 h\u00f6jderna eller i skogen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bryt ner dem och sl\u00e5 s\u00f6nder obeliskerna, br\u00e4nn upp avgudabilderna och hugg ner avgudarna av metall. L\u00e4mna ingenting kvar, som kan p\u00e5minna er om dem!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ni ska inte tillbe Herren som dessa hedningar g\u00f6r n\u00e4r de offrar till sina gudar. I st\u00e4llet ska ni bygga en helgedom \u00e5t honom, p\u00e5 en plats som han sj\u00e4lv kommer att v\u00e4lja \u00e5t sig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ni ska inte tillbe Herren som dessa hedningar g\u00f6r n\u00e4r de offrar till sina gudar. I st\u00e4llet ska ni bygga en helgedom \u00e5t honom, p\u00e5 en plats som han sj\u00e4lv kommer att v\u00e4lja \u00e5t sig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4r ska ni b\u00e4ra fram era br\u00e4nnoffer och andra offer inf\u00f6r Herren, tionde, viftoffer, l\u00f6ftesoffer, frivilliga offer och de f\u00f6rstf\u00f6dda djuren fr\u00e5n era hjordar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4r ska ni och era familjer fira h\u00f6gtid inf\u00f6r Herren, er Gud, och gl\u00e4djas \u00e5t allt han har gjort f\u00f6r er."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ni ska d\u00e5 inte l\u00e4ngre g\u00f6ra som ni g\u00f6r i dag, f\u00f6rr\u00e4n ni har n\u00e5tt den viloplats som Herren vill ge er. Nu g\u00f6r var och en vad han anser vara r\u00e4tt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ni ska d\u00e5 inte l\u00e4ngre g\u00f6ra som ni g\u00f6r i dag, f\u00f6rr\u00e4n ni har n\u00e5tt den viloplats som Herren vill ge er. Nu g\u00f6r var och en vad han anser vara r\u00e4tt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men n\u00e4r ni g\u00e5r \u00f6ver floden Jordan och bos\u00e4tter er i det utlovade landet och Herren ger er vila och bevarar er fr\u00e5n alla era fiender,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "d\u00e5 ska ni b\u00e4ra fram era br\u00e4nnoffer och andra offer till hans helgedom till den plats som han kommer att utse som sin."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4r ska ni gl\u00e4djas inf\u00f6r Herren med era s\u00f6ner och d\u00f6ttrar och tj\u00e4nare och med leviterna som inte har egen mark."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ni ska inte offra era br\u00e4nnoffer var som helst,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "utan bara p\u00e5 den plats som Herren best\u00e4mmer. Han kommer att utse en plats p\u00e5 ett omr\u00e5de, som tillh\u00f6r en av stammarna. Det \u00e4r bara d\u00e4r som ni ska offra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men de djur vars k\u00f6tt ni ska \u00e4ta kan slaktas var som helst, som om det g\u00e4llde gasell eller hjort. \u00c4t s\u00e5 mycket k\u00f6tt ni vill, f\u00f6r Herren ska v\u00e4lsigna er med s\u00e5dant. De som \u00e4r orena kan ocks\u00e5 \u00e4ta av det."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det enda ni m\u00e5ste t\u00e4nka p\u00e5 \u00e4r att inte \u00e4ta blodet. H\u00e4ll ut det p\u00e5 marken som vatten."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men inget av det ni offrar f\u00e5r \u00e4tas hemma, vare sig tiondet av s\u00e4d, nytt vin eller olivolja, inte det f\u00f6rstf\u00f6dda fr\u00e5n era hjordar eller n\u00e5got ni har lovat att ge Herren, och inte heller era frivilliga offer eller viftoffer."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Allt detta ska ni, era barn och leviterna \u00e4ta inf\u00f6r Herren, er Gud, p\u00e5 den plats han v\u00e4ljer \u00e5t sig. Gl\u00e4d er inf\u00f6r Herren, er Gud, i allt vad ni g\u00f6r!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men se till att ni inte gl\u00f6mmer bort leviterna! Dela med er till dem s\u00e5 l\u00e4nge ni lever i landet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Om den plats Herren v\u00e4ljer som sin kommer att ligga alltf\u00f6r l\u00e5ngt bort fr\u00e5n er boplats n\u00e4r Herren har utvidgat era gr\u00e4nser, kan ni slakta de djur ni ska \u00e4ta d\u00e4r ni bor. \u00c4t dem som ni \u00e4ter gasell och hjort. \u00c4ven de som inte \u00e4r rena kan \u00e4ta dem. Det enda f\u00f6rbeh\u00e5llet \u00e4r att ni aldrig f\u00e5r \u00e4ta blodet, f\u00f6r livet \u00e4r i blodet och ni ska inte \u00e4ta livet med k\u00f6ttet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Om den plats Herren v\u00e4ljer som sin kommer att ligga alltf\u00f6r l\u00e5ngt bort fr\u00e5n er boplats n\u00e4r Herren har utvidgat era gr\u00e4nser, kan ni slakta de djur ni ska \u00e4ta d\u00e4r ni bor. \u00c4t dem som ni \u00e4ter gasell och hjort. \u00c4ven de som inte \u00e4r rena kan \u00e4ta dem. Det enda f\u00f6rbeh\u00e5llet \u00e4r att ni aldrig f\u00e5r \u00e4ta blodet, f\u00f6r livet \u00e4r i blodet och ni ska inte \u00e4ta livet med k\u00f6ttet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Om den plats Herren v\u00e4ljer som sin kommer att ligga alltf\u00f6r l\u00e5ngt bort fr\u00e5n er boplats n\u00e4r Herren har utvidgat era gr\u00e4nser, kan ni slakta de djur ni ska \u00e4ta d\u00e4r ni bor. \u00c4t dem som ni \u00e4ter gasell och hjort. \u00c4ven de som inte \u00e4r rena kan \u00e4ta dem. Det enda f\u00f6rbeh\u00e5llet \u00e4r att ni aldrig f\u00e5r \u00e4ta blodet, f\u00f6r livet \u00e4r i blodet och ni ska inte \u00e4ta livet med k\u00f6ttet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om den plats Herren v\u00e4ljer som sin kommer att ligga alltf\u00f6r l\u00e5ngt bort fr\u00e5n er boplats n\u00e4r Herren har utvidgat era gr\u00e4nser, kan ni slakta de djur ni ska \u00e4ta d\u00e4r ni bor. \u00c4t dem som ni \u00e4ter gasell och hjort. \u00c4ven de som inte \u00e4r rena kan \u00e4ta dem. Det enda f\u00f6rbeh\u00e5llet \u00e4r att ni aldrig f\u00e5r \u00e4ta blodet, f\u00f6r livet \u00e4r i blodet och ni ska inte \u00e4ta livet med k\u00f6ttet."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "H\u00e4ll ut blodet p\u00e5 marken. Om ni g\u00f6r det, kommer allt att g\u00e5 v\u00e4l f\u00f6r er och era barn."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "H\u00e4ll ut blodet p\u00e5 marken. Om ni g\u00f6r det, kommer allt att g\u00e5 v\u00e4l f\u00f6r er och era barn."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Det \u00e4r bara era g\u00e5vor till Herren och era l\u00f6ftesoffer och br\u00e4nnoffer som ska f\u00f6ras fram till den plats Herren valt som sin. Allt s\u00e5dant m\u00e5ste offras p\u00e5 Herrens, er Guds, altare. Blodet ska ni h\u00e4lla ut p\u00e5 altaret, men k\u00f6ttet f\u00e5r ni \u00e4ta."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Det \u00e4r bara era g\u00e5vor till Herren och era l\u00f6ftesoffer och br\u00e4nnoffer som ska f\u00f6ras fram till den plats Herren valt som sin. Allt s\u00e5dant m\u00e5ste offras p\u00e5 Herrens, er Guds, altare. Blodet ska ni h\u00e4lla ut p\u00e5 altaret, men k\u00f6ttet f\u00e5r ni \u00e4ta."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Var noga med att f\u00f6lja alla dessa stadgar. Om ni g\u00f6r det som \u00e4r r\u00e4tt i Herrens, er Guds, \u00f6gon kommer det alltid att g\u00e5 v\u00e4l f\u00f6r er och era barn."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e4r han f\u00f6rg\u00f6r folken i landet d\u00e4r ni kommer att bo,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "ska ni inte vara nyfikna p\u00e5 hur de tillber. Fr\u00e5ga inte: &#39;Hur tillber det h\u00e4r folket sina gudar?&#39; f\u00f6r att sedan g\u00f6ra som de!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ni f\u00e5r inte f\u00f6rol\u00e4mpa Herren, er Gud, p\u00e5 det s\u00e4ttet. Dessa folk har gjort fruktansv\u00e4rda saker, som han avskyr. Allt har de gjort i sina religioners namn. De har till och med br\u00e4nt sina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar som offer till sina gudar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Lyd alla de bud jag ger er! L\u00e4gg inte till n\u00e5got och dra inte heller bort n\u00e5got fr\u00e5n dem."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tillbe inte fr\u00e4mmande gudar -Om en profet framtr\u00e4der bland er, eller n\u00e5gon som tyder dr\u00f6mmar"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och profeterar om tecken och under, ska ni vara f\u00f6rsiktiga. \u00c4ven om hans f\u00f6ruts\u00e4gelser sl\u00e5r in, men han s\u00e4ger: &#39;Kom, s\u00e5 tillber vi de andra folkens gudar"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "ska ni inte lyssna till honom. Det \u00e4r Herren som pr\u00f6var er, f\u00f6r att se om ni verkligen \u00e4lskar honom av hela ert hj\u00e4rta och hela er sj\u00e4l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ni f\u00e5r aldrig tillbe n\u00e5gon annan Gud \u00e4n Herren. F\u00f6lj hans bud och h\u00e5ll fast vid honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men den som f\u00f6rs\u00f6kt f\u00f6rleda er m\u00e5ste d\u00f6, f\u00f6r han har f\u00f6rs\u00f6kt f\u00e5 er att g\u00f6ra uppror mot Herren, er Gud, som ledde er ut ur slaveriet i Egypten. Genom att d\u00f6da honom skiljer ni er fr\u00e5n det onda."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Inte ens om din bror, din son, din dotter, din \u00e4lskade hustru eller n\u00e4rmaste v\u00e4n viskar till dig att du ska f\u00f6lja med och tillbe dessa fr\u00e4mmande gudar,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Inte ens om din bror, din son, din dotter, din \u00e4lskade hustru eller n\u00e4rmaste v\u00e4n viskar till dig att du ska f\u00f6lja med och tillbe dessa fr\u00e4mmande gudar,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "f\u00e5r du lyssna eller visa f\u00f6rbarmande. L\u00e5t r\u00e4ttvisan ha sin g\u00e5ng! D\u00f6lj inte ett s\u00e5 fruktansv\u00e4rt tilltag."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Avr\u00e4tta honom! Din hand ska vara den f\u00f6rsta att lyftas f\u00f6r att d\u00f6da, och sedan ska alla andra f\u00f6lja ditt exempel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Stena honom till d\u00f6ds! Han har f\u00f6rs\u00f6kt att dra dig bort fr\u00e5n Herren, din Gud, som ledde dig ut ur slaveriet i Egypten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hela Israel ska h\u00f6ra om hans avskyv\u00e4rda brott och frukta f\u00f6r att g\u00f6ra n\u00e5got liknande igen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Om ni f\u00e5r h\u00f6ra att det i n\u00e5gon av era st\u00e4der ryktas att n\u00e5gra har lyckats f\u00f6rleda folket att tillbe fr\u00e4mmande avgudar, ska ni f\u00f6rst noga unders\u00f6ka om ryktet \u00e4r sant. Om ni uppt\u00e4cker att det faktiskt \u00e4r s\u00e5,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om ni f\u00e5r h\u00f6ra att det i n\u00e5gon av era st\u00e4der ryktas att n\u00e5gra har lyckats f\u00f6rleda folket att tillbe fr\u00e4mmande avgudar, ska ni f\u00f6rst noga unders\u00f6ka om ryktet \u00e4r sant. Om ni uppt\u00e4cker att det faktiskt \u00e4r s\u00e5,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om ni f\u00e5r h\u00f6ra att det i n\u00e5gon av era st\u00e4der ryktas att n\u00e5gra har lyckats f\u00f6rleda folket att tillbe fr\u00e4mmande avgudar, ska ni f\u00f6rst noga unders\u00f6ka om ryktet \u00e4r sant. Om ni uppt\u00e4cker att det faktiskt \u00e4r s\u00e5,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "ska ni genast ingripa mot den staden och f\u00f6rg\u00f6ra alla dess inv\u00e5nare med sv\u00e4rd och till och med all boskap."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ni ska stapla upp allt byte mitt p\u00e5 torget och br\u00e4nna upp det och hela staden som ett br\u00e4nnoffer till Herren, er Gud. Den staden ska f\u00f6r alltid ligga i ruiner och f\u00e5r aldrig byggas upp igen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Inget av bytet f\u00e5r finnas kvar bland er! Bara d\u00e5 kan Herrens vrede upph\u00f6ra. Han kommer att vara barmh\u00e4rtig mot er och ha medlidande med er och g\u00f6ra er till ett m\u00e4ktigt folk, som han lovade era f\u00f6rf\u00e4der,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "d\u00e4rf\u00f6r att ni h\u00e5ller hans bud, som jag ger er i dag, och g\u00f6r det som \u00e4r r\u00e4tt i Herrens \u00f6gon."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ren och oren mat -Eftersom ni \u00e4r Guds folk ska ni inte rista n\u00e5gra m\u00e4rken p\u00e5 er, som hedningarna g\u00f6r n\u00e4r de tillber sina gudar, eller raka fr\u00e4mre delen av huvudet n\u00e4r ni har sorg."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ni tillh\u00f6r Herren och endast Herren, er Gud. Han har utvalt er till att vara hans egendom, mer \u00e4n n\u00e5got annat folk p\u00e5 jorden."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ni f\u00e5r inte \u00e4ta av n\u00e5got som jag har f\u00f6rklarat vara orent. Av dessa djur f\u00e5r ni d\u00e4remot \u00e4ta:N\u00f6tkreatur, f\u00e5r och getter, hjort, gasell, r\u00e5bock, vildget, stenbock, antilop och bergsf\u00e5r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ni f\u00e5r inte \u00e4ta av n\u00e5got som jag har f\u00f6rklarat vara orent. Av dessa djur f\u00e5r ni d\u00e4remot \u00e4ta:N\u00f6tkreatur, f\u00e5r och getter, hjort, gasell, r\u00e5bock, vildget, stenbock, antilop och bergsf\u00e5r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ni f\u00e5r inte \u00e4ta av n\u00e5got som jag har f\u00f6rklarat vara orent. Av dessa djur f\u00e5r ni d\u00e4remot \u00e4ta:N\u00f6tkreatur, f\u00e5r och getter, hjort, gasell, r\u00e5bock, vildget, stenbock, antilop och bergsf\u00e5r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De djur som b\u00e5de har kl\u00f6var och idisslar f\u00e5r ni \u00e4ta, men inga andra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska ni inte \u00e4ta kamel, hare eller kanin. De idisslar, men har inte kl\u00f6var."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Svin \u00e4r ocks\u00e5 orena, f\u00f6r \u00e4ven om de har kl\u00f6var, idisslar de inte. Ni ska inte ens r\u00f6ra vid de d\u00f6da kropparna av dessa djur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Av det som lever i vatten f\u00e5r ni bara \u00e4ta det som har fenor och fj\u00e4ll. Allt annat \u00e4r orent f\u00f6r er."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00e5glar kan ni \u00e4ta med undantag av f\u00f6ljande arter: \u00d6rn, lammgam, fiskgjuse, vr\u00e5k, falk av alla arter, korp av alla arter, struts, nattsk\u00e4rra, fiskm\u00e5s, h\u00f6k av alla arter, uggla, uv, tinsemetf\u00e5gel, pelikan, asgam, dykf\u00e5gel, h\u00e4ger, regnpipare av alla arter, h\u00e4rf\u00e5gel och fladdermus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00e5glar kan ni \u00e4ta med undantag av f\u00f6ljande arter: \u00d6rn, lammgam, fiskgjuse, vr\u00e5k, falk av alla arter, korp av alla arter, struts, nattsk\u00e4rra, fiskm\u00e5s, h\u00f6k av alla arter, uggla, uv, tinsemetf\u00e5gel, pelikan, asgam, dykf\u00e5gel, h\u00e4ger, regnpipare av alla arter, h\u00e4rf\u00e5gel och fladdermus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00e5glar kan ni \u00e4ta med undantag av f\u00f6ljande arter: \u00d6rn, lammgam, fiskgjuse, vr\u00e5k, falk av alla arter, korp av alla arter, struts, nattsk\u00e4rra, fiskm\u00e5s, h\u00f6k av alla arter, uggla, uv, tinsemetf\u00e5gel, pelikan, asgam, dykf\u00e5gel, h\u00e4ger, regnpipare av alla arter, h\u00e4rf\u00e5gel och fladdermus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00e5glar kan ni \u00e4ta med undantag av f\u00f6ljande arter: \u00d6rn, lammgam, fiskgjuse, vr\u00e5k, falk av alla arter, korp av alla arter, struts, nattsk\u00e4rra, fiskm\u00e5s, h\u00f6k av alla arter, uggla, uv, tinsemetf\u00e5gel, pelikan, asgam, dykf\u00e5gel, h\u00e4ger, regnpipare av alla arter, h\u00e4rf\u00e5gel och fladdermus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00e5glar kan ni \u00e4ta med undantag av f\u00f6ljande arter: \u00d6rn, lammgam, fiskgjuse, vr\u00e5k, falk av alla arter, korp av alla arter, struts, nattsk\u00e4rra, fiskm\u00e5s, h\u00f6k av alla arter, uggla, uv, tinsemetf\u00e5gel, pelikan, asgam, dykf\u00e5gel, h\u00e4ger, regnpipare av alla arter, h\u00e4rf\u00e5gel och fladdermus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "F\u00e5glar kan ni \u00e4ta med undantag av f\u00f6ljande arter: \u00d6rn, lammgam, fiskgjuse, vr\u00e5k, falk av alla arter, korp av alla arter, struts, nattsk\u00e4rra, fiskm\u00e5s, h\u00f6k av alla arter, uggla, uv, tinsemetf\u00e5gel, pelikan, asgam, dykf\u00e5gel, h\u00e4ger, regnpipare av alla arter, h\u00e4rf\u00e5gel och fladdermus."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00e5glar kan ni \u00e4ta med undantag av f\u00f6ljande arter: \u00d6rn, lammgam, fiskgjuse, vr\u00e5k, falk av alla arter, korp av alla arter, struts, nattsk\u00e4rra, fiskm\u00e5s, h\u00f6k av alla arter, uggla, uv, tinsemetf\u00e5gel, pelikan, asgam, dykf\u00e5gel, h\u00e4ger, regnpipare av alla arter, h\u00e4rf\u00e5gel och fladdermus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "F\u00e5glar kan ni \u00e4ta med undantag av f\u00f6ljande arter: \u00d6rn, lammgam, fiskgjuse, vr\u00e5k, falk av alla arter, korp av alla arter, struts, nattsk\u00e4rra, fiskm\u00e5s, h\u00f6k av alla arter, uggla, uv, tinsemetf\u00e5gel, pelikan, asgam, dykf\u00e5gel, h\u00e4ger, regnpipare av alla arter, h\u00e4rf\u00e5gel och fladdermus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "F\u00e5glar kan ni \u00e4ta med undantag av f\u00f6ljande arter: \u00d6rn, lammgam, fiskgjuse, vr\u00e5k, falk av alla arter, korp av alla arter, struts, nattsk\u00e4rra, fiskm\u00e5s, h\u00f6k av alla arter, uggla, uv, tinsemetf\u00e5gel, pelikan, asgam, dykf\u00e5gel, h\u00e4ger, regnpipare av alla arter, h\u00e4rf\u00e5gel och fladdermus."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Med vissa undantag \u00e4r bevingade insekter orena och f\u00e5r inte \u00e4tas."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Med vissa undantag \u00e4r bevingade insekter orena och f\u00e5r inte \u00e4tas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c4t ingenting som har sj\u00e4lvd\u00f6tt. Men en utl\u00e4nning bland er kan \u00e4ta det. Ni kan ge det eller s\u00e4lja det till honom, men sj\u00e4lva f\u00e5r ni inte \u00e4ta det, f\u00f6r ni \u00e4r heliga inf\u00f6r Herren, er Gud.Ni ska inte koka en killing i dess moders mj\u00f6lk."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tionde -Varje \u00e5r ska ni ge tionde av all er sk\u00f6rd."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "B\u00e4r fram ert tionde inf\u00f6r Herren, er Gud, och \u00e4t det p\u00e5 den plats som han utv\u00e4ljer som sin helgedom. Detta g\u00e4ller tiondet av s\u00e4den, det nya vinet, olivoljan och det f\u00f6rstf\u00f6dda fr\u00e5n era hjordar. Avsikten med tiondet \u00e4r att ni ska l\u00e4ra er att alltid s\u00e4tta Gud fr\u00e4mst i era liv."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Om den plats Herren utser som sin helgedom ligger s\u00e5 l\u00e5ngt borta att det blir besv\u00e4rligt att b\u00e4ra tiondet dit,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "kan ni s\u00e4lja tiondet av er s\u00e4d och er hjord och ta med pengarna till Herrens helgedom."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r ni kommer fram, ska ni anv\u00e4nda pengarna till att k\u00f6pa mat, till exempel en ko, ett f\u00e5r, lite vin eller starka drycker och ordna en fest inf\u00f6r Herren, er Gud, och gl\u00e4djas med era familjer."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Gl\u00f6m inte att dela er inkomst med leviterna i samh\u00e4llet, f\u00f6r de har ingen egendom och ingen egen sk\u00f6rd att b\u00e4ra fram."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vart tredje \u00e5r ska ni lagra hela ert tionde i staden d\u00e4r ni bor:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ge av det till leviterna, som inte har n\u00e5got arv bland er, till fr\u00e4mlingar, \u00e4nkor och f\u00f6r\u00e4ldral\u00f6sa i er stad, s\u00e5 att de kan \u00e4ta och bli m\u00e4tta. D\u00e5 kommer Herren, er Gud, att v\u00e4lsigna er och ert arbete."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00e5n och skulder -Vid slutet av vart sjunde \u00e5r ska alla skulder eftersk\u00e4nkas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Varje l\u00e5ngivare ska skriva av fordringar p\u00e5 israeliter, f\u00f6r Herren har befriat fr\u00e5n skuld."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Detta g\u00e4ller dock inte fr\u00e4mlingar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ingen ska beh\u00f6va vara fattig. Om ni f\u00f6ljer Herrens bud, ska han v\u00e4lsigna er rikligen i det land han ger er. Den enda f\u00f6ruts\u00e4ttningen f\u00f6r hans v\u00e4lsignelse \u00e4r att ni mycket noga tar vara p\u00e5 alla de Herrens bud, som jag i dag ger er."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ingen ska beh\u00f6va vara fattig. Om ni f\u00f6ljer Herrens bud, ska han v\u00e4lsigna er rikligen i det land han ger er. Den enda f\u00f6ruts\u00e4ttningen f\u00f6r hans v\u00e4lsignelse \u00e4r att ni mycket noga tar vara p\u00e5 alla de Herrens bud, som jag i dag ger er."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han kommer att v\u00e4lsigna er, som han har lovat. Ni ska l\u00e5na ut pengar till m\u00e5nga folk, men sj\u00e4lva kommer ni aldrig att vara i behov av l\u00e5n. Ni ska regera \u00f6ver m\u00e5nga folk, men ingen ska h\u00e4rska \u00f6ver er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men om det finns n\u00e5gon bland er som \u00e4r fattig n\u00e4r ni kommer in i det land som Herren ska ge er, f\u00e5r ni inte st\u00e4nga d\u00f6rren f\u00f6r honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e5t honom l\u00e5na vad han beh\u00f6ver."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Se till att ni inte v\u00e4grar att l\u00e5na ut pengar bara f\u00f6r att fri\u00e5ret n\u00e4rmar sig! Om ni v\u00e4grar att bevilja l\u00e5n och den som \u00e4r i behov av l\u00e5net ropar ut sin n\u00f6d f\u00f6r Herren, kommer det att tillr\u00e4knas er som synd."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ni m\u00e5ste l\u00e5na honom vad han beh\u00f6ver utan att klaga, f\u00f6r om ni l\u00e5nar ut pengar i ett s\u00e5dant fall, kommer Herren att v\u00e4lsigna er i allt vad ni g\u00f6r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det kommer alltid att finnas s\u00e5dana som \u00e4r fattiga bland er. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r som det h\u00e4r budet \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndigt. Ni m\u00e5ste frivilligt l\u00e5na ut pengar till dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Slavar -Om en israelit, man eller kvinna, har s\u00e5lt sig som slav till dig, m\u00e5ste du frige en s\u00e5dan vid slutet av det sj\u00e4tte \u00e5ret"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och du f\u00e5r inte skicka i v\u00e4g slaven tomh\u00e4nt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ge honom en ordentlig avskedsg\u00e5va fr\u00e5n din hjord, din olivpress och din vinpress. Dela med dig \u00e5t honom i f\u00f6rh\u00e5llande till hur Herren din Gud, har v\u00e4lsignat dig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g att ni var slavar i Egypten och att Herren, er Gud, r\u00e4ddade er. Detta \u00e4r anledningen till att jag ger dig detta bud."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men om denne slav inte vill l\u00e4mna dig och s\u00e4ger att han \u00e4lskar dig och din familj och trivs bra i ditt hus,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "d\u00e5 ska du ta en syl och genomborra hans \u00f6rsnibb mot d\u00f6rrposten. Detta \u00e4r tecknet p\u00e5 att han \u00e4r din f\u00f6r alltid. P\u00e5 samma s\u00e4tt ska du g\u00f6ra med en kvinnlig slav."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Beklaga dig aldrig om du m\u00e5ste frige en slav! T\u00e4nk i st\u00e4llet p\u00e5 att han under dessa sex \u00e5r har kostat dig mindre \u00e4n h\u00e4lften av vad det skulle ha kostat att ha en anst\u00e4lld. Och Herren, din Gud, ska v\u00e4lsigna dig i allt vad du g\u00f6r, d\u00e4rf\u00f6r att du friger honom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "F\u00f6rstf\u00f6dda djur -Allt f\u00f6rstf\u00f6tt av hank\u00f6n fr\u00e5n dina hjordar ska du avskilja \u00e5t Herren. Anv\u00e4nd inte det f\u00f6rstf\u00f6dda bland din boskap till arbete ute p\u00e5 \u00e5krarna och klipp inte det f\u00f6rstf\u00f6dda bland dina f\u00e5r och getter."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "I st\u00e4llet ska du och din familj varje \u00e5r \u00e4ta dessa djur inf\u00f6r Herren, din Gud, vid hans helgedom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men om det f\u00f6rstf\u00f6dda djuret inte \u00e4r felfritt, utan \u00e4r lamt eller blint eller har n\u00e5got annat fel, ska du inte offra det."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 ska du i st\u00e4llet anv\u00e4nda det som mat hemma, till din familj. Alla, \u00e4ven den som f\u00f6r tillf\u00e4llet inte \u00e4r ren, kan \u00e4ta det, precis som han kan \u00e4ta gasell eller hjort."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men \u00e4t inte blodet, utan h\u00e4ll ut det p\u00e5 marken som vatten."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00f6gtider -Kom alltid ih\u00e5g att fira p\u00e5sken i m\u00e5naden Abib, f\u00f6r det var d\u00e5 som Herren, er Gud, ledde er ut ur Egypten om natten."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ert p\u00e5skoffer ska vara antingen ett lamm eller ett n\u00f6tkreatur och offras till Herren, er Gud, vid hans helgedom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c4t offret med br\u00f6d bakat utan j\u00e4st. \u00c4t s\u00e5dant br\u00f6d under sju dagar, som en p\u00e5minnelse om det br\u00f6d ni \u00e5t n\u00e4r ni flydde fr\u00e5n Egypten. Ja, detta ska p\u00e5minna er om hur ni l\u00e4mnade Egypten i s\u00e5dan hast att br\u00f6det inte hann j\u00e4sa. Kom ih\u00e5g den dagen hela ert liv!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Under sju dagar varje \u00e5r ska det inte f\u00e5 finnas det minsta sp\u00e5r av j\u00e4st i era hem, och ingenting av p\u00e5sklammet f\u00e5r l\u00e4mnas kvar till f\u00f6ljande dag."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e5skm\u00e5ltiden f\u00e5r inte \u00e4tas i era hem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den m\u00e5ste \u00e4tas p\u00e5 den plats som Herren utser \u00e5t sig. Offra lammet d\u00e4r p\u00e5 \u00e5rsdagens kv\u00e4ll i solnedg\u00e5ngen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Stek lammet och \u00e4t upp det. \u00c5terv\u00e4nd sedan till den boplats ni har under festligheterna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Under de kommande sex dagarna f\u00e5r ni inte \u00e4ta br\u00f6d som inneh\u00e5ller j\u00e4st. Den sjunde dagen ska ni samlas inf\u00f6r Herren, er Gud, och d\u00e5 ska ni inte arbeta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sju veckor efter sk\u00f6rdens b\u00f6rjan"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ska ni till Herrens \u00e4ra fira veckoh\u00f6gtiden. D\u00e5 ska ni b\u00e4ra fram ett frivilligt offer. Storleken best\u00e4mmer ni i f\u00f6rh\u00e5llande till den sk\u00f6rd ni f\u00e5tt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gl\u00f6m inte att l\u00e5ta leviter, fr\u00e4mlingar, \u00e4nkor och f\u00f6r\u00e4ldral\u00f6sa delta. Inbjud dem att vara med er n\u00e4r h\u00f6gtiden firas vid helgedomen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g att ni sj\u00e4lva har varit slavar i Egypten. D\u00e4rf\u00f6r ska ni vara noga med att f\u00f6lja det h\u00e4r budet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00f6vhyddoh\u00f6gtiden, ska firas i sju dagar vid slutet av sk\u00f6rdetiden, n\u00e4r s\u00e4den \u00e4r tr\u00f6skad och druvorna pressade."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den \u00e4r en gl\u00e4djefest att fira tillsammans med familjen och tj\u00e4narna. Gl\u00f6m inte heller leviterna, fr\u00e4mlingarna, de f\u00f6r\u00e4ldral\u00f6sa och \u00e4nkorna, som finns i er stad."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Denna h\u00f6gtid ska firas p\u00e5 den plats som Herren utser \u00e5t sig. Det \u00e4r en tacks\u00e4gelseh\u00f6gtid till Herrens \u00e4ra f\u00f6r att han har gett er en god sk\u00f6rd och v\u00e4lsignat er p\u00e5 s\u00e5 m\u00e5nga andra s\u00e4tt. Det ska vara en gl\u00e4djefest."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Varje man i Israel ska komma inf\u00f6r Herren vid helgedomen tre g\u00e5nger om \u00e5ret, n\u00e4mligen vid det osyrade br\u00f6dets h\u00f6gtid, veckoh\u00f6gtiden och l\u00f6vhyddoh\u00f6gtiden.Ingen f\u00e5r komma tomh\u00e4nt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ge i f\u00f6rh\u00e5llande till hur Herren har v\u00e4lsignat dig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "R\u00e4tt och r\u00e4ttvisa -Utse domare och tj\u00e4nstem\u00e4n i alla st\u00e4der som Herren, er Gud, ger er. De ska d\u00f6ma r\u00e4ttvist."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tumma inte p\u00e5 r\u00e4ttvisan till f\u00f6rm\u00e5n f\u00f6r en rik, och ta aldrig emot mutor. Mutor f\u00f6rblindar n\u00e4mligen den visaste och f\u00e5r honom att fatta felaktiga beslut."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "R\u00e4ttvisa m\u00e5ste r\u00e5da f\u00f6r att ni ska f\u00e5 framg\u00e5ng i det land som Herren, er Gud, ger er."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Under inga f\u00f6rh\u00e5llanden f\u00e5r ni s\u00e4tta upp skamliga avgudabilder vid sidan av Herrens, er Guds, altare."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och res aldrig heliga stenar, f\u00f6r s\u00e5dana avskyr Herren."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Offra aldrig ett sjukt eller skadat djur till Herren, din Gud! Han avskyr s\u00e5dana g\u00e5vor!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om n\u00e5gon, vare sig det \u00e4r man eller kvinna, n\u00e5gonstans i landet kr\u00e4nker f\u00f6rbundet med Gud genom att tillbe andra gudar, solen, m\u00e5nen eller stj\u00e4rnorna,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om n\u00e5gon, vare sig det \u00e4r man eller kvinna, n\u00e5gonstans i landet kr\u00e4nker f\u00f6rbundet med Gud genom att tillbe andra gudar, solen, m\u00e5nen eller stj\u00e4rnorna,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ska du f\u00f6rst ta reda p\u00e5 om ryktet talar sant."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan ska mannen eller kvinnan f\u00f6ras ut utanf\u00f6r staden och stenas till d\u00f6ds."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men l\u00e5t inte d\u00f6da n\u00e5gon p\u00e5 grund av bara ett enda vittnesm\u00e5l. Det m\u00e5ste finnas tv\u00e5 eller tre vittnen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vittnena ska kasta de f\u00f6rsta stenarna, och sedan ska hela folket f\u00f6rena sig med dem. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt ska du skaffa bort all ondska fr\u00e5n dig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om du r\u00e5kar ut f\u00f6r ett fall som \u00e4r sv\u00e5rt att avg\u00f6ra, ett mord, en st\u00e4mning eller ett \u00f6verfall, kan du ta det till Herrens, din Guds, helgedom,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "till pr\u00e4sterna och leviterna. Den domare som d\u00e5 \u00e4r i tj\u00e4nst ska f\u00e4lla utslaget."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hans utslag kan inte \u00f6verklagas utan m\u00e5ste f\u00f6ljas till punkt och pricka,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och efter den dom han utf\u00e4rdar m\u00e5ste du handla."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den som v\u00e4grar att acceptera den dom som fastst\u00e4llts av domaren eller pr\u00e4sten som Gud tillsatt m\u00e5ste d\u00f6 och utrotas ur Israel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00e5t alla f\u00e5 reda p\u00e5 detta som ett varnande exempel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V\u00e4lj r\u00e4tt kung -N\u00e4r du kommer in i det land som Herren, din Gud, ska ge dig och du har intagit det och b\u00f6rjar t\u00e4nka: &#39;Vi borde ha en kung, som folken runt omkring oss,&#39;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "b\u00f6r du vara angel\u00e4gen att v\u00e4lja den som Herren, din Gud, utser. Han m\u00e5ste vara israelit."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Se till att han inte skaffar sig alltf\u00f6r m\u00e5nga h\u00e4star eller skickar sina m\u00e4n till Egypten f\u00f6r att skaffa fler d\u00e4rifr\u00e5n, f\u00f6r Herren har sagt till dig: &#39;\u00c5terv\u00e4nd aldrig mer till Egypten!&#39;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han f\u00e5r inte heller ta sig f\u00f6r m\u00e5nga hustrur, s\u00e5 att hans hj\u00e4rta v\u00e4nder sig bort fr\u00e5n Herren, och inte samla p\u00e5 sig en f\u00f6rm\u00f6genhet i silver och guld."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r han blivit kr\u00f6nt och sitter p\u00e5 sin tron som kung, ska han p\u00e5 en egen bokrulle skriva av lagarna ur den bok som f\u00f6rvaras hos pr\u00e4sterna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Den ska sedan vara hans st\u00e4ndiga f\u00f6ljeslagare. Varje dag ska han l\u00e4sa ur den, s\u00e5 att han l\u00e4r sig respektera Herren, sin Gud, genom att f\u00f6lja alla hans lagar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Detta regelbundna studium av lagarna ska hindra honom fr\u00e5n att anse sig vara b\u00e4ttre \u00e4n sina br\u00f6der och landsm\u00e4n. Det kommer att bevara honom n\u00e4ra lagen och ge honom en l\u00e5ng och god regeringstid. Hans s\u00f6ner ska sedan eftertr\u00e4da honom p\u00e5 tronen."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00e4sters och leviters del av offren -Kom ih\u00e5g att pr\u00e4sterna och de \u00f6vriga leviterna inte ska tilldelas landomr\u00e5den som de andra stammarna. De f\u00e5r sitt underh\u00e5ll genom offren som f\u00f6rs fram till Herrens altare och genom andra offer som folket b\u00e4r fram."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De beh\u00f6ver inte ha egen mark, f\u00f6r Herren \u00e4r deras egendom. Det \u00e4r vad han har lovat dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bogen, k\u00e4karna och de inre delarna av alla n\u00f6tkreatur och f\u00e5r, som b\u00e4rs fram som offer, ska ges \u00e5t pr\u00e4sterna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dessutom ska de f\u00e5 en del av den sk\u00f6rd som av tacks\u00e4gelse b\u00e4rs fram till Herren, det f\u00f6rsta av s\u00e4den, av det nya vinet, av olivoljan och av den f\u00f6rsta ullen vid f\u00e5rklippningen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herren, din Gud, har n\u00e4mligen bland Israels stammar utsett just Levi stam att tj\u00e4na inf\u00f6r Herren fr\u00e5n generation till generation."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En levit som flyttar fr\u00e5n sin stad med avsikt att komma n\u00e4rmare helgedomen f\u00f6r att tj\u00e4na d\u00e4r i Herrens namn med de leviter som redan arbetar d\u00e4r"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En levit som flyttar fr\u00e5n sin stad med avsikt att komma n\u00e4rmare helgedomen f\u00f6r att tj\u00e4na d\u00e4r i Herrens namn med de leviter som redan arbetar d\u00e4r"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "ska f\u00e5 sin del av de olika offren, \u00e4ven om han har egna medel efter f\u00f6rs\u00e4ljningen av hemmet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Se upp med hedniska seder -N\u00e4r du kommer in i det utlovade landet, m\u00e5ste du vara noga med att inte ta efter de avskyv\u00e4rda seder som r\u00e5der bland de folk som nu bor d\u00e4r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den israelit som till exempel b\u00e4r fram sitt barn att br\u00e4nnas levande som offer till hedniska gudar ska d\u00f6das. Ingen israelit f\u00e5r \u00e4gna sig \u00e5t andebesv\u00e4rjelse, sp\u00e5dom, magi, h\u00e4xeri eller \u00e5t att uttala f\u00f6rbannelser \u00f6ver andra eller tj\u00e4na som medium och ha kontakt med de d\u00f6da."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den israelit som till exempel b\u00e4r fram sitt barn att br\u00e4nnas levande som offer till hedniska gudar ska d\u00f6das. Ingen israelit f\u00e5r \u00e4gna sig \u00e5t andebesv\u00e4rjelse, sp\u00e5dom, magi, h\u00e4xeri eller \u00e5t att uttala f\u00f6rbannelser \u00f6ver andra eller tj\u00e4na som medium och ha kontakt med de d\u00f6da."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den som g\u00f6r s\u00e5dant v\u00e4cker avsky och hat hos Herren. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r att andra folk g\u00f6r s\u00e5dant som Herren, din Gud, f\u00f6rdriver dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du ska vara trogen i allt inf\u00f6r Herren, din Gud."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Folken som bodde i landet f\u00f6re dig gjorde allt detta onda, men Herren, din Gud, kommer inte att till\u00e5ta att du g\u00f6r det."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ledning genom Guds profeter -I st\u00e4llet ska han uppv\u00e4cka en profet \u00e5t dig, en som \u00e4r lik mig, en israelit, en man som du kan lyssna till och som du m\u00e5ste lyda."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Detta \u00e4r vad du sj\u00e4lv bad Gud om vid berget Horeb. Vid foten av berget bad du att du inte mer skulle beh\u00f6va lyssna till Guds fruktansv\u00e4rda r\u00f6st eller se den hemska elden p\u00e5 berget och d\u00f6."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Herren l\u00e4t mig f\u00f6rst\u00e5 vid detta tillf\u00e4lle att ni resonerade klokt. Han sa:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "&#39;Jag ska l\u00e5ta en profet komma bland dem, en israelit som du. Jag ska tala om f\u00f6r honom vad han ska s\u00e4ga, och han ska vara min talesman inf\u00f6r folket."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag ska personligen ta itu med den som inte lyssnar till honom och inte tar vara p\u00e5 hans budskap fr\u00e5n mig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men den profet som talar i eget namn eller p\u00e5st\u00e5r att han f\u00f6rmedlar ett budskap fr\u00e5n andra gudar ska d\u00f6."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Om du \u00e4r os\u00e4ker p\u00e5 om det \u00e4r en profetia fr\u00e5n Herren eller inte"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "kan du l\u00e4tt ta reda p\u00e5 det. Om det som profeten sagt inte intr\u00e4ffar, \u00e4r inte budskapet fr\u00e5n Herren. Det \u00e4r d\u00e5 hans egna ord, och d\u00e5 har du inget att vara r\u00e4dd f\u00f6r.&#39;"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Frist\u00e4der -N\u00e4r Herren, din Gud, har utrotat folken i det land han ska ge dig, och n\u00e4r du slagit dig ner i deras st\u00e4der och hus,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "ska du avskilja tre frist\u00e4der, s\u00e5 att den som genom en olycksh\u00e4ndelse r\u00e5kar d\u00f6da n\u00e5gon kan fly dit och vara trygg. Dela upp landet i tre omr\u00e5den med en av dessa st\u00e4der i varje, och se till att v\u00e4garna dit \u00e4r i gott skick."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "ska du avskilja tre frist\u00e4der, s\u00e5 att den som genom en olycksh\u00e4ndelse r\u00e5kar d\u00f6da n\u00e5gon kan fly dit och vara trygg. Dela upp landet i tre omr\u00e5den med en av dessa st\u00e4der i varje, och se till att v\u00e4garna dit \u00e4r i gott skick."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "H\u00e4r \u00e4r ett exempel p\u00e5 avsikten med dessa st\u00e4der:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om en man g\u00e5r till skogen f\u00f6r att hugga ved tillsammans med sin granne, och hans yxa lossnar fr\u00e5n skaftet och d\u00f6dar grannen, kan han fly till en av dessa st\u00e4der och k\u00e4nna sig trygg."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ingen kan d\u00e4r ta h\u00e4mnd p\u00e5 honom f\u00f6r den d\u00f6de.Dessa st\u00e4der m\u00e5ste vara spridda, s\u00e5 att alla har n\u00e4ra till n\u00e5gon av dem. Annars kan n\u00e5gon hinna h\u00e4mnas och d\u00f6da en oskyldig, fast\u00e4n denne inte skulle ha d\u00f6dats, eftersom han inte gjort n\u00e5got ont med avsikt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ingen kan d\u00e4r ta h\u00e4mnd p\u00e5 honom f\u00f6r den d\u00f6de.Dessa st\u00e4der m\u00e5ste vara spridda, s\u00e5 att alla har n\u00e4ra till n\u00e5gon av dem. Annars kan n\u00e5gon hinna h\u00e4mnas och d\u00f6da en oskyldig, fast\u00e4n denne inte skulle ha d\u00f6dats, eftersom han inte gjort n\u00e5got ont med avsikt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om Herren utvidgar dina gr\u00e4nser, som han har lovat dina f\u00f6rf\u00e4der, och ger dig hela det omr\u00e5de han har sagt,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "d\u00e4rf\u00f6r att du lyder alla de bud jag ger dig i dag att \u00e4lska Herren, din Gud, och vandrar p\u00e5 hans v\u00e4gar, d\u00e5 ska du avskilja ytterligare tre frist\u00e4der."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt ska du kunna f\u00f6rhindra att oskyldiga m\u00e4nniskor d\u00f6das, och du kommer inte att h\u00e5llas ansvarig f\u00f6r on\u00f6dig blodsutgjutelse."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon hatar sin medm\u00e4nniska och ligger i bakh\u00e5ll och d\u00f6dar henne och d\u00e4refter flyr in i n\u00e5gon av frist\u00e4derna,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "ska de \u00e4ldste i hans hemstad h\u00e4mta honom och f\u00f6ra honom hem igen. D\u00e4r ska han \u00f6verl\u00e4mnas till den som har r\u00e4tt att h\u00e4mnas p\u00e5 honom och d\u00f6das."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha inget f\u00f6rbarmande med en s\u00e5dan! Se till att alla m\u00f6rdare rensas ut ur Israel f\u00f6r att det ska g\u00e5 er v\u00e4l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r du kommer in i landet som Herren, din Gud ger dig, ska du komma ih\u00e5g att du inte f\u00e5r stj\u00e4la mark fr\u00e5n din granne genom att flytta en gr\u00e4nssten."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00f6m aldrig n\u00e5gon efter bara en persons vittnesm\u00e5l. Det m\u00e5ste finnas \u00e5tminstone tv\u00e5 eller tre vittnen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om ord st\u00e5r mot ord"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "ska b\u00e5da parter f\u00f6ras fram inf\u00f6r pr\u00e4sterna och domarna."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De ska utfr\u00e5gas n\u00e4rmare, och om det visar sig att n\u00e5gon ljuger"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "ska han sj\u00e4lv f\u00e5 det straff som han menade att motparten borde f\u00e5. Ondskan ska h\u00e5llas borta fr\u00e5n Israel"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "genom att man ser konsekvenserna av falska vittnesm\u00e5l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Du ska inte visa n\u00e5gon barmh\u00e4rtighet mot falska vittnen. Liv f\u00f6r liv, \u00f6ga f\u00f6r \u00f6ga, tand f\u00f6r tand, hand f\u00f6r hand och fot f\u00f6r fot ska r\u00e5da i s\u00e5dana fall."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Soldatinstruktion -N\u00e4r du drar ut i krig och ser fiendens h\u00e4star och vagnar framf\u00f6r dig, en arm\u00e9 som \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n din, ska du inte bli f\u00f6rskr\u00e4ckt. Herren, din Gud, ska vara med dig, samme Gud som ledde dig ut ur Egypten!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Innan du b\u00f6rjar striden ska du l\u00e5ta en pr\u00e4st tala till m\u00e4nnen och s\u00e4ga:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#39;H\u00f6r p\u00e5 mig alla m\u00e4n i Israel! Var inte r\u00e4dda n\u00e4r ni i dag g\u00e5r ut f\u00f6r att k\u00e4mpa!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Herren, er Gud, g\u00e5r ju med er! Han ska strida f\u00f6r er mot era fiender, och han kommer att ge er seger!&#39;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan ska folkets ledare s\u00e4ga till soldaterna: &#39;Har n\u00e5gon av er alldeles nyligen byggt ett hus men inte hunnit flytta in i det? Om det f\u00f6rh\u00e5ller sig s\u00e5, ska han g\u00e5 hem igen! Han kan ju stupa i striden, och d\u00e5 blir det n\u00e5gon annan som f\u00e5r flytta in d\u00e4r!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c4r det n\u00e5gon h\u00e4r som just har planterat en ving\u00e5rd men \u00e4nnu inte hunnit \u00e4ta av den f\u00f6rsta frukten fr\u00e5n den? I s\u00e5 fall ska han g\u00e5 hem! Han kan ju annars d\u00f6 i striden, och n\u00e5gon annan f\u00e5r \u00e4ta frukten fr\u00e5n hans ving\u00e5rd!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Har n\u00e5gon nyligen f\u00f6rlovat sig? I s\u00e5 fall ska han g\u00e5 hem och gifta sig! Om han stupar i striden, kommer ju n\u00e5gon annan att f\u00e5 hans f\u00e4stm\u00f6."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och till sist, om du \u00e4r r\u00e4dd, ska du v\u00e4nda om hem omedelbart, s\u00e5 att inte din r\u00e4dsla ocks\u00e5 smittar av sig p\u00e5 andra!&#39;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r ledarna har talat s\u00e5 till m\u00e4nnen, ska de utse dem som ska vara bef\u00e4l bland dem och leda dem i striden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r du kommer till en stad som du t\u00e4nker anfalla, ska du f\u00f6rst erbjuda fred."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Om man g\u00e5r med p\u00e5 detta och \u00f6ppnar stadsportarna f\u00f6r dig, inneb\u00e4r det att man accepterar att underkasta sig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men om man inte g\u00e5r med p\u00e5 ditt erbjudande, m\u00e5ste du bel\u00e4gra staden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r sedan Herren, din Gud, \u00f6verl\u00e4mnar staden \u00e5t dig ska du d\u00f6da alla m\u00e4n som finns d\u00e4r,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "men du ska skona kvinnor, barn, boskap och allt \u00f6vrigt byte. Detta f\u00e5r du beh\u00e5lla f\u00f6r egen del."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "P\u00e5 detta s\u00e4tt ska du behandla de mer avl\u00e4gsna st\u00e4derna, som inte ligger i n\u00e4rheten av det utlovade landet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "I de st\u00e4der som ligger inom det utlovade landets gr\u00e4nser ska du inte skona n\u00e5got. F\u00f6rg\u00f6r allt levande!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Du ska fullst\u00e4ndigt utrota hetiterna, amoreerna, kananeerna, perisseerna, hiveerna och jebuseerna. Det \u00e4r den befallning som Herren, din Gud, har gett dig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Avsikten med denna befallning \u00e4r att hindra landets inv\u00e5nare fr\u00e5n att f\u00f6rleda er till avgudadyrkan och f\u00e5 er att ta efter deras vidriga seder s\u00e5 att ni d\u00e4rigenom syndar mot Herren, er Gud."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r du bel\u00e4grar en stad, ska du inte f\u00f6rst\u00f6ra dess frukttr\u00e4d. \u00c4t all den frukt du vill ha, men hugg inte ner tr\u00e4den. De \u00e4r inte dina fiender."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men du kan hugga ner de tr\u00e4d som inte b\u00e4r n\u00e5gon \u00e4tlig frukt. Dem kan du anv\u00e4nda vid bel\u00e4gringen f\u00f6r att tillverka stegar, torn och murbr\u00e4ckor."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rsoning vid ett ouppklarat mord -Om n\u00e5gon hittar en ihj\u00e4lslagen man ute p\u00e5 marken i ditt nya land, och ingen har sett m\u00f6rdaren,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "ska de \u00e4ldste och domarna unders\u00f6ka vilken stad som ligger n\u00e4rmast."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan ska de \u00e4ldste i den staden ta en kviga som aldrig g\u00e5tt under ok"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och leda henne till en dal d\u00e4r det finns friskt vatten och d\u00e4r man aldrig pl\u00f6jt eller s\u00e5tt. D\u00e4r ska de krossa nacken p\u00e5 kvigan."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan ska pr\u00e4sterna, Levis s\u00f6ner, tr\u00e4da fram. Dem har Herren, din Gud, utsett till att g\u00f6ra tj\u00e4nst inf\u00f6r sig och till att f\u00f6rmedla v\u00e4lsignelse och best\u00e4mma om straff."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De \u00e4ldste ska tv\u00e4tta sina h\u00e4nder \u00f6ver kvigan"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och s\u00e4ga: &#39;V\u00e5ra h\u00e4nder har inte utgjutit detta blod, och inte heller har vi sett vem som har gjort det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Herre, f\u00f6rl\u00e5t ditt folk Israel, som du har befriat, och skona oss fr\u00e5n att d\u00f6da en oskyldig person. F\u00f6rl\u00e5t oss f\u00f6r denne mans blod.&#39;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt ska du genom att f\u00f6lja Herrens f\u00f6reskrifter sona brottet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c4ktenskap och familj -N\u00e4r du drar ut i strid och Herren, din Gud, \u00f6verl\u00e4mnar fienden \u00e5t dig"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och du bland f\u00e5ngarna ser en vacker kvinna som du fattar tycke f\u00f6r, f\u00e5r du ta henne till hustru."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hon ska raka av sig h\u00e5ret, v\u00e5rda sina naglar"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och byta kl\u00e4der. Hon ska ta av sig det hon hade p\u00e5 sig n\u00e4r hon var f\u00e5nge och sedan vara kvar i ditt hem under en m\u00e5nads tid och s\u00f6rja sina f\u00f6r\u00e4ldrar. Efter detta kan du gifta dig med henne."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men om du uppt\u00e4cker att du inte tycker om henne, n\u00e4r du v\u00e4l har gift dig med henne, m\u00e5ste du l\u00e5ta henne bli fri. Du f\u00e5r inte s\u00e4lja henne eller behandla henne som en slavinna, f\u00f6r du har redan f\u00f6r\u00f6dmjukat henne."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om n\u00e5gon har tv\u00e5 hustrur men bara \u00e4lskar en av dem, och b\u00e5da har f\u00f6tt barn \u00e5t honom, och modern till hans \u00e4ldste son \u00e4r den kvinna han inte \u00e4lskar,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "f\u00e5r han inte ge den f\u00f6rstf\u00f6ddes r\u00e4tt till sin yngre son, som \u00e4r f\u00f6dd av den kvinna han \u00e4lskar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han m\u00e5ste ge en dubbel del av arvet till sin \u00e4ldste son, som \u00e4r det f\u00f6rsta beviset p\u00e5 hans f\u00f6rm\u00e5ga, och erk\u00e4nna honom som den f\u00f6rstf\u00f6dde trots att han inte \u00e4lskar hans mor."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om en man har en envis och upprorisk son, som inte vill lyda sina f\u00f6r\u00e4ldrar eller lyssna till deras tillr\u00e4ttavisning,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "ska de ta med honom till stadens \u00e4ldste"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och s\u00e4ga: &#39;V\u00e5r son \u00e4r uppstudsig och olydig. Han sl\u00f6sar bort sina pengar och \u00e4r ofta drucken."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 ska m\u00e4nnen i staden stena honom till d\u00f6ds. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt ska du h\u00e5lla allt som \u00e4r syndigt borta fr\u00e5n dig, och de unga i Israel ska h\u00f6ra talas om vad som h\u00e4nt och ta sig i akt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Om en man har beg\u00e5tt ett brott som medf\u00f6r d\u00f6dsstraff och hans d\u00f6da kropp har h\u00e4ngts upp, m\u00e5ste den tas ner f\u00f6re natten. Du m\u00e5ste begrava honom samma dag, f\u00f6r den som h\u00e4nger p\u00e5 tr\u00e4 \u00e4r f\u00f6rbannad av Gud. Orena inte det land som Herren, din Gud, har gett dig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om en man har beg\u00e5tt ett brott som medf\u00f6r d\u00f6dsstraff och hans d\u00f6da kropp har h\u00e4ngts upp, m\u00e5ste den tas ner f\u00f6re natten. Du m\u00e5ste begrava honom samma dag, f\u00f6r den som h\u00e4nger p\u00e5 tr\u00e4 \u00e4r f\u00f6rbannad av Gud. Orena inte det land som Herren, din Gud, har gett dig."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hj\u00e4lp din n\u00e4sta -Om du ser att n\u00e5gons oxe eller f\u00e5r g\u00e5r vilse, m\u00e5ste du ta vara p\u00e5 djuret. Du ska leda tillbaka det till dess \u00e4gare."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om du inte vet vem \u00e4garen \u00e4r, ska du ta med djuret hem till din egen g\u00e5rd och l\u00e5ta det stanna d\u00e4r tills \u00e4garen fr\u00e5gar efter det. D\u00e5 ska du ge djuret till honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Samma sak g\u00e4ller om du skulle hitta en \u00e5sna eller kl\u00e4der eller n\u00e5got annat som n\u00e5gon f\u00f6rlorat. Ta vara p\u00e5 det, s\u00e5 att \u00e4garen kan f\u00e5 det tillbaka."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om du ser att en oxe eller \u00e5sna har fallit, ska du inte se \u00e5t annat h\u00e5ll utan g\u00e5 dit och hj\u00e4lpa till att f\u00e5 den p\u00e5 f\u00f6tter."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ytterligare regler -En kvinna ska inte kl\u00e4 sig i en mans kl\u00e4der, och inte heller ska en man kl\u00e4 sig i kvinnokl\u00e4der. Herren avskyr det."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om du hittar ett f\u00e5gelbo p\u00e5 marken eller i ett tr\u00e4d och det finns ungar d\u00e4r, eller \u00e4gg som honan ruvar p\u00e5, f\u00e5r du inte ta b\u00e5de f\u00e5geln och ungarna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e5t f\u00e5geln flyga och ta bara ungarna. Herren ska v\u00e4lsigna dig f\u00f6r det och ge dig ett l\u00e5ngt liv."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r du bygger ett hus ska du s\u00e4tta upp ett skyddsr\u00e4cke utmed takkanten, s\u00e5 att du inte blir skyldig till att n\u00e5gon ramlar ner och d\u00f6r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Plantera inte tv\u00e5 olika gr\u00f6dor i din ving\u00e5rd. D\u00e5 blir b\u00e5de druvorna och det du planterat orent."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pl\u00f6j inte med oxe och \u00e5sna i par."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "B\u00e4r inte kl\u00e4der som \u00e4r v\u00e4vda av b\u00e5de ylle och linne."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sy fast tofsar i de fyra h\u00f6rnen p\u00e5 din mantel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Brott mot \u00e4ktenskapslagarna -Om n\u00e5gon gifter sig med en flicka och efter br\u00f6llopsnatten anklagar henne f\u00f6r att redan ha varit tillsammans med en man och skvallrar om henne och s\u00e4ger: &#39;Hon var inte oskuld n\u00e4r jag gifte mig med henne"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Brott mot \u00e4ktenskapslagarna -Om n\u00e5gon gifter sig med en flicka och efter br\u00f6llopsnatten anklagar henne f\u00f6r att redan ha varit tillsammans med en man och skvallrar om henne och s\u00e4ger: &#39;Hon var inte oskuld n\u00e4r jag gifte mig med henne"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "f\u00e5r hennes f\u00f6r\u00e4ldrar b\u00e4ra fram bevis p\u00e5 hennes oskuld inf\u00f6r domarna i staden."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r ska fadern s\u00e4ga till dem: &#39;Jag gav min dotter till hustru \u00e5t den h\u00e4r mannen. Nu st\u00f6ter han bort henne"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "och kommer med skamliga beskyllningar och p\u00e5st\u00e5r att hon inte var oskuld n\u00e4r de gifte sig. Men h\u00e4r \u00e4r beviset! Titta p\u00e5 blodfl\u00e4cken p\u00e5 br\u00f6llopslakanet!&#39; D\u00e5 ska domarna bestraffa mannen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och kommer med skamliga beskyllningar och p\u00e5st\u00e5r att hon inte var oskuld n\u00e4r de gifte sig. Men h\u00e4r \u00e4r beviset! Titta p\u00e5 blodfl\u00e4cken p\u00e5 br\u00f6llopslakanet!&#39; D\u00e5 ska domarna bestraffa mannen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han ska b\u00f6ta hundra siklar silver till flickans far f\u00f6r falska anklagelser mot en ung flicka, som d\u00e4rigenom f\u00e5tt d\u00e5ligt rykte. Hon ska f\u00f6rbli hans fru, och han f\u00e5r aldrig skilja sig fr\u00e5n henne."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men om mannens anklagelser \u00e4r sanna,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "ska domarna leda flickan till hennes f\u00f6r\u00e4ldrahems d\u00f6rr, och d\u00e4r ska m\u00e4nnen i staden stena henne till d\u00f6ds. Hon har orenat Israel genom sitt uppenbara brott medan hon bott hemma hos sina f\u00f6r\u00e4ldrar. En s\u00e5dan synd m\u00e5ste rensas bort fr\u00e5n er."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Om en man ligger med en annan mans hustru, ska b\u00e5de mannen och kvinnan d\u00f6. Du m\u00e5ste h\u00e5lla det onda borta fr\u00e5n dig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om en man innanf\u00f6r stadsmuren tr\u00e4ffar p\u00e5 en flicka som ska gifta sig med en annan man, och de ligger med varandra, ska de b\u00e5da f\u00f6ras utanf\u00f6r stadens portar och stenas till d\u00f6ds. Flickan ska stenas d\u00e4rf\u00f6r att hon inte ropade p\u00e5 hj\u00e4lp och mannen d\u00e4rf\u00f6r att han l\u00e5g med en annan mans f\u00e4stm\u00f6."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Om en man innanf\u00f6r stadsmuren tr\u00e4ffar p\u00e5 en flicka som ska gifta sig med en annan man, och de ligger med varandra, ska de b\u00e5da f\u00f6ras utanf\u00f6r stadens portar och stenas till d\u00f6ds. Flickan ska stenas d\u00e4rf\u00f6r att hon inte ropade p\u00e5 hj\u00e4lp och mannen d\u00e4rf\u00f6r att han l\u00e5g med en annan mans f\u00e4stm\u00f6."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt ska du minska brotten bland folket. Men om samma sak h\u00e4nder ute p\u00e5 f\u00e4lten, ska bara mannen d\u00f6. Flickan \u00e4r lika oskyldig som en m\u00f6rdares offer. Man kan n\u00e4mligen anta att hon har ropat p\u00e5 hj\u00e4lp, men att ingen h\u00f6rt henne."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt ska du minska brotten bland folket. Men om samma sak h\u00e4nder ute p\u00e5 f\u00e4lten, ska bara mannen d\u00f6. Flickan \u00e4r lika oskyldig som en m\u00f6rdares offer. Man kan n\u00e4mligen anta att hon har ropat p\u00e5 hj\u00e4lp, men att ingen h\u00f6rt henne."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt ska du minska brotten bland folket. Men om samma sak h\u00e4nder ute p\u00e5 f\u00e4lten, ska bara mannen d\u00f6. Flickan \u00e4r lika oskyldig som en m\u00f6rdares offer. Man kan n\u00e4mligen anta att hon har ropat p\u00e5 hj\u00e4lp, men att ingen h\u00f6rt henne."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Om en man v\u00e5ldtar en flicka som inte \u00e4r f\u00f6rlovad och han blir avsl\u00f6jad, m\u00e5ste han betala ers\u00e4ttning till flickans far och sedan gifta sig med henne. Han kan sedan aldrig skilja sig fr\u00e5n henne."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Om en man v\u00e5ldtar en flicka som inte \u00e4r f\u00f6rlovad och han blir avsl\u00f6jad, m\u00e5ste han betala ers\u00e4ttning till flickans far och sedan gifta sig med henne. Han kan sedan aldrig skilja sig fr\u00e5n henne."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "En man ska inte ta sin fars \u00e4nka till hustru, eftersom hon har tillh\u00f6rt hans far."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tilltr\u00e4de till Guds helgedom -Om en mans k\u00f6nsorgan krossats eller stympats, f\u00e5r han inte g\u00e5 in i helgedomen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ingen som \u00e4r f\u00f6dd i \u00e4ktenskapsbrott eller incest f\u00e5r komma in i helgedomen och inte heller hans \u00e4ttlingar i tio generationer."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ingen ammonit eller moabit f\u00e5r n\u00e5gonsin g\u00e5 in i helgedomen, inte ens hans sl\u00e4kting i tionde generationen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Anledningen \u00e4r att dessa folk inte tog emot er och gav er mat och vatten n\u00e4r ni kom fr\u00e5n Egypten. De f\u00f6rs\u00f6kte till och med f\u00e5 Bileam, Beors son fr\u00e5n Petor, att f\u00f6rbanna er."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men Herren ville inte h\u00f6ra p\u00e5 Bileam. I st\u00e4llet v\u00e4nde han f\u00f6rbannelsen till v\u00e4lsignelse \u00f6ver er, d\u00e4rf\u00f6r att han \u00e4lskar er."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 l\u00e4nge ni lever f\u00e5r ni inte f\u00f6rs\u00f6ka att p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt hj\u00e4lpa ammoniterna eller moabiterna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men ni f\u00e5r inte se ner p\u00e5 edomeerna, de \u00e4r era br\u00f6der, och inte heller p\u00e5 egyptierna, f\u00f6r ni bodde som fr\u00e4mlingar i deras land."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Barnbarnen till dem som f\u00f6ljde er ut ur Egypten kan f\u00e5 g\u00e5 in i Herrens helgedom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I f\u00e4lt -N\u00e4r ni ligger i krig m\u00e5ste m\u00e4nnen i l\u00e4gret h\u00e5lla sig borta fr\u00e5n allt som \u00e4r orent. Den som blir oren genom s\u00e4desavg\u00e5ng under natten m\u00e5ste l\u00e4mna l\u00e4gret"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I f\u00e4lt -N\u00e4r ni ligger i krig m\u00e5ste m\u00e4nnen i l\u00e4gret h\u00e5lla sig borta fr\u00e5n allt som \u00e4r orent. Den som blir oren genom s\u00e4desavg\u00e5ng under natten m\u00e5ste l\u00e4mna l\u00e4gret"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och stanna d\u00e4r till kv\u00e4llen. D\u00e5 ska han tv\u00e4tta sig och f\u00e5r komma tillbaka vid solnedg\u00e5ngen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det ska finnas en s\u00e4rskild plats utanf\u00f6r l\u00e4gret, d\u00e4r alla kan utr\u00e4tta sina behov."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Var och en ska ha n\u00e5got att gr\u00e4va med i sin personliga utrustning, s\u00e5 att man kan g\u00f6ra en grop och t\u00e4cka \u00f6ver avf\u00f6ringen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u00e4gret m\u00e5ste vara heligt, f\u00f6r Herren vandrar omkring d\u00e4r f\u00f6r att skydda dig och ge dina fiender i ditt v\u00e5ld. Herren vill inte se n\u00e5got osmakligt, f\u00f6r d\u00e5 v\u00e4nder han sig bort fr\u00e5n dig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ytterligare regler -Om en slav flyr fr\u00e5n sin herre, ska du inte tvinga honom att v\u00e4nda tillbaka. Uts\u00e4tt honom inte f\u00f6r n\u00e5got f\u00f6rtryck, utan l\u00e5t honom bo kvar bland er i den stad som han sj\u00e4lv v\u00e4ljer."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ytterligare regler -Om en slav flyr fr\u00e5n sin herre, ska du inte tvinga honom att v\u00e4nda tillbaka. Uts\u00e4tt honom inte f\u00f6r n\u00e5got f\u00f6rtryck, utan l\u00e5t honom bo kvar bland er i den stad som han sj\u00e4lv v\u00e4ljer."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det f\u00e5r inte finnas n\u00e5gra prostituerade i Israel, vare sig m\u00e4n eller kvinnor. De pengar som f\u00f6rtj\u00e4nas genom prostitution f\u00e5r inte b\u00e4ras fram som offer till Herren. Det \u00e4r en f\u00f6rol\u00e4mpning mot honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Det f\u00e5r inte finnas n\u00e5gra prostituerade i Israel, vare sig m\u00e4n eller kvinnor. De pengar som f\u00f6rtj\u00e4nas genom prostitution f\u00e5r inte b\u00e4ras fram som offer till Herren. Det \u00e4r en f\u00f6rol\u00e4mpning mot honom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Beg\u00e4r inte r\u00e4nta f\u00f6r l\u00e5n som du beviljar n\u00e5gon av dina br\u00f6der i Israel, vare sig det g\u00e4ller pengar, mat eller annat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du kan ta r\u00e4nta av en fr\u00e4mling, men inte av en israelit, f\u00f6r d\u00e5 kan Herren, din Gud, inte v\u00e4lsigna dig, n\u00e4r du kommer till det utlovade landet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r du ger ett l\u00f6fte till Herren ska du vara noga med att uppfylla det som du har lovat honom, f\u00f6r Herren kr\u00e4ver att du verkligen infriar dina l\u00f6ften. Det betraktas som synd att inte g\u00f6ra det."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Gud kr\u00e4ver inte av dig att ge l\u00f6ften,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "men om du g\u00f6r det, m\u00e5ste du vara noga med att h\u00e5lla dem. Det \u00e4r du sj\u00e4lv som har valt att ge l\u00f6ftet inf\u00f6r Herren, din Gud."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Du f\u00e5r \u00e4ta dig m\u00e4tt p\u00e5 druvor i din grannes ving\u00e5rd, men du f\u00e5r inte b\u00e4ra n\u00e5got med dig d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "I en annans \u00e5ker f\u00e5r du plocka korn, men du f\u00e5r inte anv\u00e4nda sk\u00e4ra och ta hela ax."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Om en man efter att ha gift sig f\u00e5r anledning att tycka illa om sin hustru, kan han skriva ett skiljebrev och ge det till henne. Sedan kan han l\u00e5ta henne g\u00e5."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om hon d\u00e5 gifter sig med en annan man"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och denne ocks\u00e5 skiljer sig fr\u00e5n henne eller d\u00f6r,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "kan den f\u00f6rste mannen inte gifta om sig med henne, f\u00f6r hon har d\u00e5 blivit orenad. Detta skulle dra skuld \u00f6ver det land som Herren, din Gud, har gett dig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En nygift man ska inte beh\u00f6va g\u00e5 ut i strid eller utf\u00f6ra andra uppdrag. Under ett \u00e5r ska han kunna vara hemma och g\u00f6ra sin hustru lycklig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det \u00e4r olagligt att ta en kvarn eller en kvarnsten i pant, f\u00f6r den \u00e4r ett livsviktigt redskap i varje hush\u00e5ll."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den som kidnappar en av sina br\u00f6der i Israel och behandlar honom som en slav eller s\u00e4ljer honom, ska d\u00f6das, s\u00e5 att landet blir rensat fr\u00e5n allt ont."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Var mycket noga med att f\u00f6lja de f\u00f6reskrifter som pr\u00e4sterna ger betr\u00e4ffande spet\u00e4lska. Jag har gett dem f\u00f6reskrifter som du m\u00e5ste f\u00f6lja in i minsta detalj."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g vad Herren, din Gud, gjorde med Mirjam, n\u00e4r du var p\u00e5 vandring fr\u00e5n Egypten."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om du l\u00e5nar ut n\u00e5got till en annan, f\u00e5r du inte g\u00e5 in i hans hus f\u00f6r att sj\u00e4lv h\u00e4mta det han erbjuder som s\u00e4kerhet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Stanna utanf\u00f6r! L\u00e5t \u00e4garen b\u00e4ra ut panten till dig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Om han \u00e4r fattig ska du \u00e5terl\u00e4mna panten innan det blir natt. Ge honom hans mantel f\u00f6re solnedg\u00e5ngen, s\u00e5 att han kan sova i den under natten. Han kommer att vara tacksam mot dig, och Herren, din Gud, kommer att vara n\u00f6jd med dig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om han \u00e4r fattig ska du \u00e5terl\u00e4mna panten innan det blir natt. Ge honom hans mantel f\u00f6re solnedg\u00e5ngen, s\u00e5 att han kan sova i den under natten. Han kommer att vara tacksam mot dig, och Herren, din Gud, kommer att vara n\u00f6jd med dig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6rtryck aldrig en fattig anst\u00e4lld, vare sig det \u00e4r en israelit eller en fr\u00e4mling som bor i din stad. Betala honom hans l\u00f6n varje dag f\u00f6re solnedg\u00e5ngen, f\u00f6r eftersom han \u00e4r fattig kan han beh\u00f6va den genast. I annat fall kanske han anklagar dig inf\u00f6r Herren, och detta kommer d\u00e5 att tillr\u00e4knas dig som synd."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "F\u00f6rtryck aldrig en fattig anst\u00e4lld, vare sig det \u00e4r en israelit eller en fr\u00e4mling som bor i din stad. Betala honom hans l\u00f6n varje dag f\u00f6re solnedg\u00e5ngen, f\u00f6r eftersom han \u00e4r fattig kan han beh\u00f6va den genast. I annat fall kanske han anklagar dig inf\u00f6r Herren, och detta kommer d\u00e5 att tillr\u00e4knas dig som synd."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6r\u00e4ldrar ska inte d\u00f6das f\u00f6r sina barns synder, och barn ska inte heller d\u00f6das f\u00f6r synder som deras f\u00f6r\u00e4ldrar beg\u00e5tt. Var och en ska sona sitt eget brott."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Du m\u00e5ste handla r\u00e4ttvist mot fr\u00e4mlingar och f\u00f6r\u00e4ldral\u00f6sa, och du f\u00e5r inte ta en \u00e4nkas mantel i pant."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kom alltid ih\u00e5g att ni var slavar i Egypten och att Herren, er Gud, r\u00e4ddade er. Detta \u00e4r anledningen till att jag ger dig denna f\u00f6reskrift."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Om du gl\u00f6mmer kvar en k\u00e4rve p\u00e5 \u00e5kern n\u00e4r du b\u00e4rgar in din sk\u00f6rd, ska du inte g\u00e5 tillbaka f\u00f6r att h\u00e4mta den. L\u00e4mna den kvar d\u00e4r \u00e5t fr\u00e4mlingar, f\u00f6r\u00e4ldral\u00f6sa och \u00e4nkor. D\u00e5 ska Herren v\u00e4lsigna dig och l\u00e5ta dig f\u00e5 framg\u00e5ng i allt du g\u00f6r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r du skakar ner oliver fr\u00e5n tr\u00e4den ska du inte g\u00e5 \u00f6ver tr\u00e4dgrenarna en andra g\u00e5ng. L\u00e4mna kvar en del f\u00f6r vandrare, f\u00f6r\u00e4ldral\u00f6sa och \u00e4nkor."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Samma sak g\u00e4ller druvorna i din ving\u00e5rd. L\u00e4mna det som \u00e4r kvar till dem som kan beh\u00f6va det."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g att ni var slavar i Egypten! Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r jag ger er denna befallning."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00e4n som \u00e4r oense ska f\u00f6ra fram sin sak inf\u00f6r domstolen och l\u00e5ta domarna avg\u00f6ra tvisten, att fria den oskyldige och d\u00f6ma den skyldige. Om n\u00e5gon d\u00f6ms skyldig och straffet \u00e4r prygel, ska domaren befalla honom att l\u00e4gga sig ner. Sedan ska han f\u00e5 upp till fyrtio rapp, beroende p\u00e5 hur allvarligt hans brott \u00e4r. Men mer \u00e4n fyrtio rapp f\u00e5r man inte ge, f\u00f6r att straffet inte ska bli alltf\u00f6r h\u00e5rt och din bror bli f\u00f6rnedrad i dina \u00f6gon."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M\u00e4n som \u00e4r oense ska f\u00f6ra fram sin sak inf\u00f6r domstolen och l\u00e5ta domarna avg\u00f6ra tvisten, att fria den oskyldige och d\u00f6ma den skyldige. Om n\u00e5gon d\u00f6ms skyldig och straffet \u00e4r prygel, ska domaren befalla honom att l\u00e4gga sig ner. Sedan ska han f\u00e5 upp till fyrtio rapp, beroende p\u00e5 hur allvarligt hans brott \u00e4r. Men mer \u00e4n fyrtio rapp f\u00e5r man inte ge, f\u00f6r att straffet inte ska bli alltf\u00f6r h\u00e5rt och din bror bli f\u00f6rnedrad i dina \u00f6gon."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00e4n som \u00e4r oense ska f\u00f6ra fram sin sak inf\u00f6r domstolen och l\u00e5ta domarna avg\u00f6ra tvisten, att fria den oskyldige och d\u00f6ma den skyldige. Om n\u00e5gon d\u00f6ms skyldig och straffet \u00e4r prygel, ska domaren befalla honom att l\u00e4gga sig ner. Sedan ska han f\u00e5 upp till fyrtio rapp, beroende p\u00e5 hur allvarligt hans brott \u00e4r. Men mer \u00e4n fyrtio rapp f\u00e5r man inte ge, f\u00f6r att straffet inte ska bli alltf\u00f6r h\u00e5rt och din bror bli f\u00f6rnedrad i dina \u00f6gon."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e4tt inte munkorg p\u00e5 en oxe som tr\u00f6skar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om tv\u00e5 br\u00f6der har gemensamt hush\u00e5ll och en av dem d\u00f6r utan att ha f\u00e5tt en son, f\u00e5r hans \u00e4nka inte gifta sig utanf\u00f6r familjen. Hennes mans bror ska ta henne till hustru."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den f\u00f6rste son de f\u00e5r tillsammans ska r\u00e4knas som den d\u00f6des son, s\u00e5 att hans namn inte faller i gl\u00f6mska."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om den d\u00f6des bror v\u00e4grar att fullg\u00f6ra sin plikt och gifta sig med \u00e4nkan, kan hon g\u00e5 till de \u00e4ldste i staden och s\u00e4ga: &#39;Min mans bror v\u00e4grar att l\u00e5ta sin brors namn leva vidare och att fullg\u00f6ra sina skyldigheter mot mig.&#39;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De \u00e4ldste i staden ska d\u00e5 kalla honom till sig och tala igenom saken med honom. Om han fortfarande v\u00e4grar,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "ska \u00e4nkan g\u00e5 fram till honom i de \u00e4ldstes n\u00e4rvaro, dra av honom en sandal och spotta honom i ansiktet. Sedan ska hon s\u00e4ga: &#39;S\u00e5 h\u00e4r g\u00e5r det f\u00f6r den man som v\u00e4grar att l\u00e5ta sin brors familj leva vidare.&#39;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sedan ska man tala om hans familj som barfotafamiljen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Om tv\u00e5 m\u00e4n sl\u00e5ss, och den enes fru griper in f\u00f6r att hj\u00e4lpa sin man genom att gripa om den andre mannens k\u00f6nsorgan,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "ska hennes hand huggas av utan f\u00f6rbarmande."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I alla aff\u00e4rstransaktioner m\u00e5ste du anv\u00e4nda tillf\u00f6rlitliga m\u00e5tt och vikter f\u00f6r att f\u00e5 ett l\u00e5ngt och lyckligt liv i det land som Herren, din Gud, ger dig. Du f\u00e5r inte ha tv\u00e5 olika vikter, en som \u00e4r f\u00f6r l\u00e4tt och en annan som \u00e4r f\u00f6r tung. Inte heller olika m\u00e5tt, ett f\u00f6r l\u00e5ngt och ett annat f\u00f6r kort."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "I alla aff\u00e4rstransaktioner m\u00e5ste du anv\u00e4nda tillf\u00f6rlitliga m\u00e5tt och vikter f\u00f6r att f\u00e5 ett l\u00e5ngt och lyckligt liv i det land som Herren, din Gud, ger dig. Du f\u00e5r inte ha tv\u00e5 olika vikter, en som \u00e4r f\u00f6r l\u00e4tt och en annan som \u00e4r f\u00f6r tung. Inte heller olika m\u00e5tt, ett f\u00f6r l\u00e5ngt och ett annat f\u00f6r kort."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I alla aff\u00e4rstransaktioner m\u00e5ste du anv\u00e4nda tillf\u00f6rlitliga m\u00e5tt och vikter f\u00f6r att f\u00e5 ett l\u00e5ngt och lyckligt liv i det land som Herren, din Gud, ger dig. Du f\u00e5r inte ha tv\u00e5 olika vikter, en som \u00e4r f\u00f6r l\u00e4tt och en annan som \u00e4r f\u00f6r tung. Inte heller olika m\u00e5tt, ett f\u00f6r l\u00e5ngt och ett annat f\u00f6r kort."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Detta \u00e4r bedr\u00e4geri, och Herren, din Gud, ser p\u00e5 det med avsky."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Du f\u00e5r aldrig gl\u00f6mma vad amalekiterna gjorde mot dig n\u00e4r du kom fr\u00e5n Egypten."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g att de stred mot dig och anf\u00f6ll dem som var svaga och gick sist. De gjorde detta utan att visa n\u00e5gon respekt eller fruktan f\u00f6r Gud."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r du nu \u00e4ntligen f\u00e5r vara i fred f\u00f6r alla dina fiender, med Herrens, din Guds, hj\u00e4lp, ska du d\u00e4rf\u00f6r utrota namnet Amalek, s\u00e5 att det inte l\u00e4ngre finns under himlen. Gl\u00f6m aldrig detta."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00f6ner till Herren inf\u00f6r s\u00e4rskilda tillf\u00e4llen -N\u00e4r du har kommit in i landet och intagit det och bosatt dig d\u00e4r,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "ska du som ett offer b\u00e4ra fram det f\u00f6rsta av varje \u00e5rs sk\u00f6rd inf\u00f6r Herren i hans helgedom. B\u00e4r fram det i en korg till den tj\u00e4nstg\u00f6rande pr\u00e4sten och s\u00e4g till honom: &#39;Med den h\u00e4r g\u00e5van bekr\u00e4ftar jag att Herren, min Gud, har f\u00f6rt mig till det land han lovade mina f\u00f6rf\u00e4der.&#39;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "ska du som ett offer b\u00e4ra fram det f\u00f6rsta av varje \u00e5rs sk\u00f6rd inf\u00f6r Herren i hans helgedom. B\u00e4r fram det i en korg till den tj\u00e4nstg\u00f6rande pr\u00e4sten och s\u00e4g till honom: &#39;Med den h\u00e4r g\u00e5van bekr\u00e4ftar jag att Herren, min Gud, har f\u00f6rt mig till det land han lovade mina f\u00f6rf\u00e4der.&#39;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska d\u00e5 ta korgen och st\u00e4lla den framf\u00f6r altaret."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan ska du s\u00e4ga inf\u00f6r Herren, din Gud: &#39;Mina f\u00f6rf\u00e4der var kringvandrande arameer, som flydde till Egypten. De var inte s\u00e5 m\u00e5nga, men i Egypten v\u00e4xte de till en folkrik och m\u00e4ktig nation."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Egyptierna behandlade oss illa, och vi ropade till Herren Gud. Han h\u00f6rde oss och s\u00e5g v\u00e5rt lidande, v\u00e5ra sv\u00e5righeter och v\u00e5rt f\u00f6rtryck"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Egyptierna behandlade oss illa, och vi ropade till Herren Gud. Han h\u00f6rde oss och s\u00e5g v\u00e5rt lidande, v\u00e5ra sv\u00e5righeter och v\u00e5rt f\u00f6rtryck"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och f\u00f6rde oss ut ur Egypten genom m\u00e4ktiga under och med stark hand. Han gjorde v\u00e4ldiga under inf\u00f6r egyptierna,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och han har lett oss till den h\u00e4r platsen och gett oss det h\u00e4r landet, som flyter av mj\u00f6lk och honung!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och nu, Herre, b\u00e4r jag fram ett prov fr\u00e5n min f\u00f6rsta sk\u00f6rd i det land som du har gett mig.&#39; St\u00e4ll sedan korgen framf\u00f6r Herren, din Gud, och tillbed honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4refter ska du g\u00e5 och ordna till en fest och bjuda p\u00e5 allt det goda som han har gett dig. Fira festen tillsammans med din familj och med de leviter och fr\u00e4mlingar som bor hos dig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vart tredje \u00e5r ska du ge allt ditt tionde till leviter, fr\u00e4mlingar, f\u00f6r\u00e4ldral\u00f6sa och \u00e4nkor, s\u00e5 att de kan f\u00e5 \u00e4ta sig m\u00e4tta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 ska du s\u00e4ga inf\u00f6r Herren, din Gud: &#39;Jag har gett allt mitt tionde till leviterna, fr\u00e4mlingarna, de f\u00f6r\u00e4ldral\u00f6sa och \u00e4nkorna, precis som du har gett befallning om. Jag har inte \u00f6vertr\u00e4tt eller gl\u00f6mt ett enda av dina bud."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag har inte \u00e4tit av det heliga n\u00e4r jag haft sorg eller n\u00e4r jag varit oren eller erbjudit n\u00e5got av det till de d\u00f6da. Jag har varit lydig mot Herren, min Gud, och har gjort allt som du har befallt mig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Se nu ner fr\u00e5n din himmel och v\u00e4lsigna ditt folk och landet som du har gett oss och som du lovade v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der. G\u00f6r det till ett land som flyter av mj\u00f6lk och honung!&#39;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Lyd alla Guds bud -Du m\u00e5ste helhj\u00e4rtat lyda alla dessa befallningar och f\u00f6reskrifter som Herren, din Gud, ger dig i dag."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Du har i dag f\u00f6rklarat att han \u00e4r din Gud, och du har lovat att lyda och h\u00e5lla hans lagar och f\u00f6rordningar och g\u00f6ra allt han ber dig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och Herren har i dag f\u00f6rklarat att du \u00e4r hans eget folk, precis som han har lovat och sagt. Om du lyder honom i allt,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "kommer han att g\u00f6ra dig st\u00f6rre \u00e4n n\u00e5got annat folk och l\u00e5ta dig f\u00e5 ta emot heder, \u00e4ra och ber\u00f6mmelse. Men f\u00f6r att ta emot allt detta, m\u00e5ste du vara ett heligt folk inf\u00f6r Herren, din Gud, precis som han kr\u00e4ver."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ett minnesm\u00e4rke -Mose och de \u00e4ldste i Israel gav folket ytterligare f\u00f6reskrifter:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lyd alla de bud jag ger er i dag. N\u00e4r ni g\u00e5r \u00f6ver Jordan och kommer in i det utlovade landet som flyter av mj\u00f6lk och honung, ska ni resa ett monument av stenar. Stryk kalk p\u00e5 stenarna och skriv in Guds lagar i kalken. Res stenarna p\u00e5 berget Ebal, p\u00e5 andra sidan floden."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lyd alla de bud jag ger er i dag. N\u00e4r ni g\u00e5r \u00f6ver Jordan och kommer in i det utlovade landet som flyter av mj\u00f6lk och honung, ska ni resa ett monument av stenar. Stryk kalk p\u00e5 stenarna och skriv in Guds lagar i kalken. Res stenarna p\u00e5 berget Ebal, p\u00e5 andra sidan floden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lyd alla de bud jag ger er i dag. N\u00e4r ni g\u00e5r \u00f6ver Jordan och kommer in i det utlovade landet som flyter av mj\u00f6lk och honung, ska ni resa ett monument av stenar. Stryk kalk p\u00e5 stenarna och skriv in Guds lagar i kalken. Res stenarna p\u00e5 berget Ebal, p\u00e5 andra sidan floden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bygg sedan ett altare till Herren, er Gud. Anv\u00e4nd ohuggna stenar fr\u00e5n marken, och offra br\u00e4nnoffer till Herren, er Gud, p\u00e5 altaret."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bygg sedan ett altare till Herren, er Gud. Anv\u00e4nd ohuggna stenar fr\u00e5n marken, och offra br\u00e4nnoffer till Herren, er Gud, p\u00e5 altaret."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Offra ocks\u00e5 tackoffer och h\u00e5ll en fest inf\u00f6r Herren, er Gud."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Skriv lagens bud klart och tydligt p\u00e5 monumentet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan sa Mose och de levitiska pr\u00e4sterna till hela Israel: Lyssna, Israel! I dag har du blivit Herrens, din Guds, folk,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och d\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste du i dag b\u00f6rja lyda alla dessa bud som jag har gett dig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Leviterna p\u00e5minner folket om tolv f\u00f6rbannelser -Samma dag gav Mose folket f\u00f6ljande uppdrag:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r ni g\u00e5r in i det utlovade landet ska Simeons, Levis, Judas, Isaskars, Josefs och Benjamins stammar st\u00e5 p\u00e5 berget Gerissim f\u00f6r att uttala en v\u00e4lsignelse,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och Rubens, Gads, Asers, Sebulons, Dans och Naftalis stammar ska st\u00e5 p\u00e5 berget Ebal och uttala en f\u00f6rbannelse."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Leviterna ska st\u00e5 mellan dem och ropa ut till hela Israel:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "&#39;F\u00f6rbannad \u00e4r den som tillverkar och tillber en avgud, \u00e4ven om det sker i hemlighet, och vare sig det \u00e4r en gud utskuren i tr\u00e4 eller en gjord av metall, f\u00f6r Herren avskyr dessa handgjorda gudar.&#39; Och allt folket ska svara: &#39;Amen.&#39;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "&#39;F\u00f6rbannad \u00e4r den som f\u00f6raktar sin far eller mor.&#39; Och allt folket ska svara: &#39;Amen.&#39;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "&#39;F\u00f6rbannad \u00e4r den som flyttar gr\u00e4nsstenen mellan sitt och sin grannes landomr\u00e5de.&#39; Och allt folket ska svara: &#39;Amen.&#39;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "F\u00f6rbannad \u00e4r den som leder en blind vilse.&#39; Och allt folket ska svara: &#39;Amen.&#39;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "&#39;F\u00f6rbannad \u00e4r den som undanh\u00e5ller fr\u00e4mlingar, faderl\u00f6sa och \u00e4nkor deras r\u00e4tt.&#39; Och allt folket ska svara: &#39;Amen.&#39;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "&#39;F\u00f6rbannad \u00e4r den som ligger med sin fars hustru, f\u00f6r hon tillh\u00f6r hans far.&#39; Och allt folket ska svara: &#39;Amen.&#39;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "&#39;F\u00f6rbannad \u00e4r den som har sexuellt umg\u00e4nge med ett djur.&#39; Och allt folket ska svara: &#39;Amen.&#39;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "&#39;F\u00f6rbannad \u00e4r den som ligger med sin syster eller halvsyster.&#39; Och allt folket ska svara: &#39;Amen.&#39;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "&#39;F\u00f6rbannad \u00e4r den som ligger med sin sv\u00e4rmor.&#39; Och allt folket ska svara: &#39;Amen.&#39;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "F\u00f6rbannad \u00e4r den som i hemlighet m\u00f6rdar n\u00e5gon.&#39; Och allt folket ska svara: &#39;Amen.&#39;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "&#39;F\u00f6rbannad \u00e4r den som tar emot mutor f\u00f6r att d\u00f6da en oskyldig.&#39; Och allt folket ska svara: &#39;Amen.&#39;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "&#39;F\u00f6rbannad \u00e4r den som inte hedrar dessa bud genom att lyda dem.&#39; Och allt folket ska svara: &#39;Amen.&#39;"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "V\u00e4lsignelser p\u00e5 grund av lydnad -Om du i allt lyder Herren, din Gud, och f\u00f6ljer de lagar som jag i dag l\u00e4ser upp f\u00f6r dig, ska Gud s\u00e4tta dig \u00f6ver alla nationer p\u00e5 jorden,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och hans v\u00e4lsignelser ska komma \u00f6ver dig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I allt ska det g\u00e5 dig v\u00e4l:Du ska vara v\u00e4lsignad i staden och v\u00e4lsignad p\u00e5 f\u00e4lten.Du ska bli v\u00e4lsignad med m\u00e5nga barn, rika sk\u00f6rdar och stora boskapshjordar.Din frukt och ditt br\u00f6d ska vara v\u00e4lsignat.Du ska vara v\u00e4lsignad n\u00e4r du g\u00e5r in och v\u00e4lsignad n\u00e4r du g\u00e5r ut."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "I allt ska det g\u00e5 dig v\u00e4l:Du ska vara v\u00e4lsignad i staden och v\u00e4lsignad p\u00e5 f\u00e4lten.Du ska bli v\u00e4lsignad med m\u00e5nga barn, rika sk\u00f6rdar och stora boskapshjordar.Din frukt och ditt br\u00f6d ska vara v\u00e4lsignat.Du ska vara v\u00e4lsignad n\u00e4r du g\u00e5r in och v\u00e4lsignad n\u00e4r du g\u00e5r ut."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I allt ska det g\u00e5 dig v\u00e4l:Du ska vara v\u00e4lsignad i staden och v\u00e4lsignad p\u00e5 f\u00e4lten.Du ska bli v\u00e4lsignad med m\u00e5nga barn, rika sk\u00f6rdar och stora boskapshjordar.Din frukt och ditt br\u00f6d ska vara v\u00e4lsignat.Du ska vara v\u00e4lsignad n\u00e4r du g\u00e5r in och v\u00e4lsignad n\u00e4r du g\u00e5r ut."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I allt ska det g\u00e5 dig v\u00e4l:Du ska vara v\u00e4lsignad i staden och v\u00e4lsignad p\u00e5 f\u00e4lten.Du ska bli v\u00e4lsignad med m\u00e5nga barn, rika sk\u00f6rdar och stora boskapshjordar.Din frukt och ditt br\u00f6d ska vara v\u00e4lsignat.Du ska vara v\u00e4lsignad n\u00e4r du g\u00e5r in och v\u00e4lsignad n\u00e4r du g\u00e5r ut."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Herren ska sl\u00e5 ner dina fiender \u00e5t dig. De ska samlade dra ut i strid mot dig, men inf\u00f6r dina \u00f6gon ska de skingras \u00e5t sju olika h\u00e5ll!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Herren ska v\u00e4lsigna dig med rika sk\u00f6rdar och pr\u00e4ktiga boskapshjordar och l\u00e5ta dig ha framg\u00e5ng i allt du f\u00f6retar dig, n\u00e4r du kommer in i landet som Herren, din Gud, ger dig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han kommer att g\u00f6ra er till sitt heliga folk, som \u00e4r avskilt f\u00f6r honom. Detta har han lovat om du lyder honom och vandrar p\u00e5 hans v\u00e4gar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alla v\u00e4rldens l\u00e4nder ska se att du tillh\u00f6r Herren och f\u00f6rundra sig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Herren kommer att ge dig \u00f6verfl\u00f6d av allt som \u00e4r gott i landet, precis som han lovade, med m\u00e5nga barn, rikligt med boskap och stora sk\u00f6rdar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han ska \u00f6ppna sina f\u00f6rr\u00e5dshus i himlen, s\u00e5 att du f\u00e5r rikligt med regn under varje \u00e5rstid. Han ska v\u00e4lsigna allt du g\u00f6r, och du ska kunna ge l\u00e5n till andra folk, men aldrig sj\u00e4lv beh\u00f6va l\u00e5na."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om du bara vill lyssna och lyda de Herrens befallningar som jag ger dig, kommer han att g\u00f6ra dig till huvud och inte till svans, och du ska alltid befinna dig i \u00f6verl\u00e4ge."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men alla v\u00e4lsignelser \u00e4r beroende av att du h\u00e5ller de lagar jag har gett dig och inte viker av fr\u00e5n dem. Och du f\u00e5r aldrig tillbe andra gudar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om du inte lyssnar till Herren, din Gud, och inte lyder de lagar som jag ger dig i dag, d\u00e5 ska alla dessa f\u00f6rbannelser drabba dig:F\u00f6rbannelser i staden och f\u00f6rbannelser p\u00e5 f\u00e4lten,f\u00f6rbannelse \u00f6ver din frukt och \u00f6ver ditt br\u00f6d,f\u00f6rbannelse som ger ofruktsamhet och d\u00e5liga sk\u00f6rdar,f\u00f6rbannelse som g\u00f6r din boskap ofruktsam,f\u00f6rbannelser n\u00e4r du g\u00e5r in och f\u00f6rbannelser n\u00e4r du g\u00e5r ut."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om du inte lyssnar till Herren, din Gud, och inte lyder de lagar som jag ger dig i dag, d\u00e5 ska alla dessa f\u00f6rbannelser drabba dig:F\u00f6rbannelser i staden och f\u00f6rbannelser p\u00e5 f\u00e4lten,f\u00f6rbannelse \u00f6ver din frukt och \u00f6ver ditt br\u00f6d,f\u00f6rbannelse som ger ofruktsamhet och d\u00e5liga sk\u00f6rdar,f\u00f6rbannelse som g\u00f6r din boskap ofruktsam,f\u00f6rbannelser n\u00e4r du g\u00e5r in och f\u00f6rbannelser n\u00e4r du g\u00e5r ut."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om du inte lyssnar till Herren, din Gud, och inte lyder de lagar som jag ger dig i dag, d\u00e5 ska alla dessa f\u00f6rbannelser drabba dig:F\u00f6rbannelser i staden och f\u00f6rbannelser p\u00e5 f\u00e4lten,f\u00f6rbannelse \u00f6ver din frukt och \u00f6ver ditt br\u00f6d,f\u00f6rbannelse som ger ofruktsamhet och d\u00e5liga sk\u00f6rdar,f\u00f6rbannelse som g\u00f6r din boskap ofruktsam,f\u00f6rbannelser n\u00e4r du g\u00e5r in och f\u00f6rbannelser n\u00e4r du g\u00e5r ut."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om du inte lyssnar till Herren, din Gud, och inte lyder de lagar som jag ger dig i dag, d\u00e5 ska alla dessa f\u00f6rbannelser drabba dig:F\u00f6rbannelser i staden och f\u00f6rbannelser p\u00e5 f\u00e4lten,f\u00f6rbannelse \u00f6ver din frukt och \u00f6ver ditt br\u00f6d,f\u00f6rbannelse som ger ofruktsamhet och d\u00e5liga sk\u00f6rdar,f\u00f6rbannelse som g\u00f6r din boskap ofruktsam,f\u00f6rbannelser n\u00e4r du g\u00e5r in och f\u00f6rbannelser n\u00e4r du g\u00e5r ut."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Om du inte lyssnar till Herren, din Gud, och inte lyder de lagar som jag ger dig i dag, d\u00e5 ska alla dessa f\u00f6rbannelser drabba dig:F\u00f6rbannelser i staden och f\u00f6rbannelser p\u00e5 f\u00e4lten,f\u00f6rbannelse \u00f6ver din frukt och \u00f6ver ditt br\u00f6d,f\u00f6rbannelse som ger ofruktsamhet och d\u00e5liga sk\u00f6rdar,f\u00f6rbannelse som g\u00f6r din boskap ofruktsam,f\u00f6rbannelser n\u00e4r du g\u00e5r in och f\u00f6rbannelser n\u00e4r du g\u00e5r ut."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Herren ska sj\u00e4lv s\u00e4nda f\u00f6rbannelse \u00f6ver dig. Du ska bli f\u00f6rvirrad och misslyckas i allt du g\u00f6r, tills du slutligen g\u00e5r under d\u00e4rf\u00f6r att du har syndat och \u00f6vergett honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han kommer att s\u00e4nda sjukdomar tills han har utrotat dig ur det land som du nu ska g\u00e5 och ta i besittning:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "kroppslig svaghet, feber och inflammationer, f\u00f6r\u00f6dande hetta och torka, m\u00f6gel och pest."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Himlen ovanf\u00f6r dig kommer att vara som koppar och jorden under dig som j\u00e4rn."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Regnet ska f\u00f6rvandlas till dammoln som helt kommer att \u00f6vert\u00e4cka dig tills du g\u00e5r under."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Herren ska l\u00e5ta dina fiender besegra dig. Med segervisshet ska du dra ut i strid mot dem, men skingras \u00e5t sju olika h\u00e5ll. Alla riken p\u00e5 jorden kommer att betrakta dig med f\u00f6rskr\u00e4ckelse."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dina d\u00f6da ska bli mat \u00e5t himlens f\u00e5glar och \u00e5t vilddjur, och ingen ska finnas som kan jaga bort dem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Herren ska l\u00e5ta b\u00f6lder och bulnader, skabb och kl\u00e5da fr\u00e5n Egypten komma \u00f6ver dig, och det ska inte finnas n\u00e5gon bot."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Han ska s\u00e4nda galenskap, blindhet och f\u00f6rvirring \u00f6ver dig."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Du ska famla omkring mitt p\u00e5 ljusa dagen som en blind i sitt m\u00f6rker. Du ska inte lyckas i n\u00e5got du g\u00f6r utan st\u00e4ndigt vara f\u00f6rtryckt och utsugen. Ingen ska kunna r\u00e4dda dig."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e5gon annan ska ta din f\u00e4stm\u00f6 och utnyttja henne. N\u00e5gon annan ska bo i det hus du har byggt. N\u00e5gon annan ska \u00e4ta frukten fr\u00e5n ving\u00e5rden du har planterat."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Din oxe ska slaktas framf\u00f6r \u00f6gonen p\u00e5 dig, men du f\u00e5r inte en bit av den till mat \u00e5t dig sj\u00e4lv. Din \u00e5sna ska tas ifr\u00e5n dig med v\u00e5ld f\u00f6r att aldrig \u00e5terl\u00e4mnas. Dina f\u00e5r ska \u00f6verl\u00e4mnas till dina fiender och ingen kommer att r\u00e4dda dem."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Dina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar ska f\u00f6ras bort som slavar. Ditt hj\u00e4rta kommer att vara n\u00e4ra att brista av l\u00e4ngtan efter dem, men du ska inte kunna g\u00f6ra n\u00e5got f\u00f6r att hj\u00e4lpa dem."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ett fr\u00e4mmande folk, som du inte ens h\u00f6rt talas om, ska \u00e4ta upp den sk\u00f6rd som du har arbetat s\u00e5 h\u00e5rt f\u00f6r. Du ska alltid vara f\u00f6rtryckt och krossad."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Du kommer att f\u00f6rlora f\u00f6rst\u00e5ndet inf\u00f6r alla tragedier du ser omkring dig,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "och Herren ska t\u00e4cka dig med b\u00f6lder fr\u00e5n huvud till fot."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Herren kommer att f\u00f6rdriva dig och den kung du v\u00e4ljer till ett folk som varken du eller dina f\u00f6rf\u00e4der k\u00e4nt till. D\u00e4r kommer du att tillbe gudar av tr\u00e4 och sten."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Du ska bli till \u00e5tl\u00f6je, en visa bland alla folk, f\u00f6r Herren kommer att st\u00f6ta bort dig."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Du ska s\u00e5 mycket men sk\u00f6rda lite, f\u00f6r gr\u00e4shopporna kommer att \u00e4ta upp dina sk\u00f6rdar."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Du ska plantera ving\u00e5rdar och v\u00e5rda dem v\u00e4l, men du kommer inte att f\u00e5 \u00e4ta deras druvor eller dricka deras vin, f\u00f6r maskar kommer att f\u00f6rd\u00e4rva plantorna."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Olivtr\u00e4d ska v\u00e4xa \u00f6verallt, men du f\u00e5r aldrig n\u00e5gon olja. Tr\u00e4den kommer att tappa sin frukt innan den \u00e4r mogen."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Dina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar kommer att bli bortr\u00f6vade som slavar."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Gr\u00e4shopporna ska f\u00f6rst\u00f6ra dina tr\u00e4d och vinplantor."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "De fr\u00e4mlingar som bor hos dig ska bli rikare och rikare, medan du sj\u00e4lv blir fattigare och fattigare."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "De ska l\u00e5na ut pengar till dig, inte du till dem! De ska bli huvud och du svans!"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Alla dessa f\u00f6rbannelser ska f\u00f6rf\u00f6lja dig och komma \u00f6ver dig tills du \u00e4r krossad d\u00e4rf\u00f6r att du har v\u00e4grat att lyssna till Herren, din Gud."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Dessa pl\u00e5gor ska komma \u00f6ver dig och dina \u00e4ttlingar som ett tecken och en varning:"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Ni ska bli slavar under era fiender, d\u00e4rf\u00f6r att ni inte har prisat Gud f\u00f6r allt vad han har gett er. Herren ska s\u00e4nda era fiender mot er, och ni ska bli hungriga, t\u00f6rstiga, nakna och i behov av allt. Och ett ok av j\u00e4rn ska placeras runt er hals tills ni har utpl\u00e5nats."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ni ska bli slavar under era fiender, d\u00e4rf\u00f6r att ni inte har prisat Gud f\u00f6r allt vad han har gett er. Herren ska s\u00e4nda era fiender mot er, och ni ska bli hungriga, t\u00f6rstiga, nakna och i behov av allt. Och ett ok av j\u00e4rn ska placeras runt er hals tills ni har utpl\u00e5nats."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Herren ska f\u00f6ra fram ett mycket avl\u00e4gset folk mot dig, och det ska sl\u00e5 ner p\u00e5 dig som en \u00f6rn. Det \u00e4r ett folk vars spr\u00e5k du inte f\u00f6rst\u00e5r,"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "ett folk som best\u00e5r av grymma m\u00e4n, som inte kommer att ha n\u00e5got f\u00f6rbarmande varken med ung eller gammal."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "De ska \u00e4ta dig ur huset tills all din boskap och all din sk\u00f6rd \u00e4r slut. Din s\u00e4d, ditt nya vin, din olivolja, dina kalvar och dina lamm ska f\u00f6rsvinna."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "De ska bel\u00e4gra dina st\u00e4der och riva ner \u00e4ven de h\u00f6gsta murarna, dem som du litar p\u00e5 som ett s\u00e5 s\u00e4kert skydd."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Du ska till och med \u00e4ta dina egna s\u00f6ners och d\u00f6ttrars k\u00f6tt under den fruktansv\u00e4rda bel\u00e4gringstid som d\u00e5 kommer."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Den mildaste och godaste bland er ska bli fullkomligt h\u00e4nsynsl\u00f6s mot sin egen bror, mot sin hustru som han \u00e4lskar och mot de barn som \u00e4nnu lever."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Han ska v\u00e4gra dem att smaka av det k\u00f6tt han sj\u00e4lv \u00e4ter med s\u00e5dan glupskhet - k\u00f6ttet av sina egna barn."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Den mjukaste och mest h\u00e4nsynsfulla av dina kvinnor, som r\u00f6r sig s\u00e5 behagligt att man aldrig st\u00f6rs av henne, kommer inte att vilja dela med sig \u00e5t sin \u00e4lskade make, sin son eller dotter. Hon kommer till och med att g\u00f6mma b\u00e5de moderkakan och det barn hon f\u00f6der till mat \u00e5t sig sj\u00e4lv. S\u00e5 fruktansv\u00e4rd kommer hungern att vara under den bel\u00e4gring som dina fiender d\u00e5 kommer att uts\u00e4tta dina st\u00e4der f\u00f6r."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Den mjukaste och mest h\u00e4nsynsfulla av dina kvinnor, som r\u00f6r sig s\u00e5 behagligt att man aldrig st\u00f6rs av henne, kommer inte att vilja dela med sig \u00e5t sin \u00e4lskade make, sin son eller dotter. Hon kommer till och med att g\u00f6mma b\u00e5de moderkakan och det barn hon f\u00f6der till mat \u00e5t sig sj\u00e4lv. S\u00e5 fruktansv\u00e4rd kommer hungern att vara under den bel\u00e4gring som dina fiender d\u00e5 kommer att uts\u00e4tta dina st\u00e4der f\u00f6r."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Om du inte noga f\u00f6ljer alla de lagar som finns nedskrivna i denna bok, och d\u00e4rigenom vanhedrar Herrens, din Guds, h\u00e4rliga och fruktansv\u00e4rda namn, ska Herren s\u00e4nda obotliga pl\u00e5gor \u00f6ver dig och \u00f6ver dina barn."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Om du inte noga f\u00f6ljer alla de lagar som finns nedskrivna i denna bok, och d\u00e4rigenom vanhedrar Herrens, din Guds, h\u00e4rliga och fruktansv\u00e4rda namn, ska Herren s\u00e4nda obotliga pl\u00e5gor \u00f6ver dig och \u00f6ver dina barn."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Han ska l\u00e5ta alla Egyptens sjukdomar, som du var s\u00e5 r\u00e4dd f\u00f6r, komma \u00f6ver dig och pl\u00e5ga landet."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Men det \u00e4r inte allt! Herren ska l\u00e5ta dig drabbas av sjukdomar och pl\u00e5gor som inte ens \u00e4r omn\u00e4mnda i den h\u00e4r boken. S\u00e5 ska det forts\u00e4tta tills du utpl\u00e5nats."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Det ska inte bli m\u00e5nga kvar av folket, fast\u00e4n ni tidigare varit lika m\u00e5nga som stj\u00e4rnorna. Allt detta kommer att ske, om ni inte lyssnar till Herren, er Gud."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Precis som Herren har glatt sig \u00f6ver er, gett er framg\u00e5ng och f\u00f6r\u00f6kat er, ska han d\u00e5 gl\u00e4djas \u00f6ver att f\u00e5 f\u00f6rg\u00f6ra er. Ni kommer att f\u00f6rsvinna ur landet,"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "f\u00f6r Herren ska sprida ut er bland alla folk, fr\u00e5n jordens ena \u00e4nda till den andra. D\u00e4r ska ni tillbe hedniska gudar, som varken ni eller era f\u00f6rf\u00e4der tidigare k\u00e4nt till, gudar av tr\u00e4 och sten!"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Bland dessa folk ska ni inte finna n\u00e5gon vila f\u00f6r er fot. Herren ska l\u00e5ta er leva i fruktan och b\u00e4van medan ni f\u00f6rtvivlat l\u00e4ngtar efter er r\u00e4ddning."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Era liv ska h\u00e4nga som p\u00e5 en tr\u00e5d. Natt och dag ska ni leva i fruktan."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "P\u00e5 morgonen ska ni s\u00e4ga: &#39;Om det \u00e4nd\u00e5 var kv\u00e4ll!&#39; Och p\u00e5 kv\u00e4llen ska ni s\u00e4ga: &#39;Om det \u00e4nd\u00e5 var morgon!&#39; Skr\u00e4cken ska fylla er inifr\u00e5n, och n\u00e4r ni \u00f6ppnar \u00f6gonen ska ni se den mitt framf\u00f6r er."
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "D\u00e5 ska Herren s\u00e4nda er tillbaka till Egypten med fartyg, en resa som jag lovade att ni aldrig skulle beh\u00f6va g\u00f6ra. D\u00e4r kommer ni att erbjuda er sj\u00e4lva att s\u00e4ljas som slavar till era fiender, men ingen ska finnas som vill k\u00f6pa er."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mose bekr\u00e4ftar f\u00f6rbundet med Herren -Det var p\u00e5 Moabs sl\u00e4tter som Herren gav Mose dessa f\u00f6reskrifter som till\u00e4gg till det f\u00f6rbund han ingick med Israels folk vid berget Horeb."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mose sammankallade hela Israel och sa till dem:Ni har med era egna \u00f6gon sett de stora pl\u00e5gor och v\u00e4ldiga under som Herren l\u00e4t komma \u00f6ver Farao och hans folk i Egypten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mose sammankallade hela Israel och sa till dem:Ni har med era egna \u00f6gon sett de stora pl\u00e5gor och v\u00e4ldiga under som Herren l\u00e4t komma \u00f6ver Farao och hans folk i Egypten."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men \u00e4nnu har Herren inte gett er hj\u00e4rtan som f\u00f6rst\u00e5r, \u00f6gon som ser och \u00f6ron som h\u00f6r!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I fyrtio \u00e5r har Gud lett er genom \u00f6knen utan att era kl\u00e4der och skor slitits ut."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ni \u00e5t inget br\u00f6d och drack inget vin eller andra j\u00e4sta drycker. Han l\u00e4t er g\u00e5 igenom allt detta f\u00f6r att ni skulle f\u00f6rst\u00e5 att Herren \u00e4r er Gud, och att han har omsorg om er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r vi kom hit drog kung Sihon fr\u00e5n Hesbon och kung Og fr\u00e5n Basan ut f\u00f6r att strida mot oss, men vi besegrade dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vi tog deras l\u00e4nder och gav dem \u00e5t Rubens och Gads stammar och \u00e5t Manasses stam."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om ni f\u00f6ljer allt i det h\u00e4r f\u00f6rbundet, s\u00e5 ska ni f\u00e5 framg\u00e5ng i allt vad ni g\u00f6r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ni allesammans, ledare, domare, tj\u00e4nstem\u00e4n och alla andra m\u00e4n, st\u00e5r i dag inf\u00f6r Herren, er Gud,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "tillsammans med barn och hustrur och de fr\u00e4mlingar som bor hos er och hugger er ved och b\u00e4r ert vatten."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ni st\u00e5r h\u00e4r f\u00f6r att ing\u00e5 ett f\u00f6rbund med Herren, er Gud, ett f\u00f6rbund som han uppr\u00e4ttar h\u00e4r i dag."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han vill i dag bekr\u00e4fta att ni \u00e4r hans folk och att han \u00e4r er Gud, alldeles som han lovade era f\u00f6rf\u00e4der Abraham, Isak och Jakob."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Detta f\u00f6rbund g\u00e4ller inte bara f\u00f6r er, som st\u00e5r h\u00e4r inf\u00f6r honom i dag, utan ocks\u00e5 f\u00f6r alla kommande generationer i Israel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Detta f\u00f6rbund g\u00e4ller inte bara f\u00f6r er, som st\u00e5r h\u00e4r inf\u00f6r honom i dag, utan ocks\u00e5 f\u00f6r alla kommande generationer i Israel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ni vet hur vi hade det i Egypten och hur vi har tagit oss hit."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ni har sett deras hedniska avgudar av tr\u00e4, sten, silver och guld."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Se till att inte n\u00e5gon enda av er, man eller kvinna, familj eller stam i Israel, v\u00e4nder sig bort fr\u00e5n Herren, v\u00e5r Gud, och tillber dessa andra folks gudar, f\u00f6r d\u00e5 planteras en rot som kommer att ge bitter och giftig frukt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det \u00e4r l\u00e4tt h\u00e4nt att en s\u00e5dan person t\u00e4nker: &#39;Jag ska nog lyckas bra, \u00e4ven om jag g\u00e5r min egen v\u00e4g!&#39;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men Herren kommer inte att till\u00e5ta n\u00e5got s\u00e5dant! Hans vrede mot den mannen kommer att vara fruktansv\u00e4rd. Och alla de f\u00f6rbannelser som finns nedskrivna i denna bok kommer att vila tungt p\u00e5 honom, och Herren ska utpl\u00e5na hans namn under himlen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Herren ska skilja den mannen fr\u00e5n alla stammar i Israel, och \u00f6ver honom ska han l\u00e5ta alla de f\u00f6rbannelser som finns nedskrivna i denna bok komma."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sedan ska era barn och kommande generationer, och \u00e4ven fr\u00e4mlingar som f\u00e4rdas f\u00f6rbi, se landets f\u00f6r\u00f6delse och de pl\u00e5gor Herren har s\u00e4nt \u00f6ver det."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De kommer att se att hela landet blivit f\u00f6rvandlat till svavel och salt, ett f\u00f6rbr\u00e4nt \u00f6deland som inte blivit bes\u00e5tt, som inte b\u00e4r n\u00e5gra sk\u00f6rdar och som inte har n\u00e5gon v\u00e4xtlighet, precis som Sodom och Gomorra, Adma och Seboim, som Herren f\u00f6rd\u00e4rvade i sin vrede."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "&#39;Varf\u00f6r har Herren gjort s\u00e5 med sitt land?&#39; ska folket fr\u00e5ga. &#39;Varf\u00f6r visar han denna gl\u00f6dande vrede?&#39;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e5 ska de f\u00e5 till svar: &#39;D\u00e4rf\u00f6r att ni br\u00f6t det f\u00f6rbund som Herren, era f\u00f6rf\u00e4ders Gud, ingick med era f\u00f6rf\u00e4der n\u00e4r han ledde dem ut ur Egypten.&#39;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De tillbad n\u00e4mligen andra gudar och handlade tv\u00e4rt emot hans uttryckliga befallning."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r som Herren uppt\u00e4nts av en s\u00e5dan vrede mot landet och l\u00e5tit alla de f\u00f6rbannelser som finns nedskrivna i denna bok drabba dem."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "I sin vrede ryckte han upp dem ur deras eget land och f\u00f6rskingrade dem till l\u00e4nder, d\u00e4r de bor \u00e4n i dag!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Det finns hemligheter som Herren, er Gud, \u00e4nnu inte har uppenbarat f\u00f6r oss, men det som han har uppenbarat \u00e4r det meningen att vi och v\u00e5ra barn alltid ska lyda."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c5terv\u00e4nd till Herren -N\u00e4r allt detta har blivit verklighet, och b\u00e5de v\u00e4lsignelse och f\u00f6rbannelse har kommit \u00f6ver dig, ska du komma ih\u00e5g vad som g\u00e4ller d\u00e4r du bor bland andra folk, dit Herren, din Gud, har f\u00f6rdrivit dig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om du vill v\u00e4nda tillbaka till Herren, din Gud, och du och dina barn helhj\u00e4rtat b\u00f6rjar lyda alla de bud som jag i dag har gett dig,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "d\u00e5 ska Herren, din Gud, r\u00e4dda dig ur din f\u00e5ngenskap. Han ska visa barmh\u00e4rtighet mot dig och samla dig fr\u00e5n alla de folk dit han har spritt dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c4ven om du befinner dig vid jordens \u00e4nde, ska han komma och h\u00e4mta dig och f\u00f6ra dig tillbaka"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "till dina f\u00f6rf\u00e4ders land. Du ska p\u00e5 nytt ta landet i besittning, och han ska behandla dig v\u00e4l och v\u00e4lsigna dig, till och med mer \u00e4n han v\u00e4lsignat dina f\u00f6rf\u00e4der."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han ska rena dig och dina efterkommande, s\u00e5 att ni \u00e4lskar Herren, er Gud, av allt hj\u00e4rta. S\u00e5 ska Israel komma till liv igen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om du v\u00e4nder tillbaka till Herren och lyder alla de bud som jag ger er i dag, ska Herren, din Gud, l\u00e5ta alla dessa f\u00f6rbannelser komma \u00f6ver dina fiender, de som hatar dig och f\u00f6rf\u00f6ljer dig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om du v\u00e4nder tillbaka till Herren och lyder alla de bud som jag ger er i dag, ska Herren, din Gud, l\u00e5ta alla dessa f\u00f6rbannelser komma \u00f6ver dina fiender, de som hatar dig och f\u00f6rf\u00f6ljer dig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Herren, din Gud, ska ge dig framg\u00e5ng i allt du g\u00f6r och ge dig m\u00e5nga barn, mycket boskap och rikliga sk\u00f6rdar. Herren ska p\u00e5 nytt gl\u00e4dja sig \u00f6ver dig, som han gladde sig \u00f6ver dina f\u00f6rf\u00e4der."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han ska gl\u00e4dja sig om du f\u00f6ljer de lagar som \u00e4r skrivna i lagens bok och om du v\u00e4nder dig till Herren, din Gud, av hela ditt hj\u00e4rta och hela din sj\u00e4l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ett val mellan liv och d\u00f6d -Dessa bud \u00e4r inte om\u00f6jliga f\u00f6r dig att lyda."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De finns inte utom r\u00e4ckh\u00e5ll f\u00f6r dig uppe i himlen. De \u00e4r inte s\u00e5 l\u00e5ngt borta att du beh\u00f6ver hj\u00e4lp f\u00f6r att h\u00e4mta hit dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Inte heller finns de p\u00e5 andra sidan havet, s\u00e5 l\u00e5ngt borta att ingen kan f\u00f6rmedla deras budskap till dig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nej, de \u00e4r dig mycket n\u00e4ra, i ditt hj\u00e4rta och p\u00e5 dina l\u00e4ppar, s\u00e5 att du kan lyda dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00f6r h\u00e4r, i dag har jag visat dig v\u00e4gen till liv och framg\u00e5ng och v\u00e4gen till d\u00f6d och underg\u00e5ng. V\u00e4lj sj\u00e4lv vilken v\u00e4g du vill g\u00e5!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag har i dag befallt dig att \u00e4lska Herren, din Gud, att f\u00f6lja hans v\u00e4gar och h\u00e5lla hans lagar, s\u00e5 att du kan f\u00e5 leva och bli ett stort folk och s\u00e5 att Herren, din Gud, kan v\u00e4lsigna dig och det land som du ska ta i besittning."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men om ditt hj\u00e4rta v\u00e4nder sig bort och du inte vill lyssna, om du l\u00e5ter lura dig att tillbe andra gudar,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "d\u00e5 f\u00f6rklarar jag f\u00f6r dig denna dag att du kommer att f\u00f6rg\u00e5s. Du kommer d\u00e5 inte att f\u00e5 leva l\u00e4nge i det land som du just ska inta."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag tar himmel och jord till vittnen p\u00e5 att jag i dag har f\u00f6relagt dig att v\u00e4lja mellan liv och d\u00f6d, v\u00e4lsignelse och f\u00f6rbannelse. Om du \u00e4nd\u00e5 ville v\u00e4lja livet, s\u00e5 att du och dina barn f\u00e5r leva!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "V\u00e4lj att \u00e4lska Herren, din Gud, att lyda honom och h\u00e5lla dig till honom, f\u00f6r han ger dig liv och m\u00e5nga \u00e5r i landet, s\u00e5 som han lovade dina f\u00f6rf\u00e4der Abraham, Isak och Jakob."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mose utser Josua till eftertr\u00e4dare -N\u00e4r Mose hade talat allt detta till Israels folk,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "sa han till dem: Jag \u00e4r nu 120 \u00e5r gammal! Jag har inte m\u00f6jlighet att leda er l\u00e4ngre, f\u00f6r Herren har talat om f\u00f6r mig att jag inte ska g\u00e5 \u00f6ver floden Jordan."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Herren sj\u00e4lv kommer att leda er och f\u00f6rg\u00f6ra de folk som bor d\u00e4r, och ni ska besegra dem. Josua blir er nye bef\u00e4lhavare, som Herren har sagt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Herren ska f\u00f6rg\u00f6ra folken som bor i landet, precis som han f\u00f6rgjorde Sihon och Og, de amoreiska kungarna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herren ska ge folket som bor d\u00e4r till er, och ni ska f\u00f6rg\u00f6ra dem som jag har befallt er."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Var starka och fatta mod! Var inte r\u00e4dda f\u00f6r dem! F\u00f6r Herren, er Gud, ska vara med er. Han ska aldrig svika er eller \u00f6verge er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan kallade Mose till sig Josua och sa till honom inf\u00f6r hela Israel: Var stark och modig! Det \u00e4r du som ska leda detta folk in i landet som Herren lovat deras f\u00f6rf\u00e4der. Se till att de intar det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Var inte r\u00e4dd, f\u00f6r Herren kommer att g\u00e5 f\u00f6re dig och vara med dig. Han ska inte svika dig eller \u00f6verge dig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mose skriver ner Guds lagar -Sedan skrev Mose ner de lagar som han redan hade meddelat folket och gav dem till pr\u00e4sterna, Levis s\u00f6ner, som bar arken med Herrens tio budord, och till de \u00e4ldste i Israel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mose befallde att dessa lagar skulle l\u00e4sas f\u00f6r allt folket vid slutet av vart sjunde \u00e5r, fri\u00e5ret, under l\u00f6vhyddoh\u00f6gtiden, n\u00e4r hela Israel var samlat vid helgedomen inf\u00f6r Herren."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mose befallde att dessa lagar skulle l\u00e4sas f\u00f6r allt folket vid slutet av vart sjunde \u00e5r, fri\u00e5ret, under l\u00f6vhyddoh\u00f6gtiden, n\u00e4r hela Israel var samlat vid helgedomen inf\u00f6r Herren."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han sa: Sammankalla alla, m\u00e4n, kvinnor, barn och de fr\u00e4mlingar som bor bland er. L\u00e5t dem f\u00e5 lyssna till Guds lagar och l\u00e4ra k\u00e4nna Guds vilja, s\u00e5 att de fruktar Herren, sin Gud, och lyder hans befallningar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "G\u00f6r det s\u00e5 att era barn, som inte k\u00e4nner till dessa lagar, f\u00e5r h\u00f6ra dem och l\u00e4ra sig frukta Herren, sin Gud, s\u00e5 l\u00e4nge ni bor i det utlovade landet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Herren f\u00f6ruts\u00e4ger folkets olydnad -Sedan sa Herren till Mose: Tiden \u00e4r inne att du ska d\u00f6. Ta med dig Josua och kom in i tabernaklet s\u00e5 att jag kan ins\u00e4tta honom i hans uppgifter.D\u00e5 gick Mose och Josua och st\u00e4llde sig inf\u00f6r Herren i tabernaklet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han visade sig f\u00f6r dem i ett v\u00e4ldigt moln vid t\u00e4ltets ing\u00e5ng"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och sa till Mose: Du ska d\u00f6 och f\u00f6renas med dina f\u00f6rf\u00e4der. N\u00e4r du \u00e4r borta kommer folket att b\u00f6rja tillbe fr\u00e4mmande gudar i det utlovade landet. De kommer att gl\u00f6mma bort mig och bryta det avtal som jag har gjort upp med dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 kommer min vrede att uppt\u00e4ndas mot dem, och jag ska \u00f6verge dem och g\u00f6mma mitt ansikte f\u00f6r dem, s\u00e5 att de kommer att f\u00f6rg\u00e5s. Fruktansv\u00e4rda sv\u00e5righeter ska drabba dem, s\u00e5 att de m\u00e5ste s\u00e4ga: &#39;Gud finns inte l\u00e4ngre ibland oss!&#39;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag kommer att v\u00e4nda mig bort fr\u00e5n dem p\u00e5 grund av att de har syndat och tillber andra gudar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Skriv nu ner orden till f\u00f6ljande s\u00e5ng och l\u00e4r alla den och l\u00e5t dem sjunga den. Den ska tj\u00e4na som bevis p\u00e5 att jag har varnat dem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r jag har f\u00f6rt dem in i landet jag lovade deras f\u00f6rf\u00e4der, ett land som flyter av mj\u00f6lk och honung, och n\u00e4r de har f\u00e5tt allt de kan \u00f6nska sig, kommer de \u00e4nd\u00e5 att tillbe andra gudar, att f\u00f6rakta mig och att bryta f\u00f6rbundet med mig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och d\u00e5, n\u00e4r stora olyckor och mycket el\u00e4nde drabbar dem, ska den h\u00e4r s\u00e5ngen p\u00e5minna dem om orsaken. S\u00e5ngen ska leva vidare fr\u00e5n generation till generation. Jag vet redan nu, innan de ens har kommit in i landet, hurdana de \u00e4r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Redan samma dag skrev Mose ner orden till s\u00e5ngen och l\u00e4rde israeliterna den."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han uppmanade Josua, Nuns son, att vara stark och modig och sa till honom: Du ska f\u00f6ra Israels folk in i det land som Herren har lovat dem. Herren s\u00e4ger: &#39;Jag ska vara med dig.&#39;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r Mose hade skrivit ner alla lagar som finns antecknade i denna bok"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "gav han den till leviterna, som bar arken med de tio budorden,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "och han bad dem att l\u00e4gga lagboken bredvid arken som en p\u00e5minnelse och varning till Israels folk."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag vet hur envisa och upproriska ni \u00e4r, sa Mose till dem. Om ni nu, medan jag fortfarande \u00e4r hos er, \u00e4r s\u00e5 upproriska mot Herren, hur mycket v\u00e4rre kommer det d\u00e5 inte att bli efter min d\u00f6d!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sammankalla nu alla de \u00e4ldste och alla ledare f\u00f6r de olika stammarna, s\u00e5 att jag kan f\u00e5 tala till dem och ta himmel och jord till vittnen mot dem."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jag vet att ni efter min d\u00f6d kommer att avfalla och v\u00e4nda er bort fr\u00e5n Gud och hans lagar. Olycka ska drabba er under kommande dagar, d\u00e4rf\u00f6r att ni kommer att g\u00f6ra s\u00e5dant som Herren s\u00e4ger \u00e4r synd och d\u00e4rmed uppv\u00e4cka hans vrede."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mose l\u00e4ste sedan upp denna s\u00e5ng f\u00f6r allt folket i Israel:"
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Moses s\u00e5ng -Lyssna, himlar och jord! H\u00f6r, vad jag har att s\u00e4ga!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Min undervisning ska vara som stilla regn, den ska falla som dagg, som fint regn \u00f6ver det spirande gr\u00e4set, ja, som rikligt regn \u00f6ver sp\u00e4da plantor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6rkunna Herrens namn och prisa hans storhet!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han \u00e4r Klippan. Hans verk \u00e4r fullkomliga.Allt vad han g\u00f6r \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdigt och r\u00e4ttvist. En trofast Gud \u00e4r han, utan fel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men Israel har handlat or\u00e4tt mot honom.De b\u00e4r p\u00e5 synd och \u00e4r inte l\u00e4ngre hans barn, utan de har blivit en h\u00e5rdhj\u00e4rtad och motstr\u00e4vig generation."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c4r det s\u00e5 man behandlar Herren? Du d\u00e5raktiga folk! \u00c4r inte Gud din Far, din Skapare? \u00c4r det inte han som har gjort dig och format dig?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 hur det en g\u00e5ng var!Fr\u00e5ga din far och de gamla! De ska ber\u00e4tta f\u00f6r dig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r Gud tilldelade folken deras omr\u00e5den best\u00e4mde han var de skulle bos\u00e4tta sig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han beh\u00f6ll Israel f\u00f6r sig sj\u00e4lv, som sin personliga egendom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I \u00f6knen fann han dem,i \u00f6demarken bevarade han och beskyddade sin \u00f6gonsten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han bredde ut sina vingar \u00f6ver dem. Som \u00f6rnen vakade han \u00f6ver sina ungar och bar dem p\u00e5 sina vingar!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Herren ensam ledde dem, de hade inga andra gudar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Herren gav dem b\u00f6rdiga bergsh\u00f6jder, \u00e5krar, honung ur klippan och olivolja fr\u00e5n stenig mark!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han gav dem mj\u00f6lk och k\u00f6tt, baggar och getter fr\u00e5n Basan och det allra finaste vete. De drack vin av uts\u00f6kta druvor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men det folk som stod uppr\u00e4tt fick f\u00f6r mycket av det goda. De blev \u00f6verg\u00f6dda och tr\u00f6ga. I sitt \u00f6verfl\u00f6d \u00f6vergav de sin Gud och sin fr\u00e4lsnings Klippa."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De b\u00f6rjade f\u00f6lja fr\u00e4mmande gudar, och Herren blev vred och svartsjuk."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De offrade till hedniska gudar, till nya gudar, som aldrig tillbetts f\u00f6rr."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De \u00f6vergav Klippan, som hade format dem, och gl\u00f6mde den Gud som f\u00f6tt dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gud s\u00e5g dem och avskydde dem! Hans s\u00f6ner och d\u00f6ttrar hade f\u00f6rol\u00e4mpat honom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han sa: &#39;Jag ska \u00f6verge dem&#39;. Se, vad som d\u00e5 kommer att h\u00e4nda dem! De tillh\u00f6r en h\u00e5rdhj\u00e4rtad och trol\u00f6s generation."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De har gjort mig svartsjuk genom att v\u00e4nda sig till gudar som inte finns, till v\u00e4rdel\u00f6sa avgudar. Nu ska jag g\u00f6ra dem svartsjuka genom att v\u00e4nda mig till s\u00e5dana som inte \u00e4r ett folk, ja de ska bli uppr\u00f6rda \u00f6ver folk som ej \u00e4r nationer."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Min vrede har ant\u00e4nt en eld. Den brinner \u00e4nda nere i d\u00f6dsrikets djup, den f\u00f6rt\u00e4r jorden och dess sk\u00f6rdar och den s\u00e4tter berg i l\u00e5gor."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag ska \u00f6ver\u00f6sa dem med olyckor och skjuta mina pilar p\u00e5 dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6rd\u00e4rva dem genom hunger, br\u00e4nnande feber och d\u00f6dande pest.Jag ska uppsluka dem. Jag ska skicka vilda djur att slita dem i stycken, och giftiga ormar ska kr\u00e4la p\u00e5 marken."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "P\u00e5 gatorna ska deras barn d\u00f6das av sv\u00e4rd, och i husen ska fruktan regera. Unga m\u00e4n och kvinnor, sp\u00e4dbarnet vid moderns br\u00f6st och den gamle, alla ska de g\u00e5 under."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag hade best\u00e4mt mig f\u00f6r att f\u00f6rskingra dem till avl\u00e4gsna l\u00e4nder och att utpl\u00e5na alla minnen av dem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men s\u00e5 t\u00e4nkte jag: Mina fiender kommer att triumfera och s\u00e4ga: &#39;Israel \u00e4r utpl\u00e5nat genom v\u00e5r v\u00e4ldiga makt. Det var vi och inte Herren som gjorde det!&#39;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Israel \u00e4r ett d\u00e5raktigt folk, helt utan f\u00f6rst\u00e5nd."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Om de \u00e4nd\u00e5 vore visa! Om de \u00e4nd\u00e5 f\u00f6rstod!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hur kunde en enda fiende jaga bort dem i tusentaloch tv\u00e5 f\u00e5 tiotusen p\u00e5 flykten, om inte deras Klippa hade \u00f6vergett dem, om inte Herren hade f\u00f6rgjort dem?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men andra folks klippor \u00e4r inte som v\u00e5r Klippa. Det erk\u00e4nner till och med fienden."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De liknar folket fr\u00e5n Sodom och Gomorra: Deras g\u00e4rningar \u00e4r som f\u00f6rgiftade druvor i klasar av bitterhet,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "och de sprider omkring sig kobrans d\u00f6dliga gift."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men jag har mina planer i s\u00e4kert f\u00f6rvar."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "H\u00e4mnden \u00e4r min, och jag straffar Israels fiender. Snart ska deras fot slinta."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Herren ska d\u00f6ma sitt folk och ha medlidande med dem n\u00e4r deras kraft \u00e4r utt\u00f6md och ingen \u00e5terst\u00e5r, varken slav eller fri."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "D\u00e5 ska Gud fr\u00e5ga: &#39;Var \u00e4r deras gudar, klippan de flydde till?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Var \u00e4r nu de gudar som tagit emot deras offer av fett och vin? L\u00e5t dem komma till hj\u00e4lp och l\u00e5t dem erbjuda skydd!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ser ni nu att jag ensam \u00e4r Gud? Jag d\u00f6dar, och jag ger liv. Jag s\u00e5rar och jag helar. Ingen kommer undan min hand."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jag lyfter den mot himlen och f\u00f6rs\u00e4krar att s\u00e5 sant som jag lever i evighet ska min hand gripa det slipade sv\u00e4rdet till dom."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Jag lyfter den mot himlen och f\u00f6rs\u00e4krar att s\u00e5 sant som jag lever i evighet ska min hand gripa det slipade sv\u00e4rdet till dom."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Mina pilar ska drypa av blod! Mitt sv\u00e4rd ska g\u00e5 fram genom k\u00f6tt och blod fr\u00e5n de slagna och fr\u00e5n de f\u00e5ngna, ja \u00f6ver fiendens ledares huvuden.&#39;Gl\u00e4d er, alla l\u00e4nder, f\u00f6r han h\u00e4mnas sitt folk, han tar h\u00e4mnd p\u00e5 sina fiender, han renar sitt land och sitt folk."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Mina pilar ska drypa av blod! Mitt sv\u00e4rd ska g\u00e5 fram genom k\u00f6tt och blod fr\u00e5n de slagna och fr\u00e5n de f\u00e5ngna, ja \u00f6ver fiendens ledares huvuden.&#39;Gl\u00e4d er, alla l\u00e4nder, f\u00f6r han h\u00e4mnas sitt folk, han tar h\u00e4mnd p\u00e5 sina fiender, han renar sitt land och sitt folk."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "N\u00e4r Mose och Josua hade l\u00e4st upp hela denna s\u00e5ng f\u00f6r folket,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "N\u00e4r Mose och Josua hade l\u00e4st upp hela denna s\u00e5ng f\u00f6r folket,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "sa Mose:T\u00e4nk nu p\u00e5 alla de lagar som jag har gett er i dag, och l\u00e5t era barn f\u00e5 del av dem."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "De \u00e4r inte vanliga ord, de \u00e4r liv. Genom att lyda dem kommer ni att f\u00e5 ett l\u00e5ngt och rikt liv i det land som ni nu ska ta i besittning p\u00e5 andra sidan floden Jordan."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Mose f\u00e5r veta att han snart ska d\u00f6 -Samma dag sa Herren till Mose:"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "G\u00e5 till berget Nebo i Abarimbergen, i Moabs land mitt emot Jeriko. Se ut \u00f6ver Kanaans land d\u00e4rifr\u00e5n, det land som jag ska ge Israels folk."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "N\u00e4r du har sett landet m\u00e5ste du d\u00f6 och f\u00f6renas med dina f\u00e4der, p\u00e5 samma s\u00e4tt som din bror Aron dog p\u00e5 berget Hor och f\u00f6renades med dem."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Ni van\u00e4rade mig n\u00e4mligen b\u00e5da bland Israels folk vid Meribas k\u00e4llor i \u00f6knen Sin."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Framf\u00f6r dig ska du se det land ligga utbrett som jag ska ge Israels folk, men du kommer sj\u00e4lv inte att f\u00e5 g\u00e5 in i det."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mose v\u00e4lsignar alla stammarna -Detta \u00e4r den v\u00e4lsignelse som gudsmannen Mose gav Israels folk innan han dog:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herren kom till oss vid berget Sinai, och hans sken gick upp fr\u00e5n berget Seir.Han str\u00e5lade fr\u00e5n Parans berg, fr\u00e5n s\u00f6der kom han, omgiven av tiotusen \u00e4nglar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Visst \u00e4lskar du ditt folk. De heliga \u00e4r i dina h\u00e4nder. De b\u00f6jer sig f\u00f6r dina f\u00f6tter. De tar r\u00e5d av dig och f\u00f6ljer dina lagar,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "som gavs dem av Mose, lagarna som \u00e4r hela folkets egendom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herren blev kung i Jerusalem, vald av ledarna f\u00f6r stammarna!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ruben ska leva f\u00f6r evigt, och hans stam f\u00f6r\u00f6kas!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Herre, h\u00f6r Judas rop och f\u00f6rena honom med hans folk. F\u00f6r egen hand bek\u00e4mpar han sina fiender. Hj\u00e4lp honom i striden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dina tummim och dina urim tillh\u00f6r Levi. Du pr\u00f6vade honom i Massa och vid Meriba."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han lydde dina befallningar och utpl\u00e5nade m\u00e5nga syndare, till och med sina egna barn, br\u00f6der, f\u00e4der och m\u00f6drar, f\u00f6r han h\u00f6ll fast vid ditt f\u00f6rbund."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Levi ska undervisa Israel i Guds lagar och g\u00f6ra tj\u00e4nst vid ditt r\u00f6kelsealtare och br\u00e4nnofferaltare."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Herre, v\u00e4lsigna honom och l\u00e5t hans tj\u00e4nst behaga dig. Krossa hans fiender och l\u00e5t dem inte resa sig igen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Benjamin \u00e4r \u00e4lskad av Gud och ska bo i trygghet hos honom. Gud ska bevara honom med sin k\u00e4rleksfulla omsorg och beskydda honom fr\u00e5n varje fara."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Josefs omr\u00e5de ska vara v\u00e4lsignat av Gud med dyrbar dagg fr\u00e5n himlen och med vatten fr\u00e5n djupen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han ska bli v\u00e4lsignad med det b\u00e4sta som solen kan ge, rik v\u00e4xtlighet m\u00e5nad efter m\u00e5nad,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "med de b\u00e4sta av sk\u00f6rdar fr\u00e5n bergen och de eviga h\u00f6jderna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han ska bli v\u00e4lsignad med de b\u00e4sta g\u00e5vorna fr\u00e5n jorden och dess h\u00e4rlighet, och med n\u00e5d fr\u00e5n honom som uppenbarade sig i en brinnande buske.L\u00e5t alla dessa v\u00e4lsignelser komma \u00f6ver Josef, fursten bland sina br\u00f6der."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han \u00e4r kraftfull som en f\u00f6rstf\u00f6dd tjur, och han har starka horn som en vildoxe. Med dem ska han st\u00e5nga folken, var de \u00e4n finns p\u00e5 jorden."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Gl\u00e4d dig, Sebulon, n\u00e4r du g\u00e5r ut. Gl\u00e4d dig, Isaskar, n\u00e4r du f\u00e5r vara hemma i dina t\u00e4lt!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ni ska sammankalla folket p\u00e5 berget och fira offerfest tillsammans. Ni ska njuta av havets rikedomar och skatterna som finns g\u00f6mda i sanden."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "V\u00e4lsignad \u00e4r den som utvidgar Gads omr\u00e5de. Gad \u00e4r ett lejon som hugger efter arm och huvud."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han v\u00e4ljer det b\u00e4sta av landet \u00e5t sig sj\u00e4lv, en ledares andel avs\u00e4tts f\u00f6r hans r\u00e4kning. Han anf\u00f6r folket i kampen om landet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dan \u00e4r som ett ungt lejon som rusar ner fr\u00e5n Basan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Naftali, du f\u00e5r i \u00f6verfl\u00f6d av Herren. S\u00f6derut mot sj\u00f6n str\u00e4cker sig ditt omr\u00e5de."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Aser \u00e4r \u00f6gonstenen bland s\u00f6nerna, uppskattad av sina br\u00f6der. Han badar sina f\u00f6tter i ljuvlig olja."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dina st\u00e4der ska skyddas med portar av j\u00e4rn och koppar, och din styrka ska best\u00e5 s\u00e5 l\u00e4nge dina dagar varar!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Det finns ingen Gud lik din, Israel. Han stiger ner fr\u00e5n himlen i majest\u00e4tisk h\u00e4rlighet f\u00f6r att hj\u00e4lpa dig."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Den evige Guden \u00e4r din tillflykt, och h\u00e4r nere r\u00e5der han med v\u00e4ldig kraft.Han f\u00f6rdriver dina fiender. Det \u00e4r han som ropar: &#39;F\u00f6rg\u00f6r dem!&#39;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r bor Israel i trygghet. Jakobs brunn ligger s\u00e4kert i ett land med s\u00e4d och vin, med ljuvligt regn och dagg fr\u00e5n himlen."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "V\u00e4lsignad \u00e4r du, Israel! Vilken annan har blivit r\u00e4ddad av Herren?Han \u00e4r din sk\u00f6ld och din hj\u00e4lpare! Han \u00e4r ditt \u00e4rorika sv\u00e4rd! Dina fiender ska b\u00f6ja sig f\u00f6r dig, och du ska s\u00e4tta din fot p\u00e5 deras rygg!"
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mose d\u00f6r -Sedan gick Mose upp p\u00e5 berget Nebo fr\u00e5n Moabs sl\u00e4tter, upp till toppen Pisga mitt emot Jeriko. Herren pekade ut det utlovade landet f\u00f6r honom, medan de s\u00e5g ut \u00f6ver landet fr\u00e5n Gilead till Dan,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "hela Naftali, hela Efraims och Manasses omr\u00e5de, hela Judas omr\u00e5de \u00e4nda bort till Medelhavet,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Negev och Jordandalen och Jeriko, palmtr\u00e4dens stad, \u00e4nda bort till Soar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Detta \u00e4r det utlovade landet, sa Herren till Mose. Jag lovade Abraham, Isak och Jakob att jag skulle ge det till deras \u00e4ttlingar. Nu har du sett det, men du kommer inte att f\u00e5 g\u00e5 in d\u00e4r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mose, Herrens tj\u00e4nare, dog i Moabs land som Herren hade sagt, och"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Herren begravde honom i en dal i n\u00e4rheten av Bet-Peor i Moab, men ingen k\u00e4nner till den exakta platsen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mose var 120 \u00e5r gammal n\u00e4r han dog, men \u00e4nd\u00e5 var hans syn inte nedsatt, och han var lika stark som en ung man."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Israels folk s\u00f6rjde honom i trettio dagar p\u00e5 Moabs sl\u00e4tter."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Josua, Nuns son, var fylld med vishetens ande, f\u00f6r Mose hade lagt sina h\u00e4nder p\u00e5 honom. D\u00e4rf\u00f6r lydde Israels folk honom och f\u00f6ljde de bud som Herren hade gett Mose."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det har aldrig funnits en profet som Mose, f\u00f6r Herren talade till honom ansikte mot ansikte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och p\u00e5 Herrens befallning utf\u00f6rde han m\u00e4rkliga under i Egypten inf\u00f6r Farao, hans tj\u00e4nare och hela hans land. Ingen har n\u00e5gonsin visat s\u00e5dan kraft och utf\u00f6rt s\u00e5dana under som de Mose gjorde inf\u00f6r Israels folk."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och p\u00e5 Herrens befallning utf\u00f6rde han m\u00e4rkliga under i Egypten inf\u00f6r Farao, hans tj\u00e4nare och hela hans land. Ingen har n\u00e5gonsin visat s\u00e5dan kraft och utf\u00f6rt s\u00e5dana under som de Mose gjorde inf\u00f6r Israels folk."
                }
            }
        }
    }
}