{
    "version": "SVL",
    "book_name": "Ephesians",
    "book_nr": "49",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00e4ra kristna v\u00e4nner i Efesos, ni som alltid \u00e4r trogna Herren!Detta brev kommer till er fr\u00e5n Paulus, som \u00e4r utvald av Gud till att vara Jesu Kristi budb\u00e4rare."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag \u00f6nskar er all v\u00e4lsignelse och frid fr\u00e5n Gud, v\u00e5r Far, och Jesus Kristus, v\u00e5r Herre."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Guds oerh\u00f6rda godhet -Vi tackar och lovprisar Gud, Herrens, Jesu Kristi, Far, som har gett oss himlens alla v\u00e4lsignelser, d\u00e4rf\u00f6r att vi tillh\u00f6r Kristus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6r l\u00e4nge sedan, redan innan han skapade v\u00e4rlden, valde Gud ut oss till att bli hans egendom. Vi skulle tillh\u00f6ra honom och vara hans egna. I hans \u00f6gon skulle vi vara heliga och utan minsta fel och leva omslutna av hans k\u00e4rlek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det har \u00e4nda fr\u00e5n b\u00f6rjan varit hans best\u00e4mda avsikt att g\u00f6ra oss till medlemmar i sin egen familj genom att s\u00e4nda Jesus Kristus till oss f\u00f6r att han skulle d\u00f6 f\u00f6r oss. Och han gav sitt liv d\u00e4rf\u00f6r att han sj\u00e4lv ville det!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e5t oss lovprisa Gud f\u00f6r hans underbara n\u00e5d mot oss, och f\u00f6r den k\u00e4rlek som han alltid visar oss, d\u00e4rf\u00f6r att vi tillh\u00f6r hans \u00e4lskade Son."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e5 gr\u00e4nsl\u00f6st \u00e4lskar han oss, att han har tagit bort alla v\u00e5ra synder genom sin Sons blod, och genom honom \u00e4r vi fr\u00e4lsta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han har l\u00e5tit sin n\u00e5ds rikedom str\u00f6mma ner \u00f6ver oss, och han f\u00f6rst\u00e5r oss s\u00e5 v\u00e4l och vet alltid vad som \u00e4r b\u00e4st f\u00f6r oss."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gud har f\u00f6r oss avsl\u00f6jat sin hemliga plan att s\u00e4nda Kristus ? den plan som han av barmh\u00e4rtighet fattade beslut om f\u00f6r l\u00e4nge sedan."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r tiden \u00e4r inne ska han f\u00f6ra oss alla tillsammans var vi \u00e4n befinner oss, i himlen eller p\u00e5 jorden, f\u00f6r att vara hos Kristus i evighet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vi \u00e4r fr\u00e5n b\u00f6rjan utvalda till att tillh\u00f6ra Kristus i \u00f6verensst\u00e4mmelse med vad Gud redan f\u00f6r l\u00e4nge sedan best\u00e4mt. Vi \u00e4r allts\u00e5 Guds barn och ska \u00e4rva hans rikedomar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Guds syfte med detta var att vi judar, som var de f\u00f6rsta att tro p\u00e5 Kristus, skulle lovprisa honom och ge honom \u00e4ran f\u00f6r allt det underbara han gjort f\u00f6r oss."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Alla ni andra har ocks\u00e5 lyssnat till sanningens ord - de goda nyheterna om hur man blir fr\u00e4lst ? och ni tror p\u00e5 Kristus. D\u00e4rf\u00f6r har Gud satt sin st\u00e4mpel p\u00e5 er, som ett bevis p\u00e5 att ni tillh\u00f6r Kristus. Det skedde n\u00e4r ni tog emot den helige Ande, som f\u00f6r l\u00e4nge sedan hade blivit lovad till alla kristna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hans n\u00e4rvaro inom oss \u00e4r Guds garanti f\u00f6r att han verkligen ska ge oss allt som han har lovat. Andens st\u00e4mpel p\u00e5 oss betyder att Gud redan har k\u00f6pt oss, och att han garanterar att han ska f\u00f6ra oss hem till sig. Detta \u00e4r \u00e4nnu ett sk\u00e4l f\u00f6r oss att lovprisa v\u00e5r underbare Gud."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Paulus b\u00f6n f\u00f6r de troende i Efesos -Sedan jag f\u00e5tt h\u00f6ra om er starka tro p\u00e5 Herren Jesus och om den k\u00e4rlek ni har till alla de kristna har jag inte kunnat sluta att tacka Gud f\u00f6r er skull. Jag ber alltid f\u00f6r er, s\u00e4rskilt att Gud, Herrens, Jesu Kristi, underbare Far, ska ge er vishet, s\u00e5 att ni klart kan se och verkligen f\u00f6rst\u00e5 vem Kristus \u00e4r och allt det han har gjort f\u00f6r er."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Paulus b\u00f6n f\u00f6r de troende i Efesos -Sedan jag f\u00e5tt h\u00f6ra om er starka tro p\u00e5 Herren Jesus och om den k\u00e4rlek ni har till alla de kristna har jag inte kunnat sluta att tacka Gud f\u00f6r er skull. Jag ber alltid f\u00f6r er, s\u00e4rskilt att Gud, Herrens, Jesu Kristi, underbare Far, ska ge er vishet, s\u00e5 att ni klart kan se och verkligen f\u00f6rst\u00e5 vem Kristus \u00e4r och allt det han har gjort f\u00f6r er."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Paulus b\u00f6n f\u00f6r de troende i Efesos -Sedan jag f\u00e5tt h\u00f6ra om er starka tro p\u00e5 Herren Jesus och om den k\u00e4rlek ni har till alla de kristna har jag inte kunnat sluta att tacka Gud f\u00f6r er skull. Jag ber alltid f\u00f6r er, s\u00e4rskilt att Gud, Herrens, Jesu Kristi, underbare Far, ska ge er vishet, s\u00e5 att ni klart kan se och verkligen f\u00f6rst\u00e5 vem Kristus \u00e4r och allt det han har gjort f\u00f6r er."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag ber att ni ska vara \u00f6ppna f\u00f6r hans vishet, s\u00e5 att ni kan se n\u00e5got av den framtid som han har kallat er till att dela med honom. Jag vill att ni ska f\u00f6rst\u00e5 hur rika vi har blivit genom det som Kristus har gjort f\u00f6r oss."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag ber att ni ska inse hur otroligt stor hans makt \u00e4r att hj\u00e4lpa dem som tror p\u00e5 honom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Det \u00e4r samma m\u00e4ktiga kraft som uppv\u00e4ckte Jesus fr\u00e5n de d\u00f6da och satte honom p\u00e5 hedersplatsen vid Guds h\u00f6gra sida i himlen,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "h\u00f6gt \u00f6ver alla andra kungar och h\u00e4rskare, regeringar och ledare. Ja, mycket h\u00f6gre \u00e4n n\u00e5gon annan, b\u00e5de i denna v\u00e4rlden och i den som ska komma."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Allting \u00e4r underst\u00e4llt honom, och Gud har gjort honom till \u00f6verhuvud f\u00f6r f\u00f6rsamlingen, som"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00e4r hans kropp och som \u00e4r uppfylld av honom sj\u00e4lv. Han \u00e4r skaparen och den som uppeh\u00e5ller allting i himlen och p\u00e5 jorden."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fr\u00e5n d\u00f6d till liv -En g\u00e5ng var ni under Guds f\u00f6rbannelse, f\u00f6r evigt d\u00f6mda f\u00f6r era synder."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ni f\u00f6ljde med str\u00f6mmen och var som alla andra. Ni var fulla av synd och anpassade er till tidsandan och den andemakt som verkar bland de m\u00e4nniskor som lever i uppror mot Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6rut var vi allesammans likadana som de. V\u00e5ra liv avspeglade den ondska som h\u00e4rskade i oss, och vi gjorde allt ont som v\u00e5ra drifter eller v\u00e5ra onda tankar ledde oss in i. Det b\u00f6rjade d\u00e5ligt f\u00f6r oss, f\u00f6dda som vi var med en ond natur, och vi var drabbade av Guds vrede precis som alla andra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men hos Gud finns mycket barmh\u00e4rtighet! Han \u00e4lskade oss med en s\u00e5dan k\u00e4rlek"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "att trots att vi var andligen d\u00f6da och d\u00f6mda av v\u00e5ra synder, gav han oss livet tillbaka, n\u00e4r han l\u00e4t Kristus uppst\u00e5 fr\u00e5n d\u00f6den. Det \u00e4r genom hans k\u00e4rlek, en k\u00e4rlek som vi inte gjort oss f\u00f6rtj\u00e4nta av, som vi har blivit fr\u00e4lsta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han har v\u00e4ckt oss fr\u00e5n v\u00e5rt d\u00f6da tillst\u00e5nd och gett oss h\u00e4rligheten tillsammans med Kristus, och vi har nu en plats i det himmelska riket, alltsammans genom vad Jesus Kristus gjort f\u00f6r oss."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och nu kan Gud alltid peka p\u00e5 oss, som exempel p\u00e5 hur ofantligt stor den n\u00e5d \u00e4r, som han har visat oss i allt som han gjort f\u00f6r oss genom Jesus Kristus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Genom hans n\u00e5d \u00e4r ni fr\u00e4lsta d\u00e4rf\u00f6r att ni tror p\u00e5 Kristus. Och er tro kommer inte genom egna anstr\u00e4ngningar, den \u00e4r en g\u00e5va fr\u00e5n Gud."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fr\u00e4lsningen \u00e4r n\u00e4mligen inte en bel\u00f6ning f\u00f6r det goda vi har gjort. D\u00e4rf\u00f6r kan ingen av oss skryta med den."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det \u00e4r Gud sj\u00e4lv som har gjort oss till vad vi \u00e4r och gett oss nytt liv genom Kristus Jesus. S\u00e5 f\u00f6rvandlade han oss till att g\u00f6ra det goda, som han fr\u00e5n b\u00f6rjan best\u00e4mt oss till."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Alla \u00e4r ett i Kristus -Gl\u00f6m aldrig att ni en g\u00e5ng var utanf\u00f6r och blev kallade b\u00e5de gudl\u00f6sa och orena av judarna. (Men deras hj\u00e4rtan var ocks\u00e5 orena, trots att de iakttog sina fromma ceremonier och ritualer och omskar sig sj\u00e4lva som ett tecken p\u00e5 fromhet.)"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gl\u00f6m heller inte att ni p\u00e5 den tiden levde helt skilda fr\u00e5n Kristus. Ni tillh\u00f6rde inte Guds utvalda folk, Israel, och d\u00e4rf\u00f6r g\u00e4llde inte de l\u00f6ften er som han hade gett till sitt folk. Ni var f\u00f6rlorade, utan Gud och utan hopp."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men nu tillh\u00f6r ni Jesus Kristus, och trots att ni en g\u00e5ng var l\u00e5ngt borta fr\u00e5n Gud har ni nu kommit mycket n\u00e4ra honom, d\u00e4rf\u00f6r att Kristus har gett sitt blod f\u00f6r er p\u00e5 korset."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Genom Kristus har vi f\u00e5tt v\u00e5r gemensamma frid. Han har f\u00f6renat judar och icke-judar och rivit ner den mur av f\u00f6rakt som stod emellan oss."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Genom sin d\u00f6d gjorde han slut p\u00e5 den f\u00f6rbittrade fiendskap som r\u00e5dde mellan oss, och som orsakades av de judiska lagarna. Men han dog f\u00f6r att g\u00f6ra slut p\u00e5 hela det judiska lagsystemet. D\u00e4refter gjorde han dessa b\u00e5da grupper, som hade st\u00e5tt emot varandra, till en del av sig sj\u00e4lv. Han sm\u00e4lte oss samman till en enda ny person, s\u00e5 vi till slut fick frid."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Eftersom vi \u00e4r delar i samma kropp, har v\u00e5rt hat mot varandra f\u00f6rsvunnit, f\u00f6r vi har b\u00e5da blivit f\u00f6rsonade med Gud. Fiendskapen fick sin d\u00f6dsst\u00f6t vid korset."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och han har f\u00f6rt dessa goda nyheter om frid till er, som var mycket l\u00e5ngt borta fr\u00e5n honom, och till oss judar, som var n\u00e4ra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nu kan vi allesammans, vare sig vi \u00e4r judar eller inte, med den helige Andes hj\u00e4lp komma till Gud, v\u00e5r Far, genom vad Kristus har gjort f\u00f6r oss."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nu \u00e4r ni inte l\u00e4ngre fr\u00e4mlingar f\u00f6r Gud, utan ni \u00e4r medlemmar av Guds egen familj, medborgare i Guds rike. Tillsammans med alla andra kristna \u00e4r ni barn i Guds hus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Den grund ni st\u00e5r p\u00e5 \u00e4r apostlarna och profeterna, och den sten som b\u00e4r och h\u00e5ller samman byggnaden \u00e4r Jesus Kristus sj\u00e4lv!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vi som tror \u00e4r f\u00f6renade med Kristus, som delar i ett vackert, st\u00e4ndigt v\u00e4xande tempel \u00e5t Gud."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ni \u00e4r ocks\u00e5 en del av den byggnad d\u00e4r Guds Ande bor."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds plan inte l\u00e4ngre hemlig -Jag, Paulus, Kristi tj\u00e4nare, sitter h\u00e4r i f\u00e4ngelset f\u00f6r er skull, d\u00e4rf\u00f6r att jag har predikat att ni som inte \u00e4r judar ocks\u00e5 \u00e4r en del av Guds hus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ni har s\u00e4kert redan h\u00f6rt att Gud har gett mig i uppgift att ber\u00e4tta f\u00f6r alla folk att Gud \u00e4lskar dem. Det har jag tidigare helt kort skrivit om i ett av mina brev. Gud sj\u00e4lv har avsl\u00f6jat denna hemliga plan f\u00f6r mig, som inneb\u00e4r att alla m\u00e4nniskor \u00e4r inneslutna i hans n\u00e5d."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ni har s\u00e4kert redan h\u00f6rt att Gud har gett mig i uppgift att ber\u00e4tta f\u00f6r alla folk att Gud \u00e4lskar dem. Det har jag tidigare helt kort skrivit om i ett av mina brev. Gud sj\u00e4lv har avsl\u00f6jat denna hemliga plan f\u00f6r mig, som inneb\u00e4r att alla m\u00e4nniskor \u00e4r inneslutna i hans n\u00e5d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om ni l\u00e4ser mitt brev s\u00e5 ska ni sj\u00e4lva komma till klarhet om denna plan."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f6rr l\u00e4t Gud inte m\u00e4nniskor f\u00e5 del av den planen, men nu har han genom den helige Ande l\u00e5tit sina apostlar och profeter f\u00f6rst\u00e5 den."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och detta \u00e4r hemligheten: alla andra folk ska tillsammans med judarna helt och fullt f\u00e5 del i alla de rikedomar som Guds barn f\u00e5r \u00e4rva. B\u00e5da \u00e4r v\u00e4lkomna att tillh\u00f6ra hans f\u00f6rsamling, och alla Guds l\u00f6ften om v\u00e4lsignelser genom Kristus g\u00e4ller dem b\u00e5da, n\u00e4r de tar emot de goda nyheterna om Kristus och vad han har gjort f\u00f6r dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gud har gett mig f\u00f6rm\u00e5nen att f\u00e5 ber\u00e4tta f\u00f6r alla om denna plan, och han har gett mig sin kraft och s\u00e4rskilda utrustning, f\u00f6r att jag ska kunna g\u00f6ra det v\u00e4l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "T\u00e4nk bara! Trots att jag inte hade gjort n\u00e5got f\u00f6r att f\u00f6rtj\u00e4na det, och fast\u00e4n jag \u00e4r s\u00e4mre \u00e4n den s\u00e4msta av alla kristna som finns, fick jag f\u00f6rtroende att f\u00f6rkunna f\u00f6r andra folk om de ofantliga rikedomar som finns hos Kristus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag f\u00e5r ocks\u00e5 f\u00f6rklara f\u00f6r alla m\u00e4nniskor att Gud inte bara \u00e4r judarnas utan alla folks Fr\u00e4lsare. Detta hade han som skapat allt planerat i hemlighet redan fr\u00e5n v\u00e4rldens b\u00f6rjan."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vad var hans sk\u00e4l till detta? Jo, att alla himlens makter skulle inse hur otroligt vis Gud \u00e4r n\u00e4r de ser b\u00e5de judar och andra folk f\u00f6renade tillsammans i hans f\u00f6rsamling."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt f\u00f6rverkligar nu Gud, genom Jesus Kristus, v\u00e5r Herre, den plan han haft fr\u00e5n b\u00f6rjan."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nu kan vi frimodigt komma till Gud och veta att han med gl\u00e4dje h\u00e4lsar oss v\u00e4lkomna, n\u00e4r vi kommer tillsammans med Kristus och tror p\u00e5 honom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tappa inte modet f\u00f6r att jag sitter f\u00e4ngslad. Det \u00e4r f\u00f6r er som jag lider. Ni borde k\u00e4nna er hedrade och uppmuntrade eftersom det kommer er tillgodo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Guds underbara plan -N\u00e4r jag t\u00e4nker p\u00e5 storheten och visheten i Guds plan, faller jag ner p\u00e5 mina kn\u00e4n och ber till honom. Han \u00e4r verkligen far till allt, och allt skapat i himlen och p\u00e5 jorden har honom att tacka f\u00f6r det liv de f\u00e5tt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Guds underbara plan -N\u00e4r jag t\u00e4nker p\u00e5 storheten och visheten i Guds plan, faller jag ner p\u00e5 mina kn\u00e4n och ber till honom. Han \u00e4r verkligen far till allt, och allt skapat i himlen och p\u00e5 jorden har honom att tacka f\u00f6r det liv de f\u00e5tt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ber jag till Gud att han av sina underbara, obegr\u00e4nsade resurser ska ge er den helige Andes m\u00e4ktiga kraft till styrka f\u00f6r er inre m\u00e4nniska."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och jag ber att Kristus ska f\u00e5 allt st\u00f6rre rum i era hj\u00e4rtan och genom tron bo i er. Jag \u00f6nskar att era r\u00f6tter ska tr\u00e4nga djupt ner i Guds underbara k\u00e4rleks mylla,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och att ni ska kunna k\u00e4nna och f\u00f6rst\u00e5 ? precis som alla Guds barn borde ? hur l\u00a6ngt Guds k\u00e4rlek str\u00e4cker sig, och hur vid och djup och h\u00f6g den verkligen \u00e4r. Jag \u00f6nskar att ni ocks\u00e5 ska f\u00e5 uppleva hans k\u00e4rlek till er sj\u00e4lva, fast\u00e4n den \u00e4r s\u00e5 stor att ni aldrig kommer att se dess slut eller helt k\u00e4nna eller f\u00f6rst\u00e5 den. P\u00e5 s\u00e5\u00a6 s\u00e4tt kommer ni till sist att bli helt uppfyllda av denna gudomliga k\u00e4rlek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och att ni ska kunna k\u00e4nna och f\u00f6rst\u00e5 ? precis som alla Guds barn borde ? hur l\u00a6ngt Guds k\u00e4rlek str\u00e4cker sig, och hur vid och djup och h\u00f6g den verkligen \u00e4r. Jag \u00f6nskar att ni ocks\u00e5 ska f\u00e5 uppleva hans k\u00e4rlek till er sj\u00e4lva, fast\u00e4n den \u00e4r s\u00e5 stor att ni aldrig kommer att se dess slut eller helt k\u00e4nna eller f\u00f6rst\u00e5 den. P\u00e5 s\u00e5\u00a6 s\u00e4tt kommer ni till sist att bli helt uppfyllda av denna gudomliga k\u00e4rlek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c4ran tillh\u00f6r Gud, som kan g\u00f6ra mycket mer \u00e4n vi n\u00e5gonsin skulle v\u00e5ga be eller ens dr\u00f6mma om. Ja, o\u00e4ndligt mycket mer \u00e4n v\u00e5ra h\u00f6gsta \u00f6nskningar, b\u00f6ner och tankar och mer \u00e4n allt vi kan hoppas. S\u00e5 stor \u00e4r den kraft som verkar inom oss."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r vill vi i hela f\u00f6rsamlingen lovprisa Jesus Kristus i all evighet och f\u00f6r alla tider."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Enhet - men m\u00e5nga olika uppgifter -Jag ber er, jag som nu sitter i f\u00e4ngelse f\u00f6r att jag tj\u00e4nar Herren, att leva och handla p\u00e5 ett s\u00e4tt som Gud f\u00f6rv\u00e4ntar sig av dem han gjort till sina barn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Var \u00f6dmjuka och milda. Ha t\u00e5lamod med varandra, och ha \u00f6verseende med varandras brister."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e5t er ledas av den helige Ande och g\u00f6r allt f\u00f6r att bevara den enhet mellan er som Anden ger."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vi \u00e4r alla delar av en enda kropp. Vi har samme Ande, och vi har alla blivit kallade till samma hoppfulla framtid."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f6r oss finns det bara en Herre, en tro, ett dop."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi har alla samme Gud och Far, som st\u00e5r \u00f6ver oss alla och \u00e4r i oss alla och lever genom varje del i oss."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men Kristus har ocks\u00e5 gett var och en av oss en s\u00e4rskild utrustning, just det som han i sin n\u00e5d vill ge oss ur sitt rika f\u00f6rr\u00e5d av g\u00e5vor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Psalmisten ber\u00e4ttar om detta och s\u00e4ger att n\u00e4r Kristus \u00e5terv\u00e4nde i triumf till himlen efter sin uppst\u00e5ndelse och seger \u00f6ver Satan, gav han m\u00e4nniskorna rika g\u00e5vor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00e4gg m\u00e4rke till att det st\u00e5r att han \u00e5terv\u00e4nde till himlen. Det betyder att han f\u00f6rst hade kommit ner fr\u00e5n himlens h\u00f6jder, l\u00e5ngt ner till jordens l\u00e4gsta delar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han som kom ner \u00e4r densamme som for tillbaka upp \u00f6ver alla himlar f\u00f6r att fylla hela v\u00e4rlden med sin n\u00e4rvaro."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e5gra har han gett i uppdrag att grunda f\u00f6rsamlingar, andra till att tala p\u00e5 Guds uttryckliga befallning och andra till att vinna m\u00e4nniskor f\u00f6r Kristus. Andra \u00e5ter har f\u00e5tt g\u00e5van att v\u00e5rda sig om Guds folk, som en herde g\u00f6r med sina f\u00e5r, genom att leda och undervisa dem om Guds v\u00e4g."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hur kommer det sig att han ger var och en av oss uppgifter som vi \u00e4r s\u00e4rskilt l\u00e4mpliga att sk\u00f6ta? Jo, det \u00e4r f\u00f6r att Guds folk ska vara v\u00e4l rustade f\u00f6r att tj\u00e4na honom b\u00e4ttre. Vi ska bygga upp f\u00f6rsamlingen, Kristi kropp, till en stark och mogen gemenskap."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "V\u00e5rt m\u00e5l \u00e4r att vi slutligen alla ska komma fram till enheten i tron p\u00e5 v\u00e5r Fr\u00e4lsare, Guds Son, och bli fullvuxna i Herren, ja, helt fyllda med Kristus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 kommer vi inte l\u00e4ngre att vara som barn, som st\u00e4ndigt och j\u00e4mt \u00e4ndrar sig, d\u00e4rf\u00f6r att n\u00e5gon ber\u00e4ttar n\u00e5got nytt f\u00f6r dem eller ljuger s\u00e5 skickligt f\u00f6r dem att de f\u00e5r l\u00f6gnen att l\u00e5ta som sanning."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I st\u00e4llet kommer vi att alltid f\u00f6lja sanningen - tala sant, handla sant, leva sant ? och s\u00e5 p\u00e5 alla s\u00e4tt bli alltmer lika Kristus, som \u00e4r huvudet f\u00f6r sin kropp, f\u00f6rsamlingen. Genom honom fogas hela kroppen samman och den f\u00e5r sin styrka genom att varje kroppsdel st\u00f6der och hj\u00e4lper andra delar, s\u00e5 att hela kroppen v\u00e4xer och utvecklas och \u00e4r fylld av k\u00e4rlek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "I st\u00e4llet kommer vi att alltid f\u00f6lja sanningen - tala sant, handla sant, leva sant ? och s\u00e5 p\u00e5 alla s\u00e4tt bli alltmer lika Kristus, som \u00e4r huvudet f\u00f6r sin kropp, f\u00f6rsamlingen. Genom honom fogas hela kroppen samman och den f\u00e5r sin styrka genom att varje kroppsdel st\u00f6der och hj\u00e4lper andra delar, s\u00e5 att hela kroppen v\u00e4xer och utvecklas och \u00e4r fylld av k\u00e4rlek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hur kristna ska leva -L\u00e5t mig s\u00e4ga detta p\u00e5 Herrens uppdrag: Lev inte l\u00e4ngre som m\u00e4nniskor som inte k\u00e4nner Gud. F\u00f6r dem har livet ingen mening. Hela deras tankev\u00e4rld \u00e4r begr\u00e4nsad, och de vet inte om vad det inneb\u00e4r att leva med Gud. De har tillslutit sina sinnen f\u00f6r honom och deras hj\u00e4rtan \u00e4r h\u00e5rda som sten."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hur kristna ska leva -L\u00e5t mig s\u00e4ga detta p\u00e5 Herrens uppdrag: Lev inte l\u00e4ngre som m\u00e4nniskor som inte k\u00e4nner Gud. F\u00f6r dem har livet ingen mening. Hela deras tankev\u00e4rld \u00e4r begr\u00e4nsad, och de vet inte om vad det inneb\u00e4r att leva med Gud. De har tillslutit sina sinnen f\u00f6r honom och deras hj\u00e4rtan \u00e4r h\u00e5rda som sten."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De bryr sig inte l\u00e4ngre om vad som \u00e4r r\u00e4tt eller or\u00e4tt, och de kastar sig h\u00e4nsynsl\u00f6st ut i alla former av orenhet och beg\u00e4r. De drar sig inte f\u00f6r n\u00e5gonting, eftersom de \u00e4r ledda av sina onda sinnen och h\u00e4nsynsl\u00f6sa beg\u00e4r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men detta \u00e4r inte den v\u00e4g som Kristus har visat er!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Om ni verkligen har h\u00f6rt hans r\u00f6st och av honom l\u00e4rt er sanningen om honom sj\u00e4lv,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "s\u00e5 ska ni sluta leva som f\u00f6rut. Ni ska l\u00e4gga bort ert gamla jag, som var fyllt av ondska och beg\u00e4r, och som var er f\u00f6ljeslagare p\u00e5 de onda v\u00e4garna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Nu m\u00e5ste hela er inst\u00e4llning till livet och era tankar st\u00e4ndigt f\u00f6r\u00e4ndras till det b\u00e4ttre."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ja, ni m\u00e5ste vara nya och annorlunda m\u00e4nniskor, heliga och goda. Kl\u00e4 er sj\u00e4lva i denna nya natur."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ljug inte l\u00e4ngre f\u00f6r varandra! Tala sanning, f\u00f6r vi tillh\u00f6r varandra, och n\u00e4r vi ljuger f\u00f6r varandra skadar vi ocks\u00e5 oss sj\u00e4lva."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Om ni blir arga, s\u00e5 synda inte genom att ge mer n\u00e4ring \u00e5t er ilska. L\u00e5t inte of\u00f6rsonligheten best\u00e5 till dess solen g\u00e5r ner. Kom \u00f6ver det fort,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "f\u00f6r annars f\u00e5r dj\u00e4vulen fotf\u00e4ste i era hj\u00e4rtan."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Den som tidigare har levt av att stj\u00e4la m\u00e5ste sluta med det och i st\u00e4llet skaffa sig ett hederligt arbete, s\u00e5 att han kan ge till andra som har det sv\u00e5rt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Undvik allt on\u00f6digt prat. S\u00e4g bara s\u00e5dant som \u00e4r gott och till hj\u00e4lp f\u00f6r dem som ni samtalar med, och som kan bli dem till v\u00e4lsignelse."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "G\u00f6r inte den helige Ande bedr\u00f6vad genom det liv ni lever. Kom ih\u00e5g att det \u00e4r han som s\u00e4tter sin st\u00e4mpel p\u00e5 er f\u00f6r att bevara er, och som garanterar att den dag kommer n\u00e4r Gud ska befria er helt fr\u00e5n synden."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Var inte l\u00e4ngre sn\u00e5la, sura och arga. Gr\u00e4l, h\u00e5rda ord och motvilja mot andra b\u00f6r inte ha n\u00e5gon plats i era liv."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ni ska i st\u00e4llet vara v\u00e4nliga mot varandra, \u00f6mhj\u00e4rtade och f\u00f6rl\u00e5ta varandra, precis som Gud har f\u00f6rl\u00e5tit er, d\u00e4rf\u00f6r att ni tillh\u00f6r Kristus."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ett liv i k\u00e4rlek -F\u00f6lj Guds exempel i allt vad ni g\u00f6r, p\u00e5 samma s\u00e4tt som ett barn f\u00f6rs\u00f6ker likna sin far."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Var k\u00e4rleksfulla mot varandra och f\u00f6lj Kristi f\u00f6red\u00f6me, han som \u00e4lskade er och gav sig sj\u00e4lv \u00e5t Gud som ett offer som var n\u00f6dv\u00e4ndigt f\u00f6r era synder. Gud tyckte om detta offer, f\u00f6r Kristi k\u00e4rlek till er var som v\u00e4lluktande parfym f\u00f6r honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e5t det inte finnas n\u00e5gon sexuell synd eller annan orenhet eller girighet bland er. Ni \u00e4r ju kristna!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Smutsiga historier, fr\u00e4ckheter och grova sk\u00e4mt \u00e4r ingenting f\u00f6r er. P\u00e5minn i st\u00e4llet varandra om Guds godhet och var tacksamma."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det ska ni ha klart f\u00f6r er: Kristi och Guds rike kommer aldrig att tillh\u00f6ra n\u00e5gon som lever i sexuell omoral, inte heller den som \u00e4r sj\u00e4lvisk, f\u00f6r en sj\u00e4lvisk person \u00e4r egentligen en avgudadyrkare. Han \u00e4lskar och tillber detta livets goda mer \u00e4n Gud."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e5t er inte luras av dem som f\u00f6rs\u00f6ker att urs\u00e4kta dessa synder. Gud ser allvarligt p\u00e5 synden och hans vrede kommer att drabba dem som inte lyder honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00e5ll er borta fr\u00e5n s\u00e5dana m\u00e4nniskor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En g\u00e5ng var era hj\u00e4rtan fyllda av m\u00f6rker, men nu \u00e4r de fyllda av ljus fr\u00e5n Herren, och ert upptr\u00e4dande borde visa det!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r att ni har detta ljus inom er, b\u00f6r ni bara g\u00f6ra det som \u00e4r gott och riktigt och sant."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e4r er dag f\u00f6r dag att f\u00f6rst\u00e5 vad som \u00e4r Herrens vilja."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ta inte del i n\u00e5gra tvivelaktiga handlingar, utan g\u00e5 emot dem och avsl\u00f6ja dem i st\u00e4llet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vad de ogudaktiga sysslar med i m\u00f6rkret \u00e4r s\u00e5 avskyv\u00e4rt att man inte ens vill tala om det."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men n\u00e4r ljuset lyser avsl\u00f6jas deras synd, och sanningen kommer i dagen. Och n\u00e4r de inser hur fel de verkligen lever, kanske en del av dem till och med blir ljusets barn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r som Gud s\u00e4ger i Skriften: Vakna, du som sover, och st\u00e5 upp fr\u00e5n de d\u00f6da, s\u00e5 ska Kristus vara ditt ljus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Var noga med hur ni lever och visa ansvar. Handla inte oklokt! Var visa! G\u00f6r det mesta m\u00f6jliga av varje tillf\u00e4lle ni kan g\u00f6ra n\u00e5got gott."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Var noga med hur ni lever och visa ansvar. Handla inte oklokt! Var visa! G\u00f6r det mesta m\u00f6jliga av varje tillf\u00e4lle ni kan g\u00f6ra n\u00e5got gott."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Handla inte tankl\u00f6st, utan f\u00f6rs\u00f6k att ta reda p\u00e5 vad Herren vill, och g\u00f6r vad han vill att ni ska g\u00f6ra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Drick er inte fulla p\u00e5 vin, f\u00f6r det leder till utsv\u00e4vningar. L\u00e5t er i st\u00e4llet fyllas av den helige Ande, och l\u00e5t er beh\u00e4rskas av honom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tala mycket om Herren med varandra, citera psalmer och s\u00e5nger och sjung andliga visor! Spela och sjung i era hj\u00e4rtan till Herrens \u00e4ra!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tacka alltid v\u00e5r Gud och Far f\u00f6r allting i Herrens, Jesu Kristi, namn!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00f6rh\u00e5llandet mellan man och hustru -\u00c4ra Kristus genom att underordna er varandra."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ni hustrur m\u00e5ste st\u00e4lla er under era m\u00e4ns ledning, p\u00e5 samma s\u00e4tt som ni st\u00e4ller er under Herrens."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En make har n\u00e4mligen ansvar f\u00f6r sin hustru p\u00e5 samma s\u00e4tt som Kristus har ansvar f\u00f6r sin kropp, f\u00f6rsamlingen. Han gav ju sitt liv f\u00f6r den och \u00e4r dess Fr\u00e4lsare."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska ni hustrur villigt lyda era m\u00e4n i allt, p\u00e5 samma s\u00e4tt som f\u00f6rsamlingen lyder Kristus."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och ni m\u00e4n b\u00f6r visa samma slags k\u00e4rlek till era hustrur som Kristus visade n\u00e4r han gav sitt liv f\u00f6r f\u00f6rsamlingen. Han gjorde det"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "f\u00f6r att g\u00f6ra henne helig och ren genom dopet och Guds ord."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han ville ha henne vid sin sida som en brud i all sin sk\u00f6nhet, fullkomlig och fl\u00e4ckfri, och han vill se henne helig och utan n\u00e5got enda fel."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Det \u00e4r s\u00e5 m\u00e4nnen ska \u00e4lska sina hustrur, de ska \u00e4lska dem som sig sj\u00e4lva."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ingen hatar sin egen kropp utan v\u00e5rdar den k\u00e4rleksfullt, precis som Kristus v\u00e5rdar sin kropp, f\u00f6rsamlingen, d\u00e4r vi \u00e4r delar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ingen hatar sin egen kropp utan v\u00e5rdar den k\u00e4rleksfullt, precis som Kristus v\u00e5rdar sin kropp, f\u00f6rsamlingen, d\u00e4r vi \u00e4r delar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Skriften s\u00e4ger att man och hustru \u00e4r en kropp: En man ska l\u00e4mna sin far och mor, n\u00e4r han gifter sig, och s\u00e5 leva med sin hustru, och de tv\u00e5 kommer s\u00e5 att f\u00f6r alltid h\u00f6ra samman."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jag vet att detta \u00e4r sv\u00e5rt att f\u00f6rst\u00e5, men det illustrerar f\u00f6rh\u00e5llandet mellan Kristus och f\u00f6rsamlingen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r upprepar jag igen: En man ska \u00e4lska sin hustru som sig sj\u00e4lv, och hustrun b\u00f6r ha djup respekt f\u00f6r sin man och se upp till honom och \u00e4ra honom."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rh\u00e5llandet mellan f\u00f6r\u00e4ldrar och barn -Ni barn, lyd era f\u00f6r\u00e4ldrar! Det f\u00f6rv\u00e4ntar sig Gud av er!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hedra din far och din mor! Det \u00e4r det f\u00f6rsta av Guds tio budord som slutar med ett l\u00f6fte."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och detta \u00e4r l\u00f6ftet: om ni hedrar er far och mor, kommer ni att f\u00e5 leva ett l\u00e5ngt liv, fyllt av v\u00e4lsignelser."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och nu ett ord till er f\u00f6r\u00e4ldrar. Gr\u00e4la inte och tjata p\u00e5 era barn, s\u00e5 att de s\u00e4tter sig upp mot er eller l\u00e4mnar er. Fostra dem i st\u00e4llet med den k\u00e4rleksfulla disciplin som Herren sj\u00e4lv anv\u00e4nder med p\u00e5minnelser och kloka r\u00e5d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f6rh\u00e5llandet mellan slavar och slav\u00e4gare -Ni som \u00e4r slavar ska lyda era herrar! Var ivriga att g\u00f6ra ert b\u00e4sta f\u00f6r dem. Tj\u00e4na dem som ni skulle tj\u00e4na Kristus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Arbeta inte intensivt bara n\u00e4r de ser p\u00e5, f\u00f6r att sedan lata er n\u00e4r de inte \u00e4r i n\u00e4rheten. Nej, utf\u00f6r ert arbete ordentligt och med gl\u00e4dje, som om ni gjorde det f\u00f6r Kristus, och g\u00f6r Guds vilja av hela ert hj\u00e4rta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Arbeta inte intensivt bara n\u00e4r de ser p\u00e5, f\u00f6r att sedan lata er n\u00e4r de inte \u00e4r i n\u00e4rheten. Nej, utf\u00f6r ert arbete ordentligt och med gl\u00e4dje, som om ni gjorde det f\u00f6r Kristus, och g\u00f6r Guds vilja av hela ert hj\u00e4rta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g att Herren ska betala er f\u00f6r allt gott ni g\u00f6r, vare sig ni \u00e4r slavar eller fria."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och ni slav\u00e4gare m\u00e5ste upptr\u00e4da korrekt mot era slavar, precis som jag har sagt till dem att de ska g\u00f6ra med er. Hota dem inte! Kom ih\u00e5g att ni alla har samme Herre, och han har inga favoriter."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Rustade till strid -Till sist vill jag p\u00e5minna er om att er styrka m\u00e5ste komma fr\u00e5n Herren och hans m\u00e4ktiga kraft inom er."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ta p\u00e5 er hela Guds rustning, s\u00e5 att ni tryggt kan st\u00e5 emot Satans planer och knep."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vi strider n\u00e4mligen inte mot m\u00e4nniskor av k\u00f6tt och blod. Vi strider mot de onda h\u00e4rskarna i den osynliga v\u00e4rlden, dessa m\u00e4ktiga sataniska varelser, mot m\u00f6rkrets h\u00e4rskare, som regerar denna gudl\u00f6sa v\u00e4rld, och mot stora skaror av onda andar i andev\u00e4rlden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Anv\u00e4nd d\u00e4rf\u00f6r allt som h\u00f6r till Guds vapenrustning, s\u00e5 att ni kan st\u00e5 emot fienden n\u00e4r han \u00e4n anfaller er. D\u00e5 kan ni ocks\u00e5 st\u00e5 som segrare n\u00e4r striden \u00e4r \u00f6ver."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Rusta er f\u00f6r denna strid! Sanningen \u00e4r ert b\u00e4lte och Guds r\u00e4ttf\u00e4rdighet \u00e4r ert br\u00f6stpansar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Marschera modigt fram\u00e5t, och f\u00f6rkunna \u00f6verallt att Gud har slutit fred med oss."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och f\u00f6rsvara er med trons sk\u00f6ld som g\u00f6r alla dj\u00e4vulens gl\u00f6dande pilar verkningsl\u00f6sa."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vissheten om att Jesus Kristus har r\u00e4ddat er \u00e4r den hj\u00e4lm som skyddar er. Och anv\u00e4nd er av Guds ord. Det \u00e4r det sv\u00e4rd som den helige Ande ger er."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Be utan uppeh\u00e5ll. Be Gud om vad som helst som den helige Ande leder er till. Be innerligt till honom, p\u00e5minn honom om era behov och forts\u00e4tt ocks\u00e5 att be f\u00f6r alla kristna \u00f6verallt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och be f\u00f6r mig att Gud ger mig de r\u00e4tta orden, n\u00e4r jag ber\u00e4ttar fritt och \u00f6ppet f\u00f6r andra om Herren."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ocks\u00e5 h\u00e4r i f\u00e4ngelset vill jag g\u00f6ra det. Be d\u00e4rf\u00f6r f\u00f6r mig, s\u00e5 att jag ocks\u00e5 i framtiden kan fullf\u00f6lja detta uppdrag."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tychikos, som \u00e4r en mycket \u00e4lskad broder och trogen medhj\u00e4lpare i Herrens tj\u00e4nst, kommer att ber\u00e4tta f\u00f6r er alla om hur jag har det."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Just d\u00e4rf\u00f6r ska jag skicka honom till er, s\u00e5 att ni f\u00e5r reda p\u00e5 hur vi m\u00e5r, och s\u00e5 att ni ska kunna bli uppmuntrade av hans rapporter."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag \u00f6nskar er frid fr\u00e5n Gud, mina kristna br\u00f6der, och k\u00e4rlek tillsammans med tro p\u00e5 Gud, Fadern, och Herren Jesus Kristus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Guds n\u00e5d och v\u00e4lsignelse till alla som \u00e4lskar v\u00e5r Herre Jesus Kristus.H\u00e4lsningarPaulus"
                }
            }
        }
    }
}