{
    "version": "SVL",
    "book_name": "Esther",
    "book_nr": "17",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottning Vasti blir avsatt -Det var det tredje regerings\u00e5ret f\u00f6r kung Ahasveros, h\u00e4rskaren \u00f6ver den persisk-mediska stormakten med sina 127 provinser fr\u00e5n Indien \u00e4nda till Etiopien. Det var det \u00e5ret som den stora festen anordnades i Susans borg, dit kungen hade inbjudit alla sina landsh\u00f6vdingar, r\u00e5dgivare och officerare fr\u00e5n hela riket."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Drottning Vasti blir avsatt -Det var det tredje regerings\u00e5ret f\u00f6r kung Ahasveros, h\u00e4rskaren \u00f6ver den persisk-mediska stormakten med sina 127 provinser fr\u00e5n Indien \u00e4nda till Etiopien. Det var det \u00e5ret som den stora festen anordnades i Susans borg, dit kungen hade inbjudit alla sina landsh\u00f6vdingar, r\u00e5dgivare och officerare fr\u00e5n hela riket."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Drottning Vasti blir avsatt -Det var det tredje regerings\u00e5ret f\u00f6r kung Ahasveros, h\u00e4rskaren \u00f6ver den persisk-mediska stormakten med sina 127 provinser fr\u00e5n Indien \u00e4nda till Etiopien. Det var det \u00e5ret som den stora festen anordnades i Susans borg, dit kungen hade inbjudit alla sina landsh\u00f6vdingar, r\u00e5dgivare och officerare fr\u00e5n hela riket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "I sex m\u00e5nader p\u00e5gick festen, och den blev en enda stor uppvisning av hans rikedom och makt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r alltsammans var \u00f6ver hade kungen en s\u00e4rskild fest f\u00f6r alla dem som arbetade i palatset, fr\u00e5n den minst ansedde till den m\u00e4ktigaste. Den p\u00e5gick i sju dagar och h\u00f6lls i palatsets tr\u00e4dg\u00e5rd."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tr\u00e4dg\u00e5rden var prydd med draperier av linne, bomull och m\u00f6rkbl\u00e5tt tyg, f\u00e4sta med vita och r\u00f6da sn\u00f6ren i ringar av silver p\u00e5 pelare av vit marmor. Soffor av guld och silver stod p\u00e5 golvet, som var lagt av gr\u00f6n och vit marmor, p\u00e4rlemor, porfyr och annan v\u00e4rdefull sten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vinet serverades i guldb\u00e4gare av olika form, ingen lik den andre, och det fanns gott om vin, f\u00f6r kungen var mycket gener\u00f6s."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kungen hade best\u00e4mt att var och en skulle f\u00e5 dricka s\u00e5 mycket eller litet han sj\u00e4lv \u00f6nskade. Servit\u00f6rerna hade f\u00e5tt order om detta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Samtidigt hade drottning Vasti en fest f\u00f6r kvinnorna i palatset."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u00e5 festens sjunde och sista dag, n\u00e4r kungen var upprymd och berusad av vinet, befallde han sina sju personliga hovm\u00e4n, Mehuman, Bisseta, Harebona, Bigeta, Abageta, Setar och Karkas,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "att h\u00e4mta drottning Vasti. Han ville skryta med henne och hennes sk\u00f6nhet inf\u00f6r sina g\u00e4ster. Hon skulle komma med kunglig krona och all annan st\u00e5t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men n\u00e4r hovm\u00e4nnen framf\u00f6rde kungens befallning, v\u00e4grade hon att komma.Kungen blev d\u00e5 rasande,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "men innan han best\u00e4mde sig f\u00f6r vad han skulle g\u00f6ra med henne, talade han med sina n\u00e4rmaste r\u00e5dgivare, som han brukade i allt som g\u00e4llde lagar och f\u00f6rordningar. De kunde tyda tidens tecken, och kungen litade helt p\u00e5 dem. De hette Karsena, Setar, Admata, Tarsis, Meres, Marsena och Memukan. De var h\u00f6gt uppsatta m\u00e4n i landet och stod kungen n\u00e4ra.Vad ska vi g\u00f6ra? fr\u00e5gade han dem. Vilket straff kr\u00e4ver lagen f\u00f6r en drottning som v\u00e4grar lyda kungens order n\u00e4r den framf\u00f6rs p\u00e5 detta s\u00e4tt genom hovm\u00e4n?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "men innan han best\u00e4mde sig f\u00f6r vad han skulle g\u00f6ra med henne, talade han med sina n\u00e4rmaste r\u00e5dgivare, som han brukade i allt som g\u00e4llde lagar och f\u00f6rordningar. De kunde tyda tidens tecken, och kungen litade helt p\u00e5 dem. De hette Karsena, Setar, Admata, Tarsis, Meres, Marsena och Memukan. De var h\u00f6gt uppsatta m\u00e4n i landet och stod kungen n\u00e4ra.Vad ska vi g\u00f6ra? fr\u00e5gade han dem. Vilket straff kr\u00e4ver lagen f\u00f6r en drottning som v\u00e4grar lyda kungens order n\u00e4r den framf\u00f6rs p\u00e5 detta s\u00e4tt genom hovm\u00e4n?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "men innan han best\u00e4mde sig f\u00f6r vad han skulle g\u00f6ra med henne, talade han med sina n\u00e4rmaste r\u00e5dgivare, som han brukade i allt som g\u00e4llde lagar och f\u00f6rordningar. De kunde tyda tidens tecken, och kungen litade helt p\u00e5 dem. De hette Karsena, Setar, Admata, Tarsis, Meres, Marsena och Memukan. De var h\u00f6gt uppsatta m\u00e4n i landet och stod kungen n\u00e4ra.Vad ska vi g\u00f6ra? fr\u00e5gade han dem. Vilket straff kr\u00e4ver lagen f\u00f6r en drottning som v\u00e4grar lyda kungens order n\u00e4r den framf\u00f6rs p\u00e5 detta s\u00e4tt genom hovm\u00e4n?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Memukan, som f\u00f6rde r\u00e5dgivarnas talan, sa: Drottning Vasti har handlat fel i kungens n\u00e4rvaro och inf\u00f6r varje betydelsefull person i landet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nu kommer kvinnor \u00f6verallt att v\u00e4gra lyda sina m\u00e4n, n\u00e4r de f\u00e5r h\u00f6ra vad drottning Vasti har gjort."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Innan denna dag \u00e4r till \u00e4nda har hustrurna till alla furstarna i riket h\u00f6rt talas om vad drottningen har gjort och kommer sedan att tala till sina m\u00e4n p\u00e5 samma s\u00e4tt. F\u00f6ljden blir f\u00f6rakt och bristande respekt \u00f6ver hela riket."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r vill vi f\u00f6resl\u00e5, om nu Ers Majest\u00e4t g\u00e5r med p\u00e5 det, att kunglig befallning utf\u00e4rdas, en medisk-persisk lag som inte kan \u00e4ndras, att drottning Vasti aldrig mer f\u00e5r komma inf\u00f6r kungen. Dessutom f\u00f6resl\u00e5r vi att Ers Majest\u00e4t v\u00e4ljer till drottning n\u00e5gon som \u00e4r mer v\u00e4rdig den upph\u00f6jelsen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r denna befallning blivit k\u00e4nd i riket kommer alla m\u00e4n, vilken st\u00e4llning de \u00e4n har i samh\u00e4llet, att bli respekterade av sina hustrur!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kungen och furstarna samtyckte till Memukans r\u00e5d och man gjorde som han f\u00f6reslagit."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Brev s\u00e4ndes allts\u00e5 ut till alla provinser p\u00e5 alla landets spr\u00e5k, och i dem gjordes klart att det var mannen som skulle vara herre i sitt hus. Detta skulle l\u00e4sas upp offentligt p\u00e5 alla de olika spr\u00e5ken i riket."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kungen v\u00e4ljer Ester -Sedan kung Ahasveros vrede hade lagt sig kom han ih\u00e5g vad Vasti hade gjort och vad man beslutat om henne."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u00e5t oss leta reda p\u00e5 de vackraste flickorna i riket \u00e5t kungen, f\u00f6reslog hans r\u00e5dgivare."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vi ska se till att det i varje provins finns m\u00e4n som kan v\u00e4lja ut de vackraste kvinnorna och f\u00f6ra dem till kungens harem i Susans borg. Hovmannen Hegai f\u00e5r i uppdrag att se till att de blir v\u00e4l omh\u00e4ndertagna och f\u00e5r sin sk\u00f6nhetsbehandling,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "innan Ers Majest\u00e4t v\u00e4ljer n\u00e5gon av dem till drottning i Vastis st\u00e4lle.Kungen tyckte detta var ett mycket bra f\u00f6rslag och s\u00e5g till att det genast blev genomf\u00f6rt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I kungapalatset fanns det en jude fr\u00e5n Benjamins stam, som hette Mordokai, son till Jair, sonson till Simei och sonsons son till Kis."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han hade tagits tillf\u00e5nga och f\u00f6rts i landsflykt till Babylon samtidigt med Juda rikes kung Jekonja och m\u00e5nga andra judar, n\u00e4r Nebukadnessar intog Jerusalem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mordokai hade en mycket vacker ung kusin, Hadassa, eller Ester, som hon ocks\u00e5 kallades. Hennes f\u00f6r\u00e4ldrar var d\u00f6da och Mordokai hade d\u00e4rf\u00f6r tagit hand om henne och fostrat henne som sin egen dotter."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Till f\u00f6ljd av kungens befallning var nu Ester en av m\u00e5nga flickor som f\u00f6rdes till kungens harem i Susans borg."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hegai, som hade uppsikt \u00f6ver kungens harem, blev mycket f\u00f6rtjust i henne och gjorde allt f\u00f6r att hon skulle trivas. Han s\u00e5g genast till att hon fick sk\u00f6nhetsbehandlingar och s\u00e4rskild mat. Han gav henne sju tj\u00e4nsteflickor, som fick bo med henne i haremets finaste rum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ester hade inte talat om f\u00f6r n\u00e5gon att hon var av judisk b\u00f6rd. Det hade Mordokai f\u00f6rbjudit henne, och som alltid lydde hon honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han kom till palatset utanf\u00f6r hennes rum varje dag f\u00f6r att ta reda p\u00e5 hur hon hade det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Innan en kvinna presenterades f\u00f6r kungen, fick hon f\u00f6rst under sex m\u00e5nader genomg\u00e5 en s\u00e4rskild behandling med myrraolja, och sedan under ytterligare sex m\u00e5nader behandlades hon med v\u00e4lluktande parfymer av olika slag. N\u00e4r det sedan var hennes tur att tillbringa natten med kung Ahasveros fick hon sj\u00e4lv v\u00e4lja ut vilka kl\u00e4der och juveler hon ville ha f\u00f6r att ytterligare framh\u00e4va sin sk\u00f6nhet. Hon f\u00f6rdes till kungen p\u00e5 kv\u00e4llen och n\u00e4sta morgon tog man henne till den avdelning av haremet, d\u00e4r alla hans hustrur bodde. D\u00e4r hade Saasgas, en annan av hovm\u00e4nnen, ansvaret. Ingen av dem fick tr\u00e4ffa kungen igen om hon inte hade behagat honom s\u00e5 mycket att han personligen kallade p\u00e5 henne."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Innan en kvinna presenterades f\u00f6r kungen, fick hon f\u00f6rst under sex m\u00e5nader genomg\u00e5 en s\u00e4rskild behandling med myrraolja, och sedan under ytterligare sex m\u00e5nader behandlades hon med v\u00e4lluktande parfymer av olika slag. N\u00e4r det sedan var hennes tur att tillbringa natten med kung Ahasveros fick hon sj\u00e4lv v\u00e4lja ut vilka kl\u00e4der och juveler hon ville ha f\u00f6r att ytterligare framh\u00e4va sin sk\u00f6nhet. Hon f\u00f6rdes till kungen p\u00e5 kv\u00e4llen och n\u00e4sta morgon tog man henne till den avdelning av haremet, d\u00e4r alla hans hustrur bodde. D\u00e4r hade Saasgas, en annan av hovm\u00e4nnen, ansvaret. Ingen av dem fick tr\u00e4ffa kungen igen om hon inte hade behagat honom s\u00e5 mycket att han personligen kallade p\u00e5 henne."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Innan en kvinna presenterades f\u00f6r kungen, fick hon f\u00f6rst under sex m\u00e5nader genomg\u00e5 en s\u00e4rskild behandling med myrraolja, och sedan under ytterligare sex m\u00e5nader behandlades hon med v\u00e4lluktande parfymer av olika slag. N\u00e4r det sedan var hennes tur att tillbringa natten med kung Ahasveros fick hon sj\u00e4lv v\u00e4lja ut vilka kl\u00e4der och juveler hon ville ha f\u00f6r att ytterligare framh\u00e4va sin sk\u00f6nhet. Hon f\u00f6rdes till kungen p\u00e5 kv\u00e4llen och n\u00e4sta morgon tog man henne till den avdelning av haremet, d\u00e4r alla hans hustrur bodde. D\u00e4r hade Saasgas, en annan av hovm\u00e4nnen, ansvaret. Ingen av dem fick tr\u00e4ffa kungen igen om hon inte hade behagat honom s\u00e5 mycket att han personligen kallade p\u00e5 henne."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r det blev Esters tur att g\u00e5 in till kungen, f\u00f6ljde hon de r\u00e5d som hovmannen Hegai gav henne och kl\u00e4dde sig efter hans instruktioner. Alla som s\u00e5g Ester kunde inte annat \u00e4n beundra henne f\u00f6r hennes sk\u00f6nhet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ester blev h\u00e4mtad till kungens palats i den tionde m\u00e5naden, Tebet, under hans sjunde regerings\u00e5r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kungen blev mer f\u00f6rtjust i Ester \u00e4n i n\u00e5gon annan kvinna. Han tog d\u00e4rf\u00f6r den kungliga kronan och satte den p\u00e5 hennes huvud och f\u00f6rklarade att hon skulle vara drottning i st\u00e4llet f\u00f6r Vasti."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "F\u00f6r att fira denna h\u00e4ndelse ordnade han en fest till hennes \u00e4ra f\u00f6r alla sina furstar och tj\u00e4nare. Han gav gener\u00f6sa g\u00e5vor till alla och l\u00e4t utlysa en allm\u00e4n helgdag."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vid ett senare tillf\u00e4lle var ocks\u00e5 ett antal unga kvinnor samlade vid palatset. Mordokai hade vid denna tid f\u00e5tt tj\u00e4nst hos kungen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ester hade f\u00f6ljt Mordokais r\u00e5d och \u00e4nnu inte talat om f\u00f6r n\u00e5gon att hon var judinna. Hon lydde honom alltj\u00e4mt som om hon fortfarande bodde i hans hus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En dag, n\u00e4r Mordokai var i tj\u00e4nst i palatset, r\u00e5kade han h\u00f6ra att Bigetana och Teres, tv\u00e5 av de hovm\u00e4n som h\u00f6ll vakt vid porten till palatset, var missn\u00f6jda med kungen och planerade att m\u00f6rda honom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mordokai ber\u00e4ttade detta f\u00f6r drottning Ester, som i sin tur l\u00e4t kungen f\u00e5 veta vad Mordokai hade h\u00f6rt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En unders\u00f6kning visade att m\u00e4nnen var skyldiga, de spetsades p\u00e5 p\u00e5lar och deras kroppar h\u00e4ngdes upp till allm\u00e4nt besk\u00e5dande. Detta blev antecknat i den kr\u00f6nika som f\u00f6rdes under kung Ahasveros regeringstid."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hamans plan mot judarna -Strax d\u00e4refter blev Haman, son till agagiten Hammedata, upph\u00f6jd till en position \u00f6ver alla andra furstar och blev den m\u00e4ktigaste mannen i riket efter kungen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Alla kungens m\u00e4n bugade sig i v\u00f6rdnad n\u00e4r han gick f\u00f6rbi, f\u00f6r s\u00e5 hade kungen befallt, men Mordokai v\u00e4grade att g\u00f6ra det."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Varf\u00f6r f\u00f6ljer du inte kungens befallning? fr\u00e5gade de andra honom dag efter dag, men han brydde sig inte om dem. Slutligen talade de med Haman om saken f\u00f6r att se om Mordokai skulle klara sig undan med den f\u00f6rklaring han hade gett, n\u00e4mligen att han var jude."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Varf\u00f6r f\u00f6ljer du inte kungens befallning? fr\u00e5gade de andra honom dag efter dag, men han brydde sig inte om dem. Slutligen talade de med Haman om saken f\u00f6r att se om Mordokai skulle klara sig undan med den f\u00f6rklaring han hade gett, n\u00e4mligen att han var jude."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Haman blev rasande n\u00e4r han nu uppt\u00e4ckte att Mordokai inte bugade sig f\u00f6r honom, och han beslutade sig f\u00f6r att straffa inte bara Mordokai utan alla judar och utrota dem ur Ahasveros rike."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Haman blev rasande n\u00e4r han nu uppt\u00e4ckte att Mordokai inte bugade sig f\u00f6r honom, och han beslutade sig f\u00f6r att straffa inte bara Mordokai utan alla judar och utrota dem ur Ahasveros rike."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den gynnsammaste tidpunkten f\u00f6r en s\u00e5dan aktion best\u00e4mdes genom att man kastade t\u00e4rning. Detta gjordes i den f\u00f6rsta m\u00e5naden, Nisan, under kungens tolfte regerings\u00e5r, och Adar, den tolfte m\u00e5naden, blev fastst\u00e4lld som l\u00e4mplig tid."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Haman tog s\u00e5 upp saken med kungen. Det finns ett speciellt folk, som \u00e4r utspritt i alla provinser h\u00e4r i riket, b\u00f6rjade han. Deras lagar skiljer sig mycket fr\u00e5n v\u00e5ra och fr\u00e5n n\u00e4stan alla andra folks, och de v\u00e4grar att lyda Ers Majest\u00e4ts lagar. D\u00e4rf\u00f6r b\u00f6r Ers Majest\u00e4t g\u00f6ra n\u00e5got \u00e5t detta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om Ers Majest\u00e4t \u00f6nskar utf\u00e4rda en befallning om att de ska utrotas, ska jag bidra med 10.000 talenter silver (cirka 375 ton) till statskassan."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kungen gick med p\u00e5 f\u00f6rslaget och bekr\u00e4ftade beslutet genom att ta av sig sin signetring och ge den till Haman."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Beh\u00e5ll pengarna, men s\u00e4tt i g\u00e5ng och g\u00f6r vad du anser vara b\u00e4st med detta folk, sa han."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ett par veckor senare kallade Haman till sig kungens sekreterare och dikterade brev till alla landsh\u00f6vdingar och tj\u00e4nstem\u00e4n i hela riket, till varje provins p\u00e5 dess speciella spr\u00e5k, och dessa brev undertecknades i kungens namn och f\u00f6rseglades med hans ring."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De skickades med budb\u00e4rare till alla provinser i riket och p\u00e5bj\u00f6d att alla judar, unga och gamla, \u00e4ven kvinnor och barn, skulle d\u00f6das och utrotas p\u00e5 en och samma dag, n\u00e4mligen den trettonde dagen i m\u00e5naden Adar, \u00e5rets tolfte m\u00e5nad. Deras \u00e4godelar skulle tillfalla dem som d\u00f6dade dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Befallningen skulle utropas som lag i varje provins, s\u00e5 att alla k\u00e4nde till den och var beredda att g\u00f6ra sin plikt n\u00e4r dagen var inne."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bud gick ut omedelbart med kungens kurirer sedan lagen f\u00f6rst hade tillk\u00e4nnagetts i Susans borg. Medan panik och allm\u00e4n f\u00f6rvirring spred sig i staden, slog sig kungen och Haman ner f\u00f6r att dricka tillsammans."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mordokai ber Ester om hj\u00e4lp -N\u00e4r Mordokai fick h\u00f6ra vad som hade h\u00e4nt, rev han s\u00f6nder sina kl\u00e4der, kl\u00e4dde sig i s\u00e4cktyg och str\u00f6dde aska \u00f6ver sig innan han gick ut i staden och ropade ut sin f\u00f6rtvivlan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han stod s\u00e5 sm\u00e5ningom utanf\u00f6r porten till kungapalatset, dit ingen fick till\u00e5telse att g\u00e5 in med sorgkl\u00e4der."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d6verallt i riket r\u00e5dde stor sorg bland judarna, och de fastade och gr\u00e4t i hoppl\u00f6s f\u00f6rtvivlan \u00f6ver kungens beslut, och m\u00e5nga l\u00e5g i s\u00e4cktyg och aska."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r Esters t\u00e4rnor och hovm\u00e4n kom och ber\u00e4ttade f\u00f6r henne om Mordokai, blev hon mycket bekymrad och skickade kl\u00e4der till honom att anv\u00e4nda i st\u00e4llet f\u00f6r s\u00e4cktyget, men han v\u00e4grade att ta emot dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 skickade hon bud p\u00e5 Hatak, en av kungens hovm\u00e4n som hon f\u00e5tt i sin tj\u00e4nst, och bad honom g\u00e5 ut till Mordokai och ta reda p\u00e5 varf\u00f6r han upptr\u00e4dde som han gjorde."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hatak hittade Mordokai p\u00e5 den \u00f6ppna platsen utanf\u00f6r kungens port"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och fick h\u00f6ra honom ber\u00e4tta alltsammans och om det belopp som Haman hade lovat betala till kungens skattkammare f\u00f6r att f\u00e5 judarna utrotade."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mordokai gav honom ocks\u00e5 en kopia av brevet med den kungliga befallningen och bad honom visa det f\u00f6r Ester och f\u00f6rklara vad som h\u00e4nt och be henne att g\u00e5 till kungen och v\u00e4dja f\u00f6r sitt folk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hatak gick tillbaka till henne med Mordokais h\u00e4lsning."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ester sa d\u00e5 till Hatak att p\u00e5 nytt g\u00e5 ut till Mordokai och s\u00e4ga till honom:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Alla i hela landet vet mycket v\u00e4l att den som g\u00e5r in p\u00e5 kungens inre g\u00e5rd utan att vara ditkallad, vare sig det \u00e4r man eller kvinna, \u00e4r d\u00f6md att d\u00f6, om inte kungen r\u00e4cker ut sin guldspira. Det har f\u00f6rresten g\u00e5tt en hel m\u00e5nad sedan kungen senast kallade p\u00e5 mig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hatak framf\u00f6rde Esters budskap till Mordokai."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mordokai svarade: Tror du att du ska komma undan d\u00e4rf\u00f6r att du \u00e4r i kungens palats, n\u00e4r alla andra judar blir d\u00f6dade?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om du inte g\u00f6r n\u00e5got kommer Gud \u00e4nd\u00e5 att p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt r\u00e4dda judarna, men du och dina sl\u00e4ktingar kommer att d\u00f6. Och vem vet om inte Gud har f\u00f6rt dig dit d\u00e4r du nu \u00e4r om inte just f\u00f6r en tid som denna?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ester svarade d\u00e5 Mordokai:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kalla samman alla judar i Susan och fasta f\u00f6r min skull. \u00c4t och drick inte under tre dagar och tre n\u00e4tter. Jag och mina t\u00e4rnor ska ocks\u00e5 fasta, och sedan ska jag g\u00e5 in till kungen fast det \u00e4r f\u00f6rbjudet, och om jag d\u00e5 m\u00e5ste d\u00f6 s\u00e5 f\u00e5r det bli s\u00e5."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mordokai gjorde precis vad Ester bett honom om."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ester inf\u00f6r kungen -Tre dagar senare tog Ester p\u00e5 sig den kungliga manteln och gick in p\u00e5 den inre g\u00e5rden, d\u00e4r kungen satt p\u00e5 sin tron v\u00e4nd mot ing\u00e5ngen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r han fick se drottning Ester st\u00e5 d\u00e4r p\u00e5 den inre g\u00e5rden, r\u00e4ckte han ut guldspiran mot henne och v\u00e4lkomnade henne. Ester gick d\u00e5 fram och r\u00f6rde vid spetsen p\u00e5 spiran."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vad \u00f6nskar du, drottning Ester? fr\u00e5gade kungen henne. Vad du \u00e4n beg\u00e4r ska jag ge dig, om det s\u00e5 skulle vara h\u00e4lften av mitt rike!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag skulle \u00f6nska att Ers Majest\u00e4t och Haman kom till en fest som jag har f\u00f6rberett f\u00f6r er i dag, svarade Ester."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kungen v\u00e4nde sig till sina r\u00e5dgivare och befallde: Kalla p\u00e5 Haman omedelbart! Senare p\u00e5 dagen infann de sig till den festm\u00e5ltid som Ester hade anordnat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Medan de nj\u00f6t av vinet fr\u00e5gade kungen Ester: Tala nu om f\u00f6r mig vad du egentligen vill, s\u00e5 ska du f\u00e5 det, \u00e4ven om det \u00e4r h\u00e4lften av mitt kungarike!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Min \u00f6nskan, min allra djupaste \u00f6nskan \u00e4r, att om Ers Majest\u00e4t verkligen \u00e4lskar mig och vill g\u00f6ra n\u00e5gonting f\u00f6r mig, s\u00e5 ska ni komma tillbaka i morgon tillsammans med Haman till den festm\u00e5ltid jag ska f\u00f6rbereda, och d\u00e5 ska jag tala om vad det hela handlar om, svarade Ester."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Min \u00f6nskan, min allra djupaste \u00f6nskan \u00e4r, att om Ers Majest\u00e4t verkligen \u00e4lskar mig och vill g\u00f6ra n\u00e5gonting f\u00f6r mig, s\u00e5 ska ni komma tillbaka i morgon tillsammans med Haman till den festm\u00e5ltid jag ska f\u00f6rbereda, och d\u00e5 ska jag tala om vad det hela handlar om, svarade Ester."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Haman retar sig p\u00e5 Mordokai -Haman var p\u00e5 ett str\u00e5lande hum\u00f6r n\u00e4r han l\u00e4mnade festen. Men n\u00e4r han i palatsporten fick syn p\u00e5 Mordokai, som varken reste sig eller p\u00e5 n\u00e5got annat s\u00e4tt visade v\u00f6rdnad, blev han ursinnig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han beh\u00e4rskade emellertid sin ilska och fortsatte hem, och d\u00e4r samlade han sina v\u00e4nner och sin hustru Seres."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han skr\u00f6t f\u00f6r dem om sin rikedom, om sina m\u00e5nga barn och om den befordran kungen hade gett honom och att han blivit den st\u00f6rste mannen i riket n\u00e4st efter kungen sj\u00e4lv."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och f\u00f6r att imponera \u00e4nnu mer sa han: Drottning Ester inbj\u00f6d f\u00f6rutom kungen bara mig till den middag hon gjort i ordning f\u00f6r oss, och i morgon ska vi tr\u00e4ffa henne igen!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men den som f\u00f6rst\u00f6r alltsammans f\u00f6r mig \u00e4r den d\u00e4r juden Mordokai, som sitter i kungens port och v\u00e4grar att buga sig f\u00f6r mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du ska bygga en tjugofem meter h\u00f6g galge och be kungen att f\u00e5 h\u00e4nga Mordokai i den i morgon, och sedan kan du g\u00e5 till festen och k\u00e4nna dig n\u00f6jd och glad, f\u00f6reslog hans hustru Seres och alla hans v\u00e4nner. Det tyckte Haman var ett bra f\u00f6rslag, s\u00e5 han gav order om att galgen skulle byggas."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kungen hedrar Mordokai -Den natten hade kungen sv\u00e5rt f\u00f6r att sova och l\u00e4t h\u00e4mta fr\u00e5n biblioteket de kr\u00f6nikor som redogjorde f\u00f6r vad som h\u00e4nt i hans rike under hans regeringstid. D\u00e5 r\u00e5kade han f\u00e5 syn p\u00e5 hur Mordokai hade avsl\u00f6jat den sammansv\u00e4rjning som de b\u00e5da hovm\u00e4nnen Bigetana och Teres hade planlagt mot honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kungen hedrar Mordokai -Den natten hade kungen sv\u00e5rt f\u00f6r att sova och l\u00e4t h\u00e4mta fr\u00e5n biblioteket de kr\u00f6nikor som redogjorde f\u00f6r vad som h\u00e4nt i hans rike under hans regeringstid. D\u00e5 r\u00e5kade han f\u00e5 syn p\u00e5 hur Mordokai hade avsl\u00f6jat den sammansv\u00e4rjning som de b\u00e5da hovm\u00e4nnen Bigetana och Teres hade planlagt mot honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u00e5 vad s\u00e4tt har vi bel\u00f6nat Mordokai f\u00f6r detta? fr\u00e5gade kungen sina hovm\u00e4n.Inte p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt, svarade de."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Finns det n\u00e5gon i tj\u00e4nst h\u00e4r utanf\u00f6r? fr\u00e5gade kungen. Just d\u00e5 hade Haman kommit dit f\u00f6r att be kungen om till\u00e5telse att f\u00e5 h\u00e4nga Mordokai i den galge han hade rest."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Haman \u00e4r d\u00e4r ute, svarade hovm\u00e4nnen.Be honom komma in hit, sa kungen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r Haman kom in, fr\u00e5gade kungen honom: Vad kan jag som kung g\u00f6ra f\u00f6r n\u00e5gon som jag vill \u00e4ra och upph\u00f6ja?Haman t\u00e4nkte p\u00e5 sig sj\u00e4lv och var \u00f6vertygad om att detta m\u00e5ste g\u00e4lla honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han svarade: Ta fram en av de kungliga mantlarna och en av kungens h\u00e4star prydd med kungens f\u00e4rger."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han svarade: Ta fram en av de kungliga mantlarna och en av kungens h\u00e4star prydd med kungens f\u00e4rger."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Befall sedan n\u00e5gon av kungens fr\u00e4msta furstar att hj\u00e4lpa till med kl\u00e4dseln och att leda honom genom stadens gator p\u00e5 kungens h\u00e4st och ropa ut till folket: &#39;S\u00e5 h\u00e4r \u00e4rar kungen den som han verkligen uppskattar!&#39;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Str\u00e5lande! sa kungen till Haman. Skynda dig nu och ta fram manteln och min h\u00e4st och g\u00f6r precis som du har sagt med Mordokai, juden, som tj\u00e4nstg\u00f6r vid slottet. G\u00f6r allt som du har f\u00f6reslagit och gl\u00f6m ingenting!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Haman tog d\u00e5 manteln och satte den p\u00e5 Mordokai och satte upp honom p\u00e5 kungens h\u00e4st och ledde honom genom gatorna i staden och ropade: Det \u00e4r s\u00e5 h\u00e4r kungen \u00e4rar den som han verkligen uppskattar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan \u00e5terv\u00e4nde Mordokai till sitt arbete, men Haman skyndade sig hem mycket f\u00f6r\u00f6dmjukad."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r han ber\u00e4ttade f\u00f6r sin fru Seres och alla sina v\u00e4nner vad som hade h\u00e4nt, sa de till honom: Om Mordokai \u00e4r jude kommer du aldrig att lyckas med dina planer mot honom. Det \u00e4r meningsl\u00f6st att f\u00f6rs\u00f6ka g\u00e5 emot honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Medan de fortfarande h\u00f6ll p\u00e5 att diskutera saken, kom kungens hovm\u00e4n f\u00f6r att h\u00e4mta Haman till festen hos drottning Ester."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kungen l\u00e5ter h\u00e4nga Haman -Kungen och Haman kom allts\u00e5 till festen som Ester hade anordnat,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och medan de drack av vinet fr\u00e5gade kungen henne p\u00e5 nytt vad hon \u00f6nskade: Ber\u00e4tta nu, drottning Ester! Vad det \u00e4n \u00e4r du \u00f6nskar s\u00e5 ska jag ge dig det, om det s\u00e5 \u00e4r h\u00e4lften av mitt rike!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Till slut svarade Ester honom: Om Ers Majest\u00e4t verkligen \u00e4lskar mig, och om det behagar Ers Majest\u00e4t, s\u00e5 r\u00e4dda mitt liv, det \u00e4r vad jag \u00f6nskar. R\u00e4dda ocks\u00e5 mitt folk."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag och mitt folk har n\u00e4mligen blivit \u00f6verl\u00e4mnade till dem som vill f\u00f6rg\u00f6ra oss. Vi \u00e4r d\u00f6mda till f\u00f6rintelse, att d\u00f6das och utpl\u00e5nas. Om det bara varit s\u00e5 att vi blivit s\u00e5lda till slavar, skulle jag ha tigit och inte besv\u00e4rat Ers Majest\u00e4t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vad \u00e4r det du talar om? fr\u00e5gade kung Ahasveros. Vem skulle v\u00e5ga g\u00f6ra n\u00e5got s\u00e5dant mot er?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Haman, denne onde man som jag har bjudit till mitt bord, \u00e4r v\u00e5r fiende, svarade Ester.Haman blev d\u00e5 alldeles blek av skr\u00e4ck,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "men kungen reste sig hastigt och gick ut i tr\u00e4dg\u00e5rden. Haman b\u00f6rjade d\u00e5 be drottning Ester f\u00f6r sitt liv, f\u00f6r nu f\u00f6rstod han vad som v\u00e4ntade honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I sin f\u00f6rtvivlan hade han sjunkit ner framf\u00f6r drottning Ester, och d\u00e4r fick kungen se honom n\u00e4r han \u00e5terv\u00e4nde fr\u00e5n tr\u00e4dg\u00e5rden.T\u00e4nker han till och med v\u00e5ldf\u00f6ra sig p\u00e5 drottningen h\u00e4r i palatset inf\u00f6r mina \u00f6gon? r\u00f6t kungen, och omedelbart sattes d\u00f6dsbindeln f\u00f6r Hamans \u00f6gon."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 kom Harebona, en av hovm\u00e4nnen, fram till kungen. Ers Majest\u00e4t, sa han. Haman har gett befallning om att en tjugofem meter h\u00f6g galge ska byggas f\u00f6r att h\u00e4nga Mordokai, han som r\u00e4ddade kungens liv! Den st\u00e5r hemma hos Haman.H\u00e4ng Haman i den, befallde kungen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Man gjorde som kungen befallt och h\u00e4ngde Haman i galgen, och f\u00f6rst d\u00e5 gick kungens vrede \u00f6ver."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kungen ingriper f\u00f6r judarna -Samma dag gav kung Ahasveros drottning Ester det palats som judarnas fiende Haman hade bott i. Mordokai fick komma fram inf\u00f6r kungen, f\u00f6r Ester hade ber\u00e4ttat f\u00f6r honom att Mordokai var hennes kusin och adoptivfar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kungen tog d\u00e5 av sig den ring som han tagit tillbaka fr\u00e5n Haman och gav den till Mordokai. Ester uts\u00e5g ocks\u00e5 Mordokai att ta hand om den egendom hon f\u00e5tt \u00f6verta efter Haman."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nu kom Ester \u00e4nnu en g\u00e5ng inf\u00f6r kungen, f\u00f6ll ner vid hans f\u00f6tter och bad honom gr\u00e5tande att f\u00f6rhindra den kupp mot judarna som Haman planerat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e5 nytt r\u00e4ckte kungen ut guldspiran mot Ester, som reste sig och sa:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om det behagar Ers Majest\u00e4t och om Ers Majest\u00e4t \u00e4r n\u00f6jd med mig, s\u00e4nd d\u00e5 ut en skrivelse som \u00e5terkallar Hamans order att d\u00f6da alla judar i alla rikets provinser,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "f\u00f6r hur skulle jag kunna uth\u00e4rda att se mina landsm\u00e4n f\u00f6rintas?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag har l\u00e5tit Ester f\u00e5 Hamans palats, och honom sj\u00e4lv har jag h\u00e4ngt upp i galgen, d\u00e4rf\u00f6r att han ville d\u00f6da er, sa kungen till Ester och Mordokai."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Utf\u00e4rda en ny order i mitt namn och f\u00f6rsegla den med min ring, f\u00f6r inget som \u00e4r skrivet i mitt namn och f\u00f6rseglat med min ring kan \u00e5terkallas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kungens alla sekreterare inkallades omedelbart. Det var nu den tjugotredje dagen i tredje m\u00e5naden. Man skrev p\u00e5 Mordokais diktamen ett meddelande riktat till judarna, och till tj\u00e4nstem\u00e4n och furstar i alla de 127 provinserna, fr\u00e5n Indien till Etiopien.Skrivelsen \u00f6versattes till alla spr\u00e5k i riket. Mordokai skrev i kung Ahasveros namn och satte hans ring p\u00e5 skrivelsen, och sedan skickades den iv\u00e4g med kungens kurirer som hade tillg\u00e5ng till s\u00e4rskilt snabba h\u00e4star, framavlade f\u00f6r detta \u00e4ndam\u00e5l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kungens alla sekreterare inkallades omedelbart. Det var nu den tjugotredje dagen i tredje m\u00e5naden. Man skrev p\u00e5 Mordokais diktamen ett meddelande riktat till judarna, och till tj\u00e4nstem\u00e4n och furstar i alla de 127 provinserna, fr\u00e5n Indien till Etiopien.Skrivelsen \u00f6versattes till alla spr\u00e5k i riket. Mordokai skrev i kung Ahasveros namn och satte hans ring p\u00e5 skrivelsen, och sedan skickades den iv\u00e4g med kungens kurirer som hade tillg\u00e5ng till s\u00e4rskilt snabba h\u00e4star, framavlade f\u00f6r detta \u00e4ndam\u00e5l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kung\u00f6relsen gav judarna till\u00e5telse att f\u00f6rsvara sina liv och sin egendom och d\u00f6da alla dem som anf\u00f6ll dem och att \u00e4ven ta deras tillh\u00f6righeter."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den utsatta dagen var den trettonde i m\u00e5naden Adar, den tolfte m\u00e5naden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vidare skulle kopior av skrivelsen, som skulle g\u00e4lla som lag, s\u00e4ndas till alla folk och kung\u00f6ras s\u00e5 att judarna kunde f\u00f6rbereda sitt f\u00f6rsvar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Denna kung\u00f6relse gick p\u00e5 kungens befallning med ilbud \u00f6ver hela riket. Samma befallning uppl\u00e4stes ocks\u00e5 i Susans borg."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mordokai kl\u00e4dde sig i sin kungliga dr\u00e4kt i bl\u00e5tt och vitt, satte en krona av guld p\u00e5 sitt huvud och svepte sig i en purpurr\u00f6d mantel, innan han l\u00e4mnade palatset. Hela staden jublade och alla var glada."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Judarna blev hedrade \u00f6verallt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I varje stad och provins dit kung\u00f6relsen n\u00e5dde, blev det stor gl\u00e4dje bland judarna. De st\u00e4llde till med stora fester och firade det som h\u00e4nt. M\u00e5nga i landet utgav sig f\u00f6r att vara judar av r\u00e4dsla f\u00f6r judarnas makt och f\u00f6r vad de kunde t\u00e4nkas g\u00f6ra med dem."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Judarna triumferar -Den trettonde dagen i tolfte m\u00e5naden var den dag d\u00e5 de b\u00e5da lagarna fr\u00e5n kungen skulle tr\u00e4da i kraft. Judarnas fiender hade sett fram emot att krossa dem, men nu visade det sig att bli tv\u00e4rtom. Judarna samlades i de olika st\u00e4derna i alla provinserna f\u00f6r att f\u00f6rsvara sig mot dem som t\u00e4nkte g\u00e5 till anfall. Men det var ingen som f\u00f6rs\u00f6kte ge sig i strid med dem. Man hade f\u00e5tt stor respekt f\u00f6r dem,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Judarna triumferar -Den trettonde dagen i tolfte m\u00e5naden var den dag d\u00e5 de b\u00e5da lagarna fr\u00e5n kungen skulle tr\u00e4da i kraft. Judarnas fiender hade sett fram emot att krossa dem, men nu visade det sig att bli tv\u00e4rtom. Judarna samlades i de olika st\u00e4derna i alla provinserna f\u00f6r att f\u00f6rsvara sig mot dem som t\u00e4nkte g\u00e5 till anfall. Men det var ingen som f\u00f6rs\u00f6kte ge sig i strid med dem. Man hade f\u00e5tt stor respekt f\u00f6r dem,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och de ledande m\u00e4nnen i provinserna, tj\u00e4nstem\u00e4nnen och landsh\u00f6vdingarna, hade st\u00e4llt sig p\u00e5 judarnas sida."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mordokai hade n\u00e4mligen f\u00e5tt mycket stort inflytande, och hans namn var k\u00e4nt \u00f6ver hela riket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men judarna tog tillf\u00e4llet i akt den dagen och d\u00f6dade alla sina fiender."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I Susan d\u00f6dades femhundra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De avr\u00e4ttade ocks\u00e5 tio s\u00f6ner till Haman, Hammedatas son, han som hade varit judarnas fiende. De hette Parsandata, Dalefon, Aspata, Porata, Adalja, Aridata, Parmasta, Arisai, Aridai och Vajsata. Men judarna plundrade inte sina fiender och tog deras egendom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De avr\u00e4ttade ocks\u00e5 tio s\u00f6ner till Haman, Hammedatas son, han som hade varit judarnas fiende. De hette Parsandata, Dalefon, Aspata, Porata, Adalja, Aridata, Parmasta, Arisai, Aridai och Vajsata. Men judarna plundrade inte sina fiender och tog deras egendom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De avr\u00e4ttade ocks\u00e5 tio s\u00f6ner till Haman, Hammedatas son, han som hade varit judarnas fiende. De hette Parsandata, Dalefon, Aspata, Porata, Adalja, Aridata, Parmasta, Arisai, Aridai och Vajsata. Men judarna plundrade inte sina fiender och tog deras egendom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De avr\u00e4ttade ocks\u00e5 tio s\u00f6ner till Haman, Hammedatas son, han som hade varit judarnas fiende. De hette Parsandata, Dalefon, Aspata, Porata, Adalja, Aridata, Parmasta, Arisai, Aridai och Vajsata. Men judarna plundrade inte sina fiender och tog deras egendom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r kungen samma dag blev informerad om antalet m\u00e4n som d\u00f6dats i Susan,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "s\u00e4nde han bud efter drottning Ester. Judarna har d\u00f6dat 500 m\u00e4n bara h\u00e4r i Susan, utbrast han. De har ocks\u00e5 d\u00f6dat Hamans tio s\u00f6ner. Vad kan ha h\u00e4nt i landet i \u00f6vrigt? Om det \u00e4r n\u00e5got mer du \u00f6nskar av mig, s\u00e5 l\u00e5t mig f\u00e5 veta det!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Ester: Om det behagar Ers Majest\u00e4t, s\u00e5 l\u00e5t judarna h\u00e4r i Susan f\u00e5 forts\u00e4tta i morgon ocks\u00e5 p\u00e5 samma s\u00e4tt som i dag, och l\u00e5t Hamans tio s\u00f6ner bli upph\u00e4ngda i galgen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kungen gick med p\u00e5 hennes beg\u00e4ran, och den blev kungjord i Susan, och kropparna efter Hamans s\u00f6ner h\u00e4ngdes upp."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Judarna i Susan samlades \u00e4ven f\u00f6ljande dag och d\u00f6dade ytterligare 300 m\u00e4n, men de tog inte heller den h\u00e4r g\u00e5ngen n\u00e5gra tillh\u00f6righeter fr\u00e5n dem de d\u00f6dat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Purimh\u00f6gtiden instiftas -Judarna i de olika provinserna gick till angrepp mot sina fiender och d\u00f6dade 75.000 av dem, men de lade inte beslag p\u00e5 deras tillh\u00f6righeter."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Allt detta skedde den trettonde dagen i m\u00e5naden Adar. N\u00e4sta dag vilade de och firade segern."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men judarna i Susan fortsatte ocks\u00e5 den dagen med angreppen p\u00e5 sina fiender, och f\u00f6rst dagen d\u00e4refter firade de sin seger."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har det blivit s\u00e5, att de judar som bor i landsorten firar den fjortonde dagen i Adar som en helgdag och ger varandra g\u00e5vor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mordokai skrev ner allt som h\u00e4nde och meddelade det till alla judar i riket."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han uppmanade dem att fira dessa dagar som helgdagar i gl\u00e4dje och tacksamhet och att ge varandra g\u00e5vor. De skulle minnas att de blivit r\u00e4ddade fr\u00e5n sina fiender och att deras bedr\u00f6velse f\u00f6rvandlades till gl\u00e4dje och deras sorg till h\u00f6gtid."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han uppmanade dem att fira dessa dagar som helgdagar i gl\u00e4dje och tacksamhet och att ge varandra g\u00e5vor. De skulle minnas att de blivit r\u00e4ddade fr\u00e5n sina fiender och att deras bedr\u00f6velse f\u00f6rvandlades till gl\u00e4dje och deras sorg till h\u00f6gtid."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Judarna antog Mordokais f\u00f6rslag och b\u00f6rjade fira denna \u00e5rliga h\u00f6gtid"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "som en p\u00e5minnelse om att Haman, son till agagiten Hammedata, judarnas fiende, hade planerat att d\u00f6da dem p\u00e5 en dag som best\u00e4mts med ett t\u00e4rningskast. H\u00f6gtiden skulle dessutom vara en p\u00e5minnelse om hur allt detta kommit till kungens k\u00e4nnedom, och hur han utf\u00e4rdat en kung\u00f6relse som fick helt motsatt effekt mot vad Haman v\u00e4ntat sig och om hur Haman och hans s\u00f6ner blivit upph\u00e4ngda i galgen."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "som en p\u00e5minnelse om att Haman, son till agagiten Hammedata, judarnas fiende, hade planerat att d\u00f6da dem p\u00e5 en dag som best\u00e4mts med ett t\u00e4rningskast. H\u00f6gtiden skulle dessutom vara en p\u00e5minnelse om hur allt detta kommit till kungens k\u00e4nnedom, och hur han utf\u00e4rdat en kung\u00f6relse som fick helt motsatt effekt mot vad Haman v\u00e4ntat sig och om hur Haman och hans s\u00f6ner blivit upph\u00e4ngda i galgen."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "H\u00f6gtiden kallas Purim p\u00e5 grund av att det persiska ordet &#39;pur&#39; betyder &#39;lott&#39; eller &#39;t\u00e4rning&#39;."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Alla judar i hela omr\u00e5det gick med p\u00e5 att inf\u00f6ra denna sed och l\u00e5ta den leva vidare bland alla sina efterkommande och alla som blev judar. De f\u00f6rklarade att de aldrig skulle f\u00f6rsumma att fira dessa tv\u00e5 dagar p\u00e5 den best\u00e4mda tiden varje \u00e5r."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Det skulle vara en \u00e5rlig h\u00f6gtid, som fr\u00e5n generation till generation skulle firas av varje familj p\u00e5 landsbygden och i alla st\u00e4der \u00f6ver hela riket, s\u00e5 att minnet av vad som h\u00e4nt aldrig skulle f\u00f6rblekna hos det judiska folket."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Under tiden hade drottning Ester, Abihails dotter, som var adopterad av juden Mordokai, skrivit ett brev d\u00e4r hon f\u00f6rklarade sig st\u00e5 helt bakom Mordokais f\u00f6rslag om firandet av den \u00e5rliga purimfesten. Dessutom s\u00e4ndes brev f\u00f6r att uppmuntra och gl\u00e4dja alla judar i de 127 provinserna, och i breven stadgades att purimfesten skulle firas p\u00e5 de best\u00e4mda dagarna varje \u00e5r efter en befallning av juden Mordokai och drottning Ester. Detta st\u00e4mde helt \u00f6verens med vad judarna sj\u00e4lva beslutat ang\u00e5ende denna sed med fasta och b\u00f6n,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Under tiden hade drottning Ester, Abihails dotter, som var adopterad av juden Mordokai, skrivit ett brev d\u00e4r hon f\u00f6rklarade sig st\u00e5 helt bakom Mordokais f\u00f6rslag om firandet av den \u00e5rliga purimfesten. Dessutom s\u00e4ndes brev f\u00f6r att uppmuntra och gl\u00e4dja alla judar i de 127 provinserna, och i breven stadgades att purimfesten skulle firas p\u00e5 de best\u00e4mda dagarna varje \u00e5r efter en befallning av juden Mordokai och drottning Ester. Detta st\u00e4mde helt \u00f6verens med vad judarna sj\u00e4lva beslutat ang\u00e5ende denna sed med fasta och b\u00f6n,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Under tiden hade drottning Ester, Abihails dotter, som var adopterad av juden Mordokai, skrivit ett brev d\u00e4r hon f\u00f6rklarade sig st\u00e5 helt bakom Mordokais f\u00f6rslag om firandet av den \u00e5rliga purimfesten. Dessutom s\u00e4ndes brev f\u00f6r att uppmuntra och gl\u00e4dja alla judar i de 127 provinserna, och i breven stadgades att purimfesten skulle firas p\u00e5 de best\u00e4mda dagarna varje \u00e5r efter en befallning av juden Mordokai och drottning Ester. Detta st\u00e4mde helt \u00f6verens med vad judarna sj\u00e4lva beslutat ang\u00e5ende denna sed med fasta och b\u00f6n,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "men genom drottning Esters befallning blev detta nu g\u00e4llande som lag och skrevs ner i kr\u00f6nikan."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mordokai hedras och f\u00e5r stor makt -Kung Ahasveros tog ut skatt, inte bara fr\u00e5n fastlandet utan ocks\u00e5 fr\u00e5n \u00f6arna ute i havet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Alla hans storverk, och den makt och \u00e4ra han gav Mordokai, finns omtalade i &#39;De mediska och persiska kungarnas kr\u00f6nika&#39;."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Juden Mordokai hade den st\u00f6rsta makten i landet n\u00e4st efter kung Ahasveros sj\u00e4lv, och han var mycket h\u00f6gt aktad och \u00e4lskad bland sina landsm\u00e4n, d\u00e4rf\u00f6r att han alltid t\u00e4nkte p\u00e5 folkets b\u00e4sta och alltid var beredd att hj\u00e4lpa dem."
                }
            }
        }
    }
}