{
    "version": "SVL",
    "book_name": "Exodus",
    "book_nr": "2",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Slavar i Egypten -H\u00e4r f\u00f6ljer namnen p\u00e5 Israels s\u00f6ner, som tillsammans med sina familjer f\u00f6ljde med honom till Egypten:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ruben, Simeon, Levi, Juda,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Isaskar, Sebulon, Benjamin,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dan, Naftali, Gad och Aser."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hela antalet som f\u00f6ljde med honom var sjuttio stycken. (Josef var ju redan i Egypten.)"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 sm\u00e5ningom dog Josef och hans br\u00f6der, och hela deras generation."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men deras \u00e4ttlingar var mycket fruktsamma, \u00f6kade snabbt i antal och blev oerh\u00f6rt m\u00e5nga. Snart var de ett stort folk, som uppfyllde hela landet Gosen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En ny kung hade bestigit Egyptens tron, och han k\u00e4nde inte alls till Josef."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De d\u00e4r israeliterna kan bli mycket farliga f\u00f6r oss, d\u00e4rf\u00f6r att de \u00e4r s\u00e5 m\u00e5nga, sa han till sitt folk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vi m\u00e5ste f\u00e5 ett slut p\u00e5 detta, s\u00e5 att de inte blir \u00e4nnu fler. Om det blir krig skulle de kunna f\u00f6rena sig med v\u00e5ra fiender och strida mot oss, och sedan fly ut ur landet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r gjorde egyptierna dem till slavar och satte h\u00e5rda uppsyningsm\u00e4n \u00f6ver dem. De tvingades att bygga upp f\u00f6rr\u00e5dsst\u00e4derna Pitom och Raamses, ett mycket h\u00e5rt arbete."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men ju mer egyptierna misshandlade och f\u00f6rtryckte dem, desto mer \u00f6kade israeliterna i antal!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Egyptierna blev d\u00e5 r\u00e4dda och gjorde livet surt f\u00f6r dem med \u00e4nnu h\u00e5rdare arbete. De tvingade dem till l\u00e5nga dagar ute p\u00e5 f\u00e4lten och tungt och h\u00e5rt arbete med murbruk och tegel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Egyptierna blev d\u00e5 r\u00e4dda och gjorde livet surt f\u00f6r dem med \u00e4nnu h\u00e5rdare arbete. De tvingade dem till l\u00e5nga dagar ute p\u00e5 f\u00e4lten och tungt och h\u00e5rt arbete med murbruk och tegel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kungen i Egypten befallde d\u00e5 de hebreiska barnmorskorna Sifra och Pua att d\u00f6da alla hebreiska pojkar som f\u00f6ddes men l\u00e5ta flickorna leva."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kungen i Egypten befallde d\u00e5 de hebreiska barnmorskorna Sifra och Pua att d\u00f6da alla hebreiska pojkar som f\u00f6ddes men l\u00e5ta flickorna leva."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men dessa kvinnor fruktade Herren och lydde d\u00e4rf\u00f6r inte kungen. De l\u00e4t ocks\u00e5 pojkarna f\u00e5 leva."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 kallade kungen dem till sig och fr\u00e5gade: Varf\u00f6r lyder ni inte min befallning?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De hebreiska kvinnorna \u00e4r friska och starka och f\u00f6der sina barn snabbt, svarade de honom. Vi hinner aldrig fram i tid. Det g\u00e5r inte s\u00e5 l\u00e5ngsamt f\u00f6r dem som f\u00f6r de egyptiska kvinnorna!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Gud beskyddade barnmorskorna. D\u00e4rf\u00f6r fortsatte allts\u00e5 Israels barn att f\u00f6r\u00f6ka sig och blev ett m\u00e4ktigt folk."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Eftersom barnmorskorna trodde p\u00e5 Gud, gav han dem ocks\u00e5 egna barn.22D\u00e5 befallde Farao sitt folk att kasta alla nyf\u00f6dda hebreiska pojkar i Nilen men att l\u00e5ta flickorna leva."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mose f\u00f6ds -Vid denna tid gifte sig ett ungt par som b\u00e5da tillh\u00f6rde Levi stam. De fick en son som var ovanligt vacker. Modern g\u00f6mde honom i hemmet under tre m\u00e5nader."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mose f\u00f6ds -Vid denna tid gifte sig ett ungt par som b\u00e5da tillh\u00f6rde Levi stam. De fick en son som var ovanligt vacker. Modern g\u00f6mde honom i hemmet under tre m\u00e5nader."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men n\u00e4r han blivit s\u00e5 stor att hon inte l\u00e4ngre kunde h\u00e5lla honom g\u00f6md, gjorde hon en korg av vass och bestr\u00f6k den med tj\u00e4ra, s\u00e5 att den skulle bli t\u00e4t. Hon lade pojken i korgen och placerade den i vassen vid flodstranden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pojkens syster stod p\u00e5 avst\u00e5nd f\u00f6r att se vad som skulle h\u00e4nda."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En prinsessa, en av Faraos d\u00f6ttrar, kom just d\u00e5 f\u00f6r att bada i floden, och n\u00e4r hon och hennes s\u00e4llskapsdamer gick utmed stranden, uppt\u00e4ckte hon korgen i vassen och bad en av tj\u00e4narna att h\u00e4mta den."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hon \u00f6ppnade den och fick se barnet. Pojken b\u00f6rjade gr\u00e5ta, och hon blev r\u00f6rd. Det m\u00e5ste vara ett av de hebreiska barnen! sa hon."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 kom pojkens syster fram till prinsessan och fr\u00e5gade: Ska jag g\u00e5 och be n\u00e5gon av de hebreiska kvinnorna att ta hand om det lilla barnet \u00e5t dig?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ja, g\u00f6r det! svarade prinsessan. D\u00e5 rusade den lilla flickan hem och h\u00e4mtade sin mamma."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tag med dig det h\u00e4r barnet och amma det \u00e5t mig, sa prinsessan, s\u00e5 ska jag ge dig bra betalt! D\u00e5 tog modern hand om sin son och ammade honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r han blivit \u00e4ldre, gick hon till palatset med honom, och han blev prinsessans son. Hon kallade honom Mose (som betyder att dra upp), f\u00f6r hon hade dragit upp honom ur vattnet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mose flyr -En dag flera \u00e5r senare, n\u00e4r Mose hade vuxit upp och blivit man, bes\u00f6kte han det omr\u00e5de d\u00e4r hans landsm\u00e4n slet och arbetade och s\u00e5g deras h\u00e5rda villkor. Han fick ocks\u00e5 se hur en egyptier slog ner en hebr\u00e9, en av hans eget folk."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mose s\u00e5g sig snabbt omkring f\u00f6r att vara s\u00e4ker p\u00e5 att ingen iakttog honom och d\u00f6dade sedan egyptiern och g\u00f6mde hans kropp i sanden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4sta dag n\u00e4r han kom tillbaka dit, fick han se tv\u00e5 av sina landsm\u00e4n som r\u00e5kat i slagsm\u00e5l. Vad \u00e4r det ni g\u00f6r? Ska du sl\u00e5 din egen bror p\u00e5 det h\u00e4r s\u00e4ttet? sa han till den ene av dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och vem \u00e4r du d\u00e5? fr\u00e5gade mannen. Du tror f\u00f6rst\u00e5s att du \u00e4r v\u00e5r h\u00e4rskare och domare? T\u00e4nker du kanske d\u00f6da mig, som du gjorde med egyptiern i g\u00e5r? N\u00e4r Mose f\u00f6rstod att man visste vad han hade gjort, blev han r\u00e4dd."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Farao fick ocks\u00e5 h\u00f6ra talas om saken och gav order om att Mose skulle d\u00f6das, men han flydde bort till midjaniternas land.En g\u00e5ng n\u00e4r han vilade vid en brunn,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "kom sju flickor dit. De var d\u00f6ttrar till pr\u00e4sten i Midjans land och hade kommit f\u00f6r att vattna sin fars f\u00e5r. N\u00e4r de skulle fylla hoarna med vatten kom n\u00e5gra herdar och f\u00f6rs\u00f6kte mota bort dem. D\u00e5 kom Mose till deras hj\u00e4lp och gav f\u00e5ren vatten."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "kom sju flickor dit. De var d\u00f6ttrar till pr\u00e4sten i Midjans land och hade kommit f\u00f6r att vattna sin fars f\u00e5r. N\u00e4r de skulle fylla hoarna med vatten kom n\u00e5gra herdar och f\u00f6rs\u00f6kte mota bort dem. D\u00e5 kom Mose till deras hj\u00e4lp och gav f\u00e5ren vatten."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r flickorna kom hem fr\u00e5gade deras far Reguel dem: Hur kunde ni ge djuren vatten s\u00e5 fort i dag?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det var en egyptier d\u00e4r som f\u00f6rsvarade oss mot herdarna, f\u00f6rklarade de. Han h\u00e4mtade upp vatten \u00e5t oss och gav f\u00e5ren."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men var har ni gjort av honom? fr\u00e5gade deras far. L\u00e4mnade ni honom kvar d\u00e4rborta? Be honom komma hit och \u00e4ta med oss."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mose tackade ja till en inbjudan fr\u00e5n Reguel att bli kvar hos dem och bos\u00e4tta sig d\u00e4r, och Reguel gav honom en av flickorna, Sippora, till hustru."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De fick en son, Gersom, som betyder fr\u00e4mling, f\u00f6r Mose sa: Jag \u00e4r en fr\u00e4mling i ett fr\u00e4mmande land."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Flera \u00e5r senare dog kungen i Egypten. Israels barn dignade under tunga b\u00f6rdor och led oerh\u00f6rt under slaveriet. De gr\u00e4t bittert inf\u00f6r Herrens ansikte, och han h\u00f6rde deras rop"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "och t\u00e4nkte p\u00e5 sitt l\u00f6fte till Abraham, Isak och Jakob att f\u00f6ra deras \u00e4ttlingar tillbaka till Kanaans land."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Gud s\u00e5g israeliternas bel\u00e4genhet och f\u00f6rstod att tiden var inne att befria dem."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den brinnande busken -En dag n\u00e4r Mose vaktade f\u00e5ren \u00e5t sin sv\u00e4rfar Jetro, pr\u00e4sten i Midjan, drev han dem bortom \u00f6knen i n\u00e4rheten av Horeb, som var Guds berg."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 visade sig Herrens \u00e4ngel f\u00f6r honom i en eldsl\u00e5ga som slog upp ur en buske. N\u00e4r Mose s\u00e5g att busken brann utan att brinna upp,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "gick han fram f\u00f6r att unders\u00f6ka vad det var. D\u00e5 ropade Gud p\u00e5 honom fr\u00e5n busken:Mose! Mose!Ja, h\u00e4r \u00e4r jag, svarade han."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "gick han fram f\u00f6r att unders\u00f6ka vad det var. D\u00e5 ropade Gud p\u00e5 honom fr\u00e5n busken:Mose! Mose!Ja, h\u00e4r \u00e4r jag, svarade han."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kom inte n\u00e4rmare, sa Gud till honom.Tag av dig skorna, f\u00f6r du st\u00e5r p\u00e5 helig mark."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag \u00e4r dina f\u00f6rf\u00e4ders Gud - Abrahams, Isaks och Jakobs Gud. Mose h\u00f6ll h\u00e4nderna f\u00f6r ansiktet, f\u00f6r han var r\u00e4dd att se p\u00e5 Gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 talade Herren till honom igen: Jag har sett hur sv\u00e5rt mitt folk har det i Egypten, och jag har h\u00f6rt hur de ropar efter frihet under fogdarnas f\u00f6rtryck."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nu har jag kommit f\u00f6r att befria mitt folk fr\u00e5n egyptierna och f\u00f6ra det ut ur Egypten till ett mycket gott land, ett stort land, ett land som flyter av mj\u00f6lk och honung. Nu bor kananeer, hetiter, amoreer, perisseer, hiveer och jebuseer d\u00e4r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ja, ropet fr\u00e5n Israels folk har stigit upp till mig, och jag har ocks\u00e5 sett hur egyptierna f\u00f6rtrycker mitt folk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nu ska du g\u00e5 till Farao och be honom om till\u00e5telse att leda dem ut ur Egypten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men jag kan inte klara av ett s\u00e5dant uppdrag! utbrast Mose."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag ska vara med dig, sa Gud till honom. Och det h\u00e4r ska vara beviset p\u00e5 att det \u00e4r jag som s\u00e4nder dig: n\u00e4r du har f\u00f6rt folket ut ur Egypten, ska ni fira gudstj\u00e4nst p\u00e5 det h\u00e4r berget!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men, svarade Mose, om jag nu g\u00e5r till folket och talar om f\u00f6r dem att deras f\u00f6rf\u00e4ders Gud har s\u00e4nt mig, s\u00e5 kommer de att fr\u00e5ga: &#39;Vilken Gud \u00e4r det du talar om?&#39; Vad ska jag svara d\u00e5?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den h\u00f6gste Guden, blev svaret. S\u00e4g bara: JAG \u00c4R har s\u00e4nt mig!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ja, tala om f\u00f6r dem att Herren, deras f\u00f6rf\u00e4ders Gud, Abrahams, Isaks och Jakobs Gud, har s\u00e4nt dig till dem. Detta \u00e4r mitt eviga namn och s\u00e5 ska alla generationer kalla mig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Samla nu ihop alla de \u00e4ldste i Israel och tala om f\u00f6r dem att Herren har uppenbarat sig f\u00f6r dig, och att han sa: &#39;Jag har bes\u00f6kt mitt folk och sett hur de har det i Egypten."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag lovar att r\u00e4dda dem fr\u00e5n det lidande och den f\u00f6rnedring de blir utsatta f\u00f6r och att leda dem till det land d\u00e4r nu kananeer, hetiter, amoreer, perisseer, hiveer och jebuseer bor, ett land som flyter av mj\u00f6lk och honung.&#39;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De \u00e4ldste i Israel kommer att lyssna till dig och f\u00f6lja med dig till Egyptens kung och s\u00e4ga: &#39;Herren, hebreernas Gud, har uppenbarat sig f\u00f6r oss och uppmanat oss att g\u00e5 tre dagsresor ut i \u00f6knen och offra till honom. L\u00e5t oss nu f\u00e5 g\u00f6ra det!&#39;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men jag vet att kungen i Egypten inte vill l\u00e5ta er g\u00e5, \u00e4ven om han f\u00e5r k\u00e4nna p\u00e5 min styrka."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag t\u00e4nker d\u00e4rf\u00f6r tvinga honom! Jag ska s\u00e4nda olyckor \u00f6ver landet \u00e4nda tills han l\u00e5ter er fara."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och jag ska se till att egyptierna ger er en m\u00e4ngd g\u00e5vor n\u00e4r ni ger er i v\u00e4g, s\u00e5 att ni inte g\u00e5r tomh\u00e4nta d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Varje kvinna ska be att f\u00e5 juveler, silver och guld och de finaste kl\u00e4der fr\u00e5n sin egyptiske herres fru och fr\u00e5n grannkvinnorna, och ni ska kl\u00e4 era barn med det b\u00e4sta som finns i Egypten! Ja, ni ska plundra Egypten p\u00e5 dess rikedomar."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mose ber Gud om hj\u00e4lp -Men Mose sa: De kommer inte att tro mig, och de kommer inte att g\u00f6ra vad jag s\u00e4ger. De kommer f\u00f6rmodligen att s\u00e4ga att Herren aldrig har uppenbarat sig f\u00f6r mig!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vad \u00e4r det du har i din hand? fr\u00e5gade Herren honom. En herdestav, svarade han."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kasta den p\u00e5 marken, sa Herren till honom. N\u00e4r Mose kastade den p\u00e5 marken f\u00f6rvandlades den till en orm, och han sprang undan f\u00f6r den."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 sa Herren till honom: Ta fast den i stj\u00e4rten! N\u00e4r Mose gjorde det, blev den en stav igen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Detta ska f\u00e5 dem att f\u00f6rst\u00e5 att Herren, deras f\u00f6rf\u00e4ders Gud, Abrahams, Isaks och Jakobs Gud, har uppenbarat sig f\u00f6r dig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Stick nu in handen innanf\u00f6r din mantel vid br\u00f6stet. Han gjorde som Herren hade sagt och drog sedan ut den igen. D\u00e5 var den alldeles vit av spet\u00e4lska!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Stick in den igen, sa Herren. N\u00e4r han sedan drog ut den p\u00e5 nytt var den normal, precis som f\u00f6rut."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om de inte tror det f\u00f6rsta undret, kommer de att tro det andra, sa Herren till honom,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och om de inte accepterar dig efter dessa b\u00e5da tecken, ska du ta vatten fr\u00e5n Nilen och h\u00e4lla ut det p\u00e5 torra land, och d\u00e5 ska det f\u00f6rvandlas till blod."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men Mose kom med fler inv\u00e4ndningar: Herre, jag har inte s\u00e5 l\u00e4tt f\u00f6r att tala. Det har jag aldrig haft och inte heller nu, sedan du har talat till mig! Jag har sv\u00e5rt att uttrycka mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vem har gett dig din mun? fr\u00e5gade Herren honom. \u00c4r det inte jag, Herren, som g\u00f6r att en m\u00e4nniska kan tala eller inte tala, se eller inte se, h\u00f6ra eller inte h\u00f6ra?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "G\u00e5 nu och g\u00f6r som jag har sagt, och jag ska hj\u00e4lpa dig s\u00e5 att du kan tala, och jag ska tala om f\u00f6r dig vad du ska s\u00e4ga."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men Herre, kan du inte s\u00e4nda n\u00e5gon annan? inv\u00e4nde Mose."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 blev Herren arg och sa: Men du har ju din bror Aron, leviten, och han \u00e4r en man som kan tala. Han \u00e4r redan p\u00e5 v\u00e4g till dig och kommer att bli glad n\u00e4r han tr\u00e4ffar dig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag ska tala om f\u00f6r dig vad du ska s\u00e4ga till honom, jag ska hj\u00e4lpa er b\u00e5da att tala tillsammans, och jag ska tala om f\u00f6r er vad ni ska g\u00f6ra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han ska vara din talesman inf\u00f6r folket, och du ska vara som en gud f\u00f6r honom och ge honom budskap fr\u00e5n mig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gl\u00f6m nu inte att ta med dig staven, s\u00e5 att du kan g\u00f6ra de under jag har visat dig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mose \u00e5terv\u00e4nder till Egypten -Mose gick hem och sa till sin sv\u00e4rfar Jetro: Med din till\u00e5telse skulle jag vilja g\u00e5 tillbaka till Egypten och bes\u00f6ka mina sl\u00e4ktingar. Ja, jag vet ju inte ens om de lever.Du har min v\u00e4lsignelse att g\u00e5, svarade Jetro."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Innan Mose l\u00e4mnade Midjan, sa Herren till honom: Var inte r\u00e4dd f\u00f6r att g\u00e5 tillbaka till Egypten, f\u00f6r alla de som ville d\u00f6da dig \u00e4r nu sj\u00e4lva d\u00f6da."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mose satte sin hustru och sina s\u00f6ner p\u00e5 en \u00e5sna och b\u00f6rjade resan till Egypten. I handen hade han Guds stav."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Herren sa till Mose: Se till att du kommer inf\u00f6r Farao n\u00e4r du kommer tillbaka till Egypten, och g\u00f6r de under som jag har visat dig. Men jag kommer att f\u00f6rh\u00e4rda hans hj\u00e4rta, s\u00e5 att han inte sl\u00e4pper folket."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 ska du s\u00e4ga till honom: &#39;S\u00e5 s\u00e4ger Herren: Israel \u00e4r min f\u00f6rstf\u00f6dde son,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "och nu har jag gett dig befallning att l\u00e5ta honom g\u00e5, s\u00e5 att han kan h\u00e5lla gudstj\u00e4nst \u00e5t mig, men du har v\u00e4grat. D\u00e4rf\u00f6r ska jag nu d\u00f6da din f\u00f6rstf\u00f6dde son."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r Mose och hans familj en kv\u00e4ll under resan hade stannat f\u00f6r natten, kom Herren emot Mose och ville d\u00f6da honom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e5 tog Sippora en flintkniv och skar bort f\u00f6rhuden p\u00e5 sin son och vidr\u00f6rde Moses f\u00f6tter med den. Hon utbrast med avsky: Med blod har jag f\u00e5tt tillbaka min man!D\u00e5 l\u00e4t Herren honom vara."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 tog Sippora en flintkniv och skar bort f\u00f6rhuden p\u00e5 sin son och vidr\u00f6rde Moses f\u00f6tter med den. Hon utbrast med avsky: Med blod har jag f\u00e5tt tillbaka min man!D\u00e5 l\u00e4t Herren honom vara."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Samtidigt sa Herren till Aron: G\u00e5ut i \u00f6knen och m\u00f6t Mose. Aron gick \u00e4nda till Horeb, Guds berg, och tr\u00e4ffade Mose d\u00e4r, och det blev ett hj\u00e4rtligt \u00e5terseende."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mose talade om f\u00f6r Aron vad Gud hade sagt att de skulle g\u00f6ra och ber\u00e4ttade om de under de skulle utf\u00f6ra inf\u00f6r Farao."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mose och Aron v\u00e4nde sedan mot Egypten d\u00e4r de samlade de \u00e4ldste i Israel till ett m\u00f6te."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Aron ber\u00e4ttade f\u00f6r dem vad Herren hade sagt till Mose, och Mose l\u00e4t folket se undren, som Herren hade visat honom."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rstod de \u00e4ldste att det var Gud som hade s\u00e4nt dem. Och n\u00e4r de p\u00e5 detta s\u00e4tt hade f\u00e5tt bevis f\u00f6r att Gud sett till deras n\u00f6d och f\u00f6rtvivlan, blev de glada och tacksamma och b\u00f6jde sig inf\u00f6r Gud i tillbedjan."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud s\u00e4nder Mose till Farao -N\u00e4r Mose och Aron hade talat med de \u00e4ldste, gick de f\u00f6r att tr\u00e4ffa Farao. Vi har ett budskap till dig fr\u00e5n Herren, Israels Gud, sa de. Herren s\u00e4ger: &#39;Sl\u00e4pp mitt folk, s\u00e5 att de kan bege sig ut i \u00f6knen f\u00f6r att d\u00e4r fira h\u00f6gtid och tillbe mig.&#39;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jas\u00e5, p\u00e5 det s\u00e4ttet svarade Farao. Men vem \u00e4r d\u00e5 Herren, eftersom jag skulle r\u00e4tta mig efter honom och sl\u00e4ppa Israel? Jag k\u00e4nner inte honom och t\u00e4nker inte l\u00e5ta Israel l\u00e4mna landet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Aron och Mose stod p\u00e5 sig: Hebreernas Gud har uppenbarat sig f\u00f6r oss, f\u00f6rklarade de. Vi m\u00e5ste vandra tre dagsresor ut i \u00f6knen och offra till Herren, v\u00e5r Gud. Om vi inte lyder honom kommer vi att d\u00f6 genom sv\u00e4rd eller pest."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c4nnu mer arbete -Vad tror ni att ni \u00e4r f\u00f6r ena som kan komma p\u00e5 det h\u00e4r s\u00e4ttet och dra folket bort fr\u00e5n deras arbete? r\u00f6t Farao. G\u00e5 nu tillbaka och sk\u00f6t era arbeten! r\u00f6t Farao."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c4nnu mer arbete -Vad tror ni att ni \u00e4r f\u00f6r ena som kan komma p\u00e5 det h\u00e4r s\u00e4ttet och dra folket bort fr\u00e5n deras arbete? r\u00f6t Farao. G\u00e5 nu tillbaka och sk\u00f6t era arbeten! r\u00f6t Farao."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Samma dag gav Farao order till dem som var fogdar och tillsyningsm\u00e4n \u00f6ver Israel:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nu ska ni inte l\u00e4ngre ge folket halm till teglet, det f\u00e5r de samla ihop sj\u00e4lva. Men ni f\u00e5r se till att produktionen inte minskas med en enda tegelsten. De har tydligen inte tillr\u00e4ckligt att g\u00f6ra utan \u00e4r lata. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r de br\u00e5kar om att g\u00e5 ut i \u00f6knen och offra till sin Gud."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nu ska ni inte l\u00e4ngre ge folket halm till teglet, det f\u00e5r de samla ihop sj\u00e4lva. Men ni f\u00e5r se till att produktionen inte minskas med en enda tegelsten. De har tydligen inte tillr\u00e4ckligt att g\u00f6ra utan \u00e4r lata. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r de br\u00e5kar om att g\u00e5 ut i \u00f6knen och offra till sin Gud."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00e5t dem f\u00e5 arbeta riktigt h\u00e5rt, s\u00e5 de slutar att lyssna p\u00e5 Mose och Aron och alla deras l\u00f6gner!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fogdarna och tillsyningsm\u00e4nnen gjorde som de blivit tillsagda och sa till folket: Farao har gett order om att ni inte l\u00e4ngre ska f\u00e5 n\u00e5gon halm. Ni f\u00e5r sj\u00e4lva g\u00e5 och samla ihop den, men ni ska \u00e4nd\u00e5 g\u00f6ra lika mycket tegel som tidigare!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fogdarna och tillsyningsm\u00e4nnen gjorde som de blivit tillsagda och sa till folket: Farao har gett order om att ni inte l\u00e4ngre ska f\u00e5 n\u00e5gon halm. Ni f\u00e5r sj\u00e4lva g\u00e5 och samla ihop den, men ni ska \u00e4nd\u00e5 g\u00f6ra lika mycket tegel som tidigare!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Man spred sig d\u00e5 \u00f6ver hela landet f\u00f6r att samla str\u00e5n som kunde anv\u00e4ndas f\u00f6r att f\u00f6rst\u00e4rka leran i teglet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fogdarna var mycket h\u00e5rda mot dem: Ni m\u00e5ste fylla er dagliga kvot, precis som tidigare, befallde de."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och de slog dem som blivit tillsatta som arbetsledare bland folket. Varf\u00f6r har ni inte gjort fullt dagsverke, vare sig i g\u00e5r eller i dag? skrek de \u00e5t dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "F\u00f6rm\u00e4nnen gick d\u00e5 till Farao och klagade inf\u00f6r honom: Varf\u00f6r behandlar du oss s\u00e5 h\u00e4r illa?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vi f\u00e5r inte l\u00e4ngre n\u00e5gon halm, och \u00e4nd\u00e5 m\u00e5ste vi g\u00f6ra lika mycket tegel som f\u00f6rut. Man sl\u00e5r oss f\u00f6r n\u00e5got som inte \u00e4r v\u00e5rt fel. Det \u00e4r ju fogdarnas fel, som ger s\u00e5dana orimliga befallningar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men Farao svarade: Ni har inte tillr\u00e4ckligt att g\u00f6ra! Varf\u00f6r skulle ni annars s\u00e4ga att ni vill g\u00e5 ut i \u00f6knen och offra till Herren?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "G\u00e5 tillbaka till ert arbete nu. Halm kommer ni inte att f\u00e5, men ni ska leverera lika mycket tegel som ni gjort f\u00f6rut."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rstod f\u00f6rm\u00e4nnen att de verkligen hamnat i en besv\u00e4rlig situation."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r de tr\u00e4ffade Mose och Aron, som stod och v\u00e4ntade p\u00e5 dem utanf\u00f6r Faraos palats,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "svor de \u00e5t dem och sa: Herren ska straffa er f\u00f6r att ni st\u00e4llt till det p\u00e5 det h\u00e4r s\u00e4ttet f\u00f6r oss. Farao hatar oss! Nu har han och hans m\u00e4n f\u00e5tt en anledning att d\u00f6da oss."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mose v\u00e4nde sig d\u00e5 till Herren och sa: Herre, hur kan du handla s\u00e5 illa mot ditt eget folk? Varf\u00f6r s\u00e4nde du alls hit mig n\u00e4r du \u00e4nd\u00e5 g\u00f6r s\u00e5 h\u00e4r?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sedan jag talade med Farao f\u00f6rsta g\u00e5ngen har han blivit allt grymmare mot dem, och du har inte r\u00e4ddat dem!"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Folket v\u00e4grar lyssna till Mose -Nu ska du f\u00e5 se vad jag t\u00e4nker g\u00f6ra med Farao, sa Herren till Mose. Han ska tvingas att l\u00e5ta mitt folk g\u00e5, och han ska inte bara l\u00e5ta dem g\u00e5, utan han ska till och med driva dem ut ur sitt land!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag \u00e4r Herren! Som Gud den Allsm\u00e4ktige uppenbarade jag mig f\u00f6r Abraham, Isak och Jakob, men under namnet Herren gjorde jag mig inte k\u00e4nd f\u00f6r dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag \u00e4r Herren! Som Gud den Allsm\u00e4ktige uppenbarade jag mig f\u00f6r Abraham, Isak och Jakob, men under namnet Herren gjorde jag mig inte k\u00e4nd f\u00f6r dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag ingick ett f\u00f6rbund med dem och lovade att ge dem och deras \u00e4ttlingar Kanaans land, d\u00e4r de levde som fr\u00e4mlingar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nu har jag h\u00f6rt Israels folks klagan \u00f6ver att egyptierna h\u00e5ller dem som slavar, och jag har kommit ih\u00e5g mitt l\u00f6fte till dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e4g d\u00e4rf\u00f6r till Israels barn att jag \u00e4r Herren, och att jag ska visa min makt och g\u00f6ra under f\u00f6r att r\u00e4dda dem fr\u00e5n deras slaveri och g\u00f6ra dem fria."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag ska ta emot dem som mitt folk och vara deras Gud, och de ska f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r Herren, deras Gud, som har r\u00e4ddat dem fr\u00e5n egyptierna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6ra dem in i det land, som jag lovade att ge \u00e5t Abraham, Isak och Jakob. Det landet ska tillh\u00f6ra mitt folk, f\u00f6r jag \u00e4r Herren.Mose rapporterade f\u00f6r folket vad Gud hade sagt, men de ville inte lyssna. De var alltf\u00f6r missr\u00e4knade efter allt han hade sagt tidigare."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6ra dem in i det land, som jag lovade att ge \u00e5t Abraham, Isak och Jakob. Det landet ska tillh\u00f6ra mitt folk, f\u00f6r jag \u00e4r Herren.Mose rapporterade f\u00f6r folket vad Gud hade sagt, men de ville inte lyssna. De var alltf\u00f6r missr\u00e4knade efter allt han hade sagt tidigare."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men Herren talade p\u00e5 nytt till Mose och sa till honom:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "G\u00e5 tillbaka till Farao och s\u00e4g att han m\u00e5ste sl\u00e4ppa Israel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men Mose gjorde inv\u00e4ndningar. Mitt eget folk lyssnar ju inte l\u00e4ngre till mig. Hur ska jag d\u00e5 kunna v\u00e4nta mig att Farao ska g\u00f6ra det? Jag har ingen \u00f6vertalningsf\u00f6rm\u00e5ga!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 befallde Herren Mose och Aron att g\u00e5 tillbaka till Israels folk och till Farao med order om att folket skulle f\u00e5 ge sig i v\u00e4g."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Moses och Arons sl\u00e4kt -H\u00e4r \u00e4r namnen p\u00e5 dem som var huvudm\u00e4n i stammarna efter Jakobs tre \u00e4ldsta s\u00f6ner:Rubens, Israels \u00e4ldste sons, s\u00f6ner var Hanok och Pallu, Hesron och Karmi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Huvudm\u00e4nnen f\u00f6r Simeons stam var hans s\u00f6ner Jemuel, Jamin, Ohad, Jakin, Sohar och Saul (en kananeisk kvinnas son)."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Huvudm\u00e4nnen f\u00f6r Levis stam var hans s\u00f6ner Gerson, Kehat och Merari. (Levi blev 137 \u00e5r gammal.)"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gersons s\u00f6ner hette Libni och Simei."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kehats s\u00f6ner, hette Amram, Jishar, Hebron och Ussiel. (Kehat blev 133 \u00e5r gammal.)"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Meraris s\u00f6ner hette Maheli och Musi. Dessa utgjorde de levitiska sl\u00e4kterna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amram gifte sig med Jokebed, sin fars syster, och Mose och Aron var deras s\u00f6ner. Amram levde till dess han blev 137 \u00e5r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jishars s\u00f6ner hette Kora, Nefeg och Sikri."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ussiels s\u00f6ner hette Misael, Elsafan och Sitri."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Aron gifte sig med Eliseba, dotter till Amminadab och syster till Naheson. Deras barn hette Nadab, Abihu, Eleasar och Itamar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Koras s\u00f6ner hette Assir, Elkana och Abiasaf. Dessa utgjorde koraiternas familjer."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Arons son Eleasar gifte sig med en av Putiels d\u00f6ttrar, och de fick en son som hette Pinehas. Dessa var huvudm\u00e4n f\u00f6r familjerna inom leviternas stam."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Aron och Mose, som b\u00e5da finns med i denna f\u00f6rteckning, var samme Aron och samme Mose till vilka Herren hade sagt: Led hela Israels folk ut ur Egypten."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Det var de som gick till Farao och bad om till\u00e5telse att leda folket ut ur landet"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "och till vilka Herren hade sagt: Jag \u00e4r Herren. G\u00e5 och tala om f\u00f6r Farao vad jag har sagt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "och till vilka Herren hade sagt: Jag \u00e4r Herren. G\u00e5 och tala om f\u00f6r Farao vad jag har sagt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Det var denne Mose som hade kommit med inv\u00e4ndningar och sagt till Herren: Jag kan inte g\u00f6ra det. Jag \u00e4r ingen talare! Varf\u00f6r skulle Farao h\u00f6ra p\u00e5 mig?"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Moses stav f\u00f6rvandlas till en orm -D\u00e5 sa Herren till Mose: Jag har utsett dig till mitt s\u00e4ndebud hos Farao, och din bror Aron ska vara din talesman."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tala om f\u00f6r Aron allt vad jag s\u00e4ger till dig, s\u00e5 att han kan framf\u00f6ra det till Farao och beg\u00e4ra att Israels folk f\u00e5r till\u00e5telse att l\u00e4mna Egypten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men jag ska se till att Farao v\u00e4grar att sl\u00e4ppa folket, s\u00e5 att jag kan g\u00f6ra m\u00e5nga tecken och under i Egypten."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Inte ens d\u00e5 kommer Farao att lyssna till er, men jag ska krossa Egypten med stora pl\u00e5gor och leda mitt folk ut d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Egyptierna ska uppt\u00e4cka att jag verkligen \u00e4r Gud, n\u00e4r jag visar min kraft och tvingar dem att sl\u00e4ppa mitt folk."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och Mose och Aron gjorde som Herren hade sagt till dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mose var \u00e5ttio och Aron \u00e5ttiotre \u00e5r, n\u00e4r de talade med Farao."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och Herren sa till Mose och Aron:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Farao kommer att beg\u00e4ra att ni utf\u00f6r ett under f\u00f6r att bevisa att det \u00e4r Gud som har s\u00e4nt er. N\u00e4r han g\u00f6r det ska Aron ta sin stav och kasta den framf\u00f6r Farao, och d\u00e5 ska den bli f\u00f6rvandlad till en orm."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mose och Aron gick till Farao och utf\u00f6rde undret, som Herren hade sagt till dem. Aron kastade sin stav framf\u00f6r Farao och hans hov, och den f\u00f6rvandlades till en orm."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 bad Farao sina trollkarlar och sp\u00e5m\u00e4n komma in, och de kunde g\u00f6ra samma sak genom sina magiska konster."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Var och en av dem kastade sin stav och alla deras stavar f\u00f6rvandlades till ormar! Men Arons orm slukade deras ormar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Faraos hj\u00e4rta var trots detta fortfarande h\u00e5rt, och han var envis och ville inte h\u00f6ra p\u00e5 dem, precis som Herren hade sagt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Herren f\u00f6rklarade f\u00f6r Mose att Farao inte hade l\u00e5tit sig p\u00e5verkas och att han ocks\u00e5 i forts\u00e4ttningen skulle v\u00e4gra att l\u00e5ta folket g\u00e5."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nilens vatten f\u00f6rvandlas till blod -Men g\u00e5 tillbaka till Farao i morgon bitti, sa Herren. Och var d\u00e4r n\u00e4r han g\u00e5r ner till floden. St\u00e5 vid flodstranden n\u00e4r han kommer och h\u00e5ll staven i handen, den stav som blev f\u00f6rvandlad till en orm."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e4g till honom: Herren, hebreernas Gud, har s\u00e4nt mig f\u00f6r att be dig l\u00e5ta folket g\u00e5 ut i \u00f6knen och fira gudstj\u00e4nst. Du har inte lyssnat f\u00f6rut,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "men nu s\u00e4ger Herren: &#39;Nu ska du f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r Herren. Jag har sagt till Mose att sl\u00e5 p\u00e5 vattnet i Nilen med sin stav, och vattnet ska f\u00f6rvandlas till blod."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fiskarna ska d\u00f6, och floden kommer att lukta illa s\u00e5 att egyptierna inte vill dricka vattnet.&#39;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Herren fortsatte att tala till Mose: S\u00e4g till Aron att r\u00e4cka ut sin stav \u00f6ver alla vattendrag i Egypten, \u00f6ver alla floder, kanaler och dammar, s\u00e5 ska allt vatten i landet f\u00f6rvandlas till blod, till och med vattnet som finns i k\u00e4rlen i hemmen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mose och Aron gjorde som Herren hade sagt, och medan Farao och alla hans tj\u00e4nare s\u00e5g p\u00e5, slog Aron p\u00e5 Nilens vatten med sin stav, och vattnet f\u00f6rvandlades till blod."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fiskarna dog, och vattnet blev s\u00e5 stinkande att egyptierna inte kunde dricka det, och det f\u00f6rvandlades till blod i hela Egypten."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men n\u00e4r trollkarlarna gjorde samma sak genom sina hemliga konster och kunde f\u00f6rvandla vatten till blod, s\u00e5 f\u00f6rblev Faraos hj\u00e4rta f\u00f6rh\u00e4rdat. Han ville inte lyssna p\u00e5 Mose och Aron, precis som Herren hade sagt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Helt ober\u00f6rd \u00e5terv\u00e4nde han till palatset."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men egyptierna b\u00f6rjade gr\u00e4va brunnar f\u00f6r att hitta dricksvatten, f\u00f6r man kunde inte dricka vattnet fr\u00e5n floden."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En vecka senare var det dags igen!"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paddor \u00f6verallt -Herren sa d\u00e5 till Mose: G\u00e5 tillbaka till Farao och s\u00e4g s\u00e5 h\u00e4r: &#39;Herren s\u00e4ger: L\u00e5t mitt folk g\u00e5 och h\u00e5lla gudstj\u00e4nst \u00e5t mig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om du v\u00e4grar och inte vill sl\u00e4ppa det, ska jag s\u00e4nda massor av paddor \u00f6ver hela landet, fr\u00e5n den ena gr\u00e4nsen till den andra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nilen ska vimla av dem, och de ska komma in i husen, till och med in i sovrummen och upp i era s\u00e4ngar. Varje hem i Egypten ska vara fullt av dem, i bakugnar och baktr\u00e5g, ja, de ska kl\u00e4ttra p\u00e5 dig och dina tj\u00e4nare!&#39;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nilen ska vimla av dem, och de ska komma in i husen, till och med in i sovrummen och upp i era s\u00e4ngar. Varje hem i Egypten ska vara fullt av dem, i bakugnar och baktr\u00e5g, ja, de ska kl\u00e4ttra p\u00e5 dig och dina tj\u00e4nare!&#39;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herren fortsatte: S\u00e4g till Aron att r\u00e4cka ut sin stav \u00f6ver alla floder, b\u00e4ckar och dammar i Egypten, s\u00e5 att det kommer paddor \u00f6ver hela landet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Aron gjorde s\u00e5, och paddorna t\u00e4ckte hela landet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men sp\u00e5m\u00e4nnen gjorde samma sak genom sina hemliga konster och l\u00e4t paddor komma \u00f6ver Egypten."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 kallade Farao till sig Mose och Aron: Bed Herren att han tar bort paddorna, s\u00e5 ska jag l\u00e5ta folket g\u00e5 f\u00f6r att fira gudstj\u00e4nst \u00e5t honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vill du vara v\u00e4nlig och tala om f\u00f6r mig n\u00e4r du vill att de ska f\u00f6rsvinna, sa Mose. D\u00e5 ska jag be att paddorna d\u00f6r vid den tid du sj\u00e4lv best\u00e4mmer och att de sedan bara finns kvar i Nilen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "G\u00f6r det i morgon, sa Farao.Det ska ske som du har beg\u00e4rt, svarade Mose. Och du ska f\u00f6rst\u00e5 att ingen \u00e4r lik Herren, v\u00e5r Gud."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Alla paddor ska d\u00f6, utom de som \u00e4r i Nilen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mose och Aron l\u00e4mnade Farao, och Mose bad Herren om hj\u00e4lp mot paddorna, som han hade s\u00e4nt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Herren gjorde som Mose hade lovat, och det l\u00e5g d\u00f6da paddor \u00f6ver hela landet och i alla hem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De samlades ihop i stora h\u00f6gar, och det blev en fruktansv\u00e4rd stank \u00f6ver hela landet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men n\u00e4r Farao s\u00e5g att paddorna hade f\u00f6rsvunnit, blev han h\u00e5rd p\u00e5 nytt och v\u00e4grade att sl\u00e4ppa folket, precis som Herren hade sagt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Myggsv\u00e4rmar -D\u00e5 sa Herren till Mose: S\u00e4g till Aron att sl\u00e5 p\u00e5 jorden med sin stav, s\u00e5 ska det komma mygg \u00f6ver hela landet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mose och Aron gjorde som Herren hade befallt, och pl\u00f6tsligt kom mygg \u00f6ver hela landet och satte sig p\u00e5 m\u00e4nniskor och djur."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sp\u00e5m\u00e4nnen f\u00f6rs\u00f6kte g\u00f6ra samma sak genom sina hemliga konster, men den h\u00e4r g\u00e5ngen misslyckades de."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nu varnar Gud dig, sa de inf\u00f6r Farao. Men Faraos hj\u00e4rta var fortfarande h\u00e5rt, och han ville inte h\u00f6ra p\u00e5 dem, precis som Herren hade sagt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Flugsv\u00e4rmar -D\u00e4refter sa Herren till Mose: G\u00e5 upp tidigt p\u00e5 morgonen s\u00e5 att du m\u00f6ter Farao n\u00e4r han g\u00e5r till floden f\u00f6r att bada, och s\u00e4g d\u00e5 till honom: Herren s\u00e4ger: &#39;L\u00e5t mitt folk g\u00e5 och fira gudstj\u00e4nst inf\u00f6r mig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Om du v\u00e4grar ska jag s\u00e4nda flugsv\u00e4rmar \u00f6ver hela Egypten. Era hus ska bli uppfyllda av dem, och marken ska vara alldeles t\u00e4ckt av dem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men det kommer att vara annorlunda med landet Gosen d\u00e4r israeliterna bor. D\u00e4r ska det inte finnas n\u00e5gra flugsv\u00e4rmar, f\u00f6r att du ska f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r Herren h\u00e4r i landet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra skillnad mellan ditt folk och mitt, och detta kommer att h\u00e4nda i morgon.&#39;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Herren gjorde som han hade sagt. Det blev fruktansv\u00e4rda sv\u00e4rmar av flugor i Faraos palats och i varje hem i Egypten."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Farao kallade d\u00e5 till sig Mose och Aron och sa: G\u00e5 och offra \u00e5t er gud, men g\u00f6r det h\u00e4r i landet. G\u00e5 inte ut i \u00f6knen."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men Mose svarade: Det g\u00e5r inte. Egyptierna avskyr v\u00e5ra offer till Herren, v\u00e5r Gud, och om vi offrar h\u00e4r inf\u00f6r deras \u00f6gon, kommer de att d\u00f6da oss."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vi m\u00e5ste g\u00f6ra en tre dagars f\u00e4rd in i \u00f6knen och offra d\u00e4r till Herren, v\u00e5r Gud, som han har befallt oss."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "G\u00e5 d\u00e5, svarade Farao. Men g\u00e5 inte alltf\u00f6r l\u00e5ngt. Be d\u00e5 ocks\u00e5 f\u00f6r mig."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ja, svarade Mose, jag ska be att Herren l\u00e5ter flugsv\u00e4rmarna f\u00f6rsvinna. Men lura oss inte fler g\u00e5nger, s\u00e5 att du lovar folket att f\u00e5 g\u00e5 och sedan \u00e4ndrar dig."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mose l\u00e4mnade Farao och bad Herren ta bort flugsv\u00e4rmarna. Herren gjorde som Mose bad och l\u00e4t flugsv\u00e4rmarna f\u00f6rsvinna. Inte en enda fluga blev kvar. Men Farao f\u00f6rh\u00e4rdade sitt hj\u00e4rta p\u00e5 nytt och l\u00e4t inte folket g\u00e5!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mose l\u00e4mnade Farao och bad Herren ta bort flugsv\u00e4rmarna. Herren gjorde som Mose bad och l\u00e4t flugsv\u00e4rmarna f\u00f6rsvinna. Inte en enda fluga blev kvar. Men Farao f\u00f6rh\u00e4rdade sitt hj\u00e4rta p\u00e5 nytt och l\u00e4t inte folket g\u00e5!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mose l\u00e4mnade Farao och bad Herren ta bort flugsv\u00e4rmarna. Herren gjorde som Mose bad och l\u00e4t flugsv\u00e4rmarna f\u00f6rsvinna. Inte en enda fluga blev kvar. Men Farao f\u00f6rh\u00e4rdade sitt hj\u00e4rta p\u00e5 nytt och l\u00e4t inte folket g\u00e5!"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Boskapen d\u00f6r -G\u00e5 tillbaka till Farao, sa Herren till Mose, och s\u00e4g till honom: &#39;Herren, hebreernas Gud, befaller dig att sl\u00e4ppa sitt folk s\u00e5 att det kan g\u00e5 och offra till honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om du inte g\u00f6r det"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "ska Gud visa sin makt och s\u00e4nda pest som d\u00f6dar din boskap, dina h\u00e4star, \u00e5snor, kameler och dina f\u00e5rhjordar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men pesten ska bara drabba egyptiernas boskap, inget av de djur som tillh\u00f6r Israel ska d\u00f6.&#39;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herren meddelade att pesten skulle komma redan dagen d\u00e4rp\u00e5,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och det gjorde den. All boskap som tillh\u00f6rde egyptierna dog, men inte ett enda djur av Israels boskap blev ens sjukt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Farao skickade d\u00e5 sina tj\u00e4nare f\u00f6r att unders\u00f6ka om det st\u00e4mde att inte n\u00e5got enda djur bland Israels boskap hade d\u00f6tt. Inte ens n\u00e4r han uppt\u00e4ckte att det var p\u00e5 det s\u00e4ttet gav han med sig. Han v\u00e4grade att sl\u00e4ppa folket."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Aska orsakar b\u00f6lder -D\u00e5 sa Herren till Mose och Aron: Ta aska fr\u00e5n br\u00e4nnugnen. Mose ska kasta upp den mot himlen inf\u00f6r Faraos \u00f6gon,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och d\u00e5 ska det bildas damm \u00f6ver hela Egypten, och detta ska leda till att det uppst\u00e5r bulnader p\u00e5 m\u00e4nniskor och djur \u00f6ver hela landet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 tog de aska fr\u00e5n br\u00e4nnugnen och gick till Farao. Medan denne s\u00e5g p\u00e5, kastade Mose upp askan mot himlen, och alla, b\u00e5de m\u00e4nniskor och djur, fick bulnader."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sp\u00e5m\u00e4nnen kom inte heller undan, utan ocks\u00e5 de fick bulnader."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men Herren f\u00f6rh\u00e4rdade Faraos hj\u00e4rta, s\u00e5 att han v\u00e4grade att h\u00f6ra p\u00e5 dem, precis som Herren hade sagt till Mose att det skulle ske."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En fruktansv\u00e4rd hagelstorm -Sedan sa Herren till Mose: G\u00e5 upp tidigt i morgon bitti och s\u00e4g till Farao: &#39;Herren, hebreernas Gud, s\u00e4ger: Sl\u00e4pp mitt folk, s\u00e5 att de kan h\u00e5lla gudstj\u00e4nst,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "annars ska jag s\u00e4nda en pl\u00e5ga som verkligen ska bevisa f\u00f6r b\u00e5de dig och dina tj\u00e4nare och allt folk i Egypten att det inte finns n\u00e5gon p\u00e5 hela jorden som \u00e4r som jag."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag hade kunnat d\u00f6da er alla,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "men jag gjorde det inte, f\u00f6r jag ville visa dig och hela jorden min v\u00e4ldiga kraft."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men du tror fortfarande att du \u00e4r s\u00e5 m\u00e4ktig att du kan trotsa min makt och v\u00e4gra att sl\u00e4ppa mitt folk."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e5v\u00e4l, i morgon vid den h\u00e4r tiden ska jag s\u00e4nda en v\u00e4ldig hagelstorm \u00f6ver hela landet, en storm vars like man aldrig sett sedan Egypten grundades."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Se nu till att du f\u00e5r in din boskap fr\u00e5n f\u00e4lten, f\u00f6r varje man och varje djur som finns ute kommer att d\u00f6 av haglet.&#39;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De egyptier som blev skr\u00e4mda av denna hotelse, h\u00e4mtade sin boskap och sina tj\u00e4nare fr\u00e5n f\u00e4lten,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "men de som inte brydde sig om Herrens ord l\u00e4mnade dem kvar ute p\u00e5 \u00e4ngarna."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 sa Herren till Mose: Str\u00e4ck din hand mot himlen, s\u00e5 ska hagel komma \u00f6ver hela landet, \u00f6ver m\u00e4nniskor, djur och v\u00e4xtlighet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r Mose lyfte handen s\u00e4nde Herren hagel och ett fruktansv\u00e4rt \u00e5skv\u00e4der."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Det g\u00e5r inte ens att beskriva vad som h\u00e4nde. Aldrig tidigare i Egyptens historia hade det f\u00f6rekommit en s\u00e5dan storm."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hela Egypten lades i ruiner. Allt som fanns ute p\u00e5 f\u00e4lten, b\u00e5de m\u00e4nniskor och djur, d\u00f6dades. Tr\u00e4d slogs s\u00f6nder och sk\u00f6rden f\u00f6rst\u00f6rdes."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Den enda plats i landet d\u00e4r det inte haglade den dagen var Gosen, d\u00e4r Israels folk bodde."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Farao skickade d\u00e5 bud efter Mose och Aron: Nu \u00e4ntligen inser jag att det \u00e4r mitt fel, bek\u00e4nde han. Det \u00e4r Herren som har r\u00e4tt, och jag och mitt folk har handlat or\u00e4tt hela tiden."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Bed till Gud att han l\u00e5ter detta hagel upph\u00f6ra, s\u00e5 ska jag l\u00e5ta er g\u00e5 p\u00e5 en g\u00e5ng."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ja, sa Mose. S\u00e5 snart jag har l\u00e4mnat staden ska jag r\u00e4cka ut mina h\u00e4nder mot Herren, och d\u00e5 ska \u00e5skv\u00e4dret och haglet sluta. Detta ska bevisa f\u00f6r dig att det \u00e4r Herren som har makt \u00f6ver hela jorden,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "men \u00e4nd\u00e5 kommer varken du eller dina tj\u00e4nare att lyda Herren."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Allt lin och allt korn slogs ner och blev f\u00f6rst\u00f6rt, f\u00f6r kornet hade g\u00e5tt i ax, och linet stod i blom,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "men vetet blev inte f\u00f6rst\u00f6rt, eftersom det \u00e4nnu inte hade kommit upp ur jorden."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Mose l\u00e4mnade Farao, gick ut ur staden och lyfte sina h\u00e4nder mot himlen. \u00c5ska, hagel och regn upph\u00f6rde omedelbart."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "N\u00e4r Farao s\u00e5g det syndade b\u00e5de han och hans tj\u00e4nare p\u00e5 nytt genom att envist v\u00e4gra g\u00f6ra vad de hade lovat."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Faraos hj\u00e4rta var fortfarande h\u00e5rt, och han sl\u00e4ppte inte folket, precis som Herren tidigare hade sagt till Mose."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gr\u00e4shoppor t\u00e4cker landet -D\u00e5 sa Herren till Mose: G\u00e5 tillbaka till Farao och framst\u00e4ll p\u00e5 nytt din beg\u00e4ran till honom. Men jag har f\u00f6rh\u00e4rdat b\u00e5de hans och hans tj\u00e4nares hj\u00e4rtan, f\u00f6r att jag ska kunna g\u00f6ra fler under och visa min makt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 vilka otroliga ting du kommer att kunna ber\u00e4tta f\u00f6r dina barn och barnbarn om vad jag gjorde i Egypten! Du ska l\u00e5ta dem f\u00f6rst\u00e5 att jag verkligen visade er att det \u00e4r jag som \u00e4r Herren."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mose och Aron gick \u00e4n en g\u00e5ng till Farao och talade med honom: Herren, hebreernas Gud, fr\u00e5gar: &#39;Hur l\u00e4nge t\u00e4nker du st\u00e5 mig emot? Sl\u00e4pp mitt folk s\u00e5 att det kan fira gudstj\u00e4nst inf\u00f6r mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om du fortfarande v\u00e4grar att g\u00f6ra det, ska jag i morgon bitti t\u00e4cka hela landet med s\u00e5 m\u00e5nga gr\u00e4shoppor att du inte ska kunna se marken, och de ska \u00e4ta upp allt som blev kvar efter haglet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om du fortfarande v\u00e4grar att g\u00f6ra det, ska jag i morgon bitti t\u00e4cka hela landet med s\u00e5 m\u00e5nga gr\u00e4shoppor att du inte ska kunna se marken, och de ska \u00e4ta upp allt som blev kvar efter haglet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det kommer att vimla av dem i ditt palats och i dina tj\u00e4nares hem \u00f6ver hela Egypten. Aldrig tidigare i Egyptens historia har det f\u00f6rekommit n\u00e5gonting s\u00e5 fruktansv\u00e4rt.&#39; Sedan gick Mose d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Faraos tj\u00e4nare kom och fr\u00e5gade Farao om han t\u00e4nkte g\u00f6ra slut p\u00e5 dem alldeles: M\u00e4rker du inte att hela Egypten h\u00e5ller p\u00e5 att g\u00e5 under? L\u00e5t m\u00e4nnen g\u00e5 f\u00f6r att tj\u00e4na Herren!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 h\u00e4mtade man tillbaka Mose och Aron till Farao. Ni f\u00e5r v\u00e4l g\u00e5 och fira gudstj\u00e4nst d\u00e5! sa han. Men vilka \u00e4r det som ska g\u00e5?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vi vill g\u00e5 tillsammans med v\u00e5ra s\u00f6ner och d\u00f6ttrar och med all v\u00e5r boskap, svarade Mose. Vi vill ta allting med oss, och alla vill vi vara med p\u00e5 den h\u00e4r vandringen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I Guds namn kommer jag inte att l\u00e5ta er ta med barnen! inv\u00e4nde Farao. Jag f\u00f6rst\u00e5r nog er komplott!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Aldrig p\u00e5 tiden! Nej, ni som \u00e4r vuxna m\u00e4n kan g\u00e5 och fira gudstj\u00e4nst, f\u00f6r det var ju det ni ville. Och s\u00e5 k\u00f6rde man ut dem d\u00e4rifr\u00e5n.12D\u00e5 sa Herren till Mose: R\u00e4ck ut din hand \u00f6ver Egyptens land, s\u00e5 ska gr\u00e4shoppor komma \u00f6ver hela landet och \u00e4ta upp allt som haglet l\u00e4mnade kvar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Aldrig p\u00e5 tiden! Nej, ni som \u00e4r vuxna m\u00e4n kan g\u00e5 och fira gudstj\u00e4nst, f\u00f6r det var ju det ni ville. Och s\u00e5 k\u00f6rde man ut dem d\u00e4rifr\u00e5n.12D\u00e5 sa Herren till Mose: R\u00e4ck ut din hand \u00f6ver Egyptens land, s\u00e5 ska gr\u00e4shoppor komma \u00f6ver hela landet och \u00e4ta upp allt som haglet l\u00e4mnade kvar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och Mose r\u00e4ckte ut sin stav, och Herren l\u00e4t en \u00f6stlig vind bl\u00e5sa \u00f6ver landet hela dagen och hela natten, och n\u00e4r det blev morgon hade vinden f\u00f6rt med sig gr\u00e4shopporna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De t\u00e4ckte hela landet fr\u00e5n den ena gr\u00e4nsen till den andra. Det var den v\u00e4rsta gr\u00e4shoppspl\u00e5gan i hela Egyptens historia, och det kommer aldrig mer att bli en liknande."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gr\u00e4shopporna t\u00e4ckte hela landet och skymde solen s\u00e5 att det blev alldeles m\u00f6rkt, och de \u00e5t upp all v\u00e4xtlighet som fanns kvar efter haglet. De l\u00e4mnade inget gr\u00f6nt kvar, inte ett enda tr\u00e4d eller en enda planta i hela landet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 skickade Farao ilbud efter Mose och Aron och sa till dem: Jag bek\u00e4nner min synd mot Herren, er Gud, och mot er."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "F\u00f6rl\u00e5t min synd bara den h\u00e4r g\u00e5ngen och bed Herren, er Gud, att han tar bort denna d\u00f6dspl\u00e5ga."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mose gick ut fr\u00e5n Faraos palats och bad till Herren,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och han s\u00e4nde en kraftig v\u00e4stanvind som bl\u00e5ste ut alla gr\u00e4shopporna i R\u00f6da havet, och sedan fanns det inte en enda gr\u00e4shoppa kvar i hela Egypten."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men Herren f\u00f6rh\u00e4rdade Faraos hj\u00e4rta, s\u00e5 att han inte l\u00e4t folket g\u00e5."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "M\u00f6rker \u00f6ver landet i tre dagar -D\u00e5 sa Herren till Mose: Lyft upp dina h\u00e4nder mot himlen, s\u00e5 ska jag s\u00e4nda ett v\u00e4ldigt m\u00f6rker, utan den minsta strimma ljus \u00f6ver Egypten."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mose gjorde som Herren hade sagt, och det kom ett tjockt m\u00f6rker \u00f6ver hela landet som varade i tre dagar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Under hela denna tid kunde egyptierna knappast r\u00f6ra sig, men Israels folk hade ljus som vanligt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Farao skickade d\u00e5 bud p\u00e5 Mose och sa: G\u00e5 och fira gudstj\u00e4nst \u00e5t Herren, men l\u00e5t era f\u00e5r och er boskap stanna h\u00e4r. Barnen f\u00e5r ni ta med er."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Nej, sa Mose. Vi m\u00e5ste ta med oss all v\u00e5r boskap f\u00f6r att kunna b\u00e4ra fram slaktoffer och br\u00e4nnoffer inf\u00f6r Herren, v\u00e5r Gud."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Inte en kl\u00f6v ska l\u00e4mnas kvar. Vi vet inte vad f\u00f6r slags offer han kommer att beg\u00e4ra, f\u00f6rr\u00e4n vi \u00e4r d\u00e4r."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men Herren f\u00f6rh\u00e4rdade Faraos hj\u00e4rta, s\u00e5 att han inte heller nu l\u00e4t dem g\u00e5."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "G\u00e5 ut h\u00e4rifr\u00e5n, och visa dig aldrig mer inf\u00f6r mig, skrek Farao \u00e5t Mose. Den dag du g\u00f6r det ska du d\u00f6."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jag ska inte komma hit n\u00e5gon mer g\u00e5ng, lovade Mose."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hotet mot alla f\u00f6rstf\u00f6dda -D\u00e5 sa Herren till Mose: Jag ska s\u00e4nda \u00e4nnu en pl\u00e5ga \u00f6ver Farao och hans land, och sedan ska han l\u00e5ta er g\u00e5. Han ska bli s\u00e5 ivrig att bli av med er, att han kommer att jaga er ut ur landet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och s\u00e4g till alla m\u00e4n och kvinnor som tillh\u00f6r Israels folk, att de ska be om smycken av silver och guld av sina egyptiska grannar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gud l\u00e4t det n\u00e4mligen ske p\u00e5 det s\u00e4ttet, att egyptierna tyckte bra om Israels folk. Mose var en stor man i Egypten, och b\u00e5de Faraos tj\u00e4nare och folket i allm\u00e4nhet s\u00e5g upp till honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nu meddelade Mose Farao: Herren s\u00e4ger: &#39;Vid midnatt ska jag g\u00e5 fram genom landet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den \u00e4ldste sonen i varje familj ska d\u00f6, fr\u00e5n Faraos \u00e4ldste son, arvtagaren till tronen, till det \u00e4ldsta barnet hos hans l\u00e4gste slav, och till och med de f\u00f6rstf\u00f6dda bland djuren."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En d\u00f6dsklagan kommer att h\u00f6ras \u00f6ver hela landet. Aldrig tidigare har man h\u00f6rt n\u00e5got s\u00e5dant, och man kommer aldrig att f\u00e5 h\u00f6ra det igen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men inte en hund ska morra mot n\u00e5gon av Israels folk, vare sig mot m\u00e4nniskor eller djur. D\u00e5 ska ni f\u00f6rst\u00e5 att Herren g\u00f6r skillnad mellan egyptierna och israeliterna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Alla dina tj\u00e4nare ska komma springande till mig och buga sig och s\u00e4ga: &#39;Var sn\u00e4lla och l\u00e4mna oss genast, och ta med allt folket!&#39; D\u00e5 ska jag ge mig i v\u00e4g.&#39; D\u00e4refter gick Mose d\u00e4rifr\u00e5n, r\u00f6d av ilska."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Herren hade sagt till Mose: Farao kommer inte att h\u00f6ra p\u00e5 dig, och det ger mig tillf\u00e4lle att utf\u00f6ra under f\u00f6r att visa min makt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fast\u00e4n Mose och Aron utf\u00f6rde dessa under mitt framf\u00f6r \u00f6gonen p\u00e5 Farao gjorde Herren hans hj\u00e4rta h\u00e5rt, s\u00e5 att han inte l\u00e4t folket l\u00e4mna landet."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e5sken -Herren sa till Mose och Aron:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fr\u00e5n och med nu ska den h\u00e4r m\u00e5naden vara den f\u00f6rsta och mest betydelsefulla m\u00e5naden i den judiska kalendern."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ber\u00e4tta f\u00f6r hela folket att varje familj ska skaffa ett lamm till den tionde dagen i denna m\u00e5nad. Om familjen \u00e4r liten, kan den dela lammet med en annan familj i grannskapet. Det beror p\u00e5 familjens storlek om det ska delas eller inte."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ber\u00e4tta f\u00f6r hela folket att varje familj ska skaffa ett lamm till den tionde dagen i denna m\u00e5nad. Om familjen \u00e4r liten, kan den dela lammet med en annan familj i grannskapet. Det beror p\u00e5 familjens storlek om det ska delas eller inte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Detta djur ska vara \u00e5rsgammalt, av hank\u00f6n, antingen ett f\u00e5r eller en get, och det ska vara felfritt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "P\u00e5 kv\u00e4llen den fjortonde dagen i m\u00e5naden ska alla dessa lamm slaktas,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och deras blod ska man stryka p\u00e5 d\u00f6rrposterna i varje hus och p\u00e5 tr\u00e4et \u00f6ver d\u00f6rren. Man ska anv\u00e4nda blodet av det lamm som man \u00e4ter i det huset."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Man ska \u00e4ta lammet just den kv\u00e4llen. Det ska vara stekt, och man ska \u00e4ta det med br\u00f6d som \u00e4r bakat utan j\u00e4st, och med bittra \u00f6rter."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "K\u00f6ttet f\u00e5r inte \u00e4tas r\u00e5tt eller kokt, utan det ska vara stekt, b\u00e5de med huvud, f\u00f6tter och in\u00e4lvor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c4t ingenting av det f\u00f6ljande dag. Om inte allt blir upp\u00e4tet den kv\u00e4llen, ska det som \u00e4r kvar br\u00e4nnas."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c4t det med reskl\u00e4derna p\u00e5, och var beredda p\u00e5 en l\u00e5ng resa. Ni ska ha skor p\u00e5 f\u00f6tterna och vandringsstavar i h\u00e4nderna. \u00c4t snabbt! Detta ska kallas Herrens p\u00e5sk."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag ska n\u00e4mligen g\u00e5 genom Egypten i kv\u00e4ll och d\u00f6da den \u00e4ldste sonen i varje hus, och \u00e4ven det f\u00f6rstf\u00f6dda av hank\u00f6n bland alla djur i hela landet. Jag ska h\u00e5lla dom \u00f6ver alla Egyptens gudar, f\u00f6r jag \u00e4r Herren."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Blodet som ni har strukit p\u00e5 d\u00f6rrposterna ska vara beviset f\u00f6r att ni lyder mig, och n\u00e4r jag ser blodet ska jag g\u00e5 f\u00f6rbi er, och jag ska inte d\u00f6da era f\u00f6rstf\u00f6dda barn n\u00e4r jag p\u00e5 det h\u00e4r s\u00e4ttet sl\u00e5r Egypten."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ni ska fira denna h\u00f6gtid varje \u00e5r. Detta \u00e4r en st\u00e4ndig lag som ska p\u00e5minna er om vad som h\u00e4nde den h\u00e4r natten."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Firandet ska p\u00e5g\u00e5 i sju dagar, och under hela tiden ska ni \u00e4ta br\u00f6d bakat utan j\u00e4st. Redan den f\u00f6rsta dagen ska ni rensa bort all j\u00e4st ur era hus. Den som bryter mot den regeln under dessa sju dagar ska skiljas fr\u00e5n Israel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "P\u00e5 f\u00f6rsta dagen och sista dagen i h\u00f6gtiden ska en speciell h\u00f6gtidsgudstj\u00e4nst firas, och inget arbete f\u00e5r utf\u00f6ras under de dagarna, med undantag f\u00f6r matlagning."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Denna \u00e5rliga fest, det osyrade br\u00f6dets h\u00f6gtid, ska hj\u00e4lpa er att komma ih\u00e5g den h\u00e4r dagen som den dag n\u00e4r jag f\u00f6rde er ut ur Egypten. Det \u00e4r allts\u00e5 en lag att ni varje \u00e5r ska fira denna h\u00f6gtid, generation efter generation."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fr\u00e5n kv\u00e4llen den fjortonde dagen i m\u00e5naden till kv\u00e4llen den tjugof\u00f6rsta dagen f\u00e5r bara br\u00f6d som bakats utan j\u00e4st \u00e4tas."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Under dessa sju dagar f\u00e5r det inte finnas n\u00e5gra sp\u00e5r av j\u00e4st i era hem. Den som under den tiden \u00e4ter n\u00e5gonting med j\u00e4st i ska skiljas fr\u00e5n Israel. Denna regel g\u00e4ller lika s\u00e5v\u00e4l f\u00f6r utl\u00e4nningar som f\u00f6r inf\u00f6dda."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag upprepar igen att ni under de dagarna inte f\u00e5r \u00e4ta n\u00e5gonting som \u00e4r bakat med j\u00e4st. Servera bara br\u00f6d som inte \u00e4r j\u00e4st."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 kallade Mose till sig alla de \u00e4ldste i Israel och sa till dem: G\u00e5 nu och skaffa er lamm bland era hjordar, ett lamm f\u00f6r en eller flera familjer, beroende p\u00e5 antalet medlemmar i familjen. Slakta sedan lammet, s\u00e5 att Gud g\u00e5r f\u00f6rbi er och inte f\u00f6rg\u00f6r er."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00e5t lammets blod rinna ner i ett k\u00e4rl. Ta sedan en knippa kvistar fr\u00e5n isopbusken och doppa den i blodet och stryk med den p\u00e5 \u00f6verstycket till d\u00f6rren och utmed de b\u00e5da d\u00f6rrposterna, s\u00e5 att det blir blod p\u00e5 dem. Sedan f\u00e5r ingen av er g\u00e5 ut den kv\u00e4llen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Herren ska n\u00e4mligen g\u00e5 fram genom landet och d\u00f6da egyptierna, men n\u00e4r han ser blodet p\u00e5 d\u00f6rrposterna och \u00f6vre d\u00f6rrkarmen, ska han g\u00e5 f\u00f6rbi det huset och inte till\u00e5ta F\u00f6rd\u00e4rvaren att g\u00e5 in och d\u00f6da den f\u00f6rstf\u00f6dde."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g att detta \u00e4r en lag som st\u00e4ndigt ska g\u00e4lla f\u00f6r er och era efterkommande."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och n\u00e4r ni kommer in i landet som Herren ska ge er, precis som han har lovat, och ni d\u00e5 firar p\u00e5sk och"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "era barn fr\u00e5gar: &#39;Varf\u00f6r firar vi den h\u00e4r h\u00f6gtiden?&#39;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "s\u00e5 ska ni svara: &#39;Vi firar den d\u00e4rf\u00f6r att Herren gick f\u00f6rbi Israels barns hus n\u00e4r han d\u00f6dade egyptierna. Han gick f\u00f6rbi husen utan att g\u00e5 in och d\u00f6da n\u00e5gon.&#39; Och allt folket b\u00f6jde sina huvuden och tillbad Herren."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Alla f\u00f6rstf\u00f6dda i Egypten d\u00f6r -Israels folk gjorde som Mose och Aron hade befallt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och vid midnatt d\u00f6dade Herren de f\u00f6rstf\u00f6dda s\u00f6nerna i landet, fr\u00e5n Faraos \u00e4ldste son till den \u00e4ldste sonen till f\u00e5ngen som satt i f\u00e4ngelse. P\u00e5 samma s\u00e4tt d\u00f6dade han det f\u00f6rstf\u00f6dda bland boskapen."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mitt i natten vaknade Farao, hans tj\u00e4nare och allt folket i Egypten, och man klagade och gr\u00e4t i hela Egypten, f\u00f6r det fanns inte ett hus d\u00e4r inte n\u00e5gon l\u00e5g d\u00f6d."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Farao kallade till sig Mose och Aron den natten och sa: L\u00e4mna oss nu. G\u00e5 h\u00e4rifr\u00e5n allesammans f\u00f6r att offra till Herren, som ni beg\u00e4rde."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ta med er alla djur som ni har \u00f6nskat att g\u00f6ra, och ge er iv\u00e4g. Bed om v\u00e4lsignelse f\u00f6r mig ocks\u00e5."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Egyptierna var nu mycket ivriga att f\u00e5 iv\u00e4g dem s\u00e5 snart som m\u00f6jligt. Annars \u00e4r vi snart d\u00f6da allesammans, sa de."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Israeliterna tog med sig deg, som man inte blandat j\u00e4st i, och lindade in baktr\u00e5gen i sina kl\u00e4der och bar dem p\u00e5 sina axlar."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Och Israels folk gjorde som Mose sagt till dem. De bad egyptierna om smycken av silver och guld och \u00e4ven om kl\u00e4der."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Och Herren l\u00e4t det ske s\u00e5 att egyptierna tyckte om Israels barn, och d\u00e4rf\u00f6r gav de dem allt de ville ha. De fick med sig ett rikligt byte."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Flykten fr\u00e5n Egypten -Den natten l\u00e4mnade Israels barn Raamses och gick till Suckot. Det var omkring 600.000 m\u00e4n, f\u00f6rutom alla kvinnor och barn, som gick till fots."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "M\u00e5nga andra f\u00f6ljde med dem och dessutom stora boskapshjordar."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "N\u00e4r de stannade f\u00f6r att \u00e4ta, bakade de br\u00f6d av den oj\u00e4sta degen, som de hade med sig. Folket hade ju drivits ut ur Egypten och inte haft tid att l\u00e5ta degen j\u00e4sa f\u00f6r att baka br\u00f6d att ta med sig."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jakobs s\u00f6ner och deras \u00e4ttlingar hade bott i Egypten i 430 \u00e5r, och det var p\u00e5 den sista dagen av det 430:e \u00e5ret som allt Herrens folk l\u00e4mnade landet."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Jakobs s\u00f6ner och deras \u00e4ttlingar hade bott i Egypten i 430 \u00e5r, och det var p\u00e5 den sista dagen av det 430:e \u00e5ret som allt Herrens folk l\u00e4mnade landet."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Herren hade valt just denna natt f\u00f6r att f\u00f6ra sitt folk ut ur landet. Varje \u00e5r vakar man den natten och firar minnet av att Herren befriade sitt folk."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Regler f\u00f6r p\u00e5skfirandet -Herren sa till Mose och Aron: S\u00e5 h\u00e4r ska ni fira p\u00e5sk: Ingen utl\u00e4nning f\u00e5r \u00e4ta av lammet,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "men varje slav som k\u00f6pts ska \u00e4ta det, om han har blivit omskuren."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Anst\u00e4llda tj\u00e4nare och utl\u00e4nningar p\u00e5 bes\u00f6k ska inte \u00e4ta det."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Alla ni, som \u00e4ter av samma lamm, ska g\u00f6ra det i ett och samma hus, utan att f\u00f6ra n\u00e5got ut ur huset, och ni ska inte krossa n\u00e5got av dess ben."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Hela Israel ska fira denna h\u00f6gtid."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Om det finns utl\u00e4nningar, som bor tillsammans med er och vill vara med i h\u00f6gtiden, m\u00e5ste de f\u00f6rst omsk\u00e4ras. Sedan kan de komma och fira h\u00f6gtiden med er. De \u00e4r d\u00e5 som om de hade blivit f\u00f6dda bland er, men ingen oomskuren f\u00e5r \u00e4ta av lammet."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Lagen g\u00e4ller lika b\u00e5de f\u00f6r inf\u00f6dda och f\u00f6r utl\u00e4nningar som bor bland er."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Israels folk f\u00f6ljde alla de instruktioner Herren hade gett till Mose och Aron."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Den dagen ledde Herren Israels folk ut ur Egypten, och i skaror v\u00e4llde de \u00f6ver gr\u00e4nsen."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Allt f\u00f6rstf\u00f6tt tillh\u00f6r Herren -Herren sa till Mose: Avskilj Israels alla f\u00f6rstf\u00f6dda s\u00f6ner \u00e5t mig, och varje f\u00f6rstf\u00f6tt djur av hank\u00f6n!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Allt f\u00f6rstf\u00f6tt tillh\u00f6r Herren -Herren sa till Mose: Avskilj Israels alla f\u00f6rstf\u00f6dda s\u00f6ner \u00e5t mig, och varje f\u00f6rstf\u00f6tt djur av hank\u00f6n!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 sa Mose till folket: Det h\u00e4r \u00e4r en dag som ni alltid ska fira, den dag d\u00e5 ni l\u00e4mnade Egypten och blev fria fr\u00e5n slaveriet. Det var ju genom m\u00e4rkliga under som Herren ledde er ut d\u00e4rifr\u00e5n. Kom nu ih\u00e5g att ni inte f\u00e5r \u00e4ta br\u00f6d som \u00e4r j\u00e4st n\u00e4r ni firar h\u00f6gtiden. Ni f\u00e5r inte ens ha j\u00e4st i era hem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det \u00e4r allts\u00e5 p\u00e5 den h\u00e4r dagen, i april varje \u00e5r, som ni ska fira minnet av ert utt\u00e5g. Det ska ni g\u00f6ra n\u00e4r Herren har l\u00e5tit er komma in i kananeernas, hetiternas, amoreernas, hiveernas och jebuseernas land, det land som han lovade era f\u00f6rf\u00e4der och som &#39;flyter av mj\u00f6lk och honung&#39;."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det \u00e4r allts\u00e5 p\u00e5 den h\u00e4r dagen, i april varje \u00e5r, som ni ska fira minnet av ert utt\u00e5g. Det ska ni g\u00f6ra n\u00e4r Herren har l\u00e5tit er komma in i kananeernas, hetiternas, amoreernas, hiveernas och jebuseernas land, det land som han lovade era f\u00f6rf\u00e4der och som &#39;flyter av mj\u00f6lk och honung&#39;."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Under sju dagar ska ni \u00e4ta oj\u00e4st br\u00f6d, och det f\u00e5r inte heller finnas n\u00e5gon j\u00e4st i era hem eller n\u00e5gon annanstans inom landets gr\u00e4nser. P\u00e5 den sjunde dagen ska det sedan h\u00e5llas en stor fest."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Under sju dagar ska ni \u00e4ta oj\u00e4st br\u00f6d, och det f\u00e5r inte heller finnas n\u00e5gon j\u00e4st i era hem eller n\u00e5gon annanstans inom landets gr\u00e4nser. P\u00e5 den sjunde dagen ska det sedan h\u00e5llas en stor fest."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Under dessa h\u00f6gtidsdagar varje \u00e5r ska ni ber\u00e4tta f\u00f6r era barn att det \u00e4r minnet av vad Herren gjorde f\u00f6r er n\u00e4r ni l\u00e4mnade Egypten som ni firar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Denna \u00e5rliga h\u00f6gtidsvecka ska p\u00e5minna er om att ni \u00e4r hans eget folk, precis som om han hade satt sitt m\u00e4rke p\u00e5 er hand och panna, s\u00e5 att hans lag alltid ska vara p\u00e5 era l\u00e4ppar, f\u00f6r med stark hand har Herren f\u00f6rt er ut ur Egypten."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fira allts\u00e5 denna h\u00f6gtid varje \u00e5r i april."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och n\u00e4r ni kommer in i landet som Herren lovade era f\u00f6rf\u00e4der f\u00f6r l\u00e4nge sedan, det land d\u00e4r kananeerna nu bor,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "ska alla f\u00f6rstf\u00f6dda s\u00f6ner och allt f\u00f6rstf\u00f6tt bland boskapen tillh\u00f6ra Herren, och ni ska ge dem \u00e5t honom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En f\u00f6rstf\u00f6dd \u00e5sna kan man k\u00f6pa tillbaka fr\u00e5n Herren med ett f\u00e5r eller en killing, men om ni inte vill frik\u00f6pa den ska \u00e5snan d\u00f6das. Era f\u00f6rstf\u00f6dda s\u00f6ner m\u00e5ste ni d\u00e4remot frik\u00f6pa."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r era barn i framtiden fr\u00e5gar: &#39;Vad betyder allt det h\u00e4r?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Farao ville inte sl\u00e4ppa oss, och d\u00e4rf\u00f6r d\u00f6dade Herren allt f\u00f6rstf\u00f6tt i hela Egypten, b\u00e5de bland m\u00e4nniskor och djur. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r vi nu \u00f6verl\u00e4mnar allt f\u00f6rstf\u00f6tt av hank\u00f6n till Herren. Men de \u00e4ldsta s\u00f6nerna k\u00f6per vi alltid tillbaka.&#39;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c4n en g\u00e5ng s\u00e4ger jag att denna h\u00f6gtid ska visa er att ni \u00e4r Guds folk, precis som om han hade satt sitt m\u00e4rke p\u00e5 era pannor. Det \u00e4r en p\u00e5minnelse om att Herren genom sin makt ledde oss ut ur Egypten."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Molnet och elden -N\u00e4r Farao slutligen sl\u00e4ppte folket f\u00f6rde Gud dem inte genom filisteernas land, trots att detta hade varit genaste v\u00e4gen fr\u00e5n Egypten till det utlovade landet. Anledningen var att Gud t\u00e4nkte att folket skulle f\u00f6rlora modet, om de m\u00e5ste f\u00f6ra krig f\u00f6r att ta sig fram. De kunde ju \u00e5ngra sig och vilja v\u00e4nda tillbaka. Gud ledde dem d\u00e4rf\u00f6r en annan v\u00e4g, som gick genom \u00f6knen utmed R\u00f6da havet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Molnet och elden -N\u00e4r Farao slutligen sl\u00e4ppte folket f\u00f6rde Gud dem inte genom filisteernas land, trots att detta hade varit genaste v\u00e4gen fr\u00e5n Egypten till det utlovade landet. Anledningen var att Gud t\u00e4nkte att folket skulle f\u00f6rlora modet, om de m\u00e5ste f\u00f6ra krig f\u00f6r att ta sig fram. De kunde ju \u00e5ngra sig och vilja v\u00e4nda tillbaka. Gud ledde dem d\u00e4rf\u00f6r en annan v\u00e4g, som gick genom \u00f6knen utmed R\u00f6da havet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mose tog med sig Josefs ben. Josef hade f\u00e5tt folket att genom en ed lova att g\u00f6ra detta den dag Gud ledde folket ut ur Egypten. Han var n\u00e4mligen \u00f6vertygad om att den dagen skulle komma."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r de l\u00e4mnat Suckot slog de l\u00e4ger i Etam, just d\u00e4r \u00f6knen b\u00f6rjade."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Herren ledde dem med en molnpelare om dagen och med en eldpelare om natten. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt kunde de vandra b\u00e5de dag och natt,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "och de f\u00f6rlorade aldrig molnet eller elden ur sikte."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren gav Mose fler instruktioner:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e4g till folket att v\u00e4nda om mot Pi-Hahirot mellan Migdol och havet, mitt emot Baal-Sefon, och sl\u00e5 l\u00e4ger d\u00e4r vid havet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Farao kommer n\u00e4mligen att t\u00e4nka: &#39;Israeliterna \u00e4r nog inst\u00e4ngda nu mellan \u00f6knen och havet!&#39;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c4n en g\u00e5ng ska jag f\u00f6rh\u00e4rda Faraos hj\u00e4rta, s\u00e5 att han f\u00f6rf\u00f6ljer er. Jag har planerat detta f\u00f6r att visa min gudomliga makt och \u00e4ra inf\u00f6r Farao och hela hans arm\u00e9, s\u00e5 att alla egyptier f\u00f6rst\u00e5r att jag \u00e4r Herren.De slog l\u00e4ger p\u00e5 den plats de blivit anvisade."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Faraos arm\u00e9 f\u00f6rf\u00f6ljer Israel -N\u00e4r ryktet n\u00e5dde kungen i Egypten att israeliterna inte t\u00e4nkte \u00e5terv\u00e4nda dit efter de tre dagarna utan forts\u00e4tta sin vandring, \u00e5ngrade han och hans m\u00e4n sig. Vad \u00e4r det vi har gjort genom att l\u00e5ta alla dessa slavar ge sig iv\u00e4g? fr\u00e5gade de sig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Farao ledde sj\u00e4lv f\u00f6rf\u00f6ljandet fr\u00e5n sin vagn,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och han hade med sig eliten i arm\u00e9n, tillsammans 600 vagnar, och \u00e4ven andra vagnar bemannade med egyptiska officerare."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Herren gjorde Faraos sinne h\u00e5rt, s\u00e5 att han f\u00f6rf\u00f6ljde israeliterna n\u00e4r de frimodigt gav sig iv\u00e4g."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hela Faraos kavalleri, h\u00e4star, vagnar och kavallerister, var med i f\u00f6rf\u00f6ljandet. Egyptierna hann upp Israels folk n\u00e4r det hade slagit l\u00e4ger vid havet n\u00e4ra Pi-Hahirot framf\u00f6r Baal-Sefon."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r folket fick syn p\u00e5 egyptierna och m\u00e4rkte att de n\u00e4rmade sig blev de oerh\u00f6rt r\u00e4dda och ropade till Herren att han skulle hj\u00e4lpa dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De v\u00e4nde sig klagande till Mose: Har du f\u00f6rt oss hit ut att d\u00f6 i \u00f6knen d\u00e4rf\u00f6r att det inte fanns gravar \u00e5t oss i Egypten? Varf\u00f6r tvingade du oss att l\u00e4mna Egypten?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Var det inte det vi sa, n\u00e4r vi var slavar, att du skulle l\u00e5ta oss vara i fred? Vi sa ju hela tiden att det var b\u00e4ttre att vara slavar i Egypten \u00e4n att d\u00f6 i \u00f6knen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men Mose sa till folket: Ni ska inte vara r\u00e4dda. Var bara lugna och stanna d\u00e4r ni \u00e4r, s\u00e5 ska ni f\u00e5 se p\u00e5 vilket underbart s\u00e4tt Herren ska r\u00e4dda er i dag. Det \u00e4r sista g\u00e5ngen ni ser de egyptier som f\u00f6rf\u00f6ljer er."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Herren ska strida f\u00f6r oss, och vi kommer inte att beh\u00f6va lyfta ett finger!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "R\u00e4ddade vid R\u00f6da havet -D\u00e5 sa Herren till Mose: Sluta nu upp att ropa till mig. F\u00f6rs\u00f6k i st\u00e4llet att f\u00e5 folket att g\u00e5 vidare."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Anv\u00e4nd din stav! R\u00e4ck ut den \u00f6ver vattnet, s\u00e5 ska havet \u00f6ppna en v\u00e4g framf\u00f6r er, och hela Israels folk ska g\u00e5 \u00f6ver p\u00e5 torr mark!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6rh\u00e4rda egyptiernas hj\u00e4rtan, och de ska f\u00f6lja efter er, och de ska f\u00e5 se hur jag f\u00f6rh\u00e4rligar mig genom att besegra Farao och hela hans arm\u00e9 med h\u00e4star och vagnar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och alla egyptier ska f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r Herren."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Guds \u00e4ngel, som ledde Israels folk, flyttade nu molnet bak\u00e5t,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "s\u00e5 att det befann sig mellan Israels folk och egyptierna. Hela den natten gav det m\u00f6rker \u00e5t egyptierna men ljus \u00e5t Israels folk! D\u00e4rf\u00f6r kunde inte egyptierna hitta israeliterna!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r Mose r\u00e4ckte ut sin hand \u00f6ver havet \u00f6ppnade Herren en v\u00e4g genom det med en mur av vatten p\u00e5 b\u00e5da sidor. En stark \u00f6stanvind bl\u00e5ste hela den natten och torkade upp havsbottnen,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "s\u00e5 att Israels folk kunde g\u00e5 rakt igenom havet p\u00e5 torr mark!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Egyptierna f\u00f6ljde efter dem med alla Faraos h\u00e4star, vagnar och kavallerister."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men tidigt p\u00e5 morgonen s\u00e5g Herren ner p\u00e5 egyptiernas trupper fr\u00e5n eld- och molnpelaren och skapade f\u00f6rvirring bland dem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hjulen p\u00e5 deras vagnar lossnade och f\u00f6ll av, s\u00e5 att vagnarna inte kunde ta sig fram. L\u00e5t oss komma h\u00e4rifr\u00e5n! klagade egyptierna. Herren strider f\u00f6r dem mot oss."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Herren sa till Mose: R\u00e4ck ut din hand igen \u00f6ver havet, s\u00e5 att vattnet v\u00e4nder tillbaka \u00f6ver egyptierna med deras h\u00e4star och vagnar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mose gjorde som Herren hade sagt, och vattnet \u00e5terv\u00e4nde p\u00e5 morgonen till sitt normala l\u00e4ge. Egyptierna f\u00f6rs\u00f6kte fly, men Herren dr\u00e4nkte dem i havet."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vattnet t\u00e4ckte v\u00e4gen och h\u00e4starna och vagnarna, och av hela Faraos arm\u00e9, som f\u00f6rf\u00f6ljt israeliterna genom havet, \u00f6verlevde inte en enda person."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Israels folk hade vandrat genom havet p\u00e5 torr mark, och vattnet hade st\u00e5tt som murar p\u00e5 b\u00e5da sidor om dem."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt r\u00e4ddade Herren Israel fr\u00e5n egyptierna den dagen, och Israels folk s\u00e5g egyptierna ligga d\u00f6da d\u00e4r p\u00e5 havsstranden."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "N\u00e4r Israels folk s\u00e5g det stora under som Herren hade gjort f\u00f6r dem mot egyptierna f\u00f6rstod de vem Gud var, och de \u00e4rade Gud och trodde p\u00e5 honom och hans tj\u00e4nare Mose."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Moses och Mirjams s\u00e5ng till Herren -Sedan sj\u00f6ng Mose och Israels folk denna s\u00e5ng till Herren: Jag vill sjunga till Herrens \u00e4ra, f\u00f6r han har vunnit stora segrar. Han har kastat b\u00e5de h\u00e4st och ryttare i havet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herren \u00e4r min styrka, min s\u00e5ng och min fr\u00e4lsning. Han \u00e4r min Gud, och jag vill prisa honom. Han \u00e4r min fars Gud. Jag vill upph\u00f6ja honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Herren \u00e4r en k\u00e4mpe, ja, Herren \u00e4r hans namn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han har tillintetgjort Faraos vagnar och h\u00e4r och dr\u00e4nkt dem i havet. De ryktbara egyptiska krigsm\u00e4nnen dog i v\u00e5gorna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vattenmassorna dr\u00e4nkte dem, de sj\u00f6nk som stenar i djupet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Din h\u00f6gra hand, Herre, har en v\u00e4ldig makt. Den krossar fienden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I ditt h\u00f6ga majest\u00e4t besegrar du alla dem som v\u00e4nder sig mot dig. Du visar din vrede och den f\u00f6rt\u00e4r dem, som elden br\u00e4nner upp gr\u00e4set."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du bl\u00e5ste p\u00e5 vattnet och det delade sig! V\u00e5gorna reste sig som v\u00e4ldiga murar p\u00e5 var sida om v\u00e4gen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fienden sa: &#39;Jag ska f\u00f6rf\u00f6lja dem och hinna upp dem, jag ska dela bytet jag tar, jag ska ta h\u00e4mnd p\u00e5 dem. Jag ska dra mitt sv\u00e4rd, min hand ska d\u00f6da dem.&#39;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men Gud andades p\u00e5 dem, och havets v\u00e5gor slog \u00f6ver dem. De sj\u00f6nk som bly i de v\u00e4ldiga v\u00e5gorna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vem \u00e4r som du, Herre, bland alla gudar? Vem \u00e4r s\u00e5 h\u00e4rlig och helig? Vem \u00e4r s\u00e5 v\u00e4ldig i sin prakt? Vem g\u00f6r under som du?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du r\u00e4ckte ut din hand, och d\u00e5 svalde jorden dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I k\u00e4rleksfull godhet har du lett det folk du befriade. Med din makt har du f\u00f6rt det till ditt heliga land."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u00e5nga folk h\u00f6rde vad som hade h\u00e4nt, och de uppfylldes av fruktan. Filisteernas inv\u00e5nare greps av \u00e5ngest."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Edoms furstar blev f\u00f6rskr\u00e4ckta. Moabs m\u00e4ktiga m\u00e4n darrade. Kanaans inv\u00e5nare sm\u00e4lte ner av fruktan."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Skr\u00e4ck och \u00e5ngest har kommit \u00f6ver dem. Herre, tack vare din v\u00e4ldiga arm kommer de inte att anfalla oss. Ditt folk, som du har befriat, kan tryggt passera dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Du ska leda oss in i landet och plantera oss p\u00e5 ditt eget berg, p\u00e5 den plats du gjort till din hemvist, Herre - i den helgedom, Herre, som dina h\u00e4nder byggt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Herren ska regera i all evighet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Faraos h\u00e4star och ryttare och vagnar f\u00f6rs\u00f6kte f\u00f6lja efter genom havet. Men Herren l\u00e4t murarna av vatten falla \u00f6ver dem, medan Israels folk vandrade genom havet p\u00e5 torr mark."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Profetissan Mirjam, Arons syster, ledde sedan de andra kvinnorna i en dans. De spelade p\u00e5 tamburiner"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "och Mirjam sj\u00f6ng f\u00f6r dem:Sjung till Herrens \u00e4ra. H\u00e4star och ryttare har han st\u00f6rtat i havet, och han har segrat med \u00e4ra."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bittert vatten -Mose ledde Israels folk vidare fr\u00e5n R\u00f6da havet, och de kom ut i \u00f6knen Sur och var d\u00e4r tre dagar utan vatten."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r de kom till Mara, kunde de inte dricka vattnet, f\u00f6r det var bittert. (D\u00e4rf\u00f6r kallas platsen Mara, som betyder bittert.)"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Folket v\u00e4nde sig d\u00e5 mot Mose: Ska vi nu beh\u00f6va d\u00f6 av t\u00f6rst? fr\u00e5gade de."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mose bad d\u00e5 Herren om hj\u00e4lp, och Herren visade honom p\u00e5 en bit tr\u00e4. Mose sl\u00e4ngde den i vattnet, och d\u00e5 gick det att dricka.Det var d\u00e4r Gud satte upp f\u00f6ljande villkor f\u00f6r att pr\u00f6va folket:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Om ni vill lyssna till Herrens, er Guds, r\u00f6st och lyda den och g\u00f6ra det som \u00e4r r\u00e4tt, s\u00e5 ska ni inte drabbas av n\u00e5gon av de sjukdomar jag lade p\u00e5 egyptierna, f\u00f6r jag \u00e4r Herren, er l\u00e4kare."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sedan kom de till Elim, d\u00e4r det fanns tolv k\u00e4llor och sjuttio palmer, och d\u00e4r vid vattnet slog de l\u00e4ger."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud f\u00f6rser sitt folk med k\u00f6tt och br\u00f6d -De l\u00e4mnade Elim och fortsatte sin vandring in i \u00f6knen Sin, mellan Elim och Sinai, och de kom dit den femtonde dagen i andra m\u00e5naden efter att de l\u00e4mnat Egypten."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4r b\u00f6rjade folket \u00e4n en g\u00e5ng klaga p\u00e5 Mose och Aron."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "T\u00e4nk, om vi \u00e4nd\u00e5 hade varit kvar i Egypten, sa de. T\u00e4nk om Herren hade l\u00e5tit oss d\u00f6 d\u00e4r, f\u00f6r d\u00e4r hade vi ju tillr\u00e4ckligt med mat! Nu har ni f\u00f6rt oss ut i \u00f6knen, d\u00e4r vi kommer att d\u00f6 av sv\u00e4lt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 sa Herren till Mose: Jag ska l\u00e5ta mat regna ner fr\u00e5n himlen till er. Var och en kan g\u00e5 ut varje dag och samla in s\u00e5 mycket som han beh\u00f6ver. Och jag ska pr\u00f6va dem f\u00f6r att se om de f\u00f6ljer mina instruktioner eller inte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e4g till dem att samla dubbelt s\u00e5 mycket p\u00e5 den sj\u00e4tte dagen i varje vecka!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mose och Aron kallade samman allt folket och meddelade dem: I kv\u00e4ll ska ni bli klara \u00f6ver att det var Herren som f\u00f6rde er ut ur Egypten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I morgon ska ni f\u00e5 se \u00e4nnu mer av hans h\u00e4rlighet, f\u00f6r vilka \u00e4r vi att ni skulle klaga p\u00e5 oss?Herren ska ge er k\u00f6tt att \u00e4ta i kv\u00e4ll, och i morgon ska ni f\u00e5 br\u00f6d. Kom nu fram inf\u00f6r Herren och lyssna till hans svar p\u00e5 er j\u00e4mmer."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I morgon ska ni f\u00e5 se \u00e4nnu mer av hans h\u00e4rlighet, f\u00f6r vilka \u00e4r vi att ni skulle klaga p\u00e5 oss?Herren ska ge er k\u00f6tt att \u00e4ta i kv\u00e4ll, och i morgon ska ni f\u00e5 br\u00f6d. Kom nu fram inf\u00f6r Herren och lyssna till hans svar p\u00e5 er j\u00e4mmer."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I morgon ska ni f\u00e5 se \u00e4nnu mer av hans h\u00e4rlighet, f\u00f6r vilka \u00e4r vi att ni skulle klaga p\u00e5 oss?Herren ska ge er k\u00f6tt att \u00e4ta i kv\u00e4ll, och i morgon ska ni f\u00e5 br\u00f6d. Kom nu fram inf\u00f6r Herren och lyssna till hans svar p\u00e5 er j\u00e4mmer."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Aron talade sedan till folket, och n\u00e4r de v\u00e4nde sig mot \u00f6knen uppenbarade sig pl\u00f6tsligt Herren f\u00f6r dem i molnet, som ledde dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och Herren sa till Mose: Jag har h\u00f6rt deras klagan. S\u00e4g till dem: &#39;I kv\u00e4ll ska ni f\u00e5 k\u00f6tt och i morgon ska ni m\u00e4ttas med br\u00f6d, och s\u00e5 ska ni veta att jag \u00e4r Herren, er Gud.&#39;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och Herren sa till Mose: Jag har h\u00f6rt deras klagan. S\u00e4g till dem: &#39;I kv\u00e4ll ska ni f\u00e5 k\u00f6tt och i morgon ska ni m\u00e4ttas med br\u00f6d, och s\u00e5 ska ni veta att jag \u00e4r Herren, er Gud.&#39;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Den kv\u00e4llen kom en stor m\u00e4ngd vaktlar \u00f6ver l\u00e4gret, och p\u00e5 morgonen var \u00f6knen runt l\u00e4gerplatsen v\u00e5t av dagg."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och n\u00e4r daggen lite senare f\u00f6rsvann, l\u00e4mnade den kvar n\u00e5got som liknade rimfrost p\u00e5 marken."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r Israels folk s\u00e5g detta, fr\u00e5gade de: Vad \u00e4r det h\u00e4r?Mose f\u00f6rklarade: Det \u00e4r den mat som Herren har gett er att \u00e4ta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Herren har sagt att var och en ska samla in s\u00e5 mycket han beh\u00f6ver f\u00f6r sitt hush\u00e5ll, mellan tre och fyra liter per person."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Israels folk gick ut och lydde uppmaningen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och n\u00e4r de m\u00e4tte upp vad de samlat i sina m\u00e5tt fann de att det r\u00e4ckte till alla. De som hade samlat mycket hade ingenting \u00f6ver, och de som hade samlat lite hade tillr\u00e4ckligt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och Mose sa till folket: L\u00e4mna ingenting kvar \u00f6ver natten."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men naturligtvis fanns det s\u00e5dana som inte ville lyssna utan l\u00e4mnade en del kvar till morgonen d\u00e4rp\u00e5. Men d\u00e5 var det fullt av mask och luktade fruktansv\u00e4rt illa, och Mose blev arg p\u00e5 dem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "P\u00e5 detta s\u00e4tt samlade de mat varje morgon, varje hush\u00e5ll efter sitt behov, och n\u00e4r solen steg allt h\u00f6gre fram p\u00e5 dagen, sm\u00e4lte det som var l\u00e4mnat kvar bort och f\u00f6rsvann."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "P\u00e5 sj\u00e4tte dagen samlade de dubbelt s\u00e5 mycket som vanligt, \u00e5tta liter i st\u00e4llet f\u00f6r fyra. Ledarna bland folket gick d\u00e5 till Mose och rapporterade detta."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 talade han om anledningen f\u00f6r dem: Vi g\u00f6r detta eftersom Herren har valt morgondagen som vilodag, en Herrens heliga sabbat, n\u00e4r vi ska avst\u00e5 fr\u00e5n att g\u00f6ra v\u00e5ra dagliga sysslor. G\u00f6r d\u00e4rf\u00f6r i ordning s\u00e5 mycket ni beh\u00f6ver i dag, och spara det som blir \u00f6ver till i morgon."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Till skillnad fr\u00e5n f\u00f6rut var maten n\u00e4sta morgon f\u00e4rsk. Den luktade gott och det fanns ingen mask i den."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mose sa: Detta \u00e4r er mat f\u00f6r i dag, f\u00f6r detta \u00e4r Herrens sabbat, och det kommer inte att finnas n\u00e5gon mat alls ute p\u00e5 marken."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Samla allts\u00e5 mat under sex dagar. Den sjunde dagen \u00e4r sabbat, och d\u00e5 kommer det inte att finnas n\u00e5gon mat ute p\u00e5 marken."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e5gra gick \u00e4nd\u00e5 ut p\u00e5 sabbaten f\u00f6r att samla mat men de fann ingen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hur l\u00e4nge t\u00e4nker detta folk v\u00e4gra att lyda? fr\u00e5gade Herren Mose. Ser de inte att jag ger dem dubbelt s\u00e5 mycket den sj\u00e4tte dagen, s\u00e5 att det ska vara tillr\u00e4ckligt f\u00f6r tv\u00e5 dagar? F\u00f6r Herren har gett er den sjunde dagen som en vilodag. Stanna nu kvar i era t\u00e4lt och g\u00e5 inte ut f\u00f6r att samla mat p\u00e5 marken den dagen."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hur l\u00e4nge t\u00e4nker detta folk v\u00e4gra att lyda? fr\u00e5gade Herren Mose. Ser de inte att jag ger dem dubbelt s\u00e5 mycket den sj\u00e4tte dagen, s\u00e5 att det ska vara tillr\u00e4ckligt f\u00f6r tv\u00e5 dagar? F\u00f6r Herren har gett er den sjunde dagen som en vilodag. Stanna nu kvar i era t\u00e4lt och g\u00e5 inte ut f\u00f6r att samla mat p\u00e5 marken den dagen."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Folket vilade allts\u00e5 den sjunde dagen."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Och folket kallade maten manna, som betyder: Vad \u00e4r det? Mannat var vitt som korianderfr\u00f6 och smakade som br\u00f6d med honung."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mose ber\u00e4ttade ocks\u00e5 f\u00f6r folket att Herren bett dem att bevara en portion manna s\u00e5 att kommande generationer skulle f\u00e5 se det."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r sa han till Aron att skaffa en kruka och h\u00e4lla upp n\u00e5gra liter manna i den och placera det p\u00e5 en helig plats."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Aron gjorde s\u00e5, precis enligt Herrens order till Mose, och han st\u00e4llde mannat bredvid arken i tabernaklet."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Under fyrtio \u00e5r \u00e5t Israels barn manna, \u00e4nda tills de kom in i Kanaans land, d\u00e4r det fanns s\u00e4d att \u00e4ta."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Krukan som anv\u00e4ndes f\u00f6r att m\u00e4ta upp mannat rymde omkring tre och en halv liter."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vatten ur klippan -Nu l\u00e4mnade folket p\u00e5 Guds befallning \u00f6knen Sin och vandrade i etapper till Refidim. Men n\u00e4r de kom fram dit, fanns det inte n\u00e5got vatten att dricka."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 b\u00f6rjade folket br\u00e5ka med Mose. Ge oss vatten! gn\u00e4llde de.Sluta nu, sa Mose. T\u00e4nker ni s\u00e4tta Guds t\u00e5lamod p\u00e5 prov igen?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men pl\u00e5gade av sin t\u00f6rst fortsatte de att klaga. Varf\u00f6r f\u00f6rde du oss ut ur Egypten, s\u00e5 att vi skulle beh\u00f6va d\u00f6 h\u00e4r med v\u00e5ra barn och v\u00e5r boskap?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade Mose Herren: Vad ska jag g\u00f6ra? De \u00e4r ju f\u00e4rdiga att stena mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herren sa till Mose: Tag med dig de \u00e4ldste i Israel och f\u00f6r ut folket till berget Horeb. Du ska ha din stav i handen. Jag ska m\u00f6ta dig d\u00e4r vid klippan. Sl\u00e5 p\u00e5 den med din stav, samma stav som du slog p\u00e5 Nilens vatten med. D\u00e5 ska vatten komma fram, s\u00e5 att alla kan f\u00e5 dricka! Mose gjorde som han hade blivit tillsagd, och vatten str\u00f6mmade ut ur klippan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Herren sa till Mose: Tag med dig de \u00e4ldste i Israel och f\u00f6r ut folket till berget Horeb. Du ska ha din stav i handen. Jag ska m\u00f6ta dig d\u00e4r vid klippan. Sl\u00e5 p\u00e5 den med din stav, samma stav som du slog p\u00e5 Nilens vatten med. D\u00e5 ska vatten komma fram, s\u00e5 att alla kan f\u00e5 dricka! Mose gjorde som han hade blivit tillsagd, och vatten str\u00f6mmade ut ur klippan."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mose kallade platsen Massa, som betyder frestelse. Ibland har den kallats Meriba, som betyder br\u00e5k, f\u00f6r det var d\u00e4r folket br\u00e5kade med Gud och frestade honom genom att s\u00e4ga: T\u00e4nker Herren ta hand om oss eller inte?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vid Refidim kom amalekiterna emot dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mose beordrade d\u00e5 Josua att kalla samman en grupp m\u00e4n till strid.Mose sa till honom: I morgon kommer jag att st\u00e5 p\u00e5 bergets topp med Guds stav i min hand."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Josua och hans m\u00e4n gick allts\u00e5 ut f\u00f6r att besegra amalekiterna. Under tiden gick Mose, Aron och Hur upp p\u00e5 berget."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 l\u00e4nge Mose orkade h\u00e5lla upp staven i sina h\u00e4nder hade Israel \u00f6vertaget, men n\u00e4r han l\u00e4t h\u00e4nderna sjunka ryckte amalekiterna fram."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Till slut blev Mose s\u00e5 tr\u00f6tt i armarna att han inte orkade h\u00e5lla staven l\u00e4ngre. D\u00e5 rullade Aron och Hur fram en sten som han kunde sitta p\u00e5, och sedan stod de p\u00e5 var sin sida om honom och h\u00f6ll upp hans armar \u00e4nda till solnedg\u00e5ngen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Resultatet blev att Josua och hans m\u00e4n besegrade amalekiterna!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Herren sa till Mose: Skriv ner det h\u00e4r i en bok, s\u00e5 att man alltid kan minnas det, och \u00f6vertyga Josua om att jag ska utpl\u00e5na varje sp\u00e5r av Amalek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och Mose byggde ett altare d\u00e4r och kallade det: Herren \u00e4r mitt segerban\u00e9r.L\u00e5t oss h\u00f6ja Herrens ban\u00e9r! sa Mose. Herren ska strida mot Amalek, fr\u00e5n generation till generation."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och Mose byggde ett altare d\u00e4r och kallade det: Herren \u00e4r mitt segerban\u00e9r.L\u00e5t oss h\u00f6ja Herrens ban\u00e9r! sa Mose. Herren ska strida mot Amalek, fr\u00e5n generation till generation."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jetro bes\u00f6ker Mose -Snart fick Moses sv\u00e4rfar Jetro, pr\u00e4sten i Midjan, h\u00f6ra talas om alla de underbara saker som Herren hade gjort f\u00f6r sitt folk och f\u00f6r Mose, och hur Herren hade f\u00f6rt dem ut ur Egypten."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 tog Jetro med sig Moses hustru Sippora, som denne tidigare hade skickat hem,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och Moses s\u00f6ner Gersom och Elieser. Gersom betyder fr\u00e4mling, f\u00f6r Mose hade sagt vid hans f\u00f6delse: Jag har vandrat omkring i ett fr\u00e4mmande land."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Elieser betyder Gud \u00e4r min hj\u00e4lp. N\u00e4r han f\u00f6ddes sa Mose: Mina f\u00f6rf\u00e4ders Gud har varit min hj\u00e4lpare och r\u00e4ddat mig undan Faraos sv\u00e4rd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De hann upp israeliterna n\u00e4r Mose och folket hade slagit l\u00e4ger vid berget Sinai.Din sv\u00e4rfar Jetro har kommit f\u00f6r att h\u00e4lsa p\u00e5 dig, sa man till Mose. Han har med sig din fru och era tv\u00e5 pojkar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De hann upp israeliterna n\u00e4r Mose och folket hade slagit l\u00e4ger vid berget Sinai.Din sv\u00e4rfar Jetro har kommit f\u00f6r att h\u00e4lsa p\u00e5 dig, sa man till Mose. Han har med sig din fru och era tv\u00e5 pojkar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 gick Mose ut f\u00f6r att tr\u00e4ffa sin sv\u00e4rfar, och han h\u00e4lsade mycket hj\u00e4rtligt p\u00e5 honom. Sedan gick de in i Moses t\u00e4lt f\u00f6r att forts\u00e4tta samtalet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mose ber\u00e4ttade f\u00f6r sin sv\u00e4rfar om allt som hade h\u00e4nt och vad Herren hade gjort mot Farao och egyptierna f\u00f6r att befria Israel. Han ber\u00e4ttade ocks\u00e5 om alla de problem som de st\u00f6tt p\u00e5 under v\u00e4gen och om hur Herren hade hj\u00e4lpt dem i allt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jetro blev mycket glad n\u00e4r han fick h\u00f6ra om allt som Herren hade gjort f\u00f6r Israel och hur han hade hj\u00e4lpt dem att komma ut ur Egypten."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Lovad vare Herren, sa Jetro, han som har r\u00e4ddat er fr\u00e5n egyptierna och Farao och bevarat Israel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nu f\u00f6rst\u00e5r jag att Herren \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n alla andra gudar, eftersom han har kunnat befria sitt folk fr\u00e5n de stolta och grymma egyptierna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jetro offrade till Gud, och sedan kom Aron och ledarna i Israel f\u00f6r att tr\u00e4ffa honom, och allesammans deltog de i offerm\u00e5ltiden inf\u00f6r Gud."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jetro ger Mose ett vist r\u00e5d -Dagen d\u00e4rp\u00e5 satte sig Mose ner f\u00f6r att tj\u00e4na som folkets domare, och fr\u00e5n morgonen \u00e4nda till sena kv\u00e4llen kom m\u00e4nniskor till honom f\u00f6r att l\u00e4gga fram sina problem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r Moses sv\u00e4rfar s\u00e5g hur mycket av hans tid som gick \u00e5t till detta sa han: Varf\u00f6r f\u00f6rs\u00f6ker du klara av allt det h\u00e4r sj\u00e4lv? De f\u00e5r ju st\u00e5 och v\u00e4nta hela dagen p\u00e5 att f\u00e5 hj\u00e4lp."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jo, d\u00e4rf\u00f6r att folket kommer till mig med sina delade meningar och vill veta vad som \u00e4r Guds vilja, svarade Mose sin sv\u00e4rfar. Jag \u00e4r deras domare och avg\u00f6r vem som har r\u00e4tt och vem som har fel, och s\u00e5 undervisar jag dem om Guds lagar och till\u00e4mpar dem i deras fall."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jo, d\u00e4rf\u00f6r att folket kommer till mig med sina delade meningar och vill veta vad som \u00e4r Guds vilja, svarade Mose sin sv\u00e4rfar. Jag \u00e4r deras domare och avg\u00f6r vem som har r\u00e4tt och vem som har fel, och s\u00e5 undervisar jag dem om Guds lagar och till\u00e4mpar dem i deras fall."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det d\u00e4r \u00e4r inte bra! f\u00f6rklarade sv\u00e4rfadern."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Du sliter ut dig sj\u00e4lv, och folket blir uttr\u00f6ttat. Det \u00e4r alldeles f\u00f6r mycket f\u00f6r dig att sk\u00f6ta sj\u00e4lv."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nu ska jag ge dig ett gott r\u00e5d, och Herren kommer att v\u00e4lsigna dig: Du ska vara folkets representant inf\u00f6r Gud och l\u00e4gga fram deras \u00e4renden inf\u00f6r honom. Sedan ska du tala om hans svar f\u00f6r dem och undervisa dem om Guds lagar och vilka principer man ska f\u00f6lja i livet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nu ska jag ge dig ett gott r\u00e5d, och Herren kommer att v\u00e4lsigna dig: Du ska vara folkets representant inf\u00f6r Gud och l\u00e4gga fram deras \u00e4renden inf\u00f6r honom. Sedan ska du tala om hans svar f\u00f6r dem och undervisa dem om Guds lagar och vilka principer man ska f\u00f6lja i livet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan ska du f\u00f6rs\u00f6ka f\u00e5 tag i l\u00e4mpliga m\u00e4n, som \u00e4r \u00e4rliga och p\u00e5litliga och som inte tar emot mutor. Dem ska du utse till domare, somliga f\u00f6r tusen personer, andra f\u00f6r hundra, andra f\u00f6r femtio och andra f\u00f6r tio personer."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00e5t dessa vara ansvariga domare f\u00f6r folket. Om det \u00e4r n\u00e5got som \u00e4r mycket betydelsefullt eller komplicerat, s\u00e5 kan de komma till dig med det, men alla mindre fr\u00e5gor ska de sj\u00e4lva ta hand om. Det blir l\u00e4ttare f\u00f6r dig om ni hj\u00e4lps \u00e5t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om du f\u00f6ljer det h\u00e4r r\u00e5det, och Herren g\u00e5r med p\u00e5 det, kan du b\u00e4ttre klara av uppgiften att vara folkets ledare, och d\u00e5 kommer det ocks\u00e5 att vara frid och harmoni i l\u00e4gret."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mose lyssnade till sin sv\u00e4rfars r\u00e5d och f\u00f6ljde hans f\u00f6rslag."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han valde ut dugliga m\u00e4n fr\u00e5n hela Israel och satte dem till ledare \u00f6ver folket, \u00f6ver tusen, hundra, femtio eller tio."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De skulle alltid finnas till hands f\u00f6r att skipa r\u00e4ttvisa. De sv\u00e5rare fallen f\u00f6rde de fram inf\u00f6r Mose, men allt annat tog de sj\u00e4lva hand om."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Moses sv\u00e4rfar \u00e5terv\u00e4nde s\u00e5 sm\u00e5ningom tillbaka till sitt land."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud uppenbarar sig vid Sinai -Israeliterna n\u00e5dde fram till Sinais \u00f6ken p\u00e5 dagen tre m\u00e5nader efter det att de hade l\u00e4mnat Egypten."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sedan de brutit upp fr\u00e5n Refidim, kom de till foten av berget Sinai och slog l\u00e4ger d\u00e4r. Mose gick upp p\u00e5 berget f\u00f6r att vara inf\u00f6r Gud, och han h\u00f6rde Guds r\u00f6st s\u00e4ga:Detta ska du meddela Israels folk:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan de brutit upp fr\u00e5n Refidim, kom de till foten av berget Sinai och slog l\u00e4ger d\u00e4r. Mose gick upp p\u00e5 berget f\u00f6r att vara inf\u00f6r Gud, och han h\u00f6rde Guds r\u00f6st s\u00e4ga:Detta ska du meddela Israels folk:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "&#39;Ni har sett allt jag gjorde med egyptierna, och hur jag som en \u00f6rn har burit er p\u00e5 mina vingar f\u00f6r att f\u00f6ra er till mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om ni nu vill lyda mig och h\u00e5lla er del av \u00f6verenskommelsen mellan oss, s\u00e5 ska ni vara mitt folk bland alla andra folk p\u00e5 jorden, f\u00f6r hela jorden \u00e4r min."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och ni ska vara ett kungarike av pr\u00e4ster \u00e5t Gud, ett heligt folk.&#39;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mose v\u00e4nde tillbaka fr\u00e5n berget och sammankallade alla ledarna bland folket och talade om f\u00f6r dem vad Herren hade sagt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Alla var fullst\u00e4ndigt eniga och svarade: Vi ska g\u00f6ra allt som han beg\u00e4r av oss. Mose meddelade Herren folkets svar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 sa Herren till Mose: Jag ska komma till dig i ett m\u00f6rkt moln, s\u00e5 att folket kan h\u00f6ra mig n\u00e4r jag talar med dig, och sedan kommer de alltid att tro dig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "G\u00e5 nu ner och f\u00f6rbered folket p\u00e5 mitt bes\u00f6k. Invig dem i dag och i morgon, och s\u00e4g \u00e5t dem att tv\u00e4tta sina kl\u00e4der."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I \u00f6vermorgon ska jag sedan stiga ner p\u00e5 berget Sinai inf\u00f6r deras \u00f6gon."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e4tt upp en gr\u00e4nslinje som folket inte f\u00e5r passera och s\u00e4g till dem: &#39;Ni f\u00e5r inte g\u00e5 upp p\u00e5 berget eller g\u00e5 \u00f6ver gr\u00e4nslinjen. Den som g\u00f6r det ska d\u00f6."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ingen hand ska r\u00f6ra vid syndaren, utan denne ska stenas eller skjutas till d\u00f6ds med pilar. Detta g\u00e4ller b\u00e5de m\u00e4nniskor och djur. H\u00e5ll er borta fr\u00e5n berget, tills ni h\u00f6r en l\u00e5ng, utdragen ton fr\u00e5n jubelhornet. D\u00e5 f\u00e5r ni samlas vid foten av berget.&#39;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mose gick d\u00e5 ner till folket och f\u00f6rberedde dem f\u00f6r m\u00f6tet, och de tv\u00e4ttade sina kl\u00e4der."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han sa till dem: F\u00f6rbered er och rena er nu f\u00f6r att m\u00f6ta Herren om tv\u00e5 dagar, och t\u00e4nk p\u00e5 att ni inte f\u00e5r ha sexuellt umg\u00e4nge under denna reningstid."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "P\u00e5 tredje dagens morgon utbr\u00f6t ett v\u00e4ldigt \u00e5skv\u00e4der. Ett stort moln s\u00e4nkte sig \u00f6ver berget, och det h\u00f6rdes en l\u00e5ng, utdragen ton som fr\u00e5n en basun. Folket b\u00e4vade."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mose ledde d\u00e5 ut dem fr\u00e5n l\u00e4gret f\u00f6r att m\u00f6ta Gud vid foten av berget."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hela Sinais berg var t\u00e4ckt av r\u00f6k, eftersom Herren steg ner p\u00e5 det i eld. R\u00f6ken bolmade upp mot skyn, precis som fr\u00e5n en sm\u00e4ltugn, och hela berget darrade som under en jordb\u00e4vning."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Basunljudet blev allt starkare. Mose talade med Herren, och Herren svarade med h\u00f6g r\u00f6st."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Herren steg ner p\u00e5 bergets topp och kallade upp Mose till sig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Herren sa till Mose: G\u00e5 tillbaka och varna folket f\u00f6r att \u00f6vertr\u00e4da gr\u00e4nslinjen. De f\u00e5r inte komma upp h\u00e4r f\u00f6r att se Gud, f\u00f6r d\u00e5 ska m\u00e5nga d\u00f6."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Till och med pr\u00e4sterna m\u00e5ste rena sig, f\u00f6r att Herren inte ska f\u00f6rg\u00f6ra dem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men folket kan inte komma upp p\u00e5 berget, inv\u00e4nde Mose. Du sa att de inte fick det, och du sa till mig att dra en gr\u00e4ns runt berget, som de inte fick \u00f6verskrida, d\u00e4rf\u00f6r att omr\u00e5det innanf\u00f6r den tillh\u00f6r Gud."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men Herren sa: G\u00e5 ner nu och kom sedan tillbaka tillsammans med Aron, men l\u00e5t inte pr\u00e4sterna och folket g\u00e5 \u00f6ver gr\u00e4nsen eller f\u00f6rs\u00f6ka att komma hit upp, f\u00f6r d\u00e5 m\u00e5ste jag d\u00f6da dem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mose gick d\u00e5 tillbaka ner till folket och p\u00e5minde dem om vad Gud hade sagt."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De tio buden -Och Gud sa: Jag \u00e4r Herren din Gud, som befriade dig fr\u00e5n slaveriet i Egypten."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De tio buden -Och Gud sa: Jag \u00e4r Herren din Gud, som befriade dig fr\u00e5n slaveriet i Egypten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du ska inte tillbe n\u00e5gra andra gudar \u00e4n mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du ska inte g\u00f6ra n\u00e5gra avgudar, inte g\u00f6ra n\u00e5gra bilder som f\u00f6rest\u00e4ller djur, f\u00e5glar eller fiskar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du ska inte tillbe eller tj\u00e4na s\u00e5dana, f\u00f6r jag, Herren din Gud, \u00e4r en Gud som inte vill dela din tillbedjan med andra gudar!N\u00e4r jag straffar folket f\u00f6r deras synder och n\u00e4r man hatar mig, l\u00e5ter jag straffet drabba ocks\u00e5 barn, barnbarn och barnbarnsbarn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men jag sl\u00f6sar min k\u00e4rlek \u00f6ver dem i tusentals generationer, n\u00e4r man \u00e4lskar mig och lyder mina befallningar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du ska inte missbruka Herrens namn. Den som g\u00f6r det ska inte undg\u00e5 att bli straffad."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g att betrakta sabbaten som en helig dag."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sex dagar i veckan \u00e4r till f\u00f6r dina dagliga g\u00f6rom\u00e5l och ditt vanliga arbete,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "men den sjunde dagen \u00e4r en ledig dag, som du ska vila p\u00e5 inf\u00f6r Herren, din Gud. P\u00e5 den dagen f\u00e5r du inte utf\u00f6ra n\u00e5got som helst arbete, och inte heller f\u00e5r din son, dotter eller tj\u00e4nare, vare sig man eller kvinna, eller din boskap eller de som bor som fr\u00e4mlingar ibland er g\u00f6ra det."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u00e5 sex dagar skapade n\u00e4mligen Herren himlen, jorden och havet och allt som finns d\u00e4r, men p\u00e5 den sjunde dagen vilade han. D\u00e4rf\u00f6r v\u00e4lsignade han sabbatsdagen och avskilde den som en helig dag."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hedra dina f\u00f6r\u00e4ldrar, s\u00e5 ska du f\u00e5 ett l\u00e5ngt och h\u00e4rligt liv i det land som Herren, din Gud, ger dig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du ska inte d\u00f6da."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du ska inte beg\u00e5 \u00e4ktenskapsbrott."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du ska inte stj\u00e4la."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Du ska inte ljuga."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Du ska inte vara avundsjuk p\u00e5 din granne f\u00f6r vad han \u00e4ger, eller ha beg\u00e4r till hans hustru, slavar, oxar, \u00e5snor eller n\u00e5gonting annat som han har."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Allt folket s\u00e5g eldsl\u00e5gorna och r\u00f6ken som steg upp fr\u00e5n berget, och de h\u00f6rde dundret och det l\u00e5nga basunljudet d\u00e4r de stod p\u00e5 avst\u00e5nd och darrade av r\u00e4dsla."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De sa till Mose: Tala nu om f\u00f6r oss vad Gud s\u00e4ger, och vi ska lyda, men l\u00e5t inte Gud tala direkt till oss, f\u00f6r d\u00e5 kanske vi d\u00f6r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Var inte r\u00e4dda, sa Mose till dem. Gud vill p\u00e5 det h\u00e4r s\u00e4ttet visa sin fruktansv\u00e4rda makt, s\u00e5 att ni fr\u00e5n och med den h\u00e4r dagen ska akta er f\u00f6r att synda mot honom!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Folket stod allts\u00e5 kvar p\u00e5 avst\u00e5nd medan Mose gick in i det t\u00e4ta, m\u00f6rka molnet d\u00e4r Gud var."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Herren sa till Mose att han skulle vara Guds talesman inf\u00f6r folket och s\u00e4ga till dem: Ni har sj\u00e4lva varit vittnen till att jag talat till er fr\u00e5n himlen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kom nu ih\u00e5g att ni inte f\u00e5r tillverka eller tillbe avgudar av silver eller guld eller n\u00e5gonting annat!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Det altare du reser \u00e5t mig ska vara enkelt och uppbyggt av jord. Framb\u00e4r dina offer till mig p\u00e5 det, dina br\u00e4nnoffer och tackoffer av f\u00e5r eller oxar. Men bygg altaren bara d\u00e4r jag s\u00e4ger att du ska g\u00f6ra det. D\u00e5 ska jag komma dit och v\u00e4lsigna dig."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Du kan ocks\u00e5 g\u00f6ra altaren av sten, men om du g\u00f6r det ska du bara anv\u00e4nda ohuggen sten. Om du anv\u00e4nder n\u00e5got verktyg p\u00e5 stenen f\u00f6r att forma den, g\u00f6r du den ol\u00e4mplig f\u00f6r mitt altare."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och du ska inte heller g\u00f6ra en trappa upp till altaret. Om du g\u00f6r det kanske kl\u00e4derna inte d\u00f6ljer din nakenhet n\u00e4r du g\u00e5r upp, och det kan Herren inte acceptera."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Regler som ska g\u00e4lla mellan m\u00e4nniskor -H\u00e4r f\u00f6ljer ytterligare lagar som du ska f\u00f6rel\u00e4gga dem:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om du k\u00f6per en hebreisk slav ska han arbeta sex \u00e5r, men under det sjunde \u00e5ret ska han sedan bli fri och inte beh\u00f6va betala n\u00e5got f\u00f6r det."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om han l\u00e4t s\u00e4lja sig som slav innan han gifte sig och sedan har gift sig, ska han ges fri ensam, men om han var gift innan han blev slav, ska hans fru bli fri samtidigt med honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om hans herre gav honom en hustru medan han var slav och de har s\u00f6ner och d\u00f6ttrar, ska hustrun och barnen fortfarande vara slavar och mannen ensam blir fri."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om mannen f\u00f6rklarar att han hellre stannar hos sin herre, sin hustru och sina barn \u00e4n att bli fri,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "d\u00e5 ska hans herre f\u00f6ra honom fram inf\u00f6r domarna och i allas \u00e5syn borra en syl genom hans \u00f6ra. D\u00e4refter \u00e4r mannen hans slav f\u00f6r livet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om en man s\u00e4ljer sin dotter som slavinna, ska hon inte bli fri efter sex \u00e5r, som m\u00e4nnen blir."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om mannen som k\u00f6pte henne och har avsett att ta henne till hustru inte tycker om henne, ska han l\u00e5ta k\u00f6pet g\u00e5 tillbaka. Han f\u00e5r inte s\u00e4lja henne till en utl\u00e4nning, eftersom han behandlat henne illa genom att inte h\u00e5lla vad han lovat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om han l\u00e5ter sin son f\u00f6rlova sig med en judisk slavinna, ska han inte l\u00e4ngre behandla henne som slav utan som sin egen dotter."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om sonen gifter sig med henne och sedan tar sig ytterligare en hustru, f\u00e5r han inte minska den f\u00f6rstas r\u00e4tt till mat eller kl\u00e4der eller \u00e4ktenskapliga r\u00e4ttigheter."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Om han sviker henne i n\u00e5got av detta, ska han l\u00e5ta henne bli fri utan ers\u00e4ttning."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den som skadar en man till d\u00f6ds ska sj\u00e4lv d\u00f6das."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men om det \u00e4r en olycksh\u00e4ndelse, n\u00e5got som jag l\u00e5ter ske, d\u00e5 ska jag visa en plats dit han kan fly."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om n\u00e5gon anfaller en annan med list i avsikt att d\u00f6da honom ska du gripa honom, \u00e4ven om han befinner sig vid mitt altare, och d\u00f6da honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Den som misshandlar sin far eller mor ska straffas med d\u00f6den."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En kidnappare ska straffas med d\u00f6den, vare sig hans offer finns kvar hos honom eller han s\u00e5lt det som slav."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Den som f\u00f6rbannar sin far eller mor ska ocks\u00e5 d\u00f6mas till d\u00f6den."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om tv\u00e5 m\u00e4n sl\u00e5ss och den ene sl\u00e5r den andre med en sten eller med knytn\u00e4ven s\u00e5 att den slagne m\u00e5ste ligga till s\u00e4ngs, men inte d\u00f6r,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och om han sedan blir s\u00e5 bra att han kan g\u00e5 igen med hj\u00e4lp av k\u00e4pp, ska mannen som slog honom g\u00e5 fri fr\u00e5n straff men betala honom f\u00f6r den tid han f\u00f6rlorat, till dess han blir fullt frisk. Han ska ocks\u00e5 betala kostnaderna f\u00f6r hans v\u00e5rd."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Den som misshandlar sin slav till d\u00f6ds, vare sig slaven \u00e4r man eller kvinna, ska straffas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men om slaven \u00e4r p\u00e5 benen efter n\u00e5gra dagar, ska mannen inte straffas, eftersom det ju var hans egendom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Om tv\u00e5 m\u00e4n sl\u00e5ss och d\u00e5 r\u00e5kar st\u00f6ta till en gravid kvinna, s\u00e5 att hon f\u00e5r missfall men sj\u00e4lv inte d\u00f6r, d\u00e5 ska mannen som skadade henne betala vad hennes man beg\u00e4r och domaren fastst\u00e4ller."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r en skada tillfogas en annan och personen ifr\u00e5ga d\u00f6r, ska den som f\u00f6rorsakade detta ocks\u00e5 d\u00f6."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00d6ga ska ges f\u00f6r \u00f6ga, tand f\u00f6r tand, hand f\u00f6r hand, fot f\u00f6r fot,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "br\u00e4nnskada f\u00f6r br\u00e4nnskada, s\u00e5r f\u00f6r s\u00e5r, bl\u00e5m\u00e4rke f\u00f6r bl\u00e5m\u00e4rke."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Om en man skadar sin slavs eller slavflickas \u00f6ga s\u00e5 att \u00f6gat blir blint, ska slaven friges som ers\u00e4ttning f\u00f6r \u00f6gat."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och om hans herre sl\u00e5r ut en tand p\u00e5 honom, ska han ocks\u00e5 bli fri som betalning f\u00f6r tanden."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Om en oxe st\u00e5ngar en man eller kvinna till d\u00f6ds ska oxen stenas, men k\u00f6ttet f\u00e5r inte \u00e4tas. Oxens \u00e4gare ska inte straffas,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "s\u00e5vida inte oxen \u00e4r k\u00e4nd f\u00f6r att tidigare ha st\u00e5ngats och trots detta inte h\u00e5llits under kontroll. Om det \u00e4r s\u00e5 ska oxen stenas, och dess \u00e4gare ska ocks\u00e5 d\u00f6das."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men den d\u00f6dade mannens anh\u00f6riga f\u00e5r acceptera b\u00f6ter i st\u00e4llet, och d\u00e5 fastst\u00e4ller domaren summan."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Samma lag g\u00e4ller om oxen st\u00e5ngar en pojke eller en flicka."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men om oxen st\u00e5ngar en slav, vare sig det g\u00e4ller man eller kvinna, ska slavens herre ha trettio silvermynt i ers\u00e4ttning och oxen ska stenas."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Regler om egendom -Om n\u00e5gon gr\u00e4ver en brunn och inte t\u00e4cker \u00f6ver den, och en oxe eller en \u00e5sna faller i den,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "ska brunnens \u00e4gare betala full ers\u00e4ttning till djurets \u00e4gare, och den f\u00f6rre f\u00e5r beh\u00e5lla den d\u00f6da kroppen."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Om n\u00e5gons oxe st\u00e5ngar en annans oxe s\u00e5 att den d\u00f6r, ska den levande oxen s\u00e4ljas. Pengarna delas mellan \u00e4garna och de f\u00e5r ocks\u00e5 h\u00e4lften var av den d\u00f6dade oxens kropp."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Men om oxen varit k\u00e4nd f\u00f6r att tidigare ha st\u00e5ngats och dess \u00e4gare \u00e4nd\u00e5 inte haft uppsikt \u00f6ver den, ska han ge full ers\u00e4ttning f\u00f6r den ihj\u00e4lst\u00e5ngade oxen och f\u00e5r beh\u00e5lla den d\u00f6da kroppen."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Om n\u00e5gon stj\u00e4l en oxe eller ett f\u00e5r, som han sedan slaktar eller s\u00e4ljer, ska han betala fem oxar f\u00f6r varje oxe han stulit och fyra f\u00e5r f\u00f6r varje stulet f\u00e5r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om en tjuv blir tagen p\u00e5 bar g\u00e4rning och d\u00f6das, n\u00e4r han h\u00e5ller p\u00e5 att bryta sig in i ett hus, f\u00f6rklaras inte den som d\u00f6dat honom skyldig om det h\u00e4nde i m\u00f6rker."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men om det sker i dagsljus, m\u00e5ste det betraktas som mord.Om en tjuv avsl\u00f6jas ska han ge full ers\u00e4ttning, och om han inte har n\u00e5gonting att betala med, m\u00e5ste han s\u00e4ljas som slav f\u00f6r att s\u00e5 betala sin skuld."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om ett stulet djur, vare sig det \u00e4r en oxe, \u00e5sna eller ett f\u00e5r, hittas levande hos tjuven, ska han ge dubbel ers\u00e4ttning."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om n\u00e5gon med flit l\u00e5ter sina djur g\u00e5 l\u00f6sa och beta p\u00e5 en annans \u00e5ker eller sl\u00e4pper in dem i n\u00e5gon annans ving\u00e5rd, ska han betala f\u00f6r all skada genom att ge \u00e4garen av \u00e5kern eller ving\u00e5rden det b\u00e4sta av sin egen sk\u00f6rd."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om elden kommer l\u00f6s s\u00e5 att s\u00e4desk\u00e4rvarna eller den oskurna s\u00e4den br\u00e4nns upp, ska den som v\u00e5llat branden ge full ers\u00e4ttning."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om n\u00e5gon \u00f6verl\u00e4mnar pengar eller varor till f\u00f6rvaring hos n\u00e5gon annan och det blir stulet, ska tjuven betala dubbel ers\u00e4ttning om man f\u00e5r fast honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men om man inte f\u00e5r fast tjuven, ska den som f\u00e5tt hand om v\u00e4rdesakerna f\u00f6ras fram inf\u00f6r Gud, f\u00f6r att man ska f\u00e5 reda p\u00e5 om det \u00e4r han sj\u00e4lv som \u00e4r tjuven."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Alltid n\u00e4r en oxe, en \u00e5sna, ett f\u00e5r, kl\u00e4der eller n\u00e5got annat har f\u00f6rlorats, f\u00f6r att senare \u00e5terfinnas hos n\u00e5gon som f\u00f6rnekar att han stulit det, ska b\u00e5da parter f\u00f6ras fram inf\u00f6r Gud. Den som Gud f\u00f6rklarar skyldig ska betala det dubbla v\u00e4rdet till den andre."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om n\u00e5gon ber sin granne att ta hand om en \u00e5sna, en oxe, ett f\u00e5r eller n\u00e5got annat djur som han \u00e4ger, och detta d\u00f6r, skadas eller f\u00f6rsvinner och det inte finns n\u00e5gra vittnen som kan tala om vad som h\u00e4nt,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "m\u00e5ste grannen avl\u00e4gga en ed att han inte har stulit det, och \u00e4garen m\u00e5ste tro honom. Ers\u00e4ttning ska inte betalas ut."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men om djuret, eller vad slags tillh\u00f6righet det nu \u00e4r, har stulits, ska den som haft ansvar f\u00f6r det betala ers\u00e4ttning till \u00e4garen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om det \u00e4r ett djur och det har rivits ihj\u00e4l, ska han kunna visa upp djurkroppen som bevis, och beh\u00f6ver d\u00e5 inte ers\u00e4tta skadan."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om n\u00e5gon l\u00e5nar ett djur av en annan, och det blir skadat eller d\u00f6dat och \u00e4garen inte \u00e4r d\u00e4r just d\u00e5, m\u00e5ste mannen som l\u00e5nat det betala full ers\u00e4ttning."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men om \u00e4garen \u00e4r n\u00e4rvarande beh\u00f6ver han inte betala, och om han har hyrt det beh\u00f6ver han inte heller betala det. \u00c4garen f\u00e5r d\u00e5 st\u00e5 f\u00f6r s\u00e5dana risker."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Allm\u00e4nna regler -Om n\u00e5gon f\u00f6rf\u00f6r en flicka som inte \u00e4r f\u00f6rlovad och ligger med henne, ska han betala den vanliga brudg\u00e5van f\u00f6r henne och ta henne till hustru."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men om hennes far v\u00e4grar honom att gifta sig med henne, ska han \u00e4nd\u00e5 ge den penningsumma som man brukar f\u00e5 betala f\u00f6r en brud."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En h\u00e4xa ska du inte l\u00e5ta leva."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Den som har sexuellt umg\u00e4nge med ett djur ska straffas med d\u00f6den."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Den som offrar till n\u00e5gon annan gud \u00e4n Herren ska d\u00f6das."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Utl\u00e4nningar ska ni inte f\u00f6rtrycka. Kom ih\u00e5g att ni sj\u00e4lva har varit fr\u00e4mlingar i Egypten."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ni ska inte behandla \u00e4nkor och f\u00f6r\u00e4ldral\u00f6sa illa."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om ni g\u00f6r det och de ber till mig om hj\u00e4lp, ska jag hj\u00e4lpa dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Min vrede kommer d\u00e5 att drabba er, och jag ska l\u00e5ta fienden d\u00f6da er, s\u00e5 att era hustrur blir \u00e4nkor och era barn faderl\u00f6sa."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Om du l\u00e5nar pengar till n\u00e5gon av dina medbr\u00f6der som \u00e4r fattig, s\u00e5 f\u00e5r du inte ta ut r\u00e4nta av honom, som man g\u00f6r i vanliga fall."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Om du har tagit din n\u00e4stas mantel som pant f\u00f6r skulden, m\u00e5ste du l\u00e4mna tillbaka den till honom f\u00f6re kv\u00e4llen."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Den \u00e4r troligen det enda t\u00e4cke han har, och hur ska han kunna h\u00e5lla sig varm utan den? Om du inte l\u00e4mnar tillbaka den och han d\u00e5 ber till mig om hj\u00e4lp, ska jag lyssna till hans b\u00f6n och visa n\u00e5d mot honom p\u00e5 din bekostnad, f\u00f6r jag har medlidande med honom."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Du ska inte h\u00e4da Gud, och \u00f6ver era domare och styresm\u00e4n ska du inte uttala n\u00e5gon f\u00f6rbannelse."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Du ska vara noga med att ge mig en tiondel av din sk\u00f6rd och ditt vin och att ge l\u00f6sesumma f\u00f6r din \u00e4ldste son."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Betr\u00e4ffande det f\u00f6rstf\u00f6dda av din boskap ska du g\u00f6ra s\u00e5 att du ger det till mig p\u00e5 den \u00e5ttonde dagen, sedan det under sju dagar har varit tillsammans med modern."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ni \u00e4r heliga. Ni \u00e4r mitt utvalda folk och ni ska inte \u00e4ta k\u00f6tt av ett djur som d\u00f6dats av rovdjur. Kasta det till hundarna."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00e5d och r\u00e4tt -Sprid inte osanna rykten. F\u00f6rsvara inte en or\u00e4ttf\u00e4rdig man genom att vittna till hans f\u00f6rdel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "F\u00f6lj inte med str\u00f6mmen n\u00e4r det g\u00e4ller s\u00e5dant som \u00e4r ont. N\u00e4r du ska vittna i n\u00e5gon sak, s\u00e5 b\u00f6j dig inte f\u00f6r majoriteten och utforma inte ditt vittnesm\u00e5l till n\u00e5gons f\u00f6rdel av det sk\u00e4let att han r\u00e5kar vara fattig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6lj inte med str\u00f6mmen n\u00e4r det g\u00e4ller s\u00e5dant som \u00e4r ont. N\u00e4r du ska vittna i n\u00e5gon sak, s\u00e5 b\u00f6j dig inte f\u00f6r majoriteten och utforma inte ditt vittnesm\u00e5l till n\u00e5gons f\u00f6rdel av det sk\u00e4let att han r\u00e5kar vara fattig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om du ser en ov\u00e4ns oxe eller \u00e5sna, som har sprungit bort, ska du leda den tillbaka till dess \u00e4gare."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om du ser att din ov\u00e4n f\u00f6rs\u00f6ker f\u00e5 sin \u00e5sna att resa sig n\u00e4r hon dignar under en tung b\u00f6rda, ska du inte bara g\u00e5 vidare utan stanna och hj\u00e4lpa honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "V\u00e4gra inte den fattige r\u00e4ttvisa."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Akta dig f\u00f6r att anklaga n\u00e5gon falskt. L\u00e5t inte en oskyldig d\u00f6mas till d\u00f6den. S\u00e5dant kan jag aldrig acceptera."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ta inte mutor, f\u00f6r det g\u00f6r att du inte kan se klart. Mutor skadar den r\u00e4ttf\u00e4rdiges sak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6rtryck inte fr\u00e4mlingar. Ni vet ju sj\u00e4lva hur ni hade det i Egypten."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sabbatsregler -Bes\u00e5 dina \u00e5krar och b\u00e4rga din sk\u00f6rd under sex \u00e5r,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "men l\u00e5t jorden vila och ligga i tr\u00e4da under det sjunde \u00e5ret. L\u00e5t d\u00e5 de fattiga bland folket ta vara p\u00e5 den s\u00e4d som m\u00f6jligen kommer upp, och l\u00e4mna resten \u00e5t djuren. Samma sak g\u00e4ller f\u00f6r dina ving\u00e5rdar och olivplanteringar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Arbeta bara i sex dagar och vila den sjunde. Det ska du g\u00f6ra f\u00f6r att ge din oxe och din \u00e5sna lite vila. Detta g\u00e4ller \u00e4ven f\u00f6r folket i ditt hus, f\u00f6r dina tj\u00e4nare och g\u00e4ster."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Var noga med att f\u00f6lja alla dessa f\u00f6rordningar, och kom ih\u00e5g att aldrig n\u00e4mna avgudars namn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c5rliga h\u00f6gtider -Varje \u00e5r ska du fira tre h\u00f6gtider till min \u00e4ra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Den f\u00f6rsta \u00e4r det osyrade br\u00f6dets h\u00f6gtid, n\u00e4r du inte ska \u00e4ta br\u00f6d som j\u00e4st under sju dagar, precis som jag tidigare sagt till dig. Denna h\u00f6gtid ska \u00e5terkomma varje \u00e5r i april, den m\u00e5nad d\u00e5 du l\u00e4mnade Egypten, och d\u00e5 m\u00e5ste alla framb\u00e4ra ett offer till mig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sedan ska du fira sk\u00f6rdeh\u00f6gtid genom att ge mig det f\u00f6rsta av din sk\u00f6rd. Du ska ocks\u00e5 h\u00e5lla h\u00f6gtid n\u00e4r du b\u00e4rgar in det sista av sk\u00f6rden."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vid dessa tre tillf\u00e4llen ska alla m\u00e4n i Israel g\u00e5 fram inf\u00f6r Gud."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Inget offerblod f\u00e5r framb\u00e4ras tillsammans med n\u00e5got som \u00e4r j\u00e4st. Det feta av offret f\u00e5r inte l\u00e4mnas kvar till f\u00f6ljande morgon."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Varje g\u00e5ng du sk\u00f6rdar, ska du v\u00e4lja ut det b\u00e4sta av f\u00f6rsta dagens sk\u00f6rd och offra det till Herren, din Gud.Koka inte en killing i dess moders mj\u00f6lk."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hur ska fiender behandlas? -Ja, jag ska s\u00e4nda en \u00e4ngel framf\u00f6r dig, som tryggt och s\u00e4kert ska leda dig till det land som jag har st\u00e4llt i ordning \u00e5t dig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Var noga med att f\u00f6lja alla hans f\u00f6reskrifter, och s\u00e4tt dig inte upp emot honom, f\u00f6r han kommer inte att se mellan fingrarna med dina synder. Han representerar mig, och han b\u00e4r mitt namn."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men om du lyder honom och f\u00f6ljer alla mina f\u00f6reskrifter, s\u00e5 ska jag vara en fiende f\u00f6r dina fiender."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Min \u00e4ngel ska n\u00e4mligen g\u00e5 framf\u00f6r dig och f\u00f6ra dig in i amoreernas, hetiternas, perisseernas, kananeernas, hiveernas och jebuseernas land, och jag ska utpl\u00e5na dessa folk inf\u00f6r dina \u00f6gon."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ni ska inte tillbe deras gudar eller p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt offra till dem, och ni f\u00e5r inte f\u00f6lja deras hedniska exempel. Ni ska besegra dem i grunden och bryta ner alla deras avgudabilder."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Det \u00e4r Herren, er Gud, ni ska tj\u00e4na. D\u00e5 kommer han att v\u00e4lsigna er med mat och med vatten och h\u00e5lla all sjukdom borta fr\u00e5n er."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Det ska inte f\u00f6rekomma missfall i landet eller finnas kvinnor som inte kan f\u00e5 barn, och jag ska l\u00e5ta er f\u00e5 leva ett l\u00e5ngt liv."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Herren ska injaga skr\u00e4ck i folken som bor i de l\u00e4nder som ni kommer till, och de ska fly f\u00f6r er,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "och jag ska s\u00e4nda getingar framf\u00f6r er, som ska jaga bort hiveerna, kananeerna och hetiterna."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men jag ska inte g\u00f6ra allt detta p\u00e5 ett och samma \u00e5r, f\u00f6r d\u00e5 skulle landet bli en \u00f6ken och de vilda djuren bli alltf\u00f6r m\u00e5nga."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sakta men s\u00e4kert ska jag driva bort dem, tills ni blivit s\u00e5 m\u00e5nga att ni kan befolka hela landet."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jag ska ut\u00f6ka landets gr\u00e4nser fr\u00e5n R\u00f6da havet till filisteernas kust, och fr\u00e5n \u00f6knen i s\u00f6der till floden Eufrat. Jag ska l\u00e5ta er besegra dem som nu bor d\u00e4r, s\u00e5 att de flyr f\u00f6r er."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ni f\u00e5r inte ing\u00e5 f\u00f6rbund med dem, s\u00e5 att de f\u00f6rleder er till synd och att tillbe falska gudar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "L\u00e5t dem inte f\u00e5 bo kvar bland er. Jag vet n\u00e4mligen att de d\u00e5 kommer att f\u00e5 er att synda och tillbe falska gudar, och det skulle vara en stor olycka f\u00f6r er."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rbundet f\u00f6rnyas -Sedan sa Herren till Mose: Kom hit upp tillsammans med Aron, Nadab och Abihu och sjuttio av de \u00e4ldste i Israel. Alla utom Mose, ska tillbe p\u00e5 avst\u00e5nd."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mose ensam ska komma n\u00e4ra Herren, och kom ih\u00e5g att ingen av det \u00f6vriga folket f\u00e5r komma upp p\u00e5 berget."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mose meddelade folket alla de lagar och f\u00f6reskrifter som Gud hade gett honom, och hela folket svarade med en mun: Vi ska lyda alla dessa lagar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mose skrev ner lagarna, och tidigt f\u00f6ljande morgon byggde han ett altare vid bergets fot. Det fanns tolv pelare runt altaret, som representerade de tolv stammarna i Israel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4refter skickade han n\u00e5gra unga m\u00e4n att framb\u00e4ra br\u00e4nnoffer och tackoffer till Herren."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mose tog h\u00e4lften av blodet fr\u00e5n offerdjuren och h\u00e4llde det i sk\u00e5lar. Den andra h\u00e4lften st\u00e4nkte han p\u00e5 altaret."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han l\u00e4ste f\u00f6r folket ur boken han hade skrivit, f\u00f6rbundsboken som inneh\u00f6ll Guds befallningar och lagar. Och folket sa \u00e4nnu en g\u00e5ng: Vi lovar att lyda och f\u00f6lja dessa lagar och f\u00f6reskrifter."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 tog Mose blod fr\u00e5n sk\u00e5larna och st\u00e4nkte p\u00e5 folket och sa: Detta blod bekr\u00e4ftar och beseglar det f\u00f6rbund Herren har ing\u00e5tt med er genom att han gett er de h\u00e4r lagarna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och Mose, Aron, Nadab, Abihu och sjuttio av de \u00e4ldste gick upp p\u00e5 berget."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De s\u00e5g Israels Gud, och under hans f\u00f6tter var det som ett golv av safirer, s\u00e5 klart som sj\u00e4lva himlen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men fast\u00e4n de \u00e4ldste hade sett Gud, l\u00e4t han dem inte d\u00f6. Efter sin upplevelse \u00e5t och drack de tillsammans."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Herren sa till Mose: Kom upp till mig h\u00e4r p\u00e5 berget och stanna kvar tills jag ger dig lagen och budorden, som jag har skrivit ner p\u00e5 stentavlor f\u00f6r att du ska kunna undervisa folket fr\u00e5n dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4mnade Mose och hans medhj\u00e4lpare Josua dem, och Mose gick upp p\u00e5 Guds berg."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Innan Mose gick hade han sagt till de \u00e4ldste: Stanna kvar h\u00e4r och v\u00e4nta p\u00e5 oss tills vi kommer tillbaka. Om det blir n\u00e5gra problem medan jag \u00e4r borta, s\u00e5 v\u00e4nd er till Aron och Hur."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Berget var h\u00f6ljt i ett moln n\u00e4r Mose gick upp p\u00e5 det"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och Herrens h\u00e4rlighet vilade \u00f6ver berget Sinai, och molnet t\u00e4ckte det i sex dagar. Den sjunde dagen kallade Gud p\u00e5 Mose fr\u00e5n molnet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Israeliterna s\u00e5g Herrens h\u00e4rlighet som en f\u00f6rt\u00e4rande eld."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mose fortsatte upp\u00e5t tills han omsl\u00f6ts av molnet och han stannade d\u00e4r uppe i fyrtio dygn."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Folkets bidrag till tabernaklet -Herren sa till Mose:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e4g till folket att var och en som i sitt hj\u00e4rta k\u00e4nner sig manad till det f\u00e5r som offer ge mig n\u00e5got av detta:Guld, silver eller koppar, m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, rosenr\u00f6tt eller vitt garn, fint linne, geth\u00e5r, r\u00f6df\u00e4rgade f\u00e5rskinn och getskinn, akacietr\u00e4, olja till ljusstaken, kryddor till sm\u00f6rjelseoljan och till den v\u00e4lluktande r\u00f6kelsen.Onyxstenar och infattningsstenar till efoden och br\u00f6stsk\u00f6lden."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e4g till folket att var och en som i sitt hj\u00e4rta k\u00e4nner sig manad till det f\u00e5r som offer ge mig n\u00e5got av detta:Guld, silver eller koppar, m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, rosenr\u00f6tt eller vitt garn, fint linne, geth\u00e5r, r\u00f6df\u00e4rgade f\u00e5rskinn och getskinn, akacietr\u00e4, olja till ljusstaken, kryddor till sm\u00f6rjelseoljan och till den v\u00e4lluktande r\u00f6kelsen.Onyxstenar och infattningsstenar till efoden och br\u00f6stsk\u00f6lden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e4g till folket att var och en som i sitt hj\u00e4rta k\u00e4nner sig manad till det f\u00e5r som offer ge mig n\u00e5got av detta:Guld, silver eller koppar, m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, rosenr\u00f6tt eller vitt garn, fint linne, geth\u00e5r, r\u00f6df\u00e4rgade f\u00e5rskinn och getskinn, akacietr\u00e4, olja till ljusstaken, kryddor till sm\u00f6rjelseoljan och till den v\u00e4lluktande r\u00f6kelsen.Onyxstenar och infattningsstenar till efoden och br\u00f6stsk\u00f6lden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e4g till folket att var och en som i sitt hj\u00e4rta k\u00e4nner sig manad till det f\u00e5r som offer ge mig n\u00e5got av detta:Guld, silver eller koppar, m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, rosenr\u00f6tt eller vitt garn, fint linne, geth\u00e5r, r\u00f6df\u00e4rgade f\u00e5rskinn och getskinn, akacietr\u00e4, olja till ljusstaken, kryddor till sm\u00f6rjelseoljan och till den v\u00e4lluktande r\u00f6kelsen.Onyxstenar och infattningsstenar till efoden och br\u00f6stsk\u00f6lden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e4g till folket att var och en som i sitt hj\u00e4rta k\u00e4nner sig manad till det f\u00e5r som offer ge mig n\u00e5got av detta:Guld, silver eller koppar, m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, rosenr\u00f6tt eller vitt garn, fint linne, geth\u00e5r, r\u00f6df\u00e4rgade f\u00e5rskinn och getskinn, akacietr\u00e4, olja till ljusstaken, kryddor till sm\u00f6rjelseoljan och till den v\u00e4lluktande r\u00f6kelsen.Onyxstenar och infattningsstenar till efoden och br\u00f6stsk\u00f6lden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e4g till folket att var och en som i sitt hj\u00e4rta k\u00e4nner sig manad till det f\u00e5r som offer ge mig n\u00e5got av detta:Guld, silver eller koppar, m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, rosenr\u00f6tt eller vitt garn, fint linne, geth\u00e5r, r\u00f6df\u00e4rgade f\u00e5rskinn och getskinn, akacietr\u00e4, olja till ljusstaken, kryddor till sm\u00f6rjelseoljan och till den v\u00e4lluktande r\u00f6kelsen.Onyxstenar och infattningsstenar till efoden och br\u00f6stsk\u00f6lden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag vill n\u00e4mligen att Israels folk ska g\u00f6ra ett heligt tempel \u00e5t mig, d\u00e4r jag kan bo bland dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Denna helgedom ska vara ett t\u00e4lt, ett tabernakel. Jag ska visa er exakt hur det ska tillverkas och inredas."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Arken -Av akacietr\u00e4 ska ni g\u00f6ra en kista, arken. Den ska vara 125 centimeter l\u00e5ng, 75 centimeter bred och 75 centimeter h\u00f6g."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Drag \u00f6ver insidan och utsidan med rent guld och g\u00f6r en rand av guld runt omkring den."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan ska du gjuta fyra ringar av guld som du f\u00e4ster vid kistans f\u00f6tter, tv\u00e5 p\u00e5 var sida."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du ska g\u00f6ra st\u00e4nger av akacietr\u00e4, \u00f6verdragna med guld, som du ska skjuta in i ringarna p\u00e5 kistans sidor, s\u00e5 att man kan b\u00e4ra den med dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du ska g\u00f6ra st\u00e4nger av akacietr\u00e4, \u00f6verdragna med guld, som du ska skjuta in i ringarna p\u00e5 kistans sidor, s\u00e5 att man kan b\u00e4ra den med dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "St\u00e4ngerna ska sitta kvar i ringarna och f\u00e5r inte dras ut ur dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "I arken ska du l\u00e4gga stentavlorna med budorden, som jag ska ge dig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och du ska g\u00f6ra ett lock av rent guld, 125 centimeter l\u00e5ngt och 75 centimeter brett. Detta \u00e4r ben\u00e5dningsplatsen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "G\u00f6r sedan tv\u00e5 keruber. Anv\u00e4nd hamrat guld, och placera dem vid de b\u00e5da \u00e4ndarna av ben\u00e5dningsplatsen f\u00f6r era synder."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En kerub ska sitta vid den ena \u00e4nden och en vid den andra, och du ska g\u00f6ra dem i ett stycke med locket."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Keruberna ska ha ansiktena v\u00e4nda mot varandra och se ner p\u00e5 ben\u00e5dningsplatsen, och de ska ha sina vingar utbredda \u00f6ver den."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Placera locket ovanp\u00e5 kistan och l\u00e4gg stentavlorna som jag ska ge dig i denna ark."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Detta ska bli v\u00e5r m\u00f6tesplats. Jag ska tala med dig fr\u00e5n ben\u00e5dningsplatsen mellan keruberna. Och arken ska inneh\u00e5lla lagarna f\u00f6r mitt f\u00f6rbund. D\u00e4r ska jag kung\u00f6ra mina befallningar till Israels folk f\u00f6r dig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bordet -G\u00f6r sedan ett bord av akacietr\u00e4, en meter l\u00e5ngt, en halv meter brett och 75 centimeter h\u00f6gt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Det ska du dra \u00f6ver med rent guld och g\u00f6ra en guldkant runtom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och du ska g\u00f6ra en list som \u00e4r tio centimeter bred runt bordet och \u00f6verdra den med guld."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "G\u00f6r sedan fyra ringar av rent guld och s\u00e4tt dem i de fyra h\u00f6rnen vid benen alldeles intill listen. Ringarna ska vara f\u00f6r st\u00e4nger att b\u00e4ra bordet med."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "G\u00f6r sedan fyra ringar av rent guld och s\u00e4tt dem i de fyra h\u00f6rnen vid benen alldeles intill listen. Ringarna ska vara f\u00f6r st\u00e4nger att b\u00e4ra bordet med."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "G\u00f6r st\u00e4ngerna av akacietr\u00e4, \u00f6verdragna med guld."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "G\u00f6r ocks\u00e5 fat, sk\u00e5lar, b\u00e4gare och kannor av rent guld f\u00f6r drickoffret,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "och l\u00e5t alltid sk\u00e5debr\u00f6den ligga synliga p\u00e5 bordet inf\u00f6r mig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ljusstaken -G\u00f6r ocks\u00e5 en ljusstake av rent, hamrat guld. Hela ljusstaken ska vara gjord i ett enda stycke: fot, stam, grenar och utsmyckningar med blad, knoppar och blommor."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Fr\u00e5n stammen ska tre armar g\u00e5 ut p\u00e5 vardera sidan. Varje arm ska dekoreras med tre mandelblommor."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Fr\u00e5n stammen ska tre armar g\u00e5 ut p\u00e5 vardera sidan. Varje arm ska dekoreras med tre mandelblommor."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Stammen ska dekoreras med fyra mandelblommor, en placerad under varje armpar och dessutom en \u00f6verst p\u00e5 stammen."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Stammen ska dekoreras med fyra mandelblommor, en placerad under varje armpar och dessutom en \u00f6verst p\u00e5 stammen."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Dessa dekorationer och armpar och sj\u00e4lva ljusstaken ska vara gjorda i ett enda stycke av rent, hamrat guld."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Till dess armar ska du g\u00f6ra sju lamph\u00e5llare f\u00f6r olja v\u00e4nda s\u00e5 att de lyser upp platsen framf\u00f6r dig."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "T\u00e4nger f\u00f6r att trimma vekarna och brickor till dessa ska g\u00f6ras i rent guld."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Du kommer att beh\u00f6va ungef\u00e4r femtio kilo rent guld till detta.40Var noga med att g\u00f6ra allt detta efter de f\u00f6rebilder jag har visat dig p\u00e5 berget."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "T\u00e4ltet -G\u00f6r tabernaklet av tio tygv\u00e5der, tillverkade av fint vitt garn och av m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt och rosenr\u00f6tt garn, fjorton meter l\u00e5nga och tv\u00e5 meter breda, med keruber inv\u00e4vda i dem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "T\u00e4ltet -G\u00f6r tabernaklet av tio tygv\u00e5der, tillverkade av fint vitt garn och av m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt och rosenr\u00f6tt garn, fjorton meter l\u00e5nga och tv\u00e5 meter breda, med keruber inv\u00e4vda i dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sammanfoga v\u00e5derna till tv\u00e5 l\u00e5nga stycken, vardera best\u00e5ende av fem v\u00e5der."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e5 vardera styckets ena l\u00e5ngsida ska du s\u00e4tta \u00f6glor av m\u00f6rkbl\u00e5tt garn, femtio \u00f6glor p\u00e5 var sida mittemot varandra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e5 vardera styckets ena l\u00e5ngsida ska du s\u00e4tta \u00f6glor av m\u00f6rkbl\u00e5tt garn, femtio \u00f6glor p\u00e5 var sida mittemot varandra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan ska du g\u00f6ra femtio hakar av guld och med hj\u00e4lp av dem foga samman styckena, s\u00e5 att tabernaklet, Guds boning, utg\u00f6r en helhet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du ska ocks\u00e5 g\u00f6ra tygv\u00e5der av geth\u00e5r, som ska placeras ovanp\u00e5 det m\u00f6nsterv\u00e4vda tyget och t\u00e4cka det. Du ska g\u00f6ra elva s\u00e5dana tygv\u00e5der, var och en femton meter l\u00e5ng och tv\u00e5 meter bred."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du ska ocks\u00e5 g\u00f6ra tygv\u00e5der av geth\u00e5r, som ska placeras ovanp\u00e5 det m\u00f6nsterv\u00e4vda tyget och t\u00e4cka det. Du ska g\u00f6ra elva s\u00e5dana tygv\u00e5der, var och en femton meter l\u00e5ng och tv\u00e5 meter bred."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Foga ihop fem av dess v\u00e5der till ett helt stycke och de sex \u00f6vriga likas\u00e5 till ett stycke. Den sj\u00e4tte v\u00e5den ska vikas dubbel, och en halv meter av den ska h\u00e4nga framf\u00f6r ing\u00e5ngen till det heliga t\u00e4ltet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e4tt fast femtio \u00f6glor p\u00e5 ena l\u00e5ngsidan av vardera stycket och h\u00e4kta ihop dem med femtio hakar av koppar. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt kommer de b\u00e5da styckena att utg\u00f6ra en enhet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e4tt fast femtio \u00f6glor p\u00e5 ena l\u00e5ngsidan av vardera stycket och h\u00e4kta ihop dem med femtio hakar av koppar. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt kommer de b\u00e5da styckena att utg\u00f6ra en enhet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Geth\u00e5rstyget p\u00e5 alla fyra sidorna kommer att g\u00e5 en halv meter utanf\u00f6r det m\u00f6nsterv\u00e4vda tyget."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Geth\u00e5rstyget p\u00e5 alla fyra sidorna kommer att g\u00e5 en halv meter utanf\u00f6r det m\u00f6nsterv\u00e4vda tyget."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00d6ver detta ska du sedan l\u00e4gga ett \u00f6verdrag av r\u00f6df\u00e4rgade f\u00e5rskinn och \u00f6ver detta i sin tur ett \u00f6verdrag av getskinn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Stommen till det heliga t\u00e4ltet ska g\u00f6ras av akacietr\u00e4. Varje br\u00e4da ska st\u00e5 uppr\u00e4tt och vara fem meter l\u00e5ng och 75 centimeter bred."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Stommen till det heliga t\u00e4ltet ska g\u00f6ras av akacietr\u00e4. Varje br\u00e4da ska st\u00e5 uppr\u00e4tt och vara fem meter l\u00e5ng och 75 centimeter bred."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "P\u00e5 varje br\u00e4da ska det ocks\u00e5 finnas tv\u00e5 tappar nertill som \u00e4r f\u00f6rbundna sinsemellan med en list."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "P\u00e5 varje br\u00e4da ska det ocks\u00e5 finnas tv\u00e5 tappar nertill som \u00e4r f\u00f6rbundna sinsemellan med en list."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tjugo s\u00e5dana br\u00e4dor intill varandra beh\u00f6vs till s\u00f6dra sidan av det heliga t\u00e4ltet. Varje br\u00e4da ska ha en sockel av silver, utf\u00f6rd i tv\u00e5 stycken, f\u00f6r de tv\u00e5 tapparna i br\u00e4dan."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "P\u00e5 norra sidan ska det ocks\u00e5 vara tjugo br\u00e4dor"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "med fyrtio silversocklar, tv\u00e5 f\u00f6r varje br\u00e4da."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "P\u00e5 den v\u00e4stra sidan ska det vara sex br\u00e4dor"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "och sedan tv\u00e5 vid varje h\u00f6rn."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dessa h\u00f6rnbr\u00e4dor ska vara dubbla upptill och nertill."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Det ska allts\u00e5 tillsammans vara \u00e5tta br\u00e4dor p\u00e5 byggnadens baksida, med sexton silversocklar f\u00f6r br\u00e4dorna, tv\u00e5 under varje."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sedan ska du g\u00f6ra tv\u00e4rst\u00e4nger av akacietr\u00e4, fem f\u00f6r de tv\u00e5 l\u00e5ngsidorna av t\u00e4ltets stomme och fem f\u00f6r baksidan, som vetter mot v\u00e4ster s\u00e5 att br\u00e4dorna h\u00e5lls samman."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sedan ska du g\u00f6ra tv\u00e4rst\u00e4nger av akacietr\u00e4, fem f\u00f6r de tv\u00e5 l\u00e5ngsidorna av t\u00e4ltets stomme och fem f\u00f6r baksidan, som vetter mot v\u00e4ster s\u00e5 att br\u00e4dorna h\u00e5lls samman."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Den mellersta av dessa st\u00e4nger, som l\u00f6per mitt p\u00e5 stommen, tv\u00e5 och en halv meter \u00f6ver marken, ska str\u00e4cka sig utefter hela v\u00e4ggen."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Drag \u00f6ver br\u00e4dorna med guld. Ringarna, som sitter fast p\u00e5 br\u00e4dorna, ska du ocks\u00e5 g\u00f6ra av guld. Tv\u00e4rst\u00e4ngerna, som du skjuter in i ringarna, ska du dra \u00f6ver med guld."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "S\u00e4tt upp tabernaklet p\u00e5 det s\u00e4tt som jag visade dig p\u00e5 berget."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "F\u00f6rh\u00e4nget -Du ska ocks\u00e5 g\u00f6ra ett f\u00f6rh\u00e4nge av m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, rosenr\u00f6tt och tvinnat vitt garn med keruber inv\u00e4vda."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "H\u00e4ng upp det p\u00e5 fyra stolpar av akacietr\u00e4, \u00f6verdragna med guld och med fyra hakar av guld. Stolparna ska st\u00e5 p\u00e5 fyra silversocklar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "H\u00e4ng upp detta f\u00f6rh\u00e4nge p\u00e5 krokarna, under \u00f6glorna och hakarna i takets tyg, och placera arken med stentavlorna, d\u00e4r Guds lag st\u00e5r inskriven, bakom det. Detta f\u00f6rh\u00e4nge ska skilja det st\u00f6rre rummet, det heliga, fr\u00e5n det mindre rummet, det allra heligaste."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Och ben\u00e5dningsplatsen, arkens guldlock, ska du st\u00e4lla i det allra heligaste."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Placera bordet och ljusstaken utanf\u00f6r f\u00f6rh\u00e4nget mitt emot varandra. Ljusstaken ska st\u00e5 p\u00e5 den s\u00f6dra sidan och bordet p\u00e5 den norra sidan."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Till ing\u00e5ngen av t\u00e4ltet ska du g\u00f6ra ett brokigt draperi av m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, rosenr\u00f6tt och tvinnat vitt garn."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "H\u00e4ng upp detta draperi p\u00e5 fem stolpar av akacietr\u00e4 \u00f6verdragna med guld och med krokar av guld, och gjut en sockel av koppar till varje stolpe."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Altaret -Du ska ocks\u00e5 g\u00f6ra ett altare av akacietr\u00e4, tv\u00e5 och en halv meter i kvadrat och en och en halv meter h\u00f6gt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Utforma altaret med horn i de fyra h\u00f6rnen och drag \u00f6ver alltsammans med koppar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Askhinkar, skovlar, sk\u00e5lar, eldgafflar och fyrfat ska allesammans g\u00f6ras av koppar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan ska du g\u00f6ra ett kopparn\u00e4t med en ring i varje h\u00f6rn"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och s\u00e4tta det nertill, s\u00e5 att det n\u00e5r upp till mitten av altaret."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00f6r att kunna flytta altaret ska du g\u00f6ra st\u00e4nger av akacietr\u00e4, \u00f6verdragna med koppar,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "som du placerar i ringarna p\u00e5 sidorna av altaret."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Altaret m\u00e5ste vara \u00f6ppet inuti, gjort av plankor, precis som jag visade dig p\u00e5 berget."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6rg\u00e5rden -Du ska g\u00f6ra en f\u00f6rg\u00e5rd till tabernaklet, och f\u00f6rg\u00e5rden ska vara omsluten av f\u00f6rh\u00e4ngen av tvinnat vitt garn. P\u00e5 s\u00f6dra sidan ska f\u00f6rh\u00e4nget vara femtio meter l\u00e5ngt och h\u00e5llas uppe av tjugo stolpar, som ska passa in i tjugo socklar av koppar. Det ska h\u00e4nga p\u00e5 stolparna i krokar och band av silver."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6rg\u00e5rden -Du ska g\u00f6ra en f\u00f6rg\u00e5rd till tabernaklet, och f\u00f6rg\u00e5rden ska vara omsluten av f\u00f6rh\u00e4ngen av tvinnat vitt garn. P\u00e5 s\u00f6dra sidan ska f\u00f6rh\u00e4nget vara femtio meter l\u00e5ngt och h\u00e5llas uppe av tjugo stolpar, som ska passa in i tjugo socklar av koppar. Det ska h\u00e4nga p\u00e5 stolparna i krokar och band av silver."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt ska det vara p\u00e5 den norra sidan, ett femtio meter l\u00e5ngt f\u00f6rh\u00e4nge som h\u00e4nger p\u00e5 tjugo stolpar p\u00e5 kopparsocklar och med krokar och band av silver."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V\u00e4stra sidan av f\u00f6rg\u00e5rden ska ha ett f\u00f6rh\u00e4nge som \u00e4r tjugofem meter l\u00e5ngt med tio stolpar och tio socklar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00d6stra sidan ska ocks\u00e5 vara tjugofem meter."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u00e5 varje sida om ing\u00e5ngen ska f\u00f6rh\u00e4nget vara sju och en halv meter och h\u00e5llas uppe av tre stolpar p\u00e5 socklar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "P\u00e5 varje sida om ing\u00e5ngen ska f\u00f6rh\u00e4nget vara sju och en halv meter och h\u00e5llas uppe av tre stolpar p\u00e5 socklar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ing\u00e5ngen till f\u00f6rg\u00e5rden ska ha ett f\u00f6rh\u00e4nge som \u00e4r tio meter l\u00e5ngt och gjort av ett m\u00f6nstrat tyg med m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, rosenr\u00f6tt och tvinnat vitt garn, f\u00e4st vid fyra stolpar p\u00e5 socklar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Alla stolparna runt f\u00f6rg\u00e5rden ska vara f\u00f6rsedda med band och krokar av silver och st\u00e5 p\u00e5 socklar av koppar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hela f\u00f6rg\u00e5rden ska vara femtio meter l\u00e5ng och tjugofem meter bred med en inh\u00e4gnad gjord av ett tv\u00e5 och en halv meter h\u00f6gt f\u00f6rh\u00e4nge av tvinnat vitt garn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Alla tillbeh\u00f6r vid arbetet i tabernaklet och alla pluggar till detta och till f\u00f6rg\u00e5rden ska g\u00f6ras av koppar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e4g till Israels folk att komma med ren olivolja, som kan anv\u00e4ndas f\u00f6r lamporna i tabernaklet, s\u00e5 att de alltid kan brinna."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Aron och hans s\u00f6ner ska sk\u00f6ta om denna heliga l\u00e5ga dag och natt och placera den utanf\u00f6r det f\u00f6rh\u00e4nge som h\u00e4nger framf\u00f6r arken. Detta \u00e4r en lag som alltid ska g\u00e4lla f\u00f6r Israel."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00e4sternas dr\u00e4kter -Du ska avskilja din bror Aron och hans s\u00f6ner Nadab, Abihu, Eleasar och Itamar till pr\u00e4ster \u00e5t mig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "G\u00f6r s\u00e4rskilda kl\u00e4der \u00e5t Aron, f\u00f6r att visa att han \u00e4r avskild \u00e5t Gud. Det ska vara vackra kl\u00e4der som ger v\u00e4rdighet \u00e5t hans tj\u00e4nst."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Uppmana dem som jag har gjort speciellt skickliga som skr\u00e4ddare att g\u00f6ra kl\u00e4der \u00e5t honom som skiljer honom fr\u00e5n andra, n\u00e4r han nu ska vara pr\u00e4st \u00e5t mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Detta ska du l\u00e5ta g\u00f6ra \u00e5t honom: en br\u00f6stsk\u00f6ld, en efod, en mantel, en v\u00e4vd tunika, en turban och ett b\u00e4lte. Du ska ocks\u00e5 g\u00f6ra kl\u00e4der \u00e5t Arons s\u00f6ner."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Efoden ska g\u00f6ras av guld och av m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, rosenr\u00f6tt och tvinnat vitt garn i konstv\u00e4vnad."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Efoden ska g\u00f6ras av guld och av m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, rosenr\u00f6tt och tvinnat vitt garn i konstv\u00e4vnad."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den ska g\u00f6ras i tv\u00e5 delar, ett fram- och ett bakstycke, och f\u00e4stas ihop med tv\u00e5 axelstycken som framtill r\u00e4cker ner till sk\u00e4rpet, d\u00e4r de f\u00e4stes vid framstycket."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sk\u00e4rpet, som ska sitta fast vid efoden, ska g\u00f6ras av samma material, guldtr\u00e5dar och m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, rosenr\u00f6tt och tvinnat vitt garn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ta tv\u00e5 onyxstenar och rista in namnen p\u00e5 Israels stammar i dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sex namn ska finnas p\u00e5 varje sten s\u00e5 att alla stammar finns med, fr\u00e5n den \u00e4ldsta till den yngsta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r du graverar in namnen ska du anv\u00e4nda samma teknik som n\u00e4r man graverar signetringar. Stenarna ska vara infattade i guld!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00e4st dem vid axlarna p\u00e5 efoden. Aron ska b\u00e4ra Israels barns namn inf\u00f6r Herrens ansikte p\u00e5 sina axlar som en st\u00e4ndig p\u00e5minnelse."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tv\u00e5 fl\u00e4tverk av guld ska du l\u00e5ta g\u00f6ra och f\u00e4sta vid axelstyckena p\u00e5 efodens framsida. G\u00f6r ocks\u00e5 tv\u00e5 guldsnoddar och f\u00e4st dem vid fl\u00e4tverken."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tv\u00e5 fl\u00e4tverk av guld ska du l\u00e5ta g\u00f6ra och f\u00e4sta vid axelstyckena p\u00e5 efodens framsida. G\u00f6r ocks\u00e5 tv\u00e5 guldsnoddar och f\u00e4st dem vid fl\u00e4tverken."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Br\u00f6stsk\u00f6lden -Sedan ska du g\u00f6ra en br\u00f6stsk\u00f6ld av den allra finaste konstv\u00e4vnad till att anv\u00e4ndas n\u00e4r Guds vilja ska klarg\u00f6ras. Anv\u00e4nd samma slags material: guld och m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, rosenr\u00f6tt och fint tvinnat vitt garn, precis som du anv\u00e4nde i efoden."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Br\u00f6stsk\u00f6lden ska ha formen av en v\u00e4ska med fyra lika stora sidor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "P\u00e5 den ska du s\u00e4tta in fyra rader med stenar. I f\u00f6rsta raden ska det vara en karneol, en topas och en smaragd."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Den andra raden ska inneh\u00e5lla en karbunkel, en safir och en kalcedon och"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "den tredje en hyacint, en agat och en ametist."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "I den fj\u00e4rde raden s\u00e4tter du en krysolit, en onyx och en jaspis, och de ska alla vara infattade i guld."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Varje sten ska representera en av Israels tolv stammar, och namnen ska graveras in som p\u00e5 en signetring."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Varje sten ska representera en av Israels tolv stammar, och namnen ska graveras in som p\u00e5 en signetring."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Varje sten ska representera en av Israels tolv stammar, och namnen ska graveras in som p\u00e5 en signetring."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Varje sten ska representera en av Israels tolv stammar, och namnen ska graveras in som p\u00e5 en signetring."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e4tt fast br\u00f6stsk\u00f6lden vid efoden med de tv\u00e5 guldsnoddarna som \u00e4r f\u00e4stade vid efodens axelstycken. Var och en av dessa snoddar ska med sin andra \u00e4nde f\u00e4stas vid en guldring i br\u00f6stsk\u00f6ldens \u00f6vre h\u00f6rn."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sedan ska du g\u00f6ra tv\u00e5 andra ringar av guld och s\u00e4tta fast dem i br\u00f6stsk\u00f6ldens b\u00e5da andra h\u00f6rn och"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "sedan ytterligare tv\u00e5 guldringar som ska sitta p\u00e5 efodens axelstycken vid dess nedre kant, d\u00e4r man f\u00e4ster ihop den \u00f6ver efodens sk\u00e4rp."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Knyt fast br\u00f6stsk\u00f6lden med ett m\u00f6rkbl\u00e5tt sn\u00f6re som g\u00e5r fr\u00e5n dess ringar in i efodens ringar, s\u00e5 att den sitter ovanf\u00f6r efodens sk\u00e4rp och inte lossnar fr\u00e5n efoden."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt ska Aron b\u00e4ra namnen p\u00e5 Israels stammar p\u00e5 br\u00f6stsk\u00f6lden \u00f6ver sitt hj\u00e4rta, n\u00e4r han g\u00e5r in i helgedomen, s\u00e5 att Herren alltid ska bli p\u00e5mind om dem."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "I br\u00f6stsk\u00f6ldens ficka ska du l\u00e4gga urim och tummim, s\u00e5 att Aron b\u00e4r dem vid sitt hj\u00e4rta n\u00e4r han beh\u00f6ver dem f\u00f6r att inf\u00f6r Herrens ansikte fatta r\u00e4tt beslut f\u00f6r folket."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Manteln och tunikan -Manteln ska du g\u00f6ra helt av m\u00f6rkbl\u00e5tt tyg"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "med en \u00f6ppning f\u00f6r huvudet. \u00d6ppningen ska omges av en v\u00e4vd krage, s\u00e5 att tyget inte g\u00e5r s\u00f6nder."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "P\u00e5 den nedre kanten av manteln ska du f\u00e4sta granat\u00e4pplen som \u00e4r gjorda av m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt och rosenr\u00f6tt garn, och mellan dessa bj\u00e4llror av guld runt hela f\u00e5llen."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "P\u00e5 den nedre kanten av manteln ska du f\u00e4sta granat\u00e4pplen som \u00e4r gjorda av m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt och rosenr\u00f6tt garn, och mellan dessa bj\u00e4llror av guld runt hela f\u00e5llen."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Aron ska alltid b\u00e4ra manteln n\u00e4r han g\u00e5r f\u00f6r att g\u00f6ra tj\u00e4nst inf\u00f6r Herren. D\u00e5 h\u00f6rs bj\u00e4llrorna n\u00e4r han g\u00e5r in i helgedomen inf\u00f6r Herrens ansikte och n\u00e4r han g\u00e5r ut d\u00e4rifr\u00e5n, f\u00f6r att man ska kunna veta att han inte har d\u00f6tt."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Sedan ska du g\u00f6ra en pl\u00e5t av rent guld, och p\u00e5 den ska du rista in &#39;Helgad \u00e5t Herren"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Pl\u00e5ten ska du f\u00e4sta med ett m\u00f6rkbl\u00e5tt sn\u00f6re framtill p\u00e5 Arons turban. Aron ska b\u00e4ra den i pannan och d\u00e4rmed b\u00e4ra den skuld som f\u00f6ljer med de g\u00e5vor Israels folk framb\u00e4r. Den ska alltid b\u00e4ras n\u00e4r han g\u00e5r inf\u00f6r Herren, s\u00e5 att folket ska f\u00e5 f\u00f6rl\u00e5telse och Herren ta emot offren."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Pl\u00e5ten ska du f\u00e4sta med ett m\u00f6rkbl\u00e5tt sn\u00f6re framtill p\u00e5 Arons turban. Aron ska b\u00e4ra den i pannan och d\u00e4rmed b\u00e4ra den skuld som f\u00f6ljer med de g\u00e5vor Israels folk framb\u00e4r. Den ska alltid b\u00e4ras n\u00e4r han g\u00e5r inf\u00f6r Herren, s\u00e5 att folket ska f\u00e5 f\u00f6rl\u00e5telse och Herren ta emot offren."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Arons tunika ska v\u00e4vas av fint linnegarn. V\u00e4v turbanen p\u00e5 samma s\u00e4tt. Sk\u00e4rpet ska g\u00f6ras av en konsthantverkare."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00c5t Arons s\u00f6ner ska du ocks\u00e5 g\u00f6ra tunikor, sk\u00e4rp och huvudbindlar, s\u00e5 att man visar dem respekt och v\u00f6rdnad."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Kl\u00e4d Aron och hans s\u00f6ner med dessa kl\u00e4der och invig dem till tj\u00e4nst \u00e5t mig genom att sm\u00f6rja deras huvuden med olivolja."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "G\u00f6r ocks\u00e5 underkl\u00e4der av linne \u00e5t dem. De ska r\u00e4cka ner till kn\u00e4na,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "och de ska b\u00e4ra dem n\u00e4r de g\u00e5r in i tabernaklet eller till altaret i helgedomen, f\u00f6r att de inte ska \u00e5dra sig skuld och d\u00f6. Detta \u00e4r en lag som alltid ska g\u00e4lla f\u00f6r Aron och hans s\u00f6ner."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Avskiljandet av pr\u00e4sterna -N\u00e4r du avskiljer Aron och hans s\u00f6ner ska du g\u00f6ra p\u00e5 f\u00f6ljande s\u00e4tt: ta en ungtjur och tv\u00e5 baggar som \u00e4r helt felfria,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "br\u00f6d som inte j\u00e4st och tunna kakor av s\u00f6tt br\u00f6d utan j\u00e4st tillsammans med olja och br\u00f6dskivor smorda med olja. Allt br\u00f6d ska bakas av fint vetemj\u00f6l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e4gg br\u00f6det i en korg och f\u00f6r fram det tillsammans med tjuren och baggarna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vid ing\u00e5ngen till tabernaklet ska du tv\u00e4tta b\u00e5de Aron och hans s\u00f6ner med vatten."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e4tt p\u00e5 Aron hans tunika, mantel, efod och br\u00f6stsk\u00f6ld och f\u00e4st ihop alltsammans med det konstv\u00e4vda sk\u00e4rpet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e4tt turbanen med dess guldpl\u00e5t p\u00e5 hans huvud och"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "gjut olja p\u00e5 hans huvud."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan ska du kl\u00e4 hans s\u00f6ner i deras tunikor"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "med de v\u00e4vda sk\u00e4rpen och huvudbindlarna. De ska vara mina pr\u00e4ster f\u00f6r alltid. S\u00e5 ska du g\u00f6ra n\u00e4r du avskiljer Aron och hans s\u00f6ner."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ta sedan ungtjuren och f\u00f6r fram den till tabernaklet. Aron och hans s\u00f6ner ska l\u00e4gga sina h\u00e4nder p\u00e5 dess huvud,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och du ska slakta den inf\u00f6r Herren d\u00e4r vid ing\u00e5ngen till tabernaklet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ta lite av tjurens blod och stryk p\u00e5 altarets horn med fingret. Resten av blodet ska du h\u00e4lla ut bredvid altaret."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan ska du ta allt fett som finns runt in\u00e4lvorna, leverfettet och njurarna med fettet kring dem, och br\u00e4nna upp alltsammans p\u00e5 altaret."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men tjurens k\u00f6tt och hud och allt \u00f6vrigt ska du br\u00e4nna upp som ett syndoffer i en eld utanf\u00f6r l\u00e4gret."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4refter ska Aron och hans s\u00f6ner l\u00e4gga sina h\u00e4nder p\u00e5 huvudet p\u00e5 en av baggarna. Slakta den, samla upp blodet och st\u00e4nk n\u00e5got av det p\u00e5 altarets alla sidor."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4refter ska Aron och hans s\u00f6ner l\u00e4gga sina h\u00e4nder p\u00e5 huvudet p\u00e5 en av baggarna. Slakta den, samla upp blodet och st\u00e4nk n\u00e5got av det p\u00e5 altarets alla sidor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Stycka sedan baggen, sk\u00f6lj in\u00e4lvorna och f\u00f6tterna och l\u00e4gg de olika styckena och huvudet p\u00e5 altaret."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Br\u00e4nn hela baggen d\u00e4r. Detta \u00e4r ett br\u00e4nnoffer \u00e5t Herren med en behaglig doft, ett eldsoffer."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan ska du ta den andra baggen, och Aron och hans s\u00f6ner ska l\u00e4gga sina h\u00e4nder ocks\u00e5 p\u00e5 dess huvud. Slakta den, ta av baggens blod och stryk p\u00e5 Arons h\u00f6gra \u00f6rsnibb och likas\u00e5 p\u00e5 hans s\u00f6ners h\u00f6gra \u00f6rsnibbar, h\u00f6gra tummar och h\u00f6gra stort\u00e5r. Resten av blodet ska st\u00e4nkas ut p\u00e5 altaret runtom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan ska du ta den andra baggen, och Aron och hans s\u00f6ner ska l\u00e4gga sina h\u00e4nder ocks\u00e5 p\u00e5 dess huvud. Slakta den, ta av baggens blod och stryk p\u00e5 Arons h\u00f6gra \u00f6rsnibb och likas\u00e5 p\u00e5 hans s\u00f6ners h\u00f6gra \u00f6rsnibbar, h\u00f6gra tummar och h\u00f6gra stort\u00e5r. Resten av blodet ska st\u00e4nkas ut p\u00e5 altaret runtom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ta sedan av blodet fr\u00e5n altaret, blanda det med lite sm\u00f6rjelseolja och st\u00e4nk det p\u00e5 Aron och hans s\u00f6ner och p\u00e5 deras kl\u00e4der. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt blir de och deras kl\u00e4der helgade \u00e5t Herren."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4refter tar du det feta fr\u00e5n baggen, svansen och fettet som finns runt in\u00e4lvorna, leverfettet, njurarna med fettet runt dem och det h\u00f6gra l\u00e5rstycket. (Denna bagge \u00e4r invigningsbaggen, som offras n\u00e4r Aron och hans s\u00f6ner ins\u00e4tts i \u00e4mbetet.)"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Du ska ocks\u00e5 ta ett br\u00f6d, en oljebr\u00f6dskaka och en br\u00f6dskiva fr\u00e5n korgen med det osyrade br\u00f6det som st\u00e4llts fram inf\u00f6r Herren."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "L\u00e4gg dessa i h\u00e4nderna p\u00e5 Aron och hans s\u00f6ner och l\u00e5t dem vifta med dem inf\u00f6r Herren som ett offer till honom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ta sedan br\u00f6den ur deras h\u00e4nder och br\u00e4nn dem p\u00e5 altaret tillsammans med br\u00e4nnoffret som en v\u00e4lbehaglig lukt inf\u00f6r Herren."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ta sedan bringan av Arons bagge och vifta med den inf\u00f6r Herren som ett offer. Den f\u00e5r du sedan beh\u00e5lla som din andel."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Avskilj de delar av invigningsbaggen som ska tillfalla Aron och hans s\u00f6ner, bringan som du viftade med och l\u00e5rstycket som bars fram. Israels folk ska alltid ge detta \u00e5t pr\u00e4sterna som en g\u00e5va av sina tackoffer till Herren."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Avskilj de delar av invigningsbaggen som ska tillfalla Aron och hans s\u00f6ner, bringan som du viftade med och l\u00e5rstycket som bars fram. Israels folk ska alltid ge detta \u00e5t pr\u00e4sterna som en g\u00e5va av sina tackoffer till Herren."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Arons heliga kl\u00e4der ska hans s\u00f6ner ha efter honom, generation efter generation, att b\u00e4ra n\u00e4r de avskiljs f\u00f6r tj\u00e4nst."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Den son som blir \u00f6verstepr\u00e4st efter Aron ska b\u00e4ra kl\u00e4derna i sju dagar innan han g\u00e5r in i tabernaklet och g\u00f6r sin tj\u00e4nst i helgedomen."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Invigningsbaggens k\u00f6tt ska kokas p\u00e5 en helig plats."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Aron och hans s\u00f6ner ska \u00e4ta k\u00f6ttet och br\u00f6det som finns i korgen vid d\u00f6rren till tabernaklet."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Bara de f\u00e5r \u00e4ta av detta som anv\u00e4nts vid f\u00f6rsoningen, vid deras invigningsceremoni. Ingen annan f\u00e5r \u00e4ta av det, f\u00f6r allt detta har blivit helgat."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Om n\u00e5got av k\u00f6ttet eller br\u00f6det blir kvar till dagen d\u00e4rp\u00e5 ska det br\u00e4nnas. Det f\u00e5r inte \u00e4tas, eftersom det \u00e4r heligt."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Invig Aron och hans s\u00f6ner i deras tj\u00e4nst precis s\u00e5 som jag har f\u00f6reskrivit. Denna avskiljning ska vara i sju dagar."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Varje dag ska du offra en ungtjur som syndoffer till f\u00f6rsoning. Rena altaret genom att bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r det. H\u00e4ll olivolja \u00f6ver det f\u00f6r att helga det."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ge f\u00f6rsoning f\u00f6r altaret och helga det \u00e5t Gud varje dag under sju dagar. D\u00e4refter \u00e4r altaret h\u00f6gheligt, och allt som kommer i ber\u00f6ring med det blir heligt."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Varje dag ska du offra tv\u00e5 \u00e5rsgamla lamm p\u00e5 altaret,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "ett p\u00e5 morgonen och ett p\u00e5 kv\u00e4llen."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Tillsammans med det ena ska du offra tre och en halv liter fint mj\u00f6l, blandat med en och en halv liter olja fr\u00e5n st\u00f6tta oliver, samt en och en halv liter vin som drickoffer."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Offra det andra lammet p\u00e5 kv\u00e4llen tillsammans med mj\u00f6l, olja och vin, precis som p\u00e5 morgonen, som ett v\u00e4lluktande br\u00e4nnoffer till Herren."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Detta ska vara ett st\u00e4ndigt dagligt offer inf\u00f6r Herren vid tabernaklets d\u00f6rr. D\u00e4r ska jag m\u00f6ta dig och tala till dig."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "D\u00e4r ska jag ocks\u00e5 m\u00f6ta Israels folk, och tabernaklet ska vara helgat av min h\u00e4rlighet."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ja, jag ska helga tabernaklet och altaret och Aron och hans s\u00f6ner som \u00e4r mina tj\u00e4nare, mina pr\u00e4ster."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Och jag ska bo bland Israels folk och vara deras Gud,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "och de ska veta att jag \u00e4r Herren, deras Gud. Jag f\u00f6rde dem ut ur Egypten f\u00f6r att jag skulle kunna bo bland dem, och jag \u00e4r Herren, deras Gud."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u00f6kelsealtaret -Du ska g\u00f6ra ett litet altare av akacietr\u00e4, d\u00e4r du kan t\u00e4nda r\u00f6kelse."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det ska vara en halv meter l\u00e5ngt, en halv meter brett och en meter h\u00f6gt. Altarets horn ska sk\u00e4ras ut i samma stycke som altaret."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hela altaret, b\u00e5de dess sidor, \u00f6verdel och horn ska du dra \u00f6ver med guld, och runt altaret ska det finnas en rand av guld."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nedanf\u00f6r randen p\u00e5 tv\u00e5 sidor av altaret ska du g\u00f6ra tv\u00e5 guldringar till st\u00e4nger att b\u00e4ra altaret med."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De ska g\u00f6ras av akacietr\u00e4 och \u00f6verdras med guld."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "St\u00e4ll altaret framf\u00f6r f\u00f6rh\u00e4nget till det allra heligaste, framf\u00f6r ben\u00e5dningsplatsen ovanp\u00e5 arken med de tio budorden. Det \u00e4r d\u00e4r jag ska uppenbara mig f\u00f6r er och tala till er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Varje morgon n\u00e4r Aron g\u00f6r i ordning oljelamporna ska han t\u00e4nda v\u00e4lluktande r\u00f6kelse p\u00e5 altaret,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och p\u00e5 kv\u00e4llen n\u00e4r han t\u00e4nder lamporna ska han br\u00e4nna r\u00f6kelse inf\u00f6r Herren. S\u00e5 ska ni g\u00f6ra fr\u00e5n generation till generation."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Br\u00e4nn ingen fr\u00e4mmande r\u00f6kelse och inte heller br\u00e4nnoffer, matoffer eller drickoffer."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En g\u00e5ng om \u00e5ret m\u00e5ste Aron helga altaret genom att stryka blod fr\u00e5n syndoffret p\u00e5 altarets horn till f\u00f6rsoning f\u00f6r det. Detta ska g\u00f6ras \u00e5rligen, fr\u00e5n generation till generation, f\u00f6r det \u00e4r Herrens heliga altare."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Herren sa till Mose: N\u00e4r du har folkr\u00e4kning i Israel ska var och en som blivit r\u00e4knad betala en l\u00f6sen f\u00f6r sitt liv till Herren."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Herren sa till Mose: N\u00e4r du har folkr\u00e4kning i Israel ska var och en som blivit r\u00e4knad betala en l\u00f6sen f\u00f6r sitt liv till Herren."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En halv sikel silver (cirka sju gram) ska betalas av alla som har fyllt tjugo \u00e5r. Detta ska de g\u00f6ra n\u00e4r de g\u00e5r \u00f6ver till de r\u00e4knades sida."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En halv sikel silver (cirka sju gram) ska betalas av alla som har fyllt tjugo \u00e5r. Detta ska de g\u00f6ra n\u00e4r de g\u00e5r \u00f6ver till de r\u00e4knades sida."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Den som \u00e4r rik ska inte ge mer \u00e4n den som \u00e4r fattig, f\u00f6r det \u00e4r ett offer till Herren f\u00f6r att ge er f\u00f6rsoning."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Anv\u00e4nd dessa pengar till tabernaklets underh\u00e5ll. Det h\u00e4r ska ni g\u00f6ra f\u00f6r att Herren ska ha er i \u00e5tanke och f\u00f6r att ni ska bli f\u00f6rsonade."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tv\u00e4ttfatet och sm\u00f6rjelseoljan -Och Herren sa till Mose: G\u00f6r ett tv\u00e4ttfat av koppar och en st\u00e4llning till det som ocks\u00e5 \u00e4r av koppar. Placera det mellan tabernaklet och altaret och fyll det med vatten."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tv\u00e4ttfatet och sm\u00f6rjelseoljan -Och Herren sa till Mose: G\u00f6r ett tv\u00e4ttfat av koppar och en st\u00e4llning till det som ocks\u00e5 \u00e4r av koppar. Placera det mellan tabernaklet och altaret och fyll det med vatten."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Aronch hans s\u00f6ner ska tv\u00e4tta sina h\u00e4nder och f\u00f6tter d\u00e4r,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "innan de g\u00e5r in i tabernaklet f\u00f6r att vara inf\u00f6r Herren eller innan de g\u00e5r fram till altaret f\u00f6r att t\u00e4nda eldsoffer \u00e5t Herren. De m\u00e5ste alltid tv\u00e4tta sig innan de g\u00f6r tj\u00e4nst, annars kommer de att d\u00f6."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det h\u00e4r \u00e4r f\u00f6reskrifter f\u00f6r Aron och hans s\u00f6ner som ska g\u00e4lla fr\u00e5n generation till generation."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Herren bad Mose samla fina kryddor av b\u00e4sta slag: \u00e5tta kilo ren myrra, h\u00e4lften s\u00e5 mycket av vardera kanel och kalmus,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Herren bad Mose samla fina kryddor av b\u00e4sta slag: \u00e5tta kilo ren myrra, h\u00e4lften s\u00e5 mycket av vardera kanel och kalmus,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "av kassia lika mycket som av myrra och dessutom sex liter olivolja."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Herren instruerade sedan parfymberedare att av detta g\u00f6ra en helig sm\u00f6rjelseolja."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Den ska du anv\u00e4nda, sa han, f\u00f6r att sm\u00f6rja tabernaklet, arken, bordet med alla dess tillbeh\u00f6r, ljusstaken och allt som h\u00f6r till den, r\u00f6kelsealtaret,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Den ska du anv\u00e4nda, sa han, f\u00f6r att sm\u00f6rja tabernaklet, arken, bordet med alla dess tillbeh\u00f6r, ljusstaken och allt som h\u00f6r till den, r\u00f6kelsealtaret,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "br\u00e4nnofferaltaret med alla dess tillbeh\u00f6r, tv\u00e4ttfatet och dess st\u00e4llning."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Du ska helga dem s\u00e5 att de blir h\u00f6gheliga. Allt som kommer i ber\u00f6ring med dem blir heligt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Anv\u00e4nd sm\u00f6rjelseoljan ocks\u00e5 f\u00f6r att sm\u00f6rja Aron och hans s\u00f6ner, och helga dem s\u00e5 att de kan tj\u00e4na mig som pr\u00e4ster."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "S\u00e4g till Israels folk: &#39;Detta ska alltid vara min heliga sm\u00f6rjelseolja."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Den f\u00e5r inte anv\u00e4ndas p\u00e5 n\u00e5gon vanlig m\u00e4nniska, och ni f\u00e5r inte sj\u00e4lva tillverka denna olja, f\u00f6r den \u00e4r helig och m\u00e5ste behandlas som helig av er."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Den som bryter mot detta och sm\u00f6rjer n\u00e5gon som inte \u00e4r pr\u00e4st, ska utrotas ur sin sl\u00e4kt.&#39;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Herrens order till Mose ang\u00e5ende r\u00f6kelsen var f\u00f6ljande: Anv\u00e4nd fina, v\u00e4lluktande kryddor, stakte, sj\u00f6nagel, galban och ren r\u00f6kelseharts, lika mycket av varje."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "G\u00e5 till v\u00e4ga p\u00e5 samma s\u00e4tt som n\u00e4r man framst\u00e4ller vanlig r\u00f6kelse, och tills\u00e4tt salt. Detta ska vara en ren och helig r\u00f6kelse."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Mal s\u00f6nder den till ett fint pulver och l\u00e4gg en del av det framf\u00f6r arken i t\u00e4ltet d\u00e4r jag ska m\u00f6ta dig. Denna r\u00f6kelse ska vara fullst\u00e4ndigt helig f\u00f6r er."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "G\u00f6r aldrig s\u00e5dan r\u00f6kelse \u00e5t er sj\u00e4lva, f\u00f6r den \u00e4r reserverad \u00e5t Herren och ni m\u00e5ste betrakta den som helig."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Den som tillverkar r\u00f6kelse f\u00f6r eget bruk m\u00e5ste utrotas."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Konsthantverkare -Herren sa sedan till Mose: Jag har utvalt Besalel, Uris son och Hurs sonson fr\u00e5n Juda stam."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Konsthantverkare -Herren sa sedan till Mose: Jag har utvalt Besalel, Uris son och Hurs sonson fr\u00e5n Juda stam."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag har fyllt honom med Guds Ande, gett honom vishet, f\u00f6rm\u00e5ga och kunskap i alla slag av konsthantverk."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han kan tillverka f\u00f6rem\u00e5l av guld, silver och koppar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han \u00e4r ocks\u00e5 en skicklig juvelerare och tr\u00e4snidare."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag har utvalt Oholiab, Ahisamaks son av Dans stam, som hans assistent. Jag har ocks\u00e5 gett speciell yrkesskicklighet till alla hantverkare, s\u00e5 att de ska kunna tillverka allt som jag har bett dig ansvara f\u00f6r:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "tabernaklet, arken med ben\u00e5dningsplatsen, alla f\u00f6rem\u00e5l i tabernaklet,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "bordet och tillbeh\u00f6ren, guldljusstaken med dess tillbeh\u00f6r, r\u00f6kelsealtaret,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "br\u00e4nnofferaltaret med dess tillbeh\u00f6r, tv\u00e4ttfatet och dess st\u00e4llning,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "de vackra, heliga kl\u00e4derna \u00e5t pr\u00e4sten Aron och kl\u00e4derna \u00e5t hans s\u00f6ner, s\u00e5 att de kan tj\u00e4nstg\u00f6ra som pr\u00e4ster,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "sm\u00f6rjelseoljan och den v\u00e4lluktande r\u00f6kelsen till helgedomen. Men de m\u00e5ste till punkt och pricka f\u00f6lja de f\u00f6reskrifter jag gav dig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vila p\u00e5 sabbaten -Sedan sa Herren till Mose: P\u00e5minn Israels folk att de ska vila p\u00e5 min sabbatsdag. Den hj\u00e4lper er att minnas att jag \u00e4r Herren, som g\u00f6r er heliga."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vila p\u00e5 sabbaten -Sedan sa Herren till Mose: P\u00e5minn Israels folk att de ska vila p\u00e5 min sabbatsdag. Den hj\u00e4lper er att minnas att jag \u00e4r Herren, som g\u00f6r er heliga."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ja, vila p\u00e5 sabbaten, f\u00f6r den \u00e4r helig. Den som inte lyder denna befallning m\u00e5ste d\u00f6 och den som utf\u00f6r n\u00e5got arbete p\u00e5 den dagen kommer att d\u00f6."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ja, vila p\u00e5 sabbaten, f\u00f6r den \u00e4r helig. Den som inte lyder denna befallning m\u00e5ste d\u00f6 och den som utf\u00f6r n\u00e5got arbete p\u00e5 den dagen kommer att d\u00f6."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Arbeta bara i sex dagar, f\u00f6r den sjunde \u00e4r en s\u00e4rskild vilodag och den \u00e4r helig f\u00f6r Herren. Denna lag g\u00e4ller f\u00f6r all framtid."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Den \u00e4r en evig symbol f\u00f6r f\u00f6rbundet mellan mig och Israels folk. P\u00e5 sex dagar skapade n\u00e4mligen Herren himlen och jorden, men p\u00e5 den sjunde dagen vilade han."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r Gud hade slutat att samtala med Mose p\u00e5 berget Sinai, gav han honom de tv\u00e5 stentavlorna p\u00e5 vilka Gud med sitt finger hade skrivit ner de tio budorden."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guldkalven -N\u00e4r Mose dr\u00f6jde med att komma tillbaka fr\u00e5n berget gick folket till Aron och sa till honom: G\u00f6r en gud \u00e5t oss som kan leda oss, f\u00f6r den d\u00e4r Mose som f\u00f6rde oss hit fr\u00e5n Egypten har ju f\u00f6rsvunnit. Det m\u00e5ste ha h\u00e4nt honom n\u00e5got."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ge mig era \u00f6rh\u00e4ngen av guld, svarade Aron.Alla gjorde som Aron hade sagt. M\u00e4n och kvinnor, pojkar och flickor, gav sina \u00f6rh\u00e4ngen till"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ge mig era \u00f6rh\u00e4ngen av guld, svarade Aron.Alla gjorde som Aron hade sagt. M\u00e4n och kvinnor, pojkar och flickor, gav sina \u00f6rh\u00e4ngen till"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Aron, som sm\u00e4lte ner guldet och formade det till en avgud i form av en kalv. Se d\u00e4r, Israel, ropade folket. Detta \u00e4r din Gud som f\u00f6rde dig ut ur Egypten!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r Aron s\u00e5g vilken gl\u00e4dje det blev bland folket, byggde han ett altare framf\u00f6r kalven och l\u00e4t meddela: I morgon ska vi ha en stor fest f\u00f6r Herren!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4sta morgon steg de upp mycket tidigt och b\u00f6rjade offra br\u00e4nnoffer och tackoffer till guldkalven. D\u00e4refter st\u00e4llde de till med en riktig fest och \u00e5t och drack, dansade och sj\u00f6ng."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 sa Herren till Mose: Skynda dig ner, f\u00f6r folket som du f\u00f6rt ut ur Egypten h\u00e5ller alldeles p\u00e5 att f\u00f6rd\u00e4rva sig i sin orenhet"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och har redan \u00f6vergett de lagar som jag f\u00f6reskrev. De har gjutit en kalv av guld, som de tillber och offrar till. &#39;Detta \u00e4r din Gud, Israel, som f\u00f6rde dig ut ur Egypten"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Herren sa vidare: Jag ser vilket motsp\u00e4nstigt folk detta \u00e4r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e5t mig nu vara ensam, s\u00e5 ska jag i min vrede utpl\u00e5na dem allesammans. Men dig, Mose, vill jag g\u00f6ra till ett stort folk i st\u00e4llet f\u00f6r dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men Mose bad Herren att inte handla p\u00e5 det s\u00e4ttet. Herre, bad han, varf\u00f6r \u00e4r din vrede s\u00e5 stor mot ditt eget folk som du f\u00f6rt ut ur Egypten med s\u00e5dan makt och s\u00e5dana v\u00e4ldiga under?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vill du att egyptierna ska s\u00e4ga: &#39;Gud lurade dem ut till bergen, f\u00f6r att han skulle f\u00e5 d\u00f6da dem och utrota dem fr\u00e5n jorden&#39;? Spar din vrede. Gl\u00f6m bort dessa hemska planer mot ditt folk!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g ditt l\u00f6fte till dina tj\u00e4nare Abraham, Isak och Jakob. Du svor ju vid dig sj\u00e4lv och sa: &#39;Jag ska g\u00f6ra era \u00e4ttlingar talrika som stj\u00e4rnorna p\u00e5 himlen, och jag ska ge dem detta land som jag lovat er, och de ska bo i det f\u00f6r alltid.&#39;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 \u00e5ngrade Herren sig och skonade dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mose gick ner fr\u00e5n berget med de tv\u00e5 stentavlorna i sina h\u00e4nder. Budorden var inskrivna av Gud sj\u00e4lv p\u00e5 b\u00e5da sidor av tavlorna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mose gick ner fr\u00e5n berget med de tv\u00e5 stentavlorna i sina h\u00e4nder. Budorden var inskrivna av Gud sj\u00e4lv p\u00e5 b\u00e5da sidor av tavlorna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r Josua h\u00f6rde ov\u00e4sendet fr\u00e5n folket nedanf\u00f6r, ropade han till Mose: Det l\u00e5ter precis som om de h\u00e5ller p\u00e5 att f\u00f6rbereda sig f\u00f6r krig!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men Mose svarade honom: Nej, det \u00e4r varken seger- eller sorgerop utan s\u00e5ng."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r de kom n\u00e4rmare l\u00e4gret s\u00e5g Mose kalven och hur man dansade omkring den, och i sin vrede kastade han tavlorna p\u00e5 marken, s\u00e5 att de gick s\u00f6nder."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han tog kalven och sm\u00e4lte ner den i elden, och n\u00e4r guldet hade kallnat, krossade han det till pulver och str\u00f6dde ut det i vatten, som han sedan tvingade folket att dricka."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan v\u00e4nde han sig till Aron och fr\u00e5gade: Vad har folket gjort med dig eftersom du har f\u00f6rt dem in i en s\u00e5 fruktansv\u00e4rd synd?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Lugna dig lite, svarade Aron. Du vet ju sj\u00e4lv hur ogudaktiga de h\u00e4r m\u00e4nniskorna \u00e4r."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De sa till mig: &#39;G\u00f6r en gud \u00e5t oss, som kan leda oss, f\u00f6r det m\u00e5ste ha h\u00e4nt n\u00e5got med Mose.&#39;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 sa jag till dem: &#39;Ge mig era \u00f6rh\u00e4ngen!&#39; Jag fick dem, kastade dem i elden, och pl\u00f6tsligt fanns kalven d\u00e4r bara!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r Mose s\u00e5g den l\u00f6saktighet Arons handlande lett till och skadegl\u00e4djen hos deras fiender,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "st\u00e4llde han sig vid ing\u00e5ngen till l\u00e4gret och ropade: Alla som vill st\u00e5 p\u00e5 Herrens sida kommer hit och st\u00e4ller sig bredvid mig. D\u00e5 kom alla leviterna \u00f6ver till honom."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han sa till dem: S\u00e5 h\u00e4r s\u00e4ger Herren, Israels Gud: &#39;Ta era sv\u00e4rd och g\u00e5 nu genom hela l\u00e4gret och d\u00f6da alla ni st\u00f6ter p\u00e5, ja, \u00e4ven br\u00f6der, v\u00e4nner och grannar.&#39;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Leviterna gjorde som Mose hade sagt, och den dagen dog omkring tre tusen personer."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sedan sa Mose till leviterna: I dag har ni invigt er till tj\u00e4nst \u00e5t Herren. Ni lydde honom, \u00e4ven n\u00e4r det betydde att ni m\u00e5ste d\u00f6da era egna s\u00f6ner och br\u00f6der, och nu vill han v\u00e4lsigna er."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mose ber f\u00f6r folket -Dagen d\u00e4rp\u00e5 sa Mose till folket: Ni har beg\u00e5tt en mycket stor synd, men jag ska g\u00e5 tillbaka till Herren p\u00e5 berget. Det kan ju t\u00e4nkas att han vill f\u00f6rl\u00e5ta er."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mose gick allts\u00e5 tillbaka upp till Herren och sa: Folket har beg\u00e5tt en stor synd och har gjort sig en gud av guld."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "F\u00f6rl\u00e5t dem Gud! Om du inte g\u00f6r det, s\u00e5 stryk mitt namn ur boken du skriver i."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Och Herren svarade Mose: Den som har syndat mot mig ska jag stryka ur boken."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men g\u00e5 nu och led folket till den plats som jag har sagt, och jag f\u00f6rs\u00e4krar dig att min \u00e4ngel ska g\u00e5 framf\u00f6r er. Men n\u00e4r jag bes\u00f6ker mitt folk ska jag straffa dem f\u00f6r deras synd."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Och Herren straffade folket f\u00f6r att det hade tillbett Arons guldkalv."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Folket \u00e5ngrar sig -Herren sa till Mose: Led nu detta folk som du f\u00f6rde ut ur Egypten till det land som jag en g\u00e5ng med ed lovade Abraham, Isak och Jakob att ge \u00e5t deras efterkommande."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4nda en \u00e4ngel framf\u00f6r dig som ska f\u00f6rdriva kananeerna, amoreerna, hetiterna, perisseerna, hiveerna och jebuseerna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det \u00e4r ett land som &#39;flyter av mj\u00f6lk och honung&#39;. Men sj\u00e4lv ska jag inte f\u00f6lja med er, eftersom ni \u00e4r ett s\u00e5dant envist och motsp\u00e4nstigt folk, f\u00f6r jag skulle d\u00e5 hela tiden frestas att utpl\u00e5na er."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r folket h\u00f6rde dessa str\u00e4nga ord, blev de bedr\u00f6vade och tog av sig alla sina smycken."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herren hade n\u00e4mligen bett Mose att s\u00e4ga till dem: Ni \u00e4r ett envist och motsp\u00e4nstigt folk. Om jag var tillsammans med er bara en liten stund, s\u00e5 skulle jag utpl\u00e5na er. Ta nu av er alla era smycken, s\u00e5 ska jag sedan se p\u00e5 vad jag ska g\u00f6ra med er."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fr\u00e5n den stunden bar de inte l\u00e4ngre n\u00e5gra smycken."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Uppenbarelset\u00e4ltet -Mose brukade sl\u00e5 upp ett t\u00e4lt som han kallade uppenbarelset\u00e4ltet utanf\u00f6r l\u00e4gret. Den som ville r\u00e5dfr\u00e5ga Herren fick g\u00e5 ut till t\u00e4ltet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Varje g\u00e5ng Mose gick dit, st\u00e4llde sig alla upp och iakttog honom fr\u00e5n ing\u00e5ngen till sina t\u00e4lt till dess han kommit fram."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r han g\u00e5tt in i t\u00e4ltet kom molnpelaren ner och stannade framf\u00f6r ing\u00e5ngen. D\u00e4r var den medan Herren talade med Mose."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r folket s\u00e5g molnpelaren f\u00f6ll de ner och tillbad vid ing\u00e5ngen till sina t\u00e4lt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Inne i uppenbarelset\u00e4ltet talade Herren ansikte mot ansikte med Mose, precis som man talar med en v\u00e4n. Efter\u00e5t gick Mose tillbaka till l\u00e4gret, men den unge mannen, Josua, Nuns son, som var hans tj\u00e4nare, stannade kvar d\u00e4r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mose vill se Gud -Mose talade med Herren och sa till honom: Du har sagt till mig: &#39;Led detta folk till l\u00f6fteslandet"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om det nu \u00e4r s\u00e5, visa mig d\u00e5 tydligt den v\u00e4g du vill jag ska g\u00e5, s\u00e5 att jag kan f\u00f6rst\u00e5 dig och vandra p\u00e5 det s\u00e4tt du vill. Gl\u00f6m inte bort att detta folk \u00e4r ditt folk!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Herren svarade honom: Jag ska sj\u00e4lv g\u00e5 med dig och se till att du lyckas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mose hade n\u00e4mligen sagt: Om inte du g\u00e5r med oss vill vi inte ta ett enda steg till."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om du inte g\u00e5r med oss, vem ska d\u00e5 kunna veta att jag och mitt folk har funnit n\u00e5d inf\u00f6r dina \u00f6gon och att vi \u00e4r annorlunda \u00e4n alla andra folk p\u00e5 hela jorden?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och Herren hade svarat Mose: Ja, jag ska verkligen g\u00f6ra vad du har bett mig om, f\u00f6r du har funnit n\u00e5d inf\u00f6r mig och \u00e4r min v\u00e4n."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 bad Mose att f\u00e5 se Guds h\u00e4rlighet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Herren svarade: Jag ska l\u00e5ta min sk\u00f6nhet g\u00e5 f\u00f6rbi dig, och jag ska tala om f\u00f6r dig vad mitt namn &#39;Herren&#39; betyder. Jag visar mig barmh\u00e4rtig och n\u00e5dig mot vem jag vill."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men du kan inte f\u00e5 se mitt ansiktes h\u00e4rlighet, f\u00f6r en m\u00e4nniska kan inte se mig och leva."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men st\u00e5 h\u00e4r p\u00e5 klippan bredvid mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r sedan min h\u00e4rlighet g\u00e5r f\u00f6rbi, ska jag st\u00e4lla dig i en klyfta i klippan och \u00f6vert\u00e4cka dig med min hand tills jag har g\u00e5tt f\u00f6rbi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sedan ska jag ta bort handen, och du ska f\u00e5 se mig p\u00e5 ryggen, men mitt ansikte f\u00e5r du inte se."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De tio buden p\u00e5 nya stentavlor -Herren sa till Mose: Hugg ut tv\u00e5 stentavlor, likadana som de f\u00f6rra. Sedan ska jag p\u00e5 nytt skriva de ord som fanns p\u00e5 tavlorna du slog s\u00f6nder."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "G\u00f6r dig klar att i morgon bitti komma upp p\u00e5 berget Sinai och m\u00f6ta mig d\u00e4r p\u00e5 toppen av berget."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ingen f\u00e5r g\u00e5 med dig, och ingen f\u00e5r heller vara n\u00e5gonstans p\u00e5 berget. L\u00e5t inte heller era hjordar g\u00e5 och beta i n\u00e4rheten av berget."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mose h\u00f6gg ut tv\u00e5 stentavlor, lika de f\u00f6rsta han haft, och steg tidigt p\u00e5 morgonen upp p\u00e5 berget Sinai, som Herren hade sagt till honom, och han hade tavlorna med sig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 steg Herren ner i molnpelaren och st\u00e4llde sig bredvid honom och gick f\u00f6rbi honom och ropade ut sitt namn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag \u00e4r Herren, den n\u00e5defulle och barmh\u00e4rtige Guden, ropade han, som inte l\u00e4tt blir vred men \u00e4r stor i k\u00e4rlek och sanning."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag, Herren, bevisar min trofasta k\u00e4rlek till tusentals m\u00e4nniskor genom att f\u00f6rl\u00e5ta deras synder, men jag l\u00e5ter inte den skyldige slippa straffet utan utkr\u00e4ver det av syndarens barn och barnbarn \u00e4nda ner till tredje och fj\u00e4rde generation."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mose f\u00f6ll d\u00e5 ner inf\u00f6r Herrens ansikte och tillbad"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och sa: Om det \u00e4r sant att jag funnit n\u00e5d inf\u00f6r dina \u00f6gon, Herre, g\u00e5 d\u00e5 med oss till l\u00f6fteslandet. Ja, det \u00e4r ett motsp\u00e4nstigt och envist folk, men f\u00f6rl\u00e5t oss v\u00e5ra synder och missg\u00e4rningar och ta emot oss som dina egna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Herren svarade: Ja, jag ska ing\u00e5 ett f\u00f6rbund med er. Jag ska g\u00f6ra s\u00e5dana under som aldrig tidigare gjorts n\u00e5gonstans p\u00e5 hela jorden, och hela Israels folk ska f\u00e5 se Herrens makt, den v\u00e4ldiga makt som jag ska uppenbara p\u00e5 er."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Er del av f\u00f6rbundet blir att h\u00e5lla alla mina bud. D\u00e5 ska jag f\u00f6rdriva amoreerna, kananeerna, hetiterna, perisseerna, hiveerna och jebuseerna f\u00f6r er."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men var mycket noga med att inte kompromissa med folket i det land ni kommer till, f\u00f6r om ni g\u00f6r det kommer ni snart att vandra p\u00e5 deras ogudaktiga v\u00e4gar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I st\u00e4llet ska ni riva ner deras avgudaaltaren, krossa deras stenstoder och hugga ner deras heliga tr\u00e4p\u00e5lar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ni ska inte tillbe n\u00e5gon annan gud \u00e4n Herren, f\u00f6r han \u00e4r en Gud som kr\u00e4ver absolut trohet och fullkomlig \u00f6verl\u00e5telse."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ni ska inte sluta fredsf\u00f6rdrag av n\u00e5got slag med de folk som bor i landet, f\u00f6r de \u00e4r andligt sett prostituerade och otrogna mot mig genom att de offrar till andra gudar. Om ni blir v\u00e4nner med dem och n\u00e5gon av dem inbjuder er att vara med och tillbe hans avgud, ligger det n\u00e4ra till hands att ni g\u00f6r det."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och ni kommer att acceptera att deras d\u00f6ttrar blir hustrur \u00e5t era s\u00f6ner. D\u00e5 kommer era s\u00f6ner att bli otrogna mot mig genom att tillbe sina hustrurs gudar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Se till att ni inte gjuter n\u00e5gra fler avgudar \u00e5t er!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Var noga med att h\u00e5lla det osyrade br\u00f6dets h\u00f6gtid under sju dagar, precis som jag har sagt \u00e5t er att g\u00f6ra under den best\u00e4mda tiden i april m\u00e5nad. Det var ju i den m\u00e5naden som ni l\u00e4mnade Egypten."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Allt f\u00f6rstf\u00f6tt av hank\u00f6n ska tillh\u00f6ra mig, \u00e4ven boskap, f\u00e5r och getter."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En f\u00f6rstf\u00f6dd \u00e5snef\u00e5le kan l\u00f6sas med ett lamm, men om n\u00e5gon inte vill l\u00f6sa in den, ska han krossa dess nacke. Men era f\u00f6rstf\u00f6dda s\u00f6ner m\u00e5ste allesammans l\u00f6sas in. Ingen f\u00e5r komma inf\u00f6r mig tomh\u00e4nt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c4ven under s\u00e5dd och sk\u00f6rd ska ni bara arbeta sex dagar och vila p\u00e5 den sjunde."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ni ska fira veckoh\u00f6gtiden i b\u00f6rjan av vetesk\u00f6rden och b\u00e4rgningsh\u00f6gtiden vid \u00e5rets slut."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vid dessa h\u00f6gtider, liksom vid p\u00e5sk, allts\u00e5 tre g\u00e5nger om \u00e5ret, ska hela den manliga befolkningen i Israel tr\u00e4da fram inf\u00f6r Herren."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ingen ska anfalla eller er\u00f6vra ert land n\u00e4r ni g\u00e5r fram inf\u00f6r Herren dessa tre g\u00e5nger om \u00e5ret. Jag ska f\u00f6rdriva nationerna \u00e5t er och utvidga era gr\u00e4nser."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ni f\u00e5r inte anv\u00e4nda j\u00e4st br\u00f6d vid era offer till mig och ingenting av p\u00e5sklammets k\u00f6tt f\u00e5r l\u00e4mnas kvar till f\u00f6ljande morgon."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Det b\u00e4sta av den f\u00f6rsta sk\u00f6rden varje \u00e5r ska ni ta med er till Herrens, er Guds, tabernakel. En killing f\u00e5r ni inte koka i dess moders mj\u00f6lk."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och Herren sa till Mose: Skriv ner dessa lagar som jag har gett dig, f\u00f6r de \u00e4r villkoren f\u00f6r mitt avtal med dig och med Israel."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mose stannade p\u00e5 berget hos Herren i fyrtio dagar och fyrtio n\u00e4tter, och han varken \u00e5t eller drack under den tiden. Medan han var d\u00e4r skrev Gud ner f\u00f6rbundet, de tio budorden, p\u00e5 stentavlorna."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e4r Mose kom tillbaka ner fr\u00e5n berget med stentavlorna, visste han inte att hans ansikte str\u00e5lade av att han varit tillsammans med Gud."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hans ansikte sken s\u00e5 att Aron och folket i Israel var r\u00e4dda f\u00f6r att n\u00e4rma sig honom."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men Mose ropade till sig Aron och folkets ledare och talade med dem."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Senare kom allt folket till honom, och han gav dem de budord som Herren hade gett honom uppe p\u00e5 berget."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r Mose hade slutat tala med dem h\u00e4ngde han en sl\u00f6ja \u00f6ver sitt ansikte,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "men varje g\u00e5ng han gick in f\u00f6r att tala med Herren, tog han av sl\u00f6jan. N\u00e4r han kom ut igen talade han om f\u00f6r folket vilka instruktioner Gud hade gett honom,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "och folket kunde se hur hans ansikte str\u00e5lade. Sedan h\u00e4ngde han p\u00e5 sig sl\u00f6jan igen till n\u00e4sta g\u00e5ng han skulle tala med Gud."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "-Mose sammankallade s\u00e5 sm\u00e5ningom allt folket till ett m\u00f6te och sa till dem: F\u00f6ljande Herrens lagar m\u00e5ste ni lyda:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Arbeta bara sex dagar, f\u00f6r den sjunde dagen \u00e4r till f\u00f6r att vila p\u00e5, en helig dag som ska anv\u00e4ndas f\u00f6r att tillbe Herren. Den som arbetar p\u00e5 den dagen m\u00e5ste d\u00f6."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "G\u00f6r inte ens upp eld i era hem d\u00e5."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Material till tabernaklet -Sedan fortsatte han: Detta \u00e4r vad Herren har befallt:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Alla ni som vill, som har gener\u00f6sa hj\u00e4rtan, kan ge dessa offer till Herren:Guld, silver och koppar, m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, rosenr\u00f6tt och vitt garn och geth\u00e5r, r\u00f6df\u00e4rgade f\u00e5rskinn, getskinn, akacietr\u00e4, olja till ljusstaken. Guld, silver och koppar, m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, rosenr\u00f6tt och vitt garn och geth\u00e5r, r\u00f6df\u00e4rgade f\u00e5rskinn, getskinn, akacietr\u00e4, olja till ljusstaken.Kryddor till sm\u00f6rjelseoljan och till r\u00f6kelsen, och onyxstenar och andra stenar till efoden och br\u00f6stsk\u00f6lden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Alla ni som vill, som har gener\u00f6sa hj\u00e4rtan, kan ge dessa offer till Herren:Guld, silver och koppar, m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, rosenr\u00f6tt och vitt garn och geth\u00e5r, r\u00f6df\u00e4rgade f\u00e5rskinn, getskinn, akacietr\u00e4, olja till ljusstaken. Guld, silver och koppar, m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, rosenr\u00f6tt och vitt garn och geth\u00e5r, r\u00f6df\u00e4rgade f\u00e5rskinn, getskinn, akacietr\u00e4, olja till ljusstaken.Kryddor till sm\u00f6rjelseoljan och till r\u00f6kelsen, och onyxstenar och andra stenar till efoden och br\u00f6stsk\u00f6lden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Alla ni som vill, som har gener\u00f6sa hj\u00e4rtan, kan ge dessa offer till Herren:Guld, silver och koppar, m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, rosenr\u00f6tt och vitt garn och geth\u00e5r, r\u00f6df\u00e4rgade f\u00e5rskinn, getskinn, akacietr\u00e4, olja till ljusstaken. Guld, silver och koppar, m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, rosenr\u00f6tt och vitt garn och geth\u00e5r, r\u00f6df\u00e4rgade f\u00e5rskinn, getskinn, akacietr\u00e4, olja till ljusstaken.Kryddor till sm\u00f6rjelseoljan och till r\u00f6kelsen, och onyxstenar och andra stenar till efoden och br\u00f6stsk\u00f6lden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Alla ni som vill, som har gener\u00f6sa hj\u00e4rtan, kan ge dessa offer till Herren:Guld, silver och koppar, m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, rosenr\u00f6tt och vitt garn och geth\u00e5r, r\u00f6df\u00e4rgade f\u00e5rskinn, getskinn, akacietr\u00e4, olja till ljusstaken. Guld, silver och koppar, m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, rosenr\u00f6tt och vitt garn och geth\u00e5r, r\u00f6df\u00e4rgade f\u00e5rskinn, getskinn, akacietr\u00e4, olja till ljusstaken.Kryddor till sm\u00f6rjelseoljan och till r\u00f6kelsen, och onyxstenar och andra stenar till efoden och br\u00f6stsk\u00f6lden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Alla ni som vill, som har gener\u00f6sa hj\u00e4rtan, kan ge dessa offer till Herren:Guld, silver och koppar, m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, rosenr\u00f6tt och vitt garn och geth\u00e5r, r\u00f6df\u00e4rgade f\u00e5rskinn, getskinn, akacietr\u00e4, olja till ljusstaken. Guld, silver och koppar, m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, rosenr\u00f6tt och vitt garn och geth\u00e5r, r\u00f6df\u00e4rgade f\u00e5rskinn, getskinn, akacietr\u00e4, olja till ljusstaken.Kryddor till sm\u00f6rjelseoljan och till r\u00f6kelsen, och onyxstenar och andra stenar till efoden och br\u00f6stsk\u00f6lden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag uppmanar alla skickliga konsthantverkare att komma och tillverka vad Gud har befallt oss: tabernaklet med dess \u00f6verdrag, h\u00e4ktor, br\u00e4dor, tv\u00e4rst\u00e4nger, stolpar och socklar, arken och dess st\u00e4nger, ben\u00e5dningsplatsen, f\u00f6rh\u00e4nget som ska dela av helgedomen, bordet med dess b\u00e4rst\u00e4nger och alla dess tillbeh\u00f6r, sk\u00e5debr\u00f6den, ljusstaken med dess tillbeh\u00f6r, lampor och olja, r\u00f6kelsealtaret med dess st\u00e4nger, sm\u00f6rjelseoljan och r\u00f6kelsen, f\u00f6rh\u00e4nget till tabernaklets ing\u00e5ng, br\u00e4nnofferaltaret, koppargallret till altaret, dess b\u00e4rst\u00e4nger och tillbeh\u00f6r, tv\u00e4ttfatet med dess st\u00e4llning, inh\u00e4gnaden till f\u00f6rg\u00e5rden, stolparna och deras st\u00f6d, f\u00f6rh\u00e4nget till f\u00f6rg\u00e5rdens port, t\u00e4ltets pluggar och f\u00f6rg\u00e5rdens pluggar med deras linor, pr\u00e4sternas v\u00e4vda kl\u00e4der, som ska anv\u00e4ndas n\u00e4r de g\u00f6r tj\u00e4nst i t\u00e4ltet och pr\u00e4sten Arons och hans s\u00f6ners heliga kl\u00e4der."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag uppmanar alla skickliga konsthantverkare att komma och tillverka vad Gud har befallt oss: tabernaklet med dess \u00f6verdrag, h\u00e4ktor, br\u00e4dor, tv\u00e4rst\u00e4nger, stolpar och socklar, arken och dess st\u00e4nger, ben\u00e5dningsplatsen, f\u00f6rh\u00e4nget som ska dela av helgedomen, bordet med dess b\u00e4rst\u00e4nger och alla dess tillbeh\u00f6r, sk\u00e5debr\u00f6den, ljusstaken med dess tillbeh\u00f6r, lampor och olja, r\u00f6kelsealtaret med dess st\u00e4nger, sm\u00f6rjelseoljan och r\u00f6kelsen, f\u00f6rh\u00e4nget till tabernaklets ing\u00e5ng, br\u00e4nnofferaltaret, koppargallret till altaret, dess b\u00e4rst\u00e4nger och tillbeh\u00f6r, tv\u00e4ttfatet med dess st\u00e4llning, inh\u00e4gnaden till f\u00f6rg\u00e5rden, stolparna och deras st\u00f6d, f\u00f6rh\u00e4nget till f\u00f6rg\u00e5rdens port, t\u00e4ltets pluggar och f\u00f6rg\u00e5rdens pluggar med deras linor, pr\u00e4sternas v\u00e4vda kl\u00e4der, som ska anv\u00e4ndas n\u00e4r de g\u00f6r tj\u00e4nst i t\u00e4ltet och pr\u00e4sten Arons och hans s\u00f6ners heliga kl\u00e4der."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag uppmanar alla skickliga konsthantverkare att komma och tillverka vad Gud har befallt oss: tabernaklet med dess \u00f6verdrag, h\u00e4ktor, br\u00e4dor, tv\u00e4rst\u00e4nger, stolpar och socklar, arken och dess st\u00e4nger, ben\u00e5dningsplatsen, f\u00f6rh\u00e4nget som ska dela av helgedomen, bordet med dess b\u00e4rst\u00e4nger och alla dess tillbeh\u00f6r, sk\u00e5debr\u00f6den, ljusstaken med dess tillbeh\u00f6r, lampor och olja, r\u00f6kelsealtaret med dess st\u00e4nger, sm\u00f6rjelseoljan och r\u00f6kelsen, f\u00f6rh\u00e4nget till tabernaklets ing\u00e5ng, br\u00e4nnofferaltaret, koppargallret till altaret, dess b\u00e4rst\u00e4nger och tillbeh\u00f6r, tv\u00e4ttfatet med dess st\u00e4llning, inh\u00e4gnaden till f\u00f6rg\u00e5rden, stolparna och deras st\u00f6d, f\u00f6rh\u00e4nget till f\u00f6rg\u00e5rdens port, t\u00e4ltets pluggar och f\u00f6rg\u00e5rdens pluggar med deras linor, pr\u00e4sternas v\u00e4vda kl\u00e4der, som ska anv\u00e4ndas n\u00e4r de g\u00f6r tj\u00e4nst i t\u00e4ltet och pr\u00e4sten Arons och hans s\u00f6ners heliga kl\u00e4der."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag uppmanar alla skickliga konsthantverkare att komma och tillverka vad Gud har befallt oss: tabernaklet med dess \u00f6verdrag, h\u00e4ktor, br\u00e4dor, tv\u00e4rst\u00e4nger, stolpar och socklar, arken och dess st\u00e4nger, ben\u00e5dningsplatsen, f\u00f6rh\u00e4nget som ska dela av helgedomen, bordet med dess b\u00e4rst\u00e4nger och alla dess tillbeh\u00f6r, sk\u00e5debr\u00f6den, ljusstaken med dess tillbeh\u00f6r, lampor och olja, r\u00f6kelsealtaret med dess st\u00e4nger, sm\u00f6rjelseoljan och r\u00f6kelsen, f\u00f6rh\u00e4nget till tabernaklets ing\u00e5ng, br\u00e4nnofferaltaret, koppargallret till altaret, dess b\u00e4rst\u00e4nger och tillbeh\u00f6r, tv\u00e4ttfatet med dess st\u00e4llning, inh\u00e4gnaden till f\u00f6rg\u00e5rden, stolparna och deras st\u00f6d, f\u00f6rh\u00e4nget till f\u00f6rg\u00e5rdens port, t\u00e4ltets pluggar och f\u00f6rg\u00e5rdens pluggar med deras linor, pr\u00e4sternas v\u00e4vda kl\u00e4der, som ska anv\u00e4ndas n\u00e4r de g\u00f6r tj\u00e4nst i t\u00e4ltet och pr\u00e4sten Arons och hans s\u00f6ners heliga kl\u00e4der."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag uppmanar alla skickliga konsthantverkare att komma och tillverka vad Gud har befallt oss: tabernaklet med dess \u00f6verdrag, h\u00e4ktor, br\u00e4dor, tv\u00e4rst\u00e4nger, stolpar och socklar, arken och dess st\u00e4nger, ben\u00e5dningsplatsen, f\u00f6rh\u00e4nget som ska dela av helgedomen, bordet med dess b\u00e4rst\u00e4nger och alla dess tillbeh\u00f6r, sk\u00e5debr\u00f6den, ljusstaken med dess tillbeh\u00f6r, lampor och olja, r\u00f6kelsealtaret med dess st\u00e4nger, sm\u00f6rjelseoljan och r\u00f6kelsen, f\u00f6rh\u00e4nget till tabernaklets ing\u00e5ng, br\u00e4nnofferaltaret, koppargallret till altaret, dess b\u00e4rst\u00e4nger och tillbeh\u00f6r, tv\u00e4ttfatet med dess st\u00e4llning, inh\u00e4gnaden till f\u00f6rg\u00e5rden, stolparna och deras st\u00f6d, f\u00f6rh\u00e4nget till f\u00f6rg\u00e5rdens port, t\u00e4ltets pluggar och f\u00f6rg\u00e5rdens pluggar med deras linor, pr\u00e4sternas v\u00e4vda kl\u00e4der, som ska anv\u00e4ndas n\u00e4r de g\u00f6r tj\u00e4nst i t\u00e4ltet och pr\u00e4sten Arons och hans s\u00f6ners heliga kl\u00e4der."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag uppmanar alla skickliga konsthantverkare att komma och tillverka vad Gud har befallt oss: tabernaklet med dess \u00f6verdrag, h\u00e4ktor, br\u00e4dor, tv\u00e4rst\u00e4nger, stolpar och socklar, arken och dess st\u00e4nger, ben\u00e5dningsplatsen, f\u00f6rh\u00e4nget som ska dela av helgedomen, bordet med dess b\u00e4rst\u00e4nger och alla dess tillbeh\u00f6r, sk\u00e5debr\u00f6den, ljusstaken med dess tillbeh\u00f6r, lampor och olja, r\u00f6kelsealtaret med dess st\u00e4nger, sm\u00f6rjelseoljan och r\u00f6kelsen, f\u00f6rh\u00e4nget till tabernaklets ing\u00e5ng, br\u00e4nnofferaltaret, koppargallret till altaret, dess b\u00e4rst\u00e4nger och tillbeh\u00f6r, tv\u00e4ttfatet med dess st\u00e4llning, inh\u00e4gnaden till f\u00f6rg\u00e5rden, stolparna och deras st\u00f6d, f\u00f6rh\u00e4nget till f\u00f6rg\u00e5rdens port, t\u00e4ltets pluggar och f\u00f6rg\u00e5rdens pluggar med deras linor, pr\u00e4sternas v\u00e4vda kl\u00e4der, som ska anv\u00e4ndas n\u00e4r de g\u00f6r tj\u00e4nst i t\u00e4ltet och pr\u00e4sten Arons och hans s\u00f6ners heliga kl\u00e4der."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag uppmanar alla skickliga konsthantverkare att komma och tillverka vad Gud har befallt oss: tabernaklet med dess \u00f6verdrag, h\u00e4ktor, br\u00e4dor, tv\u00e4rst\u00e4nger, stolpar och socklar, arken och dess st\u00e4nger, ben\u00e5dningsplatsen, f\u00f6rh\u00e4nget som ska dela av helgedomen, bordet med dess b\u00e4rst\u00e4nger och alla dess tillbeh\u00f6r, sk\u00e5debr\u00f6den, ljusstaken med dess tillbeh\u00f6r, lampor och olja, r\u00f6kelsealtaret med dess st\u00e4nger, sm\u00f6rjelseoljan och r\u00f6kelsen, f\u00f6rh\u00e4nget till tabernaklets ing\u00e5ng, br\u00e4nnofferaltaret, koppargallret till altaret, dess b\u00e4rst\u00e4nger och tillbeh\u00f6r, tv\u00e4ttfatet med dess st\u00e4llning, inh\u00e4gnaden till f\u00f6rg\u00e5rden, stolparna och deras st\u00f6d, f\u00f6rh\u00e4nget till f\u00f6rg\u00e5rdens port, t\u00e4ltets pluggar och f\u00f6rg\u00e5rdens pluggar med deras linor, pr\u00e4sternas v\u00e4vda kl\u00e4der, som ska anv\u00e4ndas n\u00e4r de g\u00f6r tj\u00e4nst i t\u00e4ltet och pr\u00e4sten Arons och hans s\u00f6ners heliga kl\u00e4der."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag uppmanar alla skickliga konsthantverkare att komma och tillverka vad Gud har befallt oss: tabernaklet med dess \u00f6verdrag, h\u00e4ktor, br\u00e4dor, tv\u00e4rst\u00e4nger, stolpar och socklar, arken och dess st\u00e4nger, ben\u00e5dningsplatsen, f\u00f6rh\u00e4nget som ska dela av helgedomen, bordet med dess b\u00e4rst\u00e4nger och alla dess tillbeh\u00f6r, sk\u00e5debr\u00f6den, ljusstaken med dess tillbeh\u00f6r, lampor och olja, r\u00f6kelsealtaret med dess st\u00e4nger, sm\u00f6rjelseoljan och r\u00f6kelsen, f\u00f6rh\u00e4nget till tabernaklets ing\u00e5ng, br\u00e4nnofferaltaret, koppargallret till altaret, dess b\u00e4rst\u00e4nger och tillbeh\u00f6r, tv\u00e4ttfatet med dess st\u00e4llning, inh\u00e4gnaden till f\u00f6rg\u00e5rden, stolparna och deras st\u00f6d, f\u00f6rh\u00e4nget till f\u00f6rg\u00e5rdens port, t\u00e4ltets pluggar och f\u00f6rg\u00e5rdens pluggar med deras linor, pr\u00e4sternas v\u00e4vda kl\u00e4der, som ska anv\u00e4ndas n\u00e4r de g\u00f6r tj\u00e4nst i t\u00e4ltet och pr\u00e4sten Arons och hans s\u00f6ners heliga kl\u00e4der."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag uppmanar alla skickliga konsthantverkare att komma och tillverka vad Gud har befallt oss: tabernaklet med dess \u00f6verdrag, h\u00e4ktor, br\u00e4dor, tv\u00e4rst\u00e4nger, stolpar och socklar, arken och dess st\u00e4nger, ben\u00e5dningsplatsen, f\u00f6rh\u00e4nget som ska dela av helgedomen, bordet med dess b\u00e4rst\u00e4nger och alla dess tillbeh\u00f6r, sk\u00e5debr\u00f6den, ljusstaken med dess tillbeh\u00f6r, lampor och olja, r\u00f6kelsealtaret med dess st\u00e4nger, sm\u00f6rjelseoljan och r\u00f6kelsen, f\u00f6rh\u00e4nget till tabernaklets ing\u00e5ng, br\u00e4nnofferaltaret, koppargallret till altaret, dess b\u00e4rst\u00e4nger och tillbeh\u00f6r, tv\u00e4ttfatet med dess st\u00e4llning, inh\u00e4gnaden till f\u00f6rg\u00e5rden, stolparna och deras st\u00f6d, f\u00f6rh\u00e4nget till f\u00f6rg\u00e5rdens port, t\u00e4ltets pluggar och f\u00f6rg\u00e5rdens pluggar med deras linor, pr\u00e4sternas v\u00e4vda kl\u00e4der, som ska anv\u00e4ndas n\u00e4r de g\u00f6r tj\u00e4nst i t\u00e4ltet och pr\u00e4sten Arons och hans s\u00f6ners heliga kl\u00e4der."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag uppmanar alla skickliga konsthantverkare att komma och tillverka vad Gud har befallt oss: tabernaklet med dess \u00f6verdrag, h\u00e4ktor, br\u00e4dor, tv\u00e4rst\u00e4nger, stolpar och socklar, arken och dess st\u00e4nger, ben\u00e5dningsplatsen, f\u00f6rh\u00e4nget som ska dela av helgedomen, bordet med dess b\u00e4rst\u00e4nger och alla dess tillbeh\u00f6r, sk\u00e5debr\u00f6den, ljusstaken med dess tillbeh\u00f6r, lampor och olja, r\u00f6kelsealtaret med dess st\u00e4nger, sm\u00f6rjelseoljan och r\u00f6kelsen, f\u00f6rh\u00e4nget till tabernaklets ing\u00e5ng, br\u00e4nnofferaltaret, koppargallret till altaret, dess b\u00e4rst\u00e4nger och tillbeh\u00f6r, tv\u00e4ttfatet med dess st\u00e4llning, inh\u00e4gnaden till f\u00f6rg\u00e5rden, stolparna och deras st\u00f6d, f\u00f6rh\u00e4nget till f\u00f6rg\u00e5rdens port, t\u00e4ltets pluggar och f\u00f6rg\u00e5rdens pluggar med deras linor, pr\u00e4sternas v\u00e4vda kl\u00e4der, som ska anv\u00e4ndas n\u00e4r de g\u00f6r tj\u00e4nst i t\u00e4ltet och pr\u00e4sten Arons och hans s\u00f6ners heliga kl\u00e4der."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Allt folket gick s\u00e5 till sina t\u00e4lt f\u00f6r att g\u00f6ra i ordning g\u00e5vorna."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De, vilkas hj\u00e4rtan blivit manade av Guds Ande, kom sedan tillbaka med sina g\u00e5vor till tabernaklet och dess utsmyckning och till de heliga kl\u00e4derna."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "B\u00e5de m\u00e4n och kvinnor kom, alla som var villiga. De bar fram sina offer av guld inf\u00f6r Herren, smycken, \u00f6rh\u00e4ngen, ringar, halsband och m\u00e5nga andra f\u00f6rem\u00e5l av guld."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Somliga kom med m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, rosenr\u00f6tt eller vitt garn eller geth\u00e5r eller r\u00f6df\u00e4rgade f\u00e5rskinn eller getskinn."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Andra kom med offer av silver och koppar till Herren och andra \u00e5ter med akacietr\u00e4 som beh\u00f6vdes som byggnadsmaterial."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De kvinnor som var skickliga att sy och spinna gjorde i ordning m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, rosenr\u00f6tt och vitt garn och bar fram det."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Andra kvinnor kunde spinna geth\u00e5r och gjorde det med gl\u00e4dje."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ledarna bar fram onyxstenar och infattningsstenar som skulle anv\u00e4ndas f\u00f6r efoden och br\u00f6stsk\u00f6lden,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "samt kryddor och olja till ljusstaken och sm\u00f6rjelseolja och v\u00e4lluktande r\u00f6kelse."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Varje man och kvinna som \u00f6nskade hj\u00e4lpa till med det som Herren hade befallt dem genom Mose kom p\u00e5 detta s\u00e4tt frivilligt och bar fram g\u00e5vor till honom."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mose sa till dem: Herren har speciellt utsett Besalel, Uris son och sonson till Hur av Juda stam, till ledare f\u00f6r arbetet. Han har fyllt honom med Guds Ande, med vishet och f\u00f6rst\u00e5nd och med beg\u00e5vning att utf\u00f6ra alla slags arbeten,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mose sa till dem: Herren har speciellt utsett Besalel, Uris son och sonson till Hur av Juda stam, till ledare f\u00f6r arbetet. Han har fyllt honom med Guds Ande, med vishet och f\u00f6rst\u00e5nd och med beg\u00e5vning att utf\u00f6ra alla slags arbeten,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "de mest underbara hantverk av guld, silver och koppar,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "att slipa stenar till infattningarna och \u00e4ven att snida i tr\u00e4. Ja, han \u00e4r verkligen kunnig i allt s\u00e5dant arbete."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Gud har ocks\u00e5 gett honom och Oholiab g\u00e5van att undervisa andra. (Oholiab \u00e4r son till Ahisamak av Dans stam.)"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Gud har gett dem b\u00e5da en ovanlig skicklighet som juvelerare, tr\u00e4snidare och formgivare av broderier i m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, rosenr\u00f6tt och vitt garn och som v\u00e4vare. De har den yrkesskicklighet som vi beh\u00f6ver just nu."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Alla andra som Herren har gett en beg\u00e5vning som konsthantverkare ska hj\u00e4lpa Besalel och Oholiab att bygga och inreda tabernaklet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mose bad sedan Besalel och Oholiab och alla andra som k\u00e4nde sig kallade till arbetet, att s\u00e4tta ig\u00e5ng."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mose gav dem allt det material som folket hade sk\u00e4nkt, och varje morgon kom det nya g\u00e5vor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Till sist kom konsthantverkarna till Mose och sa: Nu har vi mer \u00e4n tillr\u00e4ckligt med material f\u00f6r hela arbetet! D\u00e5 skickade Mose runt ett meddelande i l\u00e4gret att man inte beh\u00f6vde fler g\u00e5vor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Till sist kom konsthantverkarna till Mose och sa: Nu har vi mer \u00e4n tillr\u00e4ckligt med material f\u00f6r hela arbetet! D\u00e5 skickade Mose runt ett meddelande i l\u00e4gret att man inte beh\u00f6vde fler g\u00e5vor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Till sist kom konsthantverkarna till Mose och sa: Nu har vi mer \u00e4n tillr\u00e4ckligt med material f\u00f6r hela arbetet! D\u00e5 skickade Mose runt ett meddelande i l\u00e4gret att man inte beh\u00f6vde fler g\u00e5vor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Till sist kom konsthantverkarna till Mose och sa: Nu har vi mer \u00e4n tillr\u00e4ckligt med material f\u00f6r hela arbetet! D\u00e5 skickade Mose runt ett meddelande i l\u00e4gret att man inte beh\u00f6vde fler g\u00e5vor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Arbetet med tabernaklet p\u00e5b\u00f6rjas -De duktiga v\u00e4varna b\u00f6rjade med att g\u00f6ra tio v\u00e5der av tvinnat vitt garn och av m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt och rosenr\u00f6tt garn med keruber p\u00e5 i konstv\u00e4vnad."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Varje v\u00e5d var fjorton meter l\u00e5ng och tv\u00e5 meter bred."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dessa v\u00e5der f\u00e4stes vid varandra fem och fem s\u00e5 att de utgjorde tv\u00e5 stycken."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Utmed kanten p\u00e5 dessa tv\u00e5 stycken f\u00e4stes femtio bl\u00e5 \u00f6glor, varje \u00f6gla mitt emot en annan \u00f6gla p\u00e5 det andra stycket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Utmed kanten p\u00e5 dessa tv\u00e5 stycken f\u00e4stes femtio bl\u00e5 \u00f6glor, varje \u00f6gla mitt emot en annan \u00f6gla p\u00e5 det andra stycket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan gjorde man femtio h\u00e4ktor av guld f\u00f6r att f\u00f6rena \u00f6glorna. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt f\u00e4stes dessa stycken ihop till en stor t\u00e4ltduk."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00d6ver detta tyg l\u00e5g \u00e4nnu ett lager som utgjordes av elva geth\u00e5rsv\u00e5der. Varje v\u00e5d var femton meter l\u00e5ng och tv\u00e5 meter bred."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00d6ver detta tyg l\u00e5g \u00e4nnu ett lager som utgjordes av elva geth\u00e5rsv\u00e5der. Varje v\u00e5d var femton meter l\u00e5ng och tv\u00e5 meter bred."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Besalel f\u00f6renade fem av dessa v\u00e5der till ett stycke och de sex andra till ett annat stycke."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan gjorde han femtio \u00f6glor utmed kanten p\u00e5 vart och ett av dessa"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och femtio sm\u00e5 kopparh\u00e4ktor f\u00f6r att f\u00f6rena \u00f6glorna s\u00e5 att styckena kom att utg\u00f6ra en enhet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00e5 gjorde man ett \u00f6verdrag av f\u00e5rskinn som var f\u00e4rgat r\u00f6tt och ytterligare ett \u00f6verdrag av getskinn."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Till tabernaklets sidor anv\u00e4ndes br\u00e4dor av akacietr\u00e4, som han st\u00e4llde uppr\u00e4tt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Varje br\u00e4das h\u00f6jd var fem meter och bredden 75 centimeter."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Varje br\u00e4da hade tv\u00e5 tappar l\u00e4ngst ner, som var f\u00f6renade med en list."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Det fanns tjugo br\u00e4dor p\u00e5 s\u00f6dra sidan."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De stod p\u00e5 fyrtio socklar av silver, tv\u00e5 under varje br\u00e4da, s\u00e5 att en tapp passade in i varje sockel."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Det fanns ocks\u00e5 tjugo br\u00e4dor p\u00e5 norra sidan av tabernaklet med fyrtio socklar, tv\u00e5 f\u00f6r varje br\u00e4da."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Det fanns ocks\u00e5 tjugo br\u00e4dor p\u00e5 norra sidan av tabernaklet med fyrtio socklar, tv\u00e5 f\u00f6r varje br\u00e4da."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Den v\u00e4stra sidan, baksidan, gjordes av sex br\u00e4dor"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "och tv\u00e5 h\u00f6rnbr\u00e4dor."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Varje h\u00f6rnbr\u00e4da var f\u00f6rst\u00e4rkt med ytterligare en br\u00e4da, men bara upptill och nertill, s\u00e5 att f\u00f6rst\u00e4rkningarna inte skulle sitta i v\u00e4gen f\u00f6r tv\u00e4rst\u00e4ngerna och ringarna till dem."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "P\u00e5 den v\u00e4stra sidan fanns allts\u00e5 sammanlagt \u00e5tta br\u00e4dor med sexton socklar av silver, tv\u00e5 f\u00f6r varje br\u00e4da."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e4refter tillverkade han tv\u00e4rst\u00e4nger av akacietr\u00e4, fem till br\u00e4dorna p\u00e5 ena sidan, fem till br\u00e4dorna p\u00e5 andra sidan och fem till br\u00e4dorna p\u00e5 baksidan, v\u00e4sterut."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00e4refter tillverkade han tv\u00e4rst\u00e4nger av akacietr\u00e4, fem till br\u00e4dorna p\u00e5 ena sidan, fem till br\u00e4dorna p\u00e5 andra sidan och fem till br\u00e4dorna p\u00e5 baksidan, v\u00e4sterut."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Den mellersta av dessa tv\u00e4rst\u00e4nger placerade man s\u00e5 att den gick tv\u00e4rs \u00f6ver, mitt p\u00e5 br\u00e4dorna, fr\u00e5n den ena till den andra."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Br\u00e4dorna och tv\u00e4rst\u00e4ngerna drogs \u00f6ver med guld, och ringarna gjorde man av rent guld."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Det inre f\u00f6rh\u00e4nget gjordes av m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, rosenr\u00f6tt och tvinnat vitt garn i konstv\u00e4vnad med keruber p\u00e5."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "F\u00f6rh\u00e4nget f\u00e4stes med fyra hakar av guld vid fyra stolpar av akacietr\u00e4, \u00f6verdragna med guld och placerade i fyra socklar av silver."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Sedan gjorde han ett draperi till t\u00e4ltets ing\u00e5ng, och det v\u00e4vdes av m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, rosenr\u00f6tt och tvinnat vitt garn."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Detta f\u00e4stes vid fem stolpar med fem hakar. Stolparna med sina huvuden och band var \u00f6verdragna med guld, och de fem socklarna var gjutna i koppar."
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Arken tillverkas -D\u00e4refter tillverkade Besalel arken. Den gjordes av akacietr\u00e4, 125 centimeter l\u00e5ng och 75 centimeter bred och 75 centimeter h\u00f6g."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Den var \u00f6verdragen med rent guld b\u00e5de inv\u00e4ndigt och utv\u00e4ndigt och hade en rand av guld runt omkring utmed sidorna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fyra ringar av guld sattes fast ovanf\u00f6r arkens f\u00f6tter, tv\u00e5 p\u00e5 varje sida."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan gjorde han st\u00e4nger av akacietr\u00e4 och drog \u00f6ver dem med guld"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och sk\u00f6t in dem genom ringarna p\u00e5 arken, s\u00e5 att man kunde b\u00e4ra den."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan gjorde han ett lock av rent guld, ben\u00e5dningsplatsen. Den var 125 centimeter l\u00e5ng och 75 centimeter bred."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han gjorde tv\u00e5 keruber av hamrat guld och placerade dem vid de b\u00e5da \u00e4ndarna av ben\u00e5dningsplatsen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De var gjorda som en del av locket, allt i ett stycke."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Keruberna hade sina ansikten v\u00e4nda mot varandra och vingarna utbredda s\u00e5 att de \u00f6vert\u00e4ckte ben\u00e5dningsplatsen, som de s\u00e5g ner p\u00e5."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han gjorde ocks\u00e5 ett bord av akacietr\u00e4, en meter l\u00e5ngt, en halv meter brett och 75 centimeter h\u00f6gt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det var \u00f6verdraget och kantat med guld."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Runt omkring det gjorde han en list, bred som en hand, och runt den en rand av guld."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och han g\u00f6t fyra ringar av guld och satte dem i de fyra bordsbenen,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "t\u00e4tt intill listen, s\u00e5 att man skulle kunna b\u00e4ra bordet med st\u00e4ngerna, som sk\u00f6ts in i ringarna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "St\u00e4ngerna gjordes av akacietr\u00e4 \u00f6verdraget med guld. Av rent guld gjorde han sedan k\u00e4rlen till bordet, faten, sk\u00e5larna, b\u00e4garna och kannorna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "St\u00e4ngerna gjordes av akacietr\u00e4 \u00f6verdraget med guld. Av rent guld gjorde han sedan k\u00e4rlen till bordet, faten, sk\u00e5larna, b\u00e4garna och kannorna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ljusstaken tillverkas -Ljusstaken gjorde han ocks\u00e5 av rent, hamrat guld. Dess fot och stam, armar och mandelblommor var alla gjorda i ett stycke."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ljusstaken hade sex armar, tre p\u00e5 var sida av stammen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "P\u00e5 varje arm fanns utskurna blommor som prydnad."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "P\u00e5 mittstammen fanns liknande dekorationer med mandeltr\u00e4dsblommor, en blomma under varje armpar som gick ut fr\u00e5n stammen och dessutom en ovanf\u00f6r det \u00f6versta paret, tillsammans fyra stycken."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "P\u00e5 mittstammen fanns liknande dekorationer med mandeltr\u00e4dsblommor, en blomma under varje armpar som gick ut fr\u00e5n stammen och dessutom en ovanf\u00f6r det \u00f6versta paret, tillsammans fyra stycken."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dekorationerna och armarna var alla gjorda i ett stycke av rent hamrat guld."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sedan gjorde han sju oljelampor till den och t\u00e4nger och brickor till dessa, allt av rent guld. Hela ljusstaken v\u00e4gde femtio kilo, och allt var av renaste guld."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sedan gjorde han sju oljelampor till den och t\u00e4nger och brickor till dessa, allt av rent guld. Hela ljusstaken v\u00e4gde femtio kilo, och allt var av renaste guld."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "R\u00f6kelsealtaret tillverkas -R\u00f6kelsealtaret gjordes av akacietr\u00e4. Det var en halv meter i fyrkant och en meter h\u00f6gt, och dess horn var gjorda i ett stycke med sj\u00e4lva altaret."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han drog \u00f6ver det med rent guld och gjorde en guldlist runt omkring det."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sedan gjorde han tv\u00e5 ringar av guld som sattes fast nedanf\u00f6r listen f\u00f6r att h\u00e5lla b\u00e4rst\u00e4ngerna."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De var av akacietr\u00e4, \u00f6verdragna med guld."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Av kryddor tillagade han den heliga oljan som pr\u00e4sterna skulle sm\u00f6rjas med och den v\u00e4lluktande r\u00f6kelsen, alltsammans efter konstens alla regler."
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Br\u00e4nnofferaltaret tillverkas -Br\u00e4nnofferaltaret tillverkades ocks\u00e5 av akacietr\u00e4, tv\u00e5 och en halv meter i fyrkant och en och en halv meter h\u00f6gt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I vart och ett av de fyra h\u00f6rnen fanns ett horn, gjort i ett stycke med altaret. Altaret var \u00f6verdraget med koppar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Alla tillbeh\u00f6r till altaret var ocks\u00e5 gjorda i koppar, askk\u00e4rl, skovlar, sk\u00e5lar, gafflar och fyrfat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han gjorde ocks\u00e5 ett n\u00e4t av koppar som sattes nertill p\u00e5 altaret och r\u00e4ckte upp till avsatsen, som l\u00f6pte runt altarets utsida p\u00e5 halva dess h\u00f6jd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fyra ringar f\u00f6r b\u00e4rst\u00e4nger sattes i de fyra h\u00f6rnen p\u00e5 kopparn\u00e4tet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "B\u00e4rst\u00e4ngerna var gjorda av akacietr\u00e4, \u00f6verdragna med koppar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De var inskjutna i ringarna p\u00e5 altarets sidor. Altaret var \u00f6ppet inuti med sidor av plankor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Till tv\u00e4ttfatet och st\u00e4llningen, som b\u00e5da var av koppar, anv\u00e4nde han speglar, som var g\u00e5vor fr\u00e5n de kvinnor som tj\u00e4nstgjorde vid ing\u00e5ngen till t\u00e4ltet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6rg\u00e5rden byggs -Sedan gjorde han f\u00f6rg\u00e5rden. Den s\u00f6dra sidan var femtio meter l\u00e5ng, och f\u00f6rh\u00e4nget till den gjordes av tvinnat vitt garn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tjugo stolpar skulle h\u00e5lla f\u00f6rh\u00e4nget, och de hade socklar av koppar och hakar och band av silver."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den norra sidan var ocks\u00e5 femtio meter l\u00e5ng, med tjugo stolpar och socklar av koppar och med hakar och band av silver."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den v\u00e4stra sidan var tjugofem meter l\u00e5ng, och f\u00f6rh\u00e4nget f\u00e4stes vid tio stolpar p\u00e5 socklar med hakar och band av silver."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Den \u00f6stra sidan var ocks\u00e5 tjugofem meter l\u00e5ng."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6rh\u00e4ngena till vardera sidan om ing\u00e5ngen var sju och en halv meter, och vart och ett hade tre stolpar och tre socklar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Alla f\u00f6rh\u00e4ngen utmed f\u00f6rg\u00e5rdens sidor var gjorda av tvinnat vitt garn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Varje stolpe hade en sockel av koppar, och alla hakar och kransar var av silver, och stolparnas knoppar \u00f6verdrogs ocks\u00e5 med silver."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Varje stolpe hade en sockel av koppar, och alla hakar och kransar var av silver, och stolparnas knoppar \u00f6verdrogs ocks\u00e5 med silver."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "F\u00f6rh\u00e4nget, som t\u00e4ckte ing\u00e5ngen till f\u00f6rg\u00e5rden, var gjort i konstv\u00e4vnad av m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, rosenr\u00f6tt och tvinnat vitt garn. Det var tio meter l\u00e5ngt och tv\u00e5 och en halv meter h\u00f6gt, efter tygets bredd, i likhet med f\u00f6rh\u00e4nget runt f\u00f6rg\u00e5rden."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det h\u00f6lls uppe av fyra stolpar med fyra socklar av koppar och med hakar och kransar av silver, och stolparnas knoppar var ocks\u00e5 \u00f6verdragna med silver."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Alla pluggar som anv\u00e4ndes till t\u00e4ltet och f\u00f6rg\u00e5rden var gjorda av koppar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00f6ljande \u00e4r en sammanfattande ber\u00e4kning av de olika etapperna vid bygget av tabernaklet, d\u00e4r Herrens ark skulle st\u00e5. Ber\u00e4kningen gjordes efter Moses instruktioner genom leviternas f\u00f6rsorg och under ledning av Itamar, pr\u00e4sten Arons son."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Besalel, Uris son och sonson till Hur av Juda stam, var ledare f\u00f6r hantverkarna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Som medhj\u00e4lpare hade han Oholiab, Ahisamaks son, av Dans stam. Denne var ocks\u00e5 en erfaren yrkesman och skicklig i snideri och konstv\u00e4vnad och i att v\u00e4va med m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, rosenr\u00f6tt och vitt garn."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Material\u00e5tg\u00e5ng till tabernaklet -Folket gav g\u00e5vor av guld till en vikt av 1.225 kilo, och allt detta anv\u00e4ndes till t\u00e4ltet med dess tillbeh\u00f6r."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Silvret som anv\u00e4ndes v\u00e4gde 4.220 kilo. Man hade f\u00e5tt fram det genom den l\u00f6sesumma som beg\u00e4rdes av alla \u00f6ver tjugo \u00e5rs \u00e5lder vid den genomf\u00f6rda folkr\u00e4kningen, tillsammans 603.550 personer. Var och en fick allts\u00e5 bidra med cirka sju gram, eller en halv sikel."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Silvret som anv\u00e4ndes v\u00e4gde 4.220 kilo. Man hade f\u00e5tt fram det genom den l\u00f6sesumma som beg\u00e4rdes av alla \u00f6ver tjugo \u00e5rs \u00e5lder vid den genomf\u00f6rda folkr\u00e4kningen, tillsammans 603.550 personer. Var och en fick allts\u00e5 bidra med cirka sju gram, eller en halv sikel."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Till socklarna f\u00f6r helgedomens v\u00e4ggar och socklarna f\u00f6r f\u00f6rh\u00e4nget gick det \u00e5t 4.200 kilo silver, fyrtiotv\u00e5 kilo till varje sockel."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Det silver som blev \u00f6ver anv\u00e4ndes till att dra \u00f6ver stolparnas knoppar och till hakarna och banden."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Folket gav ocks\u00e5 2.970 kilo koppar, vilket anv\u00e4ndes till socklarna vid tabernaklets ing\u00e5ng och till kopparaltaret med kopparn\u00e4tet och altarets \u00f6vriga tillbeh\u00f6r, samt till socklarna runt omkring f\u00f6rg\u00e5rden och till alla pluggar som skulle anv\u00e4ndas till tabernaklet och hela f\u00f6rg\u00e5rden."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Folket gav ocks\u00e5 2.970 kilo koppar, vilket anv\u00e4ndes till socklarna vid tabernaklets ing\u00e5ng och till kopparaltaret med kopparn\u00e4tet och altarets \u00f6vriga tillbeh\u00f6r, samt till socklarna runt omkring f\u00f6rg\u00e5rden och till alla pluggar som skulle anv\u00e4ndas till tabernaklet och hela f\u00f6rg\u00e5rden."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Folket gav ocks\u00e5 2.970 kilo koppar, vilket anv\u00e4ndes till socklarna vid tabernaklets ing\u00e5ng och till kopparaltaret med kopparn\u00e4tet och altarets \u00f6vriga tillbeh\u00f6r, samt till socklarna runt omkring f\u00f6rg\u00e5rden och till alla pluggar som skulle anv\u00e4ndas till tabernaklet och hela f\u00f6rg\u00e5rden."
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00e4sternas dr\u00e4kter -Till pr\u00e4sterna och Aron gjorde folket vackra kl\u00e4der att anv\u00e4ndas vid tj\u00e4nsten i helgedomen, enligt de instruktioner Herren hade gett Mose. De gjordes av m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, rosenr\u00f6tt och tvinnat vitt garn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Till efoden, ett riktigt konstverk, hamrade man ut guld till tunna pl\u00e5tar, skar det sedan i tr\u00e5dar och v\u00e4vde in det med det m\u00f6rkbl\u00e5, purpurr\u00f6da, rosenr\u00f6da och vita garnet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Till efoden, ett riktigt konstverk, hamrade man ut guld till tunna pl\u00e5tar, skar det sedan i tr\u00e5dar och v\u00e4vde in det med det m\u00f6rkbl\u00e5, purpurr\u00f6da, rosenr\u00f6da och vita garnet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Efoden h\u00f6lls ihop av axelstycken och bands samman av ett sk\u00e4rp v\u00e4vt i ett stycke av samma slags garn i guld, m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, rosenr\u00f6tt och tvinnat vitt garn, precis som Gud hade sagt till Mose."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Efoden h\u00f6lls ihop av axelstycken och bands samman av ett sk\u00e4rp v\u00e4vt i ett stycke av samma slags garn i guld, m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, rosenr\u00f6tt och tvinnat vitt garn, precis som Gud hade sagt till Mose."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De tv\u00e5 onyxstenarna som satt p\u00e5 efodens tv\u00e5 axelstycken var infattade i guld, och namnen p\u00e5 Israels stammar var ingraverade p\u00e5 stenarna, precis som p\u00e5 en signetring. Dessa stenar skulle p\u00e5minna Gud om Israels folk. Allt detta gjordes enligt Herrens instruktioner till Mose."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De tv\u00e5 onyxstenarna som satt p\u00e5 efodens tv\u00e5 axelstycken var infattade i guld, och namnen p\u00e5 Israels stammar var ingraverade p\u00e5 stenarna, precis som p\u00e5 en signetring. Dessa stenar skulle p\u00e5minna Gud om Israels folk. Allt detta gjordes enligt Herrens instruktioner till Mose."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Br\u00f6stsk\u00f6lden var ocks\u00e5 konstn\u00e4rligt utf\u00f6rd, precis som efoden. Den var i samma slags v\u00e4vnad av guld och av m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, rosenr\u00f6tt och tvinnat vitt garn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den var tjugofem centimeter bred, tjugofem centimeter l\u00e5ng och dubbelvikt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den var f\u00f6rsedd med fyra rader stenar. I den f\u00f6rsta fanns det en karneol, en topas och en smaragd,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "i den andra en karbunkel, en safir och en kalcedon,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "i den tredje en hyacint, en agat och en ametist,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och i den fj\u00e4rde en krysolit, en onyx och en jaspis. Alla stenarna var infattade i fl\u00e4tverk av guld."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "I stenarna var namnen p\u00e5 Israels tolv stammar ingraverade som p\u00e5 signetringar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tv\u00e5 guldringar var placerade i de \u00f6vre h\u00f6rnen av br\u00f6stsk\u00f6lden. Vid dessa guldringar f\u00e4stes de tv\u00e5 snoddarna av tvinnat guld som med sina andra \u00e4ndar var fastsatta vid de tv\u00e5 fl\u00e4tverken av guld p\u00e5 axelstyckena."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tv\u00e5 guldringar var placerade i de \u00f6vre h\u00f6rnen av br\u00f6stsk\u00f6lden. Vid dessa guldringar f\u00e4stes de tv\u00e5 snoddarna av tvinnat guld som med sina andra \u00e4ndar var fastsatta vid de tv\u00e5 fl\u00e4tverken av guld p\u00e5 axelstyckena."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tv\u00e5 guldringar var placerade i de \u00f6vre h\u00f6rnen av br\u00f6stsk\u00f6lden. Vid dessa guldringar f\u00e4stes de tv\u00e5 snoddarna av tvinnat guld som med sina andra \u00e4ndar var fastsatta vid de tv\u00e5 fl\u00e4tverken av guld p\u00e5 axelstyckena."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tv\u00e5 guldringar var placerade i de \u00f6vre h\u00f6rnen av br\u00f6stsk\u00f6lden. Vid dessa guldringar f\u00e4stes de tv\u00e5 snoddarna av tvinnat guld som med sina andra \u00e4ndar var fastsatta vid de tv\u00e5 fl\u00e4tverken av guld p\u00e5 axelstyckena."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tv\u00e5 guldringar sattes ocks\u00e5 p\u00e5 br\u00f6stsk\u00f6ldens nedre kant n\u00e4rmast efoden."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tv\u00e5 andra guldringar placerades framtill p\u00e5 efodens axelstycken, l\u00e4ngst ner d\u00e4r efoden f\u00e4sts ihop med det vackert v\u00e4vda sk\u00e4rpet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Br\u00f6stsk\u00f6lden h\u00f6lls p\u00e5 plats ovanf\u00f6r efodens sk\u00e4rp genom att br\u00f6stsk\u00f6ldens ringar var fastbundna vid efodens ringar med ett bl\u00e5tt sn\u00f6re.Allt detta hade Herren gett Mose instruktioner om."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Efodk\u00e5pan var gjord av bl\u00e5tt tyg,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "och det fanns ett h\u00e5l f\u00f6r huvudet med en krage, f\u00f6r att tyget inte skulle g\u00e5 s\u00f6nder."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "I nedre kanten av k\u00e5pan f\u00e4ste man granat\u00e4pplen, som var gjorda av m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt och rosenr\u00f6tt tvinnat garn."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Av rent guld gjorde man klockor som man satte mellan granat\u00e4pplena runt hela f\u00e5llen. Denna k\u00e5pa skulle Aron ha p\u00e5 sig n\u00e4r han var i tj\u00e4nst inf\u00f6r Herren, precis som Herren hade gett Mose befallning om."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Av rent guld gjorde man klockor som man satte mellan granat\u00e4pplena runt hela f\u00e5llen. Denna k\u00e5pa skulle Aron ha p\u00e5 sig n\u00e4r han var i tj\u00e4nst inf\u00f6r Herren, precis som Herren hade gett Mose befallning om."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Man v\u00e4vde tunikor \u00e5t Aron och hans s\u00f6ner av vitt garn."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Turbanen, h\u00f6gtidshuvorna och underkl\u00e4derna v\u00e4vdes alla av detta vita linnegarn, och b\u00e4ltet var vackert v\u00e4vt med m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, rosenr\u00f6tt och vitt garn, precis som Herren hade sagt till Mose att det skulle vara."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Turbanen, h\u00f6gtidshuvorna och underkl\u00e4derna v\u00e4vdes alla av detta vita linnegarn, och b\u00e4ltet var vackert v\u00e4vt med m\u00f6rkbl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, rosenr\u00f6tt och vitt garn, precis som Herren hade sagt till Mose att det skulle vara."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Av rent guld tillverkades slutligen den pl\u00e5t som skulle b\u00e4ras framme p\u00e5 turbanen. P\u00e5 den graverade man in Helgad \u00e5t Herren."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Pl\u00e5ten var f\u00e4st vid turbanen med ett m\u00f6rkbl\u00e5tt sn\u00f6re, precis som Herren hade sagt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Slutligen var allt arbete med tabernaklet f\u00e4rdigt, och man hade f\u00f6ljt alla de instruktioner som Herren gett Mose."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rde man fram hela tabernaklet till Mose:Det m\u00f6nsterv\u00e4vda tyget, geth\u00e5rstyget, h\u00e4ktorna, br\u00e4dorna, tv\u00e4rst\u00e4ngerna, stolparna, socklarna, \u00f6verdraget av r\u00f6df\u00e4rgade f\u00e5rskinn, de speciellt garvade getskinnen och f\u00f6rh\u00e4nget framf\u00f6r arken, arken med de tio budorden i, b\u00e4rst\u00e4ngerna, ben\u00e5dningsplatsen, bordet med dess tillbeh\u00f6r, sk\u00e5debr\u00f6den, ljusstaken med dess lampor, tillbeh\u00f6r och olja, guldaltaret, sm\u00f6rjelseoljan, den v\u00e4lluktande r\u00f6kelsen, draperiet f\u00f6r ing\u00e5ngen till t\u00e4ltet, kopparaltaret, kopparn\u00e4tet, st\u00e4ngerna och \u00f6vriga tillbeh\u00f6r, tv\u00e4ttfatet med dess st\u00e4llning, f\u00f6rh\u00e4ngena till f\u00f6rg\u00e5rdens inh\u00e4gnad, stolparna som h\u00f6ll dem uppe och socklarna, f\u00f6rh\u00e4nget till f\u00f6rg\u00e5rdens port, repen och pluggarna och alla redskap som anv\u00e4nts vid arbetet med tabernaklet.41Man bar ocks\u00e5 fram efoden, som skulle anv\u00e4ndas i helgedomen, och de heliga kl\u00e4derna, som pr\u00e4sten Aron och hans s\u00f6ner skulle anv\u00e4nda n\u00e4r de gjorde tj\u00e4nst inf\u00f6r Gud.42Israels folk f\u00f6ljde allts\u00e5 alla de f\u00f6reskrifter som Herren gett Mose. 43Och Mose inspekterade allt arbete de utf\u00f6rt och v\u00e4lsignade dem, d\u00e4rf\u00f6r att allt var gjort som Herren ville att det skulle g\u00f6ras."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rde man fram hela tabernaklet till Mose:Det m\u00f6nsterv\u00e4vda tyget, geth\u00e5rstyget, h\u00e4ktorna, br\u00e4dorna, tv\u00e4rst\u00e4ngerna, stolparna, socklarna, \u00f6verdraget av r\u00f6df\u00e4rgade f\u00e5rskinn, de speciellt garvade getskinnen och f\u00f6rh\u00e4nget framf\u00f6r arken, arken med de tio budorden i, b\u00e4rst\u00e4ngerna, ben\u00e5dningsplatsen, bordet med dess tillbeh\u00f6r, sk\u00e5debr\u00f6den, ljusstaken med dess lampor, tillbeh\u00f6r och olja, guldaltaret, sm\u00f6rjelseoljan, den v\u00e4lluktande r\u00f6kelsen, draperiet f\u00f6r ing\u00e5ngen till t\u00e4ltet, kopparaltaret, kopparn\u00e4tet, st\u00e4ngerna och \u00f6vriga tillbeh\u00f6r, tv\u00e4ttfatet med dess st\u00e4llning, f\u00f6rh\u00e4ngena till f\u00f6rg\u00e5rdens inh\u00e4gnad, stolparna som h\u00f6ll dem uppe och socklarna, f\u00f6rh\u00e4nget till f\u00f6rg\u00e5rdens port, repen och pluggarna och alla redskap som anv\u00e4nts vid arbetet med tabernaklet.41Man bar ocks\u00e5 fram efoden, som skulle anv\u00e4ndas i helgedomen, och de heliga kl\u00e4derna, som pr\u00e4sten Aron och hans s\u00f6ner skulle anv\u00e4nda n\u00e4r de gjorde tj\u00e4nst inf\u00f6r Gud.42Israels folk f\u00f6ljde allts\u00e5 alla de f\u00f6reskrifter som Herren gett Mose. 43Och Mose inspekterade allt arbete de utf\u00f6rt och v\u00e4lsignade dem, d\u00e4rf\u00f6r att allt var gjort som Herren ville att det skulle g\u00f6ras."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rde man fram hela tabernaklet till Mose:Det m\u00f6nsterv\u00e4vda tyget, geth\u00e5rstyget, h\u00e4ktorna, br\u00e4dorna, tv\u00e4rst\u00e4ngerna, stolparna, socklarna, \u00f6verdraget av r\u00f6df\u00e4rgade f\u00e5rskinn, de speciellt garvade getskinnen och f\u00f6rh\u00e4nget framf\u00f6r arken, arken med de tio budorden i, b\u00e4rst\u00e4ngerna, ben\u00e5dningsplatsen, bordet med dess tillbeh\u00f6r, sk\u00e5debr\u00f6den, ljusstaken med dess lampor, tillbeh\u00f6r och olja, guldaltaret, sm\u00f6rjelseoljan, den v\u00e4lluktande r\u00f6kelsen, draperiet f\u00f6r ing\u00e5ngen till t\u00e4ltet, kopparaltaret, kopparn\u00e4tet, st\u00e4ngerna och \u00f6vriga tillbeh\u00f6r, tv\u00e4ttfatet med dess st\u00e4llning, f\u00f6rh\u00e4ngena till f\u00f6rg\u00e5rdens inh\u00e4gnad, stolparna som h\u00f6ll dem uppe och socklarna, f\u00f6rh\u00e4nget till f\u00f6rg\u00e5rdens port, repen och pluggarna och alla redskap som anv\u00e4nts vid arbetet med tabernaklet.41Man bar ocks\u00e5 fram efoden, som skulle anv\u00e4ndas i helgedomen, och de heliga kl\u00e4derna, som pr\u00e4sten Aron och hans s\u00f6ner skulle anv\u00e4nda n\u00e4r de gjorde tj\u00e4nst inf\u00f6r Gud.42Israels folk f\u00f6ljde allts\u00e5 alla de f\u00f6reskrifter som Herren gett Mose. 43Och Mose inspekterade allt arbete de utf\u00f6rt och v\u00e4lsignade dem, d\u00e4rf\u00f6r att allt var gjort som Herren ville att det skulle g\u00f6ras."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rde man fram hela tabernaklet till Mose:Det m\u00f6nsterv\u00e4vda tyget, geth\u00e5rstyget, h\u00e4ktorna, br\u00e4dorna, tv\u00e4rst\u00e4ngerna, stolparna, socklarna, \u00f6verdraget av r\u00f6df\u00e4rgade f\u00e5rskinn, de speciellt garvade getskinnen och f\u00f6rh\u00e4nget framf\u00f6r arken, arken med de tio budorden i, b\u00e4rst\u00e4ngerna, ben\u00e5dningsplatsen, bordet med dess tillbeh\u00f6r, sk\u00e5debr\u00f6den, ljusstaken med dess lampor, tillbeh\u00f6r och olja, guldaltaret, sm\u00f6rjelseoljan, den v\u00e4lluktande r\u00f6kelsen, draperiet f\u00f6r ing\u00e5ngen till t\u00e4ltet, kopparaltaret, kopparn\u00e4tet, st\u00e4ngerna och \u00f6vriga tillbeh\u00f6r, tv\u00e4ttfatet med dess st\u00e4llning, f\u00f6rh\u00e4ngena till f\u00f6rg\u00e5rdens inh\u00e4gnad, stolparna som h\u00f6ll dem uppe och socklarna, f\u00f6rh\u00e4nget till f\u00f6rg\u00e5rdens port, repen och pluggarna och alla redskap som anv\u00e4nts vid arbetet med tabernaklet.41Man bar ocks\u00e5 fram efoden, som skulle anv\u00e4ndas i helgedomen, och de heliga kl\u00e4derna, som pr\u00e4sten Aron och hans s\u00f6ner skulle anv\u00e4nda n\u00e4r de gjorde tj\u00e4nst inf\u00f6r Gud.42Israels folk f\u00f6ljde allts\u00e5 alla de f\u00f6reskrifter som Herren gett Mose. 43Och Mose inspekterade allt arbete de utf\u00f6rt och v\u00e4lsignade dem, d\u00e4rf\u00f6r att allt var gjort som Herren ville att det skulle g\u00f6ras."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rde man fram hela tabernaklet till Mose:Det m\u00f6nsterv\u00e4vda tyget, geth\u00e5rstyget, h\u00e4ktorna, br\u00e4dorna, tv\u00e4rst\u00e4ngerna, stolparna, socklarna, \u00f6verdraget av r\u00f6df\u00e4rgade f\u00e5rskinn, de speciellt garvade getskinnen och f\u00f6rh\u00e4nget framf\u00f6r arken, arken med de tio budorden i, b\u00e4rst\u00e4ngerna, ben\u00e5dningsplatsen, bordet med dess tillbeh\u00f6r, sk\u00e5debr\u00f6den, ljusstaken med dess lampor, tillbeh\u00f6r och olja, guldaltaret, sm\u00f6rjelseoljan, den v\u00e4lluktande r\u00f6kelsen, draperiet f\u00f6r ing\u00e5ngen till t\u00e4ltet, kopparaltaret, kopparn\u00e4tet, st\u00e4ngerna och \u00f6vriga tillbeh\u00f6r, tv\u00e4ttfatet med dess st\u00e4llning, f\u00f6rh\u00e4ngena till f\u00f6rg\u00e5rdens inh\u00e4gnad, stolparna som h\u00f6ll dem uppe och socklarna, f\u00f6rh\u00e4nget till f\u00f6rg\u00e5rdens port, repen och pluggarna och alla redskap som anv\u00e4nts vid arbetet med tabernaklet.41Man bar ocks\u00e5 fram efoden, som skulle anv\u00e4ndas i helgedomen, och de heliga kl\u00e4derna, som pr\u00e4sten Aron och hans s\u00f6ner skulle anv\u00e4nda n\u00e4r de gjorde tj\u00e4nst inf\u00f6r Gud.42Israels folk f\u00f6ljde allts\u00e5 alla de f\u00f6reskrifter som Herren gett Mose. 43Och Mose inspekterade allt arbete de utf\u00f6rt och v\u00e4lsignade dem, d\u00e4rf\u00f6r att allt var gjort som Herren ville att det skulle g\u00f6ras."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rde man fram hela tabernaklet till Mose:Det m\u00f6nsterv\u00e4vda tyget, geth\u00e5rstyget, h\u00e4ktorna, br\u00e4dorna, tv\u00e4rst\u00e4ngerna, stolparna, socklarna, \u00f6verdraget av r\u00f6df\u00e4rgade f\u00e5rskinn, de speciellt garvade getskinnen och f\u00f6rh\u00e4nget framf\u00f6r arken, arken med de tio budorden i, b\u00e4rst\u00e4ngerna, ben\u00e5dningsplatsen, bordet med dess tillbeh\u00f6r, sk\u00e5debr\u00f6den, ljusstaken med dess lampor, tillbeh\u00f6r och olja, guldaltaret, sm\u00f6rjelseoljan, den v\u00e4lluktande r\u00f6kelsen, draperiet f\u00f6r ing\u00e5ngen till t\u00e4ltet, kopparaltaret, kopparn\u00e4tet, st\u00e4ngerna och \u00f6vriga tillbeh\u00f6r, tv\u00e4ttfatet med dess st\u00e4llning, f\u00f6rh\u00e4ngena till f\u00f6rg\u00e5rdens inh\u00e4gnad, stolparna som h\u00f6ll dem uppe och socklarna, f\u00f6rh\u00e4nget till f\u00f6rg\u00e5rdens port, repen och pluggarna och alla redskap som anv\u00e4nts vid arbetet med tabernaklet.41Man bar ocks\u00e5 fram efoden, som skulle anv\u00e4ndas i helgedomen, och de heliga kl\u00e4derna, som pr\u00e4sten Aron och hans s\u00f6ner skulle anv\u00e4nda n\u00e4r de gjorde tj\u00e4nst inf\u00f6r Gud.42Israels folk f\u00f6ljde allts\u00e5 alla de f\u00f6reskrifter som Herren gett Mose. 43Och Mose inspekterade allt arbete de utf\u00f6rt och v\u00e4lsignade dem, d\u00e4rf\u00f6r att allt var gjort som Herren ville att det skulle g\u00f6ras."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rde man fram hela tabernaklet till Mose:Det m\u00f6nsterv\u00e4vda tyget, geth\u00e5rstyget, h\u00e4ktorna, br\u00e4dorna, tv\u00e4rst\u00e4ngerna, stolparna, socklarna, \u00f6verdraget av r\u00f6df\u00e4rgade f\u00e5rskinn, de speciellt garvade getskinnen och f\u00f6rh\u00e4nget framf\u00f6r arken, arken med de tio budorden i, b\u00e4rst\u00e4ngerna, ben\u00e5dningsplatsen, bordet med dess tillbeh\u00f6r, sk\u00e5debr\u00f6den, ljusstaken med dess lampor, tillbeh\u00f6r och olja, guldaltaret, sm\u00f6rjelseoljan, den v\u00e4lluktande r\u00f6kelsen, draperiet f\u00f6r ing\u00e5ngen till t\u00e4ltet, kopparaltaret, kopparn\u00e4tet, st\u00e4ngerna och \u00f6vriga tillbeh\u00f6r, tv\u00e4ttfatet med dess st\u00e4llning, f\u00f6rh\u00e4ngena till f\u00f6rg\u00e5rdens inh\u00e4gnad, stolparna som h\u00f6ll dem uppe och socklarna, f\u00f6rh\u00e4nget till f\u00f6rg\u00e5rdens port, repen och pluggarna och alla redskap som anv\u00e4nts vid arbetet med tabernaklet.41Man bar ocks\u00e5 fram efoden, som skulle anv\u00e4ndas i helgedomen, och de heliga kl\u00e4derna, som pr\u00e4sten Aron och hans s\u00f6ner skulle anv\u00e4nda n\u00e4r de gjorde tj\u00e4nst inf\u00f6r Gud.42Israels folk f\u00f6ljde allts\u00e5 alla de f\u00f6reskrifter som Herren gett Mose. 43Och Mose inspekterade allt arbete de utf\u00f6rt och v\u00e4lsignade dem, d\u00e4rf\u00f6r att allt var gjort som Herren ville att det skulle g\u00f6ras."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rde man fram hela tabernaklet till Mose:Det m\u00f6nsterv\u00e4vda tyget, geth\u00e5rstyget, h\u00e4ktorna, br\u00e4dorna, tv\u00e4rst\u00e4ngerna, stolparna, socklarna, \u00f6verdraget av r\u00f6df\u00e4rgade f\u00e5rskinn, de speciellt garvade getskinnen och f\u00f6rh\u00e4nget framf\u00f6r arken, arken med de tio budorden i, b\u00e4rst\u00e4ngerna, ben\u00e5dningsplatsen, bordet med dess tillbeh\u00f6r, sk\u00e5debr\u00f6den, ljusstaken med dess lampor, tillbeh\u00f6r och olja, guldaltaret, sm\u00f6rjelseoljan, den v\u00e4lluktande r\u00f6kelsen, draperiet f\u00f6r ing\u00e5ngen till t\u00e4ltet, kopparaltaret, kopparn\u00e4tet, st\u00e4ngerna och \u00f6vriga tillbeh\u00f6r, tv\u00e4ttfatet med dess st\u00e4llning, f\u00f6rh\u00e4ngena till f\u00f6rg\u00e5rdens inh\u00e4gnad, stolparna som h\u00f6ll dem uppe och socklarna, f\u00f6rh\u00e4nget till f\u00f6rg\u00e5rdens port, repen och pluggarna och alla redskap som anv\u00e4nts vid arbetet med tabernaklet.41Man bar ocks\u00e5 fram efoden, som skulle anv\u00e4ndas i helgedomen, och de heliga kl\u00e4derna, som pr\u00e4sten Aron och hans s\u00f6ner skulle anv\u00e4nda n\u00e4r de gjorde tj\u00e4nst inf\u00f6r Gud.42Israels folk f\u00f6ljde allts\u00e5 alla de f\u00f6reskrifter som Herren gett Mose. 43Och Mose inspekterade allt arbete de utf\u00f6rt och v\u00e4lsignade dem, d\u00e4rf\u00f6r att allt var gjort som Herren ville att det skulle g\u00f6ras."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tabernaklet s\u00e4tts samman -S\u00e4tt upp t\u00e4ltet p\u00e5 f\u00f6rsta dagen i den f\u00f6rsta m\u00e5naden, sa Herren till Mose."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tabernaklet s\u00e4tts samman -S\u00e4tt upp t\u00e4ltet p\u00e5 f\u00f6rsta dagen i den f\u00f6rsta m\u00e5naden, sa Herren till Mose."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Inuti det ska du placera arken med de tio budorden, och sedan ska du h\u00e4nga upp f\u00f6rh\u00e4nget framf\u00f6r arken i det allraheligaste."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "St\u00e4ll sedan in bordet och l\u00e4gg alla tillbeh\u00f6r p\u00e5 det och ta in ljusstaken och t\u00e4nd lamporna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Guldaltaret f\u00f6r r\u00f6kelsen ska du placera framf\u00f6r arken. S\u00e4tt upp draperiet framf\u00f6r ing\u00e5ngen till tabernaklet"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och placera br\u00e4nnofferaltaret framf\u00f6r ing\u00e5ngen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mellan uppenbarelset\u00e4ltet och altaret ska du st\u00e4lla tv\u00e4ttfatet och fylla det med vatten."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan ska du g\u00f6ra i ordning f\u00f6rg\u00e5rden utanf\u00f6r t\u00e4ltet och h\u00e4nga upp f\u00f6rh\u00e4nget f\u00f6r ing\u00e5ngen till f\u00f6rg\u00e5rden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4refter ska du ta sm\u00f6rjelseoljan och st\u00e4nka av den \u00f6verallt p\u00e5 tabernaklet och p\u00e5 allt som finns inne i det, tillbeh\u00f6r och inredning, f\u00f6r att det ska bli helgat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "St\u00e4nk sm\u00f6rjelseolja p\u00e5 br\u00e4nnofferaltaret och dess tillbeh\u00f6r och helga det, f\u00f6r sedan ska altaret vara h\u00f6gheligt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sm\u00f6rj sedan tv\u00e4ttfatet och st\u00e4llningen till det, s\u00e5 att det blir helgat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00f6r sedan fram Aron och hans s\u00f6ner till ing\u00e5ngen av t\u00e4ltet och tv\u00e4tta dem med vatten"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och ta p\u00e5 Aron de heliga kl\u00e4derna och sm\u00f6rj honom, s\u00e5 att han blir helgad till att tj\u00e4na mig som pr\u00e4st."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6r sedan fram hans s\u00f6ner och ta p\u00e5 dem kl\u00e4derna"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och sm\u00f6rj dem, som du gjorde med deras far, s\u00e5 att de kan tj\u00e4na mig som pr\u00e4ster. Deras sm\u00f6rjelse till tj\u00e4nst ska sedan g\u00e4lla fr\u00e5n generation till generation. Alla deras barn och barnbarn ska f\u00f6r alltid vara mina pr\u00e4ster."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mose utf\u00f6rde precis allt vad Herren hade bett honom om."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "P\u00e5 f\u00f6rsta dagen i f\u00f6rsta m\u00e5naden av det andra \u00e5ret blev tabernaklet uppsatt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mose byggde det. Han st\u00e4llde socklarna p\u00e5 plats och satte fast br\u00e4dorna i dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan bredde han ut t\u00e4ltdukarna \u00f6ver st\u00e4llningarna och lade p\u00e5 \u00f6verdraget, precis som Herren hade befallt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Inne i arken placerade han stenarna med de tio budorden inhuggna och satte dit b\u00e4rst\u00e4ngerna till arken och placerade ben\u00e5dningsplatsen ovanp\u00e5 arken."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rde han in arken i tabernaklet och satte upp f\u00f6rh\u00e4nget f\u00f6r att d\u00f6lja den, allt enligt Herrens befallning."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sedan st\u00e4llde han bordet p\u00e5 norra sidan av rummet utanf\u00f6r f\u00f6rh\u00e4nget"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "och lade sk\u00e5debr\u00f6den p\u00e5 bordet inf\u00f6r Herren, precis som Herren gett order om."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han st\u00e4llde ljusstaken mitt emot bordet, p\u00e5 s\u00f6dra sidan av t\u00e4ltet."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sedan ordnade han lamporna s\u00e5 som Herren ville ha dem,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "st\u00e4llde guldaltaret i t\u00e4ltet intill f\u00f6rh\u00e4nget"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "och t\u00e4nde r\u00f6kelsen av fina kryddor p\u00e5 altaret, precis som Herren hade befallt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Han satte upp draperiet f\u00f6r ing\u00e5ngen till tabernaklet,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "st\u00e4llde altaret f\u00f6r br\u00e4nnoffren mitt f\u00f6r ing\u00e5ngen och offrade br\u00e4nnoffer och spisoffer p\u00e5 det. Allt blev som Herren hade befallt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sedan st\u00e4llde han tv\u00e4ttfatet mellan t\u00e4ltet och altaret och fyllde det med vatten, s\u00e5 att pr\u00e4sterna skulle kunna anv\u00e4nda det f\u00f6r att tv\u00e4tta sig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mose och Aron och Arons s\u00f6ner tv\u00e4ttade sina h\u00e4nder och f\u00f6tter d\u00e4r"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "varje g\u00e5ng de skulle g\u00e5 till altaret och in i t\u00e4ltet, precis som Herren hade sagt till Mose att de skulle g\u00f6ra."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e4refter satte han upp inh\u00e4gnaden till f\u00f6rg\u00e5rden som skulle omge t\u00e4ltet och altaret och satte upp f\u00f6rh\u00e4nget f\u00f6r ing\u00e5ngen till f\u00f6rg\u00e5rden. Och s\u00e5 hade d\u00e5 Mose avslutat allt sitt arbete."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Guds h\u00e4rlighet -D\u00e5 kom molnet och t\u00e4ckte t\u00e4ltet och Herrens h\u00e4rlighet fyllde det. 35Mose kunde inte g\u00e5 in, d\u00e4rf\u00f6r att molnet fanns d\u00e4r och Herrens h\u00e4rlighet fyllde t\u00e4ltet. 36Och s\u00e5 snart molnet h\u00f6jde sig fr\u00e5n t\u00e4ltet, gick Israels folk vidare och f\u00f6ljde det. 37Men n\u00e4r molnet stannade, stannade ocks\u00e5 allt folket tills den dag molnet b\u00f6rjade r\u00f6ra sig igen.38Molnet vilade \u00f6ver t\u00e4ltet under dagarna, och p\u00e5 n\u00e4tterna var det som en eld i molnet, s\u00e5 att Israels folk alltid kunde se det.P\u00e5 detta s\u00e4tt var det under hela deras resa."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}