{
    "version": "SVL",
    "book_name": "Ezekiel",
    "book_nr": "26",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Synen med de levande varelserna -P\u00e5 femte dagen i fj\u00e4rde m\u00e5naden det \u00e5r jag blev trettio \u00e5r gammal, \u00f6ppnades pl\u00f6tsligt himlen f\u00f6r mig och jag fick se en syn fr\u00e5n Gud. Det var den fj\u00e4rde dagen i den femte m\u00e5naden och fem \u00e5r sedan kung Jojakim blev bortf\u00f6rd i landsflykt. Jag befann mig tillsammans med andra landsflyktiga judar vid Kebarkanalen i Babylon. D\u00e5 kom Herrens ord till mig, pr\u00e4sten Hesekiel, son till Busi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Synen med de levande varelserna -P\u00e5 femte dagen i fj\u00e4rde m\u00e5naden det \u00e5r jag blev trettio \u00e5r gammal, \u00f6ppnades pl\u00f6tsligt himlen f\u00f6r mig och jag fick se en syn fr\u00e5n Gud. Det var den fj\u00e4rde dagen i den femte m\u00e5naden och fem \u00e5r sedan kung Jojakim blev bortf\u00f6rd i landsflykt. Jag befann mig tillsammans med andra landsflyktiga judar vid Kebarkanalen i Babylon. D\u00e5 kom Herrens ord till mig, pr\u00e4sten Hesekiel, son till Busi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Synen med de levande varelserna -P\u00e5 femte dagen i fj\u00e4rde m\u00e5naden det \u00e5r jag blev trettio \u00e5r gammal, \u00f6ppnades pl\u00f6tsligt himlen f\u00f6r mig och jag fick se en syn fr\u00e5n Gud. Det var den fj\u00e4rde dagen i den femte m\u00e5naden och fem \u00e5r sedan kung Jojakim blev bortf\u00f6rd i landsflykt. Jag befann mig tillsammans med andra landsflyktiga judar vid Kebarkanalen i Babylon. D\u00e5 kom Herrens ord till mig, pr\u00e4sten Hesekiel, son till Busi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "I en syn s\u00e5g jag en v\u00e4ldig storm komma emot mig fr\u00e5n norr. Den f\u00f6rde med sig en molnsky av flammande eld, som i sin mitt gl\u00e4nste som gl\u00f6dande metall."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Inne i molnet syntes n\u00e5got som liknade fyra varelser. De s\u00e5g ut som m\u00e4nniskor,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "men var och en av dem hade fyra ansikten och fyra vingar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Deras ben var raka som m\u00e4nniskors, men f\u00f6tterna s\u00e5g ut som kl\u00f6var och gl\u00e4nste som putsad koppar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Under vingarna, p\u00e5 alla dess fyra sidor, kunde jag dessutom se m\u00e4nniskoh\u00e4nder."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De fyra levande varelserna vidr\u00f6rde varandras vingspetsar, och de r\u00f6rde sig rakt fram utan att v\u00e4nda sig om."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Var och en av dem hade en m\u00e4nniskas ansikte framtill, ett lejonansikte p\u00e5 h\u00f6gra sidan av huvudet, ett tjuransikte p\u00e5 v\u00e4nstra sidan och ett \u00f6rnansikte mitt emot m\u00e4nniskoansiktet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Varje varelse hade tv\u00e5 par vingar. Ett par av vingarna var utstr\u00e4ckta mot de levande varelser som stod p\u00e5 dess sidor, och med det andra paret t\u00e4ckte de sin kropp."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dit deras ande gick, dit gick ocks\u00e5 de, och de gick alltid rakt fram utan att v\u00e4nda sig om."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De gl\u00f6dde som kol och p\u00e5minde om brinnande facklor. Eld och blixtar omsl\u00f6t dem och vandrade mellan dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De r\u00f6rde sig fram och tillbaka, snabbt som blixten."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag lade m\u00e4rke till fyra hjul p\u00e5 marken bredvid var och en av dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hjulen gnistrade som krysolit. Varje hjul hade ett inre hjul som gick tv\u00e4rs igenom i r\u00e4t vinkel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Varelserna kunde g\u00e5 i vilken riktning som helst av de fyra huvudriktningarna utan att hjulen beh\u00f6vde sv\u00e4nga."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hjulen var h\u00f6ga och fruktansv\u00e4rda, f\u00f6rsedda med \u00f6gon runtom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r de fyra varelserna r\u00f6rde sig fram\u00e5t, r\u00f6rde sig hjulen tillsammans med dem. N\u00e4r de fl\u00f6g upp\u00e5t, f\u00f6ljde hjulen med. N\u00e4r varelserna stannade, stannade \u00e4ven hjulen. De fyra varelsernas ande var n\u00e4mligen i hjulen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r de fyra varelserna r\u00f6rde sig fram\u00e5t, r\u00f6rde sig hjulen tillsammans med dem. N\u00e4r de fl\u00f6g upp\u00e5t, f\u00f6ljde hjulen med. N\u00e4r varelserna stannade, stannade \u00e4ven hjulen. De fyra varelsernas ande var n\u00e4mligen i hjulen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r de fyra varelserna r\u00f6rde sig fram\u00e5t, r\u00f6rde sig hjulen tillsammans med dem. N\u00e4r de fl\u00f6g upp\u00e5t, f\u00f6ljde hjulen med. N\u00e4r varelserna stannade, stannade \u00e4ven hjulen. De fyra varelsernas ande var n\u00e4mligen i hjulen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Himlen som bredde ut sig \u00f6ver dem var h\u00e4rlig och gnistrade som iskristaller."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Varelserna str\u00e4ckte ett par av sina vingar mot varandra, och med det andra paret t\u00e4ckte de kroppen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r de fl\u00f6g d\u00e5nade deras vingar som v\u00e5gor mot stranden, som Guds r\u00f6st och som d\u00e5net fr\u00e5n en v\u00e4ldig arm\u00e9."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r de stannade s\u00e4nkte de vingarna. Varje g\u00e5ng de stannade h\u00f6rdes en r\u00f6st fr\u00e5n himlen \u00f6ver dem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "H\u00f6gt d\u00e4ruppe stod n\u00e5got som liknade en tron av underbara bl\u00e5 safirstenar, och p\u00e5 tronen satt n\u00e5gon som liknade en m\u00e4nniska."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Fr\u00e5n midjan och upp\u00e5t var han som gl\u00e4nsande koppar, bl\u00e4ndande som eld. Fr\u00e5n midjan och ner\u00e5t var han en enda flammande l\u00e5ga, och runt omkring honom fanns ett ljussken som en regnb\u00e5ge. Det var s\u00e5 jag upplevde Herrens h\u00e4rlighet. N\u00e4r jag s\u00e5g den, f\u00f6ll jag ner med ansiktet mot marken och h\u00f6rde r\u00f6sten av n\u00e5gon som talade till mig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Fr\u00e5n midjan och upp\u00e5t var han som gl\u00e4nsande koppar, bl\u00e4ndande som eld. Fr\u00e5n midjan och ner\u00e5t var han en enda flammande l\u00e5ga, och runt omkring honom fanns ett ljussken som en regnb\u00e5ge. Det var s\u00e5 jag upplevde Herrens h\u00e4rlighet. N\u00e4r jag s\u00e5g den, f\u00f6ll jag ner med ansiktet mot marken och h\u00f6rde r\u00f6sten av n\u00e5gon som talade till mig."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren kallar Hesekiel till profet -R\u00f6sten sa: St\u00e5 upp, du m\u00e4nniska, s\u00e5 ska jag tala till dig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och medan han talade kom anden in i mig och reste upp mig p\u00e5 f\u00f6tterna, och jag h\u00f6rde honom s\u00e4ga:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, jag s\u00e4nder dig till Israels folk, ett folk som g\u00f6r uppror mot mig. De och deras f\u00f6rf\u00e4der har syndat mot mig fram till denna stund."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De \u00e4r ett h\u00e5rdhj\u00e4rtat och envist folk. Men jag s\u00e4nder dig till dem f\u00f6r att ge dem budskap fr\u00e5n mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och vare sig dessa rebeller lyssnar eller inte, kommer de i alla fall att f\u00e5 veta att de har en profet ibland sig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, var inte r\u00e4dd f\u00f6r dem! Var inte r\u00e4dd ens n\u00e4r deras hotelser \u00e4r skarpa och h\u00e4tska och sticker som skorpioner. Bli inte f\u00f6rskr\u00e4ckt n\u00e4r du h\u00f6r deras ord, f\u00f6r kom ih\u00e5g att de \u00e4r upproriska!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du m\u00e5ste l\u00e5ta dem f\u00e5 h\u00f6ra mina ord vare sig de lyssnar eller inte."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Lyssna nu p\u00e5 vad jag s\u00e4ger till dig. Du f\u00e5r inte ocks\u00e5 bli upprorisk som de! \u00d6ppna munnen och \u00e4t vad jag ger dig!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r jag tittade upp fick jag se en hand som h\u00f6ll fram en bokrulle \u00e5t mig, och det var skrivet p\u00e5 b\u00e5da sidor av den. Handen rullade ut den, och jag s\u00e5g att den var full av varningar, sorgebud och f\u00f6ruts\u00e4gelser om dom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r jag tittade upp fick jag se en hand som h\u00f6ll fram en bokrulle \u00e5t mig, och det var skrivet p\u00e5 b\u00e5da sidor av den. Handen rullade ut den, och jag s\u00e5g att den var full av varningar, sorgebud och f\u00f6ruts\u00e4gelser om dom."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds v\u00e4ktare f\u00f6r Israel -Han sa sedan till mig: Du m\u00e4nniska, \u00e4t upp bokrullen! G\u00e5 sedan och tala till Israels folk!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag tog emot bokrullen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c4t upp alltsammans, sa han. N\u00e4r jag \u00e5t den smakade den s\u00f6tt som honung."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan sa han: Du m\u00e4nniska, jag s\u00e4nder dig till Israels folk med mina ord."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det \u00e4r inte till ett avl\u00e4gset land med ett fr\u00e4mmande spr\u00e5k jag s\u00e4nder dig,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "utan till Israel. Om jag hade s\u00e4nt dig till dem som inte kunde f\u00f6rst\u00e5 dig, s\u00e5 skulle de ha lyssnat!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag s\u00e4nder dig till Israels folk, och de kommer inte att lyssna till dig mer \u00e4n de har lyssnat till mig! M\u00e5nga av dem \u00e4r h\u00e5rdnackade, of\u00f6rsk\u00e4mda och envisa."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men jag har gjort dig h\u00e5rd och envis ocks\u00e5, lika best\u00e4md som n\u00e5gon av dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag har gjort din panna h\u00e5rd som flinta. Trots att de \u00e4r s\u00e5dana rebeller ska du inte beh\u00f6va vara r\u00e4dd f\u00f6r dem eller l\u00e5ta dig skr\u00e4mmas av deras uppsyn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4refter fortsatte han: Du m\u00e4nniska, l\u00e5t alla mina ord f\u00f6rst sjunka djupt ner i ditt eget hj\u00e4rta! Lyssna sj\u00e4lv till dem mycket noga."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan \u00e4r du redo att g\u00e5 till dina landsm\u00e4n i landsflykt, och vare sig de lyssnar eller inte, ska du s\u00e4ga till dem: S\u00e5 s\u00e4ger Herren Gud!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan lyfte anden upp mig, och bakom mig h\u00f6rde jag ett ljud som av en v\u00e4ldig jordb\u00e4vning."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det var d\u00e5net av de levande varelsernas vingar n\u00e4r de r\u00f6rde vid varandra, och ljudet av hjulen under dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Anden lyfte allts\u00e5 upp mig och f\u00f6rde mig bort till Tel-Abib, en annan koloni med judiska f\u00e5ngar vid kanalen Kebar. Jag k\u00e4nde mig arg och f\u00f6rbittrad, men Herrens hand var stark \u00f6ver mig. D\u00e4r blev jag sittande bland dem i sju dagar, helt \u00f6verv\u00e4ldigad."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Anden lyfte allts\u00e5 upp mig och f\u00f6rde mig bort till Tel-Abib, en annan koloni med judiska f\u00e5ngar vid kanalen Kebar. Jag k\u00e4nde mig arg och f\u00f6rbittrad, men Herrens hand var stark \u00f6ver mig. D\u00e4r blev jag sittande bland dem i sju dagar, helt \u00f6verv\u00e4ldigad."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r sju dagar hade g\u00e5tt sa Herren till mig:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, jag har utsett dig till att vara en v\u00e4ktare f\u00f6r Israel. Lyssna till vad jag har att s\u00e4ga och varna dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om du inte varnar de ogudaktiga n\u00e4r jag vill att du ska s\u00e4ga till dem att de \u00e4r d\u00f6dsd\u00f6mda och m\u00e5ste g\u00f6ra b\u00e4ttring f\u00f6r att f\u00e5 leva, d\u00e5 kommer de \u00e4nd\u00e5 att d\u00f6 i sina synder, men dessutom ska jag kr\u00e4va ut deras liv av dig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men om du varnar dem och de \u00e4nd\u00e5 forts\u00e4tter att synda och v\u00e4grar att g\u00f6ra b\u00e4ttring, d\u00e5 kommer de att d\u00f6 i sina synder, men du \u00e4r utan skuld, f\u00f6r du har gjort allt du kunnat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Likas\u00e5 om en gudfruktig man handlar or\u00e4ttf\u00e4rdigt och du v\u00e4grar att varna honom f\u00f6r f\u00f6ljderna kommer Herren att f\u00f6rg\u00f6ra honom. Hans tidigare goda g\u00e4rningar kan inte hj\u00e4lpa honom, han ska d\u00f6 i sin synd. Men du blir ansvarig f\u00f6r hans d\u00f6d, och jag kommer att straffa dig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men om du varnar honom och han omv\u00e4nder sig, d\u00e5 ska han f\u00e5 leva, och d\u00e5 har du ocks\u00e5 r\u00e4ddat ditt eget liv."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag var maktl\u00f6s i Guds hand, n\u00e4r han sa till mig: G\u00e5 bort till dalen, s\u00e5 ska jag tala med dig d\u00e4r."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag reste mig och gick dit. D\u00e4r fick jag se Herrens h\u00e4rlighet, p\u00e5 samma s\u00e4tt som i min f\u00f6rsta syn! D\u00e5 f\u00f6ll jag rakl\u00e5ng p\u00e5 marken med ansiktet mot jorden."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sedan kom anden in i mig och reste mig upp p\u00e5 f\u00f6tterna. Han talade till mig och sa: G\u00e5 och l\u00e5s in dig i ditt hus!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra dig f\u00f6rlamad, s\u00e5 att du inte kan g\u00e5 d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta din tunga fastna i gommen, s\u00e5 att du inte kan tala bestraffande till dem, n\u00e4r de \u00e4r upproriska."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Bara n\u00e4r jag ger dig ett budskap ska jag l\u00f6sa din tunga och l\u00e5ta dig tala, och du ska s\u00e4ga till dem: &#39;S\u00e5 s\u00e4ger Herren Gud! N\u00e5gra kommer att lyssna, andra kommer inte att g\u00f6ra det, f\u00f6r de \u00e4r ett upproriskt folk.&#39;"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bel\u00e4gringen f\u00f6ruts\u00e4gs p\u00e5 en lertavla -Du m\u00e4nniska, ta nu en lertavla och l\u00e4gg den framf\u00f6r dig och rita en karta \u00f6ver Jerusalem p\u00e5 den. Rita bel\u00e4gringsvallar och fiendel\u00e4ger omkring staden och murbr\u00e4ckor runt murarna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bel\u00e4gringen f\u00f6ruts\u00e4gs p\u00e5 en lertavla -Du m\u00e4nniska, ta nu en lertavla och l\u00e4gg den framf\u00f6r dig och rita en karta \u00f6ver Jerusalem p\u00e5 den. Rita bel\u00e4gringsvallar och fiendel\u00e4ger omkring staden och murbr\u00e4ckor runt murarna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ta en j\u00e4rnpl\u00e5t och s\u00e4tt upp den som en mur mellan dig och staden. Visa sedan hur en fiendearm\u00e9 kan komma och bel\u00e4gra och inta Jerusalem.Varje detalj har sin s\u00e4rskilda betydelse. Jag vill varna Israels folk."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ligg sedan p\u00e5 din v\u00e4nstra sida i 390 dagar och b\u00e4r p\u00e5 Israels 390 \u00e5r av synd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ligg sedan p\u00e5 din v\u00e4nstra sida i 390 dagar och b\u00e4r p\u00e5 Israels 390 \u00e5r av synd."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan ska du v\u00e4nda dig om och ligga p\u00e5 din h\u00f6gra sida i fyrtio dagar. Det \u00e4r tiden f\u00f6r Judas synd. Varje dag motsvarar ett \u00e5r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ligg d\u00e4r med din arm utstr\u00e4ckt \u00f6ver Jerusalem och profetera \u00f6ver staden. Detta f\u00f6ruts\u00e4ger stadens straff."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag ska binda dig, s\u00e5 att du inte kan v\u00e4nda dig om fr\u00e5n den ena sidan till den andra f\u00f6rr\u00e4n du har legat det antal dagar som var best\u00e4mt f\u00f6r bel\u00e4gringen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Under de f\u00f6rsta 390 dagarna ska du \u00e4ta br\u00f6d, bakat av mj\u00f6l som \u00e4r en blandning av vete, korn, b\u00f6nor, lins\u00e4rter, hirs och sp\u00e4lt. Blanda de olika mj\u00f6lsorterna i en kruka."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V\u00e4g upp tjugo siklar (cirka 200 gram) f\u00f6r varje dag och \u00e4t vid best\u00e4mda tider."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Av vatten f\u00e5r du dricka en sj\u00e4ttedels hin (cirka 6 deciliter) dagligen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Varje dag ska du ta mj\u00f6l och baka det som man bakar en kornkaka. Medan allt folket ser p\u00e5 ska du baka det \u00f6ver en eld, och som br\u00e4nsle ska du anv\u00e4nda torkad avf\u00f6ring. Sedan ska du \u00e4ta upp kakan."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Med detta vill jag, Herren, s\u00e4ga att Israel ska \u00e4ta orent br\u00f6d i de hedniska l\u00e4nder som jag ska leda bort dem till!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 sa jag: Herre, m\u00e5ste jag orena mig? Jag har aldrig varit oren f\u00f6rr! Fr\u00e5n det jag var barn och till nu har jag aldrig \u00e4tit n\u00e5got djur som d\u00f6tt av sjukdom eller som jag funnit ihj\u00e4lrivet eller sj\u00e4lvd\u00f6tt. Och jag har aldrig \u00e4tit n\u00e5got av de djur som \u00e4r f\u00f6rbjudna i v\u00e5r lag."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 sa Herren: Du kan f\u00e5 anv\u00e4nda kog\u00f6dsel i st\u00e4llet f\u00f6r m\u00e4nniskospillning."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sedan sa han till mig: Du m\u00e4nniska, br\u00f6det kommer att bli ransonerat i Jerusalem. Det kommer att v\u00e4gas upp med st\u00f6rsta omsorg och \u00e4tas med oro. Och vattnet kommer att bli uppm\u00e4tt och utdelat i sm\u00e5skv\u00e4ttar, och folket ska dricka det med f\u00f6rf\u00e4ran."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag ska se till att folket lider brist p\u00e5 b\u00e5de br\u00f6d och vatten. De kommer att se p\u00e5 varandra med skr\u00e4ck i blicken och tyna bort p\u00e5 grund av sin synd."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ett varnande exempel -Du m\u00e4nniska, ta ett skarpt sv\u00e4rd som rakkniv och raka av dig h\u00e5r och sk\u00e4gg. V\u00e4g upp h\u00e5ret i tre lika delar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En tredjedel ska du l\u00e4gga p\u00e5 ritningen \u00f6ver Jerusalem. N\u00e4r bel\u00e4gringsdagarna \u00e4r \u00f6ver, ska du br\u00e4nna det d\u00e4r. En annan tredjedel ska du sprida runt ritningen av staden och sl\u00e5 p\u00e5 det med sv\u00e4rd. Den sista tredjedelen ska du sprida f\u00f6r vinden. Jag ska jaga mitt folk med sv\u00e4rd."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Beh\u00e5ll n\u00e5gra h\u00e5rstr\u00e5n som du g\u00f6mmer i en mantelflik."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kasta till sist n\u00e5gra h\u00e5rstr\u00e5n i elden, f\u00f6r en eld ska komma fr\u00e5n denna rest och f\u00f6rg\u00f6ra hela Israel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herren Gud s\u00e4ger: Detta visar vad som kommer att h\u00e4nda med Jerusalem. Stadens inv\u00e5nare har v\u00e4nt sig bort fr\u00e5n mina lagar och varit ogudaktigare \u00e4n sina grannfolk."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Herren Gud s\u00e4ger: Detta visar vad som kommer att h\u00e4nda med Jerusalem. Stadens inv\u00e5nare har v\u00e4nt sig bort fr\u00e5n mina lagar och varit ogudaktigare \u00e4n sina grannfolk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Herren Gud s\u00e4ger: Detta visar vad som kommer att h\u00e4nda med Jerusalem. Stadens inv\u00e5nare har v\u00e4nt sig bort fr\u00e5n mina lagar och varit ogudaktigare \u00e4n sina grannfolk."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger jag, Herren, din Gud, att till och med jag \u00e4r emot dig och ska straffa dig i allas \u00e5syn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag ska straffa dig h\u00e5rdare \u00e4n jag n\u00e5gonsin gjort eller kommer att g\u00f6ra, f\u00f6r de fruktansv\u00e4rda synder du har beg\u00e5tt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6r\u00e4ldrar kommer att \u00e4ta sina egna s\u00f6ner, och s\u00f6ner kommer att \u00e4ta sina f\u00f6r\u00e4ldrar. Och de som \u00f6verlever kommer att bli spridda \u00f6ver hela v\u00e4rlden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r att du har orenat mitt tempel med avgudar och avgudaoffer, kommer jag inte att ha n\u00e5got f\u00f6rbarmande med dig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En tredjedel av dig ska d\u00f6 av hunger och pest, en tredjedel ska sl\u00e5s av fienden och en tredjedel ska spridas f\u00f6r vinden, men jag ska l\u00e5ta fiendens sv\u00e4rd f\u00f6rf\u00f6lja dig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Till slut ska min vrede l\u00e4gga sig, och hela Israel ska f\u00f6rst\u00e5 att jag menar vad jag s\u00e4ger."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra dig till ett varnande exempel f\u00f6r alla grannfolk och alla som p\u00e5 sina resor passerar ruinerna i ditt land."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du ska bli till \u00e5tl\u00f6je f\u00f6r hela v\u00e4rlden och ett avskr\u00e4ckande exempel f\u00f6r alla, s\u00e5 att de kan se vad som h\u00e4nder n\u00e4r Herren v\u00e4nder sig mot ett helt folk med sin skarpa tillr\u00e4ttavisning. Jag, Herren, har sagt detta!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta dig drabbas av hunger som ska f\u00f6rg\u00f6ra dig. Hungersn\u00f6den ska bli v\u00e4rre och v\u00e4rre tills varenda br\u00f6dbit tagit slut."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Inte bara hungersn\u00f6d ska komma! Vilda djur ska ocks\u00e5 anfalla och d\u00f6da dig och dina barn. Epidemier och krig ska komma \u00f6ver ditt land, och fiendens sv\u00e4rd ska genomborra dig. Jag, Herren, s\u00e4ger detta!"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Avgudarna ska krossas -P\u00e5 nytt kom ett budskap fr\u00e5n Herren:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, se ut \u00f6ver Israels berg och profetera mot dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e4g till dem: O, Israels berg, h\u00f6r budskapet fr\u00e5n Herren Gud till er och till floder och dalar. Jag, ja ocks\u00e5 jag, Herren, ska l\u00e5ta krig komma \u00f6ver er och f\u00f6rg\u00f6ra era avgudar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Alla era st\u00e4der ska f\u00f6rst\u00f6ras och br\u00e4nnas ner, och avgudarnas altaren ska \u00f6verges. Era gudar ska krossas. Deras tillbedjares ben ska ligga utspridda runt varje altare. D\u00e5 ska ni till slut f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r Herren."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Alla era st\u00e4der ska f\u00f6rst\u00f6ras och br\u00e4nnas ner, och avgudarnas altaren ska \u00f6verges. Era gudar ska krossas. Deras tillbedjares ben ska ligga utspridda runt varje altare. D\u00e5 ska ni till slut f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r Herren."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Alla era st\u00e4der ska f\u00f6rst\u00f6ras och br\u00e4nnas ner, och avgudarnas altaren ska \u00f6verges. Era gudar ska krossas. Deras tillbedjares ben ska ligga utspridda runt varje altare. D\u00e5 ska ni till slut f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r Herren."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Alla era st\u00e4der ska f\u00f6rst\u00f6ras och br\u00e4nnas ner, och avgudarnas altaren ska \u00f6verges. Era gudar ska krossas. Deras tillbedjares ben ska ligga utspridda runt varje altare. D\u00e5 ska ni till slut f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r Herren."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men jag ska l\u00e5ta n\u00e5gra f\u00e5 av mitt folk komma undan f\u00f6r att sedan spridas bland v\u00e4rldens nationer."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r de d\u00e5 befinner sig i landsflykt i olika l\u00e4nder, ska de komma ih\u00e5g mig. Jag ska g\u00f6ra dem f\u00f6rkrossade i sin trol\u00f6shet och ta bort deras k\u00e4rlek till avgudar. Jag ska g\u00f6ra s\u00e5 att deras \u00f6gon, som varit t\u00e4nda av lust, inte l\u00e4ngre far efter andra gudar. De ska till slut avsky sig sj\u00e4lva f\u00f6r all sin ogudaktighet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De kommer att inse att jag ensam \u00e4r Gud och att jag inte bedrog dem, n\u00e4r jag talade om f\u00f6r dem att allt detta skulle h\u00e4nda."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Herren Gud s\u00e4ger: Visa \u00f6ppet er \u00e5nger och bek\u00e4nn allt det fruktansv\u00e4rda ni gjort, f\u00f6r ni kommer att f\u00f6rg\u00e5s genom krig, hungersn\u00f6d och epidemier."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Epidemier ska d\u00f6da dem som \u00e4r i landsflykt. Krig ska f\u00f6rg\u00f6ra dem som \u00e4r kvar i Israel, och den som m\u00f6jligen \u00f6verlever kommer att d\u00f6 av hunger. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt ska jag utt\u00f6mma min vrede \u00f6ver er."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r era slagna ligger spridda bland avgudar och altaren p\u00e5 kullar och berg, under tr\u00e4d och lummiga ekar d\u00e4r de offrat r\u00f6kelseoffer till sina gudar, d\u00e5 ska ni f\u00f6rst\u00e5 att jag ensam \u00e4r Gud."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag ska krossa er och g\u00f6ra era st\u00e4der \u00f6de, fr\u00e5n \u00f6knen i s\u00f6der till Dibla i norr. D\u00e5 ska ni f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r Herren."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens vrede drabbar hela landet -Detta budskap kom ocks\u00e5 till mig fr\u00e5n Gud:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e4g till Israel: Vart du \u00e4n ser - mot \u00f6ster, v\u00e4ster, norr eller s\u00f6der - \u00e4r det slut med ditt land."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det finns inte l\u00e4ngre n\u00e5got hopp f\u00f6r dig, f\u00f6r jag ska l\u00e5ta min vrede komma \u00f6ver dig, d\u00e4rf\u00f6r att du har tillbett avgudar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag ska v\u00e4nda mina \u00f6gon fr\u00e5n dig och inte visa n\u00e5gon barmh\u00e4rtighet. Jag ska verkligen betala igen f\u00f6r allt du har gjort mot mig, och du ska f\u00e5 veta att jag \u00e4r Herren."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herren Gud s\u00e4ger: Med den ena olyckan efter den andra ska jag f\u00f6rg\u00f6ra dig. Slutet har kommit, och bara domen v\u00e4ntar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Herren Gud s\u00e4ger: Med den ena olyckan efter den andra ska jag f\u00f6rg\u00f6ra dig. Slutet har kommit, och bara domen v\u00e4ntar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Israel, det \u00e4r dags f\u00f6r dom! Tiden \u00e4r inne och bedr\u00f6velsens dag n\u00e4rmar sig. Det \u00e4r en dag av \u00e5ngest i st\u00e4llet f\u00f6r gl\u00e4dje!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Snart ska jag t\u00f6mma ut min vrede och straffa dig f\u00f6r all din ondska. Jag ska inte ha n\u00e5got f\u00f6rbarmande med dig, och du ska veta att jag, Herren, \u00e4r den som g\u00f6r det."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Snart ska jag t\u00f6mma ut min vrede och straffa dig f\u00f6r all din ondska. Jag ska inte ha n\u00e5got f\u00f6rbarmande med dig, och du ska veta att jag, Herren, \u00e4r den som g\u00f6r det."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Domens dag har kommit. Din ondska och h\u00f6gf\u00e4rd har n\u00e5tt sin h\u00f6jdpunkt. Ingen av ditt folk ska bli kvar och inget av v\u00e4rde \u00e5terst\u00e5. All din h\u00e4rlighet ska f\u00f6rsvinna och ingen ska finnas kvar som kan gr\u00e5ta \u00f6ver ditt \u00f6de."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Domens dag har kommit. Din ondska och h\u00f6gf\u00e4rd har n\u00e5tt sin h\u00f6jdpunkt. Ingen av ditt folk ska bli kvar och inget av v\u00e4rde \u00e5terst\u00e5. All din h\u00e4rlighet ska f\u00f6rsvinna och ingen ska finnas kvar som kan gr\u00e5ta \u00f6ver ditt \u00f6de."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ja, stunden kommer, dagen drar allt n\u00e4rmare. Det ska inte finnas n\u00e5got att k\u00f6pa eller s\u00e4lja, f\u00f6r Guds vrede vilar \u00f6ver landet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och \u00e4ven om det finns n\u00e5gon k\u00f6pman vid liv, ska det vara slut med alla hans aff\u00e4rer, f\u00f6r Gud har sagt sitt om Israel. Inte en enda av dem ska \u00f6verleva."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Trumpeterna ljuder bland Israels trupper: &#39;Mobilisera!&#39; Men inte en enda lyssnar, f\u00f6r min vrede vilar \u00f6ver dem alla."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om ni g\u00e5r utanf\u00f6r murarna, finns fienden d\u00e4r och d\u00f6dar er. Om ni stannar inne i staden, ska hunger och sjukdom g\u00f6ra slut p\u00e5 er."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De som flyr upp i bergen kommer att vara som ensamma, klagande duvor i bergsklyftorna. Alla kommer att gr\u00e5ta \u00f6ver sina synder."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Alla kommer att st\u00e5 d\u00e4r handfallna och med skakande kn\u00e4n."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ni ska kl\u00e4 er i s\u00e4cktyg, och skr\u00e4ck och skam ska komma \u00f6ver er. Ni ska raka era huvuden i sorg och \u00e5nger."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Era pengar kan ni lika g\u00e4rna kasta ut p\u00e5 gatan, f\u00f6r de kommer inte att ha n\u00e5got v\u00e4rde p\u00e5 denna vredens dag. De ska varken tillfredsst\u00e4lla er eller ge er mat, f\u00f6r det \u00e4r k\u00e4rleken till dem som ligger bakom er synd."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag gav er guld som ni skulle anv\u00e4nda till att smycka templet, men i st\u00e4llet anv\u00e4nde ni det till avgudar! D\u00e4rf\u00f6r ska jag ta alltsammans ifr\u00e5n er."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag ska ge det till fr\u00e4mlingar och till ogudaktiga m\u00e4nniskor som byte. Dessa m\u00e4nniskor kommer att orena mitt tempel."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag ska v\u00e4nda mig bort och inte se p\u00e5. Som r\u00f6vare ska de plundra skattkamrarna och l\u00e4mna templet i ruiner."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "G\u00f6r i ordning kedjor f\u00f6r mitt folk, f\u00f6r landet \u00e4r fullt av blod. Jerusalem \u00e4r en v\u00e5ldets stad, och d\u00e4rf\u00f6r kommer jag att s\u00e4nda dess inv\u00e5nare bort i slaveri."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag ska krossa er h\u00f6gf\u00e4rd genom att leda de v\u00e4rsta nationerna mot Jerusalem. De ska inta era hem och bryta ner alla de bef\u00e4stningsverk ni \u00e4r s\u00e5 stolta \u00f6ver och orena ert tempel."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tiden har kommit, d\u00e5 jag ska g\u00f6ra slut p\u00e5 Israel. Ni ska l\u00e4ngta efter fred, men inte f\u00e5 n\u00e5gon."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Olycka p\u00e5 olycka ska drabba er, sorgebud och katastrofer ska avl\u00f6sa varandra! Ni ska l\u00e4ngta efter en profet som ska kunna leda er, men pr\u00e4sterna, de \u00e4ldste, kungarna och furstarna kommer att st\u00e5 hj\u00e4lpl\u00f6sa och gr\u00e5ta i f\u00f6rtvivlan. Folket ska darra av fruktan, f\u00f6r jag ska betala igen f\u00f6r deras ondska och ge dem vad de f\u00f6rtj\u00e4nar. D\u00e5 ska de f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r Herren."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Olycka p\u00e5 olycka ska drabba er, sorgebud och katastrofer ska avl\u00f6sa varandra! Ni ska l\u00e4ngta efter en profet som ska kunna leda er, men pr\u00e4sterna, de \u00e4ldste, kungarna och furstarna kommer att st\u00e5 hj\u00e4lpl\u00f6sa och gr\u00e5ta i f\u00f6rtvivlan. Folket ska darra av fruktan, f\u00f6r jag ska betala igen f\u00f6r deras ondska och ge dem vad de f\u00f6rtj\u00e4nar. D\u00e5 ska de f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r Herren."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Folkets synder -P\u00e5 femte dagen i sj\u00e4tte m\u00e5naden av kung Jojakins sj\u00e4tte \u00e5r i f\u00e5ngenskap, kom Guds kraft \u00f6ver mig, d\u00e4r jag satt i mitt hem och samtalade med de \u00e4ldste i Juda."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag s\u00e5g n\u00e5got som verkade vara en m\u00e4nniska. Fr\u00e5n midjan och ned\u00e5t var han som gjord av eld, och fr\u00e5n midjan och upp\u00e5t var han som av gl\u00f6dande metall."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han str\u00e4ckte fram n\u00e5got som liknade en hand och tog tag i mitt h\u00e5r. Och anden lyfte upp mig i skyn, och jag f\u00f6rflyttades till Jerusalem, till den norra porten, d\u00e4r den stora avgudabild fanns som hade uppr\u00f6rt Herren."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pl\u00f6tsligt var Israels Guds h\u00e4rlighet d\u00e4r, precis som jag tidigare hade sett den nere i dalen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han sa till mig: Du m\u00e4nniska, titta \u00e5t norr! Jag gjorde som jag blivit tillsagd, och d\u00e4r, p\u00e5 norra sidan om altaret, stod verkligen avgudabilden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och han sa: Du m\u00e4nniska, ser du vad det \u00e4r de g\u00f6r? Ser du vilka fruktansv\u00e4rda synder Israels folk beg\u00e5r h\u00e4r, n\u00e4r de driver ut mig ur templet? Men f\u00f6lj med, s\u00e5 ska jag visa dig det som \u00e4r \u00e4nnu v\u00e4rre!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han ledde mig bort mot ing\u00e5ngen till templets f\u00f6rg\u00e5rd, d\u00e4r jag fick se ett h\u00e5l i v\u00e4ggen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bryt dig igenom v\u00e4ggen sa han. Jag gjorde det och uppt\u00e4ckte en d\u00f6rr in till ett hemligt rum."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Forts\u00e4tt in och se den ondska som f\u00f6rekommer d\u00e4r!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag gick in. V\u00e4ggarna var t\u00e4ckta av bilder p\u00e5 ormar, \u00f6dlor och andra orena varelser, f\u00f6rutom alla de olika avgudabilder som Israels folk tillbad."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sjuttio av de \u00e4ldste i Israel stod d\u00e4r tillsammans med Jaasanja, Safans son, och tillbad bilderna. Var och en av dem hade ett r\u00f6kelsekar i handen, och ett tjockt moln av r\u00f6kelse sv\u00e4vade \u00f6ver deras huvuden."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 sa Herren till mig: Du m\u00e4nniska, har du sett vad de \u00e4ldste i Israel sysslar med? S\u00e5 h\u00e4r s\u00e4ger de: &#39;Herren ser oss inte, f\u00f6r han har gl\u00f6mt oss!&#39;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan tillade han: Kom, s\u00e5 ska jag visa dig \u00e4nnu v\u00e4rre synder \u00e4n dessa!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han ledde mig till templets norra port, och d\u00e4r satt kvinnor och gr\u00e4t inf\u00f6r sin gud Tammus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nu har du ocks\u00e5 sett det? sa han. Men jag ska visa dig \u00e4nnu v\u00e4rre synder \u00e4n dessa!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 ledde han mig till templets inre f\u00f6rg\u00e5rd och d\u00e4r, vid d\u00f6rren mellan f\u00f6rhuset och kopparaltaret, stod omkring femtio m\u00e4n med ryggarna mot Herrens tempel, v\u00e4nda mot \u00f6ster, och tillbad solen!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vad s\u00e4ger du om detta? fr\u00e5gade han. Betyder det inget f\u00f6r Juda folk att de syndar s\u00e5 fruktansv\u00e4rt och leder hela nationen in i avgudadyrkan och p\u00e5 detta s\u00e4tt uppv\u00e4cker min vrede?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag ska behandla dem d\u00e4refter. Jag ska varken tycka synd om dem eller skona dem, och hur de \u00e4n ropar om n\u00e5d ska jag inte lyssna."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Avgudadyrkare ska d\u00f6 -Sedan ropade han h\u00f6gt: S\u00e4nd efter stadens v\u00e4ktare! S\u00e4g till dem att ta med sig sina vapen!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r han ropade kom sex m\u00e4n ut genom den \u00f6vre norra porten, och var och en av dem var bev\u00e4pnad med d\u00f6dsbringande vapen. En sjunde hade linnekl\u00e4der och ett pennskrin fastbundet vid midjan. De gick allesammans in i templet och st\u00e4llde sig vid kopparaltaret."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och Israels Guds h\u00e4rlighet h\u00f6jde sig fr\u00e5n keruberna som den hade vilat p\u00e5 och flyttade sig till templets ing\u00e5ng.Herren ropade till mannen som hade pennskrinet"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och sa till honom: G\u00e5 runt p\u00e5 Jerusalems gator och g\u00f6r ett m\u00e4rke i pannan p\u00e5 varje m\u00e4nniska som gr\u00e5ter och suckar \u00f6ver all den synd hon ser omkring sig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan h\u00f6rde jag Herren s\u00e4ga till de andra m\u00e4nnen: F\u00f6lj efter honom och d\u00f6da alla som inte har m\u00e4rket p\u00e5 pannan. L\u00e5t ingen komma undan!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00f6da dem allesammans, gamla och unga, ja, \u00e4ven kvinnor, flickor och barn. Men r\u00f6r inte dem som har m\u00e4rket i pannan. B\u00f6rja h\u00e4r utanf\u00f6r templet!De b\u00f6rjade allts\u00e5 med att d\u00f6da de sjuttio \u00e4ldste, som stod framf\u00f6r templet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och han sa: Orena templet! Fyll f\u00f6rg\u00e5rden med kropparna av dem ni d\u00f6dat! G\u00e5 nu!De gick d\u00e5 ut i staden och gjorde som de hade blivit tillsagda."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Medan de utf\u00f6rde sina order, var jag ensam. Jag f\u00f6ll ner p\u00e5 marken med ansiktet mot jorden och ropade: O, Herre, min Gud! Ska din vrede mot Jerusalem utpl\u00e5na allt som finns kvar i Israel?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men han sa till mig: Israels och Judas synder \u00e4r s\u00e5 stora, och hela landet \u00e4r fullt av blod och or\u00e4ttvisa. Man s\u00e4ger: &#39;Herren ser inget! Han har gl\u00f6mt oss!&#39;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kommer jag inte att skona dem eller ha n\u00e5got f\u00f6rbarmande med dem utan betala igen f\u00f6r allt vad de har gjort."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 kom mannen i linnekl\u00e4der tillbaka och sa: Jag har utf\u00f6rt uppdraget du gav mig."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Brinnande kol \u00f6ver Jerusalem -\u00d6ver kerubernas huvuden visade sig pl\u00f6tsligt en tron av vacker bl\u00e5 safir."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herren sa till mannen i linnekl\u00e4derna: G\u00e5 in mellan de snurrande hjulen under keruberna, ta en handfull brinnande kol och sprid ut dem \u00f6ver staden.Han gjorde det medan jag s\u00e5g p\u00e5."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Keruberna stod vid s\u00f6dra delen av templet n\u00e4r mannen gick in, och h\u00e4rlighetens moln uppfyllde den inre f\u00f6rg\u00e5rden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan h\u00f6jde sig Herrens h\u00e4rlighet fr\u00e5n keruberna och flyttade sig till tempeling\u00e5ngen. Templet fylldes av molnet, och hela f\u00f6rg\u00e5rden var full av glansen fr\u00e5n Guds h\u00e4rlighet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ljudet av kerubernas vingar var som den Allsm\u00e4ktiges r\u00f6st n\u00e4r han talar, och det h\u00f6rdes tydligt ut till yttre f\u00f6rg\u00e5rden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r Herren bad mannen i linnekl\u00e4derna att g\u00e5 in mellan keruberna och ta en handfull brinnande kol, som fanns mellan hjulen, gick han in och st\u00e4llde sig bredvid ett av hjulen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En av keruberna str\u00e4ckte ut sin hand (varje kerub hade n\u00e5got som liknade m\u00e4nniskoh\u00e4nder under sina vingar) och tog n\u00e5gra gl\u00f6dande kol fr\u00e5n den flammande elden mellan keruberna och lade dem i h\u00e4nderna p\u00e5 mannen med linnekl\u00e4derna. Han tog emot kolen och gick ut d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En av keruberna str\u00e4ckte ut sin hand (varje kerub hade n\u00e5got som liknade m\u00e4nniskoh\u00e4nder under sina vingar) och tog n\u00e5gra gl\u00f6dande kol fr\u00e5n den flammande elden mellan keruberna och lade dem i h\u00e4nderna p\u00e5 mannen med linnekl\u00e4derna. Han tog emot kolen och gick ut d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Var och en av de fyra keruberna hade ett hjul bredvid sig. Jag h\u00f6rde att man kallade dem &#39;de vinande hjulen&#39;. Vart och ett av dem hade ett annat hjul insatt i sig. De gnistrade som krysolit. P\u00e5 grund av hjulens konstruktion kunde keruberna g\u00e5 rakt fram \u00e5t alla fyra h\u00e5llen. De beh\u00f6vde inte v\u00e4nda sig n\u00e4r de \u00e4ndrade riktning, utan kunde g\u00e5 \u00e5t de fyra h\u00e5ll som deras ansikten var v\u00e4nda mot. Vart och ett av de fyra hjulen var t\u00e4ckt med \u00f6gon, b\u00e5de p\u00e5 hjulringarna och ekrarna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Var och en av de fyra keruberna hade ett hjul bredvid sig. Jag h\u00f6rde att man kallade dem &#39;de vinande hjulen&#39;. Vart och ett av dem hade ett annat hjul insatt i sig. De gnistrade som krysolit. P\u00e5 grund av hjulens konstruktion kunde keruberna g\u00e5 rakt fram \u00e5t alla fyra h\u00e5llen. De beh\u00f6vde inte v\u00e4nda sig n\u00e4r de \u00e4ndrade riktning, utan kunde g\u00e5 \u00e5t de fyra h\u00e5ll som deras ansikten var v\u00e4nda mot. Vart och ett av de fyra hjulen var t\u00e4ckt med \u00f6gon, b\u00e5de p\u00e5 hjulringarna och ekrarna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Var och en av de fyra keruberna hade ett hjul bredvid sig. Jag h\u00f6rde att man kallade dem &#39;de vinande hjulen&#39;. Vart och ett av dem hade ett annat hjul insatt i sig. De gnistrade som krysolit. P\u00e5 grund av hjulens konstruktion kunde keruberna g\u00e5 rakt fram \u00e5t alla fyra h\u00e5llen. De beh\u00f6vde inte v\u00e4nda sig n\u00e4r de \u00e4ndrade riktning, utan kunde g\u00e5 \u00e5t de fyra h\u00e5ll som deras ansikten var v\u00e4nda mot. Vart och ett av de fyra hjulen var t\u00e4ckt med \u00f6gon, b\u00e5de p\u00e5 hjulringarna och ekrarna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Var och en av de fyra keruberna hade ett hjul bredvid sig. Jag h\u00f6rde att man kallade dem &#39;de vinande hjulen&#39;. Vart och ett av dem hade ett annat hjul insatt i sig. De gnistrade som krysolit. P\u00e5 grund av hjulens konstruktion kunde keruberna g\u00e5 rakt fram \u00e5t alla fyra h\u00e5llen. De beh\u00f6vde inte v\u00e4nda sig n\u00e4r de \u00e4ndrade riktning, utan kunde g\u00e5 \u00e5t de fyra h\u00e5ll som deras ansikten var v\u00e4nda mot. Vart och ett av de fyra hjulen var t\u00e4ckt med \u00f6gon, b\u00e5de p\u00e5 hjulringarna och ekrarna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Var och en av de fyra keruberna hade ett hjul bredvid sig. Jag h\u00f6rde att man kallade dem &#39;de vinande hjulen&#39;. Vart och ett av dem hade ett annat hjul insatt i sig. De gnistrade som krysolit. P\u00e5 grund av hjulens konstruktion kunde keruberna g\u00e5 rakt fram \u00e5t alla fyra h\u00e5llen. De beh\u00f6vde inte v\u00e4nda sig n\u00e4r de \u00e4ndrade riktning, utan kunde g\u00e5 \u00e5t de fyra h\u00e5ll som deras ansikten var v\u00e4nda mot. Vart och ett av de fyra hjulen var t\u00e4ckt med \u00f6gon, b\u00e5de p\u00e5 hjulringarna och ekrarna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Var och en av keruberna hade fyra ansikten, det f\u00f6rsta liknade en tjur, det andra en m\u00e4nniska, det tredje ett lejon och det fj\u00e4rde en \u00f6rn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Detta var samma varelser som jag hade sett vid kanalen Kebar, och n\u00e4r de fl\u00f6g upp i luften f\u00f6ljde ocks\u00e5 hjulen med dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Detta var samma varelser som jag hade sett vid kanalen Kebar, och n\u00e4r de fl\u00f6g upp i luften f\u00f6ljde ocks\u00e5 hjulen med dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r keruberna stod stilla var hjulen ocks\u00e5 stilla, f\u00f6r kerubernas ande fanns i hjulen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan flyttade sig Herrens h\u00e4rlighet fr\u00e5n tempeld\u00f6rren och kom \u00f6ver keruberna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Medan jag stod d\u00e4r och s\u00e5g p\u00e5, fl\u00f6g keruberna med hjulen bredvid sig till templets \u00f6stra port. Och Israels Guds h\u00e4rlighet var \u00f6ver dem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Det var samma levande varelser som jag hade sett under Israels Gud vid kanalen Kebar. Jag visste att det var desamma,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "f\u00f6r var och en hade fyra ansikten och fyra vingar med n\u00e5got som liknade m\u00e4nniskoh\u00e4nder under vingarna."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Deras ansikten var ocks\u00e5 likadana som dem jag hade sett vid kanalen, och de f\u00e4rdades rakt fram, precis som de andra hade gjort."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren ska \u00e5tersamla Israel -Sedan lyfte anden upp mig och f\u00f6rde mig \u00f6ver till templets \u00f6stra port, d\u00e4r jag fick se tjugofem av de mest framst\u00e5ende m\u00e4nnen i staden och bland dem de tv\u00e5 officerarna Jaasanja, Assurs son, och Pelatja, Benajas son."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 sa anden till mig: Du m\u00e4nniska, det \u00e4r de h\u00e4r m\u00e4nnen som \u00e4r skyldiga till alla de d\u00e5liga r\u00e5d som man f\u00e5r i den h\u00e4r staden."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De s\u00e4ger till folket: &#39;Nu \u00e4r det dags att bygga upp Jerusalem, f\u00f6r v\u00e5r stad \u00e4r som en sk\u00f6ld av j\u00e4rn och kommer att skydda oss fr\u00e5n allt ont.&#39;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska du, m\u00e4nniska, profetera h\u00f6gt och tydligt mot dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan kom Herrens Ande \u00f6ver mig och sa till mig att s\u00e4ga detta: Herren s\u00e4ger till Israels folk: \u00c4r det s\u00e5 ni s\u00e4ger? Ja, jag vet det, f\u00f6r allt som ni t\u00e4nker k\u00e4nner jag till. Jag vet om varje tanke ni f\u00e5r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ni har d\u00f6dat oavbrutet och fyllt gatorna i staden med era offer."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren Gud: Tror ni att den h\u00e4r staden \u00e4r som en sk\u00f6ld av j\u00e4rn? Nej, det \u00e4r den inte! Den kommer inte att skydda er. Era slagna kommer att f\u00e5 ligga kvar bakom den sk\u00f6lden, men ni kommer att sl\u00e4pas fram och d\u00f6das."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag kommer att uts\u00e4tta er f\u00f6r det krig ni har varit s\u00e5 r\u00e4dda f\u00f6r, s\u00e4ger Herren Gud,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och jag kommer att ta er bort fr\u00e5n Jerusalem och \u00f6verl\u00e4mna \u00e5t fr\u00e4mlingar att verkst\u00e4lla min dom \u00f6ver er."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ni ska alla bli d\u00f6dade, och jag ska l\u00e5ta d\u00f6ma er vid Israels gr\u00e4nser, och ni ska f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r Herren."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nej, den h\u00e4r staden kommer inte att vara n\u00e5gon j\u00e4rnsk\u00f6ld f\u00f6r er, som ni skulle kunna k\u00e4nna er trygga bakom. Jag kommer att jaga er \u00e4nda bort till Israels gr\u00e4ns,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och ni ska f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r Herren. Ni har inte varit lydiga mot mig utan i st\u00e4llet f\u00f6ljt sedv\u00e4njorna hos folken runt omkring er."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Medan jag profeterade dog pl\u00f6tsligt Pelatja, Benajas son. D\u00e5 f\u00f6ll jag ner med ansiktet mot marken och ropade: Herre, min Gud, t\u00e4nker du d\u00f6da varenda en i Israel?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c4n en g\u00e5ng kom ett budskap fr\u00e5n Herren:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, de som finns kvar i Jerusalem s\u00e4ger om sina landsflyktiga br\u00f6der: &#39;Det \u00e4r f\u00f6r att de var s\u00e5 syndiga som Herren l\u00e4t dem bli bortf\u00f6rda. Nu har Herren gett oss deras land!&#39;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men tala om f\u00f6r dem som lever i landsflykt att Herren Gud s\u00e4ger: \u00c4ven om jag har f\u00f6rskingrat er till alla l\u00e4nder i hela v\u00e4rlden, kommer jag \u00e4nd\u00e5 att beskydda er under den tid ni \u00e4r d\u00e4r,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "och jag kommer att samla er fr\u00e5n de l\u00e4nder dit ni blivit spridda och ge er Israels land."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r ni kommer tillbaka, ska ni utpl\u00e5na varje sp\u00e5r av denna avgudadyrkan."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra er ens till sinnes och ge er en ny ande. Jag ska ta bort era hj\u00e4rtan av sten och ge er hj\u00e4rtan fyllda av k\u00e4rlek till Gud,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "s\u00e5 att ni lyder mina lagar och blir mitt folk, och jag alltid kan vara er Gud."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men betr\u00e4ffande dem som nu l\u00e4ngtar efter avgudar i Jerusalem, kan jag bara s\u00e4ga att jag ska betala igen dem f\u00f6r deras synder, s\u00e4ger Herren Gud."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sedan bredde keruberna ut sina vingar, och \u00f6ver varelserna och deras hjul vilade Israels Guds h\u00e4rlighet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och Herrens h\u00e4rlighet l\u00e4mnade staden och stannade \u00f6ver berget \u00f6ster om staden."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e4refter f\u00f6rde Guds Ande mig tillbaka till Babylon, till de judar som levde i landsflykt d\u00e4r. S\u00e5 slutade min syn \u00f6ver bes\u00f6ket i Jerusalem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag ber\u00e4ttade f\u00f6r mina landsflyktiga landsm\u00e4n allt som Herren hade visat mig."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hesekiel en f\u00f6rebild p\u00e5 landsf\u00f6rvisningen -P\u00e5 nytt kom ett budskap till mig fr\u00e5n Herren:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, sa han. Du bor bland rebeller, som kunde k\u00e4nna till sanningen om de bara ville. De kunde h\u00f6ra mig om de bara lyssnade, men det vill de inte,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "f\u00f6r de \u00e4r upproriska. D\u00e4rf\u00f6r ska du klart och tydligt visa dem vad det inneb\u00e4r att bli driven i landsflykt. Packa s\u00e5 mycket du kan b\u00e4ra p\u00e5 ryggen och l\u00e4mna ditt hem. G\u00e5 mitt p\u00e5 ljusa dagen, s\u00e5 att alla kan se det, f\u00f6r det kan ju h\u00e4nda att de inser vad det betyder, trots att de \u00e4r s\u00e5 upproriska."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e4gg ut din packning utanf\u00f6r huset redan mitt p\u00e5 dagen, s\u00e5 att alla kan se den. L\u00e4mna sedan huset p\u00e5 kv\u00e4llen, som om du gav dig av i landsflykt och skulle b\u00f6rja en l\u00e5ng vandring."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gr\u00e4v dig igenom stadsmuren medan de ser p\u00e5, och b\u00e4r ut dina tillh\u00f6righeter genom h\u00e5let."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e5t dem se p\u00e5 n\u00e4r du l\u00e4gger packningen p\u00e5 dina axlar, och vandra s\u00e5 iv\u00e4g, bort i natten. H\u00f6lj \u00f6ver ditt ansikte och se dig inte omkring. Detta ska vara ett tecken f\u00f6r folket i Israel p\u00e5 allt det onda som ska komma \u00f6ver Jerusalem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag gjorde som jag hade blivit tillsagd. Jag plockade ut s\u00e5 mycket jag kunde b\u00e4ra av mina tillh\u00f6righeter mitt p\u00e5 ljusa dagen, och p\u00e5 kv\u00e4llen gjorde jag ett h\u00e5l i muren med h\u00e4nderna. Med packningen p\u00e5 mina axlar gick jag ut i m\u00f6rkret, medan folket s\u00e5g p\u00e5."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6ljande morgon fick jag detta budskap fr\u00e5n Herren:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, har inte dessa rebeller, Israels folk, fr\u00e5gat vad allt det h\u00e4r betyder?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tala d\u00e5 om f\u00f6r dem att Herren Gud s\u00e4ger att det \u00e4r ett budskap till kung Sidkia i Jerusalem och till allt folket i Israel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6rklara f\u00f6r dem att det du gjorde var en demonstration av vad som kommer att h\u00e4nda dem, f\u00f6r de ska drivas ut ur sina hem och s\u00e4ndas bort i landsflykt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Till och med kung Sidkia ska g\u00e5 ut p\u00e5 natten genom ett h\u00e5l i muren och bara ta med sig det han kan b\u00e4ra. Han ska t\u00e4cka \u00f6ver sitt ansikte och inte kunna se."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag ska f\u00e5nga honom i mitt n\u00e4t och f\u00f6ra honom till Babylon, kaldeernas land. Sj\u00e4lv ska han inte kunna se n\u00e5got, och han kommer att d\u00f6 d\u00e4r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag ska sprida hans tj\u00e4nare och livvakter \u00e5t alla v\u00e4derstreck och jaga dem med sv\u00e4rd."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och n\u00e4r jag sprider ut dem bland folken, d\u00e5 ska de veta att jag \u00e4r Herren."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men jag ska skona n\u00e5gra, och de ska varken d\u00f6 i krig eller av hungersn\u00f6d eller sjukdom. Jag ska r\u00e4dda dem s\u00e5 att de kan bek\u00e4nna f\u00f6r folken hur onda de har varit, och de ska d\u00e5 veta att jag \u00e4r Herren."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4refter kom det h\u00e4r budskapet till mig fr\u00e5n Herren:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, du ska b\u00e4va n\u00e4r du \u00e4ter din mat! Ransonera vattnet, som om det var det sista du hade,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och s\u00e4g till folket: Herren Gud s\u00e4ger att Israels folk och Jerusalem f\u00f6r sina synders skull ska tvingas ransonera sin mat med stor omsorg och i f\u00f6rtvivlan dricka av det lilla vatten som finns."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "St\u00e4der ska f\u00f6rg\u00f6ras och \u00e5krar ligga \u00f6de, och ni ska f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r Herren."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "P\u00e5 nytt kom ett budskap fr\u00e5n Herren till mig:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, hur lyder ordspr\u00e5ket man anv\u00e4nder i Israel? &#39;Med tiden blir alla profeter l\u00f6gnare&#39;."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Herren Gud s\u00e4ger: Jag ska g\u00f6ra slut p\u00e5 detta ordspr\u00e5k, s\u00e5 att de inte anv\u00e4nder det l\u00e4ngre. S\u00e4g dem detta i st\u00e4llet: &#39;Det \u00e4r dags f\u00f6r alla dessa profetior att uppfyllas.&#39;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 ska ni f\u00e5 se vad det blir av alla falska f\u00f6ruts\u00e4gelser om fred och trygghet f\u00f6r Jerusalem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag \u00e4r Herren! Vad jag hotar med sker alltid. Det kommer inte att dr\u00f6ja l\u00e4ngre, m\u00e4rk det, ni rebeller i Israel! Jag kommer att fullf\u00f6lja mina hotelser under er egen livstid! s\u00e4ger Herren Gud."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sedan kom detta budskap:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, Israels folk s\u00e4ger: &#39;Hans syner ligger l\u00e5ngt, l\u00e5ngt fram i tiden.&#39;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00e4g d\u00e4rf\u00f6r till dem: &#39;Herren Gud s\u00e4ger: Det \u00e4r slut p\u00e5 alla uppskov! Jag kommer att g\u00f6ra det nu!&#39;"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dom \u00f6ver falska profeter -Sedan kom detta budskap till mig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, profetera mot de falska profeterna i Israel, som hittar p\u00e5 sina egna syner och p\u00e5st\u00e5r sig komma med budskap fr\u00e5n mig, fast jag aldrig n\u00e5gonsin har talat till dem. Ve dem!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, profetera mot de falska profeterna i Israel, som hittar p\u00e5 sina egna syner och p\u00e5st\u00e5r sig komma med budskap fr\u00e5n mig, fast jag aldrig n\u00e5gonsin har talat till dem. Ve dem!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lyssna Israel! Dessa dina &#39;profeter&#39; \u00e4r som schakaler bland ruiner. Allt omkring dem \u00e4r d\u00f6d!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vad har ni egentligen \u00e5stadkommit f\u00f6r att bygga upp Israels f\u00f6rsvar s\u00e5 att det kan st\u00e5 emot p\u00e5 Herrens dag? Har ni styrkt Israel i Herren?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dina profeter ljuger och s\u00e4ger: &#39;V\u00e5ra budskap \u00e4r fr\u00e5n Gud!&#39; Men Gud har inte sagt dem n\u00e5got, och \u00e4nd\u00e5 r\u00e4knar de med att han ska uppfylla deras egna &#39;profetior&#39;."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Visst \u00e4r det fr\u00e5ga om falska budskap n\u00e4r man p\u00e5st\u00e5r att de kommer fr\u00e5n Herren, fast han aldrig har sagt n\u00e5got!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren Gud: Jag ska f\u00f6rg\u00f6ra er p\u00e5 grund av era falska syner och alla era l\u00f6gner."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag ska motarbeta er, och ni ska inte l\u00e4ngre tillh\u00f6ra ledarna i Israel. Jag ska utpl\u00e5na era namn, och ni ska aldrig mer f\u00e5 se ert eget land igen. D\u00e5 ska ni f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r Herren."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dessa onda m\u00e4n bedrar ju mitt folk genom att s\u00e4ga: &#39;Gud kommer att s\u00e4nda fred"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e4g till dessa ogudaktiga byggnadsarbetare att deras mur kommer att rasa samman. En v\u00e4ldig regnstorm kommer att underminera den, och stora hagel och v\u00e4ldiga stormar ska bryta ner den."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och n\u00e4r muren faller kommer folket att ropa: &#39;Varf\u00f6r talade ni inte om f\u00f6r oss att den inte var stark nog? Varf\u00f6r kalkade ni den och dolde bristerna?&#39;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ja, den kommer verkligen att falla. Herren Gud s\u00e4ger: Jag kommer att sopa bort den med min vredes hagel och min ilskas regnstorm."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag kommer att bryta ner er kalkade mur, och den kommer att falla \u00f6ver er och krossa er. D\u00e5 ska ni f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r Herren."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e5 ska \u00e4ntligen min vrede mot muren vara utt\u00f6md. Om dem som prisade den ska jag s\u00e4ga: B\u00e5de muren och dess byggare \u00e4r borta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De var falska profeter och p\u00e5stod att Jerusalem skulle f\u00e5 leva i fred n\u00e4r det inte finns n\u00e5gon fred, s\u00e4ger Herren Gud."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, tala ocks\u00e5 till de kvinnliga profeter, som inbillar sig att Gud har gett dem budskap."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Herren s\u00e4ger: Stackars dessa kvinnor, som drar f\u00f6rbannelse \u00f6ver mitt folk, \u00f6ver b\u00e5de gammal och ung, genom att binda amuletter kring deras handleder och f\u00f6rse dem med magiska sl\u00f6jor, s\u00e5 att de kan f\u00e5 makt \u00f6ver andra m\u00e4nniskor. De v\u00e4grar till och med att ge hj\u00e4lp, om de inte sj\u00e4lva vinner n\u00e5got p\u00e5 det."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "F\u00f6r n\u00e5gra f\u00e5 n\u00e4var korn eller ett stycke br\u00f6d \u00e4r de beredda att v\u00e4nda mitt folk ifr\u00e5n mig! De som annars inte beh\u00f6vde d\u00f6 har blivit ledda till d\u00f6d! Och de har ljugit och lovat liv \u00e5t s\u00e5dana som inte skulle leva."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren: Jag kommer att krossa er, d\u00e4rf\u00f6r att ni jagar mitt folks sj\u00e4lar med alla era magiska amuletter. Jag ska slita bort amuletterna och befria mitt folk. De ska flyga ut i frihet som burf\u00e5glar som kommit ut ur sina burar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag ska dra av dem de magiska sl\u00f6jorna och r\u00e4dda dem undan er. De ska inte l\u00e4ngre vara era offer, och ni ska f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r Herren."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Era l\u00f6gner har slagit ner modet p\u00e5 de r\u00e4ttf\u00e4rdiga, trots att jag inte ville det. Ni har uppmuntrat de ogudaktiga genom att lova dem liv, fast\u00e4n de forts\u00e4tter i sin synd."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men nu ska ni inte l\u00e4ngre till\u00e5tas att ljuga. Nu ska ni inte l\u00e4ngre kunna bedra n\u00e5gon med syner som ni aldrig sett eller ut\u00f6va er magi. Jag ska befria mitt folk ur era h\u00e4nder och f\u00f6rg\u00f6ra er, och ni ska veta att jag \u00e4r Herren."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Avgudadyrkan f\u00f6rd\u00f6ms -D\u00e5 kom n\u00e5gra av de \u00e4ldste i Israel till mig och bad om ett budskap fr\u00e5n Herren,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och detta \u00e4r det budskap som Herren gav:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, avgudarna har f\u00e5tt makt \u00f6ver dessa m\u00e4n. Ska d\u00e5 jag l\u00e5ta dem be mig om vad som helst?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e4g till dem vad Herren Gud s\u00e4ger: Jag, Herren, ska sj\u00e4lv ta itu med alla som tillber avgudar och sedan kommer och ber mig om hj\u00e4lp."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag kommer att straffa alla som har v\u00e4nt sig bort fr\u00e5n mig f\u00f6r avgudars skull."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Varna dem d\u00e4rf\u00f6r och tala om att Herren Gud s\u00e4ger: Omv\u00e4nd er, f\u00f6rst\u00f6r avgudarna och sluta upp att dyrka dem! Jag, Herren, ska sj\u00e4lv straffa var och en bland Israels folk och bland de fr\u00e4mlingar som bor hos er, som \u00f6verger mig f\u00f6r avgudars skull och sedan \u00e4nd\u00e5 kommer till profeten f\u00f6r att be om hj\u00e4lp och r\u00e5d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Varna dem d\u00e4rf\u00f6r och tala om att Herren Gud s\u00e4ger: Omv\u00e4nd er, f\u00f6rst\u00f6r avgudarna och sluta upp att dyrka dem! Jag, Herren, ska sj\u00e4lv straffa var och en bland Israels folk och bland de fr\u00e4mlingar som bor hos er, som \u00f6verger mig f\u00f6r avgudars skull och sedan \u00e4nd\u00e5 kommer till profeten f\u00f6r att be om hj\u00e4lp och r\u00e5d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag ska v\u00e4nda mig mot honom och g\u00f6ra honom till ett varnande exempel. D\u00e5 ska ni veta att jag \u00e4r Herren."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och om n\u00e5gon profet \u00e4nd\u00e5 ger honom ett budskap, s\u00e5 ska jag se till att det \u00e4r falskt. En s\u00e5dan profetia kommer inte att sl\u00e5 in, och jag kommer att st\u00e5 emot den profet som uttalade den och utrota honom ur mitt rike Israel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Falska profeter och hycklare, onda m\u00e4nniskor, som s\u00e4ger att de vill h\u00f6ra mitt ord kommer att straffas tillsammans."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Israels folk m\u00e5ste l\u00e4ra sig att inte \u00f6verge mig. De ska leva som mitt folk och l\u00e5ta mig f\u00e5 vara deras Gud. S\u00e5 s\u00e4ger Herren."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan kom detta budskap till mig fr\u00e5n Herren:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, n\u00e4r folket i detta land syndar mot mig ska jag krossa dem och stoppa deras tillg\u00e5ng p\u00e5 livsmedel, s\u00e5 att hungersn\u00f6d g\u00f6r slut p\u00e5 b\u00e5de m\u00e4nniskor och djur."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om Noa, Daniel och Job var h\u00e4r idag, skulle de bara kunna r\u00e4dda sig sj\u00e4lva och ingen annan genom sin r\u00e4ttf\u00e4rdighet. Jag skulle f\u00f6rg\u00f6ra resten av Israel, s\u00e4ger Herren Gud."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om jag l\u00e4t rovdjur invadera landet och d\u00f6da befolkningen, skulle det inte hj\u00e4lpa"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "om dessa tre m\u00e4n var h\u00e4r. De skulle inte ens kunna r\u00e4dda sina egna barn. Bara de sj\u00e4lva skulle bli r\u00e4ddade, men hela landet skulle \u00f6del\u00e4ggas. Detta f\u00f6rs\u00e4krar jag, Herren Gud."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Eller om jag skulle l\u00e5ta krig komma \u00f6ver landet och uppmanade fiendens arm\u00e9er att komma och f\u00f6rg\u00f6ra allt,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "d\u00e5 skulle bara dessa tre m\u00e4n, om de fanns i landet, bli r\u00e4ddade, s\u00e4ger Herren Gud."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Om jag skulle t\u00f6mma ut min vrede genom epidemier, som d\u00f6dade b\u00e5de m\u00e4nniskor och djur,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "d\u00e5 skulle bara Noa, Daniel och Job - om de levde d\u00e4r i landet - bli r\u00e4ddade, p\u00e5 grund av sin r\u00e4ttf\u00e4rdighet, s\u00e4ger Herren Gud, men ingen annan skulle kunna tillgodog\u00f6ra sig deras r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Herren s\u00e4ger: Fyra olika slag av dom kommer att drabba Jerusalem och utpl\u00e5na allt levande: krig, hungersn\u00f6d, vilda djur och epidemier."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e5gra f\u00e5 kommer att \u00f6verleva och f\u00f6rena sig med er som redan lever i landsflykt i Babylon. D\u00e5 ska ni med egna \u00f6gon se hur syndiga de \u00e4r och f\u00f6rst\u00e5 att det var r\u00e4tt av mig att f\u00f6rst\u00f6ra Jerusalem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r ni m\u00f6ter dem, kommer ni att h\u00e5lla med om att det inte \u00e4r utan orsak som allt detta har h\u00e4nt Israel."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jerusalem - en v\u00e4rdel\u00f6s vinstock -Sedan kom detta budskap till mig fr\u00e5n Herren:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, till vad nytta \u00e4r tr\u00e4et i en vinstock? G\u00e5r den att j\u00e4mf\u00f6ra med andra tr\u00e4slag?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nej, inte ens till pinnar att h\u00e4nga upp krukor och k\u00e4rl p\u00e5 kan den anv\u00e4ndas!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den duger m\u00f6jligen till ved."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om den \u00e4r s\u00e5 oanv\u00e4ndbar fr\u00e5n b\u00f6rjan, vad \u00e5terst\u00e5r d\u00e5 n\u00e4r den har kastats i elden och brunnit till aska?Detta \u00e4r vad jag vill s\u00e4ga med detta, s\u00e4ger Herren Gud: Jerusalems folk kan liknas vid en vinstock, och jag l\u00e5ter dem brinna tillsammans med skogens alla tr\u00e4d!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om den \u00e4r s\u00e5 oanv\u00e4ndbar fr\u00e5n b\u00f6rjan, vad \u00e5terst\u00e5r d\u00e5 n\u00e4r den har kastats i elden och brunnit till aska?Detta \u00e4r vad jag vill s\u00e4ga med detta, s\u00e4ger Herren Gud: Jerusalems folk kan liknas vid en vinstock, och jag l\u00e5ter dem brinna tillsammans med skogens alla tr\u00e4d!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag ska sj\u00e4lv se till, att om de flyr undan en eld s\u00e5 ska de r\u00e5ka ut f\u00f6r en annan, och d\u00e5 ska ni f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r Herren."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra landet \u00f6de d\u00e4rf\u00f6r att de tillber avgudar, s\u00e4ger Herren Gud."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israels avskyv\u00e4rda synd -D\u00e5 kom \u00e4n en g\u00e5ng ett budskap fr\u00e5n Herren till mig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, tala till Jerusalem om dess avskyv\u00e4rda synder!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tala om f\u00f6r staden vad Herren Gud s\u00e4ger: Du \u00e4r inte b\u00e4ttre \u00e4n Kanaans folk. Din far var en amor\u00e9 och din mor en hetit!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r du f\u00f6ddes var det ingen som tog hand om dig. N\u00e4r jag s\u00e5g dig f\u00f6rsta g\u00e5ngen var din navelstr\u00e4ng inte avskuren, och du hade inte blivit tv\u00e4ttad och ingniden med salt. Du hade inte heller f\u00e5tt n\u00e5gra kl\u00e4der p\u00e5 dig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ingen visade det minsta intresse f\u00f6r dig, och ingen hade f\u00f6rbarmande med dig eller tog hand om dig. Den dag du f\u00f6ddes var du ov\u00e4lkommen och blev l\u00e4mnad ute p\u00e5 marken f\u00f6r att d\u00f6."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men jag kom f\u00f6rbi och fick se dig d\u00e4r, liggande i ditt eget blod, och jag sa: &#39;Lev! V\u00e4x upp som en planta p\u00e5 f\u00e4ltet!&#39; Och det gjorde du! Du blev l\u00e5ng, sm\u00e4rt och smidig, en juvel bland juveler. Du mognade till ung kvinna, v\u00e4lv\u00e4xt och v\u00e4lformad, men fortfarande naken och oskyddad."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men jag kom f\u00f6rbi och fick se dig d\u00e4r, liggande i ditt eget blod, och jag sa: &#39;Lev! V\u00e4x upp som en planta p\u00e5 f\u00e4ltet!&#39; Och det gjorde du! Du blev l\u00e5ng, sm\u00e4rt och smidig, en juvel bland juveler. Du mognade till ung kvinna, v\u00e4lv\u00e4xt och v\u00e4lformad, men fortfarande naken och oskyddad."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r jag s\u00e5g dig n\u00e4sta g\u00e5ng var du giftasvuxen, och jag svepte min mantel omkring dig f\u00f6r att d\u00e4rmed bekr\u00e4fta v\u00e5r f\u00f6rlovning. Jag ingick ett f\u00f6rbund med dig, och s\u00e5 blev du min."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Efter br\u00f6llopet gav jag dig vackra, fint broderade kl\u00e4der av linne och siden och skor av l\u00e4der."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Efter br\u00f6llopet gav jag dig vackra, fint broderade kl\u00e4der av linne och siden och skor av l\u00e4der."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag gav dig vackra smycken, armband och halskedjor,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "n\u00e4sring, \u00f6rh\u00e4ngen och en vacker krona."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e5 blev du smyckad med guld och silver och kl\u00e4der av linne och siden med fina broderier. Du \u00e5t den finaste mat och blev allt sk\u00f6nare. Du blev en drottning!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du var k\u00e4nd bland folken f\u00f6r din sk\u00f6nhet, som var fullkomlig p\u00e5 grund av alla de g\u00e5vor jag gav dig, s\u00e4ger Herren Gud."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men du menade att du kunde klara dig utan mig och f\u00f6rlitade dig p\u00e5 din sk\u00f6nhet. S\u00e5 gav du dig \u00e5t varenda man som kom i din v\u00e4g. Alla som ville kunde sola sig i din glans."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Alla de g\u00e5vor jag hade gett dig anv\u00e4nde du f\u00f6r att g\u00f6ra avgudaskrin och smycka din s\u00e4ng till en prostituerads b\u00e4dd. N\u00e5got liknande har aldrig h\u00e4nt tidigare."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Du tog de juveler och smycken av guld och silver, som jag hade gett dig, och tillverkade bilder av m\u00e4n, som du sedan var otrogen med."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Du anv\u00e4nde de vackert broderade kl\u00e4derna, som jag hade gett dig, till att t\u00e4cka \u00f6ver dina avgudar! Min olja och min r\u00f6kelse anv\u00e4nde du f\u00f6r att tillbe dem!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kommer du ih\u00e5g att det var \u00e5t dem du satte fram det fina mj\u00f6let, oljan och honungen, som jag hade gett dig? Allt detta anv\u00e4nde du som ett k\u00e4rleksoffer \u00e5t dem!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du tog mina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar, dem som du hade f\u00f6tt \u00e5t mig, och offrade dem till dina gudar. Var det inte nog att du l\u00e4t prostituera dig?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "M\u00e5ste du ocks\u00e5 br\u00e4nna upp mina barn i elden p\u00e5 dessa fr\u00e4mmande altaren?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och under alla dessa \u00e5r av \u00e4ktenskapsbrott och synd har du inte en enda g\u00e5ng t\u00e4nkt p\u00e5 den tiden f\u00f6r l\u00e4nge sedan, n\u00e4r du var naken och l\u00e5g i ditt eget blod."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Olycka ska komma \u00f6ver dig, s\u00e4ger Herren Gud. I din ondska"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "byggde du k\u00e4rleksaltaren f\u00f6r dina \u00e4lskare och avgudaaltaren p\u00e5 varje gata."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e4r bj\u00f6d du ut dig \u00e5t varenda man som kom v\u00e4gen fram."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ja, du gick s\u00e5 l\u00e5ngt i din prostitution, att du allierade dig med det v\u00e4llustiga Egypten. D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r min vrede stor."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r jag har krossat dig. Jag har minskat ditt omr\u00e5de och \u00f6verl\u00e4mnat dig \u00e5t dina fiender filisteerna, men till och med de \u00e4r skakade \u00f6ver ditt handlande."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Du har beg\u00e5tt \u00e4ktenskapsbrott med assyrierna ocks\u00e5 genom att alliera dig med dem och tillbe deras gudar. Det verkar som om du aldrig kunde f\u00e5 nog. Du var \u00e4nd\u00e5 inte tillfredsst\u00e4lld,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "utan du tillbad ocks\u00e5 gudar fr\u00e5n den stora handelsnationen Babylon."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Vilken d\u00e5lig karakt\u00e4r du har, s\u00e4ger Herren Gud, n\u00e4r du kan handla s\u00e5! Du \u00e4r en skaml\u00f6s prostituerad,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "som bygger dina avgudaaltaren och dina gl\u00e4djehus p\u00e5 varenda gata. Du \u00e4r egentligen v\u00e4rre \u00e4n en prostituerad, f\u00f6r du har varit s\u00e5 angel\u00e4gen att synda att du inte ens har tagit betalt f\u00f6r din k\u00e4rlek!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ja, du \u00e4r en otrogen hustru, som lever tillsammans med andra m\u00e4n i st\u00e4llet f\u00f6r med din egen man."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De prostituerade tar betalt f\u00f6r sina tj\u00e4nster och f\u00e5r m\u00e5nga g\u00e5vor. Men du ger g\u00e5vor i st\u00e4llet f\u00f6r att bli uppm\u00e4rksammad. Du \u00e4r inte som andra prostituerade. Du har varit tvungen att betala, men ingen betalar dig."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De prostituerade tar betalt f\u00f6r sina tj\u00e4nster och f\u00e5r m\u00e5nga g\u00e5vor. Men du ger g\u00e5vor i st\u00e4llet f\u00f6r att bli uppm\u00e4rksammad. Du \u00e4r inte som andra prostituerade. Du har varit tvungen att betala, men ingen betalar dig."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "H\u00f6r Herrens ord, du otrogna kvinna:"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Herren Gud s\u00e4ger: Jag ser dina hemska synder, din otrohet och dina \u00e4lskare, din avgudadyrkan och blodet fr\u00e5n dina barn som du har offrat till andra gudar."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kommer jag att samla alla dina allierade, dina \u00e4lskare som du har syndat med, b\u00e5de dem du \u00e4lskade och dem du hatade, och st\u00e4lla fram dig naken inf\u00f6r dem."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jag kommer att straffa dig som man straffar en m\u00f6rderska och en otrogen kvinna som bryter sitt \u00e4ktenskap genom att leva med andra m\u00e4n."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Jag ska \u00f6verl\u00e4mna dig till dina \u00e4lskare, alla dessa folk, s\u00e5 att de kan f\u00f6rg\u00f6ra dig. De kommer att riva ner dina bordeller och avgudaaltaren, kl\u00e4 av dig naken, ta ifr\u00e5n dig dina dyrbara juveler och l\u00e4mna dig d\u00e4r utsk\u00e4md och fattig."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De kommer att br\u00e4nna ner dina hus inf\u00f6r \u00f6gonen p\u00e5 m\u00e5nga andra kvinnor. Jag ska se till att du slutar upp med att g\u00e5 till andra gudar och att du slutar betala dina allierade f\u00f6r deras k\u00e4rlek."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "De kommer att br\u00e4nna ner dina hus inf\u00f6r \u00f6gonen p\u00e5 m\u00e5nga andra kvinnor. Jag ska se till att du slutar upp med att g\u00e5 till andra gudar och att du slutar betala dina allierade f\u00f6r deras k\u00e4rlek."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Sedan ska \u00e4ntligen min vrede mot dig upph\u00f6ra. Min svartsjuka ska ta slut. Jag ska vara tyst och inte l\u00e4ngre l\u00e5ta min ilska g\u00e5 ut \u00f6ver dig."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Men f\u00f6rst ska jag ge dig betalt f\u00f6r alla dina synder, s\u00e4ger Herren, d\u00e4rf\u00f6r att du inte har kommit ih\u00e5g vad jag gjorde f\u00f6r dig i din ungdom. Du har uppv\u00e4ckt min vrede genom allt du har gjort, och till alla dina andra fel kan l\u00e4ggas att du ocks\u00e5 \u00e4r otacksam."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "&#39;S\u00e5dan mor, s\u00e5dan dotter!&#39; Det \u00e4r vad alla kommer att s\u00e4ga om dig."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Din mor avskydde ju sin man och sina barn, och det g\u00f6r du ocks\u00e5. Du \u00e4r precis lik dina systrar, f\u00f6r de \u00f6vergav ocks\u00e5 sina m\u00e4n och sina barn. Ja, din mor m\u00e5ste ha varit en hetit och din far en amor\u00e9."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Din \u00e4ldre syster \u00e4r Samaria, som bor tillsammans med sina d\u00f6ttrar norr om dig. Din yngre syster \u00e4r Sodom, och hon och hennes d\u00f6ttrar bor i s\u00f6der."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Du har inte n\u00f6jt dig med att synda som de. P\u00e5 en mycket kort tid har du \u00f6vertr\u00e4ffat dem."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "S\u00e5 sant jag lever, s\u00e4ger Herren Gud, Sodom och hennes d\u00f6ttrar har aldrig gjort vad du och dina d\u00f6ttrar gjort."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Din syster Sodoms synder var h\u00f6gf\u00e4rd, l\u00e4ttja och frosseri, och de fattiga fick sv\u00e4lta utanf\u00f6r hennes d\u00f6rr."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "I sin fr\u00e4ckhet tillbad hon avgudar medan jag s\u00e5g p\u00e5, och d\u00e4rf\u00f6r krossade jag henne."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Inte heller Samaria har beg\u00e5tt ens h\u00e4lften av dina synder. Du har tillbett avgudar i mycket st\u00f6rre utstr\u00e4ckning \u00e4n dina systrar. D\u00e4rf\u00f6r verkar de n\u00e4rmast r\u00e4ttf\u00e4rdiga i j\u00e4mf\u00f6relse med dig!"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Bli inte f\u00f6rv\u00e5nad \u00f6ver att de f\u00e5r ett lindrigare straff! Dina synder \u00e4r s\u00e5 fruktansv\u00e4rda att dina systrar i j\u00e4mf\u00f6relse med dem verkar oskyldiga!"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Men \u00e4nd\u00e5 kommer jag en dag att ge b\u00e5de Sodom och Samaria och Juda en framtid."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Ditt fruktansv\u00e4rda straff kommer att bli en tr\u00f6st f\u00f6r dem, f\u00f6r det kommer att bli mycket v\u00e4rre \u00e4n deras."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Ja, dina systrar Sodom och Samaria och alla deras inv\u00e5nare kommer att uppr\u00e4ttas igen, och Juda kommer ocks\u00e5 att f\u00e5 bli vad det en g\u00e5ng var."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Under din h\u00f6gf\u00e4rds dagar satte du dig \u00f6ver Sodom."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Men nu har din stora synd blivit uppenbar f\u00f6r hela v\u00e4rlden, s\u00e5 nu \u00e4r det du som f\u00e5r sk\u00e4mmas och vara f\u00f6raktad, b\u00e5de av Edom och alla dess grannar och av filisteerna."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Detta \u00e4r en del av straffet f\u00f6r dina synder, s\u00e4ger Herren."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Herren Gud s\u00e4ger: Jag ska ge dig vad du f\u00f6rtj\u00e4nar f\u00f6r alla dina brutna l\u00f6ften. Utan vidare br\u00f6t du alla h\u00f6gtidliga l\u00f6ften till mig, men \u00e4nd\u00e5 h\u00e5ller jag det f\u00f6rbund som jag sl\u00f6t med dig n\u00e4r du var ung. Jag ska ing\u00e5 ett evigt f\u00f6rbund med dig."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Herren Gud s\u00e4ger: Jag ska ge dig vad du f\u00f6rtj\u00e4nar f\u00f6r alla dina brutna l\u00f6ften. Utan vidare br\u00f6t du alla h\u00f6gtidliga l\u00f6ften till mig, men \u00e4nd\u00e5 h\u00e5ller jag det f\u00f6rbund som jag sl\u00f6t med dig n\u00e4r du var ung. Jag ska ing\u00e5 ett evigt f\u00f6rbund med dig."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Du ska med skam t\u00e4nka p\u00e5 allt ont du har gjort. Jag ska ge dig dina systrar Samaria och Sodom och g\u00f6ra dem till dina d\u00f6ttrar. Du ska regera \u00f6ver dem. Du kommer att f\u00f6rst\u00e5 att du inte f\u00f6rtj\u00e4nar detta, d\u00e5 du inte h\u00f6ll mitt f\u00f6rbund."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Men jag kommer att f\u00f6rnya f\u00f6rbundet med dig, och du ska f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r Herren."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Trots allt du har gjort kommer jag att ge dig n\u00e5d. Du kommer att sitta tyst och sk\u00e4mmas, n\u00e4r jag f\u00f6rl\u00e5ter dig allt du har gjort, s\u00e4ger Herren."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "G\u00e5tan om den stora \u00f6rnen -Sedan kom detta budskap fr\u00e5n Herren till mig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, ge Israels folk den h\u00e4r g\u00e5tan:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En stor \u00f6rn med starka vingar och med fj\u00e4drar i m\u00e5nga f\u00e4rger kom till Libanon. Han br\u00f6t av toppskottet p\u00e5 den h\u00f6gsta cedern och tog det med sig till ett land som bedrev handel. D\u00e4r planterade han det i en stad med m\u00e5nga k\u00f6pm\u00e4n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En stor \u00f6rn med starka vingar och med fj\u00e4drar i m\u00e5nga f\u00e4rger kom till Libanon. Han br\u00f6t av toppskottet p\u00e5 den h\u00f6gsta cedern och tog det med sig till ett land som bedrev handel. D\u00e4r planterade han det i en stad med m\u00e5nga k\u00f6pm\u00e4n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han planterade uts\u00e4de fr\u00e5n sitt land i b\u00f6rdig jord bredvid en bred flod, d\u00e4r det v\u00e4xte upp lika snabbt som piltr\u00e4d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det slog rot och blev en l\u00e5gv\u00e4xande men utbredd vinstock, som v\u00e4nde sig mot \u00f6rnen och fick starka grenar med rikt l\u00f6vverk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men n\u00e4r en annan stor \u00f6rn med v\u00e4ldiga vingar och stora fj\u00e4drar kom, str\u00e4ckte vinstocken sina r\u00f6tter och grenar mot honom i st\u00e4llet,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "fast\u00e4n det redan var planterat i god jord och fick tillr\u00e4ckligt med vatten s\u00e5 att det kunde b\u00e4ra l\u00f6v och frukt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Herren Gud fr\u00e5gar: Ska jag l\u00e5ta detta tr\u00e4d forts\u00e4tta att frodas och gr\u00f6nska? Nej! Jag ska dra upp det med r\u00f6tterna! Jag ska hugga av dess grenar och l\u00e5ta l\u00f6ven falla av och vissna. Det kommer inte att kr\u00e4vas stor kraft att rycka upp det."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ska vinstocken f\u00e5 v\u00e4xa vidare i sin nya jord? Nej, den kommer att fullst\u00e4ndigt torka bort n\u00e4r \u00f6stanvinden bl\u00e5ser och d\u00f6 i den jord d\u00e4r den v\u00e4xte s\u00e5 fint."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan kom detta budskap till mig fr\u00e5n Herren:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fr\u00e5ga rebellerna i Israel: F\u00f6rst\u00e5r ni g\u00e5tan om \u00f6rnen? Jag ska ber\u00e4tta vad den betyder f\u00f6r er. Kung Nebukadnessar i Babylon, den f\u00f6rsta av de b\u00e5da \u00f6rnarna, kom till Jerusalem och f\u00f6rde bort dess kung och furstar, tr\u00e4dets h\u00f6gst bel\u00e4gna knoppar och skott, och tog dem med sig till Babylon. Nebukadnessar tr\u00e4ffade en \u00f6verenskommelse med en medlem av den kungliga familjen och fick honom att avl\u00e4gga en trohetsed. Han tog en planta och planterade den i fruktbar jord bredvid en bred flod, och de h\u00f6gsta m\u00e4nnen i Israels regering tog han som gisslan"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fr\u00e5ga rebellerna i Israel: F\u00f6rst\u00e5r ni g\u00e5tan om \u00f6rnen? Jag ska ber\u00e4tta vad den betyder f\u00f6r er. Kung Nebukadnessar i Babylon, den f\u00f6rsta av de b\u00e5da \u00f6rnarna, kom till Jerusalem och f\u00f6rde bort dess kung och furstar, tr\u00e4dets h\u00f6gst bel\u00e4gna knoppar och skott, och tog dem med sig till Babylon. Nebukadnessar tr\u00e4ffade en \u00f6verenskommelse med en medlem av den kungliga familjen och fick honom att avl\u00e4gga en trohetsed. Han tog en planta och planterade den i fruktbar jord bredvid en bred flod, och de h\u00f6gsta m\u00e4nnen i Israels regering tog han som gisslan"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "f\u00f6r att Israel inte skulle kunna bli starkt igen och g\u00f6ra uppror. Men genom att \u00e4nd\u00e5 h\u00e5lla sina l\u00f6ften kunde Israel bli respekterat och \u00f6verleva som nation."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men \u00e4nd\u00e5 gjorde Sidkia uppror mot Babylon och skickade s\u00e4ndebud till Egypten f\u00f6r att skaffa fram en stark arm\u00e9 med h\u00e4star s\u00e5 att han kunde strida mot Nebukadnessar. Men kommer Israel att lyckas efter att ha brutit alla sina l\u00f6ften p\u00e5 det s\u00e4ttet? Kommer hon att ha n\u00e5gon framg\u00e5ng?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nej, f\u00f6r s\u00e5 sant jag lever, s\u00e4ger Herren, ska Israels kung d\u00f6. Nebukadnessar kommer att rycka upp tr\u00e4det med rot och allt! Sidkia ska d\u00f6 i Babylon, d\u00e4r den kung bor som gav honom makten och vars f\u00f6rbund han \u00f6vergav och br\u00f6t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Farao och hela hans arm\u00e9 ska misslyckas med att hj\u00e4lpa Israel, n\u00e4r Babylons kung bel\u00e4grar Jerusalem igen och d\u00f6dar m\u00e5nga."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kungen i Israel br\u00f6t det l\u00f6fte han gett, och d\u00e4rf\u00f6r ska han inte komma undan."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Herren Gud s\u00e4ger: S\u00e5 sant jag lever ska jag straffa honom f\u00f6r att han br\u00f6t den ed han avlagt i mitt namn."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag ska kasta mitt n\u00e4t \u00f6ver honom, han kommer att f\u00e5ngas i min snara och jag ska ta med honom till Babylon. D\u00e4r ska jag straffa honom f\u00f6r hans f\u00f6rr\u00e4deri mot mig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De b\u00e4sta soldaterna i Israel kommer att d\u00f6das i krig, och de som blir kvar i staden kommer att spridas f\u00f6r alla vindar. D\u00e5 ska du veta att det \u00e4r jag, Herren, som har talat."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Herren Gud s\u00e4ger: Jag ska sj\u00e4lv ta den finaste och sp\u00e4daste kvisten fr\u00e5n den h\u00f6gsta cederns topp och plantera den p\u00e5 toppen av Israels h\u00f6gsta berg. Den ska bli en st\u00e5tlig ceder som ska b\u00e4ra rikligt med frukt p\u00e5 sina grenar. Alla slags djur ska samlas under den, och f\u00e5glar ska bygga bo bland dess grenar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Herren Gud s\u00e4ger: Jag ska sj\u00e4lv ta den finaste och sp\u00e4daste kvisten fr\u00e5n den h\u00f6gsta cederns topp och plantera den p\u00e5 toppen av Israels h\u00f6gsta berg. Den ska bli en st\u00e5tlig ceder som ska b\u00e4ra rikligt med frukt p\u00e5 sina grenar. Alla slags djur ska samlas under den, och f\u00e5glar ska bygga bo bland dess grenar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och alla ska f\u00f6rst\u00e5 att det \u00e4r jag, Herren, som hugger ner de h\u00f6ga tr\u00e4den och l\u00e5ter de l\u00e5ga tr\u00e4den skjuta i h\u00f6jden, att det \u00e4r jag som l\u00e5ter gr\u00f6na tr\u00e4d vissna och torra tr\u00e4d gr\u00f6nska. Jag, Herren, har sagt att jag ska g\u00f6ra det, och jag kommer ocks\u00e5 att g\u00f6ra det."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Var och en ska d\u00f6mas f\u00f6r sin egen synd -Sedan kom Herrens budskap till mig igen:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Varf\u00f6r anv\u00e4nder folk det h\u00e4r ordspr\u00e5ket om Israels land: &#39;Barnen straffas f\u00f6r f\u00f6r\u00e4ldrarnas synder&#39;?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5 sant jag lever, s\u00e4ger Herren Gud, ska ni inte l\u00e4ngre anv\u00e4nda det ordspr\u00e5ket i Israel,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "f\u00f6r det \u00e4r jag som ska d\u00f6ma alla, b\u00e5de f\u00f6r\u00e4ldrar och barn. Min regel \u00e4r att var och en ska d\u00f6 f\u00f6r sin egen synd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon g\u00f6r vad som \u00e4r r\u00e4tt och riktigt,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "inte g\u00e5r upp i bergen f\u00f6r att delta i festerna som h\u00e5lls f\u00f6r Israels avgudar och tillber dem, inte beg\u00e5r \u00e4ktenskapsbrott och inte ligger med en kvinna under hennes menstruation,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "utan \u00e4r en barmh\u00e4rtig l\u00e5ngivare som inte h\u00e5ller kvar den pant som fattiga l\u00e5ntagare har gett honom och inte heller r\u00f6var fr\u00e5n andra, utan ger den hungrige mat och kl\u00e4der \u00e5t den som beh\u00f6ver s\u00e5dana, d\u00e5 ska han f\u00e5 leva. Om han ger l\u00e5n utan r\u00e4nta,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "avh\u00e5ller sig fr\u00e5n synd, \u00e4r \u00e4rlig och r\u00e4ttvis n\u00e4r han ska d\u00f6ma andra"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och lyder mina lagar, d\u00e5 \u00e4r han r\u00e4ttf\u00e4rdig, s\u00e4ger Herren, och han ska f\u00e5 leva."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon har en son som \u00e4r en r\u00f6vare eller m\u00f6rdare eller p\u00e5 annat s\u00e4tt handlar or\u00e4tt,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "som v\u00e4grar att f\u00f6lja Guds lagar och tillber avgudar p\u00e5 bergen och beg\u00e5r \u00e4ktenskapsbrott, d\u00e5 ska han d\u00f6."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och om en s\u00e5dan f\u00f6rtrycker den fattige och beh\u00f6vande och r\u00f6var fr\u00e5n sina g\u00e4lden\u00e4rer genom att v\u00e4gra l\u00e5ta dem inl\u00f6sa det som de har gett honom i pant, d\u00e5 ska han ocks\u00e5 d\u00f6. Om han \u00e4lskar avgudar och tillber dem,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "om han l\u00e5nar ut sina pengar mot r\u00e4nta, ska han d\u00e5 f\u00e5 leva? Nej! Han m\u00e5ste d\u00f6, och han \u00e4r sj\u00e4lv skuld till det."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men om denne ogudaktige man i sin tur har en son som ser all sin fars ondska men fruktar Gud och v\u00e4nder sig bort fr\u00e5n ett s\u00e5dant liv, s\u00e5 ska han f\u00e5 leva."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om han inte g\u00e5r upp till bergen och firar avgudarna eller tillber dem och inte heller beg\u00e5r \u00e4ktenskapsbrott,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "om han \u00e4r r\u00e4ttvis mot dem han l\u00e5nar ut pengar till och inte r\u00f6var fr\u00e5n dem, om han ger den hungrige mat och den beh\u00f6vande kl\u00e4der,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "hj\u00e4lper de fattiga och inte l\u00e5nar ut pengar mot r\u00e4nta, och lyder mina lagar, d\u00e5 ska han inte d\u00f6 p\u00e5 grund av sin fars synder. Nej, han ska f\u00e5 leva."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men hans far ska d\u00f6 f\u00f6r sina egna synder, eftersom han \u00e4r ogudaktig och g\u00f6r det som \u00e4r ont."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "&#39;Varf\u00f6r d\u00e5?&#39; fr\u00e5gar ni. &#39;Ska inte sonen f\u00e5 betala sin fars synder?&#39; Nej! Om sonen g\u00f6r det som \u00e4r r\u00e4tt och h\u00e5ller mina lagar, ska han f\u00e5 leva."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Den som syndar \u00e4r den som ska d\u00f6. Sonen ska inte bli straffad f\u00f6r sin fars synder, och inte heller fadern f\u00f6r sin sons. Den r\u00e4ttf\u00e4rdige ska bli bel\u00f6nad f\u00f6r sin godhet och den ogudaktige f\u00f6r sin ondska."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men om en ogudaktig person v\u00e4nder om fr\u00e5n alla sina synder och lyder mina lagar och g\u00f6r det som \u00e4r r\u00e4tt och r\u00e4ttf\u00e4rdigt, s\u00e5 ska han ocks\u00e5 f\u00e5 leva."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Alla hans gamla synder ska bli f\u00f6rl\u00e5tna, och han ska f\u00e5 leva eftersom han har omv\u00e4nt sig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tro inte att jag tycker om att se den ogudaktige d\u00f6! s\u00e4ger Herren. Nej, det enda jag vill \u00e4r att han ska v\u00e4nda om fr\u00e5n sina onda v\u00e4gar och s\u00e5 f\u00e5 leva."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men om en r\u00e4ttf\u00e4rdig v\u00e4nder om fr\u00e5n sin v\u00e4g och b\u00f6rjar synda, ska han d\u00e5 till\u00e5tas leva? Nej, naturligtvis inte. All hans tidigare r\u00e4ttf\u00e4rdighet kommer att bli bortgl\u00f6md, och han kommer att d\u00f6 f\u00f6r sina synders skull."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 s\u00e4ger ni: &#39;Herren \u00e4r inte r\u00e4ttvis!&#39; Lyssna nu, ni Israels folk! \u00c4r det jag som \u00e4r or\u00e4ttvis eller \u00e4r det ni?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r en r\u00e4ttf\u00e4rdig m\u00e4nniska upph\u00f6r att vara r\u00e4ttf\u00e4rdig och i st\u00e4llet b\u00f6rjar synda och d\u00f6r i sin synd, s\u00e5 \u00e4r det p\u00e5 grund av det onda hon har gjort."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och om en ogudaktig m\u00e4nniska v\u00e4nder om fr\u00e5n sin ondska och lyder lagen och g\u00f6r det som \u00e4r r\u00e4tt, s\u00e5 blir hon r\u00e4ddad."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r att hon har t\u00e4nkt \u00f6ver situationen och best\u00e4mt sig f\u00f6r att v\u00e4nda om fr\u00e5n sina synder och leva ett gudfruktigt liv ska hon verkligen f\u00e5 leva."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och \u00e4nd\u00e5 forts\u00e4tter ni, Israels folk, att s\u00e4ga: &#39;Herren \u00e4r or\u00e4ttvis!&#39; Men det \u00e4r ni som \u00e4r or\u00e4ttvisa och inte jag."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jag kommer att d\u00f6ma var och en av er i Israel och straffa eller bel\u00f6na var och en efter hans g\u00e4rningar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "V\u00e4nd d\u00e4rf\u00f6r om fr\u00e5n era synder medan det \u00e4nnu \u00e4r tid. Kasta dem bakom er och ta emot ett nytt hj\u00e4rta och en ny ande. Varf\u00f6r ska ni d\u00f6, ni Israels folk?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jag vill inte se er d\u00f6, s\u00e4ger Herren Gud. V\u00e4nd om, v\u00e4nd om, s\u00e5 ska ni f\u00e5 leva!"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Klagos\u00e5ng \u00f6ver Israels ledare -Sjung denna klagos\u00e5ng f\u00f6r ledarna i Israel:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Din mor var som en lejoninna bland sina lejonungar!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En av hennes ungar, kung Joahas, v\u00e4xte upp till ett starkt, ungt lejon. Han l\u00e4rde sig att slita s\u00f6nder sitt byte och blev en m\u00e4nnisko\u00e4tare."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde folken ut sina j\u00e4gare och f\u00e5ngade honom i en grop och f\u00f6rde honom i bojor till Egypten."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r Israel, moderlejonet, s\u00e5g att allt hopp var ute f\u00f6r honom, tog hon en annan av sina ungar, kung Jojakin, och uppfostrade honom till ett starkt lejon."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han blev en ledare bland lejonen, slet sitt byte i stycken och blev ocks\u00e5 en m\u00e4nnisko\u00e4tare."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han f\u00f6rst\u00f6rde de kringliggande folkens palats och lade deras st\u00e4der i ruiner. Alla i landet darrade av f\u00f6rskr\u00e4ckelse n\u00e4r de h\u00f6rde honom ryta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men d\u00e5 omringade folkens arm\u00e9er honom. De anf\u00f6ll fr\u00e5n alla h\u00e5ll och f\u00e5ngade honom i en grop."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De satte honom i en bur och tog med honom till kungen i Babylon. Han h\u00f6lls i f\u00e5ngenskap, s\u00e5 att hans rytande aldrig mer kunde h\u00f6ras p\u00e5 Israels berg."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Din mor var som en vinstock i ving\u00e5rden, planterad n\u00e4ra vatten, och med m\u00e5nga grenar och mycket frukt p\u00e5 grund av \u00f6verfl\u00f6det p\u00e5 vatten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den starkaste grenen blev en h\u00e4rskares spira, och den var stor, h\u00f6jde sig \u00f6ver de andra och syntes p\u00e5 l\u00e5ngt h\u00e5ll."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men man ryckte upp vinstocken i ilska och kastade den p\u00e5 marken. Dess grenar br\u00f6ts av och torkade bort i \u00f6stanvinden. Frukten f\u00f6rst\u00f6rdes av eld."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nu \u00e4r vinstocken planterad i \u00f6knen, d\u00e4r jorden \u00e4r h\u00e5rd och torr."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den f\u00f6rsvagas inifr\u00e5n, och inga starka grenar finns l\u00e4ngre kvar. Uppfyllelsen av denna sorgliga profetia har redan b\u00f6rjat, och mer kommer."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren p\u00e5minner om Israels upproriskhet -P\u00e5 den tionde dagen i femte m\u00e5naden av det sjunde \u00e5ret kom n\u00e5gra av de \u00e4ldste i Israel f\u00f6r att be om ett besked fr\u00e5n Herren, och de satte sig ner bredvid mig f\u00f6r att v\u00e4nta p\u00e5 hans svar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 gav Herren mig detta budskap:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, s\u00e4g till de \u00e4ldste i Israel: Herren Gud s\u00e4ger: Hur v\u00e5gar ni komma och be mig om hj\u00e4lp? Jag f\u00f6rs\u00e4krar att jag inte kommer att tala om n\u00e5gonting f\u00f6r er."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00f6m dem, du m\u00e4nniska! F\u00f6rd\u00f6m dem och ber\u00e4tta f\u00f6r dem om alla synder detta folk har beg\u00e5tt \u00e4nda fr\u00e5n sina f\u00f6rf\u00e4ders tid fram till i dag."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tala om f\u00f6r dem vad Herren Gud s\u00e4ger: N\u00e4r jag utvalde Israel och uppenbarade mig f\u00f6r folket i Egypten, lovade jag det och dess \u00e4ttlingar att jag skulle leda dem ut ur Egypten till ett land som jag hade uppt\u00e4ckt och utforskat \u00e5t dem. Det var ett gott land, som fl\u00f6t av mj\u00f6lk och honung, det b\u00e4sta av alla l\u00e4nder p\u00e5 jorden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tala om f\u00f6r dem vad Herren Gud s\u00e4ger: N\u00e4r jag utvalde Israel och uppenbarade mig f\u00f6r folket i Egypten, lovade jag det och dess \u00e4ttlingar att jag skulle leda dem ut ur Egypten till ett land som jag hade uppt\u00e4ckt och utforskat \u00e5t dem. Det var ett gott land, som fl\u00f6t av mj\u00f6lk och honung, det b\u00e4sta av alla l\u00e4nder p\u00e5 jorden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan sa jag till dem: G\u00f6r er av med alla avgudar. Orena er inte med de egyptiska gudarna, f\u00f6r jag \u00e4r Herren, er Gud."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men de gjorde uppror mot mig och ville inte lyssna. De gjorde sig inte av med avgudarna och \u00f6vergav inte gudarna i Egypten. D\u00e5 t\u00e4nkte jag att jag skulle t\u00f6mma min vrede \u00f6ver dem, medan de \u00e4nnu var kvar i Egypten."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men jag gjorde inte det, f\u00f6r jag var angel\u00e4gen om att skydda mitt namn och rykte, s\u00e5 att inte egyptierna skulle skratta \u00e5t Israels Gud, som l\u00e4mnade sitt folk utan beskydd. D\u00e4rf\u00f6r ledde jag mitt folk ut ur Egypten och ut i \u00f6knen, mitt framf\u00f6r \u00f6gonen p\u00e5 egyptierna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men jag gjorde inte det, f\u00f6r jag var angel\u00e4gen om att skydda mitt namn och rykte, s\u00e5 att inte egyptierna skulle skratta \u00e5t Israels Gud, som l\u00e4mnade sitt folk utan beskydd. D\u00e4rf\u00f6r ledde jag mitt folk ut ur Egypten och ut i \u00f6knen, mitt framf\u00f6r \u00f6gonen p\u00e5 egyptierna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4r i \u00f6knen gav jag dem mina lagar och f\u00f6rklarade att de skulle kunna leva genom att f\u00f6lja dem. Den som h\u00e5ller mina bud ska f\u00e5 leva."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och jag gav dem sabbaten, vilodagen, som ett tecken mellan dem och mig och en p\u00e5minnelse att jag, Herren, renar dem och att de i sanning \u00e4r mitt folk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 gjorde Israel uppror mot mig. D\u00e4r i \u00f6knen f\u00f6rkastade folket mina lagar. De ville inte f\u00f6lja mina f\u00f6reskrifter, fast\u00e4n det betydde liv att f\u00f6lja dem. De missbrukade sabbaten. D\u00e5 t\u00e4nkte jag \u00f6sa ut min ilska \u00f6ver dem och utpl\u00e5na dem d\u00e4r i \u00f6knen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men ocks\u00e5 den g\u00e5ngen l\u00e4t jag bli, f\u00f6r att skydda mitt namns \u00e4ra, s\u00e5 att inte folken som s\u00e5g mig leda dem ut ur Egypten skulle p\u00e5st\u00e5 att jag gjorde slut p\u00e5 dem d\u00e4rf\u00f6r att jag inte kunde ta hand om dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ocks\u00e5 i \u00f6knen tr\u00f6ttnade jag p\u00e5 dem och hotade med att inte leda dem in i landet som jag hade gett dem, ett land fullt av mj\u00f6lk och honung, den b\u00e4sta platsen p\u00e5 jorden,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "d\u00e4rf\u00f6r att de hade skrattat \u00e5t mina lagar och missbrukat sabbaten. Deras hj\u00e4rtan var hos avgudarna!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men \u00e4nd\u00e5 r\u00e4ddade jag dem. Jag gjorde inte slut p\u00e5 dem i \u00f6knen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan sa jag till deras barn: F\u00f6lj inte i era f\u00f6rf\u00e4ders fotsp\u00e5r. Orena er inte med deras avgudar,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "f\u00f6r jag \u00e4r Herren, och jag \u00e4r er Gud. F\u00f6lj mina lagar och h\u00e5ll mina stadgar!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bruka mina sabbater r\u00e4tt. De \u00e4r ett tecken p\u00e5 f\u00f6rbundet mellan oss, och de ska hj\u00e4lpa er att komma ih\u00e5g att jag \u00e4r Herren, er Gud."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men ocks\u00e5 barnen gjorde uppror mot mig. De f\u00f6rkastade mina lagar, de lagar som ger liv \u00e5t dem som h\u00e5ller dem. De missbrukade ocks\u00e5 mina sabbater. D\u00e5 sa jag: Nu ska jag t\u00f6mma ut min vrede \u00f6ver er i \u00f6knen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men \u00e4n en g\u00e5ng tog jag tillbaka min dom \u00f6ver dem, f\u00f6r att skydda mitt namn bland folken, de folk som sett min makt n\u00e4r jag ledde dem ut ur Egypten."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men medan de var i \u00f6knen lovade jag h\u00f6gtidligt att jag skulle skingra dem till jordens alla h\u00f6rn, d\u00e4rf\u00f6r att de inte f\u00f6ljde mina lagar utan f\u00f6raktade dem. De missbrukade mina sabbater och l\u00e4ngtade efter sina f\u00f6rf\u00e4ders avgudar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men medan de var i \u00f6knen lovade jag h\u00f6gtidligt att jag skulle skingra dem till jordens alla h\u00f6rn, d\u00e4rf\u00f6r att de inte f\u00f6ljde mina lagar utan f\u00f6raktade dem. De missbrukade mina sabbater och l\u00e4ngtade efter sina f\u00f6rf\u00e4ders avgudar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag l\u00e4t dem inf\u00f6ra seder och lagar som var v\u00e4rdel\u00f6sa och som inte kunde ge dem n\u00e5got liv."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "I hopp om att de skulle dra sig tillbaka i f\u00f6rf\u00e4ran och f\u00f6rst\u00e5 att jag ensam \u00e4r Gud, l\u00e4t jag dem orena sig med de g\u00e5vor som jag gav dem. De offrade sina f\u00f6rstf\u00f6dda barn i eld till sina gudar!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, tala om f\u00f6r dem vad Herren Gud s\u00e4ger: Era f\u00f6rf\u00e4der fortsatte att h\u00e4da och f\u00f6rr\u00e5da mig, n\u00e4r jag ledde dem in i det land som jag hade lovat dem. De bar fram offer och t\u00e4nde r\u00f6kelse p\u00e5 alla h\u00f6jder och under alla tr\u00e4d. De uppv\u00e4ckte min vrede, n\u00e4r de bar fram offer till dessa gudar. De kom med sina parfymer och sin r\u00f6kelse och h\u00e4llde ut sina drickoffer till dem!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, tala om f\u00f6r dem vad Herren Gud s\u00e4ger: Era f\u00f6rf\u00e4der fortsatte att h\u00e4da och f\u00f6rr\u00e5da mig, n\u00e4r jag ledde dem in i det land som jag hade lovat dem. De bar fram offer och t\u00e4nde r\u00f6kelse p\u00e5 alla h\u00f6jder och under alla tr\u00e4d. De uppv\u00e4ckte min vrede, n\u00e4r de bar fram offer till dessa gudar. De kom med sina parfymer och sin r\u00f6kelse och h\u00e4llde ut sina drickoffer till dem!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jag sa till dem: &#39;Vad \u00e4r det f\u00f6r offerplats ni g\u00e5r till?&#39; Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r den fortfarande kallas &#39;Offerplatsen&#39;."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Herren Gud vill veta om ni t\u00e4nker orena er som era f\u00f6rf\u00e4der gjorde, och forts\u00e4tta att tillbe avgudar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ska jag lyssna till er och hj\u00e4lpa er, trots att ni offrar till dessa avgudar och l\u00e5ter era s\u00f6ner br\u00e4nnas till aska, den dag som idag \u00e4r? S\u00e5 sant jag lever, s\u00e4ger Herren Gud, jag kommer inte att svara er."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Det som ni har t\u00e4nkt ut kommer inte att ske, ni kommer inte att bli som de folk som bor runt omkring er och som tj\u00e4nar gudar av tr\u00e4 och sten."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jag ska regera \u00f6ver er med j\u00e4rnhand, i vrede och med makt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Med styrka och i vrede ska jag leda er bort fr\u00e5n de l\u00e4nder ni har blivit utspridda till"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "och f\u00f6ra er till min domstol i \u00f6knen. D\u00e4r ska jag d\u00f6ma er och g\u00f6ra mig av med alla rebeller, precis som jag gjorde den g\u00e5ngen i \u00f6knen n\u00e4r jag hade lett er ut ur Egypten."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "och f\u00f6ra er till min domstol i \u00f6knen. D\u00e4r ska jag d\u00f6ma er och g\u00f6ra mig av med alla rebeller, precis som jag gjorde den g\u00e5ngen i \u00f6knen n\u00e4r jag hade lett er ut ur Egypten."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Jag ska r\u00e4kna er mycket noga och l\u00e5ta bara en liten del f\u00e5 v\u00e4nda tillbaka."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Alla de andra, alla upproriska och de som syndar mot mig, ska jag rensa bort fr\u00e5n er. De ska inte komma in i Israel, men jag ska leda bort dem fr\u00e5n de l\u00e4nder d\u00e4r de bor under sin landsflykt. N\u00e4r detta sker ska ni f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r Herren."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "O, Israel, Herren Gud s\u00e4ger: Om ni kr\u00e4ver att f\u00e5 forts\u00e4tta med er avgudadyrkan, s\u00e5 forts\u00e4tt, men kom inte samtidigt med g\u00e5vor till mig! Ni m\u00e5ste sluta upp att van\u00e4ra mig p\u00e5 det s\u00e4ttet!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "I Jerusalem, p\u00e5 mitt heliga berg, s\u00e4ger Herren, ska ju hela Israel tillbe mig. D\u00e4r ska jag ta emot er och v\u00e4nta av er att ni ger mig era offer och era finaste g\u00e5vor."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "F\u00f6r mig kommer ni att vara som ett v\u00e4lluktande r\u00f6kelseoffer, n\u00e4r jag leder er tillbaka fr\u00e5n er landsflykt, och folken ska se den stora f\u00f6rvandlingen i era hj\u00e4rtan."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "N\u00e4r jag sedan har lett er hem till landet jag lovade era f\u00f6rf\u00e4der, ska ni f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r Herren."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "D\u00e5 ska ni se tillbaka p\u00e5 alla era synder och avsky er sj\u00e4lva p\u00e5 grund av allt det onda ni gjort."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "N\u00e4r jag har f\u00f6rh\u00e4rligat mitt namn genom att v\u00e4lsigna er trots er ondska, d\u00e5, Israel, ska du f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r Herren."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Sedan kom detta budskap till mig fr\u00e5n Herren:"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, se mot Jerusalem och predika f\u00f6r staden och f\u00f6r skogslandet i s\u00f6der."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Profetera f\u00f6r dem och s\u00e4g: H\u00f6r Herrens ord! Jag ska s\u00e4tta dig, du skog, i brand och alla tr\u00e4d, b\u00e5de gr\u00f6nskande och torra, kommer att d\u00f6. De fruktansv\u00e4rda l\u00e5gorna ska inte utsl\u00e4ckas! De ska br\u00e4nna v\u00e4rlden."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Hela v\u00e4rlden ska d\u00e5 se att jag, Herren, har t\u00e4nt elden. Den ska inte sl\u00e4ckas."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "D\u00e5 sa jag: Herre, min Gud, de s\u00e4ger om mig: &#39;Han talar bara i g\u00e5tor!&#39;"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Babylon kommer att anfalla Juda -Sedan kom detta budskap till mig fr\u00e5n Herren:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, v\u00e4nd dig mot Jerusalem och profetera mot Israel och mot mitt tempel!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Herren s\u00e4ger: Jag \u00e4r emot dig, Israel. Jag ska dra mitt sv\u00e4rd och f\u00f6rg\u00f6ra ditt folk, b\u00e5de onda och goda."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Inte ens de r\u00e4ttf\u00e4rdiga ska jag skona! Jag ska sopa hela landet rent fr\u00e5n s\u00f6der till norr."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hela v\u00e4rlden ska f\u00f6rst\u00e5 att det \u00e4r jag, Herren. Mitt sv\u00e4rd \u00e4r i min hand, och jag ska inte sticka det tillbaka i skidan f\u00f6rr\u00e4n allt \u00e4r utf\u00f6rt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sucka och klaga inf\u00f6r folket, du m\u00e4nniska, i din sorg och sm\u00e4rta! Sucka av f\u00f6rtvivlan!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r de fr\u00e5gar dig varf\u00f6r, ska du svara dem: Det \u00e4r p\u00e5 grund av de d\u00e5liga nyheter som Herren har gett mig. De kommer att f\u00e5 de modigaste att b\u00e4va och alla kommer att st\u00e5 d\u00e4r handfallna, f\u00f6rvirrade och kraftl\u00f6sa. Herren Gud s\u00e4ger: Din dom kommer. Mina domslut ska verkst\u00e4llas!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan kom p\u00e5 nytt ett budskap till mig fr\u00e5n Gud:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, s\u00e4g s\u00e5 h\u00e4r till dem: Ett sv\u00e4rd har slipats och v\u00e4ssats f\u00f6r en fruktansv\u00e4rd slakt. Skrattar ni? De som \u00e4r mycket starkare \u00e4n ni har ju d\u00f6tt f\u00f6r mitt sv\u00e4rd. Nu \u00e4r det dags att verkst\u00e4lla alla avr\u00e4ttningar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, s\u00e4g s\u00e5 h\u00e4r till dem: Ett sv\u00e4rd har slipats och v\u00e4ssats f\u00f6r en fruktansv\u00e4rd slakt. Skrattar ni? De som \u00e4r mycket starkare \u00e4n ni har ju d\u00f6tt f\u00f6r mitt sv\u00e4rd. Nu \u00e4r det dags att verkst\u00e4lla alla avr\u00e4ttningar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, s\u00e4g s\u00e5 h\u00e4r till dem: Ett sv\u00e4rd har slipats och v\u00e4ssats f\u00f6r en fruktansv\u00e4rd slakt. Skrattar ni? De som \u00e4r mycket starkare \u00e4n ni har ju d\u00f6tt f\u00f6r mitt sv\u00e4rd. Nu \u00e4r det dags att verkst\u00e4lla alla avr\u00e4ttningar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, ropa och j\u00e4mra dig, f\u00f6r sv\u00e4rdet ska d\u00f6da mitt folk och alla dess ledare. Allesammans ska de d\u00f6."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De ska alla pr\u00f6vas, och vad har de d\u00e5 f\u00f6r chans? fr\u00e5gar Herren Gud."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Profetera f\u00f6r dem! Se till att du f\u00e5r deras uppm\u00e4rksamhet! Ta sedan ett sv\u00e4rd och svinga det tv\u00e5, tre g\u00e5nger f\u00f6r att symbolisera den hemska massaker de st\u00e5r inf\u00f6r!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "L\u00e5t deras hj\u00e4rtan sm\u00e4lta av \u00e5ngest, f\u00f6r sv\u00e4rdet blixtrar i varje gath\u00f6rn, och det \u00e4r slipat f\u00f6r slakt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Du sv\u00e4rd, sl\u00e5 \u00e5t h\u00f6ger och sl\u00e5 \u00e5t v\u00e4nster, ja, \u00e5t alla h\u00e5ll!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Du har profeterat och sagt att jag, Herren, ska sl\u00e5 Jerusalem och \u00e4ntligen stilla min vrede."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan kom detta budskap till mig. Herren sa:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, g\u00f6r en karta och rita upp tv\u00e5 v\u00e4gar som kungen fr\u00e5n Babylon kan f\u00f6lja, en till Jerusalem och en till Rabba i ammoniternas land. S\u00e4tt upp en v\u00e4gvisare vid v\u00e4gsk\u00e4let,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, g\u00f6r en karta och rita upp tv\u00e5 v\u00e4gar som kungen fr\u00e5n Babylon kan f\u00f6lja, en till Jerusalem och en till Rabba i ammoniternas land. S\u00e4tt upp en v\u00e4gvisare vid v\u00e4gsk\u00e4let,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "f\u00f6r kungen i Babylon st\u00e5r d\u00e4r, os\u00e4ker om han ska anfalla Jerusalem eller Rabba. Han t\u00e4nker kalla till sig sina trollkarlar f\u00f6r att anv\u00e4nda sig av deras sp\u00e5domar. De kommer att kasta lott genom att dra pilar ur kogret. De ska offra till avgudar och sp\u00e5 i offerdjurens lever."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De ska best\u00e4mma sig f\u00f6r att dra mot Jerusalem. Med murbr\u00e4ckor ska de storma fram mot portarna och h\u00f6ja krigsrop. De ska bygga torn och en bel\u00e4gringsramp f\u00f6r att kunna n\u00e5 stadens murkr\u00f6n."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jerusalem vill inte f\u00f6rst\u00e5 detta f\u00f6rr\u00e4deri. Hur kunde sp\u00e5m\u00e4nnen g\u00f6ra detta misstag? Babylon \u00e4r ju Judas allierade och har lovat att f\u00f6rsvara Jerusalem. Men kungen i Babylon minns folkets uppror. Han kommer att anfalla och besegra dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Herren Gud s\u00e4ger: G\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng p\u00e5minns jag om er skuld, f\u00f6r era synder \u00e4r s\u00e5 uppenbara och skaml\u00f6sa. Vart ni \u00e4n g\u00e5r och vad ni \u00e4n g\u00f6r, l\u00e4mnar ni sp\u00e5r av synd efter er. Nu \u00e4r tiden inne f\u00f6r ert straff."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kung Sidkia, Israels onde furste, din tid \u00e4r nu ute!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ta av dig din krona, s\u00e4ger Herren Gud. Nu ska det bli \u00e4ndring! Nu ska de fattiga upph\u00f6jas och de rika tryckas ner."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag ska omst\u00f6rta kungariket och l\u00e4gga det i ruiner, s\u00e5 att till och med den nya makt som uppst\u00e5r inte ska ha framg\u00e5ng, f\u00f6rr\u00e4n han kommer som har r\u00e4tt till alltsammans, och jag \u00f6verl\u00e4mnar allt till honom."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, profetera ocks\u00e5 f\u00f6r ammoniterna, f\u00f6r de har sm\u00e4dat mitt folk i deras olycka. S\u00e4g till dem:Mitt bl\u00e4nkande sv\u00e4rd \u00e4r draget ur skidan ocks\u00e5 mot er. Det \u00e4r v\u00e4ssat och slipat och flammar som blixten."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Era trollkarlar och falska profeter har ljugit f\u00f6r er om trygghet och framg\u00e5ng och sagt att era gudar ska r\u00e4dda er fr\u00e5n kungen i Babylon. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt har de f\u00f6rorsakat er och m\u00e5nga andra ogudaktigas d\u00f6d. Den dag d\u00e5 ondskan har n\u00e5tt sin gr\u00e4ns kommer ni att s\u00e5ras till d\u00f6ds."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ska jag sticka tillbaka sv\u00e4rdet i skidan, innan jag har gjort upp med er? Nej, jag kommer att d\u00f6da er i det land d\u00e4r ni \u00e4r f\u00f6dda."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jag ska t\u00f6mma ut min vrede \u00f6ver er och bl\u00e5sa p\u00e5 min vredes gl\u00f6d, tills den blir en fruktansv\u00e4rd brand, och jag ska \u00f6verl\u00e4mna er \u00e5t s\u00e5dana som \u00e4r m\u00e4stare i att f\u00f6rd\u00e4rva."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ni \u00e4r veden till elden. Ert blod ska utgjutas i ert eget land, och ni kommer att utpl\u00e5nas helt och h\u00e5llet. Historien kommer inte att veta av er. Det \u00e4r jag, Herren, som har talat detta."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud r\u00e4knar upp Jerusalems synder -Nu kom ett annat budskap fr\u00e5n Herren. Han sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, d\u00f6m Jerusalem f\u00f6r all hennes blodsutgjutelse. Tala \u00f6ppet om alla hennes fruktansv\u00e4rda handlingar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00f6rdarnas stad, d\u00f6md och f\u00f6rd\u00f6md, avgudarnas stad, oren och stinkande,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ja, du \u00e4r skyldig till b\u00e5de mord och avguderi. Nu kommer domens dag f\u00f6r dig. Din tid \u00e4r ute. Jag ska g\u00f6ra dig till \u00e5tl\u00f6je inf\u00f6r alla folk i v\u00e4rlden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fr\u00e5n b\u00e5de n\u00e4r och fj\u00e4rran ska man h\u00e5na dig, du \u00f6k\u00e4nda och v\u00e5ldsamma stad."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Varje ledare i Israel som bor inom dina murar \u00e4r beredd att m\u00f6rda."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00e4der och m\u00f6drar har man inte visat respekt. Invandrare och bes\u00f6kare tvingas betala dig f\u00f6r ditt &#39;beskydd&#39;. F\u00f6r\u00e4ldral\u00f6sa och \u00e4nkor behandlas illa och f\u00f6rtrycks."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Guds verk f\u00f6raktas, och min sabbat h\u00e5ller du inte."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Man sl\u00e4nger ur sig falska anklagelser med avsikt att skada och d\u00f6da. Varje bergstopp \u00e4r full med avgudar. Man f\u00f6rs\u00f6ker p\u00e5 allt s\u00e4tt tillfredsst\u00e4lla sina beg\u00e4r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det finns m\u00e4n som beg\u00e5r \u00e4ktenskapsbrott med sina f\u00e4ders hustrur och ligger med kvinnor n\u00e4r de har sin menstruation."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c4ktenskapsbrott med grannens hustru, sonhustru eller halvsyster h\u00f6r till det vanliga."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Lejda m\u00f6rdare, ockrare och utpressare finns \u00f6verallt. Du t\u00e4nker aldrig p\u00e5 mig och mina bud, s\u00e4ger Herren Gud."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men nu t\u00e4nker jag sl\u00e5 till och g\u00f6ra slut p\u00e5 din or\u00e4ttf\u00e4rdiga handel och alla dina mord."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kommer du att ha mod och styrka kvar, n\u00e4r det \u00e4r dags f\u00f6r mig att g\u00f6ra upp med dig? Jag, Herren, har talat och jag kommer att g\u00f6ra allt jag har sagt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag ska sprida ut dina inv\u00e5nare \u00f6ver hela v\u00e4rlden och s\u00e4nda dem till m\u00e5nga nationer."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Du ska bli en skamfl\u00e4ck bland folken och veta att jag \u00e4r Herren."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan sa Herren:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, Israels folk \u00e4r det v\u00e4rdel\u00f6sa slagg som blivit kvar n\u00e4r man har avskilt silvret. De \u00e4r slaggen efter koppar, tenn, j\u00e4rn och bly. D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren Gud: Eftersom du \u00e4r s\u00e5 fullst\u00e4ndigt v\u00e4rdel\u00f6s ska jag leda dig till min sm\u00e4ltdegel i Jerusalem f\u00f6r att sm\u00e4lta dig i min vredes hetta."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, Israels folk \u00e4r det v\u00e4rdel\u00f6sa slagg som blivit kvar n\u00e4r man har avskilt silvret. De \u00e4r slaggen efter koppar, tenn, j\u00e4rn och bly. D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren Gud: Eftersom du \u00e4r s\u00e5 fullst\u00e4ndigt v\u00e4rdel\u00f6s ska jag leda dig till min sm\u00e4ltdegel i Jerusalem f\u00f6r att sm\u00e4lta dig i min vredes hetta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, Israels folk \u00e4r det v\u00e4rdel\u00f6sa slagg som blivit kvar n\u00e4r man har avskilt silvret. De \u00e4r slaggen efter koppar, tenn, j\u00e4rn och bly. D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren Gud: Eftersom du \u00e4r s\u00e5 fullst\u00e4ndigt v\u00e4rdel\u00f6s ska jag leda dig till min sm\u00e4ltdegel i Jerusalem f\u00f6r att sm\u00e4lta dig i min vredes hetta."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "I min vredes eld kommer du att sm\u00e4lta som silver, och du ska veta att jag, Herren, har \u00f6st ut min vrede \u00f6ver dig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "I min vredes eld kommer du att sm\u00e4lta som silver, och du ska veta att jag, Herren, har \u00f6st ut min vrede \u00f6ver dig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "P\u00e5 nytt kom ett budskap fr\u00e5n Herren till mig:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, s\u00e4g till Israels folk: P\u00e5 min vredes dag ska du bli som \u00e5kermark i torka."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dina profeter har sammansvurit sig mot dig, som lejon som smyger sig p\u00e5 sitt byte. De sliter s\u00f6nder och \u00e4ter sitt byte, de l\u00e4gger beslag p\u00e5 skatter och pressar ut pengar. De f\u00f6r\u00f6kar \u00e4nkornas antal i landet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dina pr\u00e4ster har f\u00f6raktat mina lagar och orenat mitt tempel och min helighet. F\u00f6r dem \u00e4r Guds verk inte heligt. De har inte l\u00e4rt mitt folk skillnaden mellan r\u00e4tt och or\u00e4tt, och de missbrukar mina sabbater, s\u00e5 att mitt heliga namn har blivit van\u00e4rat bland dem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Dina ledare \u00e4r som vargar som sliter s\u00f6nder sina offer, och de d\u00f6dar f\u00f6r pengar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Dina profeter beskriver falska syner och kommer med falska budskap som de p\u00e5st\u00e5r sig ha f\u00e5tt fr\u00e5n Gud, fast han inte har talat ett enda ord till dem. Den styrka de talar om \u00e4r bedr\u00e4glig!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De f\u00f6rtrycker till och med vanliga m\u00e4nniskor, utsuger fattiga och n\u00f6dlidande och ut\u00f6var v\u00e5ld mot fr\u00e4mlingar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jag letade f\u00f6rg\u00e4ves efter n\u00e5gon som p\u00e5 nytt skulle kunna bygga upp den mur av r\u00e4ttf\u00e4rdighet som skyddar landet, som kunde st\u00e5 d\u00e4r muren rasat och f\u00f6rsvara dig mot mina anfall, men jag hittade inte en enda."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren Gud: Jag ska \u00f6sa min vrede \u00f6ver dig. Jag ska f\u00f6rt\u00e4ra dig med min vredes eld. Jag ska straffa dig obarmh\u00e4rtigt f\u00f6r alla dina synder."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En liknelse om otrohet -Herrens budskap kom till mig igen. Han sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, det var tv\u00e5 systrar som blev prostituerade i Egypten medan de var unga flickor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, det var tv\u00e5 systrar som blev prostituerade i Egypten medan de var unga flickor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den \u00e4ldsta flickan hette Ohola och hennes syster Oholiba. Jag talar om Samaria och Jerusalem. De tillh\u00f6rde mig och f\u00f6dde s\u00f6ner och d\u00f6ttrar \u00e5t mig. Men Ohola v\u00e4nde sig till andra gudar i st\u00e4llet f\u00f6r till mig och gav sitt grannfolk, assyrierna, sin k\u00e4rlek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den \u00e4ldsta flickan hette Ohola och hennes syster Oholiba. Jag talar om Samaria och Jerusalem. De tillh\u00f6rde mig och f\u00f6dde s\u00f6ner och d\u00f6ttrar \u00e5t mig. Men Ohola v\u00e4nde sig till andra gudar i st\u00e4llet f\u00f6r till mig och gav sitt grannfolk, assyrierna, sin k\u00e4rlek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De var alla mycket tilldragande m\u00e4n, landsh\u00f6vdingar och generaler kl\u00e4dda i m\u00f6rkbl\u00e5tt och ridande p\u00e5 h\u00e4star."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hon gav sig till dem, till Assyriens elit, genom att tillbe deras avgudar och p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt orena sig sj\u00e4lv."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hon l\u00e4mnade Egypten, men inte sin prostitution. Hon var fortfarande lika uppt\u00e4nd av dessa beg\u00e4r som i sin ungdom d\u00e5 egyptierna f\u00f6rlustade sig med henne."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00f6verl\u00e4mnade jag henne till assyrierna, vilkas gudar hon \u00e4lskade s\u00e5 h\u00f6gt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De kl\u00e4dde av henne, d\u00f6dade henne och f\u00f6rde bort hennes barn som slavar. Bland kvinnorna blev hon k\u00e4nd som en synderska, som hade f\u00e5tt vad hon f\u00f6rtj\u00e4nat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men fast\u00e4n Oholiba, Jerusalem, hade sett vad som hade h\u00e4nt hennes syster Samaria, gick hon \u00e4nd\u00e5 likv\u00e4l samma v\u00e4g och syndade till och med \u00e4nnu mer."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hon gjorde sig till f\u00f6r sin assyriske granne med sina trevliga unga m\u00e4n p\u00e5 fina h\u00e4star och arm\u00e9officerare i lysande uniformer. Alla var de ju s\u00e5 tilldragande."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag s\u00e5g vilken v\u00e4g hon valde, n\u00e4r hon f\u00f6ljde i sin \u00e4ldre systers fotsp\u00e5r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hon var egentligen djupare sjunken \u00e4n Samaria, f\u00f6r hon blev till och med uppt\u00e4nd av de m\u00e5lade bilder hon fick se. Det var bilder p\u00e5 babyloniska officerare kl\u00e4dda i r\u00f6da uniformer med vackra b\u00e4lten och med st\u00e5tliga turbaner p\u00e5 sina huvuden."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hon var egentligen djupare sjunken \u00e4n Samaria, f\u00f6r hon blev till och med uppt\u00e4nd av de m\u00e5lade bilder hon fick se. Det var bilder p\u00e5 babyloniska officerare kl\u00e4dda i r\u00f6da uniformer med vackra b\u00e4lten och med st\u00e5tliga turbaner p\u00e5 sina huvuden."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r hon s\u00e5g dessa m\u00e5lningar, l\u00e4ngtade hon efter att f\u00e5 ge sig \u00e5t de m\u00e4n som var avbildade d\u00e4r. Hon s\u00e4nde budb\u00e4rare till Kaldeen och bj\u00f6d dem till sig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan kom m\u00e4n fr\u00e5n Babylon och l\u00e5g med henne. De utnyttjade henne, och efter\u00e5t hatade hon dem och br\u00f6t alla f\u00f6rbindelser med dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag avskydde henne, precis som jag avskytt hennes syster, d\u00e4rf\u00f6r att hon s\u00e5 \u00f6ppet visade att hon var en hora."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men detta bekymrade inte henne. Hon fortsatte att synda och t\u00e4nkte i sitt beg\u00e4r p\u00e5 sin ungdom, d\u00e5 hon levde som prostituerad i Egypten."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men detta bekymrade inte henne. Hon fortsatte att synda och t\u00e4nkte i sitt beg\u00e4r p\u00e5 sin ungdom, d\u00e5 hon levde som prostituerad i Egypten."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hon l\u00e4ngtade tillbaka till den tid i sin ungdom d\u00e5 hon gett sin oskuld till egyptiska m\u00e4n."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Gud, den Allsm\u00e4ktige, till dig, Oholiba, Jerusalem: Jag ska f\u00e5 dina gamla \u00e4lskare att v\u00e4nda sig mot dig. Dem som du sj\u00e4lv v\u00e4nt dig mot i avsky ska komma emot dig fr\u00e5n alla h\u00e5ll."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Babylonier, alla kaldeer fr\u00e5n Pekod, Soa och Koa och alla assyrier ska komma emot dig, vackra, unga, framst\u00e5ende m\u00e4n, ridande p\u00e5 sina h\u00e4star."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De ska komma med vagnar och vapen, en v\u00e4ldig arm\u00e9 beredd till strid. De ska komma fr\u00e5n alla h\u00e5ll och omringa dig, och jag ska l\u00e5ta dem g\u00f6ra med dig precis vad de vill."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta dig drabbas av min svartsjuka, s\u00e5 att de sk\u00e4r av dig b\u00e5de n\u00e4sa och \u00f6ron. De som \u00f6verlever behandlingen ska d\u00f6das med sv\u00e4rd. Dina barn ska f\u00f6ras bort som slavar och allt som finns kvar ska br\u00e4nnas upp."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De ska kl\u00e4 av dig alla dina vackra kl\u00e4der och dyrbara juveler."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4tta stopp f\u00f6r ditt beg\u00e4r och f\u00f6r den prostitution du tog med dig fr\u00e5n Egypten. Du ska inte l\u00e4ngre l\u00e4ngta tillbaka till Egypten och hennes gudar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Herren Gud s\u00e4ger: Jag ska minsann \u00f6verl\u00e4mna dig till dina fiender, till dem du avskyr."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De ska i sitt hat ber\u00f6va dig allt du \u00e4ger och l\u00e4mna dig naken och \u00f6vergiven. Ditt l\u00f6saktiga liv ska bli uppenbart f\u00f6r alla."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Du har sj\u00e4lv dragit \u00f6ver dig allt detta genom att tillbe andra folks gudar och orena dig med deras avgudabilder."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Du har f\u00f6ljt i din systers fotsp\u00e5r, och d\u00e4rf\u00f6r ska jag l\u00e5ta dig drabbas av samma straff som utpl\u00e5nade henne."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ja, den skr\u00e4ck som kom \u00f6ver henne ska ocks\u00e5 komma \u00f6ver dig. Hennes b\u00e4gare var djup och fylld till br\u00e4dden. Hela v\u00e4rlden ska h\u00e5na dig i din olycka."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Du kommer att ragla som en drucken under de bedr\u00f6velser som drabbar dig, precis som din syster Samaria gjorde."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Under djup \u00e5ngest ska du tvingas t\u00f6mma denna f\u00f6r\u00f6delsens b\u00e4gare till sista droppen. Jag har talat, s\u00e4ger Herren."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r att du har gl\u00f6mt mig och v\u00e4nt mig ryggen, m\u00e5ste du ta konsekvenserna av all din synd."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, du m\u00e5ste anklaga Ohola och Oholiba f\u00f6r alla deras fasansfulla g\u00e4rningar."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De har beg\u00e5tt b\u00e5de \u00e4ktenskapsbrott och mord. De har tillbett avgudar och d\u00f6dat mina barn genom att br\u00e4nna dem som offer p\u00e5 sina altaren."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "P\u00e5 samma dag har de b\u00e5de smutsat ner mitt tempel och missbrukat min sabbat."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "N\u00e4r de hade d\u00f6dat sina barn framf\u00f6r avgudabilderna, gick de till och med samma dag in i mitt tempel f\u00f6r att tillbe. St\u00f6rre aktning hade de inte f\u00f6r mig!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ni skickade ocks\u00e5 efter pr\u00e4ster fr\u00e5n fr\u00e4mmande l\u00e4nder. De kom med andra gudar som ni kunde tj\u00e4na och de blev v\u00e4l mottagna. Ni badade, sminkade er och satte p\u00e5 er era finaste smycken."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ni satt tillsammans p\u00e5 en vackert broderad b\u00e4dd med min r\u00f6kelse och min olja p\u00e5 ett bord framf\u00f6r er."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Omkring er h\u00f6rdes skr\u00e5let fr\u00e5n bekymmersl\u00f6sa m\u00e4nniskor. Drinkare fr\u00e5n \u00f6kentrakterna satte armband p\u00e5 era handleder och vackra kronor p\u00e5 era huvuden."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ska de utnyttja dessa gamla och slitna kvinnor?"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Det var just vad de gjorde. De gick in till Ohola och Oholiba, till Samaria och Jerusalem, dessa fr\u00e4cka horor."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Men r\u00e4ttf\u00e4rdiga m\u00e4nniskor \u00f6verallt ska d\u00f6ma dem f\u00f6r vad de verkligen \u00e4r: otrogna och m\u00f6rdare. De ska d\u00f6ma dem efter vad lagen kr\u00e4ver."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Herren Gud s\u00e4ger: Kalla samman en arm\u00e9 mot dem och utl\u00e4mna dem till terror och plundring."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Deras fiender ska stena dem och d\u00f6da dem med sv\u00e4rd. De ska d\u00f6da deras s\u00f6ner och d\u00f6ttrar och br\u00e4nna ner deras hus."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt ska jag befria landet fr\u00e5n beg\u00e4r och avgudadyrkan. Min dom \u00f6ver er avgudadyrkan ska bli en l\u00e4xa f\u00f6r m\u00e5nga."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Ni ska verkligen f\u00e5 betala f\u00f6r er omoral och avgudadyrkan. Ni ska f\u00e5 fullt straff, och ni ska f\u00f6rst\u00e5 att jag ensam \u00e4r Gud."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Liknelsen om grytan -Den tionde dagen i tionde m\u00e5naden i det nionde \u00e5ret kom \u00e4nnu ett budskap till mig fr\u00e5n Herren:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, anteckna detta datum, f\u00f6r i dag har kungen i Babylon anfallit Jerusalem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ber\u00e4tta nu denna liknelse f\u00f6r rebellerna i Israel! Tala om f\u00f6r dem vad Herren s\u00e4ger! S\u00e4tt en gryta \u00f6ver elden och koka upp vatten i den!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fyll den med de b\u00e4sta k\u00f6ttbitar du kan finna, bitar fr\u00e5n l\u00e5r och bog och de b\u00e4sta m\u00e4rgbenen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Anv\u00e4nd bara de b\u00e4sta f\u00e5ren i hjorden och l\u00e4gg rikligt med br\u00e4nsle p\u00e5 elden under grytan. Koka k\u00f6ttet v\u00e4l!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Herren Gud s\u00e4ger: Ve \u00f6ver Jerusalem, m\u00f6rdarnas stad! Du \u00e4r en gryta, full av rost och ondska. Ta d\u00e4rf\u00f6r upp k\u00f6ttstyckena bit f\u00f6r bit, i den ordning de kommer, f\u00f6r inget \u00e4r b\u00e4ttre \u00e4n ett annat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Stadens ondska \u00e4r uppenbar f\u00f6r alla. Hon d\u00f6dar helt fr\u00e4ckt och l\u00e4mnar kvar blod synligt p\u00e5 klipporna, s\u00e5 alla kan se det, men inte p\u00e5 marken d\u00e4r dammet snart skulle \u00f6vert\u00e4cka det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag har l\u00e5tit det vara kvar f\u00f6r att p\u00e5minna mig om henne och v\u00e4cka upp min vrede och min h\u00e4mnd."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ve \u00f6ver Jerusalem, m\u00f6rdarnas stad! Jag ska l\u00e4gga mer br\u00e4nsle under grytan."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e4gg p\u00e5 mer ved, s\u00e5 att elden brinner kraftigare och grytan kokar ordentligt. Koka k\u00f6ttet v\u00e4l, t\u00f6m sedan grytan och br\u00e4nn benen!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e4tt sedan den tomma grytan p\u00e5 elden, s\u00e5 att kopparen gl\u00f6der och rost och orenhet br\u00e4nns bort!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men inget h\u00e4nder! Alltsammans blir kvar, trots att elden \u00e4r s\u00e5 het."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Rosten \u00e4r ditt orena beg\u00e4r att tillbe avgudar. D\u00e4rf\u00f6r att jag nu ville rena dig och du v\u00e4grade, f\u00e5r du f\u00f6rbli oren, tills min vrede har fullbordat all olycka som ska komma \u00f6ver dig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag, Herren, har sagt detta. Det kommer att ske. Jag ska g\u00f6ra det."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c4n en g\u00e5ng kom ett budskap fr\u00e5n Herren till mig. Han sa:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, jag kommer att ta ifr\u00e5n dig din \u00e4lskade hustru. Pl\u00f6tsligt kommer hon att d\u00f6. Men du f\u00e5r inte visa n\u00e5gon sorg. Gr\u00e5t inte! Du f\u00e5r inte f\u00e4lla en enda t\u00e5r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00f6rj bara tyst f\u00f6r dig sj\u00e4lv. L\u00e5t det inte bli n\u00e5gon d\u00f6dsklagan \u00f6ver henne. Beh\u00e5ll b\u00e5de huvudbonad och skor p\u00e5, d\u00f6lj inte ditt ansikte och \u00e4t inte den s\u00e4rskilda mat som s\u00f6rjande brukar \u00e4ta."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag sa detta till folket p\u00e5 morgonen, och p\u00e5 kv\u00e4llen var min hustru d\u00f6d. F\u00f6ljande morgon gjorde jag allt som Herren hade sagt till mig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 sa folket: Vad betyder allt det h\u00e4r? Vad \u00e4r det du f\u00f6rs\u00f6ker s\u00e4ga oss?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag svarade: Herren har bett mig s\u00e4ga detta till er: Jag kommer att f\u00f6rst\u00f6ra mitt sk\u00f6na och vackra tempel, er stolthet. Era s\u00f6ner och d\u00f6ttrar i Judeen kommer att d\u00f6das av sv\u00e4rd."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag svarade: Herren har bett mig s\u00e4ga detta till er: Jag kommer att f\u00f6rst\u00f6ra mitt sk\u00f6na och vackra tempel, er stolthet. Era s\u00f6ner och d\u00f6ttrar i Judeen kommer att d\u00f6das av sv\u00e4rd."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ni kommer d\u00e5 att g\u00f6ra som jag har gjort. Ni kommer inte att s\u00f6rja s\u00e5 n\u00e5gon ser det, och inte heller tr\u00f6sta er med att \u00e4ta den mat som goda v\u00e4nner b\u00e4r till er."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ni ska beh\u00e5lla huvudbonaderna p\u00e5 era huvuden och skorna p\u00e5 era f\u00f6tter, och ni kommer inte att s\u00f6rja eller gr\u00e5ta. Men inf\u00f6r varandra ska ni s\u00f6rja \u00f6ver era synder och \u00f6ver allt ont ni gjort."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hesekiel \u00e4r ett exempel f\u00f6r er, s\u00e4ger Herren Gud. Ni ska g\u00f6ra som han har gjort. Och n\u00e4r den stunden kommer, d\u00e5 ska ni f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r Herren."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, den dag jag slutligen tagit ifr\u00e5n dem som bor i Jerusalem deras hj\u00e4rtans gl\u00e4dje och deras \u00e4ra och h\u00e4rlighet - deras hustrur, s\u00f6ner och d\u00f6ttrar -"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "d\u00e5 ska en flykting fr\u00e5n Jerusalem b\u00f6rja sin f\u00e4rd till Babylon f\u00f6r att tala om f\u00f6r dig vad som har h\u00e4nt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Den dag han kommer fram ska din r\u00f6st pl\u00f6tsligt komma tillbaka till dig, s\u00e5 att du kan tala med honom, och du ska bli ett tecken f\u00f6r dessa m\u00e4nniskor s\u00e5 att de f\u00f6rst\u00e5r att jag \u00e4r Herren."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia \u00f6ver Ammon -Sedan kom Herrens budskap till mig igen. Han sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, v\u00e4nd dig mot Ammons land och profetera mot folket d\u00e4r!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e4g s\u00e5 h\u00e4r till dem: H\u00f6r vad Herren Gud s\u00e4ger. Eftersom ni h\u00e5nskrattade n\u00e4r mitt tempel f\u00f6rst\u00f6rdes, \u00e5t Israel i dess olycka och \u00e5t Juda n\u00e4r det f\u00f6rdes bort i f\u00e5ngenskap,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ska jag l\u00e5ta folk fr\u00e5n \u00f6ster komma \u00f6ver ert land. De ska sl\u00e5 upp sina l\u00e4ger bland er. De ska sk\u00f6rda er frukt och dricka mj\u00f6lken fr\u00e5n er boskap."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6rvandla staden Rabba till betesmark f\u00f6r kameler och ammoniternas land till \u00f6de trakter d\u00e4r f\u00e5ren betar. D\u00e5 ska ni veta att jag \u00e4r Herren."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Herren Gud s\u00e4ger: D\u00e4rf\u00f6r att ni har appl\u00e5derat av gl\u00e4dje och med f\u00f6rtjusning sett p\u00e5 hur mitt folk drabbats av olycka"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "ska jag l\u00e5ta min hand komma \u00f6ver er och utl\u00e4mna er till m\u00e5nga olika folk, s\u00e5 att de kan utpl\u00e5na er. Jag kommer att g\u00f6ra slut p\u00e5 er som nation. Jag ska utrota er, och d\u00e5 ska ni \u00e4ntligen f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r Herren."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Profetia \u00f6ver Moab -Herren Gud s\u00e4ger: D\u00e4rf\u00f6r att moabiterna har sagt att Juda har blivit som alla andra folk"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "ska jag \u00f6ppna \u00f6stra delen av Moab och utpl\u00e5na nationens stolthet, gr\u00e4nsst\u00e4derna Bet-Hajesimot, Baal-Meon och Kirjatama. Folk fr\u00e5n \u00f6knen i \u00f6ster ska v\u00e4lla in \u00f6ver landet p\u00e5 samma s\u00e4tt som de kom \u00f6ver Ammons barns land, och Moab kommer inte l\u00e4ngre att r\u00e4knas bland folken."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ska jag \u00f6ppna \u00f6stra delen av Moab och utpl\u00e5na nationens stolthet, gr\u00e4nsst\u00e4derna Bet-Hajesimot, Baal-Meon och Kirjatama. Folk fr\u00e5n \u00f6knen i \u00f6ster ska v\u00e4lla in \u00f6ver landet p\u00e5 samma s\u00e4tt som de kom \u00f6ver Ammons barns land, och Moab kommer inte l\u00e4ngre att r\u00e4knas bland folken."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt ska jag l\u00e5ta min dom g\u00e5 \u00f6ver moabiterna, och de ska veta att jag \u00e4r Herren."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Profetia \u00f6ver Edom -Herren Gud s\u00e4ger: D\u00e4rf\u00f6r att folket i Edom har syndat s\u00e5 oerh\u00f6rt genom att h\u00e4mnas p\u00e5 Juda"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "ska jag sl\u00e5 Edom och utpl\u00e5na dem och deras boskapshjordar. Mitt sv\u00e4rd ska f\u00f6rg\u00f6ra allt fr\u00e5n Teman till Dedan."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Genom mitt folk Israel ska jag g\u00f6ra detta. Israel ska h\u00e4mnas p\u00e5 Edom \u00e5t mig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Profetia \u00f6ver filisteerna -Herren Gud s\u00e4ger: D\u00e4rf\u00f6r att filisteerna har handlat h\u00e4mndgirigt mot Juda"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "ska jag lyfta min hand mot filisteernas land och utpl\u00e5na kereteerna och dem som bor utmed kusten."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag ska verkligen h\u00e4mnas och straffa dem f\u00f6r vad de har gjort. N\u00e4r allt detta h\u00e4nder, d\u00e5 ska de veta att jag \u00e4r Herren."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia \u00f6ver Tyrus -\u00c4nnu ett budskap kom till mig fr\u00e5n Herren p\u00e5 den f\u00f6rsta dagen i m\u00e5naden i det elfte \u00e5ret:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, Tyrus har glatt sig \u00e5t Jerusalems fall och sagt: &#39;Ha, ha! Hon som kontrollerade de vinstgivande handelsv\u00e4garna fr\u00e5n norr till s\u00f6der utmed kusten och floden Jordan finns inte mer, och jag har blivit arvtagare. D\u00e4rf\u00f6r att hon har blivit \u00f6delagd kommer jag att bli rik!&#39;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren Gud: Jag st\u00e5r emot dig, Tyrus, och jag kommer att s\u00e4nda andra folk mot dig i v\u00e5g efter v\u00e5g."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De kommer att bryta ner dina murar och torn. Jag ska skrapa bort all jord och sten s\u00e5 att klippan kommer i dagen!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Din \u00f6 ska bli obeboelig och en plats d\u00e4r fiskare breder ut sina n\u00e4t. Det \u00e4r jag, Herren, som s\u00e4ger detta. Tyrus ska bli offer f\u00f6r m\u00e5nga folk,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och st\u00e4derna p\u00e5 fastlandet ska utpl\u00e5nas genom krig. D\u00e5 ska de veta att jag \u00e4r Herren."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6r Herren Gud s\u00e4ger: Jag ska leda kung Nebukadnessar i Babylon, den m\u00e4ktigaste av kungar, fr\u00e5n norr mot Tyrus med en v\u00e4ldig arm\u00e9 av h\u00e4star och vagnar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han ska f\u00f6rg\u00f6ra dina bos\u00e4ttningar p\u00e5 fastlandet, han ska bygga en bel\u00e4gringsramp och lyfta sina sk\u00f6ldar mot dig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han ska bygga murbr\u00e4ckor och anv\u00e4nda dem mot dina murar och torn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hans m\u00e5nga h\u00e4star ska riva upp ett moln av damm som l\u00e4grar sig \u00f6ver staden, och murarna ska skaka n\u00e4r de drar fram genom de nerbrutna portarna med sina vagnar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hovtrampet ska h\u00f6ras p\u00e5 alla gator i staden. Han ska d\u00f6da ditt folk, och dina starka pelare ska rasa samman."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De kommer att plundra dig p\u00e5 din rikedom och dina handelsvaror och bryta ner dina murar. De kommer att riva era hus och kasta sten och timmer i havet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra slut p\u00e5 er skr\u00e5lande s\u00e5ng, och era harpor ska tystna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra dig till en kal klippa, en plats d\u00e4r fiskare breder ut sina n\u00e4t. Du kommer aldrig att byggas upp igen, f\u00f6r jag, Herren, har sagt detta. S\u00e5 s\u00e4ger Herren:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hela landet ska b\u00e4va n\u00e4r du faller. De s\u00e5rades j\u00e4mmer ska h\u00f6ras under blodbadet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 ska alla dina handelspartners stiga ner fr\u00e5n sina troner, l\u00e4gga av sig sina mantlar och dyrbara kl\u00e4der och s\u00e4tta sig s\u00f6rjande p\u00e5 marken darrande av skr\u00e4ck."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De ska klaga inf\u00f6r dig med denna s\u00e5ng: &#39;O, du m\u00e4ktiga stad, med ditt herrav\u00e4lde till sj\u00f6ss satte du skr\u00e4ck i landet, men nu har du f\u00f6rsvunnit fr\u00e5n haven!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Havets alla \u00f6ar darrar vid ditt fall! De betraktar din underg\u00e5ng med f\u00f6rskr\u00e4ckelse!&#39;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Herren Gud s\u00e4ger: Tyrus, jag ska j\u00e4mna dig med marken. Du ska sjunka i djupet under fiendens fruktansv\u00e4rda attacker. Havets v\u00e5gor ska uppsluka dig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4nda dig till d\u00f6dsrikets djup, till dem som ligger d\u00e4r sedan l\u00e4nge. Staden ska l\u00e4ggas i ruiner och f\u00f6renas i d\u00f6dsriket med alla dem som finns d\u00e4r sedan l\u00e4nge. Aldrig mer kommer du att bli bebodd och ta plats bland de levande."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Du ska f\u00e5 ett f\u00f6rskr\u00e4ckligt slut. Hur man \u00e4n s\u00f6ker ska man inte finna dig, s\u00e4ger Herren."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Det m\u00e4ktiga Tyrus -Sedan kom detta budskap fr\u00e5n Herren till mig. Han sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, sjung denna klagos\u00e5ng f\u00f6r Tyrus:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "O, du m\u00e4ktiga hamnstad, som driver handel med v\u00e4rldens alla folk, Herren Gud talar. Du s\u00e4ger s\u00e5 h\u00e4r: &#39;Jag \u00e4r den vackraste staden i hela v\u00e4rlden.&#39;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ja, du har utstr\u00e4ckt dina gr\u00e4nser i havet. Dina skapare har gjort dig underbart vacker."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du \u00e4r som ett skepp, byggt av finaste tr\u00e4 fr\u00e5n Senir. Av en ceder fr\u00e5n Libanon har man gjort din mast."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dina \u00e5ror \u00e4r gjorda av ekar fr\u00e5n Basan, ditt d\u00e4ck av cypress med inl\u00e4ggningar av elfenben fr\u00e5n Cyperns sydkust."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dina segel \u00e4r av Egyptens finaste linne, ett ban\u00e9r i m\u00f6rkbl\u00e5tt och purpurr\u00f6tt fr\u00e5n \u00f6stra Cypern."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dina sj\u00f6m\u00e4n kommer fr\u00e5n Sidon och Arvad, dina skickliga rorsm\u00e4n fr\u00e5n Semer."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Erfarna och skickliga yrkesm\u00e4n fr\u00e5n Gebal t\u00e4tade skeppet. Fr\u00e5n alla l\u00e4nder kom skepp med varor f\u00f6r att idka byteshandel med dig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I din arm\u00e9 fanns m\u00e4n fr\u00e5n Paras, Lud och Put. Deras sk\u00f6ldar och hj\u00e4lmar var som smycken p\u00e5 dina murar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e4n fr\u00e5n Arvad och Helek bevakade dina murar och m\u00e4n fr\u00e5n Gamad dina torn. Deras sk\u00f6ldar h\u00e4ngde i rad efter rad p\u00e5 dina murar och fullbordade din sk\u00f6nhet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fr\u00e5n Tarsis kom alla slags varor till din marknad: silver, j\u00e4rn, tenn och bly."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "K\u00f6pm\u00e4n fr\u00e5n Javan, Tubal och Mesek kom med slavar och koppark\u00e4rl,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och arbetsh\u00e4star, stridsh\u00e4star och mul\u00e5snor kom fr\u00e5n Togarma."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Aff\u00e4rsm\u00e4n fr\u00e5n Rhodos och fr\u00e5n m\u00e5nga kustl\u00e4nder var dina kunder och betalade dig med elfenben och ebenholts."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Edom s\u00e4nde k\u00f6pm\u00e4n att handla med dig och de f\u00f6rde med sig smaragder, purpurr\u00f6tt tyg, brokiga v\u00e4vnader, fint linne och smycken av korall och agat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Juda och \u00e4ven Israel s\u00e4nde k\u00f6pm\u00e4n med vete fr\u00e5n Minnit, och de drev byteshandel med honung, olja och balsam."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fr\u00e5n Damaskus kom man med vin fr\u00e5n Helbon och ull fr\u00e5n Sakar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vedan och Javan f\u00f6rde med sig arabiskt garn, konstsmide, kassia och kalmus,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och Dedan kom med dyrbara sadelt\u00e4cken."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Arabiens och Kedars rika k\u00f6pm\u00e4n och furstar s\u00e4nde lamm, baggar och bockar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "K\u00f6pm\u00e4n fr\u00e5n Saba och Raema skickade alla slags kryddor, juveler och guld."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Haran, Kanne, Eden, Assur och Kilmad handlade med dig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De bj\u00f6d ut vackra kl\u00e4der, m\u00f6rkbl\u00e5 tyger, broderier och flerf\u00e4rgade mattor, bundna med v\u00e4lspunna och starka tr\u00e5dar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Skeppen fr\u00e5n Tarsis \u00e4r din handelsflotta. Ditt lager p\u00e5 \u00f6n \u00e4r fyllt till br\u00e4dden."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men nu styr dina statsm\u00e4n skeppet in i en orkan. Ditt fartyg r\u00e5kar ut f\u00f6r en \u00f6stanstorm, och du f\u00f6rliser mitt ute p\u00e5 havet."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Allt g\u00e5r f\u00f6rlorat. Din rikedom och dina varor, dina sj\u00f6m\u00e4n och lotsar, timmerm\u00e4n, k\u00f6pm\u00e4n, soldater och alla andra ombord sjunker i havet p\u00e5 din olyckas dag."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De kringliggande st\u00e4derna sk\u00e4lver, d\u00e5 dina lotsar ropar p\u00e5 hj\u00e4lp."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Alla dina sj\u00f6m\u00e4n beger sig i land."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De gr\u00e5ter bittert, kastar upp jord i luften och rullar sig i aska."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De rakar sina huvuden, de kl\u00e4r sig i sorgkl\u00e4der och gr\u00e5ter bittert i djup sorg."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "H\u00e4r \u00e4r den s\u00e5ng som de sjunger i sin sorg: &#39;Var har det n\u00e5gonsin funnits en s\u00e5dan underbar stad som Tyrus, som f\u00f6rst\u00f6rdes mitt ute i havet?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Dina varor tillfredsst\u00e4llde m\u00e5nga l\u00e4nder. Kungar runt hela jorden gladde sig \u00f6ver de varor du s\u00e4nde dem."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Nu ligger du d\u00e4r nere i djupet. Alla dina k\u00f6pm\u00e4n och allt ditt manskap har g\u00e5tt under tillsammans med dig."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Alla som bor utmed kusten har sett p\u00e5 och de har sv\u00e5rt att tro att det \u00e4r sant. Deras kungar \u00e4r skakade."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "K\u00f6pm\u00e4n i m\u00e5nga l\u00e4nder skakar p\u00e5 huvudet. Ditt \u00f6de \u00e4r fruktansv\u00e4rt. Du \u00e4r borta f\u00f6r alltid.&#39;"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dom \u00f6ver fursten i Tyrus -Detta budskap kom fr\u00e5n Herren:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, s\u00e4g till fursten i Tyrus: Herren Gud s\u00e4ger: Du \u00e4r stolt och tror att du \u00e4r en gud p\u00e5 din gudatron ute i havet. Men du \u00e4r bara en m\u00e4nniska, \u00e4ven om du skryter med att du \u00e4r vis som en gud. Skulle du vara visare \u00e4n Daniel? Skulle ingen hemlighet vara dold f\u00f6r dig?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, s\u00e4g till fursten i Tyrus: Herren Gud s\u00e4ger: Du \u00e4r stolt och tror att du \u00e4r en gud p\u00e5 din gudatron ute i havet. Men du \u00e4r bara en m\u00e4nniska, \u00e4ven om du skryter med att du \u00e4r vis som en gud. Skulle du vara visare \u00e4n Daniel? Skulle ingen hemlighet vara dold f\u00f6r dig?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du har anv\u00e4nt din vishet och ditt f\u00f6rst\u00e5nd till att skaffa dig stora rikedomar av guld, silver och dyrbara skatter."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ja, din vishet har gjort dig mycket rik och mycket stolt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men Herren Gud s\u00e4ger: D\u00e4rf\u00f6r att du p\u00e5st\u00e5r dig vara lika vis som Gud"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "ska en fiendearm\u00e9, en grym nation, dra sina sv\u00e4rd mot dig i din inbillade visdom och ta glansen fr\u00e5n dig!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De ska st\u00f6rta ner dig i d\u00f6dsriket, och du ska d\u00f6 en v\u00e5ldsam d\u00f6d d\u00e4r ute i havet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ska du fortfarande skryta och p\u00e5st\u00e5 att du \u00e4r en gud? Inf\u00f6r dem som angriper dig kommer du \u00e5tminstone inte att framst\u00e5 som annat \u00e4n en vanlig m\u00e4nniska!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du kommer att d\u00f6 som en utst\u00f6tt f\u00f6r en fr\u00e4mlings hand. Jag har sagt detta, s\u00e4ger Herren Gud."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan kom ytterligare ett budskap till mig fr\u00e5n Herren:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, gr\u00e5t \u00f6ver kungen i Tyrus! Tala om f\u00f6r honom vad Herren Gud s\u00e4ger: Du var fullkomlig i vishet och h\u00e4rlighet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du var i Eden, Guds tr\u00e4dg\u00e5rd. Du var smyckad med de dyrbaraste juveler och stenar: rubiner, topaser, diamanter, krysoliter, onyx, jaspis, safirer, karbunkel och smaragder, allt infattat i finaste guld. Du fick dem den dag du skapades."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag avskilde dig till att vara den utvalde vakthavande keruben. Du hade tilltr\u00e4de till Guds heliga berg d\u00e4r du vandrade omkring bland dyrbara stenar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du var fullkomlig i allt du gjorde fr\u00e5n den dag du skapades till den dag d\u00e5 jag uppt\u00e4ckte att n\u00e5got inte st\u00e4mde hos dig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Din omfattande handel fick dig i en inre obalans, och du syndade. D\u00e4rf\u00f6r drev jag bort dig fr\u00e5n Guds berg. Som kerub hade du din givna plats i Guds n\u00e4rhet, men jag m\u00e5ste kasta ut dig fr\u00e5n din praktfulla milj\u00f6."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ditt hj\u00e4rta var h\u00f6gf\u00e4rdigt \u00f6ver all din sk\u00f6nhet. Du f\u00f6rlorade din vishet, bl\u00e4ndad av all sk\u00f6nhet omkring dig. D\u00e4rf\u00f6r har jag kastat dig till marken och avsl\u00f6jat din hj\u00e4lpl\u00f6shet inf\u00f6r andra nationer."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Genom dina m\u00e5nga synder och ohederliga handel har du f\u00f6rorenat dig sj\u00e4lv och allt i din n\u00e4rhet. D\u00e4rf\u00f6r har jag br\u00e4nt upp dina g\u00e4rningar och l\u00e5tit dem bli till aska p\u00e5 jorden inf\u00f6r allas \u00f6gon."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De som k\u00e4nde dig blev f\u00f6rf\u00e4rade \u00f6ver ditt \u00f6de. Du har blivit ett avskr\u00e4ckande exempel och \u00e4r utpl\u00e5nad f\u00f6r evigt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan kom ett annat budskap fr\u00e5n Herren till mig:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, v\u00e4nd dig mot staden Sidon och profetera detta:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Herren Gud s\u00e4ger: Jag \u00e4r din fiende, Sidon, och jag kommer att uppenbara min makt f\u00f6r dig. N\u00e4r jag f\u00f6rg\u00f6r dig och visar min h\u00e4rlighet ska alla som ser det veta att jag \u00e4r Herren."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag kommer att s\u00e4nda sjukdom mot dig och en v\u00e4ldig arm\u00e9 som ska utpl\u00e5na dig. Dina inv\u00e5nare ska falla, d\u00f6dade av sv\u00e4rd. Fienden kommer fr\u00e5n alla h\u00e5ll. D\u00e5 ska du veta att jag \u00e4r Herren."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Du och andra av Israels grannfolk ska d\u00e5 inte l\u00e4ngre sticka och riva Israel som tistlar och t\u00f6rnen, \u00e4ven om ni tidigare behandlat det med f\u00f6rakt och \u00f6vergett det."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Israels folk ska \u00e4n en g\u00e5ng f\u00e5 bo i sitt eget land, det land jag gav deras fader Jakob. Jag ska samla hem dem igen fr\u00e5n de fr\u00e4mmande l\u00e4nder dit jag spritt ut dem, och jag ska visa alla nationer att jag \u00e4r helig."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De ska tryggt f\u00e5 bo i Israel och kunna bygga sina hus och plantera sina ving\u00e5rdar. N\u00e4r jag straffar grannfolken som har behandlat Israel med s\u00e5dant f\u00f6rakt, ska de veta att jag \u00e4r Herren, deras Gud."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia \u00f6ver Egypten -P\u00e5 tolfte dagen i tionde m\u00e5naden i det tionde \u00e5ret kom detta budskap till mig fr\u00e5n Herren:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, v\u00e4nd dig mot Egyptens kung Farao och profetera mot honom och hans folk."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tala om f\u00f6r dem vad Herren Gud s\u00e4ger: Jag \u00e4r din fiende, Farao, kung i Egypten, du m\u00e4ktige drake som vilar i dina floder. Du har sagt: &#39;Nilen \u00e4r min. Jag har sj\u00e4lv gjort den!&#39;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men jag ska s\u00e4tta krokar i dina k\u00e4ftar och dra upp dig p\u00e5 land, och fisken i dina vatten ska fastna vid dina fj\u00e4ll."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag ska l\u00e4mna dig och alla dina medl\u00f6pare att d\u00f6 i \u00f6knen, och ingen kommer att begrava er. Ni ska bli mat \u00e5t vilda djur och f\u00e5glar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Alla ska f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r Herren d\u00e4rf\u00f6r att din makt tog slut, som den gjorde n\u00e4r Israel bad om din hj\u00e4lp i st\u00e4llet f\u00f6r att lita p\u00e5 mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ja, Israel litade p\u00e5 dig, men som en bruten stav vek du dig under dess hand, fick Israels axel att g\u00e5 ur led och gav landet sv\u00e5ra pl\u00e5gor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren Gud: Jag ska samla en arm\u00e9 mot dig, Egypten, och utpl\u00e5na b\u00e5de m\u00e4nniskor och djur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Egypten ska bli ett \u00f6de land, och egyptierna ska f\u00f6rst\u00e5 att detta \u00e4r Herrens verk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r att du sa: &#39;Nilen \u00e4r min! Jag har gjort den!&#39; \u00e4r jag emot dig och din flod, och jag ska f\u00f6rg\u00f6ra Egyptens land fr\u00e5n Migdol till Sevene, ja, s\u00e5 l\u00e5ngt s\u00f6derut som till gr\u00e4nsen mot Etiopien."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Under fyrtio \u00e5r ska ingen g\u00e5 den v\u00e4gen fram, varken m\u00e4nniska eller djur, och ingen ska bos\u00e4tta sig d\u00e4r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Egypten ska ligga \u00f6vergivet, omgivet av \u00f6de l\u00e4nder, och hennes st\u00e4der kommer att vara tomma i fyrtio \u00e5r. Egyptierna sj\u00e4lva ska jag f\u00f6rvisa och sprida ut till andra l\u00e4nder."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Herren Gud s\u00e4ger: N\u00e4r de fyrtio \u00e5ren har g\u00e5tt ska jag f\u00f6ra hem egyptierna igen fr\u00e5n de l\u00e4nder till vilka de blivit f\u00f6rvisade."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag ska uppr\u00e4tta Egyptens v\u00e4lst\u00e5nd och leda folket tillbaka till Patros land i s\u00f6dra Egypten som de en g\u00e5ng kom ifr\u00e5n. D\u00e4r kommer de att bli ett litet och obetydligt kungarike,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "det minsta av alla l\u00e4nder. Aldrig mer kommer det att h\u00e4rska \u00f6ver andra folk."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Israel kan inte l\u00e4ngre v\u00e4nta n\u00e5gon hj\u00e4lp fr\u00e5n Egypten. N\u00e4r de \u00e4n t\u00e4nker be om det, ska de komma ih\u00e5g att detta \u00e4r en synd. D\u00e5 ska Israel f\u00f6rst\u00e5 att jag ensam \u00e4r Gud."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I det tjugosjunde \u00e5ret, p\u00e5 den f\u00f6rsta dagen i f\u00f6rsta m\u00e5naden, kom detta budskap till mig fr\u00e5n Herren:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, den babyloniske kungen Nebukadnessars arm\u00e9 k\u00e4mpade tappert mot Tyrus. Soldaternas h\u00e5r tunnades ut av stridshj\u00e4lmarna, och deras muskler v\u00e4rkte av p\u00e5frestningarna. \u00c4nd\u00e5 fick Nebukadnessar inget ut av sitt anfall mot Tyrus."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r, s\u00e4ger Herren Gud, kommer jag i st\u00e4llet att \u00f6verl\u00e4mna Egyptens land \u00e5t Nebukadnessar, kungen i Babylon, och han ska b\u00e4ra bort dess rikedomar och plundra det p\u00e5 allt f\u00f6r att ge l\u00f6n \u00e5t sin arm\u00e9."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ja, jag har gett honom Egypten som l\u00f6n, d\u00e4rf\u00f6r att han arbetade s\u00e5 h\u00e5rt f\u00f6r mig vid Tyrus, s\u00e4ger Herren."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och den dag ska komma n\u00e4r jag ska l\u00e5ta Israels tidigare h\u00e4rlighet \u00e5teruppst\u00e5. D\u00e5, Hesekiel, ska jag \u00f6ppna din mun igen, och alla ska f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r Herren."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dom \u00f6ver Egypten -\u00c4nnu ett budskap fr\u00e5n Herren:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, profetera och s\u00e4g: Herren Gud s\u00e4ger: Gr\u00e5t, f\u00f6r den fruktansv\u00e4rda dagen \u00e4r snart h\u00e4r, Herrens dag, en dag med m\u00f6rker och moln och en dag av dom \u00f6ver folken."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, profetera och s\u00e4g: Herren Gud s\u00e4ger: Gr\u00e5t, f\u00f6r den fruktansv\u00e4rda dagen \u00e4r snart h\u00e4r, Herrens dag, en dag med m\u00f6rker och moln och en dag av dom \u00f6ver folken."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ett sv\u00e4rd ska falla \u00f6ver Egypten. Marken ska t\u00e4ckas av era slagna. Landets rikedom ska f\u00f6ras bort och dess grundvalar rivas upp."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Etiopier, puteer, ludeer, andra fr\u00e4mmande folk och de judar som bor kvar i Egypten - alla ska de f\u00f6rg\u00e5s i det kriget."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Herren s\u00e4ger: Alla Egyptens allierade ska falla, och den styrka hon varit s\u00e5 stolt \u00f6ver ska upph\u00f6ra. Fr\u00e5n Migdol till Sevene ska alla d\u00f6das av sv\u00e4rd."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Landet ska bli \u00f6delagt och st\u00e4derna l\u00e4ggas i ruiner, n\u00e4r jag l\u00e5ter Egypten brinna och utpl\u00e5nar hennes allierade."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 ska de f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r Herren."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4nda snabba budb\u00e4rare till Etiopien som kommer att orsaka panik bland dess inv\u00e5nare. Stor f\u00f6rskr\u00e4ckelse ska komma \u00f6ver dem vid tiden f\u00f6r Egyptens dom. Allt detta kommer att sl\u00e5 in."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Herren Gud s\u00e4ger: Nebukadnessar, kungen i Babylon, kommer att f\u00f6rg\u00f6ra alla de m\u00e5nga egyptierna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han och hans arm\u00e9er, folkens skr\u00e4ck, har blivit uts\u00e4nda f\u00f6r att f\u00f6rg\u00f6ra landet. Marken ska t\u00e4ckas av de stupade."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag kommer att l\u00e5ta Nilen torka upp och s\u00e4lja hela landet till onda m\u00e4nniskor. Jag ska anv\u00e4nda mig av fr\u00e4mlingar f\u00f6r att f\u00f6rg\u00f6ra Egypten och allt som finns d\u00e4r. Jag, Herren, har talat detta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag kommer att krossa Egyptens avgudar och stoderna vid Memfis, och Egypten kommer att bli utan kung. Fruktan ska i st\u00e4llet r\u00e5da i landet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "St\u00e4derna Patros, vid \u00f6vre Nilen, och Soan och Tebe ska l\u00e4ggas i ruiner av min hand."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag ska \u00f6sa ut min vrede \u00f6ver Sin, Egyptens starkaste f\u00e4ste, och utrota folket i Tebe."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ja, jag ska s\u00e4tta eld p\u00e5 Egypten. Sin ska gripas av \u00e5ngest, Tebe ska intas och Memfis \u00f6verfallas mitt p\u00e5 ljusa dagen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De unga m\u00e4nnen i Heliopolis och Bubastis ska d\u00f6 i kriget och kvinnorna f\u00f6ras bort som slavar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r jag kommer f\u00f6r att bryta Egyptens makt blir det en dyster dag ocks\u00e5 f\u00f6r Tehafnehes. M\u00f6rker kommer att \u00f6vert\u00e4cka det, och dess d\u00f6ttrar kommer att bli bortf\u00f6rda som slavar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt ska jag straffa Egypten, och de som bor d\u00e4r ska f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r Herren."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ett \u00e5r senare, i det elfte \u00e5ret, p\u00e5 sjunde dagen i f\u00f6rsta m\u00e5naden, kom detta budskap till mig:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, jag har brutit armen p\u00e5 Farao, den egyptiske kungen, och ingen har bundit upp och spj\u00e4lat den s\u00e5 att den ska kunna lyfta ett sv\u00e4rd igen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Herren Gud s\u00e4ger: Jag \u00e4r emot Farao, kungen i Egypten, och jag ska bryta b\u00e5da hans armar, b\u00e5de den starka och den som tidigare varit bruten, och jag ska l\u00e5ta sv\u00e4rdet falla ur hans hand."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6rvisa egyptierna till m\u00e5nga l\u00e4nder."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men den babyloniske kungens armar ska jag styrka och s\u00e4tta mitt sv\u00e4rd i hans hand. Farao i Egypten ska j\u00e4mra sig av sm\u00e4rta inf\u00f6r kungen i Babylon som en d\u00f6dligt s\u00e5rad."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ja, jag ska styrka den babyloniske kungens h\u00e4nder, men Faraos armar ska vara obrukbara. N\u00e4r jag s\u00e4tter mitt sv\u00e4rd i den babyloniske kungens hand och han svingar det \u00f6ver Egypten, ska Egypten f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r Herren."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag ska sprida ut egyptierna bland alla folk. D\u00e5 ska de f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r Herren."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Egyptens h\u00f6gmod -P\u00e5 f\u00f6rsta dagen i tredje m\u00e5naden av det elfte \u00e5ret kom detta budskap till mig fr\u00e5n Herren:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, s\u00e4g s\u00e5 h\u00e4r till Farao, kungen i Egypten, och till hela hans folk: Med vem kan jag j\u00e4mf\u00f6ra dig? T\u00e4nk p\u00e5 Assyrien! En g\u00e5ng var det ett stort och m\u00e4ktigt land, likt en ceder p\u00e5 Libanon med tjocka grenar och en krona som gav skugga \u00e5t tr\u00e4den runt omkring."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, s\u00e4g s\u00e5 h\u00e4r till Farao, kungen i Egypten, och till hela hans folk: Med vem kan jag j\u00e4mf\u00f6ra dig? T\u00e4nk p\u00e5 Assyrien! En g\u00e5ng var det ett stort och m\u00e4ktigt land, likt en ceder p\u00e5 Libanon med tjocka grenar och en krona som gav skugga \u00e5t tr\u00e4den runt omkring."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dess r\u00f6tter tr\u00e4ngde djupt ner i den fuktiga jorden. Den v\u00e4xte sig kraftig och drog till sig vatten fr\u00e5n de k\u00e4llor som vattnade omgivningen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den str\u00e4ckte sig h\u00f6gre \u00e4n alla andra tr\u00e4d och fick ett kraftigt grenverk p\u00e5 grund av tillg\u00e5ngen p\u00e5 vatten."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00e5glar byggde bo bland grenarna och under dem f\u00f6dde markens djur sina ungar. Alla v\u00e4rldens folk fick plats i dess skugga."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det var storslaget i sin sk\u00f6nhet, f\u00f6r dess r\u00f6tter str\u00e4ckte sig ner i djupet och saknade aldrig n\u00e4ring."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Detta tr\u00e4d var h\u00f6gre \u00e4n n\u00e5got annat tr\u00e4d i Guds tr\u00e4dg\u00e5rd. Ingen cypress hade lika kraftiga grenar, och inget annat tr\u00e4d kunde m\u00e4ta sig med det i n\u00e5got avseende."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r att det hade en s\u00e5dan sk\u00f6nhet, var alla andra tr\u00e4d i Guds tr\u00e4dg\u00e5rd avundsjuka p\u00e5 denna ceder."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men Assyrien blev stolt och h\u00f6gf\u00e4rdigt. D\u00e4rf\u00f6r att det upph\u00f6jde sig sj\u00e4lvt s\u00e5 h\u00f6gt \u00f6ver alla andra"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00f6verl\u00e4mnade jag det till en h\u00e4rskare som skulle f\u00f6rg\u00f6ra det, precis som dess ondska f\u00f6rtj\u00e4nade. Ja, det var jag som h\u00f6gg ner det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En arm\u00e9 fr\u00e5n Babylon, folkens skr\u00e4ck, invaderade landet och j\u00e4mnade det med marken. Tr\u00e4dets grenar l\u00e5g utspridda \u00f6verallt i bergen och dalarna. Alla de som hade bott under dess skugga \u00f6vergav det."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00e5glarna byggde sina bon i de avhuggna grenarna d\u00e4r ocks\u00e5 markens djur sm\u00f6g omkring."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Aldrig mer ska ett folk till\u00e5tas att v\u00e4xa s\u00e5 h\u00f6gt \u00f6ver andra folk. Det ska d\u00f6mas och hamna i d\u00f6dsriket tillsammans med v\u00e4rldens alla h\u00f6gf\u00e4rdiga m\u00e4nniskor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Herren Gud s\u00e4ger: N\u00e4r Assyrien f\u00f6ll s\u00f6rjde markens k\u00e4llor och h\u00f6ll tillbaka sitt vatten. Jag kl\u00e4dde Libanon till sorg, och alla dess tr\u00e4d vissnade."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Alla folk darrade av fruktan n\u00e4r det f\u00f6ll tillsammans med sina likasinnade. Alla andra stolta tr\u00e4d i Edens tr\u00e4dg\u00e5rd, de vackraste och b\u00e4sta i Libanon, de vars rot n\u00e5tt djupt ner i vattenk\u00e4llorna, blev tr\u00f6stade av att Assyrien kastats ner i d\u00f6dsriket tillsammans med dem sj\u00e4lva."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Alla folk som bott i Assyriens skugga gick ocks\u00e5 under. De for ner i djupet tillsammans."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Egypten, du \u00e4r ocks\u00e5 ett stort och m\u00e4ktigt tr\u00e4d bland alla tr\u00e4d i Eden, ett stort folk. Du ska st\u00f6rtas ner till d\u00f6dsrikets avgrund tillsammans med alla dessa andra. Du kommer att f\u00e5 vara d\u00e4r tillsammans med folk du f\u00f6raktat, med s\u00e5dana som du besegrat i krig. Detta \u00e4r det \u00f6de som ska m\u00f6ta Farao och hans m\u00e5nga unders\u00e5tar."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Alla Israels fiender ska g\u00e5 under -P\u00e5 f\u00f6rsta dagen i tolfte m\u00e5naden i det tolfte \u00e5ret kom detta budskap till mig fr\u00e5n Herren:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, s\u00f6rj \u00f6ver Farao, kungen i Egypten, och s\u00e4g till honom: Du \u00e4r som ett ungt lejon bland folken, och som en krokodil utmed Nilens str\u00e4nder, d\u00e4r du r\u00f6r upp och grumlar vattnet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Herren Gud s\u00e4ger: Jag kommer att s\u00e4nda en m\u00e4ktig arm\u00e9 f\u00f6r att f\u00e5nga dig i mitt n\u00e4t. Jag kommer att dra upp dig"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och l\u00e4mna dig p\u00e5 land f\u00f6r att d\u00f6. Himlens f\u00e5glar ska sl\u00e5 ner p\u00e5 dig, och de vilda djuren ska \u00e4ta sig m\u00e4tta p\u00e5 dig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag ska t\u00e4cka h\u00f6jderna och fylla dalarna med dina kvarlevor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag ska dr\u00e4nka jorden i ditt blod och fylla dalarna \u00e4nda upp till bergen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag ska utpl\u00e5na dig! Himlen ska f\u00f6rm\u00f6rkas av moln och stj\u00e4rnorna slockna. Jag ska g\u00f6mma solen i moln, och m\u00e5nen ska inte ge n\u00e5got sken."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ja, m\u00f6rker ska r\u00e5da \u00f6verallt i landet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I l\u00e4nder och bland folk du inte k\u00e4nner till ska man oroas \u00f6ver din underg\u00e5ng."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Skr\u00e4cken ska sprida sig till m\u00e5nga l\u00e4nder, och deras kungar ska darra av fruktan f\u00f6r vad jag g\u00f6r med dig. De ska b\u00e4va n\u00e4r jag svingar mitt sv\u00e4rd framf\u00f6r dem. De ska frukta f\u00f6r sina egna liv den dag du faller."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Herren Gud s\u00e4ger: Kungen i Babylon ska drabba dig med sitt sv\u00e4rd."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6rg\u00f6ra dig genom Babylons m\u00e4ktiga arm\u00e9, folkens stora skr\u00e4ck. Egypten ska g\u00e5 under i sitt h\u00f6gmod med allt sitt folk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6rg\u00f6ra alla dina hjordar som betar utmed b\u00e4ckarna, och varken m\u00e4nniskor eller djur ska l\u00e4ngre st\u00f6ra dessa vattendrag."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Egyptens alla vatten ska ligga utan en krusning n\u00e4r landet ligger \u00f6de, s\u00e4ger Herren Gud."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r jag f\u00f6rg\u00f6r Egypten och utpl\u00e5nar allt som finns d\u00e4r ska man f\u00f6rst\u00e5 att det \u00e4r jag, Herren, som har gjort det."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ja, sjung en klagos\u00e5ng \u00f6ver Egypten! L\u00e5t alla folk s\u00f6rja \u00f6ver landet och dess folk, s\u00e4ger Herren."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tv\u00e5 veckor senare, p\u00e5 den femtonde dagen i m\u00e5naden, kom ett annat budskap fr\u00e5n Herren till mig. Han sa:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, gr\u00e5t \u00f6ver folkskarorna i Egypten och \u00f6ver andra v\u00e4ldiga nationer som ocks\u00e5 \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g till d\u00f6dsriket."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vilket annat land \u00e4r s\u00e5 vackert som du, Egypten? Och \u00e4nd\u00e5 \u00e4r du d\u00f6md till d\u00f6dsriket. Du ska begravas bland dem du f\u00f6raktar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "I stora skaror kommer egyptierna att d\u00f6das av sv\u00e4rd, f\u00f6r sv\u00e4rdet \u00e4r draget mot landet. Folket kommer att st\u00e4llas till svars f\u00f6r vad de gjort."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De m\u00e4ktiga i underjorden ska se dem komma och de ska f\u00f6renas med alla andra som drabbats av d\u00f6dens sv\u00e4rd."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Furstarna i Assyrien ligger d\u00e4r mitt bland gravarna av alla sina slagna och fallna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Deras gravar \u00e4r i d\u00f6dsrikets djup. Alla dessa m\u00e4ktiga m\u00e4n som en g\u00e5ng skapade skr\u00e4ck \u00f6verallt \u00e4r nu d\u00f6dade av fiendens hand."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Elams stora kungar ligger d\u00e4r tillsammans med sitt folk. De var pl\u00e5gare medan de levde, och nu ligger de d\u00e4r i d\u00f6dsriket. De har m\u00f6tt samma \u00f6de som alla de andra."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De har en viloplats bland de stupade, mitt bland sitt folks gravar. Ja, de satte skr\u00e4ck i folken medan de levde, men nu ligger de med skam i avgrunden, slagna av sv\u00e4rd."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Meseks och Tubals furstar finns d\u00e4r, omgivna av sina soldater, avgudadyrkare som en g\u00e5ng satte skr\u00e4ck i alla. Nu ligger de d\u00f6da."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De \u00e4r begravda som alla andra med sina vapen bredvid sig, t\u00e4ckta av sina sk\u00f6ldar och med sv\u00e4rden under sina huvuden. De var en skr\u00e4ck f\u00f6r alla medan de levde."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nu ska du, Farao, ocks\u00e5 snart ligga d\u00e4r bland alla andra avgudadyrkare som d\u00f6dats i krig."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Edom finns d\u00e4r med sina kungar och furstar. Trots sin tidigare makt och storhet ligger de d\u00e4r tillsammans med alla andra som d\u00f6dats i strid, tillsammans med avgudadyrkare som hamnat i avgrunden."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Alla furstarna i norr finns d\u00e4r och alla stupade sidonier. En g\u00e5ng var de allas skr\u00e4ck, men nu ligger de d\u00e4r i f\u00f6rnedring. De ligger d\u00e4r i van\u00e4ra tillsammans med alla de andra stupade i avgrunden."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "N\u00e4r Farao kommer, blir han tr\u00f6stad av att finna att han inte \u00e4r den ende som har stupat med hela sin arm\u00e9, s\u00e4ger Herren Gud."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "En g\u00e5ng l\u00e4t jag honom sprida skr\u00e4ck bland allt levande, men nu ska Farao och hans arm\u00e9 ligga bland alla andra avgudadyrkare som stupat i strid."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hesekiel p\u00e5minns om sin uppgift -\u00c4n en g\u00e5ng kom ett budskap fr\u00e5n Herren till mig. Han sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, s\u00e4g s\u00e5 h\u00e4r till ditt folk: Anta att jag l\u00e5ter en arm\u00e9 dra ut i strid mot ett land och folket i det landet utser en vaktpost"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och att denne sl\u00e5r larm och varnar folket n\u00e4r han ser soldaterna komma."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om n\u00e5gon h\u00f6r larmet men inte bryr sig om det, s\u00e5 \u00e4r det hans eget fel om han d\u00f6r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han h\u00f6rde ju varningen men ville inte lyssna. Det \u00e4r hans eget fel. Om han hade lyssnat till varningen skulle han r\u00e4ddat sitt liv."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men om vaktposten ser fienden komma och inte sl\u00e5r larm och varnar folket, kommer han ensam att vara ansvarig f\u00f6r allas d\u00f6d. De kommer att d\u00f6 i sin synd, men vaktposten kommer att vara ansvarig f\u00f6r deras d\u00f6d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e5 \u00e4r det med dig, du m\u00e4nniska. Jag har utsett dig att vara en vaktpost f\u00f6r Israels folk. D\u00e4rf\u00f6r ska du lyssna till vad jag s\u00e4ger och varna dem \u00e5 mina v\u00e4gnar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r jag s\u00e4ger till den ogudaktige: &#39;Du kommer att d\u00f6!&#39; och du d\u00e5 inte talar ut mitt ord s\u00e5 att han kan g\u00f6ra b\u00e4ttring, kommer han att d\u00f6 i sin synd, men jag kommer att st\u00e4lla dig till ansvar f\u00f6r det."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men om du varnar honom och ber honom att g\u00f6ra b\u00e4ttring, kommer han att d\u00f6 i sin synd om han inte lyder, men du \u00e4r inte ansvarig f\u00f6r det."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Israels folk s\u00e4ger:&#39;V\u00e5r synd tynger oss. Vi g\u00e5r under med v\u00e5r skuld. Hur ska vi kunna leva?&#39;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men s\u00e5 sant jag lever, s\u00e4ger Herren Gud, jag gl\u00e4der mig inte \u00e5t att se n\u00e5gon enda ogudaktig d\u00f6. Jag vill att den ogudaktige v\u00e4nder om fr\u00e5n sin onda v\u00e4g, s\u00e5 att han f\u00e5r leva. V\u00e4nd om, v\u00e4nd om fr\u00e5n din ogudaktighet! Varf\u00f6r ska du d\u00f6, Israel?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En r\u00e4ttf\u00e4rdig mans goda g\u00e4rningar kommer inte att r\u00e4dda honom om han senare syndar, och en ogudaktig mans synd kommer inte att leda honom till d\u00f6den, om han verkligen g\u00f6r b\u00e4ttring."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag har sagt att den gudfruktige ska f\u00e5 leva. Men om han syndar och r\u00e4knar med att hans tidigare goda g\u00e4rningar ska r\u00e4dda honom har han lurat sig sj\u00e4lv. Inget av det goda han gjort ska bli ih\u00e5gkommet. Jag ska d\u00f6da honom p\u00e5 grund av hans synd."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Likas\u00e5 om jag s\u00e4ger till den ogudaktige att han m\u00e5ste d\u00f6, men han d\u00e5 v\u00e4nder om fr\u00e5n sin synd och g\u00f6r det som \u00e4r r\u00e4tt och riktigt,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "till exempel l\u00e4mnar igen panten till den som har l\u00e5nat av honom eller l\u00e4mnar tillbaka det han har stulit och s\u00e5 vandrar p\u00e5 r\u00e4tta v\u00e4gar och inte g\u00f6r n\u00e5got ont - d\u00e5 ska han f\u00e5 leva."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ingen av hans gamla synder ska dras upp inf\u00f6r honom, f\u00f6r han har v\u00e4nt sig till det som \u00e4r gott och ska f\u00e5 leva."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 s\u00e4ger man att Herren inte \u00e4r r\u00e4ttvis. Problemet \u00e4r att det \u00e4r ni som inte \u00e4r det."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En g\u00e5ng till s\u00e4ger jag det: N\u00e4r den gudfruktige v\u00e4nder sig till det som \u00e4r ont, kommer han att d\u00f6."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men om den ogudaktige omv\u00e4nder sig fr\u00e5n sin ondska och g\u00f6r det som \u00e4r r\u00e4tt och r\u00e4ttf\u00e4rdigt, ska han f\u00e5 leva."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 p\u00e5st\u00e5r ni att Herren inte \u00e4r r\u00e4ttvis. Men jag ska d\u00f6ma var och en av er efter hans g\u00e4rningar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Landet ska l\u00e4ggas \u00f6de -Under det tolfte \u00e5ret av v\u00e5r landsflykt, p\u00e5 femte dagen i tionde m\u00e5naden, kom en av dem som flytt fr\u00e5n Jerusalem och ber\u00e4ttade f\u00f6ljande f\u00f6r mig: Staden har fallit."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men Herrens hand hade kommit \u00f6ver mig kv\u00e4llen innan, och han hade botat mig s\u00e5 att jag p\u00e5 nytt kunde tala n\u00e4r mannen kom med nyheterna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sedan kom detta budskap till mig:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, de utspridda rester av Juda som bor i ruinst\u00e4derna s\u00e4ger nu: &#39;Abraham var en ensam man, och \u00e4nd\u00e5 fick han hela landet! Vi \u00e4r m\u00e5nga, s\u00e5 vi borde kunna f\u00e5 det tillbaka!&#39;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men Herren Gud s\u00e4ger: Ni har ingen styrka, f\u00f6r ni g\u00f6r det som \u00e4r ont. Ni \u00e4ter k\u00f6tt med blodet i. Ni tillber avgudar och ni d\u00f6dar. Tror ni att jag t\u00e4nker l\u00e5ta er f\u00e5 landet?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "M\u00f6rdare! Avgudadyrkare! \u00c4ktenskapsbrytare! Skulle ni f\u00e5 landet f\u00f6r er sj\u00e4lva?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "S\u00e4g s\u00e5 h\u00e4r till dem: Herren Gud s\u00e4ger: S\u00e5 sant jag lever ska de som bor bland ruinerna stupa i strid. De som bor ute p\u00e5 f\u00e4lten ska \u00e4tas upp av vilda djur, och de som finns i bef\u00e4stningar och grottor ska d\u00f6 av pest."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta landet bli \u00f6delagt, och det ska bli slut p\u00e5 Israels h\u00f6gf\u00e4rd och makt. Israels bergsbyar ska bli s\u00e5 \u00f6de och \u00f6vergivna att ingen ska vilja vandra genom dem."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e4r jag har \u00f6delagt landet p\u00e5 grund av folkets synd, ska de f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r Herren."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, dina landsm\u00e4n viskar bakom din rygg. De pratar om dig i husen och viskar om dig vid d\u00f6rrarna och s\u00e4ger: &#39;Kom, nu ska vi ha roligt! Vi g\u00e5r och h\u00f6r efter vad Herren har att s\u00e4ga till oss!&#39;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De kommer som om de vore uppriktiga och menade allvar, och de sitter framf\u00f6r dig f\u00f6r att lyssna, men de har ingen tanke p\u00e5 att g\u00f6ra vad jag s\u00e4ger till dem. De talar s\u00e5 vackert om att \u00e4lska Herren, men i sina hj\u00e4rtan \u00e4r det pengar de \u00e4lskar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Du har blivit som en som roar med s\u00e5ng och spel, en underh\u00e5llare att lyssna till utan att f\u00e4sta avseende till inneh\u00e5llet i hans budskap."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men n\u00e4r alla dessa fruktansv\u00e4rda saker h\u00e4nder dem - och de kommer att h\u00e4nda - d\u00e5 ska de f\u00f6rst\u00e5 att en profet har varit bland dem."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israel \u00e4r Guds hjord -Sedan kom detta budskap till mig fr\u00e5n Herren:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, profetera mot Israels herdar, alla dessa ledare, och s\u00e4g s\u00e5 h\u00e4r till dem: Herren Gud s\u00e4ger till er: Ve er, ni herdar som bara bryr er om ert eget. Ska inte herdar se till att f\u00e5ren f\u00e5r att \u00e4ta?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ni \u00e4ter upp det b\u00e4sta sj\u00e4lva och av ullen g\u00f6r ni de finaste kl\u00e4der, medan ni l\u00e5ter er hjord sv\u00e4lta."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ni har inte tagit hand om de svaga, v\u00e5rdat de sjuka eller f\u00f6rbundit de s\u00e5rade och inte heller g\u00e5tt ut f\u00f6r att s\u00f6ka upp dem som sprungit bort och kommit vilse. I st\u00e4llet har ni h\u00e4rskat \u00f6ver dem med makt och grymhet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skingrades de och blev utan herde. De har blivit ett l\u00e4tt byte f\u00f6r alla rovdjur."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mina f\u00e5r str\u00f6vade genom bergsbygder och \u00f6ver h\u00f6jder \u00f6verallt p\u00e5 jorden, men ingen letade efter dem eller var bekymrad f\u00f6r deras skull."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska ni lyssna till de h\u00e4r orden fr\u00e5n Herren, ni herdar:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e5 sant jag lever, s\u00e4ger Herren Gud, \u00f6vergav ni min hjord och utl\u00e4mnade f\u00e5ren till att bli anfallna och d\u00f6dade. Ni \u00e4r inga goda herdar, f\u00f6r ni letade inte reda p\u00e5 dem. Ni \u00e5t sj\u00e4lva och l\u00e4t dem sv\u00e4lta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kommer jag att g\u00f6ra er ansvariga f\u00f6r det som h\u00e4nder min hjord. Jag ska ta ifr\u00e5n er m\u00f6jligheten att f\u00f6da er sj\u00e4lva p\u00e5 hjordens bekostnad."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kommer jag att g\u00f6ra er ansvariga f\u00f6r det som h\u00e4nder min hjord. Jag ska ta ifr\u00e5n er m\u00f6jligheten att f\u00f6da er sj\u00e4lva p\u00e5 hjordens bekostnad."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Herren Gud s\u00e4ger: Jag kommer att s\u00f6ka efter mina f\u00e5r tills jag finner dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag \u00e4r en god herde och h\u00e5ller reda p\u00e5 mina f\u00e5r. Jag ska r\u00e4dda dem och f\u00f6ra dem tillbaka hem fr\u00e5n alla de platser dit de blivit utspridda en m\u00f6rk och dyster dag."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag ska leda dem tillbaka till deras r\u00e4tta hem fr\u00e5n alla de folk och l\u00e4nder d\u00e4r de befunnit sig. Ja, jag ska leda dem tillbaka till deras eget land, Israel, och ge dem bete p\u00e5 Israels berg och vid floderna, d\u00e4r landet \u00e4r b\u00f6rdigt och gott."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag kommer att ge dem fint bete p\u00e5 Israels h\u00f6jder. D\u00e4r ska de f\u00e5 ligga i lugn och ro och \u00e4ta av frodig gr\u00f6nska."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag sj\u00e4lv ska vara en herde f\u00f6r mina f\u00e5r och l\u00e5ta dem vila i lugn och ro, s\u00e4ger Herren Gud. Jag ska s\u00f6ka upp alla som g\u00e5tt vilse och f\u00f6ra dem tillbaka hem i trygghet. Jag ska f\u00f6rbinda det som \u00e4r brutet och bota de sjuka. Men de starka som utnyttjat er och levt v\u00e4l p\u00e5 er bekostnad ska jag utrota."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag sj\u00e4lv ska vara en herde f\u00f6r mina f\u00e5r och l\u00e5ta dem vila i lugn och ro, s\u00e4ger Herren Gud. Jag ska s\u00f6ka upp alla som g\u00e5tt vilse och f\u00f6ra dem tillbaka hem i trygghet. Jag ska f\u00f6rbinda det som \u00e4r brutet och bota de sjuka. Men de starka som utnyttjat er och levt v\u00e4l p\u00e5 er bekostnad ska jag utrota."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Betr\u00e4ffande dig, mitt folk, du min hjord, s\u00e4ger Herren Gud: Jag ska d\u00f6ma varje f\u00e5r i min hjord och varje bagge och get."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e5gra av er beh\u00e5ller inte bara de b\u00e4sta betesmarkerna f\u00f6r sig sj\u00e4lva utan trampar ocks\u00e5 ner de \u00f6vriga? Ni dricker f\u00f6rst av det friska vattnet och grumlar det med era f\u00f6tter f\u00f6r de andra!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Allt som \u00e5terst\u00e5r f\u00f6r resten av min hjord \u00e4r det som ni redan har trampat ner."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren Gud: Jag ska verkligen d\u00f6ma mellan de feta och de magra f\u00e5ren."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag ska d\u00f6ma dem som knuffar och tr\u00e4nger min sjuka och hungriga hjord tills den \u00e4r helt f\u00f6rskingrad."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kommer jag sj\u00e4lv att r\u00e4dda min hjord. Den ska inte l\u00e4ngre bli st\u00e5ngad och riven. Jag ska l\u00e4gga m\u00e4rke till vilka som \u00e4r feta och vilka som \u00e4r magra, och varf\u00f6r det \u00e4r p\u00e5 det s\u00e4ttet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4tta en herde \u00f6ver mitt folk, min tj\u00e4nare David. Han ska ge dem bete och vara en god herde f\u00f6r dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag, Herren, ska ocks\u00e5 vara deras Gud, och min tj\u00e4nare David ska vara en furste bland mitt folk. Jag, Herren, har talat detta."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag ska ing\u00e5 ett fredsf\u00f6rdrag med dem och driva ut alla farliga djur ur landet, s\u00e5 att mitt folk tryggt ska kunna sl\u00e5 l\u00e4ger \u00e4ven p\u00e5 \u00f6dsliga platser och sova tryggt i skogarna."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra mitt folk och deras land runt mitt berg till en v\u00e4lsignelse. Det ska komma skurar, ja, skurar av v\u00e4lsignelse, f\u00f6r jag ska inte h\u00e5lla tillbaka regnet utan s\u00e4nda det i r\u00e4tt tid."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Deras frukttr\u00e4d och \u00e5krar ska ge rikliga sk\u00f6rdar, och alla ska leva i trygghet. N\u00e4r jag har brutit s\u00f6nder deras ok och befriat dem fr\u00e5n de m\u00e4n som h\u00e5llit dem f\u00e5ngna och dragit nytta av dem ska de f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r Herren."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Andra folk ska inte l\u00e4ngre besegra dem, och vilda djur ska inte heller anfalla dem. De ska bo i trygghet, och ingen ska skr\u00e4mma dem."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta landet bli k\u00e4nt f\u00f6r sina sk\u00f6rdar, s\u00e5 att mitt folk aldrig mer beh\u00f6ver hungra eller bli f\u00f6raktat av hedniska folk."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt ska de l\u00e4ra sig att jag, Herren, deras Gud, \u00e4r med dem och att de, Israels folk, \u00e4r mitt folk, s\u00e4ger Herren Gud."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ni \u00e4r min hjord, f\u00e5ren p\u00e5 mina betesmarker. Ni \u00e4r mitt folk och jag \u00e4r er Gud, s\u00e4ger Herren."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Edom ska utpl\u00e5nas -P\u00e5 nytt kom ett budskap fr\u00e5n Herren. Han sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, v\u00e4nd dig mot berget Seir, profetera mot Edom och s\u00e4g:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Herren Gud s\u00e4ger: Jag \u00e4r emot er, och jag ska str\u00e4cka ut min hand mot er och utpl\u00e5na er."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eftersom ni hatar mitt folk Israel, ska jag l\u00e4gga era st\u00e4der i ruiner och \u00f6del\u00e4gga landet, och d\u00e5 ska ni f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r Herren. Ni d\u00f6dade mitt folk n\u00e4r det var hj\u00e4lpl\u00f6st, n\u00e4r jag straffade det f\u00f6r all dess synd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eftersom ni hatar mitt folk Israel, ska jag l\u00e4gga era st\u00e4der i ruiner och \u00f6del\u00e4gga landet, och d\u00e5 ska ni f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r Herren. Ni d\u00f6dade mitt folk n\u00e4r det var hj\u00e4lpl\u00f6st, n\u00e4r jag straffade det f\u00f6r all dess synd."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 sant jag lever, s\u00e4ger Herren, ska jag l\u00e5ta ert eget blod flyta. Nu har turen kommit till er!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag ska utrota berget Seirs folk, d\u00f6da dem som f\u00f6rs\u00f6ker fly och dem som v\u00e4nder tillbaka."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bergen ska fyllas med stupade. Jag ska fylla era h\u00f6jder, dalar och floder med dem som stupat i strid."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aldrig mer ska ni leva upp igen. Ni ska vara \u00f6vergivna f\u00f6r alltid. Era st\u00e4der ska aldrig mer byggas upp, och ni ska f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r Herren."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ni sa: &#39;Vi ska l\u00e4gga under oss b\u00e5de Israel och Juda. Vi ska ta dem i besittning. Vi bryr v\u00e4l oss inte om att Gud finns d\u00e4r!&#39;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska jag, s\u00e5 sant jag lever, s\u00e4ger Herren Gud, ge igen f\u00f6r era onda handlingar. Jag ska straffa er f\u00f6r allt ni gjort av avund och hat. Jag ska f\u00f6rh\u00e4rliga mitt namn i Israel genom vad jag kommer att g\u00f6ra mot er."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ni ska veta att jag h\u00f6rt alla onda ord ni har sagt om Israel, ja, n\u00e4r ni har sagt att de \u00e4r hj\u00e4lpl\u00f6sa och att ni ska inta dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Genom att s\u00e4ga s\u00e5 har ni satt er upp mot mig. Jag har h\u00f6rt allt!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hela v\u00e4rlden ska gl\u00e4dja sig n\u00e4r jag \u00f6del\u00e4gger Seir."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ni var glada \u00f6ver att Israel blev \u00f6delagt. Nu ska jag gl\u00e4dja mig \u00f6ver ert \u00f6de. Ni kommer att utpl\u00e5nas, alla ni p\u00e5 berget Seir, ni som bor i Edom. D\u00e5 ska ni veta att jag \u00e4r Herren!"
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren lovar b\u00e4ttre tider -Du m\u00e4nniska, profetera mot Israels berg! S\u00e4g till dem: Lyssna till detta budskap fr\u00e5n Herren."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Era fiender har h\u00e5nat er genom att p\u00e5st\u00e5 att era urgamla h\u00f6jder \u00e4r deras."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De har slagit ner er och skickat bort er som slavar till olika l\u00e4nder. Ni \u00e4r f\u00f6raktade och f\u00f6rtalade."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r b\u00f6r ni lyssna till dessa ord fr\u00e5n Herren Gud, ni Israels berg. Han s\u00e4ger till h\u00f6jderna, bergen, dalarna, de \u00f6delagda lantg\u00e5rdarna och de sedan l\u00e4nge \u00f6vergivna st\u00e4derna som f\u00f6rst\u00f6rts av de angr\u00e4nsande hednafolken:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Min vrede \u00e4r uppt\u00e4nd mot alla de folk, s\u00e4rskilt mot Edom, som har lagt beslag p\u00e5 mitt land i fullst\u00e4ndigt f\u00f6rakt mot mig, och sedan beh\u00e5llit det som sitt eget."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Profetera d\u00e4rf\u00f6r och s\u00e4g till h\u00f6jder, berg och dalar i Israel: Herren Gud s\u00e4ger: Jag \u00e4r uppt\u00e4nd av vrede d\u00e4rf\u00f6r att ni lidit en s\u00e5dan skam inf\u00f6r grannfolken."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har jag str\u00e4ckt ut min hand och lovat att ocks\u00e5 dessa folk ska f\u00e5 uppleva skam och van\u00e4ra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men i Israel ska de goda tiderna komma tillbaka. Det kommer att bli v\u00e4ldiga fruktsk\u00f6rdar som en f\u00f6rberedelse f\u00f6r mitt folks \u00e5terkomst, och den ska inte dr\u00f6ja l\u00e4nge."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag st\u00e5r p\u00e5 er sida, och jag ska komma och hj\u00e4lpa er att bruka jorden och s\u00e5 er s\u00e4d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6r\u00f6ka befolkningen i hela Israel, och st\u00e4derna som l\u00e5g i ruiner ska bli uppbyggda igen och fyllas med folk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Inte bara folket, utan ocks\u00e5 era hjordar ska f\u00f6r\u00f6kas. \u00c4n en g\u00e5ng ska hus tr\u00e4ngas p\u00e5 bergens sluttningar. Jag ska till och med g\u00f6ra mer f\u00f6r er \u00e4n jag har gjort tidigare. D\u00e5 ska ni veta att jag \u00e4r Herren."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mitt folk ska vandra fram \u00f6ver bergen som f\u00f6rr, och bergen ska p\u00e5 nytt tillh\u00f6ra dem och inte l\u00e4ngre vara en plats d\u00e4r man br\u00e4nner barn p\u00e5 avgudaaltaren."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Herren Gud s\u00e4ger: Nu h\u00e5nar de andra folken er och s\u00e4ger: &#39;I Israel \u00e4ter man sina egna!&#39;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men det finns inte l\u00e4ngre sk\u00e4l f\u00f6r detta p\u00e5st\u00e5ende."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dessa hedniska folk ska inte h\u00e5nle l\u00e4ngre, f\u00f6r ni ska inte l\u00e4ngre vara ett syndigt folk, s\u00e4ger Herren Gud."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sedan kom dessa ord till mig fr\u00e5n Herren:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, n\u00e4r Israels folk bodde i sitt eget land, orenade de det genom sina onda g\u00e4rningar. Deras tillbedjan var avskyv\u00e4rd att lyssna till."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De orenade landet genom mord och genom avgudadyrkan, och d\u00e4rf\u00f6r t\u00f6mde jag ut min vrede \u00f6ver dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag f\u00f6rvisade dem ocks\u00e5 till m\u00e5nga l\u00e4nder. P\u00e5 det s\u00e4ttet straffade jag dem f\u00f6r de synder de levde i."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men n\u00e4r de blivit utspridda bland folken blev de till skada f\u00f6r mitt heliga namn, d\u00e4rf\u00f6r att folken sa: &#39;De \u00e4r Guds folk, och \u00e4nd\u00e5 m\u00e5ste de l\u00e4mna sitt land!&#39;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag \u00e4r oroad \u00f6ver att mitt rykte blev f\u00f6rst\u00f6rt av mitt folk n\u00e4r det var utspritt \u00f6ver hela v\u00e4rlden."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska du s\u00e4ga till Israels folk: Herren Gud s\u00e4ger: Jag ska leda er tillbaka, inte d\u00e4rf\u00f6r att ni f\u00f6rtj\u00e4nar det, utan d\u00e4rf\u00f6r att jag vill skydda mitt heliga namn, som ni har van\u00e4rat bland folken."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag t\u00e4nker f\u00f6rh\u00e4rliga mitt stora namn, som ni har orenat, och d\u00e5 ska v\u00e4rldens folk f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r Herren. Jag ska f\u00e5 min heder tillbaka genom att befria er fr\u00e5n den landsflykt ni lever i."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag ska leda er tillbaka hem till Israels land."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag ska rena er fr\u00e5n allt orent, och det ska vara slut p\u00e5 er avgudadyrkan."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag kommer att ge er ett nytt sinne, en ny och r\u00e4tt inst\u00e4llning, och en ny ande. Jag ska ta bort era stenhj\u00e4rtan och ge er nya hj\u00e4rtan."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag ska fylla dem med k\u00e4rlek och ge er min Ande, s\u00e5 att ni vill lyda mina lagar och g\u00f6ra det jag befaller."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ni ska bo i Israel, det land som jag gav era f\u00f6rf\u00e4der f\u00f6r l\u00e4nge sedan. Ni ska vara mitt folk och jag ska vara er Gud."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jag ska rena er fr\u00e5n alla era synder. Jag ska se till att sk\u00f6rdarna inte sl\u00e5r fel och att ni inte drabbas av hungersn\u00f6d."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jag ska ge er rika sk\u00f6rdar fr\u00e5n frukttr\u00e4d och \u00e5krar, och aldrig mer ska folken runt omkring kunna h\u00e5na er f\u00f6r att ni lider av hunger."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e5 ska ni komma ih\u00e5g era gamla synder och avsky er sj\u00e4lva f\u00f6r allt ont ni har gjort."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men kom alltid ih\u00e5g det h\u00e4r: Det \u00e4r inte f\u00f6r er egen skull jag g\u00f6r det, utan f\u00f6r min. Mitt folk Israel, det \u00e4r p\u00e5 sin plats att ni sk\u00e4ms f\u00f6r allt ni har gjort."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Herren Gud s\u00e4ger: N\u00e4r jag renar er fr\u00e5n era synder, ska jag leda er hem igen till Israel och bygga upp ruinerna."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Det f\u00f6rst\u00f6rda landet, som legat \u00f6de under de \u00e5r ni levt i landsflykt, ska bli uppodlat igen. Alla som har g\u00e5tt f\u00f6rbi har varit skakade \u00f6ver f\u00f6r\u00f6delsens omfattning."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Men n\u00e4r jag leder er tillbaka, kommer de att s\u00e4ga: &#39;Detta gudsf\u00f6rg\u00e4tna land har blivit som Edens tr\u00e4dg\u00e5rd. St\u00e4derna som l\u00e5g i ruiner \u00e4r uppbyggda, bef\u00e4sta med murar och fullt befolkade!&#39;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "D\u00e5 ska alla folk som finns kvar runt omkring er f\u00f6rst\u00e5 att det \u00e4r jag, Herren, som har byggt upp ruinerna och gett er rika sk\u00f6rdar i \u00f6kenlandet, f\u00f6r jag, Herren, har lovat det, och jag kommer att g\u00f6ra det."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Herren Gud s\u00e4ger: Jag \u00e4r beredd att \u00e4n en g\u00e5ng lyssna till Israels b\u00f6n och ge dem vad de beg\u00e4r. L\u00e5t dem bara be, s\u00e5 ska jag f\u00f6r\u00f6ka dem s\u00e5 att de blir som de hjordar som fyller Jerusalems gator vid offertiden. Ruinst\u00e4derna ska \u00e4n en g\u00e5ng bli befolkade, och alla ska f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r Herren."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Herren Gud s\u00e4ger: Jag \u00e4r beredd att \u00e4n en g\u00e5ng lyssna till Israels b\u00f6n och ge dem vad de beg\u00e4r. L\u00e5t dem bara be, s\u00e5 ska jag f\u00f6r\u00f6ka dem s\u00e5 att de blir som de hjordar som fyller Jerusalems gator vid offertiden. Ruinst\u00e4derna ska \u00e4n en g\u00e5ng bli befolkade, och alla ska f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r Herren."
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De d\u00f6da benens dal -Herrens kraft kom \u00f6ver mig, och av Herrens Ande leddes jag bort till en dal full av gamla torra ben, som l\u00e5g utspridda p\u00e5 marken. Han f\u00f6rde mig runt bland dem"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De d\u00f6da benens dal -Herrens kraft kom \u00f6ver mig, och av Herrens Ande leddes jag bort till en dal full av gamla torra ben, som l\u00e5g utspridda p\u00e5 marken. Han f\u00f6rde mig runt bland dem"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och fr\u00e5gade mig sedan:Du m\u00e4nniska, kan de h\u00e4r benen bli levande igen?Jag svarade: Herre, det \u00e4r bara du sj\u00e4lv som kan svara p\u00e5 det."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 uppmanade han mig att tala till benen och s\u00e4ga: Ni torra ben, lyssna till Guds ord,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "f\u00f6r Herren Gud s\u00e4ger: Jag ska l\u00e5ta er bli levande och b\u00f6rja andas igen!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag ska f\u00e4sta senor vid er, ge er k\u00f6tt och muskler och t\u00e4cka er med hud. Jag ska ge er liv, och ni ska f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r Herren."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag profeterade s\u00e5 som jag blivit ombedd att g\u00f6ra och pl\u00f6tsligt h\u00f6rdes ett rassel \u00f6ver hela dalen. Benen f\u00f6renade sig med varandra s\u00e5 som de en g\u00e5ng varit f\u00f6renade."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Medan jag s\u00e5g p\u00e5 fick de senor och muskler och t\u00e4cktes med hud, men \u00e4nnu hade de inget liv."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 sa han till mig att ropa p\u00e5 vinden och s\u00e4ga: Herren Gud s\u00e4ger: Kom fr\u00e5n de fyra v\u00e4derstrecken, o Ande, och bl\u00e5s p\u00e5 dessa slagna kroppar, s\u00e5 att de f\u00e5r liv igen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag talade till vindarna som han hade befallt mig, och kropparna b\u00f6rjade andas. De levde och reste sig upp p\u00e5 f\u00f6tterna - en v\u00e4ldig arm\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan talade han om f\u00f6r mig vad synen betydde. De h\u00e4r benen, sa han, representerar hela Israels folk. De s\u00e4ger: &#39;Vi \u00e4r bara en h\u00f6g uttorkade ben. Allt hopp \u00e4r ute.&#39;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men tala om f\u00f6r dem vad Herren Gud s\u00e4ger: Mitt folk, jag ska \u00f6ppna era gravar och f\u00e5 er att st\u00e5 upp och v\u00e4nda tillbaka till Israels land."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och d\u00e5, mitt folk, ska ni \u00e4ntligen f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r Herren."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta min Ande komma in i er, och ni ska leva och v\u00e4nda tillbaka hem till ert eget land. D\u00e5 ska ni f\u00f6rst\u00e5 att jag, Herren, har gjort precis det jag en g\u00e5ng lovade."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "P\u00e5 nytt kom ett budskap fr\u00e5n Herren till mig. Det l\u00f6d:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ta en stav och rista in dessa ord i den: &#39;Denna stav tillh\u00f6r Juda och de stammar i Israel som g\u00e5r med honom!&#39; Ta sedan en annan stav och skriv p\u00e5 den: &#39;Efraims stav som tillh\u00f6r Josef och den del av Israel som g\u00e5r med honom.&#39;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "H\u00e5ll dem sedan tillsammans i din hand som en enda stav."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r man fr\u00e5gar dig vad detta betyder ska du svara: Herren s\u00e4ger: Jag kommer att f\u00f6rena alla Israels stammar med Juda och g\u00f6ra dem till en stav i min hand. De ska bli ett!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r man fr\u00e5gar dig vad detta betyder ska du svara: Herren s\u00e4ger: Jag kommer att f\u00f6rena alla Israels stammar med Juda och g\u00f6ra dem till en stav i min hand. De ska bli ett!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r man fr\u00e5gar dig vad detta betyder ska du svara: Herren s\u00e4ger: Jag kommer att f\u00f6rena alla Israels stammar med Juda och g\u00f6ra dem till en stav i min hand. De ska bli ett!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Herren Gud s\u00e4ger: Jag ska samla mitt folk Israel fr\u00e5n de m\u00e5nga l\u00e4nder de g\u00e5tt till och leda hem dem fr\u00e5n hela v\u00e4rlden till deras eget land,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "f\u00f6r att g\u00f6ra ett enda folk av dem. En kung ska regera \u00f6ver dem alla. De ska inte l\u00e4ngre vara uppdelade i tv\u00e5 nationer."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De ska sluta att orena sig med avgudar och all annan synd, f\u00f6r jag ska fr\u00e4lsa dem fr\u00e5n deras orenhet. Sedan ska de verkligen vara mitt folk, och jag ska vara deras Gud."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och David, min tj\u00e4nare Messias, ska vara deras kung, deras ende herde."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De ska f\u00f6lja mina lagar och lyda mina befallningar. De ska bo i landet Israel d\u00e4r deras f\u00f6rf\u00e4der bodde, landet jag gav min tj\u00e4nare Jakob. De och deras barn och barnbarn i alla generationer ska bo h\u00e4r. Och min tj\u00e4nare David, deras Messias, ska vara deras furste i all evighet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och jag ska ing\u00e5 ett fridsf\u00f6rbund med dem, ett evigt f\u00f6rbund. Jag ska v\u00e4lsigna dem och f\u00f6r\u00f6ka dem och placera mitt tempel bland dem f\u00f6r alltid,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "och jag ska ha mitt hem bland dem. Ja, jag kommer att vara deras Gud, och de ska vara mitt folk."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och n\u00e4r mitt tempel f\u00f6rblir hos dem, d\u00e5 ska folken f\u00f6rst\u00e5 att jag, Herren, g\u00e5r med dem och \u00e4r hos dem."
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia \u00f6ver Gog -H\u00e4r \u00e4r \u00e4nnu ett budskap till mig fr\u00e5n Herren:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, v\u00e4nd dig norrut, mot Magogs land, och profetera mot Gog, kungen \u00f6ver Mesek och Tubal. Tala om f\u00f6r honom vad Herren Gud s\u00e4ger: Jag \u00e4r emot dig, Gog."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, v\u00e4nd dig norrut, mot Magogs land, och profetera mot Gog, kungen \u00f6ver Mesek och Tubal. Tala om f\u00f6r honom vad Herren Gud s\u00e4ger: Jag \u00e4r emot dig, Gog."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4tta krokar i dina k\u00e4ftar och dra dig ut med hela din arm\u00e9, dina h\u00e4star, dina fullt bev\u00e4pnade ryttare och dina m\u00e5nga soldater med sk\u00f6ldar och sv\u00e4rd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Perser, etiopier och puteer ska f\u00f6rena sig med dig med alla sina vapen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det ska Gomer ocks\u00e5 g\u00f6ra, tillsammans med alla sina stammar, och Togarmas arm\u00e9er ska komma fr\u00e5n norr, liksom m\u00e5nga andra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Var beredd! H\u00e5ll trupperna i beredskap! Du \u00e4r ledaren, Gog!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e5ngt fram i tiden kommer du att bli kallad till handling. I en avl\u00e4gsen framtid kommer du att sl\u00e5 ner p\u00e5 Israel, som d\u00e5 har fred sedan folket har kommit tillbaka fr\u00e5n m\u00e5nga l\u00e4nder."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du och alla dina allierade, en stor och fruktansv\u00e4rd arm\u00e9, kommer att svepa in \u00f6ver dem som en storm och t\u00e4cka landet som ett moln."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En ond tanke ska sl\u00e5 rot i ditt sinne."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du kommer att s\u00e4ga: &#39;Israel \u00e4r ett oskyddat land med f\u00f6rsvarsl\u00f6sa byar. Jag ska anfalla och f\u00f6rg\u00f6ra detta folk som lever i s\u00e5dan trygghet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag ska g\u00e5 till dessa en g\u00e5ng \u00f6vergivna st\u00e4der som nu \u00e4r fyllda med dem som har v\u00e4nt tillbaka fr\u00e5n alla h\u00e5ll. Jag ska ta ett v\u00e4ldigt krigsbyte och m\u00e5nga slavar, f\u00f6r folket \u00e4r rikt p\u00e5 boskap och har blivit hela v\u00e4rldens centrum!&#39;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men Saba och Dedan och Tarsis m\u00e4ktiga aff\u00e4rsm\u00e4n, med vilka landet har bedrivit aff\u00e4rer, kommer att fr\u00e5ga: &#39;Vem \u00e4r du som l\u00e4gger beslag p\u00e5 allt silver och guld, driver bort boskapen och g\u00f6r dem utfattiga genom att ta allt de \u00e4ger?&#39;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Herren Gud s\u00e4ger till Gog: N\u00e4r mitt folk bor i fred i sitt land, d\u00e5 ska du sj\u00e4lv vakna upp."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du ska komma fr\u00e5n norr med din v\u00e4ldiga arm\u00e9, alla dina ryttare och soldater, och \u00f6vert\u00e4cka landet som ett moln. Under kommande dagar ska jag ska f\u00e5 dig att anfalla mitt land. Min helighet kommer att bli uppenbar inf\u00f6r alla nationer, och genom dig ska alla f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r Gud."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Du ska komma fr\u00e5n norr med din v\u00e4ldiga arm\u00e9, alla dina ryttare och soldater, och \u00f6vert\u00e4cka landet som ett moln. Under kommande dagar ska jag ska f\u00e5 dig att anfalla mitt land. Min helighet kommer att bli uppenbar inf\u00f6r alla nationer, och genom dig ska alla f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r Gud."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Herren Gud s\u00e4ger: Du \u00e4r den som jag talade om f\u00f6r l\u00e4nge sedan genom Israels profeter, n\u00e4r jag f\u00f6rklarade att jag l\u00e4ngre fram i tiden skulle leda n\u00e5gon mot mitt folk."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men n\u00e4r du kommer f\u00f6r att f\u00f6rg\u00f6ra Israel, ska min vrede uppv\u00e4ckas."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Min svartsjuka och blixtrande vrede ska orsaka en jordb\u00e4vning i Israel den dagen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Allt levande ska darra av fruktan f\u00f6r min n\u00e4rvaro, fiskarna i havet, f\u00e5glarna, markens djur och alla m\u00e4nniskor. Bergen ska sl\u00e5s ner, klipporna st\u00f6rta omkull och murarna falla till marken."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag ska samla all slags f\u00f6rskr\u00e4ckelse mot dig Gog, s\u00e4ger Herren Gud. Du ska komma att strida mot dig sj\u00e4lv i en strid p\u00e5 liv och d\u00f6d!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag kommer att strida mot dig med sv\u00e4rd, sjukdom, \u00f6versv\u00e4mning, hagel, eld och svavel."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00e5 ska jag uppenbara min storhet och ge \u00e4ra \u00e5t mitt namn, och alla folken i v\u00e4rlden kommer att h\u00f6ra vad jag har gjort och f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r Gud!"
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens helighet ska bevisas -Du m\u00e4nniska, profetera ocks\u00e5 detta mot Gog. S\u00e4g s\u00e5 h\u00e4r: Jag st\u00e5r emot dig, Gog, du ledare f\u00f6r Mesek och Tubal."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag ska f\u00e5 dig att v\u00e4nda om och leda dig mot Israels berg. Jag ska dra dit dig fr\u00e5n din plats l\u00e5ngt d\u00e4ruppe i norr."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag ska sl\u00e5 vapnen ur h\u00e4nderna p\u00e5 dig och l\u00e4mna dig hj\u00e4lpl\u00f6s."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du och din stora arm\u00e9 kommer att d\u00f6 uppe bland bergen. Jag ska \u00f6verl\u00e4mna dig \u00e5t rovf\u00e5glar och vilda djur."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du kommer att falla p\u00e5 \u00f6ppna f\u00e4ltet och aldrig n\u00e5 ditt m\u00e5l, f\u00f6r jag har talat, s\u00e4ger Herren Gud."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta eld regna \u00f6ver Magog och \u00f6ver alla de kustl\u00e4nder som allierat sig med dig, och de ska f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r Herren."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e5 ska jag g\u00f6ra mitt heliga namn k\u00e4nt bland mitt folk Israel. Det ska inte l\u00e4ngre bli h\u00e5nat och f\u00f6raktat. De andra folken ska ocks\u00e5 f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r Herren, den Helige i Israel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Denna domens dag ska komma. Allt kommer att ske p\u00e5 det s\u00e4tt som jag har sagt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Folket i Israels st\u00e4der ska g\u00e5 ut och plocka upp sk\u00f6ldar, alla \u00f6vergivna vapen, hj\u00e4lmar, b\u00e5gar, pilar, spjut och lansar och anv\u00e4nda dem att elda med. Det ska r\u00e4cka i sju \u00e5r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Under dessa sju \u00e5r kommer de inte att beh\u00f6va n\u00e5got annat till br\u00e4nsle. De kommer inte att beh\u00f6va hugga ved i skog och mark. Ja, de ska anv\u00e4nda allt som blev kvar efter dem som skymfat Israel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra i ordning en stor gravplats f\u00f6r Gog och hans arm\u00e9er i De framt\u00e5gandes dal, \u00f6ster om D\u00f6da havet. Den kommer att blockera dalen s\u00e5 att man inte kan ta sig fram d\u00e4r. D\u00e4r ska Gog och alla hans soldater begravas. Och man ska \u00e4ndra namnet p\u00e5 platsen till Gogs arm\u00e9s dal."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det ska ta sju m\u00e5nader f\u00f6r Israels folk att begrava alla kroppar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Alla i Israel kommer att hj\u00e4lpa till, f\u00f6r det kommer att bli en \u00e4rorik seger f\u00f6r Israel den dagen, n\u00e4r jag bevisar min h\u00e4rlighet, s\u00e4ger Herren."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Man ska utse m\u00e4n att systematiskt s\u00f6ka igenom hela landet s\u00e5 att inga skelett blir kvar och begrava dem s\u00e5 att landet blir fullst\u00e4ndigt renat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4r man hittar kvarlevor ska platsen m\u00e4rkas ut s\u00e5 att d\u00f6dgr\u00e4varna kan ta dem med till Gogs arm\u00e9s dal och begrava dem d\u00e4r. En stad som kallas Hamona finns d\u00e4r. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt ska landet \u00e4ntligen bli rent."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4r man hittar kvarlevor ska platsen m\u00e4rkas ut s\u00e5 att d\u00f6dgr\u00e4varna kan ta dem med till Gogs arm\u00e9s dal och begrava dem d\u00e4r. En stad som kallas Hamona finns d\u00e4r. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt ska landet \u00e4ntligen bli rent."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, kalla p\u00e5 himlens f\u00e5glar och alla djur, och s\u00e4g s\u00e5 h\u00e4r till dem: Kom till en stor offerfest! Kom fr\u00e5n n\u00e4r och fj\u00e4rran till Israels berg!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kom och \u00e4t k\u00f6tt och drick blod! \u00c4t k\u00f6ttet av m\u00e4ktiga m\u00e4n och drick furstars blod. De ska ers\u00e4tta baggar, lamm, getter och feta ungtjurar fr\u00e5n Basan vid min offerfest!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Frossa p\u00e5 k\u00f6tt tills ni blir \u00f6verm\u00e4tta, och drick er druckna p\u00e5 blod."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Festa vid mitt dukade bord p\u00e5 h\u00e4star, ryttare och tappra krigare, s\u00e4ger Herren Gud."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "P\u00e5 detta s\u00e4tt ska jag uppenbara min h\u00e4rlighet bland folken, och alla ska se bestraffningen av Gog och f\u00f6rst\u00e5 att jag st\u00e5r bakom den."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Fr\u00e5n den tiden och fram\u00f6ver ska Israels folk f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r Herren, deras Gud."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Folken ska f\u00f6rst\u00e5 att Israel f\u00f6rdes bort i f\u00e5ngenskap p\u00e5 grund av sin synd. De var otrogna mot sin Gud. D\u00e4rf\u00f6r v\u00e4nde jag bort mitt ansikte fr\u00e5n dem och l\u00e4t deras fiender f\u00f6rg\u00f6ra dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag v\u00e4nde bort mitt ansikte fr\u00e5n dem och straffade dem efter deras orenhet."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men nu, s\u00e4ger Herren Gud, ska jag g\u00f6ra slut p\u00e5 mitt folks f\u00e5ngenskap och visa dem barmh\u00e4rtighet och ge dem deras rikedomar tillbaka, f\u00f6r jag \u00e4r m\u00e5n om mitt rykte."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Deras f\u00f6rr\u00e4deri och skam tillh\u00f6r det f\u00f6rg\u00e5ngna. De kommer att f\u00e5 bo i fred och trygghet i sitt eget land, utan att n\u00e5gon st\u00f6r eller skr\u00e4mmer dem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6ra dem hem fr\u00e5n deras fienders land, och min h\u00e4rlighet ska bli synlig f\u00f6r alla folk n\u00e4r jag g\u00f6r det. Genom dem kommer jag att visa min helighet inf\u00f6r alla folk."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 ska Israel f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r Herren, deras Gud, den som b\u00e5de s\u00e4nde dem i landsflykt och kallade dem tillbaka hem. Jag ska inte l\u00e4mna n\u00e5gon av dem kvar bland de andra folken,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "och jag kommer aldrig att d\u00f6lja mitt ansikte f\u00f6r dem igen. Jag ska gjuta ut min Ande \u00f6ver dem, s\u00e4ger Herren Gud."
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Det nya templet -I b\u00f6rjan av det tjugofemte \u00e5ret efter v\u00e5r landsflykt, p\u00e5 den tionde dagen, fjorton \u00e5r efter Jerusalems fall, kom Herrens hand \u00f6ver mig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I en syn f\u00f6rde han mig till Israels land och satte mig p\u00e5 ett h\u00f6gt berg, p\u00e5 vars h\u00f6gra sida jag s\u00e5g byggnader som liknade en stad."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han f\u00f6rde mig dit, och jag s\u00e5g en man som gl\u00e4nste som koppar. Han stod bredvid tempelporten och h\u00f6ll ett m\u00e5ttband och en m\u00e5ttstock i sin hand."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han sa till mig: Du m\u00e4nniska, ge noga akt p\u00e5 vad du ser och h\u00f6r, och var uppm\u00e4rksam p\u00e5 allt jag visar dig, f\u00f6r du har blivit f\u00f6rd hit f\u00f6r att jag ska kunna visa dig m\u00e5nga saker. Sedan ska du v\u00e4nda tillbaka till Israels folk och ber\u00e4tta allt du har sett."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag s\u00e5g en mur som omsl\u00f6t hela tempelomr\u00e5det. Mannen b\u00f6rjade m\u00e4ta muren med sin m\u00e5ttstock, som var tre meter l\u00e5ng. Muren var tre meter h\u00f6g och tre meter bred."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan gick han till porten i den \u00f6stra muren. Vi gick upp f\u00f6r de sju trappstegen och in i porten, vars yttre mur var tre meter tjock."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Utrymmet f\u00f6r vaktposterna l\u00e4ngre in i porten var tre meter i kvadrat, och v\u00e4ggarna mellan dem var tv\u00e5 och en halv meter tjocka. Det fanns tre vaktrum p\u00e5 varje sida i portens andra \u00e4nda. Framf\u00f6r dessa rum fanns det en l\u00e5g mur som var en halv meter h\u00f6g och lika bred. I portens andra \u00e4nda fanns det en tre meter h\u00f6g d\u00f6rr\u00f6ppning in till en hall p\u00e5 fyra kvadratmeter med en meter h\u00f6ga murpelare. Bakom denna hall, l\u00e4ngst bort i g\u00e5ngen, fanns en vestibul som var sex och en halv meter bred och fem meter l\u00e5ng."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Utrymmet f\u00f6r vaktposterna l\u00e4ngre in i porten var tre meter i kvadrat, och v\u00e4ggarna mellan dem var tv\u00e5 och en halv meter tjocka. Det fanns tre vaktrum p\u00e5 varje sida i portens andra \u00e4nda. Framf\u00f6r dessa rum fanns det en l\u00e5g mur som var en halv meter h\u00f6g och lika bred. I portens andra \u00e4nda fanns det en tre meter h\u00f6g d\u00f6rr\u00f6ppning in till en hall p\u00e5 fyra kvadratmeter med en meter h\u00f6ga murpelare. Bakom denna hall, l\u00e4ngst bort i g\u00e5ngen, fanns en vestibul som var sex och en halv meter bred och fem meter l\u00e5ng."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Utrymmet f\u00f6r vaktposterna l\u00e4ngre in i porten var tre meter i kvadrat, och v\u00e4ggarna mellan dem var tv\u00e5 och en halv meter tjocka. Det fanns tre vaktrum p\u00e5 varje sida i portens andra \u00e4nda. Framf\u00f6r dessa rum fanns det en l\u00e5g mur som var en halv meter h\u00f6g och lika bred. I portens andra \u00e4nda fanns det en tre meter h\u00f6g d\u00f6rr\u00f6ppning in till en hall p\u00e5 fyra kvadratmeter med en meter h\u00f6ga murpelare. Bakom denna hall, l\u00e4ngst bort i g\u00e5ngen, fanns en vestibul som var sex och en halv meter bred och fem meter l\u00e5ng."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Utrymmet f\u00f6r vaktposterna l\u00e4ngre in i porten var tre meter i kvadrat, och v\u00e4ggarna mellan dem var tv\u00e5 och en halv meter tjocka. Det fanns tre vaktrum p\u00e5 varje sida i portens andra \u00e4nda. Framf\u00f6r dessa rum fanns det en l\u00e5g mur som var en halv meter h\u00f6g och lika bred. I portens andra \u00e4nda fanns det en tre meter h\u00f6g d\u00f6rr\u00f6ppning in till en hall p\u00e5 fyra kvadratmeter med en meter h\u00f6ga murpelare. Bakom denna hall, l\u00e4ngst bort i g\u00e5ngen, fanns en vestibul som var sex och en halv meter bred och fem meter l\u00e5ng."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Utrymmet f\u00f6r vaktposterna l\u00e4ngre in i porten var tre meter i kvadrat, och v\u00e4ggarna mellan dem var tv\u00e5 och en halv meter tjocka. Det fanns tre vaktrum p\u00e5 varje sida i portens andra \u00e4nda. Framf\u00f6r dessa rum fanns det en l\u00e5g mur som var en halv meter h\u00f6g och lika bred. I portens andra \u00e4nda fanns det en tre meter h\u00f6g d\u00f6rr\u00f6ppning in till en hall p\u00e5 fyra kvadratmeter med en meter h\u00f6ga murpelare. Bakom denna hall, l\u00e4ngst bort i g\u00e5ngen, fanns en vestibul som var sex och en halv meter bred och fem meter l\u00e5ng."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Utrymmet f\u00f6r vaktposterna l\u00e4ngre in i porten var tre meter i kvadrat, och v\u00e4ggarna mellan dem var tv\u00e5 och en halv meter tjocka. Det fanns tre vaktrum p\u00e5 varje sida i portens andra \u00e4nda. Framf\u00f6r dessa rum fanns det en l\u00e5g mur som var en halv meter h\u00f6g och lika bred. I portens andra \u00e4nda fanns det en tre meter h\u00f6g d\u00f6rr\u00f6ppning in till en hall p\u00e5 fyra kvadratmeter med en meter h\u00f6ga murpelare. Bakom denna hall, l\u00e4ngst bort i g\u00e5ngen, fanns en vestibul som var sex och en halv meter bred och fem meter l\u00e5ng."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan m\u00e4tte han portens hela utv\u00e4ndiga vidd genom att m\u00e4ta hela rummet fr\u00e5n vaktrummets yttre d\u00f6rrar, och det avst\u00e5ndet var tolv och en halv meter."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sedan uppskattade han h\u00f6jden p\u00e5 pelarna p\u00e5 varje sida om porten till omkring trettio meter."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Portens hela l\u00e4ngd var tjugofem meter fr\u00e5n den ena \u00e4nden till den andra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4r fanns f\u00f6nster som smalnade in\u00e5t, utmed b\u00e5da sidorna av g\u00e5ngen och utmed vaktrummens v\u00e4ggar. F\u00f6nster fanns ocks\u00e5 vid utg\u00e5ngen och i entr\u00e9hallarna. Pelarna var dekorerade med utskurna palmtr\u00e4d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vi gick genom porten och ut till yttre f\u00f6rg\u00e5rden. Den var stenlagd och hade trettio rum l\u00e4ngs v\u00e4ggarna."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dessa l\u00e5g l\u00e4gre \u00e4n den inre f\u00f6rg\u00e5rden och str\u00e4ckte sig ut fr\u00e5n muren lika l\u00e5ngt som g\u00e5ngen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan m\u00e4tte han avst\u00e5ndet till muren p\u00e5 andra sidan av denna f\u00f6rg\u00e5rd, som var h\u00f6gre och som kallades templets yttre f\u00f6rg\u00e5rd, och fann att det var femtio meter."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag f\u00f6ljde efter honom n\u00e4r han l\u00e4mnade den \u00f6stra g\u00e5ngen och gick \u00f6ver till den norra porten och m\u00e4tte den."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "H\u00e4r fanns ocks\u00e5 tre vaktrum p\u00e5 varje sida, och alla m\u00e4tningarna gav samma resultat som vid den \u00f6stra porten: g\u00e5ngen var tjugofem meter l\u00e5ng och tolv och en halv meter bred fr\u00e5n sida till sida, r\u00e4knat mellan vaktrummen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4r fanns ocks\u00e5 f\u00f6nster och en entr\u00e9hall med palmtr\u00e4dsdekorationer, precis som p\u00e5 \u00f6stra sidan. D\u00e4r fanns ocks\u00e5 sju trappsteg som ledde upp till entr\u00e9hallens portg\u00e5ng."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vid norra entr\u00e9n kom han, precis som p\u00e5 \u00f6stra sidan, till en mur och en g\u00e5ng genom den till en inre f\u00f6rg\u00e5rd. Avst\u00e5ndet mellan de b\u00e5da g\u00e5ngarna var femtio meter."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rde han mig runt till s\u00f6dra porten, m\u00e4tte de olika sektionerna d\u00e4r och fann att de hade samma m\u00e5tt som de f\u00f6rra."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "H\u00e4r fanns ocks\u00e5 f\u00f6nster i rummen, och \u00e4ven en entr\u00e9hall. Och precis som de andra portg\u00e5ngarna var denna tjugofem meter l\u00e5ng och tolv och en halv meter bred."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En trappa med sju steg ledde upp till entr\u00e9n, och d\u00e4r fanns palmdekorationer p\u00e5 pelare utmed v\u00e4ggarna."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "H\u00e4r fanns ocks\u00e5 en g\u00e5ng som ledde till den inre f\u00f6rg\u00e5rden. Avst\u00e5ndet mellan dessa g\u00e5ngar var femtio meter."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rde han mig till den inre muren genom dess s\u00f6dra port. Han m\u00e4tte den och fann att den hade samma m\u00e5tt som portarna i den yttre muren."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Dess vaktrum, pelare, entr\u00e9 och utg\u00e5ng var identiska med de \u00f6vriga, och detta g\u00e4llde \u00e4ven f\u00f6nstren utmed v\u00e4ggarna och i entr\u00e9n. Och precis som de \u00f6vriga var denna portg\u00e5ng tjugofem meter l\u00e5ng och tolv och en halv meter bred."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dess vaktrum, pelare, entr\u00e9 och utg\u00e5ng var identiska med de \u00f6vriga, och detta g\u00e4llde \u00e4ven f\u00f6nstren utmed v\u00e4ggarna och i entr\u00e9n. Och precis som de \u00f6vriga var denna portg\u00e5ng tjugofem meter l\u00e5ng och tolv och en halv meter bred."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Den enda skillnaden var att det var \u00e5tta trappsteg i st\u00e4llet f\u00f6r sju, som ledde upp till den. Det fanns palmdekorationer p\u00e5 pelarna \u00e4ven h\u00e4r."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00e4refter gick vi ut p\u00e5 f\u00f6rg\u00e5rden till den inre murens \u00f6stra port och m\u00e4tte den. Den hade samma m\u00e5tt som de \u00f6vriga."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Dess vaktrum, pelare och entr\u00e9hall var av samma storlek som de vid de andra portarna, och d\u00e4r fanns f\u00f6nster utmed v\u00e4ggarna och i entr\u00e9hallen. Den var tjugofem meter l\u00e5ng och tolv och en halv meter bred."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Dess entr\u00e9hall l\u00e5g mot den yttre f\u00f6rg\u00e5rden, och det fanns palmdekorationer p\u00e5 pelarna, och \u00e5tta trappsteg ledde upp till entr\u00e9n."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Sedan tog han mig runt till den norra porten i inre muren, och m\u00e5tten d\u00e4r var exakt desamma."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Vaktrummen, pelarna och entr\u00e9hallen vid den porten var likadana som de \u00f6vriga, och portg\u00e5ngen m\u00e4tte tjugofem meter p\u00e5 l\u00e4ngden och tolv och en halv meter p\u00e5 bredden."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Entr\u00e9hallen vette mot yttre f\u00f6rg\u00e5rden och hade palmtr\u00e4dsutsmyckningar p\u00e5 alla v\u00e4ggar runt porten, och \u00e5tta trappsteg ledde upp till entr\u00e9n."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ett rum med en d\u00f6rr\u00f6ppning fanns i var och en av portarna i den inre muren. D\u00e4r tv\u00e4ttade och sk\u00f6ljde man offerk\u00f6ttet innan det bars fram till altaret."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "P\u00e5 b\u00e5da sidorna av entr\u00e9hallen fanns tv\u00e5 bord d\u00e4r offerdjuren till br\u00e4nnoffren, syndoffren och skuldoffren slaktades, innan de bars in i templet."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Utanf\u00f6r entr\u00e9hallen, p\u00e5 b\u00e5da sidorna om den trappa som ledde upp till norra entr\u00e9n, fanns ytterligare tv\u00e5 bord."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Det fanns allts\u00e5 tillsammans \u00e5tta bord, fyra innanf\u00f6r och fyra ute p\u00e5 f\u00f6rg\u00e5rden, d\u00e4r offren styckades och f\u00f6rbereddes."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Det fanns ocks\u00e5 fyra stenbord, d\u00e4r slaktknivar och andra tillbeh\u00f6r l\u00e5g. Bordsytan var sjuttiofem centimeter i fyrkant, och borden var en halv meter h\u00f6ga."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Sju och en halv centimeter l\u00e5nga krokar var fastsatta utmed entr\u00e9hallens v\u00e4ggar och runt bordens kanter."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "P\u00e5 den inre f\u00f6rg\u00e5rden fanns tv\u00e5 rum, ett vid norra ing\u00e5ngen, med framsidan mot s\u00f6der, och ett vid den s\u00f6dra ing\u00e5ngen, med framsidan mot norr."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Och han sa till mig: Rummet bredvid den norra inre porten \u00e4r till f\u00f6r de pr\u00e4ster som f\u00f6rr\u00e4ttar tj\u00e4nsten inne i templet."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Rummet bredvid den inre s\u00f6dra porten \u00e4r till f\u00f6r de pr\u00e4ster som \u00e4r ansvariga f\u00f6r altaret, Sadoks \u00e4ttlingar, som \u00e4r de enda leviter som f\u00e5r komma n\u00e4ra Herren och tj\u00e4na honom."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Sedan m\u00e4tte han den inre f\u00f6rg\u00e5rden och fann att den var femtio meter i kvadrat. Det fanns ocks\u00e5 ett altare p\u00e5 f\u00f6rg\u00e5rden, och det stod framf\u00f6r templet."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Sedan tog han mig med till templets entr\u00e9hall. Tio trappsteg ledde upp till den fr\u00e5n inre f\u00f6rg\u00e5rden. Dess v\u00e4ggar str\u00e4ckte sig upp p\u00e5 varje sida och formade tv\u00e5 pelare, som var en och en halv meter tjocka. Ing\u00e5ngen var sju meter bred, med en och en halv meter tjocka murar. Entr\u00e9hallen var allts\u00e5 tio meter bred och sex meter l\u00e5ng."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Sedan tog han mig med till templets entr\u00e9hall. Tio trappsteg ledde upp till den fr\u00e5n inre f\u00f6rg\u00e5rden. Dess v\u00e4ggar str\u00e4ckte sig upp p\u00e5 varje sida och formade tv\u00e5 pelare, som var en och en halv meter tjocka. Ing\u00e5ngen var sju meter bred, med en och en halv meter tjocka murar. Entr\u00e9hallen var allts\u00e5 tio meter bred och sex meter l\u00e5ng."
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Det allra heligaste -D\u00e4refter tog han med mig till sj\u00e4lva tempelsalen och m\u00e4tte de pelare som utgjorde dess ing\u00e5ng. De var tv\u00e5 och en halv meter i fyrkant."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Entr\u00e9hallen var tre meter l\u00e5ng och fem meter bred. Sj\u00e4lva salen var tjugo g\u00e5nger tio meter."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4refter gick han in i det innersta rummet och m\u00e4tte pelarna vid ing\u00e5ngen och fann att de var en meter tjocka. Ing\u00e5ngen var tre meter bred, med en tre och en halv meter djup hall bakom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det inre rummet var tio kvadratmeter. Detta \u00e4r det allra heligaste, sa han."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan m\u00e4tte han tempelmuren och fann den vara tre meter tjock med en rad rum p\u00e5 utsidan. Varje rum var tv\u00e5 meter brett."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dessa rum l\u00e5g i tre v\u00e5ningar, med trettio rum i varje v\u00e5ning. Hela konstruktionen h\u00f6lls uppe av b\u00e4rbj\u00e4lkar och inte av tempelmuren."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Varje v\u00e5ning var bredare \u00e4n den som l\u00e5g under, p\u00e5 grund av att tempelv\u00e4ggen smalnade allteftersom den blev h\u00f6gre. En trappa vid sidan av templet ledde upp fr\u00e5n den ena v\u00e5ningen till den andra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag lade m\u00e4rke till att templet var byggt p\u00e5 en terrass och att den nedersta raden av rum str\u00e4ckte sig tre meter ut p\u00e5 terrassen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den yttre v\u00e4ggen till rummen var tv\u00e5 och en halv meter tjock och l\u00e4mnade ett fritt utrymme p\u00e5 tv\u00e5 och en halv meter vid terrassens kant, likadant p\u00e5 b\u00e5da sidorna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tio meter fr\u00e5n terrassen fanns p\u00e5 b\u00e5da sidor av templet \u00e4nnu en rad rum nere p\u00e5 den inre f\u00f6rg\u00e5rden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tv\u00e5 d\u00f6rrar ledde ut d\u00e4rifr\u00e5n till terrassen, som var tv\u00e5 och en halv meter bred. En d\u00f6rr vette mot norr och en mot s\u00f6der."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En stor byggnad p\u00e5 v\u00e4stra sidan var trettiofem meter bred och fyrtiofem meter l\u00e5ng. Dess v\u00e4ggar var tv\u00e5 och en halv meter tjocka."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan m\u00e4tte han templet och platsen n\u00e4rmast. Omr\u00e5det var femtio meter i fyrkant."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den inre f\u00f6rg\u00e5rden p\u00e5 templets \u00f6stra sida var ocks\u00e5 femtio meter bred,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "liksom byggnaden p\u00e5 templets v\u00e4stra sida, med de b\u00e5da murarna inr\u00e4knade.Tempelsalen, det allraheligaste och entr\u00e9hallen var kl\u00e4dda med paneler, och alla hade f\u00f6nsternischer. Templets inre v\u00e4ggar hade tr\u00e4paneler b\u00e5de \u00f6ver och under f\u00f6nstren."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "liksom byggnaden p\u00e5 templets v\u00e4stra sida, med de b\u00e5da murarna inr\u00e4knade.Tempelsalen, det allraheligaste och entr\u00e9hallen var kl\u00e4dda med paneler, och alla hade f\u00f6nsternischer. Templets inre v\u00e4ggar hade tr\u00e4paneler b\u00e5de \u00f6ver och under f\u00f6nstren."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Utrymmet \u00f6ver d\u00f6rren som ledde in till det allra heligaste var ocks\u00e5 kl\u00e4tt med panel. V\u00e4ggarna var i sin helhet dekorerade med keruber, alla med tv\u00e5 ansikten. Mellan keruberna fanns palmer."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Utrymmet \u00f6ver d\u00f6rren som ledde in till det allra heligaste var ocks\u00e5 kl\u00e4tt med panel. V\u00e4ggarna var i sin helhet dekorerade med keruber, alla med tv\u00e5 ansikten. Mellan keruberna fanns palmer."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ett av kerubernas tv\u00e5 ansikten var en m\u00e4nniskas. Det var v\u00e4nt mot en palm p\u00e5 ena sidan om keruben. Det andra ansiktet, ett lejonansikte, var riktat \u00e5t motsatt h\u00e5ll, ocks\u00e5 mot en palm. S\u00e5 s\u00e5g det ut utmed hela templets innerv\u00e4gg."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ett av kerubernas tv\u00e5 ansikten var en m\u00e4nniskas. Det var v\u00e4nt mot en palm p\u00e5 ena sidan om keruben. Det andra ansiktet, ett lejonansikte, var riktat \u00e5t motsatt h\u00e5ll, ocks\u00e5 mot en palm. S\u00e5 s\u00e5g det ut utmed hela templets innerv\u00e4gg."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00f6rrposterna till tempelsalen var fyrkantiga, och framf\u00f6r det allra heligaste fanns n\u00e5got som s\u00e5g ut som ett tr\u00e4altare."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Detta altare var en meter i fyrkant och en och en halv meter h\u00f6gt. Dess h\u00f6rn, sockel och sidor var helt och h\u00e5llet av tr\u00e4. Det h\u00e4r \u00e4r Herrens bord, sa han till mig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "B\u00e5de tempelsalen och det allra heligaste hade dubbla sv\u00e4ngd\u00f6rrar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "B\u00e5de tempelsalen och det allra heligaste hade dubbla sv\u00e4ngd\u00f6rrar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00f6rrarna till tempelsalen var f\u00f6rsedda med dekorationer av keruber och palmtr\u00e4d som p\u00e5 v\u00e4ggarna. \u00d6ver entr\u00e9hallen fanns en baldakin av tr\u00e4."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "F\u00f6nsternischer och utskurna palmtr\u00e4d fanns p\u00e5 b\u00e5da sidor av entr\u00e9hallen, i g\u00e5ngen utmed templet och p\u00e5 baldakinen \u00f6ver entr\u00e9n."
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00e4sternas rum -Sedan ledde han mig ut ur templet och tillbaka, \u00f6ver den inre f\u00f6rg\u00e5rden, till rummen i norra delen och till en annan byggnad."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Denna var femtio meter l\u00e5ng och tjugofem meter bred."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Raden av rum bakom denna byggnad vette mot f\u00f6rg\u00e5rdens inre v\u00e4gg. Rummen l\u00e5g i tre v\u00e5ningar och vette mot yttre f\u00f6rg\u00e5rden p\u00e5 ena sidan och hade ett tio meter brett omr\u00e5de av inre f\u00f6rg\u00e5rden p\u00e5 andra sidan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En fem meter bred g\u00e5ng fanns mellan byggnaden och avsatserna med rum, och ing\u00e5ngarna l\u00e5g allesammans mot norr."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De b\u00e5da \u00f6vre v\u00e5ningarna var inte s\u00e5 breda som den undre, d\u00e4rf\u00f6r att de \u00f6vre hade bredare g\u00e5ng utanf\u00f6r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Eftersom byggnaden inte hade n\u00e5gra b\u00e4rbj\u00e4lkar, som vid yttre f\u00f6rg\u00e5rden, var de \u00f6vre v\u00e5ningarnas rum mindre \u00e4n den undre v\u00e5ningens."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den norra raden, som l\u00e5g n\u00e4rmast den yttre f\u00f6rg\u00e5rden, var tjugofem meter l\u00e5ng, bara h\u00e4lften s\u00e5 l\u00e5ng som den femtio meter l\u00e5nga inre flygel som vette mot tempelg\u00e5rden.Men en mur str\u00e4ckte sig fr\u00e5n den kortare flygeln parallellt med den l\u00e4ngre flygeln."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den norra raden, som l\u00e5g n\u00e4rmast den yttre f\u00f6rg\u00e5rden, var tjugofem meter l\u00e5ng, bara h\u00e4lften s\u00e5 l\u00e5ng som den femtio meter l\u00e5nga inre flygel som vette mot tempelg\u00e5rden.Men en mur str\u00e4ckte sig fr\u00e5n den kortare flygeln parallellt med den l\u00e4ngre flygeln."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fr\u00e5n \u00f6ster fanns det en ing\u00e5ng till dessa rum fr\u00e5n den yttre f\u00f6rg\u00e5rden. P\u00e5 motsatta sidan av templet, p\u00e5 s\u00f6dra sidan av inre f\u00f6rg\u00e5rden, mellan templet och yttre f\u00f6rg\u00e5rden, fanns en liknande byggnad best\u00e5ende av tv\u00e5 l\u00e4ngor byggda p\u00e5 samma s\u00e4tt som de andra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fr\u00e5n \u00f6ster fanns det en ing\u00e5ng till dessa rum fr\u00e5n den yttre f\u00f6rg\u00e5rden. P\u00e5 motsatta sidan av templet, p\u00e5 s\u00f6dra sidan av inre f\u00f6rg\u00e5rden, mellan templet och yttre f\u00f6rg\u00e5rden, fanns en liknande byggnad best\u00e5ende av tv\u00e5 l\u00e4ngor byggda p\u00e5 samma s\u00e4tt som de andra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det fanns en g\u00e5ng mellan byggnadens tv\u00e5 flyglar, en likadan som vid motsvarande byggnad p\u00e5 andra sidan f\u00f6rg\u00e5rden. Den hade samma l\u00e4ngd och bredd och samma antal utg\u00e5ngar och d\u00f6rrar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det fanns en d\u00f6rr fr\u00e5n den yttre f\u00f6rg\u00e5rden i \u00f6ster."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan sa han till mig: Dessa norra och s\u00f6dra l\u00e4ngor av rum invid tempelplatsen \u00e4r heliga. D\u00e4r ska de pr\u00e4ster som b\u00e4r fram offer till Herren f\u00f6rvara och \u00e4ta de h\u00f6gheliga offren, spisoffer, syndoffer och skuldoffer, f\u00f6r dessa rum \u00e4r heliga."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r pr\u00e4sterna l\u00e4mnar tempelsalen m\u00e5ste de byta kl\u00e4der innan de g\u00e5r ut p\u00e5 den yttre f\u00f6rg\u00e5rden. De speciella mantlar som de haft p\u00e5 sig n\u00e4r de gjort tj\u00e4nst inf\u00f6r Herren m\u00e5ste de ta av sig, f\u00f6r dessa mantlar \u00e4r heliga. De m\u00e5ste byta till andra kl\u00e4der innan de g\u00e5r in i de delar av byggnaden som \u00e4r \u00f6ppna f\u00f6r folket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r han hade avslutat denna m\u00e4tning tog han mig med ut genom den \u00f6stra porten f\u00f6r att m\u00e4ta hela tempelomr\u00e5det."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det var en kvadrat med 250 meters sida och med en mur runt omkring som skilde omr\u00e5det fr\u00e5n de allm\u00e4nna platserna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det var en kvadrat med 250 meters sida och med en mur runt omkring som skilde omr\u00e5det fr\u00e5n de allm\u00e4nna platserna."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Det var en kvadrat med 250 meters sida och med en mur runt omkring som skilde omr\u00e5det fr\u00e5n de allm\u00e4nna platserna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det var en kvadrat med 250 meters sida och med en mur runt omkring som skilde omr\u00e5det fr\u00e5n de allm\u00e4nna platserna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Det var en kvadrat med 250 meters sida och med en mur runt omkring som skilde omr\u00e5det fr\u00e5n de allm\u00e4nna platserna."
                }
            }
        },
        "43": {
            "chapter_nr": "43",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Regler f\u00f6r offer i templet -Sedan ledde han mig \u00e4n en g\u00e5ng till den port i den yttre muren som leder mot \u00f6ster. Pl\u00f6tsligt fick jag se Israels Guds h\u00e4rlighet uppenbara sig fr\u00e5n \u00f6ster. Hans r\u00f6st var som ljudet av brusande vatten, och hela landskapet lystes upp av hans h\u00e4rlighet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Regler f\u00f6r offer i templet -Sedan ledde han mig \u00e4n en g\u00e5ng till den port i den yttre muren som leder mot \u00f6ster. Pl\u00f6tsligt fick jag se Israels Guds h\u00e4rlighet uppenbara sig fr\u00e5n \u00f6ster. Hans r\u00f6st var som ljudet av brusande vatten, och hela landskapet lystes upp av hans h\u00e4rlighet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det var precis s\u00e5 som jag hade sett det i mina andra syner, f\u00f6rst vid kanalen Kebar och senare i Jerusalem, n\u00e4r han kom f\u00f6r att utpl\u00e5na staden. Jag f\u00f6ll ner inf\u00f6r honom med ansiktet mot jorden,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och Herrens h\u00e4rlighet kom in i templet genom den \u00f6stra porten."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4refter reste anden mig upp och f\u00f6rde mig in p\u00e5 den inre f\u00f6rg\u00e5rden, och Herrens h\u00e4rlighet fyllde templet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och jag h\u00f6rde Herren tala till mig inifr\u00e5n templet. Mannen som hade utf\u00f6rt m\u00e4tningarna stod fortfarande bredvid mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Herren sa till mig:Du m\u00e4nniska, det h\u00e4r \u00e4r den plats d\u00e4r jag har min tron och mitt fotst\u00f6d, och h\u00e4r ska jag stanna och bo bland Israels folk i all evighet. Israels folk och kungar ska inte l\u00e4ngre orena mitt heliga namn genom syndig tillbedjan av andra gudar eller avgudabilder som deras kungar tillverkat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De byggde sina avgudatempel bredvid mitt med bara en v\u00e4gg emellan, och d\u00e4r tillbad de sina avgudar. D\u00e4rf\u00f6r att de orenade mitt heliga namn p\u00e5 detta s\u00e4tt gjorde jag slut p\u00e5 dem i min vrede."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00e5t dem nu avl\u00e4gsna de avgudar och avgudabilder som deras kungar l\u00e5tit tillverka, s\u00e5 ska jag f\u00f6r alltid bo bland dem!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, beskriv f\u00f6r Israels folk det tempel som jag har visat dig. Tala om f\u00f6r dem hur det s\u00e5g ut, s\u00e5 att de sk\u00e4ms \u00f6ver alla sina synder."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Om de verkligen sk\u00e4ms \u00f6ver vad de har gjort, ska du f\u00f6rklara detaljerna f\u00f6r dem. Ber\u00e4tta om d\u00f6rrar och portar och allt annat. Skriv ner alla f\u00f6rordningar och regler som de m\u00e5ste h\u00e5lla."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sj\u00e4lva grunden f\u00f6r templet kallas helighet! Hela den bergstopp som templet \u00e4r byggt p\u00e5 \u00e4r helig. Ja, det \u00e4r den fr\u00e4msta lagen betr\u00e4ffande templet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och detta \u00e4r m\u00e5tten p\u00e5 altaret: Sockeln \u00e4r femtio centimeter h\u00f6g med en tjugofem centimeter h\u00f6g kant, och den g\u00e5r femtio centimeter utanf\u00f6r altaret p\u00e5 alla sidor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6rsta avsatsen \u00e4r en stenplattform, en meter h\u00f6g. Denna plattform \u00e4r femtio centimeter smalare \u00e4n sockeln p\u00e5 alla sidor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00d6ver den h\u00f6jer sig en annan, smalare plattform, femtio centimeter kortare p\u00e5 alla sidor och tv\u00e5 meter h\u00f6g. \u00d6ver den finns en \u00e4nnu smalare plattform, som \u00e4r tv\u00e5 meter h\u00f6g, och det \u00e4r altarets \u00f6versta del med fyra horn som sticker upp femtio centimeter fr\u00e5n varje h\u00f6rn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Altarets \u00f6versta plattform \u00e4r sex meter i kvadrat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Plattformen under den \u00e4r sju meter i kvadrat, med en kantlist som \u00e4r tjugofem centimeter. Avsatsen runt om altaret \u00e4r femtio centimeter bred p\u00e5 alla sidor. P\u00e5 \u00f6stra sidan finns trappsteg upp till altaret."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och han sa till mig:Du m\u00e4nniska, Herren Gud s\u00e4ger: Det h\u00e4r \u00e4r m\u00e5tten f\u00f6r det altare som ska byggas en g\u00e5ng i framtiden f\u00f6r br\u00e4nnoffer och best\u00e4nkning med blod."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vid den tiden ska man ge Sadoks familj av Levi stam, som \u00e4r mina tj\u00e4nare, en tjur till syndoffer."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Man ska ta n\u00e5got av dess blod och stryka p\u00e5 altarets fyra horn liksom p\u00e5 den \u00f6versta plattformens fyra h\u00f6rn och kanten runt den. Detta ska rena och bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r altaret."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan ska man ta sj\u00e4lva tjuren till syndoffer och br\u00e4nna den p\u00e5 den plats utanf\u00f6r tempelomr\u00e5det som utsetts f\u00f6r just detta."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Den andra dagen ska man offra en felfri bock som syndoffer. Altaret ska renas p\u00e5 samma s\u00e4tt som n\u00e4r tjuren offrades."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r reningsceremonin \u00e4r avslutad, ska ytterligare en felfri tjur och en felfri bagge offras."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "F\u00f6r fram dem inf\u00f6r Herren och l\u00e5t pr\u00e4sterna str\u00f6 salt p\u00e5 dem och offra dem som br\u00e4nnoffer."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Varje dag under sju dagar ska en bock, en tjur och en bagge offras. Inget av dessa djur f\u00e5r ha n\u00e5gon defekt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "G\u00f6r s\u00e5 varje dag i sju dagar f\u00f6r att rena altaret och p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt helga det."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Den \u00e5ttonde dagen och varje dag d\u00e4refter ska pr\u00e4sterna offra folkets br\u00e4nnoffer och tackoffer, och jag ska ta emot dem av er, s\u00e4ger Herren Gud."
                }
            }
        },
        "44": {
            "chapter_nr": "44",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rh\u00e5llningsorder f\u00f6r pr\u00e4sterna -Sedan f\u00f6rde Herren mig tillbaka till den yttre murens \u00f6stra port, men den var st\u00e4ngd."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han sa till mig:Den h\u00e4r porten ska f\u00f6rbli st\u00e4ngd. Den kommer aldrig att \u00f6ppnas. Ingen m\u00e4nniska ska g\u00e5 genom den, f\u00f6r Herren, Israels Gud, kom in genom den, och d\u00e4rf\u00f6r ska den f\u00f6rbli st\u00e4ngd."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bara fursten, d\u00e4rf\u00f6r att han \u00e4r en furste, kan f\u00e5 sitta inne i porthuset och delta i en festm\u00e5ltid inf\u00f6r Herren. Men han f\u00e5r bara g\u00e5 och komma genom portens entr\u00e9hall."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e4refter ledde han mig genom den norra porten till templets framsida. D\u00e4rifr\u00e5n s\u00e5g jag hur Herrens h\u00e4rlighet fyllde templet. D\u00e5 kastade jag mig ner med ansiktet mot marken."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herren sa till mig:Du m\u00e4nniska, l\u00e4gg noga m\u00e4rke till allt! Anv\u00e4nd b\u00e5de \u00f6gon och \u00f6ron! H\u00f6r noga p\u00e5 n\u00e4r jag redog\u00f6r f\u00f6r de lagar och f\u00f6rordningar som g\u00e4ller f\u00f6r Herrens tempel. L\u00e4gg noga m\u00e4rke till vem som har tilltr\u00e4de till templet och vem som \u00e4r utest\u00e4ngd fr\u00e5n det."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tala ocks\u00e5 om f\u00f6r upprorsmakarna, Israels folk, vad Herren Gud s\u00e4ger: Israel, du har syndat sv\u00e5rt"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "d\u00e5 du l\u00e5tit dessa oomskurna, som inte har n\u00e5got hj\u00e4rta f\u00f6r mig, f\u00e5 komma in i min helgedom under det att du offrade k\u00f6tt, fett och blod till mig. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt har du genom att bryta mitt f\u00f6rbund lagt ett nytt brott till alla dina andra synder."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du har inte h\u00e5llit de lagar jag gav dig betr\u00e4ffande de heliga tingen, f\u00f6r du har lejt fr\u00e4mlingar till att ta hand om min helgedom i st\u00e4llet f\u00f6r att utf\u00f6ra din tj\u00e4nst."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Herren Gud s\u00e4ger: Ingen fr\u00e4mling bland er ska f\u00e5 g\u00e5 in i min helgedom, om han inte har l\u00e5tit omsk\u00e4ra sig och l\u00e4rt sig \u00e4lska b\u00e5de Herren och medm\u00e4nniskor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De m\u00e4n av Levi stam som \u00f6vergav mig n\u00e4r Israel v\u00e4nde sig bort fr\u00e5n Gud f\u00f6r att tillbe avgudar m\u00e5ste straffas f\u00f6r sin otrohet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De kan f\u00e5 bli tempelvakter och d\u00f6rrvaktare. De kan f\u00e5 slakta offerdjuren och vara d\u00e4r f\u00f6r att hj\u00e4lpa folket,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "men d\u00e4rf\u00f6r att de uppmuntrade folket att tillbe andra gudar och fick Israel att synda s\u00e5 sv\u00e5rt, har jag lyft min hand och best\u00e4mt att de ska straffas, s\u00e4ger Herren Gud."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De ska inte f\u00e5 komma i min n\u00e4rhet f\u00f6r att tj\u00e4na mig som pr\u00e4ster. De f\u00e5r inte r\u00f6ra n\u00e5gra av mina heliga ting, f\u00f6r de m\u00e5ste b\u00e4ra skammen f\u00f6r alla de synder de har beg\u00e5tt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De ska f\u00e5 vara vaktm\u00e4stare i templet, sk\u00f6ta underh\u00e5llet d\u00e4r och hj\u00e4lpa folket i st\u00f6rsta allm\u00e4nhet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men Sadoks barn av Levi stam fortsatte som mina pr\u00e4ster i templet n\u00e4r Israel \u00f6vergav mig f\u00f6r att tillbe avgudar. De ska vara mina tj\u00e4nare. De ska st\u00e5 inf\u00f6r mig och offra fettet och blodet fr\u00e5n offren, s\u00e4ger Herren Gud."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bara de f\u00e5r g\u00e5 in i min helgedom och komma till mitt bord f\u00f6r att tj\u00e4na inf\u00f6r mig. De ska utr\u00e4tta vad de f\u00e5r i uppdrag av mig att g\u00f6ra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De ska b\u00e4ra linnekl\u00e4der n\u00e4r de g\u00e5r in genom porten till den inre f\u00f6rg\u00e5rden. De f\u00e5r inte ha n\u00e5got av ull p\u00e5 sig n\u00e4r de g\u00f6r tj\u00e4nst p\u00e5 inre f\u00f6rg\u00e5rden eller i templet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De m\u00e5ste ha linneturbaner och linnebyxor. De f\u00e5r inte b\u00e4ra n\u00e5got som kan f\u00e5 dem att svettas."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r de g\u00e5r tillbaka till den yttre f\u00f6rg\u00e5rden m\u00e5ste de ta av sig tj\u00e4nstekl\u00e4derna och l\u00e4mna dem i de heliga rummen och byta till andra kl\u00e4der, f\u00f6r om de kommer i ber\u00f6ring med n\u00e5gon av folket n\u00e4r de har dessa kl\u00e4der p\u00e5 sig blir denne helgad genom detta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De f\u00e5r inte l\u00e5ta sitt h\u00e5r v\u00e4xa f\u00f6r l\u00e5ngt, men inte heller raka av det fullst\u00e4ndigt. H\u00e5ret ska vara v\u00e4lv\u00e5rdat."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ingen pr\u00e4st f\u00e5r dricka vin innan han ska g\u00e5 in p\u00e5 den inre f\u00f6rg\u00e5rden."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En pr\u00e4st f\u00e5r bara gifta sig med en judisk flicka eller \u00e4nkan efter en pr\u00e4st. Han f\u00e5r inte gifta sig med en annan \u00e4nka eller med en fr\u00e5nskild kvinna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna ska l\u00e4ra mitt folk skillnaden mellan det som \u00e4r heligt och det som \u00e4r oheligt, mellan vad som \u00e4r r\u00e4tt och vad som \u00e4r fel."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De ska tj\u00e4na som domare och l\u00f6sa tvister bland mitt folk. Deras beslut m\u00e5ste vara grundade p\u00e5 mina lagar, och sj\u00e4lva m\u00e5ste de f\u00f6lja mina lagar och f\u00f6reskrifter vid alla de heliga h\u00f6gtiderna och se till att sabbaten h\u00e5lls helig."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En pr\u00e4st f\u00e5r inte orena sig genom att komma i n\u00e4rheten av en d\u00f6d, om det inte \u00e4r hans far, mor, barn, bror eller ogifta syster."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men efter\u00e5t m\u00e5ste han v\u00e4nta i sju dagar, innan han \u00e4r ren och kan fullg\u00f6ra sina plikter i templet."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "F\u00f6rsta dagen han \u00e4r tillbaka i tj\u00e4nst och g\u00e5r in p\u00e5 den inre f\u00f6rg\u00e5rden, ska han b\u00e4ra fram ett syndoffer f\u00f6r sig, s\u00e4ger Herren Gud."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En pr\u00e4st ska inte \u00e4ga mark. Jag, Herren, \u00e4r pr\u00e4sternas arv."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Deras mat ska best\u00e5 av de g\u00e5vor och offer som folket b\u00e4r fram i templet: spisoffer, syndoffer och skuldoffer. Det som ges till Herren tillfaller pr\u00e4sterna."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Det b\u00e4sta av den f\u00f6rsta frukten och alla g\u00e5vor till Herren ska tillfalla pr\u00e4sterna. Det f\u00f6rsta av varje spannm\u00e5lssk\u00f6rd ska sk\u00e4nkas till pr\u00e4sterna, s\u00e5 att Herren kan v\u00e4lsigna era hem."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Pr\u00e4ster f\u00e5r aldrig \u00e4ta k\u00f6tt av en f\u00e5gel eller av ett djur som d\u00f6tt en naturlig d\u00f6d eller d\u00f6dats av rovdjur."
                }
            }
        },
        "45": {
            "chapter_nr": "45",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens del av landet -N\u00e4r ni delar landet mellan Israels stammar ska ni f\u00f6rst ge en del av det till Herren som hans heliga del. Det omr\u00e5det ska vara tolv och en halv kilometer l\u00e5ngt och fem kilometer brett."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En del av detta land, tv\u00e5hundrafemtio meter i kvadrat, ska anv\u00e4ndas till templet. Ytterligare ett omr\u00e5de, tjugofem meter brett runt om, ska l\u00e4mnas tomt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Templet ska byggas inom det omr\u00e5de som \u00e4r tolv och en halv kilometer l\u00e5ngt och fem kilometer brett."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hela detta omr\u00e5de ska vara heligt och d\u00e4r ska de pr\u00e4ster bo som tj\u00e4nar i helgedomen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Omr\u00e5det n\u00e4rmast detta, som ocks\u00e5 \u00e4r tolv och en halv kilometer l\u00e5ngt och fem kilometer brett, ska bebos av de leviter som arbetar i templet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bredvid dessa heliga omr\u00e5den ska det finnas ytterligare ett omr\u00e5de, tolv och en halv kilometer l\u00e5ngt och tv\u00e5 och en halv kilometer brett. Det ska anv\u00e4ndas till en stad som ska vara \u00f6ppen f\u00f6r alla i Israel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tv\u00e5 s\u00e4rskilda landomr\u00e5den ska avskiljas f\u00f6r fursten, ett p\u00e5 var sida av de heliga landomr\u00e5dena och staden. De ska ha samma l\u00e4ngd, och deras \u00f6stra och v\u00e4stra gr\u00e4nser ska vara desamma som stammarnas olika gr\u00e4nser."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Detta ska vara furstens lott. Mina furstar ska inte l\u00e4ngre f\u00f6rtrycka mitt folk utan dela upp hela det \u00e5terst\u00e5ende landet till folket, s\u00e5 att varje stam f\u00e5r sin s\u00e4rskilda del att bo i."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Herren Gud s\u00e4ger n\u00e4mligen till dem som h\u00e4rskar: Sluta att f\u00f6rtrycka och bedra mitt folk. Och driv inte bort dem fr\u00e5n deras hem. Var \u00e4rliga och r\u00e4ttvisa!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ni ska anv\u00e4nda riktiga v\u00e5gar och riktiga m\u00e5tt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En homer ska vara standardm\u00e5ttet f\u00f6r b\u00e5de torra och v\u00e5ta varor. Ett mindre m\u00e5tt \u00e4r efan, som \u00e4r en tiondel av en homer. Den ska anv\u00e4ndas n\u00e4r man m\u00e4ter upp torra varor, och bat-m\u00e5ttet, som ocks\u00e5 \u00e4r en tiondel av en homer, ska anv\u00e4ndas n\u00e4r man m\u00e4ter upp v\u00e4tskor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vikt ska best\u00e4mmas i siklar. (En sikel \u00e4r ungef\u00e4r femton gram). Den ska best\u00e5 av tjugo gera, varken mer eller mindre. Fem siklar ska v\u00e4rderas som fem siklar, och det exakt, och tio siklar som tio siklar! Sextio siklar \u00e4r lika med en mina."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Detta \u00e4r den skatt som fursten ska ha: En sextiondel av det vete och korn som du sk\u00f6rdar"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och en hundradel av olivoljan."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Av tv\u00e5hundra f\u00e5r i din hjord ska du ge honom ett. Det ska vara till spisoffer, br\u00e4nnoffer eller tackoffer s\u00e5 att dina synder blir f\u00f6rl\u00e5tna, s\u00e4ger Herren Gud."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Alla i Israel ska b\u00e4ra fram sina offer till fursten i Israel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fursten ska f\u00f6rse folket med offer f\u00f6r de allm\u00e4nna offren - syndoffren, br\u00e4nnoffren, spisoffren, drickoffren och tackoffren - till att f\u00f6rsona Israels folk med Gud. S\u00e5 ska ske vid h\u00f6gtiderna, nym\u00e5nadsceremonierna, sabbaterna och vid alla andra liknande tillf\u00e4llen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Herren Gud s\u00e4ger: P\u00e5 varje ny\u00e5rsdag ska ni offra en felfri ung tjur f\u00f6r att rena templet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska ta en del av blodet fr\u00e5n detta syndoffer och stryka det p\u00e5 templets d\u00f6rrposter, p\u00e5 de fyra h\u00f6rnen p\u00e5 altarets sockel och p\u00e5 murarna vid ing\u00e5ngen till inre f\u00f6rg\u00e5rden."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "G\u00f6r samma sak p\u00e5 den sjunde dagen den m\u00e5naden f\u00f6r den som m\u00f6jligen har syndat av misstag eller okunnighet. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt blir templet renat."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Den fjortonde i samma m\u00e5nad ska ni fira p\u00e5sk. Det ska vara en sju dagar l\u00e5ng h\u00f6gtid. Under de dagarna f\u00e5r ni bara \u00e4ta br\u00f6d bakat utan j\u00e4st."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "P\u00e5 p\u00e5skdagen ska fursten ge en tjur till syndoffer f\u00f6r sig sj\u00e4lv och Israels folk."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "P\u00e5 var och en av de sju dagarna i h\u00f6gtiden ska han g\u00f6ra i ordning ett br\u00e4nnoffer till Herren. Detta dagliga offer ska best\u00e5 av sju unga tjurar och sju felfria baggar. En ung bock ska ocks\u00e5 ges som syndoffer varje dag."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "F\u00f6r varje tjur och varje bagge som offras ska fursten l\u00e4mna en efa s\u00e4d och fyra liter olja till spisoffer."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Under den sju dagar l\u00e5nga h\u00f6gtiden i sjunde m\u00e5naden ska fursten varje dag bidra med likadana syndoffer, br\u00e4nnoffer, spisoffer och offer av olja."
                }
            }
        },
        "46": {
            "chapter_nr": "46",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e4rskilda offer i templet -Herren Gud s\u00e4ger: Den inre murens \u00f6stra port ska vara st\u00e4ngd under de sex arbetsdagarna men \u00f6ppen p\u00e5 sabbaten och de dagar d\u00e5 nym\u00e5naden firas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fursten ska g\u00e5 in genom den yttre entr\u00e9hallen till g\u00e5ngen och forts\u00e4tta till den inre muren vid andra \u00e4ndan, medan pr\u00e4sterna offrar hans br\u00e4nnoffer och tackoffer. Han ska tillbe inne i porthuset och sedan g\u00e5 tillbaka till ing\u00e5ngen, som inte ska st\u00e4ngas f\u00f6rr\u00e4n p\u00e5 kv\u00e4llen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Folket ska tillbe Herren framf\u00f6r denna port p\u00e5 sabbaterna och vid nym\u00e5nadsfesterna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det br\u00e4nnoffer som fursten b\u00e4r fram till Herren p\u00e5 sabbatsdagarna ska best\u00e5 av sex felfria lamm och en felfri bagge."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han ska b\u00e4ra fram ett offer av en efa mj\u00f6l tillsammans med baggen och ett m\u00e5tt som han sj\u00e4lv best\u00e4mmer tillsammans med varje lamm. Han ska ocks\u00e5 ge fyra liter olivolja till varje efa-m\u00e5tt mj\u00f6l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vid nym\u00e5nadsfesterna ska han offra en felfri tjur, sex lamm och en bagge, och alla ska vara felfria."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tillsammans med den unga tjuren och baggen ska han ge tv\u00e5 efa-m\u00e5tt mj\u00f6l som spisoffer, men till lammen kan han ge vad han sj\u00e4lv best\u00e4mmer. Han ska l\u00e4mna fyra liter olivolja till varje efa-m\u00e5tt mj\u00f6l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fursten ska g\u00e5 in i portens entr\u00e9hall och ut igen samma v\u00e4g."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men n\u00e4r folket kommer in genom den norra portg\u00e5ngen f\u00f6r att offra under h\u00f6gtiderna, m\u00e5ste de g\u00e5 ut genom den s\u00f6dra portg\u00e5ngen. De som kommer in fr\u00e5n s\u00f6der ska g\u00e5 ut \u00e5t norr. De f\u00e5r aldrig g\u00e5 ut samma v\u00e4g som de kom in, utan m\u00e5ste alltid anv\u00e4nda den motsatta porten."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vid dessa tillf\u00e4llen ska fursten komma och g\u00e5 tillsammans med folket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vid h\u00f6gtider och heliga fester ska spisoffret allts\u00e5 best\u00e5 av en efa mj\u00f6l tillsammans med den unga tjuren, lika mycket till baggen och till lammen, s\u00e5 mycket som fursten \u00e4r beredd att ge. Dessutom ska det vara fyra liter olivolja till varje efa-m\u00e5tt mj\u00f6l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r fursten vill b\u00e4ra fram ett extra br\u00e4nnoffer eller tackoffer till Herren, ska den inre \u00f6stra porten \u00f6ppnas f\u00f6r honom, s\u00e5 att han kan g\u00e5 in d\u00e4r och b\u00e4ra fram sitt offer precis som p\u00e5 sabbaten. Sedan ska han g\u00e5 ut igen samma v\u00e4g, och porten ska st\u00e4ngas bakom honom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Varje morgon ska ett \u00e5rsgammalt lamm offras som br\u00e4nnoffer till Herren."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ett spisoffer m\u00e5ste ocks\u00e5 b\u00e4ras fram varje morgon: tre liter mj\u00f6l som blandats med en liter olivolja. Denna f\u00f6rordning ska g\u00e4lla f\u00f6r alltid, och lammet, spisoffret och oljan ska b\u00e4ras fram varje morgon f\u00f6r det dagliga offret."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ett spisoffer m\u00e5ste ocks\u00e5 b\u00e4ras fram varje morgon: tre liter mj\u00f6l som blandats med en liter olivolja. Denna f\u00f6rordning ska g\u00e4lla f\u00f6r alltid, och lammet, spisoffret och oljan ska b\u00e4ras fram varje morgon f\u00f6r det dagliga offret."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Herren Gud s\u00e4ger: Om fursten ger sin son ett landomr\u00e5de som g\u00e5va, ska det tillh\u00f6ra denne f\u00f6r alltid."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men om han ger ett jordomr\u00e5de till n\u00e5gon av sina tj\u00e4nare, f\u00e5r denne bara beh\u00e5lla det till fri\u00e5ret vart sjunde \u00e5r, d\u00e5 han blir fri. D\u00e5 \u00e5terg\u00e5r marken till fursten. Det \u00e4r bara s\u00f6nerna som f\u00e5r beh\u00e5lla hans g\u00e5vor."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fursten f\u00e5r inte heller tvinga till sig n\u00e5gon annans egendom. Om han ger bort mark till sina s\u00f6ner m\u00e5ste det vara fr\u00e5n hans eget jordomr\u00e5de, f\u00f6r jag vill inte att mitt folk ska g\u00e5 miste om sin mark och tvingas flytta."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan ledde han mig genom porten till den rad av heliga rum som l\u00e5g mot norr. Vi anv\u00e4nde d\u00f6rren genom muren vid sidan av huvuding\u00e5ngen. L\u00e4ngst bort vid v\u00e4stra \u00e4ndan s\u00e5g jag en plats d\u00e4r, enligt min v\u00e4gvisare, pr\u00e4sterna skulle koka k\u00f6ttet till skuldoffret och syndoffret och baka spisoffret. De skulle g\u00f6ra det p\u00e5 denna plats f\u00f6r att slippa b\u00e4ra offret genom den yttre f\u00f6rg\u00e5rden med risk att helga folket."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan ledde han mig genom porten till den rad av heliga rum som l\u00e5g mot norr. Vi anv\u00e4nde d\u00f6rren genom muren vid sidan av huvuding\u00e5ngen. L\u00e4ngst bort vid v\u00e4stra \u00e4ndan s\u00e5g jag en plats d\u00e4r, enligt min v\u00e4gvisare, pr\u00e4sterna skulle koka k\u00f6ttet till skuldoffret och syndoffret och baka spisoffret. De skulle g\u00f6ra det p\u00e5 denna plats f\u00f6r att slippa b\u00e4ra offret genom den yttre f\u00f6rg\u00e5rden med risk att helga folket."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e4refter ledde han mig ut till den yttre f\u00f6rg\u00e5rden igen och f\u00f6rde mig till dess fyra olika h\u00f6rn. Jag s\u00e5g att det i varje h\u00f6rn fanns ett rum som var tjugo meter l\u00e5ngt, femton meter brett och omgivet av murar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4refter ledde han mig ut till den yttre f\u00f6rg\u00e5rden igen och f\u00f6rde mig till dess fyra olika h\u00f6rn. Jag s\u00e5g att det i varje h\u00f6rn fanns ett rum som var tjugo meter l\u00e5ngt, femton meter brett och omgivet av murar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Utmed insidan av dessa murar fanns en rad med sm\u00e5 eldst\u00e4der."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han f\u00f6rklarade f\u00f6r mig att det var i dessa rum som tempeltj\u00e4narna, leviterna, skulle tillaga de offer som folket bar fram."
                }
            }
        },
        "47": {
            "chapter_nr": "47",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En helande str\u00f6m -Sedan ledde han mig tillbaka till templets ing\u00e5ng. Jag s\u00e5g en str\u00f6m som fl\u00f6t fram \u00f6sterut under den s\u00f6dra delen av templet och passerade p\u00e5 s\u00f6dra sidan av altaret."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rde han mig utanf\u00f6r muren genom den norra porten och runt den \u00f6stra entr\u00e9n, d\u00e4r jag s\u00e5g str\u00f6mmen rinna fram p\u00e5 den s\u00f6dra sidan om \u00f6stra porten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vi gick \u00f6sterut, och han m\u00e4tte upp en str\u00e4cka av femhundra meter. D\u00e4r bad han mig att g\u00e5 \u00f6ver str\u00f6mmen. Vattnet n\u00e5dde upp till fotkn\u00f6larna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han m\u00e4tte upp ytterligare femhundra meter. D\u00e4r r\u00e4ckte vattnet mig till kn\u00e4na."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Femhundra meter senare r\u00e4ckte det mig till midjan, och efter ytterligare femhundra meter hade det blivit en s\u00e5 djup och stark str\u00f6m att ingen kunde ta sig \u00f6ver. Vattnet var djupt nog att simma i."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han sa till mig att komma ih\u00e5g vad jag hade sett, och sedan ledde han mig tillbaka utmed stranden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nu s\u00e5g jag att det v\u00e4xte en m\u00e4ngd tr\u00e4d p\u00e5 b\u00e5da sidor om floden!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han sa till mig: Floden flyter \u00f6sterut genom \u00f6knen och Jordandalen till D\u00f6da havet, och d\u00e4r ska jag f\u00f6rvandla det salta vattnet s\u00e5 att det blir friskt och rent och rikt p\u00e5 fisk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Allt som kommer i ber\u00f6ring med vattnet fr\u00e5n den h\u00e4r floden ska f\u00e5 liv."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fiskare ska st\u00e5 utmed D\u00f6da havets str\u00e4nder och fiska hela v\u00e4gen fr\u00e5n En-Gedi till En-Eglaim. Str\u00e4nderna ska vara fulla av n\u00e4t som ligger och torkar i solen. D\u00f6da havet ska bli lika rikt p\u00e5 olika slags fisk som Medelhavet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men sump- och tr\u00e4skmarker kommer fortfarande att vara salta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Alla slags frukttr\u00e4d ska v\u00e4xa utmed flodens str\u00e4nder. Deras l\u00f6v ska aldrig gulna eller falla av, och de ska alltid b\u00e4ra frukt. Varje m\u00e5nad ska det bli en ny sk\u00f6rd, f\u00f6r tr\u00e4den f\u00e5r vatten fr\u00e5n floden som rinner ut fr\u00e5n templet. Av frukten ska man \u00e4ta, och l\u00f6ven kan anv\u00e4ndas som l\u00e4kemedel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Herren Gud s\u00e4ger: H\u00e4r f\u00f6ljer f\u00f6reskrifterna om hur landet ska delas mellan Israels tolv stammar: I Josefs stam ska Efraim och Manasse ha var sin del."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "I \u00f6vrigt ska varje stam f\u00e5 lika stora omr\u00e5den. Jag har lovat och svurit att ge landet till era f\u00f6rf\u00e4der, och nu ska det bli er arvedel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gr\u00e4nsen i norr ska str\u00e4cka sig fr\u00e5n Medelhavet mot Hetlon och sedan vidare genom Hamat till Sedad."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rifr\u00e5n ska den g\u00e5 till Berota och Sibraim, som ligger p\u00e5 gr\u00e4nsen mellan Damaskus och Hamat, och slutligen till Hasar-Enon p\u00e5 gr\u00e4nsen till Hauran."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Den norra gr\u00e4nsen kommer allts\u00e5 att str\u00e4cka sig fr\u00e5n Medelhavet till Hasar-Enon p\u00e5 gr\u00e4n sen mellan Hamat i norr och Damaskus i s\u00f6der."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Den \u00f6stra gr\u00e4nsen kommer att g\u00e5 s\u00f6derut fr\u00e5n Hasar-Enon till berget Hauran, d\u00e4r den ska b\u00f6ja av mot v\u00e4ster till Jordan vid s\u00f6dra spetsen av Galileiska sj\u00f6n. Sedan ska den forts\u00e4tta ner utmed floden Jordan, som skiljer Israel fr\u00e5n Gilead, f\u00f6rbi D\u00f6da havet och till Tamar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Den s\u00f6dra gr\u00e4nsen kommer att g\u00e5 \u00e5t v\u00e4ster fr\u00e5n Tamar till k\u00e4llorna vid Meribot-Kades och sedan f\u00f6lja den egyptiska b\u00e4cken till Medelhavet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "P\u00e5 v\u00e4stra sidan kommer sj\u00e4lva Medelhavet att vara er gr\u00e4ns fr\u00e5n den s\u00f6dra gr\u00e4nsen till den punkt d\u00e4r gr\u00e4nsen i norr b\u00f6rjar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dela landet inom dessa gr\u00e4nser mellan Israels stammar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Landet \u00e4r ert arv, och det g\u00e4ller \u00e4ven f\u00f6r de fr\u00e4mlingar som bor tillsammans med er. Alla barn som f\u00f6ds i landet, \u00e4ven om deras f\u00f6r\u00e4ldrar \u00e4r fr\u00e4mlingar, ska betraktas som medborgare och ha samma r\u00e4ttigheter som era egna barn."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De som \u00e4r fr\u00e5n andra folk ska f\u00e5 mark sig tilldelad i samma omr\u00e5de som den stam de bor bland."
                }
            }
        },
        "48": {
            "chapter_nr": "48",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Landet delas mellan stammarna -H\u00e4r f\u00f6ljer en lista p\u00e5 de omr\u00e5den som var och en av stammarna ska ha:Dans omr\u00e5de str\u00e4cker sig fr\u00e5n nordv\u00e4stra gr\u00e4nsen vid Medelhavet \u00f6ver Hetlon till Hamat och sedan vidare till Hasar-Enon p\u00e5 gr\u00e4nsen mellan Damaskus i s\u00f6der och Hamat i norr. Hela den str\u00e4ckan, fr\u00e5n den \u00f6stra och till den v\u00e4stra gr\u00e4nsen, tillh\u00f6r Dan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Asers omr\u00e5de ligger s\u00f6der om Dans och har samma gr\u00e4ns i \u00f6ster och v\u00e4ster."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Naftalis land ligger s\u00f6der om Asers med samma gr\u00e4nslinjer i \u00f6ster och v\u00e4ster."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan kommer Manasse, s\u00f6der om Naftali, med samma gr\u00e4nslinjer i \u00f6ster och v\u00e4ster."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4st d\u00e4refter mot s\u00f6der f\u00f6ljer Efraim och sedan Ruben. Sedan f\u00f6ljer Juda. Alla dessa har samma gr\u00e4nslinjer i \u00f6ster och v\u00e4ster."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4st d\u00e4refter mot s\u00f6der f\u00f6ljer Efraim och sedan Ruben. Sedan f\u00f6ljer Juda. Alla dessa har samma gr\u00e4nslinjer i \u00f6ster och v\u00e4ster."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4st d\u00e4refter mot s\u00f6der f\u00f6ljer Efraim och sedan Ruben. Sedan f\u00f6ljer Juda. Alla dessa har samma gr\u00e4nslinjer i \u00f6ster och v\u00e4ster."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00f6der om Juda ligger det omr\u00e5de som \u00e4r avskilt f\u00f6r templet. Det har samma gr\u00e4nslinjer i \u00f6ster och v\u00e4ster som stammarnas omr\u00e5den med templet i mitten."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Detta omr\u00e5de som tillh\u00f6r Herren ska vara tolv och en halv kilometer l\u00e5ngt och fem kilometer brett."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det landstycke som omger templet \u00e4r tolv och en halv kilometer l\u00e5ngt i \u00f6st-v\u00e4stlig riktning och fem kilometer brett, fr\u00e5n norr till s\u00f6der."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det \u00e4r avsett f\u00f6r de pr\u00e4ster som \u00e4r barn till Sadok och som var lydiga mot mig. De f\u00f6ll inte i synd n\u00e4r Israels folk och stora delar av Levi stam syndade."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r f\u00e5r de en s\u00e4rskild del n\u00e4r landet delas upp, n\u00e4mligen den heligaste delen. N\u00e4rmast s\u00f6der om denna del ligger det omr\u00e5de d\u00e4r leviterna ska bo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det ska vara av samma storlek och form som det f\u00f6rsta, tolv och en halv g\u00e5nger fem kilometer."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Inget av dessa s\u00e4rskilda landomr\u00e5den f\u00e5r n\u00e5gonsin s\u00e4ljas, bytas bort eller brukas av andra, f\u00f6r de \u00e4r heliga och tillh\u00f6r Herren."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Landremsan s\u00f6der om tempelomr\u00e5det \u00e4r f\u00f6r allm\u00e4nt bruk - till bos\u00e4ttningar och betesmark och f\u00f6r en stad. Storleken p\u00e5 omr\u00e5det \u00e4r tolv och en halv kilometer g\u00e5nger tv\u00e5 och en halv kilometer."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Staden ska vara 2.250 meter i fyrkant."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De betesmarker som omger staden ska str\u00e4cka sig 125 meter i varje riktning."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Det som \u00e5terst\u00e5r av detta omr\u00e5de, som gr\u00e4nsar till det heliga omr\u00e5det, ska odlas f\u00f6r att ge mat till stadens arbetare."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det ska vara \u00f6ppet f\u00f6r alla som arbetar i staden, varifr\u00e5n i Israel de \u00e4n kommer."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hela detta omr\u00e5de, med den heliga marken inr\u00e4knad, m\u00e4ter tolv och en halv kilometer i vardera riktningen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Landet p\u00e5 b\u00e5da sidor om detta omr\u00e5de, \u00e4nda ut till Israels \u00f6stra och v\u00e4stra gr\u00e4nser, ska tillh\u00f6ra fursten. Det str\u00e4cker sig tolv och en halv kilometer mellan Judas omr\u00e5de i norr och Benjamins i s\u00f6der."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Landet p\u00e5 b\u00e5da sidor om detta omr\u00e5de, \u00e4nda ut till Israels \u00f6stra och v\u00e4stra gr\u00e4nser, ska tillh\u00f6ra fursten. Det str\u00e4cker sig tolv och en halv kilometer mellan Judas omr\u00e5de i norr och Benjamins i s\u00f6der."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De \u00f6vriga stammarna ska ha f\u00f6ljande omr\u00e5den: Benjamins omr\u00e5de str\u00e4cker sig \u00f6ver hela Israels land fr\u00e5n den \u00f6stra gr\u00e4nsen till den v\u00e4stra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u00f6der om Benjamins omr\u00e5de ligger Simeons, och det str\u00e4cker sig ocks\u00e5 till de \u00f6stra och v\u00e4stra gr\u00e4nserna."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e4rn\u00e4st kommer Isaskar med samma gr\u00e4nser och"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "d\u00e4refter Sebulon."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Gad kommer sedan och har samma gr\u00e4nser i \u00f6ster och v\u00e4ster som de \u00f6vriga, medan dess s\u00f6dra gr\u00e4ns g\u00e5r fr\u00e5n Tamar till k\u00e4llorna vid Meribat-Kades och sedan f\u00f6ljer Egyptens b\u00e4ck till Medelhavet."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Gad kommer sedan och har samma gr\u00e4nser i \u00f6ster och v\u00e4ster som de \u00f6vriga, medan dess s\u00f6dra gr\u00e4ns g\u00e5r fr\u00e5n Tamar till k\u00e4llorna vid Meribat-Kades och sedan f\u00f6ljer Egyptens b\u00e4ck till Medelhavet."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Detta \u00e4r de omr\u00e5den som kommer att tillfalla varje s\u00e4rskild stam, s\u00e4ger Herren Gud."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Stadsportarna i det nya Jerusalem -Jerusalem ska ha tolv portar, var och en uppkallad efter en av Israels stammar. Stadsmurens fyra sidor ska alla vara 2.250 meter l\u00e5nga. P\u00e5 norra sidan ska det finnas tre portar, en uppkallad efter Ruben, en efter Juda och en efter Levi."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Stadsportarna i det nya Jerusalem -Jerusalem ska ha tolv portar, var och en uppkallad efter en av Israels stammar. Stadsmurens fyra sidor ska alla vara 2.250 meter l\u00e5nga. P\u00e5 norra sidan ska det finnas tre portar, en uppkallad efter Ruben, en efter Juda och en efter Levi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "P\u00e5 \u00f6stra sidan ska portarna f\u00e5 namn efter Josef, Benjamin och Dan."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Den s\u00f6dra muren ska f\u00e5 portar efter Simeon, Isaskar och Sebulon,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "och muren p\u00e5 v\u00e4stra sidan f\u00e5r sina portar uppkallade efter Gad, Aser och Naftali."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Hela stadens omkrets blir d\u00e5 nio kilometer, och namnet p\u00e5 staden ska f\u00f6r all framtid vara &#39;Herren \u00e4r h\u00e4r!&#39;"
                }
            }
        }
    }
}