{
    "version": "SVL",
    "book_name": "Galatians",
    "book_nr": "48",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fr\u00e5n Paulus och alla de andra kristna h\u00e4r.Till f\u00f6rsamlingarna i Galatien.Jag har inte blivit uts\u00e4nd som apostel av n\u00e5gon m\u00e4nniska eller grupp av m\u00e4nniskor. Jag fick min kallelse fr\u00e5n Jesus Kristus sj\u00e4lv och fr\u00e5n Gud, Fadern, som uppv\u00e4ckte honom fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fr\u00e5n Paulus och alla de andra kristna h\u00e4r.Till f\u00f6rsamlingarna i Galatien.Jag har inte blivit uts\u00e4nd som apostel av n\u00e5gon m\u00e4nniska eller grupp av m\u00e4nniskor. Jag fick min kallelse fr\u00e5n Jesus Kristus sj\u00e4lv och fr\u00e5n Gud, Fadern, som uppv\u00e4ckte honom fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag \u00f6nskar er all frid och v\u00e4lsignelse fr\u00e5n honom och fr\u00e5n Herren Jesus Kristus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han dog f\u00f6r v\u00e5ra synder, enligt Guds, v\u00e5r Fars, plan, och r\u00e4ddade oss fr\u00e5n den onda v\u00e4rld vi lever i."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "All \u00e4ra tillh\u00f6r Gud i tid och evighet. Amen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Galaterna \u00e4r lurade -Jag \u00e4r f\u00f6rv\u00e5nad \u00f6ver att ni s\u00e5 snart v\u00e4nder er bort fr\u00e5n Gud, som i sin k\u00e4rlek och n\u00e5d har erbjudit er att dela det eviga liv som han ger genom Kristus. Ni f\u00f6ljer redan en annan v\u00e4g till himlen, en som i sj\u00e4lva verket inte alls g\u00e5r dit."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6r det finns ingen annan v\u00e4g \u00e4n den som vi har visat er. Ni h\u00e5ller p\u00e5 att bli lurade av n\u00e5gra som f\u00f6rvr\u00e4nger sanningen om Kristus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag \u00f6nskar att Guds f\u00f6rbannelse skulle drabba var och en, mig sj\u00e4lv inber\u00e4knad, som predikar n\u00e5gon annan v\u00e4g till fr\u00e4lsning \u00e4n den som vi har f\u00f6rkunnat f\u00f6r er. Ja, \u00e4ven om en \u00e4ngel kommer fr\u00e5n himlen och f\u00f6rkunnar ett annat budskap, s\u00e5 m\u00e5 han vara f\u00f6rbannad i evighet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ja, jag upprepar att om n\u00e5gon predikar n\u00e5got annat evangelium \u00e4n det ni redan har tagit emot, s\u00e5 ska Guds f\u00f6rbannelse vila \u00f6ver honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ni m\u00e5ste f\u00f6rst\u00e5 att jag inte f\u00f6rs\u00f6ker st\u00e4lla mig in hos er genom vackert tal och smicker. Nej, jag f\u00f6rs\u00f6ker att lyda Gud. Om jag bara ville h\u00e5lla mig v\u00e4l med m\u00e4nniskor skulle jag inte kunna vara Kristi tj\u00e4nare."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Paulus f\u00e5r en speciell uppgift -K\u00e4ra v\u00e4nner, jag f\u00f6rs\u00e4krar er att den v\u00e4g till himlen som jag predikar om inte \u00e4r byggd p\u00e5 m\u00e4nniskors id\u00e9er eller dr\u00f6mmar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mitt budskap kommer n\u00e4mligen fr\u00e5n ingen mindre \u00e4n Jesus Kristus, som sj\u00e4lv har talat om f\u00f6r mig vad jag ska s\u00e4ga. Ingen annan har undervisat mig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ni vet ju hur skoningsl\u00f6st jag n\u00e4r jag levde enligt den judiska lagen f\u00f6rf\u00f6ljde de kristna och gjorde allt vad jag kunde f\u00f6r att utrota dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag var en av de mest fanatiska judar i min egen \u00e5lder som fanns i landet n\u00e4r det g\u00e4llde den judiska tron. Jag f\u00f6rs\u00f6kte s\u00e5 l\u00e5ngt det var m\u00f6jligt att f\u00f6lja alla de gamla buden och f\u00f6reskrifterna i min religion."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men s\u00e5 h\u00e4nde n\u00e5got! Redan innan jag var f\u00f6dd hade n\u00e4mligen Gud utvalt mig att bli hans egendom, och i sin godhet och n\u00e5d gav han mig uppgiften"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "att g\u00e5 till fr\u00e4mmande folk och ber\u00e4tta den goda nyheten om Jesus, Guds Son.N\u00e4r detta h\u00e4nde gav jag mig inte genast iv\u00e4g f\u00f6r att diskutera det med andra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag reste inte till Jerusalem f\u00f6r att r\u00e5dg\u00f6ra med dem som blivit apostlar f\u00f6re mig. Nej, jag gav mig ut i Arabiens \u00f6knar och \u00e5terv\u00e4nde s\u00e5 sm\u00e5ningom direkt tillbaka till staden Damaskus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan dr\u00f6jde det tre \u00e5r innan jag slutligen reste till Jerusalem f\u00f6r att bes\u00f6ka Petrus, som jag stannade hos i femton dagar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Den ende av de \u00f6vriga apostlarna som jag tr\u00e4ffade den g\u00e5ngen var Jakob, v\u00e5r Herres bror."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Detta \u00e4r exakt vad som h\u00e4nde, och Gud vet att jag inte ljuger f\u00f6r er."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Efter bes\u00f6ket i Jerusalem fortsatte jag till Syrien och Kilikien."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De kristna i Judeen visste fortfarande inte ens hur jag s\u00e5g ut."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Allt de visste var att man sa att han som f\u00f6rut var deras fiende nu predikade den tro som han tidigare f\u00f6rs\u00f6kt utrota."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och de prisade Gud f\u00f6r min skull."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus blir accepterad i Jerusalem -F\u00f6rst fjorton \u00e5r senare kom jag tillbaka till Jerusalem , denna g\u00e5ng tillsammans med Barnabas. Titus var ocks\u00e5 med oss."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag for dit med en best\u00e4md order fr\u00e5n Gud att r\u00e5dg\u00f6ra med br\u00f6derna d\u00e4r om det budskap som jag predikade. Jag talade privat med f\u00f6rsamlingens ledare, f\u00f6r att de alla skulle f\u00e5 klart f\u00f6r sig exakt vad min undervisning inneh\u00f6ll, och jag hoppades att de skulle godk\u00e4nna den."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det var ocks\u00e5 vad som h\u00e4nde. De kr\u00e4vde inte ens att min grekiske reskamrat Titus skulle omsk\u00e4ras."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den fr\u00e5gan skulle inte heller ha kommit upp om det inte hade varit f\u00f6r n\u00e5gra s\u00e5 kallade kristna som kommit f\u00f6r att spionera p\u00e5 oss och den frihet vi har i Kristus Jesus. De ville se efter om vi lydde de judiska lagarna eller inte, och nu f\u00f6rs\u00f6kte de sn\u00e4rja in oss i och g\u00f6ra oss till slavar under sina regler och lagar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men vi lyssnade inte ett \u00f6gonblick p\u00e5 dem och gav inte efter f\u00f6r dem n\u00e4r de menade att man kan f\u00f6rtj\u00e4na sin fr\u00e4lsning genom att l\u00e5ta sig omsk\u00e4ras och genom att lyda de judiska lagarna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De ledande m\u00e4nnen i f\u00f6rsamlingen som var n\u00e4rvarande hade inget att till\u00e4gga till det som jag predikade. Deras st\u00e4llning betydde egentligen ingenting f\u00f6r mig, f\u00f6r alla \u00e4r lika inf\u00f6r Gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r Petrus, Jakob och Johannes, som ju var st\u00f6ttepelarna i f\u00f6rsamlingen, s\u00e5g att Gud hade anv\u00e4nt mig p\u00e5 samma kraftfulla s\u00e4tt bland andra folk som han hade anv\u00e4nt Petrus bland judarna, r\u00e4ckte de Barnabas och mig handen till samarbete. De uppmuntrade oss till att forts\u00e4tta predika bland de fr\u00e4mmande folken. Sj\u00e4lva skulle de forts\u00e4tta sitt arbete bland judarna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r Petrus, Jakob och Johannes, som ju var st\u00f6ttepelarna i f\u00f6rsamlingen, s\u00e5g att Gud hade anv\u00e4nt mig p\u00e5 samma kraftfulla s\u00e4tt bland andra folk som han hade anv\u00e4nt Petrus bland judarna, r\u00e4ckte de Barnabas och mig handen till samarbete. De uppmuntrade oss till att forts\u00e4tta predika bland de fr\u00e4mmande folken. Sj\u00e4lva skulle de forts\u00e4tta sitt arbete bland judarna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r Petrus, Jakob och Johannes, som ju var st\u00f6ttepelarna i f\u00f6rsamlingen, s\u00e5g att Gud hade anv\u00e4nt mig p\u00e5 samma kraftfulla s\u00e4tt bland andra folk som han hade anv\u00e4nt Petrus bland judarna, r\u00e4ckte de Barnabas och mig handen till samarbete. De uppmuntrade oss till att forts\u00e4tta predika bland de fr\u00e4mmande folken. Sj\u00e4lva skulle de forts\u00e4tta sitt arbete bland judarna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det enda de var s\u00e4rskilt m\u00e5na om var att vi alltid skulle komma ih\u00e5g att hj\u00e4lpa de fattiga, och det \u00e4r ju jag ocks\u00e5 angel\u00e4gen om."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Petrus blir tillr\u00e4ttavisad -Men n\u00e4r Petrus kom till Antiochia blev jag tvungen att opponera mig mot honom offentligt och mycket kraftigt g\u00e5 emot hans handlingss\u00e4tt, f\u00f6r det var synnerligen ol\u00e4mpligt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00f6rst \u00e5t han n\u00e4mligen tillsammans med dem som inte var judar och de bryr sig ju inte om omsk\u00e4relsen och de m\u00e5nga \u00f6vriga judiska lagarna. Men han slutade med det n\u00e4r n\u00e5gra av Jakobs judiska v\u00e4nner kom dit. Han var r\u00e4dd f\u00f6r vad dessa judiska paragrafryttare skulle s\u00e4ga. De h\u00f6ll n\u00e4mligen fast vid att omsk\u00e4relsen var n\u00f6dv\u00e4ndig f\u00f6r fr\u00e4lsningen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och sedan b\u00f6rjade ocks\u00e5 alla de andra judekristna att hyckla. Till och med Barnabas f\u00f6ljde Petrus exempel trots att de egentligen visste b\u00e4ttre."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r jag s\u00e5g vad som h\u00e4nde och m\u00e4rkte att de inte var \u00e4rliga varken mot sig sj\u00e4lva eller sanningen i v\u00e5rt budskap, sa jag till Petrus inf\u00f6r alla de andra: Trots att du \u00e4r jude av f\u00f6dseln har du f\u00f6r l\u00e4nge sedan f\u00f6rkastat de judiska lagarna. Varf\u00f6r f\u00f6rs\u00f6ker du nu helt pl\u00f6tsligt att f\u00e5 folket h\u00e4r att lyda dem?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du och jag \u00e4r judar av f\u00f6dseln, inte &#39;gudl\u00f6sa hedningar&#39;."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och \u00e4nd\u00e5 vet vi judiska kristna mycket v\u00e4l att vi inte kan bli r\u00e4ttf\u00e4rdiga inf\u00f6r Gud genom att lyda v\u00e5ra judiska lagar. Det sker enbart genom att tro p\u00e5 Jesus Kristus som tar bort v\u00e5ra synder. Och d\u00e4rf\u00f6r har ocks\u00e5 vi satt v\u00e5r tro till Jesus Kristus. Vi blir ju f\u00f6rsonade med Gud p\u00e5 grund av tro, inte d\u00e4rf\u00f6r att vi har lytt de judiska lagarna. F\u00f6r ingen kommer n\u00e5gonsin att bli fr\u00e4lst genom att lyda dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men vad h\u00e4nder oss judiska kristna, om vi tror att Kristus kan fr\u00e4lsa oss, och sedan finner att vi har fel och inte kan bli fr\u00e4lsta utan att b\u00e5de omsk\u00e4ras och leva efter de judiska lagarna? Skulle vi inte d\u00e5 tvingas s\u00e4ga att tron p\u00e5 Kristus har blivit v\u00e5rt f\u00f6rd\u00e4rv? Gud f\u00f6rbjude att n\u00e5gon ens skulle v\u00e5ga t\u00e4nka n\u00e5got s\u00e5dant om v\u00e5r Herre."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vi \u00e4r snarare syndare om vi \u00e5terg\u00e5r till det gamla lagsystem som vi redan har l\u00e4mnat, och f\u00f6rs\u00f6ker bli fr\u00e4lsta genom att p\u00e5 nytt lyda de judiska lagarna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Lagen har d\u00f6mt mig till d\u00f6den och mitt gamla liv \u00e4r slut. Nu lever jag ett nytt liv f\u00f6r Gud. Mitt gamla jag blev korsf\u00e4st med Kristus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "I mitt nya liv \u00e4r det inte mitt gamla jag som best\u00e4mmer, utan Kristus som lever i mig. Allt detta \u00e4r ett resultat av att jag tror p\u00e5 Jesus, Guds Son, som har \u00e4lskat mig och offrat sig sj\u00e4lv f\u00f6r mig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag tillh\u00f6r inte dem som anser att hans d\u00f6d var meningsl\u00f6s, f\u00f6r om vi kunde bli fr\u00e4lsta genom att h\u00e5lla de judiska lagarna, s\u00e5 hade han inte beh\u00f6vt d\u00f6."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lag eller tro -Vilka d\u00e5rar ni \u00e4r, ni galater! Vem \u00e4r det som har f\u00f6rvillat och f\u00f6rh\u00e4xat er s\u00e5? Har jag inte tillr\u00e4ckligt levande ber\u00e4ttat f\u00f6r er om hur Jesus Kristus dog p\u00e5 korset, att det \u00e4r som om ni hade sett det med egna \u00f6gon."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u00e5t mig st\u00e4lla en enda fr\u00e5ga till er. Fick ni den helige Ande d\u00e4rf\u00f6r att ni f\u00f6rs\u00f6kte lyda den judiska lagen? Naturligtvis inte, f\u00f6r den helige Ande kom \u00f6ver er f\u00f6rst sedan ni hade h\u00f6rt om Kristus och b\u00f6rjat tro att han skulle fr\u00e4lsa er."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Har ni blivit fullst\u00e4ndigt f\u00f6rvirrade? Om ni inte tidigare fick andligt liv genom att lyda den judiska lagen, varf\u00f6r tror ni att det ska g\u00f6ra er till b\u00e4ttre kristna om ni f\u00f6rs\u00f6ker lyda den nu?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ni som har lidit s\u00e5 mycket f\u00f6r evangeliets skull, t\u00e4nker ni nu kasta allt \u00f6ver bord? Jag kan knappast t\u00e4nka mig det."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag fr\u00e5gar igen. Ger Gud er den helige Andes kraft och g\u00f6r han under ibland er som ett resultat av era f\u00f6rs\u00f6k att lyda den judiska lagen? Nej, naturligtvis inte. Det sker n\u00e4r ni tror p\u00e5 Kristus och helt och fullt litar p\u00e5 honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Se p\u00e5 Abraham. Han hade upplevt samma sak. Det var hans tro p\u00e5 Guds l\u00f6ften som gjorde att Gud f\u00f6rklarade honom r\u00e4ttf\u00e4rdig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Allts\u00e5 \u00e4r alla de som tror och uppriktigt litar p\u00e5 Gud Abrahams verkliga barn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Till detta kommer ocks\u00e5 att Skriften f\u00f6ruts\u00e5g att Gud ville fr\u00e4lsa dem som inte var judar genom deras tro. Gud talade om detta redan f\u00f6r Abraham genom att s\u00e4ga: Jag ska v\u00e4lsigna alla dem som tror p\u00e5 mig p\u00e5 samma s\u00e4tt som du g\u00f6r, vilket folk de \u00e4n tillh\u00f6r. Och d\u00e4rf\u00f6r \u00e4r det s\u00e5 att alla som tror p\u00e5 Kristus har del i samma v\u00e4lsignelse som Abraham tog emot."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Till detta kommer ocks\u00e5 att Skriften f\u00f6ruts\u00e5g att Gud ville fr\u00e4lsa dem som inte var judar genom deras tro. Gud talade om detta redan f\u00f6r Abraham genom att s\u00e4ga: Jag ska v\u00e4lsigna alla dem som tror p\u00e5 mig p\u00e5 samma s\u00e4tt som du g\u00f6r, vilket folk de \u00e4n tillh\u00f6r. Och d\u00e4rf\u00f6r \u00e4r det s\u00e5 att alla som tror p\u00e5 Kristus har del i samma v\u00e4lsignelse som Abraham tog emot."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men de som r\u00e4knar med att de judiska lagarna ska fr\u00e4lsa dem st\u00e5r under Guds f\u00f6rbannelse, f\u00f6r Skriften s\u00e4ger mycket klart: F\u00f6rbannad \u00e4r var och en som n\u00e5gon g\u00e5ng bryter mot ett enda av de bud som \u00e4r skrivna i Guds lagbok."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r det ingen som n\u00e5gonsin kan vinna Guds gillande genom att f\u00f6rs\u00f6ka h\u00e5lla de judiska lagarna. Gud har sagt att det enda s\u00e4ttet f\u00f6r oss att bli r\u00e4ttf\u00e4rdiga i hans \u00f6gon \u00e4r att tro. Profeten Habackuk s\u00e4ger: Den m\u00e4nniska som finner livet, finner det genom att tro p\u00e5 Gud."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vilken skillnad \u00e4r det inte mellan denna v\u00e4g i tro och lagens v\u00e4g, som s\u00e4ger att en m\u00e4nniska blir fr\u00e4lst bara genom att lyda varje ord i Guds lag och inte g\u00f6ra ett enda misstag."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men Kristus har k\u00f6pt oss fria fr\u00e5n den f\u00f6rbannelse som lagen f\u00f6r med sig, genom att ta straffet f\u00f6r v\u00e5ra misslyckanden p\u00e5 sig sj\u00e4lv. Det st\u00e5r n\u00e4mligen i Skriften: Var och en som \u00e4r upph\u00e4ngd p\u00e5 tr\u00e4 (precis som Jesus blev upph\u00e4ngd p\u00e5 ett tr\u00e4kors) \u00e4r f\u00f6rbannad."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nu kan Gud v\u00e4lsigna ocks\u00e5 andra folk med samma v\u00e4lsignelse som han lovade Abraham, och alla vi kristna kan f\u00e5 den helige Ande som vi blivit lovade."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "L\u00f6ftet kom f\u00f6re lagen -K\u00e4ra br\u00f6der, inte ens i vanliga vardagliga sammanhang kan man utan vidare \u00e4ndra ett avtal med n\u00e5gon, om det \u00e4r nerskrivet och undertecknat. Man kan inte efter\u00e5t varken l\u00e4gga till n\u00e5got eller stryka n\u00e5got."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nu var det s\u00e5 att Gud gav vissa l\u00f6ften \u00e5t Abraham och hans Son. L\u00e4gg m\u00e4rke till att det inte st\u00e5r att l\u00f6ftena g\u00e4llde s\u00f6nerna, som det skulle ha gjort om de hade g\u00e4llt alla Abrahams s\u00f6ner ? alla judarna ? utan hans Son. Det syftar naturligtvis p\u00a6 Kristus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vad jag vill s\u00e4ga \u00e4r allts\u00e5 detta: Guds l\u00f6fte att fr\u00e4lsa oss genom tron, ett l\u00f6fte som Gud har skrivit ner och undertecknat kunde inte upph\u00e4vas eller f\u00f6r\u00e4ndras fyrahundratrettio \u00e5r senare, n\u00e4r han gav oss de tio budorden."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om man kan bli fr\u00e4lst genom att lyda buden, \u00e4r det uppenbart att detta \u00e4r en annan v\u00e4g \u00e4n Abrahams v\u00e4g till gemenskap med Gud, f\u00f6r han trodde Guds l\u00f6fte."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Varf\u00f6r fick vi d\u00e5 denna lag? Den gavs som ett till\u00e4gg till l\u00f6ftet, f\u00f6r att vi skulle f\u00f6rst\u00e5 v\u00e5r skuld inf\u00f6r Gud. Men den var avsedd att fungera bara tills Kristus kom. Han \u00e4r ju den Son som Guds l\u00f6fte gavs till. Och det finns ytterligare en skillnad. Gud \u00f6verl\u00e4mnade genom \u00e4nglar lagen till Mose, som sedan i sin tur gav den till folket."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men n\u00e4r Gud gav sitt l\u00f6fte till Abraham, gjorde han det sj\u00e4lv, utan \u00e4nglar eller Mose som mellanh\u00e4nder."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "St\u00e5r d\u00e5 Guds lagar och Guds l\u00f6ften i strid med varandra? Naturligtvis inte! Om vi hade kunnat bli fr\u00e4lsta genom att h\u00e5lla hans lagar, s\u00e5 skulle inte Gud beh\u00f6vt visa oss ett annat s\u00e4tt att komma ut ur syndens grepp f\u00f6r Skriften h\u00e5ller fast vid att vi alla \u00e4r syndens f\u00e5ngar. Den enda v\u00e4gen till befrielse g\u00e5r genom tron p\u00e5 Jesus Kristus, och denna m\u00f6jlighet till r\u00e4ddning st\u00e5r \u00f6ppen f\u00f6r alla som tror p\u00e5 honom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "St\u00e5r d\u00e5 Guds lagar och Guds l\u00f6ften i strid med varandra? Naturligtvis inte! Om vi hade kunnat bli fr\u00e4lsta genom att h\u00e5lla hans lagar, s\u00e5 skulle inte Gud beh\u00f6vt visa oss ett annat s\u00e4tt att komma ut ur syndens grepp f\u00f6r Skriften h\u00e5ller fast vid att vi alla \u00e4r syndens f\u00e5ngar. Den enda v\u00e4gen till befrielse g\u00e5r genom tron p\u00e5 Jesus Kristus, och denna m\u00f6jlighet till r\u00e4ddning st\u00e5r \u00f6ppen f\u00f6r alla som tror p\u00e5 honom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Innan Kristus kom stod vi under lagens uppsikt, som under en \u00f6vervakare, tills vi skulle kunna tro p\u00e5 den kommande Fr\u00e4lsaren."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Eller f\u00f6r att uttrycka det p\u00e5 ett annat s\u00e4tt: De judiska lagarna var v\u00e5r l\u00e4rare och v\u00e4gledare. Men n\u00e4r Kristus kom kunde han f\u00f6ra oss in i ett r\u00e4tt f\u00f6rh\u00e5llande till Gud genom v\u00e5r tro."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Nu, n\u00e4r Kristus har kommit, beh\u00f6ver vi inte l\u00e4ngre n\u00e5gra lagar som \u00f6vervakar oss."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Guds barn med r\u00e4tt att \u00e4rva -Nu \u00e4r vi alla Guds barn genom tron p\u00e5 Jesus Kristus."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och vi, som har blivit d\u00f6pta till gemenskap med Kristus, tillh\u00f6r honom."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Det har ingen betydelse om vi \u00e4r judar eller inte, slavar eller fria, m\u00e4n eller kvinnor. Vi \u00e4r ett i Kristus Jesus."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och n\u00e4r vi nu tillh\u00f6r Kristus \u00e4r vi verkligen barn till Abraham, och alla Guds l\u00f6ften till honom g\u00e4ller oss."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "T\u00e4nk d\u00e4rf\u00f6r efter: Om en far d\u00f6r och l\u00e4mnar en stor rikedom efter sig \u00e5t sin omyndige son, s\u00e5 \u00e4r det ingen skillnad mellan honom och en slav medan han v\u00e4xer upp, trots att han faktiskt \u00e4ger allt som tillh\u00f6r fadern."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han m\u00e5ste r\u00e4tta sig efter vad hans f\u00f6rmyndare och f\u00f6rvaltare s\u00e4ger, tills han blir s\u00e5 gammal att han f\u00e5r r\u00e4tt till sin egendom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5 var det ocks\u00e5 f\u00f6r oss innan Kristus kom. Vi var utl\u00e4mnade till denna v\u00e4rldens makter."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men n\u00e4r den r\u00e4tta tidpunkten kom, den tid som Gud hade best\u00e4mt, s\u00e4nde han sin Son. Han f\u00f6ddes av en judisk kvinna, och \u00e4r allts\u00e5 sj\u00e4lv underst\u00e4lld lagen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han skulle k\u00f6pa oss fria som var slavar under lagen, s\u00e5 att han kunde adoptera oss som sina egna s\u00f6ner."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r vi nu Guds barn, och han har gett oss sin Sons Ande s\u00e5 att vi nu med full r\u00e4tt kan s\u00e4ga att Gud \u00e4r v\u00e5r \u00e4lskade Far."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nu \u00e4r vi inte l\u00e4ngre slavar, utan Guds egna barn. Och eftersom vi \u00e4r hans barn, tillh\u00f6r allt vad han \u00e4ger oss, f\u00f6r s\u00e5 har han best\u00e4mt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Paulus oro f\u00f6r galaterna -Innan ni galater k\u00e4nde Gud, var ni slavar under gudar som inte ens existerade."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hur kommer det sig d\u00e5 att ni nu n\u00e4r ni har funnit Gud, eller r\u00e4ttare sagt, sedan Gud funnit er, \u00e5terv\u00e4nder till slaveriet under alla dessa regler som m\u00e4nniskor har hittat p\u00e5?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ni f\u00f6rs\u00f6ker vinna Guds gillande genom vad ni g\u00f6r eller inte g\u00f6r vissa dagar och m\u00e5nader, h\u00f6gtider och \u00e5r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag \u00e4r orolig f\u00f6r er. Jag \u00e4r r\u00e4dd att allt mitt h\u00e5rda arbete f\u00f6r er \u00e4r bortkastat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "K\u00e4ra br\u00f6der, jag ber er att f\u00f6lja mitt exempel och inte r\u00e4kna med att Moses lag ska fr\u00e4lsa er. Jag \u00e4r alltj\u00e4mt lika fri som ni tidigare var. Ni f\u00f6raktade mig inte heller n\u00e4r jag predikade f\u00f6r er f\u00f6r f\u00f6rsta g\u00e5ngen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Trots att jag var sjuk n\u00e4r jag kom till er med de goda nyheterna om Kristus,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och trots att mitt tillst\u00e5nd var bedr\u00f6vligt och en pr\u00f6vning f\u00f6r er s\u00e5 st\u00f6tte ni inte bort mig eller var avvisande mot mig. Nej, ni v\u00e4lkomnade mig och tog hand om mig, som om jag hade varit en \u00e4ngel fr\u00e5n Gud eller till och med Jesus Kristus sj\u00e4lv."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Var \u00e4r nu den gl\u00e4dje och h\u00e4nf\u00f6relse som vi upplevde tillsammans? Jag vet ju att ni p\u00e5 den tiden skulle ha gjort vad som helst f\u00f6r mig, till och med rivit ut era \u00f6gon och gett dem till mig om detta hade varit m\u00f6jligt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Har jag nu blivit er fiende, d\u00e4rf\u00f6r att jag s\u00e4ger er sanningen?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De falska l\u00e4rare, som \u00e4r s\u00e5 ivriga att vinna ert f\u00f6rtroende, g\u00f6r det inte f\u00f6r ert b\u00e4sta. De f\u00f6rs\u00f6ker bara f\u00e5 in en kil mellan er och mig, s\u00e5 att ni ska \u00e4gna mer intresse \u00e5t dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Det \u00e4r underbart n\u00e4r m\u00e4nniskor \u00e4r v\u00e4nliga mot er och har goda och uppriktiga motiv, s\u00e4rskilt n\u00e4r jag inte \u00e4r hos er!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mina k\u00e4ra barn, det ser ut som om jag en g\u00e5ng till som en mor m\u00e5ste f\u00f6da er med sm\u00e4rta innan ni har vuxit upp till mogna kristna och \u00e4r fyllda av Kristus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag \u00f6nskar att jag kunde vara hos er just nu, s\u00e5 att jag b\u00e4ttre kunde v\u00e4lja mina ord. Uppriktigt sagt vet jag inte vad jag ska ta mig till med er."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hagar och Sara - lagen och l\u00f6ftet -Ni vill allts\u00e5 leva efter de judiska lagarna. Varf\u00f6r tar ni d\u00e5 inte reda p\u00e5 vad det verkligen inneb\u00e4r?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4r st\u00e5r ju skrivet att Abraham hade tv\u00e5 s\u00f6ner, en med sin slavkvinna Hagar och en med sin hustru Sara."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Det var inget anm\u00e4rkningsv\u00e4rt med slavkvinnans barn. Det kom till eftersom Abraham l\u00e4ngtade efter en son. Men barnet till den fria hustrun Sara, som ju egentligen var alldeles f\u00f6r gammal f\u00f6r att f\u00f6da barn, kom till v\u00e4rlden som en f\u00f6ljd av vad Gud lovat."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Det finns en djupare mening i detta. De tv\u00e5 kvinnorna representerar tv\u00e5 olika f\u00f6rbund. Hagar, Abrahams slavkvinna, som f\u00f6der sitt barn som slav, \u00e4r en bild av lagen som Gud gav till Mose p\u00e5 berget Sinai. Det kallas f\u00f6rresten Hagars berg av araberna. Det \u00e4r ocks\u00e5 en bild av det nuvarande Jerusalem, judarnas huvudstad, och centrum f\u00f6r det religi\u00f6sa system som g\u00e5r ut p\u00e5 att behaga Gud genom att g\u00f6ra det lagen kr\u00e4ver. Judarna, som f\u00f6rs\u00f6ker f\u00f6lja det systemet, \u00e4r f\u00f6rslavade under lagen precis som Hagars barn \u00e4r slavar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Det finns en djupare mening i detta. De tv\u00e5 kvinnorna representerar tv\u00e5 olika f\u00f6rbund. Hagar, Abrahams slavkvinna, som f\u00f6der sitt barn som slav, \u00e4r en bild av lagen som Gud gav till Mose p\u00e5 berget Sinai. Det kallas f\u00f6rresten Hagars berg av araberna. Det \u00e4r ocks\u00e5 en bild av det nuvarande Jerusalem, judarnas huvudstad, och centrum f\u00f6r det religi\u00f6sa system som g\u00e5r ut p\u00e5 att behaga Gud genom att g\u00f6ra det lagen kr\u00e4ver. Judarna, som f\u00f6rs\u00f6ker f\u00f6lja det systemet, \u00e4r f\u00f6rslavade under lagen precis som Hagars barn \u00e4r slavar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men v\u00e5r mor \u00e4r den fria kvinnan Sara och v\u00e5r stad \u00e4r det himmelska Jerusalem, som \u00e4r fritt och inte st\u00e5r under judisk lag."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Det var detta som Jesaja menade n\u00e4r han profeterade: Nu kan du vara glad, du barnl\u00f6sa kvinna. Du kan ropa av gl\u00e4dje trots att du aldrig f\u00f6rr har f\u00e5tt barn, f\u00f6r jag ska ge dig m\u00e5nga barn, fler \u00e4n kvinnan som har en man."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Allts\u00e5, k\u00e4ra br\u00f6der, \u00e4r b\u00e5de ni och jag bland de barn som Gud lovade Abraham, precis som Isak var det."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och d\u00e4rf\u00f6r f\u00e5r vi som \u00e4r f\u00f6dda av den helige Ande nu uppleva f\u00f6rf\u00f6ljelser av dem som vill att vi ska h\u00e5lla de judiska lagarna, precis som l\u00f6ftesbarnet Isak f\u00f6rf\u00f6ljdes av slavkvinnans son Ismael."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men Skriften s\u00e4ger att Gud befallde Abraham att s\u00e4nda bort Hagar och Ismael, f\u00f6r en slavkvinnas son kunde inte \u00e4rva Abrahams land och egendom tillsammans med den fria hustruns son."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "K\u00e4ra br\u00f6der, vi \u00e4r inte barn till en slavkvinna med f\u00f6rpliktelser mot de judiska lagarna, utan vi \u00e4r barn till den fria kvinnan och accepterade av Gud p\u00e5 grund av v\u00e5r tro."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rlora inte friheten -Kristus har allts\u00e5 befriat oss. Se nu till att ni f\u00f6rblir fria och inte \u00e4n en g\u00e5ng blir bundna i de judiska lagarnas och ceremoniernas bojor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lyssna p\u00e5 mig, f\u00f6r detta \u00e4r allvarligt! Om ni h\u00e5ller fast vid att omsk\u00e4relsen och lydnaden f\u00f6r de judiska lagarna ska g\u00f6ra er r\u00e4ttf\u00e4rdiga inf\u00f6r Gud, s\u00e5 kan inte Kristus r\u00e4dda er."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ja, \u00e4n en g\u00e5ng s\u00e4ger jag det: Den som f\u00f6rs\u00f6ker att bli r\u00e4ttf\u00e4rdig i Guds \u00f6gon genom att l\u00e5ta omsk\u00e4ra sig, m\u00e5ste ocks\u00e5 lyda alla andra judiska lagar med dess krav."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kristus har inget v\u00e4rde f\u00f6r er, om ni r\u00e4knar med att bli kvitt er skuld till Gud genom att h\u00e5lla dessa lagar. Ni har d\u00e5 st\u00e4llt er vid sidan om Guds n\u00e5d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men vi f\u00f6rlitar oss p\u00e5 att Gud genom v\u00e5r tro p\u00e5 Jesus Kristus har accepterat oss. Det \u00e4r den helige Ande som har gett oss detta hopp."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och vi, som har f\u00e5tt det eviga livet av Kristus, beh\u00f6ver inte oroa oss f\u00f6r om vi \u00e4r omskurna eller inte. Allt vi beh\u00f6ver \u00e4r en tro som fungerar genom k\u00e4rlek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det b\u00f6rjade s\u00e5 bra f\u00f6r er. Vem har nu lagt hinder i v\u00e4gen s\u00e5 att ni inte l\u00e4ngre f\u00f6ljer sanningen?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det \u00e4r absolut inte Gud som har gjort det, f\u00f6r han \u00e4r den som har kallat er till frihet i Kristus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det beh\u00f6vs bara en enda ond m\u00e4nniska bland er f\u00f6r att alla de andra ska bli smittade."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men jag litar p\u00e5 Herren och tror att han ska f\u00f6ra er tillbaka till den tro som jag har. Gud kommer att ta itu med den person, som har oroat och f\u00f6rvirrat er, vem det \u00e4n \u00e4r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En del m\u00e4nniskor p\u00e5st\u00e5r till och med att jag sj\u00e4lv predikar att omsk\u00e4relsen och de judiska lagarna \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndiga f\u00f6r Guds fr\u00e4lsningsplan. Om det var s\u00e5 skulle jag inte l\u00e4ngre vara f\u00f6rf\u00f6ljd, f\u00f6r det budskapet f\u00f6rargar inte n\u00e5gon. Men tron p\u00e5 att fr\u00e4lsningen kommer genom en som blivit korsf\u00e4st g\u00f6r det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "T\u00e4nk om dessa fanatiker, som vill att ni ska omsk\u00e4ras, i st\u00e4llet kunde s\u00e4tta kniven lite djupare i sig sj\u00e4lva och l\u00e5ta er vara ifred."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "K\u00e4ra br\u00f6der, genom Kristus har ni f\u00e5tt er frihet. Det \u00e4r inte en frihet att g\u00f6ra vad ni vill, utan en frihet till att \u00e4lska och tj\u00e4na varandra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hela lagen kan sammanfattas i detta enda bud: \u00c4lska andra som du \u00e4lskar dig sj\u00e4lv."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men om ni kritiserar och s\u00e5rar varandra i st\u00e4llet f\u00f6r att visa k\u00e4rlek, var d\u00e5 p\u00e5 er vakt s\u00e5 att ni inte alldeles utpl\u00e5nar varandra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Lev i den helige Andes kraft -Jag uppmanar er till att l\u00e5ta den helige Ande best\u00e4mma \u00f6ver era liv. Han kommer att tala om f\u00f6r er vart ni ska g\u00e5 och vad ni ska g\u00f6ra, och d\u00e5 kommer ni inte l\u00e4ngre att f\u00f6lja er onda natur."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vi vill n\u00e4mligen p\u00e5 grund av v\u00e5r m\u00e4nskliga natur g\u00f6ra det som \u00e4r ont och som \u00e4r raka motsatsen till allt det goda som den helige Ande vill att vi ska g\u00f6ra. Och det goda som vi vill g\u00f6ra, n\u00e4r den helige Ande f\u00e5r sin vilja igenom med oss, st\u00e5r i strid med v\u00e5ra naturliga \u00f6nskningar. Dessa tv\u00e5 krafter inom oss strider st\u00e4ndigt med varandra f\u00f6r att f\u00e5 kontroll \u00f6ver oss och vi tvingas leva i detta sp\u00e4nningstillst\u00e5nd."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men n\u00e4r vi \u00e4r ledda av den helige Ande, beh\u00f6ver vi inte l\u00e4ngre leva under lagens tv\u00e5ng."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Resultatet av v\u00e5ra egna onda beg\u00e4r \u00e4r tydligt och klart: omoral, orena tankar, utsv\u00e4vningar,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "avgudadyrkan, ockultism, hat och fiendskap, avundsjuka och vrede, egoism och habeg\u00e4r, oenighet och intriger, villol\u00e4ror,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "maktkamp, dryckenskap, vilda fester och mycket annat. L\u00e5t mig f\u00e5 s\u00e4ga det \u00e4n en g\u00e5ng, att den som lever ett s\u00e5dant liv kommer inte att \u00e4rva Guds rike."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men n\u00e4r den helige Ande f\u00e5r beh\u00e4rska v\u00e5ra liv, skapar han ett helt annat slag av frukt i oss: k\u00e4rlek, gl\u00e4dje, frid, t\u00e5lamod, v\u00e4nlighet, godhet, trofasthet,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "mildhet och sj\u00e4lvbeh\u00e4rskning. Detta st\u00e5r inte i strid med de judiska lagarna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De som tillh\u00f6r Kristus har spikat fast sina naturliga onda beg\u00e4r p\u00e5 hans kors och allts\u00e5 korsf\u00e4st dem d\u00e4r."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Om vi nu lever i den helige Andes kraft, l\u00e5t d\u00e5 den helige Ande styra v\u00e5rt liv in i minsta detalj."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 beh\u00f6ver vi inte vara avundsjuka p\u00e5 varandra och jaga efter \u00e4ra och popularitet."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Engagera er! -K\u00e4ra br\u00f6der, om n\u00e5gon av er faller f\u00f6r en frestelse, s\u00e5 b\u00f6r ni som andliga m\u00e4nniskor fink\u00e4nsligt och \u00f6dmjukt hj\u00e4lpa honom tillbaka till den r\u00e4tta v\u00e4gen. Men se upp s\u00e5 att ni sj\u00e4lva inte kommer fel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Engagera er i andras sv\u00e5righeter och problem, f\u00f6r d\u00e5 g\u00f6r ni det Herren befallt er att g\u00f6ra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om n\u00e5gon inbillar sig att han \u00e4r alltf\u00f6r betydelsefull f\u00f6r att \u00f6dmjuka sig p\u00e5 detta s\u00e4tt, s\u00e5 lurar han sig sj\u00e4lv."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Var och en b\u00f6r se till att g\u00f6ra sitt allra b\u00e4sta, f\u00f6r d\u00e5 upplever man personlig tillfredsst\u00e4llelse av ett v\u00e4l utf\u00f6rt arbete och beh\u00f6ver inte j\u00e4mf\u00f6ra sig med n\u00e5gon annan."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Alla har vi v\u00e5ra svagheter och problem att k\u00e4mpa med, och ingen av oss \u00e4r fullkomlig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De som blir undervisade i Guds ord b\u00f6r dela allt gott, b\u00e5de andligt och materiellt, med sina l\u00e4rare."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Se till att ni inte blir lurade! Kom ih\u00e5g att man inte kan strunta i Gud och sedan tro att detta inte har n\u00e5gon betydelse. En m\u00e4nniska f\u00e5r alltid sk\u00f6rda samma slags s\u00e4d som hon har s\u00e5tt!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om hon s\u00e5r f\u00f6r att tillfredsst\u00e4lla sina egna syndiga beg\u00e4r, kommer hon med s\u00e4kerhet att sk\u00f6rda andligt f\u00f6rfall och d\u00f6d. Men om hon s\u00e5r Andens goda s\u00e4d, s\u00e5 kommer hon att f\u00e5 sk\u00f6rda det eviga liv, som den helige Ande ger."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00e5t oss inte tr\u00f6ttna p\u00e5 att g\u00f6ra det som \u00e4r gott, f\u00f6r om vi inte tappar modet och ger upp kommer vi s\u00e5 sm\u00e5ningom att f\u00e5 sk\u00f6rda v\u00e4lsignelser."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r b\u00f6r vi ta vara p\u00e5 varje tillf\u00e4lle att g\u00f6ra det som \u00e4r gott, s\u00e4rskilt mot v\u00e5ra kristna br\u00f6der och systrar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En sista f\u00f6rmaning -Som ni kan se av dessa stora bokst\u00e4ver s\u00e5 \u00e4r det jag sj\u00e4lv som skriver dessa avslutningsord."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De l\u00e4rare, som f\u00f6rs\u00f6ker att \u00f6vertyga er om att ni m\u00e5ste omsk\u00e4ra er, g\u00f6r det av ett enda sk\u00e4l. De vill bli popul\u00e4ra och undvika den f\u00f6rf\u00f6ljelse som omedelbart skulle komma om de erk\u00e4nde att bara Kristi kors kan fr\u00e4lsa."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och inte ens dessa l\u00e4rare, som l\u00e5ter sig omsk\u00e4ras, f\u00f6rs\u00f6ker att h\u00e5lla de andra judiska lagarna. Men de vill att ni ska omsk\u00e4ras f\u00f6r att de ska kunna skryta med att ni \u00e4r deras l\u00e4rjungar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r det g\u00e4ller mig sj\u00e4lv s\u00e5 vill jag aldrig ber\u00f6mma mig av n\u00e5got annat \u00e4n v\u00e5r Herres, Jesu Kristi, kors. F\u00f6r detta kors skull d\u00f6dades f\u00f6r l\u00e4nge sedan mitt intresse f\u00f6r allt det som var attraktivt i v\u00e4rlden, och v\u00e4rldens intresse f\u00f6r mig \u00e4r ocks\u00e5 f\u00f6r l\u00e4nge sedan d\u00f6tt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g att det inte spelar n\u00e5gon roll om vi har blivit omskurna eller inte. Det som betyder n\u00e5got \u00e4r att vi verkligen i Kristus har blivit f\u00f6rvandlade till nya och annorlunda m\u00e4nniskor."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag \u00f6nskar Guds n\u00e5d och frid \u00f6ver alla som lever p\u00e5 det s\u00e4ttet och \u00f6ver alla dem som verkligen tillh\u00f6r Gud."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ge mig nu inte mer bekymmer, f\u00f6r min kropp \u00e4r full av s\u00e5r och \u00e4rr efter all misshandel, m\u00e4rken som visar att jag tillh\u00f6r Jesus Kristus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "K\u00e4ra br\u00f6der, n\u00e5d fr\u00e5n v\u00e5r Herre Jesus Kristus ska vara med er alla.H\u00e4lsningarPaulus"
                }
            }
        }
    }
}