{
    "version": "SVL",
    "book_name": "Genesis",
    "book_nr": "1",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Skapelsen -Allt b\u00f6rjade n\u00e4r Gud skapade himlen och jorden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "F\u00f6rst var jorden ett forml\u00f6st och tomt kaos, och Guds Ande sv\u00e4vade \u00f6ver de m\u00f6rka dimmorna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 sa Gud: Ljus, bli till. D\u00e5 blev det ljust."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gud var n\u00f6jd med ljuset och skilde det fr\u00e5n m\u00f6rkret. Han kallade ljuset dag, och m\u00f6rkret kallade han natt. Tillsammans utgjorde de den f\u00f6rsta dagen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gud var n\u00f6jd med ljuset och skilde det fr\u00e5n m\u00f6rkret. Han kallade ljuset dag, och m\u00f6rkret kallade han natt. Tillsammans utgjorde de den f\u00f6rsta dagen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan sa Gud: L\u00e5t dimmorna skilja p\u00e5 sig f\u00f6r att forma himlen d\u00e4r uppe och haven d\u00e4r nere."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gud skapade p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt himlen och skilde dimman ovanf\u00f6r fr\u00e5n vattnet nedanf\u00f6r. Allt detta h\u00e4nde den andra dagen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gud skapade p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt himlen och skilde dimman ovanf\u00f6r fr\u00e5n vattnet nedanf\u00f6r. Allt detta h\u00e4nde den andra dagen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan sa Gud: L\u00e5t vattnet under himlen samlas s\u00e5 att torrt land kommer fram. Det blev s\u00e5 och Gud kallade det torra jord, och vattnet kallade han hav. Gud var n\u00f6jd"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sedan sa Gud: L\u00e5t vattnet under himlen samlas s\u00e5 att torrt land kommer fram. Det blev s\u00e5 och Gud kallade det torra jord, och vattnet kallade han hav. Gud var n\u00f6jd"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och fortsatte: L\u00e5t det ur jorden v\u00e4xa fram alla sorters gr\u00e4s och fr\u00f6b\u00e4rande v\u00e4xter och frukttr\u00e4d med k\u00e4rnor i frukten, s\u00e5 att fr\u00f6na och k\u00e4rnorna p\u00e5 nytt ger upphov till de slags v\u00e4xter och frukter som de kommit ifr\u00e5n. Det blev s\u00e5, och Gud var n\u00f6jd."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och fortsatte: L\u00e5t det ur jorden v\u00e4xa fram alla sorters gr\u00e4s och fr\u00f6b\u00e4rande v\u00e4xter och frukttr\u00e4d med k\u00e4rnor i frukten, s\u00e5 att fr\u00f6na och k\u00e4rnorna p\u00e5 nytt ger upphov till de slags v\u00e4xter och frukter som de kommit ifr\u00e5n. Det blev s\u00e5, och Gud var n\u00f6jd."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Allt detta h\u00e4nde den tredje dagen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sedan sa Gud: L\u00e5t det bli skinande ljus p\u00e5 himlen f\u00f6r att lysa upp jorden och skilja dagen fr\u00e5n natten. De ska best\u00e4mma \u00e5rstiderna p\u00e5 jorden och utm\u00e4rka dagarna och \u00e5ren. Det blev s\u00e5,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sedan sa Gud: L\u00e5t det bli skinande ljus p\u00e5 himlen f\u00f6r att lysa upp jorden och skilja dagen fr\u00e5n natten. De ska best\u00e4mma \u00e5rstiderna p\u00e5 jorden och utm\u00e4rka dagarna och \u00e5ren. Det blev s\u00e5,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "f\u00f6r Gud skapade tv\u00e5 stora ljus, solen och m\u00e5nen, som skulle lysa \u00f6ver jorden, det st\u00f6rre ljuset, solen, f\u00f6r att lysa p\u00e5 dagen och det mindre ljuset, m\u00e5nen, f\u00f6r att lysa p\u00e5 natten. Han skapade ocks\u00e5 stj\u00e4rnorna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gud placerade dem alla p\u00e5 himlen f\u00f6r att upplysa jorden,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "h\u00e4rska \u00f6ver dagen och natten och skilja ljuset fr\u00e5n m\u00f6rkret. Gud var n\u00f6jd."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Allt detta h\u00e4nde den fj\u00e4rde dagen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan sa Gud: L\u00e5t vattnet vimla av levande varelser, och l\u00e5t himlen fyllas av f\u00e5glar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Gud skapade stora sj\u00f6djur och fiskar och f\u00e5glar av alla slag. Sedan s\u00e5g Gud p\u00e5 dem med gl\u00e4dje och v\u00e4lsignade dem allesammans. F\u00f6r\u00f6ka er och fyll haven, sa han, och till f\u00e5glarna sa han: F\u00f6r\u00f6ka er ni ocks\u00e5 och uppfyll jorden!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Gud skapade stora sj\u00f6djur och fiskar och f\u00e5glar av alla slag. Sedan s\u00e5g Gud p\u00e5 dem med gl\u00e4dje och v\u00e4lsignade dem allesammans. F\u00f6r\u00f6ka er och fyll haven, sa han, och till f\u00e5glarna sa han: F\u00f6r\u00f6ka er ni ocks\u00e5 och uppfyll jorden!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Detta avslutade den femte dagen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sedan sa Gud: L\u00e5t jorden b\u00e4ra fram djur av alla slag - boskap, kr\u00e4ldjur och vilda djur. Det blev s\u00e5."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Gud skapade alla slags vilda djur och boskap och kr\u00e4ldjur, och Gud var n\u00f6jd med det han hade gjort."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sedan sa Gud: L\u00e5t oss skapa m\u00e4nniskan, lik oss sj\u00e4lva, att h\u00e4rska \u00f6ver allt liv i havet och i luften och p\u00e5 jorden."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Allts\u00e5 skapade Gud m\u00e4nniskan lik hennes Skapare, lik sig sj\u00e4lv skapade Gud m\u00e4nniskan till man och kvinna."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Gud v\u00e4lsignade dem och sa: F\u00f6r\u00f6ka er och uppfyll jorden och l\u00e4gg den under er. Ni ska h\u00e4rska \u00f6ver fiskarna, f\u00e5glarna och alla djuren."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Lyssna! Jag ger er de fr\u00f6b\u00e4rande v\u00e4xterna p\u00e5 hela jorden och alla frukttr\u00e4den. De ska ge er mat."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c5t djuren och f\u00e5glarna ger jag d\u00e4remot allt gr\u00e4s och andra gr\u00f6na v\u00e4xter som f\u00f6da."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Sedan s\u00e5g Gud p\u00e5 allt han hade skapat, och han var mycket n\u00f6jd. Detta avslutade den sj\u00e4tte dagen."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e5 blev slutligen himlen och jorden fullst\u00e4ndiga med allt vad de inneh\u00f6ll."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r den sjunde dagen kom var Gud allts\u00e5 klar med sitt arbete."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han v\u00e4lsignade den sjunde dagen och best\u00e4mde att den skulle vara helig, eftersom han till den dagen var f\u00e4rdig med allt han hade skapat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Adam och Eva -H\u00e4r f\u00f6ljer en sammanfattning av h\u00e4ndelserna d\u00e5 himlen och jorden skapades av Herren Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f6rst fanns det inga v\u00e4xter och ingen s\u00e4d kunde gro p\u00e5 jorden, f\u00f6r Herren Gud hade inte s\u00e4nt n\u00e5got regn, och inte heller fanns det n\u00e5gon som kunde bruka jorden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men vatten br\u00f6t fram ur marken och vattnade jorden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och Herren formade en mans kropp av markens jord och bl\u00e5ste in livsande i honom. S\u00e5 blev m\u00e4nniskan en levande varelse."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Edens tr\u00e4dg\u00e5rd -Sedan planterade Herren Gud en tr\u00e4dg\u00e5rd \u00f6sterut i Eden och satte d\u00e4r m\u00e4nniskan som han format."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Herren Gud planterade vackra tr\u00e4d av alla slag i tr\u00e4dg\u00e5rden, och de gav den mest uts\u00f6kta frukt. Mitt i tr\u00e4dg\u00e5rden planterade han Livets Tr\u00e4d och Kunskapens Tr\u00e4d, som ger kunskap om gott och ont."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En flod rann upp i Eden. Den bevattnade tr\u00e4dg\u00e5rden och delade sig sedan i fyra floder."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den f\u00f6rsta heter Pison, och den flyter runt hela Havilas land, d\u00e4r det finns gott om rent guld och vacker harts och onyxsten."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den f\u00f6rsta heter Pison, och den flyter runt hela Havilas land, d\u00e4r det finns gott om rent guld och vacker harts och onyxsten."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Den andra floden kallas Gihon och flyter omkring hela landet Kus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den tredje floden heter Tigris och flyter \u00f6ster om staden Assur. Den fj\u00e4rde floden \u00e4r Eufrat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Herren Gud satte mannen i Edens tr\u00e4dg\u00e5rd f\u00f6r att bruka och v\u00e5rda den."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men Herren Gud gav mannen denna varning: Du f\u00e5r \u00e4ta av vilken frukt som helst i tr\u00e4dg\u00e5rden, utom av den fr\u00e5n Kunskapens Tr\u00e4d, f\u00f6r dess frukt kommer att \u00f6ppna dina \u00f6gon, s\u00e5 att du blir vaken \u00f6ver vad som \u00e4r r\u00e4tt och or\u00e4tt, gott och ont. Om du \u00e4ter av den kommer du att straffas med d\u00f6den."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men Herren Gud gav mannen denna varning: Du f\u00e5r \u00e4ta av vilken frukt som helst i tr\u00e4dg\u00e5rden, utom av den fr\u00e5n Kunskapens Tr\u00e4d, f\u00f6r dess frukt kommer att \u00f6ppna dina \u00f6gon, s\u00e5 att du blir vaken \u00f6ver vad som \u00e4r r\u00e4tt och or\u00e4tt, gott och ont. Om du \u00e4ter av den kommer du att straffas med d\u00f6den."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Eva skapas -Sedan sa Herren Gud: Det \u00e4r inte bra f\u00f6r mannen att vara ensam. Jag ska skapa en kamrat \u00e5t honom, en hj\u00e4lp som passar f\u00f6r hans behov."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Herren Gud formade d\u00e4rf\u00f6r av jord djur och f\u00e5glar av alla slag och f\u00f6rde dem till mannen f\u00f6r att se vad han skulle kalla dem, och vad han kallade dem fick de sedan heta. Men fortfarande fanns det ingen l\u00e4mplig hj\u00e4lp f\u00f6r mannen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Herren Gud formade d\u00e4rf\u00f6r av jord djur och f\u00e5glar av alla slag och f\u00f6rde dem till mannen f\u00f6r att se vad han skulle kalla dem, och vad han kallade dem fick de sedan heta. Men fortfarande fanns det ingen l\u00e4mplig hj\u00e4lp f\u00f6r mannen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Herren Gud l\u00e4t d\u00e5 mannen falla i djup s\u00f6mn, tog ut ett av hans revben och sl\u00f6t till st\u00e4llet d\u00e4r han hade tagit ut det."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sedan gjorde han en kvinna av revbenet och f\u00f6rde henne fram till mannen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e4r \u00e4r hon! utropade Adam. Hon \u00e4r en del av mitt eget k\u00f6tt och blod! Hon \u00e4r tagen ur en man, och hon ska kallas kvinna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r som en man l\u00e4mnar sin far och mor och f\u00f6renar sig med sin hustru p\u00e5 ett s\u00e5dant s\u00e4tt att de blir en person."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Trots att mannen och hans hustru var nakna, var inte n\u00e5gon av dem generad eller blyg."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Adam och Eva syndar -Ormen var det listigaste av alla djur som Herren Gud hade skapat. Ormen kom till kvinnan och sa: Jas\u00e5, verkligen? F\u00e5r ni inte \u00e4ta av n\u00e5gon frukt i tr\u00e4dg\u00e5rden? S\u00e4ger Gud att ni inte f\u00e5r \u00e4ta n\u00e5got av det?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Naturligtvis f\u00e5r vi \u00e4ta frukten, svarade kvinnan. Det \u00e4r bara av tr\u00e4det mitt i tr\u00e4dg\u00e5rden som vi inte f\u00e5r \u00e4ta. Gud s\u00e4ger att vi inte f\u00e5r \u00e4ta eller ens r\u00f6ra dess frukt, f\u00f6r d\u00e5 kommer vi att d\u00f6."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Naturligtvis f\u00e5r vi \u00e4ta frukten, svarade kvinnan. Det \u00e4r bara av tr\u00e4det mitt i tr\u00e4dg\u00e5rden som vi inte f\u00e5r \u00e4ta. Gud s\u00e4ger att vi inte f\u00e5r \u00e4ta eller ens r\u00f6ra dess frukt, f\u00f6r d\u00e5 kommer vi att d\u00f6."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det \u00e4r l\u00f6gn! v\u00e4ste ormen. Ni kommer inte att d\u00f6!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gud vet mycket v\u00e4l att i samma \u00f6gonblick som ni \u00e4ter av den kommer ni att bli som han. Era \u00f6gon kommer att \u00f6ppnas, och ni kommer att kunna skilja mellan gott och ont!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kvinnan l\u00e4t sig \u00f6vertygas. Frukten s\u00e5g god och saftig ut! Och den skulle ju ge henne vishet! D\u00e4rf\u00f6r \u00e5t hon lite av den och gav en bit till sin man, som ocks\u00e5 smakade p\u00e5 den."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men n\u00e4r de \u00e5t av frukten blev de pl\u00f6tsligt medvetna om att de var nakna och blev generade. D\u00e4rf\u00f6r band de ihop fikonl\u00f6v runt h\u00f6fterna f\u00f6r att skyla sig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r de den kv\u00e4llen h\u00f6rde Herren Gud vandra omkring i tr\u00e4dg\u00e5rden g\u00f6mde de sig bland tr\u00e4den."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Herren Gud ropade till Adam: Varf\u00f6r g\u00f6mmer du dig?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Adam svarade: Jag h\u00f6rde att du kom och ville inte att du skulle se mig naken."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vem har talat om f\u00f6r dig att du \u00e4r naken? fr\u00e5gade Herren Gud. Har du \u00e4tit av frukten fr\u00e5n tr\u00e4det som jag varnade dig f\u00f6r?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ja, erk\u00e4nde Adam, Kvinnan, som jag fick av dig gav mig en bit, och jag \u00e5t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade Herren Gud kvinnan: Hur kunde du g\u00f6ra n\u00e5got s\u00e5dant?Ormen lurade mig, svarade hon."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r sa Herren Gud till ormen: Det h\u00e4r ska bli ditt straff: Jag skiljer dig fr\u00e5n alla husdjur och vilda djur p\u00e5 hela jorden. Jag f\u00f6rbannar dig. Du ska kr\u00e4la p\u00e5 marken s\u00e5 l\u00e4nge du lever, och du ska \u00e4ta jord."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Fr\u00e5n och med nu kommer du och kvinnan att vara fiender, och samma f\u00f6rh\u00e5llande ska g\u00e4lla mellan din avkomma och hennes barn. Barnet kommer att krossa ditt huvud, medan du kommer att hugga det i h\u00e4len."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sedan sa Gud till kvinnan: Du kommer att f\u00f6da barn med sm\u00e4rta och pl\u00e5gor. Trots detta kommer du att v\u00e4lkomna din mans k\u00e4rlek, och han ska r\u00e5da \u00f6ver dig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Till Adam sa Gud: Eftersom du lyssnade till din hustru och \u00e5t frukten, fast jag hade sagt att du inte fick det, l\u00e5ter jag en f\u00f6rbannelse vila \u00f6ver marken. Hela ditt liv kommer du att f\u00e5 slita f\u00f6r ditt uppeh\u00e4lle."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Marken ska ge dig tistlar och t\u00f6rnen, och du ska \u00e4ta dess \u00f6rter."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hela livet \u00e4nda tills du d\u00f6r kommer du att f\u00e5 k\u00e4mpa f\u00f6r att bruka den. Sedan kommer du att \u00e5terv\u00e4nda till den jord du kom ifr\u00e5n, f\u00f6r du skapades av jord, och till jorden ska du \u00e5terv\u00e4nda."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mannen kallade sin hustru Eva, som betyder den livgivande, f\u00f6r han sa: Hon ska bli mor till hela m\u00e4nniskosl\u00e4ktet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och Herren Gud gav Adam och hans hustru kl\u00e4der av djurhudar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sedan sa Herren Gud: Eftersom mannen har blivit som vi \u00e4r och kan skilja det goda fr\u00e5n det onda, vad kommer d\u00e5 att h\u00e4nda om han \u00e4ter av frukten p\u00e5 Livets Tr\u00e4d och lever i evighet?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r visade Herren Gud ut honom ur Edens tr\u00e4dg\u00e5rd och skickade bort honom f\u00f6r att bruka den jord som han hade skapats av."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt drev Herren ut honom, och \u00f6ster om Edens tr\u00e4dg\u00e5rd placerade Gud m\u00e4ktiga \u00e4nglar med flammande sv\u00e4rd f\u00f6r att skydda v\u00e4gen till Livets Tr\u00e4d."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kain m\u00f6rdar Abel -Sedan l\u00e5g Adam med sin hustru Eva, och hon blev med barn och f\u00f6dde en son som fick namnet Kain, som betyder jag har skapat. Hon sa n\u00e4mligen: Med Guds hj\u00e4lp har jag skapat en m\u00e4nniska!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hennes n\u00e4sta barn var Abel, Kains bror. Abel blev herde, medan Kain blev lantbrukare."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r sk\u00f6rdetiden kom tog Kain en del av sin sk\u00f6rd och gav som g\u00e5va till Herren,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och Abel tog de feta k\u00f6ttstyckena fr\u00e5n sina b\u00e4sta lamm och gav dem till Herren. Herren tog emot Abels offer,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "men inte Kains. Detta gjorde Kain b\u00e5de arg och besviken, och hans ansikte blev m\u00f6rkt av vrede."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Varf\u00f6r \u00e4r du s\u00e5 arg? fr\u00e5gade Herren. Varf\u00f6r \u00e4r ditt ansikte s\u00e5 m\u00f6rkt av vrede?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det kan lysa av gl\u00e4dje, om du g\u00f6r det du b\u00f6r g\u00f6ra! Men om du v\u00e4grar att lyda, s\u00e5 var p\u00e5 din vakt! Synden v\u00e4ntar p\u00e5 att anfalla dig och vill f\u00f6rg\u00f6ra dig, men du kan besegra den!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En dag f\u00f6reslog Kain sin bror att de skulle g\u00e5 ut p\u00e5 f\u00e4lten tillsammans. Medan de var d\u00e4r, \u00f6verf\u00f6ll Kain sin bror och d\u00f6dade honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Strax d\u00e4refter fr\u00e5gade Herren Kain: Var \u00e4r din bror? Var \u00e4r Abel?Hur ska jag kunna veta det? sa Kain. Ska jag h\u00e5lla reda p\u00e5 honom?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men Herren sa: Din brors blod ropar till mig fr\u00e5n marken. Vad har du gjort?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fr\u00e5n och med nu \u00e4r du bortvisad fr\u00e5n denna mark, som du har befl\u00e4ckat med din brors blod."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den kommer inte l\u00e4ngre att ge dig n\u00e5gra sk\u00f6rdar, hur du \u00e4n arbetar med den! Fr\u00e5n och med nu ska du vara heml\u00f6s och fredl\u00f6s och irra fr\u00e5n plats till plats."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kain svarade Herren: Mitt straff \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n jag kan b\u00e4ra,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "f\u00f6r du har f\u00f6rvisat mig fr\u00e5n min mark och fr\u00e5n dig sj\u00e4lv och gjort mig till en landsflyktig vandrare. Alla som ser mig kommer att f\u00f6rs\u00f6ka d\u00f6da mig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Herren: De kommer inte att d\u00f6da dig, f\u00f6r jag ska ge ett sju g\u00e5nger v\u00e4rre straff \u00e5t den som g\u00f6r det. Sedan satte Gud ett m\u00e4rke p\u00e5 Kain, som ett skydd s\u00e5 att ingen skulle d\u00f6da honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kain gick sedan bort ifr\u00e5n Herren och bosatte sig i landet Nod, \u00f6ster om Eden."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kains \u00e4ttlingar -D\u00e4refter blev Kains hustru med barn, och hon gav honom en son som hette Enok. N\u00e4r Kain senare byggde en stad kallade han den Enok efter sin son."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Enok var Irads far. Irad var Mehujaels far, Mehujael var Metusaels far, Metusael var Lemeks far."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Lemek gifte sig med tv\u00e5 kvinnor - Ada och Silla."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ada f\u00f6dde ett barn som hette Jabal, och han blev stamfar f\u00f6r alla som bor i t\u00e4lt och lever av boskapssk\u00f6tsel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hans bror hette Jubal och blev den f\u00f6rste musikern - han uppfann harpan och fl\u00f6jten."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Lemeks andra fru, Silla, f\u00f6dde Tubal-Kain. Han var den f\u00f6rste att gjuta redskap av brons och j\u00e4rn."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En dag sa Lemek till sina b\u00e5da hustrur, Ada och Silla: H\u00f6r p\u00e5! Jag har d\u00f6dat en ung man, som anf\u00f6ll och s\u00e5rade mig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Om n\u00e5gon d\u00f6dar Kain, kommer han att straffas sju g\u00e5nger, men om n\u00e5gon d\u00f6dar mig, ska han straffas sjuttiosju g\u00e5nger!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Adams \u00e4ttlingar -Senare f\u00f6dde Eva ytterligare en son. Han fick namnet Set, som betyder ers\u00e4ttning, f\u00f6r Eva sa: Gud har gett mig en annan son i st\u00e4llet f\u00f6r honom som Kain d\u00f6dade."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r Set v\u00e4xte upp fick han en son som han kallade Enos. Det var under hans livstid som m\u00e4nniskorna f\u00f6rst b\u00f6rjade att tillbe Herrens namn."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e4r f\u00f6ljer en f\u00f6rteckning \u00f6ver n\u00e5gra av Adams sl\u00e4ktingar. Adam var lik Gud fr\u00e5n den dag han skapades."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud skapade mannen och kvinnan och v\u00e4lsignade dem och kallade dem redan fr\u00e5n b\u00f6rjan f\u00f6r m\u00e4nniskor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Adam var 130 \u00e5r gammal n\u00e4r hans son Set f\u00f6ddes, och denne var sin fars avbild p\u00e5 alla s\u00e4tt. Sedan levde Adam ytterligare 800 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar och dog 930 \u00e5r gammal."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Adam var 130 \u00e5r gammal n\u00e4r hans son Set f\u00f6ddes, och denne var sin fars avbild p\u00e5 alla s\u00e4tt. Sedan levde Adam ytterligare 800 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar och dog 930 \u00e5r gammal."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Adam var 130 \u00e5r gammal n\u00e4r hans son Set f\u00f6ddes, och denne var sin fars avbild p\u00e5 alla s\u00e4tt. Sedan levde Adam ytterligare 800 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar och dog 930 \u00e5r gammal."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Set var 105 \u00e5r gammal n\u00e4r hans son Enos f\u00f6ddes. Sedan levde han ytterligare 807 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar och dog 912 \u00e5r gammal."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Set var 105 \u00e5r gammal n\u00e4r hans son Enos f\u00f6ddes. Sedan levde han ytterligare 807 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar och dog 912 \u00e5r gammal."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Set var 105 \u00e5r gammal n\u00e4r hans son Enos f\u00f6ddes. Sedan levde han ytterligare 807 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar och dog 912 \u00e5r gammal."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Enos var 90 \u00e5r gammal n\u00e4r hans son Kenan f\u00f6ddes. Sedan levde han ytterligare 815 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar och dog 905 \u00e5r gammal."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Enos var 90 \u00e5r gammal n\u00e4r hans son Kenan f\u00f6ddes. Sedan levde han ytterligare 815 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar och dog 905 \u00e5r gammal."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Enos var 90 \u00e5r gammal n\u00e4r hans son Kenan f\u00f6ddes. Sedan levde han ytterligare 815 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar och dog 905 \u00e5r gammal."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kenan var 70 \u00e5r gammal n\u00e4r hans son Mahalalel f\u00f6ddes. Sedan levde han ytterligare 840 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar och dog 910 \u00e5r gammal."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kenan var 70 \u00e5r gammal n\u00e4r hans son Mahalalel f\u00f6ddes. Sedan levde han ytterligare 840 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar och dog 910 \u00e5r gammal."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kenan var 70 \u00e5r gammal n\u00e4r hans son Mahalalel f\u00f6ddes. Sedan levde han ytterligare 840 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar och dog 910 \u00e5r gammal."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mahalalel var 65 \u00e5r gammal n\u00e4r hans son Jered f\u00f6ddes. Sedan levde han ytterligare 830 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar och dog 895 \u00e5r gammal."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mahalalel var 65 \u00e5r gammal n\u00e4r hans son Jered f\u00f6ddes. Sedan levde han ytterligare 830 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar och dog 895 \u00e5r gammal."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mahalalel var 65 \u00e5r gammal n\u00e4r hans son Jered f\u00f6ddes. Sedan levde han ytterligare 830 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar och dog 895 \u00e5r gammal."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jered var 162 \u00e5r gammal n\u00e4r hans son Enok f\u00f6ddes. Sedan levde han ytterligare 800 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar och dog 962 \u00e5r gammal."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jered var 162 \u00e5r gammal n\u00e4r hans son Enok f\u00f6ddes. Sedan levde han ytterligare 800 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar och dog 962 \u00e5r gammal."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jered var 162 \u00e5r gammal n\u00e4r hans son Enok f\u00f6ddes. Sedan levde han ytterligare 800 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar och dog 962 \u00e5r gammal."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Enok var 65 \u00e5r gammal n\u00e4r hans son Metusela f\u00f6ddes. Sedan levde han ytterligare 300 \u00e5r i gemenskap med Gud och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar. N\u00e4r han var 365 \u00e5r, och hade levat i st\u00e4ndig gemenskap med Gud, f\u00f6rsvann han, f\u00f6r Gud tog bort honom!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Enok var 65 \u00e5r gammal n\u00e4r hans son Metusela f\u00f6ddes. Sedan levde han ytterligare 300 \u00e5r i gemenskap med Gud och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar. N\u00e4r han var 365 \u00e5r, och hade levat i st\u00e4ndig gemenskap med Gud, f\u00f6rsvann han, f\u00f6r Gud tog bort honom!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Enok var 65 \u00e5r gammal n\u00e4r hans son Metusela f\u00f6ddes. Sedan levde han ytterligare 300 \u00e5r i gemenskap med Gud och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar. N\u00e4r han var 365 \u00e5r, och hade levat i st\u00e4ndig gemenskap med Gud, f\u00f6rsvann han, f\u00f6r Gud tog bort honom!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Enok var 65 \u00e5r gammal n\u00e4r hans son Metusela f\u00f6ddes. Sedan levde han ytterligare 300 \u00e5r i gemenskap med Gud och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar. N\u00e4r han var 365 \u00e5r, och hade levat i st\u00e4ndig gemenskap med Gud, f\u00f6rsvann han, f\u00f6r Gud tog bort honom!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Metusela var 187 \u00e5r gammal n\u00e4r hans son Lemek f\u00f6ddes. Sedan levde han ytterligare 782 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar och dog 969 \u00e5r gammal."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Metusela var 187 \u00e5r gammal n\u00e4r hans son Lemek f\u00f6ddes. Sedan levde han ytterligare 782 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar och dog 969 \u00e5r gammal."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Metusela var 187 \u00e5r gammal n\u00e4r hans son Lemek f\u00f6ddes. Sedan levde han ytterligare 782 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar och dog 969 \u00e5r gammal."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Lemek var 182 \u00e5r gammal n\u00e4r hans son Noa f\u00f6ddes. Lemek kallade honom f\u00f6r Noa, f\u00f6r han sa: Han kommer att ge oss tr\u00f6st under det h\u00e5rda arbetet med den jord, som Gud har f\u00f6rbannat. Sedan levde Lemek 595 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar och dog 777 \u00e5r gammal."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Lemek var 182 \u00e5r gammal n\u00e4r hans son Noa f\u00f6ddes. Lemek kallade honom f\u00f6r Noa, f\u00f6r han sa: Han kommer att ge oss tr\u00f6st under det h\u00e5rda arbetet med den jord, som Gud har f\u00f6rbannat. Sedan levde Lemek 595 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar och dog 777 \u00e5r gammal."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Lemek var 182 \u00e5r gammal n\u00e4r hans son Noa f\u00f6ddes. Lemek kallade honom f\u00f6r Noa, f\u00f6r han sa: Han kommer att ge oss tr\u00f6st under det h\u00e5rda arbetet med den jord, som Gud har f\u00f6rbannat. Sedan levde Lemek 595 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar och dog 777 \u00e5r gammal."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Lemek var 182 \u00e5r gammal n\u00e4r hans son Noa f\u00f6ddes. Lemek kallade honom f\u00f6r Noa, f\u00f6r han sa: Han kommer att ge oss tr\u00f6st under det h\u00e5rda arbetet med den jord, som Gud har f\u00f6rbannat. Sedan levde Lemek 595 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar och dog 777 \u00e5r gammal."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Noa var 500 \u00e5r gammal och hade tre s\u00f6ner, Sem, Ham och Jafet."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den stora \u00f6versv\u00e4mningen -En befolkningsexplosion \u00e4gde nu rum p\u00e5 jorden. Det var vid den tid d\u00e5 varelser fr\u00e5n andev\u00e4rlden s\u00e5g p\u00e5 de vackra kvinnorna p\u00e5 jorden och gifte sig med dem de ville ha."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Den stora \u00f6versv\u00e4mningen -En befolkningsexplosion \u00e4gde nu rum p\u00e5 jorden. Det var vid den tid d\u00e5 varelser fr\u00e5n andev\u00e4rlden s\u00e5g p\u00e5 de vackra kvinnorna p\u00e5 jorden och gifte sig med dem de ville ha."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 sa Herren: Min Ande ska inte f\u00e5 van\u00e4ras i m\u00e4nniskan f\u00f6r alltid, eftersom hon \u00e4r ond. Jag ska ge henne 120 \u00e5r att r\u00e4tta till sitt levnadss\u00e4tt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r de onda varelserna fr\u00e5n andev\u00e4rlden p\u00e5 den tiden, och ocks\u00e5 senare, l\u00e5g med kvinnorna p\u00e5 jorden, blev deras barn de j\u00e4ttar, som det finns s\u00e5 m\u00e5nga ber\u00e4ttelser om."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herren Gud ins\u00e5g vidden av den m\u00e4nskliga ondskan, och att m\u00e4nniskornas liv bara var inriktat p\u00e5 det onda."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han s\u00f6rjde \u00f6ver att han hade skapat dem, och var bedr\u00f6vad i sitt hj\u00e4rta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han sa: Hela m\u00e4nskligheten, som jag har skapat, ska jag utpl\u00e5na fr\u00e5n jorden. Ja, jag ska ocks\u00e5 utpl\u00e5na djuren och kr\u00e4ldjuren och f\u00e5glarna, f\u00f6r jag \u00e5ngrar att jag skapade dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men \u00f6ver Noa kunde Herren gl\u00e4dja sig, och h\u00e4r f\u00f6ljer ber\u00e4ttelsen om honom:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Noa var den enda verkligt r\u00e4ttf\u00e4rdiga m\u00e4nniskan som bodde p\u00e5 jorden p\u00e5 den tiden, och han f\u00f6rs\u00f6kte i allt leva efter Guds vilja. Han hade tre s\u00f6ner: Sem, Ham och Jafet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Noa var den enda verkligt r\u00e4ttf\u00e4rdiga m\u00e4nniskan som bodde p\u00e5 jorden p\u00e5 den tiden, och han f\u00f6rs\u00f6kte i allt leva efter Guds vilja. Han hade tre s\u00f6ner: Sem, Ham och Jafet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Brottsligheten bara \u00f6kade p\u00e5 jorden, och i Guds \u00f6gon blev v\u00e4rlden mer och mer f\u00f6rd\u00e4rvad inifr\u00e5n."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 Gud s\u00e5g hur fruktansv\u00e4rt allt var och s\u00e5g att hela m\u00e4nniskosl\u00e4ktet var ont och f\u00f6rd\u00e4rvat, sa han till Noa: Jag har beslutat mig f\u00f6r att f\u00f6rg\u00f6ra hela m\u00e4nniskosl\u00e4ktet. Jorden \u00e4r n\u00e4mligen fylld av brottslighet p\u00e5 grund av m\u00e4nniskan. Ja, jag ska utpl\u00e5na henne fr\u00e5n jorden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 Gud s\u00e5g hur fruktansv\u00e4rt allt var och s\u00e5g att hela m\u00e4nniskosl\u00e4ktet var ont och f\u00f6rd\u00e4rvat, sa han till Noa: Jag har beslutat mig f\u00f6r att f\u00f6rg\u00f6ra hela m\u00e4nniskosl\u00e4ktet. Jorden \u00e4r n\u00e4mligen fylld av brottslighet p\u00e5 grund av m\u00e4nniskan. Ja, jag ska utpl\u00e5na henne fr\u00e5n jorden."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bygg en b\u00e5t av ett hartsrikt tr\u00e4slag och t\u00e4ta den med tj\u00e4ra och bygg d\u00e4ck och g\u00f6r rum \u00f6ver hela skeppet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "G\u00f6r den 150 meter l\u00e5ng, tjugofem meter bred och femton meter h\u00f6g."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "G\u00f6r ocks\u00e5 takf\u00f6nster runt hela skeppet, en halv meter under taket, och g\u00f6r tre d\u00e4ck p\u00e5 b\u00e5ten, ett nedre d\u00e4ck, ett melland\u00e4ck och ett \u00f6vre d\u00e4ck, och s\u00e4tt en d\u00f6rr p\u00e5 sidan."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En \u00f6versv\u00e4mning ska t\u00e4cka jorden, och jag ska f\u00f6rg\u00f6ra varje levande varelse, alla som det finns livsande i. Alla kommer att d\u00f6."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men jag lovar dig att du ska vara trygg i b\u00e5ten tillsammans med din hustru, dina s\u00f6ner och deras hustrur."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ta ett par av varje djurart, en hane och en hona, med dig i b\u00e5ten och h\u00e5ll dem vid liv under den tid \u00f6versv\u00e4mningen varar! Ta in ett par av varje art av f\u00e5glar, djur och kr\u00e4ldjur."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ta ett par av varje djurart, en hane och en hona, med dig i b\u00e5ten och h\u00e5ll dem vid liv under den tid \u00f6versv\u00e4mningen varar! Ta in ett par av varje art av f\u00e5glar, djur och kr\u00e4ldjur."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Samla ocks\u00e5 ihop all den mat i b\u00e5ten, som ni kommer att beh\u00f6va."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Noa gjorde precis som Herren hade befallt."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Slutligen kom den dag d\u00e5 Herren sa till Noa: G\u00e5 in i b\u00e5ten med hela din familj, f\u00f6r bland alla m\u00e4nniskor p\u00e5 jorden \u00e4r det bara du som jag anser som r\u00e4ttf\u00e4rdig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ta med dig djuren ocks\u00e5, ett par av varje art. Men n\u00e4r det g\u00e4ller de djur som jag har utvalt att anv\u00e4nda till mat och offer, ska du ta sju par av varje"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och sju par av varje slags f\u00e5gel. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt kommer allt skapat att bevaras och f\u00f6r\u00f6ka sig p\u00e5 nytt, efter \u00f6versv\u00e4mningen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om en vecka ska jag s\u00e4nda ett regn som kommer att h\u00e5lla p\u00e5 i fyrtio dagar och fyrtio n\u00e4tter, och alla djur och f\u00e5glar och kr\u00e4ldjur, som jag har skapat, kommer att d\u00f6."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Noa gjorde d\u00e4rf\u00f6r som Herren hade befallt honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han var 600 \u00e5r n\u00e4r \u00f6versv\u00e4mningen kom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han gick ombord p\u00e5 b\u00e5ten med sin hustru, sina s\u00f6ner och deras hustrur, f\u00f6r att fly undan \u00f6versv\u00e4mningen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tillsammans med dem fanns alla djur, b\u00e5de de som kunde \u00e4tas och offras, och de som inte var avsedda f\u00f6r detta, och alla f\u00e5glar och kr\u00e4ldjur. De kom in i b\u00e5ten parvis, hanar och honor, precis som Gud hade befallt Noa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tillsammans med dem fanns alla djur, b\u00e5de de som kunde \u00e4tas och offras, och de som inte var avsedda f\u00f6r detta, och alla f\u00e5glar och kr\u00e4ldjur. De kom in i b\u00e5ten parvis, hanar och honor, precis som Gud hade befallt Noa."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En vecka senare, n\u00e4r Noa var 600 \u00e5r, tv\u00e5 m\u00e5nader och sjutton dagar gammal, b\u00f6rjade regnet komma i skyfall fr\u00e5n himlen. Vatten fr\u00e5n underjordiska k\u00e4llor v\u00e4llde fram ur jorden under fyrtio dygn."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En vecka senare, n\u00e4r Noa var 600 \u00e5r, tv\u00e5 m\u00e5nader och sjutton dagar gammal, b\u00f6rjade regnet komma i skyfall fr\u00e5n himlen. Vatten fr\u00e5n underjordiska k\u00e4llor v\u00e4llde fram ur jorden under fyrtio dygn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En vecka senare, n\u00e4r Noa var 600 \u00e5r, tv\u00e5 m\u00e5nader och sjutton dagar gammal, b\u00f6rjade regnet komma i skyfall fr\u00e5n himlen. Vatten fr\u00e5n underjordiska k\u00e4llor v\u00e4llde fram ur jorden under fyrtio dygn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men Noa hade samma dag g\u00e5tt in i b\u00e5ten med sin hustru och sina s\u00f6ner Sem, Ham och Jafet och deras hustrur."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tillsammans med dem i b\u00e5ten fanns par av varje djurart, husdjur och vilda djur, dessutom kr\u00e4ldjur och f\u00e5glar av varje art."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tillsammans med dem i b\u00e5ten fanns par av varje djurart, husdjur och vilda djur, dessutom kr\u00e4ldjur och f\u00e5glar av varje art."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De kom parvis, hane och hona, precis som Gud hade befallt. Sedan st\u00e4ngde Herren Gud d\u00f6rren efter dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Under fyrtio dagar brusade vattenmassorna fram. De t\u00e4ckte marken och lyfte b\u00e5ten h\u00f6gt ovanf\u00f6r jorden."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vattnet steg h\u00f6gre och h\u00f6gre, men b\u00e5ten fl\u00f6t tryggt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Slutligen t\u00e4ckte vattnet alla berg och stod flera meter \u00f6ver de h\u00f6gsta topparna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Slutligen t\u00e4ckte vattnet alla berg och stod flera meter \u00f6ver de h\u00f6gsta topparna."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jordens alla levande varelser drunknade, f\u00e5glar, husdjur, vilda djur, kr\u00e4ldjur och hela m\u00e4nskligheten."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Allt som andades och levde p\u00e5 torra land,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "ja, allt liv p\u00e5 jorden utpl\u00e5nades. Gud f\u00f6rgjorde dem allesammans och l\u00e4t bara Noa och dem som var med honom i b\u00e5ten leva."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vattnet t\u00e4ckte jorden i 150 dagar."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud gl\u00f6mde inte Noa och alla djuren i b\u00e5ten. Han l\u00e4t en vind bl\u00e5sa \u00f6ver vattnet s\u00e5 att det b\u00f6rjade sjunka undan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De underjordiska k\u00e4llorna slutade att str\u00f6mma, och skyfallen avtog."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vattnet fortsatte allts\u00e5 att sjunka undan, tills b\u00e5ten stannade p\u00e5 Ararats berg, 150 dagar efter regnets b\u00f6rjan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vattnet fortsatte allts\u00e5 att sjunka undan, tills b\u00e5ten stannade p\u00e5 Ararats berg, 150 dagar efter regnets b\u00f6rjan."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tre m\u00e5nader senare hade vattnet minskat s\u00e5 mycket att andra bergstoppar b\u00f6rjade bli synliga."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Efter ytterligare fyrtio dagar \u00f6ppnade Noa f\u00f6nstret"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och sl\u00e4ppte ut en korp, som fl\u00f6g fram och tillbaka tills jorden blivit torr."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Under tiden skickade Noa ocks\u00e5 ut en duva f\u00f6r att se om den kunde hitta torr mark,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "men duvan fann ingen plats att vila p\u00e5 utan \u00e5terv\u00e4nde till Noa. Vattnet stod fortfarande f\u00f6r h\u00f6gt. D\u00e5 str\u00e4ckte Noa ut sin hand och tog in duvan i b\u00e5ten igen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sju dagar senare sl\u00e4ppte Noa ut duvan \u00e4n en g\u00e5ng,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och nu \u00e5terv\u00e4nde f\u00e5geln mot kv\u00e4llen med ett olivl\u00f6v i n\u00e4bben. D\u00e5 visste Noa att vattnet sjunkit undan."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En vecka senare sl\u00e4ppte han ut duvan igen, och denna g\u00e5ng kom den inte tillbaka."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tjugonio dagar senare \u00f6ppnade Noa d\u00f6rren f\u00f6r att sj\u00e4lv se efter och fann att vattnet var borta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ytterligare \u00e5tta veckor gick, och slutligen var jorden torr."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 sa Gud till Noa: Nu kan ni alla g\u00e5 ut."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 sa Gud till Noa: Nu kan ni alla g\u00e5 ut."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sl\u00e4pp alla djur, f\u00e5glar och kr\u00e4ldjur s\u00e5 att de kan f\u00f6r\u00f6ka sig och bli m\u00e5nga."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Snart var b\u00e5ten alldeles tom. Noa, hans hustru, hans s\u00f6ner och deras hustrur gick ut tillsammans med alla djur, kr\u00e4ldjur och f\u00e5glar. Alla l\u00e4mnade b\u00e5ten i par och i grupper."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Snart var b\u00e5ten alldeles tom. Noa, hans hustru, hans s\u00f6ner och deras hustrur gick ut tillsammans med alla djur, kr\u00e4ldjur och f\u00e5glar. Alla l\u00e4mnade b\u00e5ten i par och i grupper."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan byggde Noa ett altare. P\u00e5 det offrade han n\u00e5gra av de djur och f\u00e5glar som Gud hade best\u00e4mt f\u00f6r detta \u00e4ndam\u00e5l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Herren var n\u00f6jd med offret och sa f\u00f6r sig sj\u00e4lv: Jag kommer aldrig att g\u00f6ra om detta igen. Jag ska aldrig f\u00f6rbanna jorden och f\u00f6rg\u00f6ra de levande varelserna, \u00e4ven om m\u00e4nniskan alltid dras till det onda fr\u00e5n sin tidigaste ungdom, och \u00e4ven om hon g\u00f6r det som \u00e4r ont."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e5 l\u00e4nge som jorden finns kvar kommer det att finnas s\u00e5dd och sk\u00f6rd, k\u00f6ld och v\u00e4rme, vinter och sommar, dag och natt."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jorden befolkas p\u00e5 nytt -Gud v\u00e4lsignade Noa och hans s\u00f6ner och uppmanade dem att skaffa m\u00e5nga barn och att \u00e5ter befolka jorden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Alla vilda djur och f\u00e5glar och fiskar kommer att vara r\u00e4dda f\u00f6r er, f\u00f6rklarade Gud f\u00f6r honom, f\u00f6r jag har st\u00e4llt dem under er makt. Ni kan anv\u00e4nda dem till mat tillsammans med s\u00e4den och gr\u00f6nsakerna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Alla vilda djur och f\u00e5glar och fiskar kommer att vara r\u00e4dda f\u00f6r er, f\u00f6rklarade Gud f\u00f6r honom, f\u00f6r jag har st\u00e4llt dem under er makt. Ni kan anv\u00e4nda dem till mat tillsammans med s\u00e4den och gr\u00f6nsakerna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men \u00e4t aldrig djur, om inte blodet har runnit ut!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Att d\u00f6da m\u00e4nniskor \u00e4r f\u00f6rbjudet. Djur som d\u00f6dar m\u00e4nniskor m\u00e5ste d\u00f6, liksom varje m\u00e4nniska som m\u00f6rdar. Att d\u00f6da en m\u00e4nniska \u00e4r n\u00e4mligen att d\u00f6da n\u00e5gon som \u00e4r skapad lik Gud."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Att d\u00f6da m\u00e4nniskor \u00e4r f\u00f6rbjudet. Djur som d\u00f6dar m\u00e4nniskor m\u00e5ste d\u00f6, liksom varje m\u00e4nniska som m\u00f6rdar. Att d\u00f6da en m\u00e4nniska \u00e4r n\u00e4mligen att d\u00f6da n\u00e5gon som \u00e4r skapad lik Gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ja, jag vill att du ska f\u00e5 m\u00e5nga barn och befolka jorden och h\u00e4rska \u00f6ver den."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Regnb\u00e5gen -Sedan sa Gud till Noa och hans s\u00f6ner:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag lovar er och era barn och de djur som ni tog med er, alla dessa f\u00e5glar och boskapsdjur och vilda djur, att aldrig mer l\u00e5ta en \u00f6versv\u00e4mning f\u00f6rd\u00e4rva jorden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag lovar er och era barn och de djur som ni tog med er, alla dessa f\u00e5glar och boskapsdjur och vilda djur, att aldrig mer l\u00e5ta en \u00f6versv\u00e4mning f\u00f6rd\u00e4rva jorden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag lovar er och era barn och de djur som ni tog med er, alla dessa f\u00e5glar och boskapsdjur och vilda djur, att aldrig mer l\u00e5ta en \u00f6versv\u00e4mning f\u00f6rd\u00e4rva jorden."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag ska bekr\u00e4fta mitt l\u00f6fte med ett tecken:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Till tidens \u00e4nde ska min regnb\u00e5ge finnas i skyn. Den ska p\u00e5minna om mitt l\u00f6fte till er och till hela jorden."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r jag s\u00e4nder moln \u00f6ver jorden, kommer regnb\u00e5gen att synas bland molnen,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och jag ska komma ih\u00e5g mitt l\u00f6fte till er och till varje varelse att aldrig mer l\u00e5ta vattnet \u00f6vert\u00e4cka jorden och f\u00f6rg\u00f6ra allt liv."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag ska se regnb\u00e5gen i skyn och komma ih\u00e5g mitt l\u00f6fte till alla levande varelser p\u00e5 jorden."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag ska se regnb\u00e5gen i skyn och komma ih\u00e5g mitt l\u00f6fte till alla levande varelser p\u00e5 jorden."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Noas \u00e4ttlingar -Noas tre s\u00f6ner hette Sem, Ham och Jafet. (Ham \u00e4r stamfader till kananeerna.)"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Alla folken p\u00e5 jorden h\u00e4rstammar fr\u00e5n Noas tre s\u00f6ner."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Noa blev lantbrukare och planterade en ving\u00e5rd och odlade vin. En dag n\u00e4r han var drucken och l\u00e5g naken i sitt t\u00e4lt, s\u00e5g Ham (Kanaans stamfar)"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Noa blev lantbrukare och planterade en ving\u00e5rd och odlade vin. En dag n\u00e4r han var drucken och l\u00e5g naken i sitt t\u00e4lt, s\u00e5g Ham (Kanaans stamfar)"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "sin far ligga d\u00e4r naken och gick ut och ber\u00e4ttade det f\u00f6r sina tv\u00e5 br\u00f6der."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 tog Sem och Jafet en mantel och h\u00f6ll den \u00f6ver sina axlar och gick in bakl\u00e4nges i t\u00e4ltet och l\u00e4t den falla \u00f6ver Noa f\u00f6r att skyla hans nakenhet, medan de tittade \u00e5t ett annat h\u00e5ll."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r Noa vaknade ur sin druckenhet och s\u00f6mn och fick reda p\u00e5 vad som hade h\u00e4nt, och vad hans yngre son Ham hade gjort, f\u00f6rbannade han Hams \u00e4ttlingar:En f\u00f6rbannelse ska vila \u00f6ver kananeerna, svor han. De ska bli de l\u00e4gsta av slavarna till Sems och Jafets \u00e4ttlingar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r Noa vaknade ur sin druckenhet och s\u00f6mn och fick reda p\u00e5 vad som hade h\u00e4nt, och vad hans yngre son Ham hade gjort, f\u00f6rbannade han Hams \u00e4ttlingar:En f\u00f6rbannelse ska vila \u00f6ver kananeerna, svor han. De ska bli de l\u00e4gsta av slavarna till Sems och Jafets \u00e4ttlingar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sedan sa han: Gud v\u00e4lsigne Sem, och m\u00e5 Kanaan bli hans slav. Gud v\u00e4lsigne Jafet. L\u00e5t honom f\u00e5 del av Sems framg\u00e5ngar. Och l\u00e5t Kanaan bli hans slav."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sedan sa han: Gud v\u00e4lsigne Sem, och m\u00e5 Kanaan bli hans slav. Gud v\u00e4lsigne Jafet. L\u00e5t honom f\u00e5 del av Sems framg\u00e5ngar. Och l\u00e5t Kanaan bli hans slav."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Noa levde ytterligare 350 \u00e5r efter \u00f6versv\u00e4mningen"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "och var 950 \u00e5r gammal n\u00e4r han dog."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Detta \u00e4r Sems, Hams och Jafets \u00e4ttlingar. De tre var Noas s\u00f6ner, och de fick s\u00f6ner efter \u00f6versv\u00e4mningen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jafets s\u00f6ner hette: Gomer, Magog, Madai, Javan, Tubal, Mesek och Tiras."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gomers s\u00f6ner hette: Askenas, Rifat och Togarma."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Javans s\u00f6ner hette: Elisa, Tarsis, Kittim och Dodanim."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Deras \u00e4ttlingar blev sj\u00f6fartsfolk i olika l\u00e4nder, och de hade alla sina skilda spr\u00e5k."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hams s\u00f6ner hette: Kus, Misraim, Put och Kanaan."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kus s\u00f6ner hette: Seba, Havila, Sabta, Raema och Sabteka. Raemas s\u00f6ner hette: Saba och Dedan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En av Kus \u00e4ttlingar hette Nimrod. Han blev den f\u00f6rste kungen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han var en v\u00e4ldig j\u00e4gare, v\u00e4lsignad av Gud, och hans namn blev ett ordspr\u00e5k. Folk brukade s\u00e4ga: En v\u00e4ldig j\u00e4gare, v\u00e4lsignad av Gud - som Nimrod."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00e4rnan i hans rike omfattade Babel, Erek, Ackad och Kalne, i Sinears land."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rifr\u00e5n utstr\u00e4ckte han sitt v\u00e4lde till Assyrien. Han byggde Nineve, Rehabot-Ir, Kela och Resen (som \u00e4r bel\u00e4get mellan Nineve och Kela), huvudstaden i riket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4rifr\u00e5n utstr\u00e4ckte han sitt v\u00e4lde till Assyrien. Han byggde Nineve, Rehabot-Ir, Kela och Resen (som \u00e4r bel\u00e4get mellan Nineve och Kela), huvudstaden i riket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Misraim blev stamfar till f\u00f6ljande folk: lydierna, anameerna, lehabeerna, naftaleerna, patroseerna, kasluheerna, som filisteerna h\u00e4rstammar ifr\u00e5n, och kaftoreerna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Misraim blev stamfar till f\u00f6ljande folk: lydierna, anameerna, lehabeerna, naftaleerna, patroseerna, kasluheerna, som filisteerna h\u00e4rstammar ifr\u00e5n, och kaftoreerna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kanaans \u00e4ldste son hette Sidon, och han var ocks\u00e5 stamfar till hetiterna, jebuseerna, amoreerna, girgaseerna, hiveerna, arkeerna, sineerna, arvadeerna, semareerna och hamateerna.Slutligen spred sig Kanaans \u00e4ttlingar fr\u00e5n Sidon och hela v\u00e4gen till Gerar i Gasaremsan och till Sodom, Gomorra, Adma och Seboim n\u00e4ra Lesa."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kanaans \u00e4ldste son hette Sidon, och han var ocks\u00e5 stamfar till hetiterna, jebuseerna, amoreerna, girgaseerna, hiveerna, arkeerna, sineerna, arvadeerna, semareerna och hamateerna.Slutligen spred sig Kanaans \u00e4ttlingar fr\u00e5n Sidon och hela v\u00e4gen till Gerar i Gasaremsan och till Sodom, Gomorra, Adma och Seboim n\u00e4ra Lesa."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kanaans \u00e4ldste son hette Sidon, och han var ocks\u00e5 stamfar till hetiterna, jebuseerna, amoreerna, girgaseerna, hiveerna, arkeerna, sineerna, arvadeerna, semareerna och hamateerna.Slutligen spred sig Kanaans \u00e4ttlingar fr\u00e5n Sidon och hela v\u00e4gen till Gerar i Gasaremsan och till Sodom, Gomorra, Adma och Seboim n\u00e4ra Lesa."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kanaans \u00e4ldste son hette Sidon, och han var ocks\u00e5 stamfar till hetiterna, jebuseerna, amoreerna, girgaseerna, hiveerna, arkeerna, sineerna, arvadeerna, semareerna och hamateerna.Slutligen spred sig Kanaans \u00e4ttlingar fr\u00e5n Sidon och hela v\u00e4gen till Gerar i Gasaremsan och till Sodom, Gomorra, Adma och Seboim n\u00e4ra Lesa."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kanaans \u00e4ldste son hette Sidon, och han var ocks\u00e5 stamfar till hetiterna, jebuseerna, amoreerna, girgaseerna, hiveerna, arkeerna, sineerna, arvadeerna, semareerna och hamateerna.Slutligen spred sig Kanaans \u00e4ttlingar fr\u00e5n Sidon och hela v\u00e4gen till Gerar i Gasaremsan och till Sodom, Gomorra, Adma och Seboim n\u00e4ra Lesa."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dessa, som alla var Hams \u00e4ttlingar, spred sig till m\u00e5nga l\u00e4nder och folk med m\u00e5nga olika spr\u00e5k."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Eber h\u00e4rstammade fr\u00e5n Sem, Jafets \u00e4ldste bror."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "H\u00e4r f\u00f6ljer en f\u00f6rteckning \u00f6ver Sems andra \u00e4ttlingar: Elam, Assur, Arpaksad, Lud och Aram."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Arams s\u00f6ner hette: Us, Hul, Geter och Mas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Arpaksads son hette Sela, och Selas son hette Eber."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Eber fick tv\u00e5 s\u00f6ner: Peleg (som betyder: &#39;delning"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Joktan var far till: Almodad, Selef, Hasarmavet, Jera, Hadoram, Usal, Dikla, Obal, Abimael, Saba, Ofir, Havila och Jobab.Joktans \u00e4ttlingar bodde utefter hela v\u00e4gen fr\u00e5n Mesa till Sefars berg i \u00f6ster."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Joktan var far till: Almodad, Selef, Hasarmavet, Jera, Hadoram, Usal, Dikla, Obal, Abimael, Saba, Ofir, Havila och Jobab.Joktans \u00e4ttlingar bodde utefter hela v\u00e4gen fr\u00e5n Mesa till Sefars berg i \u00f6ster."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Joktan var far till: Almodad, Selef, Hasarmavet, Jera, Hadoram, Usal, Dikla, Obal, Abimael, Saba, Ofir, Havila och Jobab.Joktans \u00e4ttlingar bodde utefter hela v\u00e4gen fr\u00e5n Mesa till Sefars berg i \u00f6ster."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Joktan var far till: Almodad, Selef, Hasarmavet, Jera, Hadoram, Usal, Dikla, Obal, Abimael, Saba, Ofir, Havila och Jobab.Joktans \u00e4ttlingar bodde utefter hela v\u00e4gen fr\u00e5n Mesa till Sefars berg i \u00f6ster."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Joktan var far till: Almodad, Selef, Hasarmavet, Jera, Hadoram, Usal, Dikla, Obal, Abimael, Saba, Ofir, Havila och Jobab.Joktans \u00e4ttlingar bodde utefter hela v\u00e4gen fr\u00e5n Mesa till Sefars berg i \u00f6ster."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Dessa var allts\u00e5 Sems \u00e4ttlingar, grupperade efter folktillh\u00f6righet, spr\u00e5k och geografisk spridning."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Alla som omn\u00e4mnts h\u00e4rstammade fr\u00e5n Noa, och de bodde i de olika l\u00e4nder som uppstod efter \u00f6versv\u00e4mningen."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Babels torn -Vid den tiden talade m\u00e4nniskorna ett enda spr\u00e5k."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r befolkningen \u00f6kade och m\u00e4nniskorna spred sig \u00f6sterut uppt\u00e4cktes en sl\u00e4tt i Babylonien, som snart blev befolkad."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Folket som bodde d\u00e4r b\u00f6rjade tala om att bygga en stor stad med ett torn, som skulle n\u00e5 upp till himlen - ett st\u00e5tligt, evigt monument \u00f6ver dem sj\u00e4lva.Detta kommer att sammansvetsa oss, och hindrar oss fr\u00e5n att bli kringspridda \u00f6ver hela v\u00e4rlden, sa de. De b\u00f6rjade att tillverka stora m\u00e4ngder av br\u00e4nt tegel och att samla jordbeck till murbruk."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Folket som bodde d\u00e4r b\u00f6rjade tala om att bygga en stor stad med ett torn, som skulle n\u00e5 upp till himlen - ett st\u00e5tligt, evigt monument \u00f6ver dem sj\u00e4lva.Detta kommer att sammansvetsa oss, och hindrar oss fr\u00e5n att bli kringspridda \u00f6ver hela v\u00e4rlden, sa de. De b\u00f6rjade att tillverka stora m\u00e4ngder av br\u00e4nt tegel och att samla jordbeck till murbruk."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men n\u00e4r Gud kom ned f\u00f6r att se staden och tornet, som de h\u00f6ll p\u00e5 att bygga,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "sa han: Om de kan klara av detta n\u00e4r de just har b\u00f6rjat utnyttja sin spr\u00e5kliga och politiska enhet, t\u00e4nk bara p\u00e5 vad de ska kunna g\u00f6ra l\u00e4ngre fram! Inget kommer att bli om\u00f6jligt f\u00f6r dem!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kom, l\u00e5t oss g\u00e5 dit ner och ge dem olika spr\u00e5k, s\u00e5 att de inte kan f\u00f6rst\u00e5 varandra!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Genom sitt handlande spred Gud ut dem \u00f6ver hela jorden, och d\u00e5 upph\u00f6rde byggandet av staden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r som den kallas Babel, som betyder f\u00f6rvirring, f\u00f6r det var d\u00e4r som Herren f\u00f6rvirrade dem genom att ge dem m\u00e5nga spr\u00e5k och p\u00e5 detta s\u00e4tt skingra dem \u00f6ver hela jorden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sems \u00e4ttlingar -Tv\u00e5 \u00e5r efter floden, n\u00e4r Sem var 100 \u00e5r gammal, f\u00f6ddes hans son Arpaksad. Efter det levde Sem ytterligare 500 \u00e5r och fick m\u00e5nga s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sems \u00e4ttlingar -Tv\u00e5 \u00e5r efter floden, n\u00e4r Sem var 100 \u00e5r gammal, f\u00f6ddes hans son Arpaksad. Efter det levde Sem ytterligare 500 \u00e5r och fick m\u00e5nga s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r Arpaksad var trettiofem \u00e5r gammal f\u00f6ddes hans son Sela, och d\u00e4refter levde han ytterligare 403 \u00e5r och fick m\u00e5nga s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r Arpaksad var trettiofem \u00e5r gammal f\u00f6ddes hans son Sela, och d\u00e4refter levde han ytterligare 403 \u00e5r och fick m\u00e5nga s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sela var trettio \u00e5r gammal n\u00e4r hans son Eber f\u00f6ddes, och han levde ytterligare 403 \u00e5r och fick m\u00e5nga s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sela var trettio \u00e5r gammal n\u00e4r hans son Eber f\u00f6ddes, och han levde ytterligare 403 \u00e5r och fick m\u00e5nga s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Eber var trettiofyra \u00e5r gammal n\u00e4r hans son Peleg f\u00f6ddes. Han levde ytterligare 430 \u00e5r och fick m\u00e5nga s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Eber var trettiofyra \u00e5r gammal n\u00e4r hans son Peleg f\u00f6ddes. Han levde ytterligare 430 \u00e5r och fick m\u00e5nga s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Peleg var trettio \u00e5r gammal n\u00e4r hans son Regu f\u00f6ddes. Han levde ytterligare 209 \u00e5r och fick m\u00e5nga s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Peleg var trettio \u00e5r gammal n\u00e4r hans son Regu f\u00f6ddes. Han levde ytterligare 209 \u00e5r och fick m\u00e5nga s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Regu var trettiotv\u00e5 \u00e5r gammal n\u00e4r Serug f\u00f6ddes. Han levde ytterligare 207 \u00e5r och fick m\u00e5nga s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Regu var trettiotv\u00e5 \u00e5r gammal n\u00e4r Serug f\u00f6ddes. Han levde ytterligare 207 \u00e5r och fick m\u00e5nga s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Serug var trettio \u00e5r gammal n\u00e4r hans son Nahor f\u00f6ddes. Han levde ytterligare 200 \u00e5r och fick m\u00e5nga s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Serug var trettio \u00e5r gammal n\u00e4r hans son Nahor f\u00f6ddes. Han levde ytterligare 200 \u00e5r och fick m\u00e5nga s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nahor var tjugonio \u00e5r gammal n\u00e4r hans son Tera f\u00f6ddes. Han levde ytterligare 119 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Nahor var tjugonio \u00e5r gammal n\u00e4r hans son Tera f\u00f6ddes. Han levde ytterligare 119 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r Tera var sjuttio \u00e5r gammal hade han tre s\u00f6ner - Abram, Nahor och Haran."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och Haran fick en son, som hette Lot."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men Haran dog som ung i det land d\u00e4r han f\u00f6ddes (i kaldeernas Ur) och efterl\u00e4mnade sin far."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Under tiden gifte sig Abram med sin halvsyster Sarai, och hans bror Nahor gifte sig med den f\u00f6r\u00e4ldral\u00f6sa sondottern Milka, som var dotter till brodern Haran. Milka hade en bror som hette Jiska."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men Sarai var ofruktsam och kunde inte f\u00e5 n\u00e5gra barn."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e5 tog Tera sin son Abram, sin sonson Lot, Harans son, och sin sv\u00e4rdotter Sarai och l\u00e4mnade kaldeernas Ur f\u00f6r att flytta till Kanaans land. Men de stannade och bosatte sig i staden Haran."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00e4r dog Tera, 205 \u00e5r gammal."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud lovar Abraham en nation -N\u00e4r Abrams far hade d\u00f6tt befallde Gud Abram: L\u00e4mna ditt eget land och ditt eget folk och g\u00e5 till det land som jag ska leda dig till!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om du g\u00f6r det kommer jag att se till att du blir stamfar f\u00f6r ett stort folk. Jag ska v\u00e4lsigna dig och g\u00f6ra ditt namn ber\u00f6mt, s\u00e5 att du blir till v\u00e4lsignelse f\u00f6r m\u00e5nga andra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag ska v\u00e4lsigna dem som v\u00e4lsignar dig och f\u00f6rbanna dem som f\u00f6rbannar dig. Hela v\u00e4rlden kommer att bli v\u00e4lsignad genom dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 gjorde Abram som Herren hade sagt till honom, och Lot f\u00f6ljde ocks\u00e5 med. Abram var sjuttiofem \u00e5r gammal vid den tiden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han tog med sig sin fru Sarai, sin brorson Lot och allt han \u00e4gde, boskapen och slavarna han hade f\u00e5tt i Haran, och kom slutligen till Kanaan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r de reste genom Kanaan kom de till en plats n\u00e4ra Sikem och slog l\u00e4ger bredvid Mores ek. Omr\u00e5det beboddes vid den tiden av kananeer."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00e4r uppenbarade sig Herren f\u00f6r Abram och sa: Jag ska ge detta land till dina efterkommande. Till minne av Herrens bes\u00f6k byggde Abram ett altare d\u00e4r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Efter\u00e5t l\u00e4mnade Abram platsen och reste s\u00f6derut till det bergiga landskapet mellan Betel i v\u00e4st och Ai i \u00f6st. D\u00e4r slog han l\u00e4ger och byggde ett altare \u00e5t Herren och tillbad honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e5 detta s\u00e4tt fortsatte han i lugn takt s\u00f6derut till Negev och rastade ofta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vid den tidpunkten blev det en sv\u00e5r hungersn\u00f6d i landet. Abram reste d\u00e4rf\u00f6r ner till Egypten f\u00f6r att bo d\u00e4r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men n\u00e4r han n\u00e4rmade sig Egyptens gr\u00e4ns, bad han sin fru Sarai att s\u00e4ga till alla att hon var hans syster! Du \u00e4r mycket vacker, sa han till henne. N\u00e4r egyptierna ser dig kommer de att s\u00e4ga: &#39;Detta \u00e4r hans hustru. L\u00e5t oss d\u00f6da honom s\u00e5 att vi sedan kan f\u00e5 henne.&#39; Men om du s\u00e4ger att du \u00e4r min syster, kommer egyptierna att behandla mig v\u00e4l f\u00f6r din skull och skona mitt liv!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men n\u00e4r han n\u00e4rmade sig Egyptens gr\u00e4ns, bad han sin fru Sarai att s\u00e4ga till alla att hon var hans syster! Du \u00e4r mycket vacker, sa han till henne. N\u00e4r egyptierna ser dig kommer de att s\u00e4ga: &#39;Detta \u00e4r hans hustru. L\u00e5t oss d\u00f6da honom s\u00e5 att vi sedan kan f\u00e5 henne.&#39; Men om du s\u00e4ger att du \u00e4r min syster, kommer egyptierna att behandla mig v\u00e4l f\u00f6r din skull och skona mitt liv!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men n\u00e4r han n\u00e4rmade sig Egyptens gr\u00e4ns, bad han sin fru Sarai att s\u00e4ga till alla att hon var hans syster! Du \u00e4r mycket vacker, sa han till henne. N\u00e4r egyptierna ser dig kommer de att s\u00e4ga: &#39;Detta \u00e4r hans hustru. L\u00e5t oss d\u00f6da honom s\u00e5 att vi sedan kan f\u00e5 henne.&#39; Men om du s\u00e4ger att du \u00e4r min syster, kommer egyptierna att behandla mig v\u00e4l f\u00f6r din skull och skona mitt liv!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mycket riktigt, n\u00e4r de anl\u00e4nde till Egypten b\u00f6rjade alla att tala om Sarais sk\u00f6nhet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r Farao, kungen i Egypten, h\u00f6rde sina \u00e4mbetsm\u00e4n f\u00f6rtjust ber\u00e4tta om henne l\u00e4t han h\u00e4mta henne till sitt harem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sedan gav Farao Abram m\u00e5nga g\u00e5vor f\u00f6r hennes skull: f\u00e5r, oxar, \u00e5snor, slavar av b\u00e5da k\u00f6nen och kameler."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men Herren s\u00e4nde en fruktansv\u00e4rd pl\u00e5ga \u00f6ver Faraos familj p\u00e5 grund av Sarai."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 kallade Farao p\u00e5 Abram och anklagade honom h\u00e4ftigt: Vad \u00e4r det du har gjort mot mig? sa han. Varf\u00f6r talade du inte om f\u00f6r mig att hon \u00e4r din fru?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Varf\u00f6r sa du att hon var din syster och gick med p\u00e5 att jag gifte mig med henne? Ta henne nu och ge dig iv\u00e4g!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Farao skickade ut dem allesammans ur landet under v\u00e4pnad eskort, Abram, hans hustru och hela hans familj med allt vad han \u00e4gde."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Abram och Lot g\u00e5r skilda v\u00e4gar -De l\u00e4mnade allts\u00e5 Egypten och reste norrut till Negev, Abram, hans hustru och Lot med allt vad de \u00e4gde. Abram var mycket rik p\u00e5 boskap, silver och guld."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Abram och Lot g\u00e5r skilda v\u00e4gar -De l\u00e4mnade allts\u00e5 Egypten och reste norrut till Negev, Abram, hans hustru och Lot med allt vad de \u00e4gde. Abram var mycket rik p\u00e5 boskap, silver och guld."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan fortsatte de norrut mot Betel, d\u00e4r han f\u00f6rut hade slagit l\u00e4ger mellan Betel och Ai till den plats d\u00e4r han hade byggt altaret. D\u00e4r tillbad han Herren igen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan fortsatte de norrut mot Betel, d\u00e4r han f\u00f6rut hade slagit l\u00e4ger mellan Betel och Ai till den plats d\u00e4r han hade byggt altaret. D\u00e4r tillbad han Herren igen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men Lot var ocks\u00e5 mycket rik. Han hade f\u00e5r och n\u00f6tboskap och m\u00e5nga tj\u00e4nare."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Landet kunde inte f\u00f6rs\u00f6rja b\u00e5de Abram och Lot med alla deras hjordar, det var alltf\u00f6r m\u00e5nga djur f\u00f6r de betesmarker som fanns tillg\u00e4ngliga."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Strider br\u00f6t d\u00e4rf\u00f6r ut mellan Abrams och Lots herdar, trots den fara de alla m\u00f6tte fr\u00e5n kananeernas och perisseernas stammar som bodde i landet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 talade Abram med Lot om saken. Dessa stridigheter mellan v\u00e5ra m\u00e4n m\u00e5ste sluta, sa han. Vi kan inte klara oss om v\u00e5ra familjer \u00e4r osams. N\u00e4ra sl\u00e4ktingar som vi m\u00e5ste h\u00e5lla ihop!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4ga dig vad vi ska g\u00f6ra. V\u00e4lj ut den del av landet som du vill ha och s\u00e5 skiljs vi \u00e5t! Om du vill ha omr\u00e5det \u00f6sterut, s\u00e5 ska jag stanna h\u00e4r i den v\u00e4stra delen.Vill du hellre ha omr\u00e5det i v\u00e4ster s\u00e5 g\u00e5r jag \u00f6sterut."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Lot tittade l\u00e4nge ut \u00f6ver de b\u00f6rdiga f\u00e4lten runt Jordanfloden, som var v\u00e4l bevattnade \u00f6verallt (detta var innan Herren hade f\u00f6rst\u00f6rt Sodom och Gomorra). Hela omr\u00e5det \u00e4nda bort till Soar var som Edens tr\u00e4dg\u00e5rd eller som den vackra landsbygden i Egypten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r utvalde Lot detta omr\u00e5de, Jordandalen, \u00f6ster om dem. Han gick dit med sina hjordar och sina tj\u00e4nare, och p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt skildes han och Abram."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Abram stannade n\u00e4mligen i Kanaans land, medan Lot bodde bland st\u00e4derna p\u00e5 sl\u00e4tten och slog l\u00e4ger p\u00e5 en plats n\u00e4ra staden Sodom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00e4nniskorna i detta omr\u00e5de var ovanligt onda och syndade mycket mot Herren."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Efter det att Lot g\u00e5tt d\u00e4rifr\u00e5n, sa Herren till Abram: Se dig omkring,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "till dig och dina \u00e4ttlingar ska jag ge landet i omr\u00e5det du kan se i varje riktning."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag ska ge dig m\u00e5nga \u00e4ttlingar, ja fler \u00e4n dammkornen som inte kan r\u00e4knas!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vandra nu omkring i hela omr\u00e5det och utforska det land som jag ska ge dig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 flyttade Abram sitt t\u00e4lt till Mamres ekar n\u00e4ra Hebron och byggde d\u00e4r ett altare till Herren."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Abram r\u00e4ddar Lot -Nu br\u00f6t krig ut i landet. Arafel, Sinears kung, Arjok, Ellasars kung, Kedorlaomer, Elams kung, och Tideal, Goims kung,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "stred mot Bera, Sodoms kung, Birsa, Gomorras kung, Sinab, Admas kung, Semeber, Seboims kung och kungen i Bela (som senare kallades Soar)."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dessa kungar fr\u00e5n Sodom, Gomorra, Adma, Seboim och Bela mobiliserade sina arm\u00e9er i Siddimsdalen, dalen vid D\u00f6da havet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Under tolv \u00e5r hade de alla varit unders\u00e5tar till kung Kedorlaomer, men p\u00e5 det trettonde \u00e5ret gjorde de uppror."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ett \u00e5r senare kom Kedorlaomer med sina allierade och slakten b\u00f6rjade. Han segrade \u00f6ver rafaeerna i Asterot Karnaim, \u00f6ver suseerna i Ham, \u00f6ver emeerna i Save-Kirjataim och \u00f6ver horeerna p\u00e5 berget Seir, och drev dem \u00e4nda till El-Paran vid \u00f6knen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ett \u00e5r senare kom Kedorlaomer med sina allierade och slakten b\u00f6rjade. Han segrade \u00f6ver rafaeerna i Asterot Karnaim, \u00f6ver suseerna i Ham, \u00f6ver emeerna i Save-Kirjataim och \u00f6ver horeerna p\u00e5 berget Seir, och drev dem \u00e4nda till El-Paran vid \u00f6knen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan v\u00e4nde de om till En-Mispat (som senare kallades Kades) och f\u00f6rgjorde amalekiterna och amoreerna som bodde i Hasason-Tamar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men den andra arm\u00e9n, som bestod av kungarna i Sodom, Gomorra, Adma, Seboim och Bela (Soar), anf\u00f6ll utan framg\u00e5ng Kedorlaomer och hans allierade n\u00e4r de var i D\u00f6da havets dal, fyra kungar mot fem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men den andra arm\u00e9n, som bestod av kungarna i Sodom, Gomorra, Adma, Seboim och Bela (Soar), anf\u00f6ll utan framg\u00e5ng Kedorlaomer och hans allierade n\u00e4r de var i D\u00f6da havets dal, fyra kungar mot fem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dalen var full av jordbecksgropar. N\u00e4r arm\u00e9n som tillh\u00f6rde kungarna i Sodom och Gomorra flydde, f\u00f6ll n\u00e5gra i groparna och resten flydde till bergen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Segrarna plundrade Sodom och Gomorra och tog med sig all deras rikedom och mat. Sedan drog de hem\u00e5t igen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De tog ocks\u00e5 med sig Lot, Abrams brorson, som bodde i Sodom, och allt han \u00e4gde."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En av de m\u00e4n som lyckats fly kom och ber\u00e4ttade f\u00f6r hebreen Abram vad som hade h\u00e4nt. Abram hade slagit l\u00e4ger bland ekarna som tillh\u00f6rde amoreen Mamre (bror till Eskol och Aner, Abrams allierade)."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r Abram fick reda p\u00e5 att Lot hade tagits till f\u00e5nga, sammankallade han m\u00e4nnen som var f\u00f6dda i hans hush\u00e5ll, 318 m\u00e4n sammanlagt, och f\u00f6rf\u00f6ljde fienderna \u00e4nda till Dan."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Den natten anf\u00f6ll han dem med framg\u00e5ng och f\u00f6rf\u00f6ljde den flyende arm\u00e9n till Hoba, norr om Damaskus."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han fick tillbaka hela bytet som de hade tagit, brorsonen Lot, och alla Lots \u00e4godelar, kvinnorna och andra tillf\u00e5ngatagna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r Abram \u00e5terv\u00e4nde fr\u00e5n sitt anfall mot Kedorlaomer och de andra kungarna, kom kungen i Sodom ut f\u00f6r att m\u00f6ta honom i Savedalen (som senare kallades Kungsdalen)."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c4ven kungen i Salem (Jerusalem), Melki-Sedek, som var pr\u00e4st \u00e5t Gud, den H\u00f6gste, kom och han gav Abram br\u00f6d och vin."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan v\u00e4lsignade Melki-Sedek Abram med denna v\u00e4lsignelse:M\u00e5 v\u00e4lsignelse fr\u00e5n Gud den H\u00f6gste, himlens och jordens skapare, vila \u00f6ver dig Abram. Lovad vare Gud, som har \u00f6verl\u00e4mnat dina fiender till dig. D\u00e5 gav Abram Melki-Sedek en tiondel av hela bytet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan v\u00e4lsignade Melki-Sedek Abram med denna v\u00e4lsignelse:M\u00e5 v\u00e4lsignelse fr\u00e5n Gud den H\u00f6gste, himlens och jordens skapare, vila \u00f6ver dig Abram. Lovad vare Gud, som har \u00f6verl\u00e4mnat dina fiender till dig. D\u00e5 gav Abram Melki-Sedek en tiondel av hela bytet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kungen i Sodom v\u00e4djade till Abram: Ge mig bara mitt folk, som blev tillf\u00e5ngataget. Beh\u00e5ll sj\u00e4lv hela bytet som de stal fr\u00e5n min stad."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men Abram svarade: Jag har h\u00f6gtidligt lovat Herren Gud den H\u00f6gste, himlens och jordens skapare,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "att jag inte ska ta s\u00e5 mycket som en enda tr\u00e5d fr\u00e5n er, s\u00e5 att ni inte kan s\u00e4ga: &#39;Abram \u00e4r rik d\u00e4rf\u00f6r att jag gav honom bytet!&#39;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Det r\u00e4cker med det som mina unga m\u00e4n har \u00e4tit av din mat. Men ge en del av bytet till mina stridskamrater Aner, Eskol och Mamre."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud lovar Abram en son -Efter\u00e5t sa Herren till Abram i en syn: Var inte orolig, Abram, f\u00f6r jag ska f\u00f6rsvara dig, och jag ska ge dig stora v\u00e4lsignelser."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men Abram svarade: Herre, Herre, vad har jag f\u00f6r nytta av alla dina v\u00e4lsignelser, n\u00e4r jag inte har n\u00e5gon son? Utan en son kommer n\u00e5gon annan i min familj att \u00e4rva all min rikedom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Abram svarade: Herre, Herre, vad har jag f\u00f6r nytta av alla dina v\u00e4lsignelser, n\u00e4r jag inte har n\u00e5gon son? Utan en son kommer n\u00e5gon annan i min familj att \u00e4rva all min rikedom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 sa Herren till honom: Nej, ingen annan kommer att bli din arvinge, f\u00f6r du ska f\u00e5 en son som ska \u00e4rva allt du \u00e4ger."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rde Gud ut Abram under natthimlen och sa till honom: Se upp mot himlen och r\u00e4kna stj\u00e4rnorna, om du kan. Dina \u00e4ttlingar kommer att bli som dessa, alltf\u00f6r m\u00e5nga f\u00f6r att kunna r\u00e4knas!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och Abram trodde Gud, och Gud r\u00e4knade honom som r\u00e4ttf\u00e4rdig p\u00e5 grund av hans tro."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han sa till honom: Jag \u00e4r Herren, som f\u00f6rde dig ut ur kaldeernas Ur f\u00f6r att ge dig detta land f\u00f6r all framtid."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men Abram svarade: Herre, Herre, hur kan jag vara s\u00e4ker p\u00e5 att du vill ge mig allt det h\u00e4r?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 sa Herren till honom att ta en tre \u00e5r gammal kviga, en tre \u00e5r gammal get, en tre \u00e5r gammal bagge, en turturduva och en ung duva"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och slakta dem och dela dem p\u00e5 mitten och skilja halvorna \u00e5t, men att inte dela f\u00e5glarna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och n\u00e4r gamarna kom ner \u00f6ver de slaktade djuren, schasade Abram bort dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r solen gick ner den kv\u00e4llen f\u00f6ll en tung s\u00f6mn \u00f6ver Abram, och han s\u00e5g i en syn ett fruktansv\u00e4rt olycksb\u00e5dande m\u00f6rker, som fyllde honom med skr\u00e4ck."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 sa Herren till Abram: Dina \u00e4ttlingar kommer att f\u00f6rtryckas som slavar i ett fr\u00e4mmande land under 400 \u00e5r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men jag ska straffa det folk som g\u00f6r dem till slavar, och till slut kommer de att g\u00e5 d\u00e4rifr\u00e5n med stora rikedomar,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "(och sj\u00e4lv kommer du att d\u00f6 i frid vid h\u00f6g, mogen \u00e5lder)."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och efter fyra generationer ska dina \u00e4ttlingar \u00e5terv\u00e4nda hit till detta land, f\u00f6r de onda amoreerna, som bor h\u00e4r nu, kommer inte att vara mogna f\u00f6r straff f\u00f6rr\u00e4n d\u00e5."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r solen gick ner och det blev m\u00f6rkt s\u00e5g Abram en rykande eld och en flammande fackla som passerade mellan de slaktade djurhalvorna."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Den dagen uppr\u00e4ttade Herren detta f\u00f6rbund med Abram: Jag har gett detta land till dina \u00e4ttlingar, \u00e4nda fr\u00e5n Wadiel-Arish till floden Eufrat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag ska ge dem f\u00f6ljande folk:Kaineerna, kenaseerna, kadmoneerna, hetiterna, perisseerna, rafaeerna, amoreerna, kananeerna, girgaseerna och jebuseerna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag ska ge dem f\u00f6ljande folk:Kaineerna, kenaseerna, kadmoneerna, hetiterna, perisseerna, rafaeerna, amoreerna, kananeerna, girgaseerna och jebuseerna."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag ska ge dem f\u00f6ljande folk:Kaineerna, kenaseerna, kadmoneerna, hetiterna, perisseerna, rafaeerna, amoreerna, kananeerna, girgaseerna och jebuseerna."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Abrams andra hustru -Men Sarai och Abram hade inga barn. D\u00e5 erbj\u00f6d Sarai Abram att ta hennes tj\u00e4nsteflicka till hustru, en egyptisk flicka som hette Hagar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Abrams andra hustru -Men Sarai och Abram hade inga barn. D\u00e5 erbj\u00f6d Sarai Abram att ta hennes tj\u00e4nsteflicka till hustru, en egyptisk flicka som hette Hagar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sarai sa: Eftersom Herren inte har gett mig n\u00e5gra barn, s\u00e5 kan du ligga med min tj\u00e4nsteflicka, och hennes barn ska bli mina.Abram gick med p\u00e5 hennes f\u00f6rslag. (Det skedde tio \u00e5r efter det att Abram f\u00f6rst hade kommit till Kanaans land.)"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han l\u00e5g d\u00e4rf\u00f6r med Hagar, och hon blev med barn. N\u00e4r hon f\u00f6rstod att hon var gravid, blev hon mycket stolt och of\u00f6rsk\u00e4md mot sin husmor Sarai."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 sa Sarai till Abram: Allt \u00e4r ditt fel! Nu ser min tj\u00e4nsteflicka ner p\u00e5 mig, fast\u00e4n jag gav henne f\u00f6rm\u00e5nen att bli din hustru. M\u00e5 Herren d\u00f6ma dig f\u00f6r att du har gjort detta mot mig!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du har till\u00e5telse att straffa flickan p\u00e5 det s\u00e4tt du tycker \u00e4r b\u00e4st, svarade Abram. D\u00e5 slog Sarai henne s\u00e5 att hon flydde."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Herrens \u00e4ngel fann henne vid en brunn i \u00f6knen, p\u00e5 v\u00e4gen till Sur."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c4ngeln fr\u00e5gade: Hagar, Sarais tj\u00e4nsteflicka, var har du kommit ifr\u00e5n och vart \u00e4r du p\u00e5 v\u00e4g?Jag \u00e4r p\u00e5 flykt fr\u00e5n min arbetsgivare, svarade Hagar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 sa \u00e4ngeln: G\u00e5 tillbaka till din husmor och uppf\u00f6r dig v\u00e4l, f\u00f6r jag ska g\u00f6ra dig till ett stort folk. Ja, du \u00e4r med barn. Du kommer att f\u00e5 en son, som du ska kalla Ismael (Gud h\u00f6r). Gud har n\u00e4mligen h\u00f6rt din klagan. Denne din son kommer att vara ot\u00e4mjd som en vild\u00e5sna! Han kommer att vara emot alla, och alla kommer att vara emot honom. Men han ska leva i n\u00e4rheten av sina sl\u00e4ktingar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 sa \u00e4ngeln: G\u00e5 tillbaka till din husmor och uppf\u00f6r dig v\u00e4l, f\u00f6r jag ska g\u00f6ra dig till ett stort folk. Ja, du \u00e4r med barn. Du kommer att f\u00e5 en son, som du ska kalla Ismael (Gud h\u00f6r). Gud har n\u00e4mligen h\u00f6rt din klagan. Denne din son kommer att vara ot\u00e4mjd som en vild\u00e5sna! Han kommer att vara emot alla, och alla kommer att vara emot honom. Men han ska leva i n\u00e4rheten av sina sl\u00e4ktingar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 sa \u00e4ngeln: G\u00e5 tillbaka till din husmor och uppf\u00f6r dig v\u00e4l, f\u00f6r jag ska g\u00f6ra dig till ett stort folk. Ja, du \u00e4r med barn. Du kommer att f\u00e5 en son, som du ska kalla Ismael (Gud h\u00f6r). Gud har n\u00e4mligen h\u00f6rt din klagan. Denne din son kommer att vara ot\u00e4mjd som en vild\u00e5sna! Han kommer att vara emot alla, och alla kommer att vara emot honom. Men han ska leva i n\u00e4rheten av sina sl\u00e4ktingar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 sa \u00e4ngeln: G\u00e5 tillbaka till din husmor och uppf\u00f6r dig v\u00e4l, f\u00f6r jag ska g\u00f6ra dig till ett stort folk. Ja, du \u00e4r med barn. Du kommer att f\u00e5 en son, som du ska kalla Ismael (Gud h\u00f6r). Gud har n\u00e4mligen h\u00f6rt din klagan. Denne din son kommer att vara ot\u00e4mjd som en vild\u00e5sna! Han kommer att vara emot alla, och alla kommer att vara emot honom. Men han ska leva i n\u00e4rheten av sina sl\u00e4ktingar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4refter talade Hagar om Herren som Gud som ser mig, f\u00f6r det var han som hade visat sig f\u00f6r henne, och hon t\u00e4nkte: Jag s\u00e5g Gud och fick leva f\u00f6r att jag skulle ber\u00e4tta om det."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Senare kallades brunnen f\u00f6r Brunnen som tillh\u00f6r den Levande som ser mig. Den ligger mellan Kades och Bered."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4refter gav Hagar Abram en son, och Abram kallade honom Ismael."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Abram var vid det tillf\u00e4llet \u00e5ttiosex \u00e5r gammal."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rbundet mellan Gud och Abram -N\u00e4r Abram var nittionio \u00e5r gammal visade sig Gud f\u00f6r honom och sa till honom: Jag \u00e4r den Allsm\u00e4ktige. Lyd mig och lev s\u00e5 som jag \u00f6nskar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag ska uppr\u00e4tta ett kontrakt mellan oss som garanterar att du ska bli ett m\u00e4ktigt folk. Faktum \u00e4r att du inte bara ska bli en far f\u00f6r ett folk utan f\u00f6r m\u00e5nga folk! Abram f\u00f6ll ned med ansiktet mot jorden, n\u00e4r Gud talade till honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag ska uppr\u00e4tta ett kontrakt mellan oss som garanterar att du ska bli ett m\u00e4ktigt folk. Faktum \u00e4r att du inte bara ska bli en far f\u00f6r ett folk utan f\u00f6r m\u00e5nga folk! Abram f\u00f6ll ned med ansiktet mot jorden, n\u00e4r Gud talade till honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag ska uppr\u00e4tta ett kontrakt mellan oss som garanterar att du ska bli ett m\u00e4ktigt folk. Faktum \u00e4r att du inte bara ska bli en far f\u00f6r ett folk utan f\u00f6r m\u00e5nga folk! Abram f\u00f6ll ned med ansiktet mot jorden, n\u00e4r Gud talade till honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dessutom ska jag \u00e4ndra ditt namn, sa Gud till honom. Du heter inte l\u00e4ngre Abram (Upph\u00f6jd far), utan Abraham (Far till m\u00e5nga folk), f\u00f6r det \u00e4r vad du kommer att bli."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag ska ge dig miljoner \u00e4ttlingar, som ska bilda m\u00e5nga folk! Det ska finnas kungar bland dina \u00e4ttlingar!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och detta avtal ska best\u00e5 mellan oss fr\u00e5n generation till generation i all framtid, f\u00f6r det kommer att g\u00e4lla mellan mig och dina \u00e4ttlingar. Det \u00e4r ett kontrakt som inneb\u00e4r att jag ska vara din Gud och dina efterkommandes Gud. Jag ska ge hela Kanaans land till dig och till dem f\u00f6r alltid, och jag ska vara din Gud."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och detta avtal ska best\u00e5 mellan oss fr\u00e5n generation till generation i all framtid, f\u00f6r det kommer att g\u00e4lla mellan mig och dina \u00e4ttlingar. Det \u00e4r ett kontrakt som inneb\u00e4r att jag ska vara din Gud och dina efterkommandes Gud. Jag ska ge hela Kanaans land till dig och till dem f\u00f6r alltid, och jag ska vara din Gud."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gud fortsatte: Din del av kontraktet best\u00e5r i att f\u00f6lja dess villkor. Du sj\u00e4lv och dina efterkommande har personligen ansvar f\u00f6r att varje manlig individ bland er blir omskuren."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gud fortsatte: Din del av kontraktet best\u00e5r i att f\u00f6lja dess villkor. Du sj\u00e4lv och dina efterkommande har personligen ansvar f\u00f6r att varje manlig individ bland er blir omskuren."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Detta kommer att vara beviset p\u00e5 att du accepterar detta f\u00f6rbund."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Varje pojke ska omsk\u00e4ras p\u00e5 \u00e5ttonde dagen efter sin f\u00f6delse. Samma sak g\u00e4ller alla slavar, b\u00e5de de som har f\u00f6tts i ditt hush\u00e5ll och de du har k\u00f6pt. Detta ska g\u00e4lla f\u00f6r all framtid och f\u00f6r alla dina efterkommande."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Alla m\u00e5ste omsk\u00e4ras! P\u00e5 kroppen kommer ni allts\u00e5 att ha ett m\u00e4rke, som visar att ni \u00e4r en del av mitt eviga f\u00f6rbund."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den som v\u00e4grar att f\u00f6lja detta villkor kommer att avskiljas fr\u00e5n folket, f\u00f6r han har brutit mitt kontrakt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sedan tillade Gud: Din fru Sarai ska inte l\u00e4ngre heta Sarai, utan Sara (prinsessa),"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och jag ska v\u00e4lsigna henne och ge dig en son med henne! Ja, jag ska v\u00e4lsigna henne rikligen och g\u00f6ra henne till mor f\u00f6r m\u00e5nga folkslag! Och m\u00e5nga kungar ska finnas bland dina efterkommande."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6ll Abraham ner inf\u00f6r Herren samtidigt som han skrattade till och sa f\u00f6r sig sj\u00e4lv: Skulle jag bli far? Jag som \u00e4r 100 \u00e5r gammal? Och ska Sara f\u00e5 barn n\u00e4r hon \u00e4r nittio \u00e5r?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men till Gud sa han: Ja, Herre, v\u00e4lsigna Ismael!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nej, svarade Gud, det var inte det jag sa. Sara ska f\u00e5 en son, och du ska kalla honom Isak (det betyder skratt), och jag ska ing\u00e5 f\u00f6rbund med honom och hans \u00e4ttlingar och det ska g\u00e4lla i evighet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vad g\u00e4ller Ismael s\u00e5 ska jag ocks\u00e5 v\u00e4lsigna honom precis som du bad mig g\u00f6ra, och jag ska se till att han f\u00f6r\u00f6kar sig och blir ett stort folk, och tolv furstar ska finnas bland hans efterkommande."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men mitt f\u00f6rbund g\u00e4ller Isak, som ska f\u00f6das \u00e5t dig och Sara n\u00e4sta \u00e5r vid den h\u00e4r tiden."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4r slutade samtalet, och Gud l\u00e4mnade Abraham."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Senare samma dag tog Abraham sin son Ismael och alla andra m\u00e4n, som var f\u00f6dda i hans familj eller k\u00f6pta utifr\u00e5n, och omskar dem precis som Gud hade sagt till honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Abraham var nittionio \u00e5r gammal n\u00e4r detta intr\u00e4ffade, och Ismael var tretton. B\u00e5da blev omskurna p\u00e5 samma dag tillsammans med alla andra m\u00e4n och pojkar i hush\u00e5llet, vare sig de var f\u00f6dda d\u00e4r eller k\u00f6pta som slavar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Abraham var nittionio \u00e5r gammal n\u00e4r detta intr\u00e4ffade, och Ismael var tretton. B\u00e5da blev omskurna p\u00e5 samma dag tillsammans med alla andra m\u00e4n och pojkar i hush\u00e5llet, vare sig de var f\u00f6dda d\u00e4r eller k\u00f6pta som slavar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Abraham var nittionio \u00e5r gammal n\u00e4r detta intr\u00e4ffade, och Ismael var tretton. B\u00e5da blev omskurna p\u00e5 samma dag tillsammans med alla andra m\u00e4n och pojkar i hush\u00e5llet, vare sig de var f\u00f6dda d\u00e4r eller k\u00f6pta som slavar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Abraham var nittionio \u00e5r gammal n\u00e4r detta intr\u00e4ffade, och Ismael var tretton. B\u00e5da blev omskurna p\u00e5 samma dag tillsammans med alla andra m\u00e4n och pojkar i hush\u00e5llet, vare sig de var f\u00f6dda d\u00e4r eller k\u00f6pta som slavar."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Abraham f\u00e5r ett viktigt bes\u00f6k -Herren visade sig \u00e4nnu en g\u00e5ng f\u00f6r Abraham, medan denne bodde i eklunden vid Mamre. En varm sommareftermiddag n\u00e4r Abraham satt i t\u00e4lt\u00f6ppningen"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "lade han pl\u00f6tsligt m\u00e4rke till tre m\u00e4n som kom emot honom. Han skyndade sig f\u00f6r att m\u00f6ta dem och v\u00e4lkomna dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mina herrar, sa han. G\u00e5 inte l\u00e4ngre. Stanna h\u00e4r och vila er i skuggan under tr\u00e4den, medan jag h\u00e4mtar vatten f\u00f6r att tv\u00e4tta era f\u00f6tter"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mina herrar, sa han. G\u00e5 inte l\u00e4ngre. Stanna h\u00e4r och vila er i skuggan under tr\u00e4den, medan jag h\u00e4mtar vatten f\u00f6r att tv\u00e4tta era f\u00f6tter"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och en bit mat f\u00f6r att styrka er med. Stanna h\u00e4r ett tag innan ni forts\u00e4tter er resa.De svarade: Det l\u00e5ter bra. G\u00f6r som du har sagt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 sprang Abraham tillbaka till t\u00e4ltet och sa till Sara: Skynda dig att baka n\u00e5gra br\u00f6dkakor. Anv\u00e4nd det b\u00e4sta mj\u00f6let och se till att det r\u00e4cker \u00e5t alla tre!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan sprang han ut till hjorden, valde ut en fet kalv och sa till en tj\u00e4nare att skynda sig att slakta den."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Utan dr\u00f6jsm\u00e5l dukade han sedan fram ost och mj\u00f6lk och den stekta kalven, och medan m\u00e4nnen \u00e5t stod han bredvid dem under tr\u00e4den."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Var \u00e4r din fru Sara? fr\u00e5gade de.I t\u00e4ltet, svarade Abraham."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 sa Herren, f\u00f6r det var han: N\u00e4sta \u00e5r ska jag ge dig och Sara en son! (Sara lyssnade i t\u00e4lt\u00f6ppningen bakom honom.)"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men Abraham och Sara var b\u00e5da mycket gamla, och Sara hade f\u00f6r l\u00e4nge sedan passerat den \u00e5lder d\u00e5 hon fortfarande kunde f\u00e5 barn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skrattade Sara tyst f\u00f6r sig sj\u00e4lv: Skulle en kvinna vid min \u00e5lder kunna f\u00e5 barn och det med en man s\u00e5 gammal som min?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade Gud Abraham: Varf\u00f6r skrattade Sara? Varf\u00f6r sa hon att hon \u00e4r f\u00f6r gammal att f\u00e5 barn?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Finns det n\u00e5got som \u00e4r om\u00f6jligt f\u00f6r Gud? N\u00e4sta \u00e5r ska jag komma igen och verkligen se till att Sara har en son, precis som jag har sagt till dig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men Sara v\u00e5gade inte erk\u00e4nna sitt misstag utan lj\u00f6g och sa: Jag skrattade inte!Jo, det gjorde du visst! svarade Herren."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sedan reste m\u00e4nnen sig upp fr\u00e5n m\u00e5ltiden och b\u00f6rjade g\u00e5 mot Sodom, och Abraham gick med dem ett stycke p\u00e5 v\u00e4gen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hur skulle jag kunna d\u00f6lja min plan f\u00f6r dig Abraham? fr\u00e5gade Gud."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Du ska ju bli ett m\u00e4ktigt folk och en k\u00e4lla till v\u00e4lsignelse f\u00f6r alla jordens folk."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag har utvalt dig f\u00f6r att leda din familj p\u00e5 r\u00e4tt v\u00e4g i lydnad f\u00f6r mig. N\u00e4r de g\u00f6r vad som \u00e4r r\u00e4tt och riktigt kan jag ge dig vad jag lovat dig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Abraham ber f\u00f6r Sodom -Och Herren fortsatte:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag har h\u00f6rt att folket i Sodom och Gomorra \u00e4r mycket syndigt, och att allt de g\u00f6r \u00e4r vidrigt. Jag ska g\u00e5 dit f\u00f6r att se efter om rapporterna verkligen \u00e4r sanna. Om inte ryktet \u00e4r sant s\u00e5 f\u00e5r jag veta det."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De andra tv\u00e5 gick d\u00e4refter mot Sodom, medan Herren stannade kvar hos Abraham en stund. D\u00e5 steg Abraham fram till honom och fr\u00e5gade: Kommer du \u00e4nd\u00e5 att d\u00f6da b\u00e5de onda och goda utan urskillning?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De andra tv\u00e5 gick d\u00e4refter mot Sodom, medan Herren stannade kvar hos Abraham en stund. D\u00e5 steg Abraham fram till honom och fr\u00e5gade: Kommer du \u00e4nd\u00e5 att d\u00f6da b\u00e5de onda och goda utan urskillning?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "T\u00e4nk om det finns femtio gudfruktiga m\u00e4nniskor i staden! Kommer du att f\u00f6rg\u00f6ra den och inte r\u00e4dda den f\u00f6r deras skull?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Det skulle inte vara r\u00e4tt! Du vill v\u00e4l inte d\u00f6da de gudfruktiga tillsammans med de onda? D\u00e5 skulle du ju behandla gudfruktiga och onda precis p\u00e5 samma s\u00e4tt! S\u00e5 skulle du v\u00e4l inte vilja g\u00f6ra? \u00c4r inte du, som \u00e4r hela jordens domare, r\u00e4ttvis?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Gud svarade: Om det finns femtio gudfruktiga d\u00e4r, s\u00e5 ska jag r\u00e4dda hela staden f\u00f6r deras skull."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 talade Abraham igen: Eftersom jag redan har b\u00f6rjat tala till dig kan jag lika g\u00e4rna forts\u00e4tta, \u00e4ven om jag bara \u00e4r stoft och aska."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "T\u00e4nk om det bara finns fyrtiofem? Kommer du d\u00e5 att f\u00f6rg\u00f6ra staden d\u00e4rf\u00f6r att det fattas fem?Gud sa: Jag ska inte f\u00f6rg\u00f6ra den om jag hittar fyrtiofem gudfruktiga."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 gick Abraham \u00e4nnu l\u00e4ngre och sa: T\u00e4nk om det bara finns fyrtio?Gud svarade: Jag ska inte f\u00f6rg\u00f6ra staden om det finns fyrtio r\u00e4ttf\u00e4rdiga."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Bli inte arg p\u00e5 mig, bad Abraham utan l\u00e5t mig forts\u00e4tta. T\u00e4nk om det bara finns trettio r\u00e4ttf\u00e4rdiga d\u00e4r?Gud svarade: Jag ska inte g\u00f6ra det, om det finns trettio d\u00e4r."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e5 sa Abraham: Eftersom jag har v\u00e5gat tala till Gud, s\u00e5 kan jag lika g\u00e4rna forts\u00e4tta. T\u00e4nk om det bara finns tjugo r\u00e4ttf\u00e4rdiga?Gud svarade: D\u00e5 ska jag inte f\u00f6rg\u00f6ra den, f\u00f6r dessa tjugos skull."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Slutligen sa Abraham: Bli inte vred, Herre, jag ska bara \u00f6ppna munnen en g\u00e5ng till: T\u00e4nk om det bara finns tio?Och Gud sa: F\u00f6r dessa tio personers skull ska jag inte f\u00f6rg\u00f6ra staden."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r Herren hade slutat sitt samtal med Abraham fortsatte han sin vandring, och Abraham \u00e5terv\u00e4nde till sitt t\u00e4lt."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud r\u00e4ddar Lot -N\u00e4r de tv\u00e5 \u00e4nglarna samma kv\u00e4ll kom till staden Sodoms port, satt Lot d\u00e4r. Han s\u00e5g dem och reste sig upp f\u00f6r att m\u00f6ta dem och v\u00e4lkomna dem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mina herrar, sa han. Kom till mitt hem och g\u00e4sta oss \u00f6ver natten! Om ni \u00f6nskar kan ni resa vidare redan tidigt i morgon.Nej tack, svarade de. Vi kan sova h\u00e4r ute p\u00e5 gatan."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Lot var s\u00e5 angel\u00e4gen att de slutligen gick med honom hem, och han bj\u00f6d dem p\u00e5 mat och nybakat, osyrat br\u00f6d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r de gjorde sig f\u00e4rdiga f\u00f6r att g\u00e5 och l\u00e4gga sig efter m\u00e5ltiden kom m\u00e4n, b\u00e5de yngre och \u00e4ldre, fr\u00e5n alla h\u00e5ll i staden och omringade huset."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De skrek till Lot: F\u00f6r ut de d\u00e4r m\u00e4nnen till oss, s\u00e5 att vi kan v\u00e5ldta dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lot gick d\u00e5 ut f\u00f6r att tala med dem och st\u00e4ngde d\u00f6rren efter sig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han tiggde och bad dem att inte g\u00f6ra n\u00e5got s\u00e5 ont."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "H\u00f6r h\u00e4r, sa han. Jag har tv\u00e5 d\u00f6ttrar, som \u00e4r oskulder. Ni kan ta dem och g\u00f6ra vad ni vill med dem, men l\u00e4mna dessa m\u00e4n i fred, f\u00f6r de st\u00e5r under mitt beskydd."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Flytta p\u00e5 dig, skrek de. Vem tror du att du \u00e4r? Vi l\u00e4t den h\u00e4r karln bos\u00e4tta sig h\u00e4r, och nu f\u00f6rs\u00f6ker han tala om f\u00f6r oss vad vi ska g\u00f6ra! Vi kommer att behandla dig mycket v\u00e4rre \u00e4n vad vi t\u00e4nker g\u00f6ra med dessa b\u00e5da andra. De gick fram till Lot och b\u00f6rjade bryta s\u00f6nder d\u00f6rren."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men de tv\u00e5 m\u00e4nnen i huset str\u00e4ckte sig ut efter Lot, drog in honom och l\u00e5ste d\u00f6rren"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och f\u00f6rblindade tillf\u00e4lligt Sodoms m\u00e4n, s\u00e5 att de inte kunde hitta d\u00f6rren."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vilka sl\u00e4ktingar har du h\u00e4r i staden? fr\u00e5gade m\u00e4nnen Lot. F\u00f6rs\u00f6k att f\u00e5 ut dem h\u00e4rifr\u00e5n allihop, m\u00e5gar, s\u00f6ner, d\u00f6ttrar eller vad de \u00e4n \u00e4r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vi ska n\u00e4mligen utpl\u00e5na staden fullst\u00e4ndigt. Stanken fr\u00e5n den h\u00e4r platsen har n\u00e5tt himlen, och Gud har skickat oss hit f\u00f6r att f\u00f6rg\u00f6ra den."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 rusade Lot ut f\u00f6r att ber\u00e4tta detta f\u00f6r sina d\u00f6ttrars m\u00e4n: Skynda er, skynda er ut ur staden, f\u00f6r Herren t\u00e4nker f\u00f6rg\u00f6ra den! Men de unga m\u00e4nnen bara tittade p\u00e5 honom, som om han hade f\u00f6rlorat f\u00f6rst\u00e5ndet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vid gryningen n\u00e4sta morgon blev \u00e4nglarna allt mer angel\u00e4gna: Skynda dig, sa de till Lot. Ta din fru och dina d\u00f6ttrar som \u00e4r h\u00e4r och ge dig av medan du kan, f\u00f6r annars kommer du att f\u00f6rg\u00e5s n\u00e4r staden f\u00f6rst\u00f6rs."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r Lot fortfarande tvekade, tog \u00e4nglarna honom och hans fru och d\u00f6ttrar vid handen och f\u00f6rde dem i s\u00e4kerhet utanf\u00f6r staden, f\u00f6r Herren var barmh\u00e4rtig mot dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fly f\u00f6r era liv, sa \u00e4nglarna till honom. Och se er inte tillbaka. Fly till bergen! Stanna inte h\u00e4r nere p\u00e5 sl\u00e4tten, f\u00f6r d\u00e5 kommer ni att d\u00f6."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nej, mina herrar, tiggde Lot, eftersom ni har varit s\u00e5 v\u00e4nliga mot mig och r\u00e4ddat mitt liv, och eftersom ni har visat mig s\u00e5 stor barmh\u00e4rtighet, s\u00e5 l\u00e5t mig ist\u00e4llet f\u00f6r att fly till bergen f\u00e5 fly till den d\u00e4r lilla staden d\u00e4rborta, f\u00f6r jag anar olyckor i bergen. Ser ni inte att den ligger n\u00e4ra och att den \u00e4r liten? L\u00e5t mig f\u00e5 g\u00e5 dit i st\u00e4llet. Ni ser v\u00e4l hur liten den \u00e4r! P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt kommer mitt liv att r\u00e4ddas."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nej, mina herrar, tiggde Lot, eftersom ni har varit s\u00e5 v\u00e4nliga mot mig och r\u00e4ddat mitt liv, och eftersom ni har visat mig s\u00e5 stor barmh\u00e4rtighet, s\u00e5 l\u00e5t mig ist\u00e4llet f\u00f6r att fly till bergen f\u00e5 fly till den d\u00e4r lilla staden d\u00e4rborta, f\u00f6r jag anar olyckor i bergen. Ser ni inte att den ligger n\u00e4ra och att den \u00e4r liten? L\u00e5t mig f\u00e5 g\u00e5 dit i st\u00e4llet. Ni ser v\u00e4l hur liten den \u00e4r! P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt kommer mitt liv att r\u00e4ddas."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nej, mina herrar, tiggde Lot, eftersom ni har varit s\u00e5 v\u00e4nliga mot mig och r\u00e4ddat mitt liv, och eftersom ni har visat mig s\u00e5 stor barmh\u00e4rtighet, s\u00e5 l\u00e5t mig ist\u00e4llet f\u00f6r att fly till bergen f\u00e5 fly till den d\u00e4r lilla staden d\u00e4rborta, f\u00f6r jag anar olyckor i bergen. Ser ni inte att den ligger n\u00e4ra och att den \u00e4r liten? L\u00e5t mig f\u00e5 g\u00e5 dit i st\u00e4llet. Ni ser v\u00e4l hur liten den \u00e4r! P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt kommer mitt liv att r\u00e4ddas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c4ngeln sa: Jag accepterar ditt f\u00f6rslag. Vi ska inte f\u00f6rst\u00f6ra den lilla staden."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men skynda dig dit, f\u00f6r jag kan inte g\u00f6ra n\u00e5got f\u00f6rr\u00e4n du \u00e4r d\u00e4r. (Fr\u00e5n och med den dagen har staden kallats Soar, som betyder liten stad.)"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Solen var redan p\u00e5 v\u00e4g upp, n\u00e4r Lot n\u00e5dde fram till staden."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4t Herren eld och flammande svavel regna ner fr\u00e5n himlen \u00f6ver Sodom och Gomorra."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han f\u00f6rst\u00f6rde dem helt och h\u00e5llet tillsammans med de andra st\u00e4derna och byarna p\u00e5 sl\u00e4tten och utpl\u00e5nade allt liv, m\u00e4nniskor, v\u00e4xter och djur."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men Lots hustru s\u00e5g sig om och blev f\u00f6rvandlad till en saltpelare."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Samma morgon var Abraham uppe tidigt och skyndade sig ut till platsen d\u00e4r han hade st\u00e5tt inf\u00f6r Herren."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Han s\u00e5g ut \u00f6ver sl\u00e4tten mot Sodom och Gomorra och s\u00e5g r\u00f6kpelare och flammor stiga upp fr\u00e5n st\u00e4derna som fr\u00e5n en ugn."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men Gud hade h\u00f6rt Abrahams b\u00f6n och f\u00f6rt Lot i s\u00e4kerhet och r\u00e4ddat honom ur den f\u00f6r\u00f6delse som kommit \u00f6ver st\u00e4derna."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Lots d\u00f6ttrar -Efter\u00e5t l\u00e4mnade Lot Soar, f\u00f6r han var r\u00e4dd f\u00f6r folket d\u00e4r, och bosatte sig i st\u00e4llet i en grotta i bergen tillsammans med sina tv\u00e5 d\u00f6ttrar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "En dag sa den \u00e4ldre flickan till sin syster: Det finns inte en enda man h\u00e4r i n\u00e4rheten som v\u00e5r far skulle till\u00e5ta att vi gifter oss med, och snart \u00e4r han sj\u00e4lv alltf\u00f6r gammal f\u00f6r att f\u00e5 barn."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Kom, s\u00e5 ger vi honom mycket vin att dricka, och sedan ligger vi med honom, s\u00e5 att v\u00e5r sl\u00e4kt inte d\u00f6r ut."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Den kv\u00e4llen s\u00e5g de till att fadern blev drucken, och den \u00e4ldre flickan gick in och l\u00e5g med sin far. Men han var inte alls medveten om vad som hade h\u00e4nt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "P\u00e5 morgonen sa hon till sin yngre syster: Jag l\u00e5g med far i g\u00e5r kv\u00e4ll. L\u00e5t oss fylla honom med vin i kv\u00e4ll igen, och sedan g\u00e5r du in och ligger med honom s\u00e5 att v\u00e5r familj kan leva vidare."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Den kv\u00e4llen fick de honom drucken igen och den yngre flickan gick in och l\u00e5g med honom, och inte heller nu m\u00e4rkte han n\u00e5got."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt blev b\u00e5da flickorna med barn genom fadern."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Den \u00e4ldre dotterns son kallades Moab. Han blev stamfar till moabiterna."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Den yngres son hette Ben-Ammi. Han blev stamfar till ammoniterna."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Abraham ljuger f\u00f6r kung Abimelek -Abraham flyttade s\u00e5 sm\u00e5ningom s\u00f6derut till Negev och bosatte sig mellan Kades och Sur. Under en tid var han i staden Gerar,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och d\u00e4r l\u00e4t han f\u00f6rst\u00e5 att Sara var hans syster. D\u00e5 s\u00e4nde kung Abimelek bud efter henne och s\u00e5g till att hon blev f\u00f6rd till honom i palatset."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men den natten kom Gud till honom i en dr\u00f6m och sa: Du \u00e4r d\u00f6dens, f\u00f6r den kvinna du har tagit till dig \u00e4r gift."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men Abimelek hade inte legat med henne \u00e4nnu, s\u00e5 han sa: Herre, vill du d\u00f6da en oskyldig man?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han p\u00e5stod ju att hon var hans syster. Och hon sj\u00e4lv sa: &#39;Ja, han \u00e4r min bror.&#39; Jag har inte haft den minsta tanke p\u00e5 att g\u00f6ra n\u00e5got ont eller n\u00e5got felaktigt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ja, jag vet det, svarade Herren. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r som jag har hindrat dig fr\u00e5n att synda emot mig, och d\u00e4rf\u00f6r l\u00e4t jag dig inte r\u00f6ra henne."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c5terl\u00e4mna henne nu till hennes man. Han ska be f\u00f6r dig s\u00e5 att du f\u00e5r leva, f\u00f6r han \u00e4r en profet. Men om du inte \u00e5terl\u00e4mnar henne till honom, \u00e4r du och hela din familj d\u00f6dsd\u00f6mda."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4sta morgon steg kungen upp tidigt och sammankallade snabbt ett m\u00f6te f\u00f6r hela palatspersonalen. Han talade om f\u00f6r dem vad som hade h\u00e4nt, och de blev allesammans mycket r\u00e4dda."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan kallade kungen p\u00e5 Abraham. Vad \u00e4r det du har gjort med oss? fr\u00e5gade han. Och vad har jag gjort, f\u00f6r att du ska behandla mig p\u00e5 detta s\u00e4tt och g\u00f6ra mig och mitt kungarike skyldiga till denna stora synd? Vem kunde tro detta om dig? Vad har f\u00e5tt dig att beg\u00e5 en s\u00e5dan ond handling?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sedan kallade kungen p\u00e5 Abraham. Vad \u00e4r det du har gjort med oss? fr\u00e5gade han. Och vad har jag gjort, f\u00f6r att du ska behandla mig p\u00e5 detta s\u00e4tt och g\u00f6ra mig och mitt kungarike skyldiga till denna stora synd? Vem kunde tro detta om dig? Vad har f\u00e5tt dig att beg\u00e5 en s\u00e5dan ond handling?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Abraham svarade: Jag r\u00e4knade med att detta var en gudl\u00f6s plats. Jag t\u00e4nkte att ni s\u00e4kert skulle vilja ha min hustru och att ni kunde d\u00f6da mig f\u00f6r att f\u00e5 henne. Dessutom \u00e4r hon faktiskt min syster, eller \u00e5tminstone halvsyster, f\u00f6r vi har samma far. Men jag \u00e4r gift med henne."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Abraham svarade: Jag r\u00e4knade med att detta var en gudl\u00f6s plats. Jag t\u00e4nkte att ni s\u00e4kert skulle vilja ha min hustru och att ni kunde d\u00f6da mig f\u00f6r att f\u00e5 henne. Dessutom \u00e4r hon faktiskt min syster, eller \u00e5tminstone halvsyster, f\u00f6r vi har samma far. Men jag \u00e4r gift med henne."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r Gud skickade ut mig p\u00e5 den l\u00e5nga resan fr\u00e5n mitt barndomshem, sa jag till henne: &#39;Var sn\u00e4ll och s\u00e4g att du \u00e4r min syster vart vi \u00e4n kommer.&#39;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 tog kung Abimelek f\u00e5r och oxar och tj\u00e4nare, b\u00e5de m\u00e4n och kvinnor, och gav till Abraham samtidigt som han \u00e5terl\u00e4mnade Sara."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Se dig omkring i mitt rike och v\u00e4lj sj\u00e4lv var du vill bo, sa kungen till honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sedan v\u00e4nde han sig till Sara: Se h\u00e4r, sa han, jag ger din &#39;bror&#39; 1.000 silverstycken som ers\u00e4ttning f\u00f6r den personliga skada jag v\u00e5llat och som betalning f\u00f6r de krav som ni kan ha mot mig. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt har alla f\u00e5tt r\u00e4ttvisa."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 bad Abraham till Gud att han skulle bota kungen och drottningen och de andra kvinnorna i familjen s\u00e5 att de skulle kunna f\u00e5 barn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Gud hade n\u00e4mligen slagit alla kvinnorna med ofruktsamhet, f\u00f6r att straffa Abimelek f\u00f6r att han tagit Abrahams fru till sig."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isak f\u00f6ds -Sedan gjorde Gud vad han lovat. Sara blev med barn och gav p\u00e5 gamla dagar Abraham en son precis vid den tid som Gud hade sagt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Isak f\u00f6ds -Sedan gjorde Gud vad han lovat. Sara blev med barn och gav p\u00e5 gamla dagar Abraham en son precis vid den tid som Gud hade sagt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Abraham kallade honom Isak, som betyder skratt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c5tta dagar efter f\u00f6delsen, omskar Abraham honom, som Gud hade kr\u00e4vt. Abraham var 100 \u00e5r gammal n\u00e4r detta h\u00e4nde."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c5tta dagar efter f\u00f6delsen, omskar Abraham honom, som Gud hade kr\u00e4vt. Abraham var 100 \u00e5r gammal n\u00e4r detta h\u00e4nde."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sara sa: Gud har l\u00e5tit mig skratta av gl\u00e4dje! Alla som h\u00f6r detta kommer att gl\u00e4dja sig med mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och vem skulle ha dr\u00f6mt om att jag n\u00e5gonsin skulle f\u00e5 barn? \u00c4nd\u00e5 har jag f\u00f6tt ett \u00e5t Abraham p\u00e5 gamla dagar!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hagar och Ismael drivs ut i \u00f6knen -Tiden gick, och barnet v\u00e4xte och blev avvant. Detta firade Abraham med en fest."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men n\u00e4r Sara s\u00e5g att Ismael, Abrahams son med den egyptiska flickan Hagar, retade Isak,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "v\u00e4nde hon sig till Abraham och sa: &#39;G\u00f6r dig av med slavflickan och hennes son. Han ska inte dela dina \u00e4godelar med min son. Det g\u00e5r jag aldrig med p\u00e5."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Detta gjorde Abraham mycket uppr\u00f6rd, f\u00f6r Ismael var ju ocks\u00e5 hans son."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men Gud sa till Abraham: Var inte s\u00e5 bekymrad \u00f6ver detta med Ismael och hans mor. G\u00f6r som Sara s\u00e4ger, f\u00f6r det \u00e4r genom Isak som mitt l\u00f6fte kommer att uppfyllas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men av slavflickans sons barn ska jag ocks\u00e5 g\u00f6ra ett folk, d\u00e4rf\u00f6r att \u00e4ven han \u00e4r din."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Abraham gick d\u00e4rf\u00f6r upp mycket tidigt f\u00f6ljande morgon och gjorde i ordning mat f\u00f6r deras resa. Han band ett vattenk\u00e4rl p\u00e5 Hagars axlar och skickade bort henne med sin son, och utan m\u00e5l vandrade hon s\u00e5 ut i Beer-Sebas \u00f6ken."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r vattnet tog slut l\u00e4mnade hon barnet under en buske"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och gick bort och satte sig en bit d\u00e4rifr\u00e5n. Jag vill inte se honom d\u00f6, sa hon och brast ut i v\u00e5ldsam gr\u00e5t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 h\u00f6rde Gud \u00e4ven pojkens gr\u00e5t, och Guds \u00e4ngel ropade fr\u00e5n himlen till Hagar: Hagar, vad \u00e4r det f\u00f6r fel? Var inte r\u00e4dd, f\u00f6r Gud har h\u00f6rt pojkens rop d\u00e4r han ligger."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "G\u00e5 och h\u00e4mta pojken och tr\u00f6sta honom, f\u00f6r jag ska g\u00f6ra ett stort folk av hans \u00e4ttlingar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan \u00f6ppnade Gud hennes \u00f6gon och hon s\u00e5g en brunn. D\u00e4r fyllde hon vatten i k\u00e4rlet och gav det till pojken s\u00e5 att han fick dricka."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och Gud v\u00e4lsignade Ismael, som v\u00e4xte upp i Parans \u00f6ken och blev tr\u00e4nad i b\u00e5gskytte. D\u00e4r skaffade hans mor honom ocks\u00e5 en hustru fr\u00e5n Egypten."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och Gud v\u00e4lsignade Ismael, som v\u00e4xte upp i Parans \u00f6ken och blev tr\u00e4nad i b\u00e5gskytte. D\u00e4r skaffade hans mor honom ocks\u00e5 en hustru fr\u00e5n Egypten."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En viktig k\u00e4lla -Vid den tiden kom kung Abimelek och bef\u00e4lhavaren f\u00f6r hans trupper, en man som hette Pikol, och sa till Abraham: Det \u00e4r tydligt att Gud hj\u00e4lper dig i allt vad du g\u00f6r."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Lova mig med en ed vid Guds namn att du inte ska bedra mig eller min son eller min sonson, och att du ska vara v\u00e4nligt inst\u00e4lld mot mitt land p\u00e5 samma s\u00e4tt som jag har varit mot dig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Abraham svarade: Det sv\u00e4r jag p\u00e5!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sedan klagade Abraham f\u00f6r kungen om en brunn, som kungens tj\u00e4nare med v\u00e5ld hade tagit ifr\u00e5n Abrahams tj\u00e4nare."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Detta \u00e4r f\u00f6rsta g\u00e5ngen jag h\u00f6r talas om det, sa kungen. Jag har ingen aning om vem som \u00e4r ansvarig. Varf\u00f6r talade du inte om detta f\u00f6r mig f\u00f6rut?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 gav Abraham kungen f\u00e5r och oxar som skulle offras som en bekr\u00e4ftelse p\u00e5 deras f\u00f6rbund."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men n\u00e4r han tog sju lamm och st\u00e4llde dem \u00e5t sidan, fr\u00e5gade kungen: Varf\u00f6r g\u00f6r du s\u00e5?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men n\u00e4r han tog sju lamm och st\u00e4llde dem \u00e5t sidan, fr\u00e5gade kungen: Varf\u00f6r g\u00f6r du s\u00e5?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Abraham svarade: Det \u00e4r en g\u00e5va till dig som en offentlig bekr\u00e4ftelse p\u00e5 att denna brunn tillh\u00f6r mig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Fr\u00e5n den tiden kallas brunnen Beer-Seba (Edsbrunnen) eftersom det var den plats d\u00e4r de bekr\u00e4ftade sitt f\u00f6rbund."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Sedan reste kung Abimelek och Pikol, bef\u00e4lhavaren f\u00f6r hans arm\u00e9, hem igen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Abraham planterade ett tamarisktr\u00e4d bredvid brunnen och tillbad Herren d\u00e4r och kallade p\u00e5 den evige Guden som vittne till f\u00f6rbundet."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e4refter bodde Abraham i filisteernas land under en l\u00e5ng tid."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud pr\u00f6var Abraham -En tid senare pr\u00f6vade Gud Abrahams tro och lydnad. Abraham! ropade Gud.Ja, Herre, svarade han."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tag med dig din ende son, Isak, som du \u00e4lskar s\u00e5 mycket, och g\u00e5 till Moria land och offra honom d\u00e4r som ett br\u00e4nnoffer p\u00e5 det berg som jag ska visa dig!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6ljande morgon steg Abraham upp tidigt, h\u00f6gg ved till elden p\u00e5 altaret, sadlade sin \u00e5sna, tog med sig sonen Isak och tv\u00e5 unga tj\u00e4nare och b\u00f6rjade g\u00e5 mot den plats som Gud hade sagt till honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e5 resans tredje dag s\u00e5g Abraham m\u00e5let p\u00e5 avst\u00e5nd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Stanna h\u00e4r med \u00e5snan, sa Abraham till de unga m\u00e4nnen, s\u00e5 ska jag och pojken g\u00e5 vidare och tillbe, och sedan kommer vi tillbaka."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Abraham lade veden till br\u00e4nnoffret p\u00e5 Isaks axlar, medan han sj\u00e4lv bar kniven och flintan f\u00f6r att f\u00e5 eld. Tillsammans fortsatte de vidare."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Far, fr\u00e5gade Isak, vi har ved och vi har flinta att g\u00f6ra upp eld med, men var \u00e4r lammet till offret?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gud ska ordna det, min son, svarade Abraham, medan de gick vidare."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r de kom fram till platsen som Gud hade visat Abraham byggde han ett altare, och p\u00e5 det lade han i ordning veden till elden. Sedan band han Isak och lade honom p\u00e5 altaret \u00f6ver veden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00f6jde Abraham kniven f\u00f6r att d\u00f6da sin son och offra honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I det \u00f6gonblicket ropade Guds \u00e4ngel fr\u00e5n himlen: Abraham! Abraham!Ja, Herre! svarade han."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e4gg bort kniven! Skada inte pojken p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt, f\u00f6r jag vet att Gud betyder mest i ditt liv. Du har inte undanh\u00e5llit n\u00e5got fr\u00e5n mig, inte ens din \u00e4lskade son."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 lade Abraham m\u00e4rke till en bagge, som hade fastnat med hornen i en buske. Han tog baggen och offrade den som ett br\u00e4nnoffer p\u00e5 altaret i st\u00e4llet f\u00f6r sin son."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Abraham kallade platsen &#39;Herren utser"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sedan kallade Guds \u00e4ngel \u00e4n en g\u00e5ng p\u00e5 Abraham fr\u00e5n himlen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag, Herren, har svurit vid mig sj\u00e4lv att eftersom du har varit lydig och inte ens undanh\u00e5llit din \u00e4lskade son fr\u00e5n mig,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "ska jag v\u00e4lsigna dig med s\u00e5 rikliga v\u00e4lsignelser att du inte kan r\u00e4kna dem, och jag ska m\u00e5ngdubbla dina efterkommande till tusentals miljoner, lika om\u00f6jliga att r\u00e4kna som stj\u00e4rnorna ovanf\u00f6r dig p\u00e5 himlen och som sanden p\u00e5 havsstranden. Dina efterkommande kommer att besegra sina fiender"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och bli en v\u00e4lsignelse f\u00f6r alla folk, och detta ska ske d\u00e4rf\u00f6r att du har varit lydig mot mig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan \u00e5terv\u00e4nde de till tj\u00e4narna och reste tillbaka hem till Beer-Seba."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En tid d\u00e4refter fick de ett meddelande om att Milka, Abrahams bror Nahors hustru, hade f\u00e5tt \u00e5tta s\u00f6ner. Den \u00e4ldste hette Us. Sedan kom Bus, Kemuel (Arams far), Kesed, Haso, Pildas, Jidlaf och Betuel (Rebeckas far)."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En tid d\u00e4refter fick de ett meddelande om att Milka, Abrahams bror Nahors hustru, hade f\u00e5tt \u00e5tta s\u00f6ner. Den \u00e4ldste hette Us. Sedan kom Bus, Kemuel (Arams far), Kesed, Haso, Pildas, Jidlaf och Betuel (Rebeckas far)."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En tid d\u00e4refter fick de ett meddelande om att Milka, Abrahams bror Nahors hustru, hade f\u00e5tt \u00e5tta s\u00f6ner. Den \u00e4ldste hette Us. Sedan kom Bus, Kemuel (Arams far), Kesed, Haso, Pildas, Jidlaf och Betuel (Rebeckas far)."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En tid d\u00e4refter fick de ett meddelande om att Milka, Abrahams bror Nahors hustru, hade f\u00e5tt \u00e5tta s\u00f6ner. Den \u00e4ldste hette Us. Sedan kom Bus, Kemuel (Arams far), Kesed, Haso, Pildas, Jidlaf och Betuel (Rebeckas far)."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nahor hade ocks\u00e5 fyra andra barn med sin bihustru Reuma, n\u00e4mligen Teba, Gaham, Tahas och Maaka."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Abraham begraver Sara -N\u00e4r Sara var 127 \u00e5r gammal, dog hon i Kanaans land. D\u00e4r s\u00f6rjde och gr\u00e4t Abraham \u00f6ver henne."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Abraham begraver Sara -N\u00e4r Sara var 127 \u00e5r gammal, dog hon i Kanaans land. D\u00e4r s\u00f6rjde och gr\u00e4t Abraham \u00f6ver henne."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4refter reste han sig fr\u00e5n den d\u00f6da och sa till Hets m\u00e4n:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag \u00e4r g\u00e4st i ett fr\u00e4mmande land och har inte n\u00e5gon plats att begrava min hustru p\u00e5. S\u00e4lj ett stycke mark till mig f\u00f6r detta \u00e4ndam\u00e5l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00e4nnen svarade: Naturligtvis ska vi g\u00f6ra det, f\u00f6r du \u00e4r en \u00e4rad Guds h\u00f6vding ibland oss. Det \u00e4r en f\u00f6rm\u00e5n f\u00f6r oss att l\u00e5ta dig f\u00e5 v\u00e4lja ut den b\u00e4sta av v\u00e5ra gravar, s\u00e5 att du kan begrava henne d\u00e4r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00e4nnen svarade: Naturligtvis ska vi g\u00f6ra det, f\u00f6r du \u00e4r en \u00e4rad Guds h\u00f6vding ibland oss. Det \u00e4r en f\u00f6rm\u00e5n f\u00f6r oss att l\u00e5ta dig f\u00e5 v\u00e4lja ut den b\u00e4sta av v\u00e5ra gravar, s\u00e5 att du kan begrava henne d\u00e4r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 b\u00f6jde sig Abraham djupt inf\u00f6r dem och sa:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eftersom ni ser p\u00e5 den h\u00e4r saken p\u00e5 det s\u00e4ttet, s\u00e5 var sn\u00e4lla och fr\u00e5ga Efron, Sohars son,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "om han vill s\u00e4lja grottan i Makpela, som ligger vid slutet av hans \u00e5ker. Jag ska naturligtvis betala fullt pris f\u00f6r den, det pris som ni kommer \u00f6verens om, och p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt ska platsen alltid vara v\u00e5r familjegrav."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Efron satt d\u00e4r bland alla de andra, och nu svarade han Abraham medan de h\u00f6rde p\u00e5 och inf\u00f6r stadens alla inv\u00e5nare:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Abraham, h\u00f6r p\u00e5 mig! Jag ska ge dig grottan och \u00e5kern utan n\u00e5gon betalning. I folkets n\u00e4rvaro ger jag den h\u00e4rmed till dig. G\u00e5 och begrav din hustru."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Abraham bugade sig \u00e4n en g\u00e5ng inf\u00f6r Hets m\u00e4n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och svarade Efron medan alla lyssnade: Nej, l\u00e5t mig k\u00f6pa den av dig. L\u00e5t mig f\u00e5 betala det fulla priset f\u00f6r \u00e5kern, och sedan ska jag begrava min hustru."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Landet \u00e4r v\u00e4rt 400 silverstycken, sa Efron, men vad betyder v\u00e4l en s\u00e5dan summa v\u00e4nner emellan? G\u00e5 du och begrav din hustru."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Landet \u00e4r v\u00e4rt 400 silverstycken, sa Efron, men vad betyder v\u00e4l en s\u00e5dan summa v\u00e4nner emellan? G\u00e5 du och begrav din hustru."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 betalade Abraham det pris Efron hade f\u00f6reslagit - 400 silverstycken, som man offentligt hade kommit \u00f6verens om."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Detta \u00e4r landet han k\u00f6pte: Efrons \u00e5ker i Makpela, n\u00e4ra Mamre, och grottan i \u00e4nden p\u00e5 \u00e5kern, och alla tr\u00e4den p\u00e5 \u00e5kern. Detta blev hans egendom, genom den \u00f6verenskommelse som tr\u00e4ffades vid stadsporten i n\u00e4rvaro av Hets m\u00e4n."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Detta \u00e4r landet han k\u00f6pte: Efrons \u00e5ker i Makpela, n\u00e4ra Mamre, och grottan i \u00e4nden p\u00e5 \u00e5kern, och alla tr\u00e4den p\u00e5 \u00e5kern. Detta blev hans egendom, genom den \u00f6verenskommelse som tr\u00e4ffades vid stadsporten i n\u00e4rvaro av Hets m\u00e4n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och Abraham begravde Sara i grottan vid \u00e5kern som kontraktsenligt hade \u00f6verl\u00e5tits av Hets m\u00e4n till honom som begravningsplats."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och Abraham begravde Sara i grottan vid \u00e5kern som kontraktsenligt hade \u00f6verl\u00e5tits av Hets m\u00e4n till honom som begravningsplats."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isak gifter sig med Rebecka -Abraham var nu en mycket gammal man och Gud hade v\u00e4lsignat honom p\u00e5 alla s\u00e4tt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En dag sa Abraham till sin f\u00f6rvaltare och \u00e4ldste tj\u00e4nare:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sv\u00e4r vid Herren, himlens och jordens Gud, att du inte ska l\u00e5ta min son gifta sig med n\u00e5gon av de kananeiska flickorna p\u00e5 orten."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "G\u00e5 i st\u00e4llet till mitt hemland, till mina sl\u00e4ktingar, och f\u00f6rs\u00f6k att hitta en hustru \u00e5t honom d\u00e4r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men om jag inte kan hitta en flicka som vill ge sig av s\u00e5 l\u00e5ngt bort hemifr\u00e5n? fr\u00e5gade tj\u00e4naren. Ska jag d\u00e5 ta med Isak dit, s\u00e5 att han kan f\u00e5 bo bland sina sl\u00e4ktingar?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nej, det f\u00e5r du inte g\u00f6ra vad som \u00e4n h\u00e4nder, varnade Abraham."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Herren, himlens Gud, sa till mig att l\u00e4mna mitt land och mitt folk och lovade att ge mig och mina barn detta land. Han ska skicka sin \u00e4ngel framf\u00f6r dig, och han ska se till att du finner en flicka d\u00e4rifr\u00e5n som kan bli min sonhustru."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om du inte lyckas, s\u00e5 \u00e4r du fri fr\u00e5n denna ed, men under inga omst\u00e4ndigheter f\u00e5r du ta med dig min son dit."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tj\u00e4naren lovade d\u00e5 att f\u00f6lja Abrahams instruktioner."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han tog med sig tio av Abrahams kameler, lastade med g\u00e5vor av allt det b\u00e4sta hans husbonde \u00e4gde och reste till den stad d\u00e4r Nahor bodde, i centrala Irak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4r l\u00e4t han kamelerna l\u00e4gga sig ner bredvid en k\u00e4lla utanf\u00f6r staden. Det var kv\u00e4ll, och byns kvinnor kom ut f\u00f6r att h\u00e4mta vatten."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Herre, min husbondes Gud, bad han, visa att du \u00e4r trofast mot min husbonde Abraham och hj\u00e4lp mig att fullf\u00f6lja resans uppdrag."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "H\u00e4r st\u00e5r jag nu bredvid denna k\u00e4lla, och byns flickor kommer ut f\u00f6r att h\u00e4mta vatten."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Detta \u00e4r min beg\u00e4ran: Om jag ber en av dem om n\u00e5got att dricka och hon s\u00e4ger: &#39;Javisst, och jag ska vattna dina kameler ocks\u00e5!&#39; s\u00e5 l\u00e5t det vara den som du har utsett till att bli Isaks hustru. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt ska jag veta vem det \u00e4r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Medan han \u00e4nnu talade till Herren om detta, kom en ung, vacker flicka som hette Rebecka med en vattenkruka p\u00e5 sin axel och fyllde den vid k\u00e4llan. Hennes far hette Betuel, son till Nahor och hans fru Milka."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Medan han \u00e4nnu talade till Herren om detta, kom en ung, vacker flicka som hette Rebecka med en vattenkruka p\u00e5 sin axel och fyllde den vid k\u00e4llan. Hennes far hette Betuel, son till Nahor och hans fru Milka."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tj\u00e4naren sprang fram till henne och bad om n\u00e5got att dricka."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Javisst, sa hon och b\u00f6jde snabbt ner kannan \u00e5t honom s\u00e5 att han kunde dricka."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan sa hon: Jag ska vattna dina kameler ocks\u00e5, tills de druckit s\u00e5 mycket de vill."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hon t\u00f6mde kannan i vattenhon och sprang ner till k\u00e4llan igen och fortsatte att b\u00e4ra vatten \u00e5t kamelerna, tills de slutligen hade f\u00e5tt nog."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tj\u00e4naren sa inget mer, men betraktade henne noggrant f\u00f6r att se efter om hon utf\u00f6rde det han bett Gud om, och om hon var den han s\u00f6kte."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r kamelerna hade slutat att dricka, tog han fram ett guld\u00f6rh\u00e4nge som v\u00e4gde fem gram, och tv\u00e5 tunga guldarmband."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vems dotter \u00e4r du? fr\u00e5gade han. Kan det vara s\u00e5 att din far har n\u00e5gon plats, d\u00e4r han kan ta emot oss \u00f6ver natten?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Min far heter Betuel, son till Milka och hennes man Nahor, svarade hon."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ja, vi har gott om h\u00f6 och mat \u00e5t kamelerna, och ett g\u00e4strum har vi ocks\u00e5."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mannen stod d\u00e4r en stund med huvudet b\u00f6jt och bad till Herren:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tack Herre, du som \u00e4r min herre Abrahams Gud. Tack f\u00f6r att du \u00e4r s\u00e5 trogen och sann mot honom att du har lett mig direkt till en familj som \u00e4r sl\u00e4kt med min husbonde."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Flickan sprang hem f\u00f6r att ber\u00e4tta f\u00f6r sina n\u00e4rmaste vad som h\u00e4nt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e4r nu hennes bror Laban s\u00e5g \u00f6rh\u00e4nget och armbanden p\u00e5 sin systers handleder och h\u00f6rde ber\u00e4ttelsen, sprang han ut till k\u00e4llan, d\u00e4r mannen fortfarande stod med sina kameler, och han sa till honom:"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e4r nu hennes bror Laban s\u00e5g \u00f6rh\u00e4nget och armbanden p\u00e5 sin systers handleder och h\u00f6rde ber\u00e4ttelsen, sprang han ut till k\u00e4llan, d\u00e4r mannen fortfarande stod med sina kameler, och han sa till honom:"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Kom och bo hos oss, min v\u00e4n. Varf\u00f6r st\u00e5r du h\u00e4r utanf\u00f6r staden, n\u00e4r vi redan har rum i ordning \u00e5t dig och en plats iordningst\u00e4lld \u00e5t kamelerna?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6ljde mannen med Laban hem, och Laban gav honom halm f\u00f6r kamelerna att ligga p\u00e5 och mat \u00e5t dem och vatten \u00e5t kameldrivarna, s\u00e5 att de kunde tv\u00e4tta sina f\u00f6tter."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Sedan serverades kv\u00e4llsm\u00e5ltiden. Men den gamle mannen sa: Jag t\u00e4nker inte \u00e4ta f\u00f6rr\u00e4n jag har ber\u00e4ttat f\u00f6r er varf\u00f6r jag \u00e4r h\u00e4r.Och Laban sa: Ja, naturligtvis. Ber\u00e4tta ditt \u00e4rende!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jag \u00e4r Abrahams tj\u00e4nare, f\u00f6rklarade han."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Herren har gett min husbonde s\u00e5 m\u00e5nga v\u00e4lsignelser att han \u00e4r en stor man d\u00e4r han bor. Gud har gett honom f\u00e5rhjordar och boskapshjordar, han \u00e4r rik p\u00e5 silver och guld och har m\u00e5nga slavar och kameler och \u00e5snor."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "N\u00e4r Sara, min husbondes hustru, var mycket gammal, f\u00f6dde hon en son \u00e5t min husbonde, och min husbonde har gett honom allt han \u00e4ger."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Min husbonde har ocks\u00e5 f\u00e5tt mig att lova att inte l\u00e5ta Isak gifta sig med n\u00e5gon av ortens flickor."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har jag f\u00e5tt order att bege mig till hans sl\u00e4ktingar h\u00e4r i detta avl\u00e4gsna land, till hans brors familj, f\u00f6r att h\u00e4mta en flicka h\u00e4rifr\u00e5n, som kan gifta sig med hans son. N\u00e4r jag fr\u00e5gade honom:"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "&#39;Men om jag inte kan hitta en flicka som vill komma med mig?&#39; svarade han:"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "&#39;Hon kommer att vilja det, f\u00f6r min Herre, i vars gemenskap jag har vandrat, ska skicka sin \u00e4ngel med dig och se till att ditt uppdrag kommer att bli framg\u00e5ngsrikt. Ja, leta r\u00e4tt p\u00e5 en flicka bland mina sl\u00e4ktingar, fr\u00e5n min brors familj."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Du har lovat under ed att g\u00e5 och fr\u00e5ga dem. Om de inte vill skicka n\u00e5gon, s\u00e5 \u00e4r du befriad fr\u00e5n ditt l\u00f6fte.&#39;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "N\u00e4r jag i dag p\u00e5 eftermiddagen kom till brunnen, bad jag denna b\u00f6n: &#39;Herre, min herre Abrahams Gud, om du planerar att g\u00f6ra mitt uppdrag framg\u00e5ngsrikt, f\u00e5r du leda mig p\u00e5 detta s\u00e4tt:"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "H\u00e4r st\u00e5r jag nu bredvid denna brunn. Jag t\u00e4nker s\u00e4ga till en av flickorna som kommer hit f\u00f6r att h\u00e4mta vatten: Var sn\u00e4ll och ge mig lite vatten att dricka"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "och hon ska svara: Javisst! Och jag ska vattna dina kameler ocks\u00e5! L\u00e5t den flickan vara den som du har utvalt till att bli hustru \u00e5t min husbondes son!&#39;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Innan jag hade slutat tala kom Rebecka med sin vattenkanna p\u00e5 axeln, och hon gick ner till brunnen och h\u00e4mtade vatten och fyllde kannan. Jag sa till henne: &#39;Ge mig n\u00e5got att dricka!&#39;"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Snabbt lyfte hon ner kannan fr\u00e5n axeln, s\u00e5 att jag kunde dricka, och sa till mig: &#39;Javisst, herre, och jag ska vattna kamelerna ocks\u00e5!&#39; Och det gjorde hon!"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade jag henne: &#39;Vems familj kommer du ifr\u00e5n?&#39; Och hon sa till mig: &#39;Nahors. Min far heter Betuel, Nahors och hans fru Milkas son.&#39; D\u00e5 gav jag henne \u00f6rh\u00e4nget och armbanden."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Sedan b\u00f6jde jag mitt huvud och tillbad och v\u00e4lsignade Herren, min herre Abrahams Gud, f\u00f6r att han hade lett mig r\u00e4tt i mitt s\u00f6kande efter en flicka fr\u00e5n min husbondes brors familj."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "S\u00e4g d\u00e4rf\u00f6r &#39;ja&#39; eller &#39;nej&#39; till mig. Vill ni, eller vill ni inte, vara goda mot min husbonde och g\u00f6ra vad som \u00e4r r\u00e4tt? N\u00e4r ni svarar mig, vet jag vad n\u00e4sta steg ska bli, om jag ska g\u00e5 i den ena eller den andra riktningen."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Laban och Betuel: Herren har tydligen f\u00f6rt dig hit, s\u00e5 vad kan vi s\u00e4ga?"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Ta henne och g\u00e5! Ja, l\u00e5t henne bli hustru till din husbondes son, precis som Herren har sagt."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Vid detta svar f\u00f6ll Abrahams tj\u00e4nare ner p\u00e5 sina kn\u00e4n inf\u00f6r Herren."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Sedan gav han Rebecka juveler, insatta i rent guld och silver, och underbara kl\u00e4der, och han gav ocks\u00e5 m\u00e5nga v\u00e4rdefulla presenter till hennes mor och bror."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "De \u00e5t en kv\u00e4llsm\u00e5ltid, och tj\u00e4naren och m\u00e4nnen som var med honom stannade d\u00e4r \u00f6ver natten. Men tidigt n\u00e4sta morgon sa han: L\u00e5t mig resa tillbaka till min husbonde!"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Men vi vill att Rebecka ska stanna h\u00e4r hos oss \u00e5tminstone tio dagar eller s\u00e5! utropade hennes mor och bror. Sedan kan hon resa."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Men han bad: Hindra mig inte att resa. Herren har sett till att mitt uppdrag lyckats, och jag vill rapportera om detta till min husbonde."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "N\u00e5v\u00e4l, sa de. Vi ska ropa p\u00e5 flickan och fr\u00e5ga henne vad hon tycker."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "D\u00e5 ropade de p\u00e5 Rebecka. \u00c4r du villig att resa med denne man? fr\u00e5gade de henne. Och hon svarade: Ja, det vill jag."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "De sa d\u00e5 adj\u00f6 till henne och skickade med den kvinna som hade varit hennes sk\u00f6terska i barndomen,"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "och de v\u00e4lsignade Rebecka med denna v\u00e4lsignelse: V\u00e5r k\u00e4ra syster, m\u00e5 du bli mor till m\u00e5nga miljoner! M\u00e5tte dina \u00e4ttlingar vinna \u00f6ver alla sina fiender."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Rebecka och hennes tj\u00e4narinnor steg upp p\u00e5 kamelerna och f\u00f6ljde med honom."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Under tiden hade Isak, vars hem l\u00e5g i Negev, \u00e5terv\u00e4nt till Beer-Lahai-Roi."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "N\u00e4r han en kv\u00e4ll tog en promenad \u00f6ver \u00e5krarna f\u00f6rsjunken i tankar, tittade han upp och s\u00e5g kamelerna komma."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Rebecka lade m\u00e4rke till honom och steg snabbt ner."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Vem \u00e4r denne man, som vandrar \u00f6ver \u00e5krarna f\u00f6r att m\u00f6ta oss? fr\u00e5gade hon tj\u00e4naren. Han svarade: Det \u00e4r min husbondes son. D\u00e5 drog hon sin sl\u00f6ja \u00f6ver ansiktet."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Sedan ber\u00e4ttade tj\u00e4naren hela historien f\u00f6r Isak."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Isak f\u00f6rde Rebecka till sin mors t\u00e4lt, och hon blev hans hustru. Han \u00e4lskade henne och hon blev till stor tr\u00f6st f\u00f6r honom, eftersom han f\u00f6rlorat sin mor."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Abraham d\u00f6r -Abraham skaffade sig ytterligare en hustru. Hon hette Ketura och gav honom flera barn: Simran, Joksan, Medan, Midjan, Jisbak och Sua."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Abraham d\u00f6r -Abraham skaffade sig ytterligare en hustru. Hon hette Ketura och gav honom flera barn: Simran, Joksan, Medan, Midjan, Jisbak och Sua."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Joksans tv\u00e5 s\u00f6ner hette Saba och Dedan. Dedans s\u00f6ner hette Assurim, Letusim och Leumim."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Midjans s\u00f6ner hette Efa, Efer, Hanok, Abida och Eldaa."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Abraham sk\u00e4nkte allt han \u00e4gde till Isak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han gav emellertid g\u00e5vor \u00e4ven till sina bihustrurs s\u00f6ner och skickade dem \u00f6sterut bort fr\u00e5n Isak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00f6jd med livet dog Abraham vid en mogen \u00e5lder av 175 \u00e5r,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00f6jd med livet dog Abraham vid en mogen \u00e5lder av 175 \u00e5r,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och hans s\u00f6ner Isak och Ismael begravde honom i grottan vid Makpela, n\u00e4ra Mamre, p\u00e5 den \u00e5ker som Abraham hade k\u00f6pt fr\u00e5n hetiten Efron, Sohars son. D\u00e4r var Abrahams hustru Sara ocks\u00e5 begravd."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och hans s\u00f6ner Isak och Ismael begravde honom i grottan vid Makpela, n\u00e4ra Mamre, p\u00e5 den \u00e5ker som Abraham hade k\u00f6pt fr\u00e5n hetiten Efron, Sohars son. D\u00e4r var Abrahams hustru Sara ocks\u00e5 begravd."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Efter Abrahams d\u00f6d blev Isak f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r Guds v\u00e4lsignelser. Isak hade nu flyttat s\u00f6derut till Beer-Lahai Roi i Negev."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00e4r f\u00f6ljer en f\u00f6rteckning \u00f6ver Ismaels \u00e4ttlingar i f\u00f6delseordning. Ismael var son till Abraham och Hagar, Saras egyptiska tj\u00e4nsteflicka: Nebajot, Kedar, Adbeel, Mibsam, Misma, Duma, Massa, Hadad, Tema, Jetur, Nafis och Kedma."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "H\u00e4r f\u00f6ljer en f\u00f6rteckning \u00f6ver Ismaels \u00e4ttlingar i f\u00f6delseordning. Ismael var son till Abraham och Hagar, Saras egyptiska tj\u00e4nsteflicka: Nebajot, Kedar, Adbeel, Mibsam, Misma, Duma, Massa, Hadad, Tema, Jetur, Nafis och Kedma."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "H\u00e4r f\u00f6ljer en f\u00f6rteckning \u00f6ver Ismaels \u00e4ttlingar i f\u00f6delseordning. Ismael var son till Abraham och Hagar, Saras egyptiska tj\u00e4nsteflicka: Nebajot, Kedar, Adbeel, Mibsam, Misma, Duma, Massa, Hadad, Tema, Jetur, Nafis och Kedma."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00e4r f\u00f6ljer en f\u00f6rteckning \u00f6ver Ismaels \u00e4ttlingar i f\u00f6delseordning. Ismael var son till Abraham och Hagar, Saras egyptiska tj\u00e4nsteflicka: Nebajot, Kedar, Adbeel, Mibsam, Misma, Duma, Massa, Hadad, Tema, Jetur, Nafis och Kedma."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dessa tolv s\u00f6ner blev h\u00f6vdingar \u00f6ver tolv stammar, som bar deras namn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ismael dog slutligen, 137 \u00e5r gammal, och f\u00f6renade sig med sina f\u00f6rf\u00e4der."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ismaels \u00e4ttlingar spred sig \u00f6ver landet, fr\u00e5n Havila till Sur, (som ligger nord\u00f6st om Egypten, p\u00e5 v\u00e4gen mot Assyrien), och de l\u00e5g st\u00e4ndigt i strid med varandra."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jakob och Esau -Detta \u00e4r ber\u00e4ttelsen om Isaks barn:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Isak var fyrtio \u00e5r gammal n\u00e4r han gifte sig med Rebecka, dotter till arameen Betuel fr\u00e5n Paddan-Aram och syster till Laban."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Isak bad till Herren att han skulle ge Rebecka ett barn, f\u00f6r inte ens efter m\u00e5nga \u00e5rs \u00e4ktenskap hade han f\u00e5tt n\u00e5got barn. Till slut blev hon gravid,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "och det verkade som om flera barn sparkade p\u00e5 varandra i hennes mage. Hon blev mycket bekymrad och fr\u00e5gade Herren vad som var meningen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Herren svarade henne: S\u00f6nerna i din livmoder kommer att bli tv\u00e5 rivaliserande folk. En kommer att bli starkare \u00e4n den andre, och den \u00e4ldre kommer att bli den yngres tj\u00e4nare!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och det st\u00e4mde in, f\u00f6r hon fick tvillingar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Den f\u00f6rste som f\u00f6ddes hade r\u00f6daktig hy och var s\u00e5 h\u00e5rig, att man kunde tro att han hade en p\u00e4ls p\u00e5 sig. Han fick namnet Esau."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sedan f\u00f6ddes den andre tvillingen med sin hand om Esaus h\u00e4l! D\u00e4rf\u00f6r kallade de honom Jakob (det betyder den som h\u00e5ller i h\u00e4len). Isak var sextio \u00e5r gammal n\u00e4r tvillingarna f\u00f6ddes."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Esau s\u00e4ljer sin f\u00f6rstf\u00f6dslor\u00e4tt -Allt eftersom pojkarna v\u00e4xte upp blev Esau en skicklig j\u00e4gare, medan Jakob mer var den stillsamma typen som trivdes hemma."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Esau var Isaks favorit, f\u00f6r han tyckte om k\u00f6ttet som Esau f\u00f6rde med sig hem efter jakterna, och Jakob var Rebeckas favorit."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En dag n\u00e4r Esau kom hem alldeles uttr\u00f6ttad fr\u00e5n jakten h\u00f6ll Jakob p\u00e5 att koka soppa."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "O, vad jag \u00e4r hungrig! klagade Esau. Ge mig lite av den d\u00e4r r\u00f6da soppan som du har! (D\u00e4rf\u00f6r fick han \u00f6knamnet Edom som betyder r\u00f6d.)"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Det kan jag v\u00e4l g\u00f6ra, om jag f\u00e5r byta den mot din f\u00f6rstf\u00f6dslor\u00e4tt! svarade Jakob."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vad har en man f\u00f6r nytta av sin f\u00f6rstf\u00f6dslor\u00e4tt, om han d\u00f6r av hunger? sa Esau."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ja, lova d\u00e5 inf\u00f6r Gud att den \u00e4r min! sa Jakob. Esau svor en ed och avstod d\u00e4rmed alla sina r\u00e4ttigheter som \u00e4ldste son till sin yngre bror."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Sedan gav Jakob Esau br\u00f6d och linssoppa. Han \u00e5t och drack och fortsatte att syssla med sitt, likgiltig inf\u00f6r f\u00f6rlusten av de r\u00e4ttigheter han hade kastat bort."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nu kom en sv\u00e5r hungersn\u00f6d \u00f6ver landet, p\u00e5 samma s\u00e4tt som under Abrahams tid, och Isak flyttade d\u00e5 till Gerar, d\u00e4r Abimelek, filisteernas kung, bodde."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herren visade sig d\u00e4r f\u00f6r honom och sa till honom: Far inte till Egypten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "G\u00f6r som jag s\u00e4ger och stanna h\u00e4r i detta land. Om du g\u00f6r det, ska jag vara med dig och v\u00e4lsigna dig, och jag ska ge hela detta land till dig och till dina \u00e4ttlingar, precis som jag lovade din far Abraham."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag ska se till att dina \u00e4ttlingar blir lika m\u00e5nga som stj\u00e4rnorna! Jag ska ge dem alla dessa l\u00e4nder och de ska bli en v\u00e4lsignelse f\u00f6r alla v\u00e4rldens folk."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra detta d\u00e4rf\u00f6r att Abraham f\u00f6ljde mina bud och h\u00f6ll mina lagar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Isak lurar kung Abimelek -Isak best\u00e4mde sig d\u00e5 f\u00f6r att stanna i Gerar,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och n\u00e4r m\u00e4nnen fr\u00e5gade honom om Rebecka, svarade han: Hon \u00e4r min syster! Han fruktade n\u00e4mligen f\u00f6r sitt liv om de fick reda p\u00e5 att hon var hans hustru, och han var r\u00e4dd att de skulle d\u00f6da honom f\u00f6r att f\u00e5 henne, f\u00f6r hon var mycket vacker."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men Abimelek, filisteernas kung, fick av en h\u00e4ndelse se genom f\u00f6nstret att Isak kelade med Rebecka."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 ropade Abimelek p\u00e5 Isak och sa: Hon \u00e4r ju din hustru! Varf\u00f6r sa du d\u00e5 att hon var din syster?D\u00e4rf\u00f6r att jag var r\u00e4dd att jag skulle bli d\u00f6dad, svarade Isak. Jag trodde n\u00e5gon skulle ta livet av mig f\u00f6r att ta henne ifr\u00e5n mig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hur kunde du behandla oss p\u00e5 det s\u00e4ttet? utropade Abimelek. N\u00e5gon kunde ju omd\u00f6mesl\u00f6st ha legat med henne, och vi skulle ha d\u00f6mts."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan utf\u00e4rdade Abimelek en offentlig varning: Den som skadar denne man eller hans hustru kommer att d\u00f6."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Isak v\u00e4grar att strida f\u00f6r sin r\u00e4tt -Det \u00e5ret blev Isaks sk\u00f6rdar enorma, hundra g\u00e5nger den s\u00e4d han s\u00e5tt, f\u00f6r Herren v\u00e4lsignade honom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han blev snart en m\u00e4ktig man med allt st\u00f6rre rikedomar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han hade m\u00e4ngder av f\u00e5r och getter, stora boskapshjordar och m\u00e5nga tj\u00e4nare. Men filisteerna blev avundsjuka p\u00e5 honom,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och de fyllde igen hans brunnar med jord, alla de brunnar som hans far Abraham hade gr\u00e4vt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Till slut bad kung Abimelek Isak att l\u00e4mna landet. G\u00e5 n\u00e5gon annanstans, sa han till honom. Du har blivit alltf\u00f6r rik och m\u00e4ktig f\u00f6r oss."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 flyttade Isak ned till Gerardalen och bodde d\u00e4r i st\u00e4llet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c4n en g\u00e5ng gr\u00e4vde Isak upp de brunnar som hade tillh\u00f6rt hans far Abraham, de som filisteerna hade fyllt igen efter hans fars d\u00f6d, och han gav dem tillbaka de namn som hans far en g\u00e5ng gett dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hans herdar gr\u00e4vde ocks\u00e5 en ny brunn i Gerardalen och fann en underjordisk k\u00e4lla."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 kom herdarna p\u00e5 orten och p\u00e5stod att den tillh\u00f6rde dem: Detta \u00e4r v\u00e5rt land och v\u00e5r brunn, sa de och gr\u00e4lade med Isaks herdar. D\u00e4rf\u00f6r kallade de brunnen f\u00f6r Gr\u00e4l!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Isaks m\u00e4n gr\u00e4vde d\u00e5 en annan brunn, men det blev strid om den ocks\u00e5. D\u00e4rf\u00f6r kallades den f\u00f6r Fientlighet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r de \u00f6vergett den gr\u00e4vde de ytterligare en, och inv\u00e5narna p\u00e5 orten l\u00e4mnade dem slutligen i fred. D\u00e4rf\u00f6r kallade de brunnen f\u00f6r Utrymme! De sa n\u00e4mligen: Nu till sist har Herren gett oss utrymme, s\u00e5 att vi kan f\u00f6r\u00f6ka oss."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e4refter gick Isak till Beer-Seba,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "och n\u00e4r han hade kommit dit visade sig Herren f\u00f6r honom p\u00e5 natten. Jag \u00e4r din far Abrahams Gud, sa han. Frukta inte, f\u00f6r jag \u00e4r med dig och ska v\u00e4lsigna dig och ska ge dig m\u00e5nga \u00e4ttlingar, s\u00e5 att du blir ett stort folk. Jag ska g\u00f6ra detta p\u00e5 grund av mitt l\u00f6fte till min tj\u00e4nare Abraham."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e5 byggde Isak ett altare och tillbad Herren. Och han bosatte sig d\u00e4r, och hans tj\u00e4nare gr\u00e4vde en brunn."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En dag fick Isak bes\u00f6k fr\u00e5n Gerar. Kung Abimelek kom dit tillsammans med sin r\u00e5dgivare Ahussat och Pikol, bef\u00e4lhavaren \u00f6ver kungens arm\u00e9."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Varf\u00f6r har ni kommit hit? fr\u00e5gade Isak dem. Detta \u00e4r tydligen inget v\u00e4nskapligt bes\u00f6k, eftersom ni var fientliga mot mig och k\u00f6rde ut mig ur landet."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De sa: Vi kan tydligt se att Herren v\u00e4lsignar dig. D\u00e4rf\u00f6r vill vi ing\u00e5 ett avtal med dig."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Lova att du inte kommer att skada oss, p\u00e5 samma s\u00e4tt som vi inte har skadat dig. Faktum \u00e4r att vi bara har handlat v\u00e4l emot dig och s\u00e4nt dig bort i frid. Vi v\u00e4lsignar dig i Herrens namn."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e5 lagade Isak till en stor m\u00e5ltid \u00e5t dem, och de \u00e5t och drack som en del av avtalet."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "S\u00e5 snart de steg upp p\u00e5 morgonen avlade de allesammans h\u00f6gtidliga eder f\u00f6r att bekr\u00e4fta sitt fredsavtal, och sedan skickade Isak hem dem igen."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Samma dag kom Isaks tj\u00e4nare och ber\u00e4ttade om brunnen de hade gr\u00e4vt: Vi har hittat vatten, sa de."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kallade de brunnen f\u00f6r Sibea, som betyder ymnighet eller sju, och staden d\u00e4r fick namnet Beer-Seba och kallas s\u00e5 \u00e4n i dag."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Vid fyrtio \u00e5rs \u00e5lder gifte sig Esau med en flicka som hette Judit och som var dotter till hetiten Beeri. Han gifte sig ocks\u00e5 med Basemat, hetiten Elons dotter."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Isak och Rebecka var inte glada \u00f6ver att han gifte sig med dem."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isak v\u00e4lsignar Jakob i st\u00e4llet f\u00f6r Esau -P\u00e5 \u00e4ldre dagar n\u00e4r Isak var halvblind, kallade han en dag till sig sin \u00e4ldste son Esau.Min son? sa Isak.Ja, far, svarade Esau."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Isak fortsatte: Jag \u00e4r en gammal man nu och v\u00e4ntar p\u00e5 att d\u00f6 vilken dag som helst. Ta din b\u00e5ge och dina pilar och g\u00e5 ut p\u00e5 f\u00e4lten och skjut n\u00e5got vilt \u00e5t mig och laga till det p\u00e5 det s\u00e4tt som jag tycker b\u00e4st om. D\u00e5 ska jag ge dig, min f\u00f6rstf\u00f6dde son, de v\u00e4lsignelser som tillh\u00f6r dig, innan jag d\u00f6r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Isak fortsatte: Jag \u00e4r en gammal man nu och v\u00e4ntar p\u00e5 att d\u00f6 vilken dag som helst. Ta din b\u00e5ge och dina pilar och g\u00e5 ut p\u00e5 f\u00e4lten och skjut n\u00e5got vilt \u00e5t mig och laga till det p\u00e5 det s\u00e4tt som jag tycker b\u00e4st om. D\u00e5 ska jag ge dig, min f\u00f6rstf\u00f6dde son, de v\u00e4lsignelser som tillh\u00f6r dig, innan jag d\u00f6r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Isak fortsatte: Jag \u00e4r en gammal man nu och v\u00e4ntar p\u00e5 att d\u00f6 vilken dag som helst. Ta din b\u00e5ge och dina pilar och g\u00e5 ut p\u00e5 f\u00e4lten och skjut n\u00e5got vilt \u00e5t mig och laga till det p\u00e5 det s\u00e4tt som jag tycker b\u00e4st om. D\u00e5 ska jag ge dig, min f\u00f6rstf\u00f6dde son, de v\u00e4lsignelser som tillh\u00f6r dig, innan jag d\u00f6r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men Rebecka h\u00f6rde samtalet, s\u00e5 n\u00e4r Esau gick ut p\u00e5 f\u00e4lten f\u00f6r att jaga efter villebr\u00e5d,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "ropade hon p\u00e5 sin son Jakob och ber\u00e4ttade f\u00f6r honom vad hans far hade sagt till brodern."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "ropade hon p\u00e5 sin son Jakob och ber\u00e4ttade f\u00f6r honom vad hans far hade sagt till brodern."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "G\u00f6r nu precis som jag s\u00e4ger till dig, sa Rebecka. G\u00e5 ut till hjorden och h\u00e4mta hit tv\u00e5 unga getter, s\u00e5 ska jag laga till din fars favoritr\u00e4tt. Ta d\u00e4refter maten till din far, och n\u00e4r han har njutit av m\u00e5ltiden kommer han att v\u00e4lsigna dig i st\u00e4llet f\u00f6r Esau, innan han d\u00f6r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "G\u00f6r nu precis som jag s\u00e4ger till dig, sa Rebecka. G\u00e5 ut till hjorden och h\u00e4mta hit tv\u00e5 unga getter, s\u00e5 ska jag laga till din fars favoritr\u00e4tt. Ta d\u00e4refter maten till din far, och n\u00e4r han har njutit av m\u00e5ltiden kommer han att v\u00e4lsigna dig i st\u00e4llet f\u00f6r Esau, innan han d\u00f6r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "G\u00f6r nu precis som jag s\u00e4ger till dig, sa Rebecka. G\u00e5 ut till hjorden och h\u00e4mta hit tv\u00e5 unga getter, s\u00e5 ska jag laga till din fars favoritr\u00e4tt. Ta d\u00e4refter maten till din far, och n\u00e4r han har njutit av m\u00e5ltiden kommer han att v\u00e4lsigna dig i st\u00e4llet f\u00f6r Esau, innan han d\u00f6r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 l\u00e4tt lurar man honom inte, sa Jakob. T\u00e4nk p\u00e5 hur h\u00e5rig Esau \u00e4r och hur sl\u00e4t min hud \u00e4r! Vad h\u00e4nder om min far k\u00e4nner p\u00e5 mig? Han kommer att tro att jag driver med honom och kommer att f\u00f6rbanna mig i st\u00e4llet f\u00f6r att v\u00e4lsigna mig!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5 l\u00e4tt lurar man honom inte, sa Jakob. T\u00e4nk p\u00e5 hur h\u00e5rig Esau \u00e4r och hur sl\u00e4t min hud \u00e4r! Vad h\u00e4nder om min far k\u00e4nner p\u00e5 mig? Han kommer att tro att jag driver med honom och kommer att f\u00f6rbanna mig i st\u00e4llet f\u00f6r att v\u00e4lsigna mig!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00e5t hans f\u00f6rbannelse komma \u00f6ver mig, k\u00e4re son, sa Rebecka. G\u00f6r bara som jag s\u00e4ger. G\u00e5 ut och h\u00e4mta getterna!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jakob f\u00f6ljde d\u00e4rf\u00f6r sin mors r\u00e5d och h\u00e4mtade de tv\u00e5 killingarna, och hon lagade till en r\u00e4tt av dem som hon visste att Isak tyckte om."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sedan tog hon Esaus b\u00e4sta kl\u00e4der, som fanns d\u00e4r i huset, och sa till Jakob att s\u00e4tta dem p\u00e5 sig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hon gjorde ocks\u00e5 ett par handskar av h\u00e5rigt skinn fr\u00e5n de unga getterna och satte ett band av skinn runt hans hals."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan gav hon honom k\u00f6ttet, som nu hade f\u00e5tt en doft av vilt, och lite nybakat br\u00f6d."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jakob bar tallriken med maten till rummet d\u00e4r hans far l\u00e5g.Far, sa han.Ja, svarade Isak. Vilken av mina s\u00f6ner \u00e4r det, Esau eller Jakob?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det \u00e4r din \u00e4ldste son, Esau, lj\u00f6g Jakob. Jag har gjort som du sa till mig. H\u00e4r \u00e4r det uts\u00f6kta viltet, som du bad mig om. Sitt upp och \u00e4t, s\u00e5 att du kan v\u00e4lsigna mig av hela ditt hj\u00e4rta!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hur kunde du f\u00e5nga n\u00e5got s\u00e5 snabbt, min son? undrade Jakob.D\u00e4rf\u00f6r att Herren, din Gud, s\u00e4nde det i min v\u00e4g, svarade Jakob."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 sa Isak: Kom hit till mig. Jag vill k\u00e4nna p\u00e5 dig och vara s\u00e4ker p\u00e5 att det \u00e4r Esau!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jakob gick fram till sin far, som k\u00e4nde p\u00e5 honom.R\u00f6sten \u00e4r Jakobs, men h\u00e4nderna \u00e4r Esaus, konstaterade Isak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men han l\u00e4t \u00f6vertyga sig och gav Jakob sin v\u00e4lsignelse."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c4r du verkligen Esau? undrade Isak igen.Ja, naturligtvis, svarade Jakob."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kom d\u00e5 hit med k\u00f6ttet, s\u00e5 ska jag \u00e4ta det och v\u00e4lsigna dig av allt mitt hj\u00e4rta, sa Isak. Jakob gick fram till Isak med maten, och Isak \u00e5t. Han drack ocks\u00e5 av det vin som Jakob hade haft med sig."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Kyss mig, min son, sa Isak sedan. Jakob kysste honom p\u00e5 kinden, och n\u00e4r Isak k\u00e4nde lukten av hans kl\u00e4der blev han slutligen \u00f6vertygad och utbrast:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Lukten hos min son \u00e4r den goda lukten fr\u00e5n jorden och f\u00e4lten, som Herren har v\u00e4lsignat. Gud ska alltid ge dig rikligt med regn f\u00f6r din gr\u00f6da och goda sk\u00f6rdar av s\u00e4d och nytt vin. M\u00e5nga folk ska tj\u00e4na dig. Du ska vara dina br\u00f6ders herre, och alla deras barn ska buga sig djupt inf\u00f6r dig. De som f\u00f6rbannar dig ska vara f\u00f6rbannade, och alla de som v\u00e4lsignar dig ska vara v\u00e4lsignade."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Lukten hos min son \u00e4r den goda lukten fr\u00e5n jorden och f\u00e4lten, som Herren har v\u00e4lsignat. Gud ska alltid ge dig rikligt med regn f\u00f6r din gr\u00f6da och goda sk\u00f6rdar av s\u00e4d och nytt vin. M\u00e5nga folk ska tj\u00e4na dig. Du ska vara dina br\u00f6ders herre, och alla deras barn ska buga sig djupt inf\u00f6r dig. De som f\u00f6rbannar dig ska vara f\u00f6rbannade, och alla de som v\u00e4lsignar dig ska vara v\u00e4lsignade."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Lukten hos min son \u00e4r den goda lukten fr\u00e5n jorden och f\u00e4lten, som Herren har v\u00e4lsignat. Gud ska alltid ge dig rikligt med regn f\u00f6r din gr\u00f6da och goda sk\u00f6rdar av s\u00e4d och nytt vin. M\u00e5nga folk ska tj\u00e4na dig. Du ska vara dina br\u00f6ders herre, och alla deras barn ska buga sig djupt inf\u00f6r dig. De som f\u00f6rbannar dig ska vara f\u00f6rbannade, och alla de som v\u00e4lsignar dig ska vara v\u00e4lsignade."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e4r Isak hade v\u00e4lsignat Jakob och denne knappt mer \u00e4n hunnit l\u00e4mna rummet, kom Esau tillbaka fr\u00e5n sin jakt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Han hade ocks\u00e5 lagat till sin fars favoritr\u00e4tt och gick in till honom med den.Far, h\u00e4r \u00e4r jag med viltet, sa han. S\u00e4tt dig upp och \u00e4t, s\u00e5 att du kan ge mig dina b\u00e4sta v\u00e4lsignelser!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vem \u00e4r det som kommer? undrade Isak.Det \u00e4r ju jag, Esau, din \u00e4ldste son, sa Esau."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e5 blev Isak mycket f\u00f6rv\u00e5nad och fr\u00e5gade:Men vem var det d\u00e5 som just var h\u00e4r med viltet som jag \u00e5t, den som jag gav min v\u00e4lsignelse, en v\u00e4lsignelse jag inte kan ta tillbaka?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Esau b\u00f6rjade gr\u00e5ta bittert och snyfta h\u00f6gt: O, min far, v\u00e4lsigna ocks\u00e5 mig!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Din bror var h\u00e4r och lurade mig. Nu har han stulit din v\u00e4lsignelse, konstaterade Isak."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Inte undra p\u00e5 att de kallar honom bedragare! F\u00f6rst tog han min f\u00f6rstf\u00f6dslor\u00e4tt, och nu har han stulit min v\u00e4lsignelse. Har du inte sparat en enda v\u00e4lsignelse \u00e5t mig? fr\u00e5gade Esau."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "D\u00e5 sa Isak: Jag har gjort Jakob till din herre, och du och hela din sl\u00e4kt ska vara hans tj\u00e4nare. Jag har f\u00f6rsett honom med \u00f6verfl\u00f6d av vete och vin. Vad finns det kvar som jag kan ge \u00e5t dig?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Finns det inte en enda v\u00e4lsignelse kvar \u00e5t mig? Far, v\u00e4lsigna mig ocks\u00e5, bad Esau och brast i gr\u00e5t.D\u00e5 sa Isak till sist:"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ditt liv kommer inte att bli l\u00e4tt och p\u00e5 intet s\u00e4tt fyllt av \u00f6verfl\u00f6d. Du ska arbeta dig fram med hj\u00e4lp av ditt sv\u00e4rd. Under en tid kommer du att tj\u00e4na din bror, men du kommer slutligen att skaka dig loss fr\u00e5n honom och bli fri."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ditt liv kommer inte att bli l\u00e4tt och p\u00e5 intet s\u00e4tt fyllt av \u00f6verfl\u00f6d. Du ska arbeta dig fram med hj\u00e4lp av ditt sv\u00e4rd. Under en tid kommer du att tj\u00e4na din bror, men du kommer slutligen att skaka dig loss fr\u00e5n honom och bli fri."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Esau hatade Jakob f\u00f6r det han hade gjort mot honom och sa f\u00f6r sig sj\u00e4lv: Min far kommer snart att vara borta, och d\u00e5 ska jag d\u00f6da Jakob."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Men n\u00e5gon fick reda p\u00e5 hans planer och talade om det f\u00f6r Rebecka. Hon s\u00e4nde d\u00e5 bud efter Jakob och ber\u00e4ttade f\u00f6r honom att Esau hade hotat honom till livet."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r ska du g\u00f6ra, sa hon. Fly till din morbror Laban i Haran,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "och stanna hos honom tills din brors vrede har lagt sig"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "och tills han gl\u00f6mt vad du har gjort. D\u00e5 ska jag meddela dig. Varf\u00f6r ska jag f\u00f6rlora er b\u00e5da tv\u00e5 p\u00e5 en enda dag?"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Sedan sa Rebecka till Isak: Jag \u00e4r d\u00f6dstr\u00f6tt p\u00e5 de hetitiska flickorna h\u00e4r i trakten. Jag d\u00f6r hellre \u00e4n att jag ser Jakob gifta sig med en av dem."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e5 kallade Isak p\u00e5 Jakob och v\u00e4lsignade honom: Gift dig inte med n\u00e5gon av dessa kananeiska flickor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "G\u00e5 i st\u00e4llet till Paddan-Aram, till din morfar Betuels hus, och gift dig med en av dina kusiner, din morbror Labans d\u00f6ttrar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Den allsm\u00e4ktige Guden kommer att v\u00e4lsigna dig och ge dig m\u00e5nga barn. Du ska bli ett stort folk med m\u00e5nga stammar!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gud ska ge dig och dina \u00e4ttlingar de m\u00e4ktiga v\u00e4lsignelser som han lovade Abraham, och detta land, d\u00e4r vi nu \u00e4r fr\u00e4mlingar, ska tillh\u00f6ra dig, f\u00f6r Gud har gett det till Abraham."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan s\u00e4nde han iv\u00e4g Jakob till Paddan-Aram f\u00f6r att bes\u00f6ka sin morbror Laban, arameen Betuels son."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Esau f\u00f6rstod att fadern tyckte illa om traktens flickor och att han hade skickat Jakob till Paddan-Aram med sin v\u00e4lsignelse, men ocks\u00e5 med en uttrycklig order att skaffa sig en hustru d\u00e4rifr\u00e5n. Han hade varnat Jakob f\u00f6r att gifta sig med en kananeisk flicka, och Jakob hade lytt sin far och rest till Paddan-Aram. N\u00e4r Esau ins\u00e5g hur illa Isak tyckte om de kananeiska kvinnorna"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Esau f\u00f6rstod att fadern tyckte illa om traktens flickor och att han hade skickat Jakob till Paddan-Aram med sin v\u00e4lsignelse, men ocks\u00e5 med en uttrycklig order att skaffa sig en hustru d\u00e4rifr\u00e5n. Han hade varnat Jakob f\u00f6r att gifta sig med en kananeisk flicka, och Jakob hade lytt sin far och rest till Paddan-Aram. N\u00e4r Esau ins\u00e5g hur illa Isak tyckte om de kananeiska kvinnorna"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Esau f\u00f6rstod att fadern tyckte illa om traktens flickor och att han hade skickat Jakob till Paddan-Aram med sin v\u00e4lsignelse, men ocks\u00e5 med en uttrycklig order att skaffa sig en hustru d\u00e4rifr\u00e5n. Han hade varnat Jakob f\u00f6r att gifta sig med en kananeisk flicka, och Jakob hade lytt sin far och rest till Paddan-Aram. N\u00e4r Esau ins\u00e5g hur illa Isak tyckte om de kananeiska kvinnorna"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "gick han till sin farbror Ismael. D\u00e4r fann han Mahalat, Nebajots syster, som var dotter till Ismael, Abrahams son. Han gifte sig med henne och fick s\u00e5 ytterligare en hustru."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jakobs dr\u00f6m -Jakob l\u00e4mnade allts\u00e5 Beer-Seba och gav sig iv\u00e4g mot Haran."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r han vid solnedg\u00e5ngen stannade f\u00f6r att sl\u00e5 l\u00e4ger f\u00f6r natten, tog han en sten som huvudkudde och lade sig f\u00f6r att sova."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han dr\u00f6mde att en stege n\u00e5dde fr\u00e5n jorden till himlen, och han s\u00e5g hur Guds \u00e4nglar gick upp och gick ner p\u00e5 den."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00e4ngst upp stod Herren, som sa: Jag \u00e4r Herren, Abrahams och din far Isaks Gud. Marken du ligger p\u00e5 tillh\u00f6r dig! Jag ska ge den till dig och dina efterkommande,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "f\u00f6r du kommer att f\u00e5 lika m\u00e5nga \u00e4ttlingar som sanden p\u00e5 stranden! De kommer att t\u00e4cka landet fr\u00e5n \u00f6ster till v\u00e4ster och fr\u00e5n norr till s\u00f6der, och alla jordens folk kommer att bli v\u00e4lsignade genom dig och dina barn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dessutom \u00e4r jag med dig och ska skydda dig vart du \u00e4n g\u00e5r och ska f\u00f6ra dig tillbaka till detta land. Jag ska alltid vara med dig tills jag har gett dig allt vad jag lovat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sedan vaknade Jakob. Gud bor h\u00e4r! utropade han f\u00f6rskr\u00e4ckt. Jag visste inte att han bodde h\u00e4r och att porten till himlen fanns h\u00e4r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan vaknade Jakob. Gud bor h\u00e4r! utropade han f\u00f6rskr\u00e4ckt. Jag visste inte att han bodde h\u00e4r och att porten till himlen fanns h\u00e4r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4sta morgon steg han upp mycket tidigt och reste den sten, som han hade haft under huvudet, rakt upp som en minnessten och h\u00e4llde olivolja \u00f6ver den."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han kallade platsen Betel, Guds hus, men platsen hade tidigare kallats Lus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan gav Jakob Gud detta l\u00f6fte: Om du t\u00e4nker hj\u00e4lpa mig och skydda mig p\u00e5 denna resa och ge mig mat och kl\u00e4der"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "och tryggt f\u00f6ra mig tillbaka till min far, d\u00e5 ska jag utv\u00e4lja Herren till min Gud!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Denna minnessten ska bli en plats f\u00f6r tillbedjan, och jag ska ge dig tionde av allt du ger mig!"
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jakob m\u00f6ter Rakel -Jakob reste vidare och kom slutligen till \u00d6sterlandet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "P\u00e5 avst\u00e5nd fick han syn p\u00e5 tre f\u00e5rhjordar. De l\u00e5g vid en brunn p\u00e5 det \u00f6ppna f\u00e4ltet och v\u00e4ntade p\u00e5 att bli vattnade, men en tung sten t\u00e4ckte brunnen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Seden var att stenen inte togs bort f\u00f6rr\u00e4n alla hjordar fanns p\u00e5 plats. Efter det att man vattnat dem rullades stenen tillbaka \u00f6ver brunnens \u00f6ppning."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jakob gick fram till herdarna och fr\u00e5gade dem var de bodde.I Haran, svarade de."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "K\u00e4nner ni n\u00e5gon som heter Laban, Nahors sonson?Visst g\u00f6r vi det."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hur m\u00e5r han?Han m\u00e5r bra, och det g\u00e5r utm\u00e4rkt f\u00f6r honom. Titta, d\u00e4r kommer hans dotter Rakel med f\u00e5ren."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Varf\u00f6r ger ni inte djuren vatten, s\u00e5 att de kan g\u00e5 tillbaka till betet? fr\u00e5gade Jakob. De kommer att bli hungriga om ni l\u00e5ter dem vara stilla s\u00e5 h\u00e4r tidigt p\u00e5 dagen!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vi rullar inte bort stenen och b\u00f6rjar vattna dem f\u00f6rr\u00e4n alla herdarna har kommit hit med sina djur, svarade de."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Medan detta samtal p\u00e5gick, kom Rakel med sin fars f\u00e5r, f\u00f6r hon tj\u00e4nstgjorde ocks\u00e5 som herde."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Eftersom hon var hans kusin - dotter till hans morbror - och eftersom f\u00e5ren var hans morbrors, gick Jakob fram till brunnen och rullade bort stenen och gav f\u00e5rhjorden vatten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan kysste Jakob Rakel och b\u00f6rjade gr\u00e5ta!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han f\u00f6rklarade att han var hennes kusin och son till hennes faster Rebecka. Hon sprang och ber\u00e4ttade det f\u00f6r sin far Laban, och s\u00e5 snart han h\u00f6rde om Jakobs ankomst, skyndade han sig ut f\u00f6r att m\u00f6ta honom och omfamnade honom och tog honom med sig hem. Sedan ber\u00e4ttade Jakob sin historia."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han f\u00f6rklarade att han var hennes kusin och son till hennes faster Rebecka. Hon sprang och ber\u00e4ttade det f\u00f6r sin far Laban, och s\u00e5 snart han h\u00f6rde om Jakobs ankomst, skyndade han sig ut f\u00f6r att m\u00f6ta honom och omfamnade honom och tog honom med sig hem. Sedan ber\u00e4ttade Jakob sin historia."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "T\u00e4nk, du \u00e4r ju mitt eget k\u00f6tt och blod, utbrast Laban."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Rakel och Lea -N\u00e4r Jakob hade varit d\u00e4r ungef\u00e4r en m\u00e5nad,sa Laban en dag till honom: \u00c4ven om du \u00e4r min sl\u00e4kting, ska du inte arbeta f\u00f6r mig utan betalning. Hur mycket vill du ha?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Laban hade tv\u00e5 d\u00f6ttrar, Lea och hennes yngre syster Rakel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Lea hade vackra \u00f6gon, men Rakel var p\u00e5 alla s\u00e4tt en sk\u00f6nhet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jakob hade blivit f\u00f6r\u00e4lskad i Rakel. D\u00e4rf\u00f6r sa han till hennes far: Om du ger mig Rakel till hustru s\u00e5 ska jag arbeta f\u00f6r dig i sju \u00e5r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det g\u00e5r jag med p\u00e5! svarade Laban. Jag ger henne hellre till dig \u00e4n till n\u00e5gon utanf\u00f6r familjen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Allts\u00e5 tillbringade Jakob de f\u00f6ljande sju \u00e5ren hos Laban och arbetade f\u00f6r honom f\u00f6r att f\u00e5 Rakel. Tiden gick fort f\u00f6r han var f\u00f6r\u00e4lskad i henne."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Slutligen kom den dag d\u00e5 det var dags f\u00f6r br\u00f6llop.Jag har uppfyllt min del av kontraktet, sa Jakob till Laban. Ge mig nu min hustru, s\u00e5 att jag kan ligga med henne."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 inbj\u00f6d Laban alla m\u00e4nnen i trakten f\u00f6r att fira tilldragelsen med en stor fest."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r det senare p\u00e5 kv\u00e4llen hade blivit m\u00f6rkt tog Laban Lea och f\u00f6rde henne till Jakob, och han l\u00e5g med henne."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Laban gav Lea en av sina tj\u00e4nsteflickor som hette Silpa."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "P\u00e5 morgonen uppt\u00e4ckte Jakob att det var Lea han legat med.Vad \u00e4r detta f\u00f6r n\u00e5got? utbrast Jakob. Jag arbetade sju \u00e5r f\u00f6r Rakel! Vad menar du med det h\u00e4r bedr\u00e4geriet?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Det \u00e4r inte v\u00e5r sed att gifta bort den yngre dottern f\u00f6re den \u00e4ldre, svarade Laban."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "V\u00e4nta tills brudveckan \u00e4r \u00f6ver, s\u00e5 kan du f\u00e5 Rakel ocks\u00e5, om du lovar att arbeta f\u00f6r mig ytterligare sju \u00e5r!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jakob gick med p\u00e5 detta, och n\u00e4r veckan var \u00f6ver fick han ocks\u00e5 Rakel till hustru."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Laban gav Rakel Bilha som tj\u00e4nsteflicka."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jakob l\u00e5g ocks\u00e5 med Rakel, som han \u00e4lskade mer \u00e4n Lea, och han stannade och arbetade f\u00f6r Laban i ytterligare sju \u00e5r."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jakobs s\u00f6ner -Eftersom Herren s\u00e5g att Jakob inte \u00e4lskade Lea l\u00e4t han henne f\u00e5 barn, medan Rakel inte kunde f\u00e5 n\u00e5gra."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Lea blev allts\u00e5 med barn och f\u00f6dde en son som fick namnet Ruben (se, en son), f\u00f6r hon sa: Herren har sett min bel\u00e4genhet, men nu kommer min make att \u00e4lska mig."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hon blev snart med barn igen och f\u00f6dde en son till och kallade honom Simeon (Herren har h\u00f6rt mig), f\u00f6r hon sa: Herren h\u00f6rde att jag inte fick n\u00e5gon k\u00e4rlek, och han gav mig ytterligare en son."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c4nnu en g\u00e5ng blev hon med barn och f\u00f6dde en son och kallade honom Levi (tillgivenhet), f\u00f6r hon sa: Nu kommer v\u00e4l \u00e4nd\u00e5 min man att visa mig tillgivenhet, eftersom jag har gett honom tre s\u00f6ner!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c4n en g\u00e5ng blev hon med barn och f\u00f6dde en son och kallade honom Juda (lovs\u00e5ng), f\u00f6r hon sa: Nu vill jag prisa Herren! Sedan fick hon inga fler barn."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00e4r Rakel f\u00f6rstod att hon inte kunde f\u00e5 n\u00e5gra barn, blev hon avundsjuk p\u00e5 sin syster. Ge mig barn, annars d\u00f6r jag, v\u00e4djade hon till Jakob."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 blev Jakob arg och sa: Jag \u00e4r v\u00e4l inte Gud heller? Det \u00e4r han som b\u00e4r ansvaret f\u00f6r att du inte f\u00e5r n\u00e5gra barn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 sa Rakel till honom:Ligg med min tj\u00e4nsteflicka Bilha, s\u00e5 att jag f\u00e5r barn genom henne!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hon gav honom Bilha till hustru. Han l\u00e5g med henne,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och hon blev med barn och gav honom en son."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Rakel kallade honom Dan (r\u00e4ttvisa), f\u00f6r hon sa: Gud har gett mig r\u00e4ttvisa och h\u00f6rt min b\u00f6n och gett mig en son."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Rakels tj\u00e4nsteflicka blev med barn igen och gav Jakob ytterligare en son."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Rakel kallade honom Naftali (brottning), f\u00f6r hon sa: Jag har varit i st\u00e4ndig t\u00e4vlan med min syster, och jag har vunnit!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r Lea nu ins\u00e5g att hon inte l\u00e4ngre kunde bli med barn, gav hon sin tj\u00e4nsteflicka Silpa till Jakob som hustru,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och snart gav ocks\u00e5 Silpa honom en son."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Lea kallade honom Gad (min lycka har v\u00e4nt sig)."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan gav Silpa honom ytterligare en son,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och Lea kallade honom Aser (lycka), f\u00f6r hon sa: Jag \u00e4r s\u00e5 lycklig! De andra kvinnorna kommer att tycka att jag verkligen har blivit v\u00e4lsignad!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En dag under vetesk\u00f6rden fann Ruben n\u00e5gra alrunor p\u00e5 ett f\u00e4lt och han gav dem till sin mor Lea. Rakel bad d\u00e5 Lea att dela med sig till henne. (Man brukade tillaga en k\u00e4rleksdryck av alrunor.)"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men Lea svarade vresigt: R\u00e4cker det inte med att du har tagit min make ifr\u00e5n mig? Nu vill du ha min sons alrunor ocks\u00e5!Rakel sa: Du f\u00e5r ligga med honom ikv\u00e4ll i utbyte mot alrunorna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r Jakob kom hem fr\u00e5n \u00e5krarna den kv\u00e4llen, gick Lea ut f\u00f6r att m\u00f6ta honom. Du m\u00e5ste ligga med mig i kv\u00e4ll! sa hon. Jag har n\u00e4mligen tingat dig f\u00f6r n\u00e5gra alrunor som min son har funnit! D\u00e5 gjorde han det."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och Gud svarade p\u00e5 Leas b\u00f6ner, och hon blev med barn igen och f\u00f6dde sin femte son."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hon kallade honom Isaskar (l\u00f6n), f\u00f6r hon sa: Gud har bel\u00f6nat mig f\u00f6r att jag har gett min slavflicka till min man."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan blev hon med barn igen, f\u00f6r sj\u00e4tte g\u00e5ngen, och f\u00f6dde en son."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hon kallade honom Sebulon (g\u00e5vor), f\u00f6r hon sa: Gud har gett mig goda g\u00e5vor \u00e5t min make. Nu kommer han att hedra mig f\u00f6r att jag har gett honom sex s\u00f6ner."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Senare f\u00f6dde hon ocks\u00e5 en dotter som hon kallade Dina."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 kom Gud ih\u00e5g Rakels b\u00f6ner."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hon blev n\u00e4mligen med barn och f\u00f6dde en son. Gud har tagit bort skammen fr\u00e5n mitt namn, sa hon. Hon kallade sonen Josef (m\u00e5 Herren ge mig \u00e4nnu en), f\u00f6r hon sa: Kanske Herren ger mig ytterligare en son."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hon blev n\u00e4mligen med barn och f\u00f6dde en son. Gud har tagit bort skammen fr\u00e5n mitt namn, sa hon. Hon kallade sonen Josef (m\u00e5 Herren ge mig \u00e4nnu en), f\u00f6r hon sa: Kanske Herren ger mig ytterligare en son."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jakob blir en rik man -Ganska snart efter Josefs f\u00f6delse sa Jakob till Laban: Jag vill resa tillbaka hem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "L\u00e5t mig ta med mig mina hustrur och mina barn och resa min v\u00e4g. Nog har jag v\u00e4l arbetat tillr\u00e4ckligt f\u00f6r dig nu!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "L\u00e4mna mig inte, svarade Laban, f\u00f6r en sp\u00e5kvinna som jag har bes\u00f6kt har sagt till mig att de m\u00e5nga v\u00e4lsignelser som jag har f\u00e5tt beror p\u00e5 att du \u00e4r h\u00e4r."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hur mycket vill du ha f\u00f6r att stanna? Jag t\u00e4nker betala vad du \u00e4n beg\u00e4r."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jakob svarade: Du vet hur troget jag har tj\u00e4nat dig under alla dessa \u00e5r, och hur din boskap har \u00f6kat i antal."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Du hade inte mycket n\u00e4r jag kom, men din rikedom har blivit enorm. Herren har v\u00e4lsignat dig genom allt jag g\u00f6r. Men hur ska det bli med mig? N\u00e4r ska jag f\u00e5 en chans att skaffa n\u00e5got \u00e5t min egen familj?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Vad \u00e4r det du beg\u00e4r? upprepade Laban.Jakob svarade: Det finns en sak du kan g\u00f6ra f\u00f6r mig. L\u00e5t mig g\u00e5 ut bland dina hjordar i dag och v\u00e4lja ut alla getter som \u00e4r brokiga och spr\u00e4ckliga, och alla de svarta f\u00e5ren. Ge dem till mig som l\u00f6n, s\u00e5 ska jag forts\u00e4tta att arbeta f\u00f6r dig."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vad \u00e4r det du beg\u00e4r? upprepade Laban.Jakob svarade: Det finns en sak du kan g\u00f6ra f\u00f6r mig. L\u00e5t mig g\u00e5 ut bland dina hjordar i dag och v\u00e4lja ut alla getter som \u00e4r brokiga och spr\u00e4ckliga, och alla de svarta f\u00e5ren. Ge dem till mig som l\u00f6n, s\u00e5 ska jag forts\u00e4tta att arbeta f\u00f6r dig."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Om du sedan hittar n\u00e5gra vita getter eller f\u00e5r i min hjord, s\u00e5 vet du att jag har stulit dem fr\u00e5n dig."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00d6verenskommet! svarade Laban. Vi g\u00f6r som du s\u00e4ger!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Redan samma dag gick Laban ut och samlade ihop alla bockar som var strimmiga och brokiga, alla getter som var brokiga eller spr\u00e4ckliga med vita fl\u00e4ckar och alla svarta lamm. Han \u00f6verl\u00e4mnade dem till Jakobs s\u00f6ner, som f\u00f6rde bort dem p\u00e5 tre dagsresors avst\u00e5nd, medan Jakob stannade kvar och tog hand om Labans hjord."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Redan samma dag gick Laban ut och samlade ihop alla bockar som var strimmiga och brokiga, alla getter som var brokiga eller spr\u00e4ckliga med vita fl\u00e4ckar och alla svarta lamm. Han \u00f6verl\u00e4mnade dem till Jakobs s\u00f6ner, som f\u00f6rde bort dem p\u00e5 tre dagsresors avst\u00e5nd, medan Jakob stannade kvar och tog hand om Labans hjord."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Jakob tog friska skott fr\u00e5n poppel, mandel och l\u00f6nn och skalade vita strimlor i dem."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Han lade ut k\u00e4pparna vid vattenhoarna, s\u00e5 att djuren skulle se dem n\u00e4r de kom f\u00f6r att dricka, f\u00f6r det var parningstid."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Hjordarna parade sig allts\u00e5 framf\u00f6r de vitstrimlade k\u00e4pparna, och deras avkomma blev brokig och strimmig, och Jakob f\u00f6rde \u00f6ver dem till sin hjord. Sedan skilde Jakob tackorna i Labans hjord fr\u00e5n bockarna och l\u00e4t dem i st\u00e4llet para sig med de svarta bockarna i sin egen hjord. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt byggde han upp sin hjord med hj\u00e4lp av Labans."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Hjordarna parade sig allts\u00e5 framf\u00f6r de vitstrimlade k\u00e4pparna, och deras avkomma blev brokig och strimmig, och Jakob f\u00f6rde \u00f6ver dem till sin hjord. Sedan skilde Jakob tackorna i Labans hjord fr\u00e5n bockarna och l\u00e4t dem i st\u00e4llet para sig med de svarta bockarna i sin egen hjord. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt byggde han upp sin hjord med hj\u00e4lp av Labans."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Dessutom valde han bara ut de starkaste djuren till parning och lade de skalade k\u00e4pparna framf\u00f6r dem,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "men han gjorde det inte med de svagare."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt blev de svagare lammen Labans och de starkare Jakobs. Jakobs hjordar v\u00e4xte till snabbt, och han blev mycket rik och hade m\u00e5nga tj\u00e4nare, kameler och \u00e5snor."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jakob \u00e5terv\u00e4nder hem -Men Jakob fick reda p\u00e5 att Labans s\u00f6ner klagade: Han har tagit allt min far \u00e4gde, och sin rikedom har han f\u00e5tt p\u00e5 v\u00e5r bekostnad."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Snart m\u00e4rkte Jakob att Laban blev kylig i sin attityd mot honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Herren talade nu till Jakob och sa till honom: \u00c5terv\u00e4nd till dina f\u00f6rf\u00e4ders land och till dina sl\u00e4ktingar d\u00e4r, och jag ska vara med dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skickade Jakob en dag efter Rakel och Lea och bad dem komma ut p\u00e5 f\u00e4lten, d\u00e4r han var med hjordarna,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "f\u00f6r att f\u00e5 tala med dem.Er far har v\u00e4nt sig mot mig, sa han till dem, men mina f\u00f6rf\u00e4ders Gud har varit med mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ni vet hur h\u00e5rt jag har arbetat f\u00f6r er far,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "men han har varit fullst\u00e4ndigt samvetsl\u00f6s och tio g\u00e5nger har han \u00e4ndrat min l\u00f6n, men Gud har inte till\u00e5tit honom att skada mig!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om han sa att de spr\u00e4ckliga djuren skulle bli mina, s\u00e5 f\u00f6dde hela hjorden spr\u00e4ckliga djur, och n\u00e4r han \u00e4ndrade sig och sa att jag kunde f\u00e5 de brokiga djuren, blev alla lammen brokiga!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt har Gud gjort mig rik p\u00e5 er fars bekostnad."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vid tiden f\u00f6r djurens parning hade jag en dr\u00f6m och s\u00e5g att bockarna som parade sig med hjorden var strimmiga, spr\u00e4ckliga och brokiga."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I min dr\u00f6m kallade sedan Guds \u00e4ngel p\u00e5 mig"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och sa till mig att jag skulle para de vita getterna med de brokiga, spr\u00e4ckliga och strimmiga getterna. &#39;Jag har n\u00e4mligen sett allt som Laban har gjort mot dig"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "&#39;Jag \u00e4r den Gud du m\u00f6tte i Betel"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Rakel och Lea svarade: Det passar oss utm\u00e4rkt! Det finns ingenting f\u00f6r oss h\u00e4r - vi kommer i vilket fall som helst inte att f\u00e5 n\u00e5got av v\u00e5r fars rikedom!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han har bara gett oss den r\u00e4tt som tillh\u00f6r de fr\u00e4mmande kvinnorna. Han har s\u00e5lt oss, och vad han fick f\u00f6r oss har han f\u00f6rbrukat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De rikedomar som Gud har gett dig fr\u00e5n v\u00e5r far tillh\u00f6rde egentligen oss och v\u00e5ra barn fr\u00e5n b\u00f6rjan! G\u00f6r d\u00e4rf\u00f6r precis som Gud har sagt till dig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En dag medan Laban var ute och klippte f\u00e5ren, lyfte Jakob upp sina fruar och s\u00f6ner p\u00e5 kameler och flydde utan att ber\u00e4tta f\u00f6r Laban vad han t\u00e4nkte g\u00f6ra. Han drev hjordarna framf\u00f6r sig - de hjordar som han f\u00e5tt i Paddan-Aram - och tog med sig allt han \u00e4gde och begav sig av hem\u00e5t till sin far Isak i Kanaans land."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En dag medan Laban var ute och klippte f\u00e5ren, lyfte Jakob upp sina fruar och s\u00f6ner p\u00e5 kameler och flydde utan att ber\u00e4tta f\u00f6r Laban vad han t\u00e4nkte g\u00f6ra. Han drev hjordarna framf\u00f6r sig - de hjordar som han f\u00e5tt i Paddan-Aram - och tog med sig allt han \u00e4gde och begav sig av hem\u00e5t till sin far Isak i Kanaans land."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En dag medan Laban var ute och klippte f\u00e5ren, lyfte Jakob upp sina fruar och s\u00f6ner p\u00e5 kameler och flydde utan att ber\u00e4tta f\u00f6r Laban vad han t\u00e4nkte g\u00f6ra. Han drev hjordarna framf\u00f6r sig - de hjordar som han f\u00e5tt i Paddan-Aram - och tog med sig allt han \u00e4gde och begav sig av hem\u00e5t till sin far Isak i Kanaans land."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En dag medan Laban var ute och klippte f\u00e5ren, lyfte Jakob upp sina fruar och s\u00f6ner p\u00e5 kameler och flydde utan att ber\u00e4tta f\u00f6r Laban vad han t\u00e4nkte g\u00f6ra. Han drev hjordarna framf\u00f6r sig - de hjordar som han f\u00e5tt i Paddan-Aram - och tog med sig allt han \u00e4gde och begav sig av hem\u00e5t till sin far Isak i Kanaans land."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt flydde han med alla sina \u00e4godelar, och gick \u00f6ver floden Eufrat och begav sig till Gileads land. Rakel stal sin fars husgudar och tog dem med sig, och Jakob bedrog ocks\u00e5 Laban genom att ge sig iv\u00e4g utan f\u00f6rvarning."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Laban fick inte reda p\u00e5 att de hade flytt f\u00f6rr\u00e4n tre dagar senare."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 tog han sina m\u00e4n med sig och tog upp jakten och hann ifatt dem vid Gileads berg efter sju dagar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Den natten visade sig Gud f\u00f6r Laban i en dr\u00f6m. Se upp med vad du s\u00e4ger till Jakob, sa Gud till honom. Du ska varken v\u00e4lsigna eller f\u00f6rbanna honom!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Laban kom ifatt Jakob d\u00e4r han hade slagit l\u00e4ger vid Gileads berg, och Laban och hans f\u00f6lje stannade ocks\u00e5 d\u00e4r."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vad menar du med att ge dig iv\u00e4g p\u00e5 detta s\u00e4tt? sa Laban. \u00c4r mina d\u00f6ttrar f\u00e5ngar, tillf\u00e5ngatagna i strid, eftersom du har flytt med dem p\u00e5 detta s\u00e4tt?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Varf\u00f6r l\u00e4t du mig inte f\u00e5 ordna en avskedsfest med s\u00e5ng och spel?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Varf\u00f6r fick jag inte kyssa mina barnbarn och s\u00e4ga adj\u00f6 till mina d\u00f6ttrar? Du har burit dig dumt \u00e5t!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jag skulle kunna krossa dig, men din fars Gud visade sig f\u00f6r mig i g\u00e5r kv\u00e4ll och sa till mig: &#39;Se till att du inte \u00e4r alltf\u00f6r h\u00e5rd mot Jakob.&#39;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men svara p\u00e5 en sak! \u00c4ven om du k\u00e4nner att du m\u00e5ste ge dig av och har s\u00e5dan l\u00e4ngtan efter ditt barndomshem, varf\u00f6r har du stulit mina husgudar?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jag gav mig iv\u00e4g d\u00e4rf\u00f6r att jag var r\u00e4dd f\u00f6r dig, svarade Jakob. Jag trodde att du skulle ta dina d\u00f6ttrar ifr\u00e5n mig med v\u00e5ld."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men n\u00e4r det g\u00e4ller dina husgudar vilar en f\u00f6rbannelse \u00f6ver den som tog dem. L\u00e5t den personen d\u00f6! Om du finner en enda sak, som vi har stulit ifr\u00e5n dig, s\u00e5 sv\u00e4r jag inf\u00f6r alla dessa m\u00e4n, att jag ska ge den tillbaka till dig utan fr\u00e5gor. Jakob visste n\u00e4mligen inte att Rakel hade tagit husgudarna."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Laban gick f\u00f6rst till Jakobs t\u00e4lt f\u00f6r att s\u00f6ka igenom det, sedan till Leas, och d\u00e4refter s\u00f6kte han i de tv\u00e5 bihustrurnas t\u00e4lt. Slutligen gick han till Rakels t\u00e4lt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men Rakel hade g\u00f6mt dem i kamelsadeln och satt nu p\u00e5 dem. Fast\u00e4n Laban s\u00f6kte mycket noggrant i t\u00e4ltet hittade han dem allts\u00e5 inte."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Urs\u00e4kta att jag inte reser mig, far, sa Rakel, men jag har mens."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Nu blev Jakob rasande p\u00e5 Laban. Har du hittat n\u00e5got? fr\u00e5gade han. Vad best\u00e5r mitt brott i? Du har kommit efter mig som om du jagade en brottsling och har s\u00f6kt igenom allting. Ta nu fram allt vad jag har stulit och l\u00e4gg det framf\u00f6r oss, framf\u00f6r dina och mina m\u00e4n, s\u00e5 att alla kan se det och avg\u00f6ra vems det \u00e4r!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Nu blev Jakob rasande p\u00e5 Laban. Har du hittat n\u00e5got? fr\u00e5gade han. Vad best\u00e5r mitt brott i? Du har kommit efter mig som om du jagade en brottsling och har s\u00f6kt igenom allting. Ta nu fram allt vad jag har stulit och l\u00e4gg det framf\u00f6r oss, framf\u00f6r dina och mina m\u00e4n, s\u00e5 att alla kan se det och avg\u00f6ra vems det \u00e4r!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "I tjugo \u00e5r har jag varit tillsammans med dig, och hela tiden har jag tagit hand om dina f\u00e5r och dina getter, s\u00e5 att de har f\u00f6tt frisk avkomma, och jag har aldrig r\u00f6rt en enda av dina baggar f\u00f6r att f\u00e5 mat."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Om n\u00e5got djur anf\u00f6lls och d\u00f6dades av vilda djur, visade jag d\u00e5 det f\u00f6r dig och bad dig att minska antalet i din hjord? Nej, jag tog p\u00e5 mig f\u00f6rlusten. Du fick mig att betala f\u00f6r varje djur som stals fr\u00e5n hjorden, vare sig jag kunde hj\u00e4lpa det eller inte."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jag har arbetat f\u00f6r dig under dagens br\u00e4nnande hetta och under kalla, s\u00f6mnl\u00f6sa n\u00e4tter."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ja, i tjugo \u00e5r har jag arbetat - fjorton av dem f\u00f6r att f\u00f6rtj\u00e4na dina tv\u00e5 d\u00f6ttrar och sex f\u00f6r att f\u00e5 hjorden. Och du har \u00e4ndrat min l\u00f6n tio g\u00e5nger!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Om inte Gud med sin n\u00e5d hade varit med mig - min farfar Abrahams Gud, och min far Isaks Gud - skulle du ha s\u00e4nt iv\u00e4g mig tomh\u00e4nt. Men Gud har sett din grymhet och mitt h\u00e5rda arbete, och det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r som han tillr\u00e4ttavisade dig i g\u00e5r kv\u00e4ll."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Laban svarade: Dessa kvinnor \u00e4r mina d\u00f6ttrar, och dessa barn \u00e4r mina och dessa hjordar och allt du \u00e4ger. Allt \u00e4r mitt. Hur skulle jag d\u00e5 kunna skada mina egna d\u00f6ttrar och barnbarn?"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "L\u00e5t oss i st\u00e4llet sluta f\u00f6rbund med varandra och leva i fred f\u00f6r all framtid."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "D\u00e5 tog Jakob en sten och reste den som ett minnesm\u00e4rke,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "och sa till sina m\u00e4n att samla stenar och g\u00f6ra ett stenr\u00f6se, och Jakob och Laban \u00e5t tillsammans bredvid r\u00f6set."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "De kallade det f\u00f6r vittnesr\u00f6set - Jegar-sahaduta p\u00e5 Labans spr\u00e5k och Galed p\u00e5 Jakobs spr\u00e5k.Detta stenr\u00f6se ska hj\u00e4lpa oss att minnas den h\u00e4r dagen, sa Laban."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "De kallade det f\u00f6r vittnesr\u00f6set - Jegar-sahaduta p\u00e5 Labans spr\u00e5k och Galed p\u00e5 Jakobs spr\u00e5k.Detta stenr\u00f6se ska hj\u00e4lpa oss att minnas den h\u00e4r dagen, sa Laban."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Det kallades d\u00e4rf\u00f6r ocks\u00e5 f\u00f6r vakttornet (Mispa), f\u00f6r Laban sa: M\u00e5 Herren se till att vi h\u00e5ller detta l\u00f6fte, \u00e4ven n\u00e4r vi \u00e4r utom synh\u00e5ll f\u00f6r varandra."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Om du \u00e4r h\u00e5rd mot mina d\u00f6ttrar, eller om du tar dig andra fruar, s\u00e5 kommer inte jag att k\u00e4nna till det, men Gud kommer att se det."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Detta r\u00f6se, fortsatte Laban, st\u00e5r mellan oss som en bekr\u00e4ftelse p\u00e5 v\u00e5ra l\u00f6ften att jag inte ska g\u00e5 f\u00f6rbi denna plats f\u00f6r att anfalla dig och att du inte heller ska passera den f\u00f6r att anfalla mig."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Detta r\u00f6se, fortsatte Laban, st\u00e5r mellan oss som en bekr\u00e4ftelse p\u00e5 v\u00e5ra l\u00f6ften att jag inte ska g\u00e5 f\u00f6rbi denna plats f\u00f6r att anfalla dig och att du inte heller ska passera den f\u00f6r att anfalla mig."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Jag kallar p\u00e5 Abrahams och Nahors Gud och din fars Gud och ber att han ska d\u00f6ma mellan oss.D\u00e5 svor Jakob en ed inf\u00f6r sin far Isaks m\u00e4ktige Gud att han skulle respektera denna gr\u00e4nslinje."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Sedan offrade Jakob ett offer till Gud p\u00e5 bergets topp och inbj\u00f6d sina f\u00f6ljeslagare till en m\u00e5ltid och tillbringade sedan natten tillsammans med dem p\u00e5 berget."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Tidigt n\u00e4sta morgon steg Laban upp och kysste sina d\u00f6ttrar och barnbarn och v\u00e4lsignade dem och \u00e5terv\u00e4nde hem."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jakob ger Esau g\u00e5vor -Jakob och hans familj startade p\u00e5 nytt sin resa, och Guds \u00e4nglar kom f\u00f6r att m\u00f6ta honom. N\u00e4r han s\u00e5g det, utropade han: Gud bor h\u00e4r, och han kallade platsen f\u00f6r Guds omr\u00e5de."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jakob ger Esau g\u00e5vor -Jakob och hans familj startade p\u00e5 nytt sin resa, och Guds \u00e4nglar kom f\u00f6r att m\u00f6ta honom. N\u00e4r han s\u00e5g det, utropade han: Gud bor h\u00e4r, och han kallade platsen f\u00f6r Guds omr\u00e5de."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jakob skickade nu budb\u00e4rare till sin bror Esau i Seir i landet Edom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e4g s\u00e5 h\u00e4r till min herre, Esau, sa Jakob. Detta \u00e4r en h\u00e4lsning fr\u00e5n din tj\u00e4nare Jakob. Jag har bott tillsammans med v\u00e5r morbror Laban tills nu, och"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "jag \u00e4ger oxar, \u00e5snor, f\u00e5r och har m\u00e5nga tj\u00e4nare, b\u00e5de m\u00e4n och kvinnor. Jag har skickat detta budskap till dig, min herre, f\u00f6r att du ska veta att jag \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g till dig, och jag hoppas att du kommer att vara v\u00e4nligt inst\u00e4lld mot oss."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Budb\u00e4rarna \u00e5terv\u00e4nde med nyheten att Esau var p\u00e5 v\u00e4g f\u00f6r att m\u00f6ta Jakob tillsammans med en arm\u00e9 p\u00e5 400 man!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jakob blev alldeles utom sig av skr\u00e4ck. Han delade sin familj och hjordarna och kamelerna i tv\u00e5 grupper."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om Esau anfaller den ena gruppen, kan den andra gruppen kanske fly, t\u00e4nkte han."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan bad Jakob: Min farfar Abrahams och min far Isaks Gud, du Herre, som sa till mig att \u00e5terv\u00e4nda till mina sl\u00e4ktingars land och som sa att du skulle vara god mot mig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag \u00e4r ov\u00e4rdig den k\u00e4rleksfulla omsorg som du har visat mig g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng, precis som du lovade mig. N\u00e4r jag l\u00e4mnade hemmet \u00e4gde jag ju ingenting utom en vandringsstav, och nu, nu har jag tv\u00e5 hela arm\u00e9er!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Herre, r\u00e4dda mig fr\u00e5n att beh\u00f6va g\u00e5 under f\u00f6r min bror Esaus hand, f\u00f6r jag \u00e4r r\u00e4dd, fruktansv\u00e4rt r\u00e4dd att han ska komma och d\u00f6da mig och dessa m\u00f6drar med mina barn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du har ju lovat att g\u00f6ra gott mot mig och f\u00f6r\u00f6ka mina \u00e4ttlingar tills de blir som sanden p\u00e5 stranden, alltf\u00f6r m\u00e5nga f\u00f6r att man ska kunna r\u00e4kna dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jakob stannade d\u00e4r han var under natten och f\u00f6rberedde en g\u00e5va \u00e5t sin bror Esau: 200 getter, 20 bockar, 200 tackor, 20 baggar, 30 kameler och deras f\u00f6l, 40 kor, 10 tjurar, 20 \u00e5snor och 10 \u00e5snef\u00f6l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jakob stannade d\u00e4r han var under natten och f\u00f6rberedde en g\u00e5va \u00e5t sin bror Esau: 200 getter, 20 bockar, 200 tackor, 20 baggar, 30 kameler och deras f\u00f6l, 40 kor, 10 tjurar, 20 \u00e5snor och 10 \u00e5snef\u00f6l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jakob stannade d\u00e4r han var under natten och f\u00f6rberedde en g\u00e5va \u00e5t sin bror Esau: 200 getter, 20 bockar, 200 tackor, 20 baggar, 30 kameler och deras f\u00f6l, 40 kor, 10 tjurar, 20 \u00e5snor och 10 \u00e5snef\u00f6l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han sa till sina tj\u00e4nare att f\u00f6sa djuren framf\u00f6r sig, varje grupp f\u00f6r sig, och att h\u00e5lla avst\u00e5nd mellan varje grupp."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han instruerade ocks\u00e5 m\u00e4nnen som drev den f\u00f6rsta gruppen: N\u00e4r ni m\u00f6ter Esau och han fr\u00e5gar: &#39;Vart \u00e4r ni p\u00e5 v\u00e4g? Vems tj\u00e4nare \u00e4r ni? Vems djur \u00e4r dessa?&#39;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "s\u00e5 ska ni svara: &#39;Dessa tillh\u00f6r din tj\u00e4nare Jakob, de \u00e4r en g\u00e5va till hans herre Esau! Han kommer sj\u00e4lv strax efter oss!&#39;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jakob gav samma instruktion till varje tj\u00e4nare."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han t\u00e4nkte n\u00e4mligen blidka Esau med g\u00e5vorna, innan han m\u00f6tte honom ansikte mot ansikte! Kanske kommer han att vara v\u00e4nlig mot oss, hoppades Jakob."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "G\u00e5van s\u00e4ndes allts\u00e5 i f\u00f6rv\u00e4g medan Jakob tillbringade natten i l\u00e4gret."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men under natten steg han upp och v\u00e4ckte sina tv\u00e5 hustrur och sina tv\u00e5 bihustrur och elva barn och f\u00f6rde dem \u00f6ver floden Jordan vid Jabboks vadst\u00e4lle och \u00e5terv\u00e4nde sedan till l\u00e4gret. Han blev kvar d\u00e4r ensam, och en man brottades med honom till gryningen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men under natten steg han upp och v\u00e4ckte sina tv\u00e5 hustrur och sina tv\u00e5 bihustrur och elva barn och f\u00f6rde dem \u00f6ver floden Jordan vid Jabboks vadst\u00e4lle och \u00e5terv\u00e4nde sedan till l\u00e4gret. Han blev kvar d\u00e4r ensam, och en man brottades med honom till gryningen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men under natten steg han upp och v\u00e4ckte sina tv\u00e5 hustrur och sina tv\u00e5 bihustrur och elva barn och f\u00f6rde dem \u00f6ver floden Jordan vid Jabboks vadst\u00e4lle och \u00e5terv\u00e4nde sedan till l\u00e4gret. Han blev kvar d\u00e4r ensam, och en man brottades med honom till gryningen."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r denne m\u00e4rkte att han inte kunde vinna kampen, slog han till Jakob p\u00e5 h\u00f6ften s\u00e5 att den gick ur led."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sedan sa han: Sl\u00e4pp mig, f\u00f6r det h\u00e5ller p\u00e5 att bli ljust. Men Jakob svarade: Jag t\u00e4nker inte sl\u00e4ppa dig f\u00f6rr\u00e4n du v\u00e4lsignar mig."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vad heter du? fr\u00e5gade mannen.Jakob, blev svaret."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Det heter du inte l\u00e4ngre! sa mannen till honom. Du heter Israel, f\u00f6r du har k\u00e4mpat med Gud och med m\u00e4nniskor och varit segerrik."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vad heter du? fr\u00e5gade Jakob.Varf\u00f6r fr\u00e5gar du om mitt namn, sa mannen till honom. Och han v\u00e4lsignade honom d\u00e4r."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jakob kallade platsen Peniel (Guds ansikte), f\u00f6r han sa: Jag har sett Gud ansikte mot ansikte, och \u00e4nd\u00e5 \u00e4r jag fortfarande vid liv."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "I gryningen n\u00e4r solen gick upp haltade han d\u00e4rifr\u00e5n p\u00e5 grund av h\u00f6ftskadan."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r som Israels folk \u00e4n i dag inte \u00e4ter h\u00f6ftmuskeln, d\u00e4r den \u00e4r f\u00e4stad vid h\u00f6ften."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Br\u00f6derna sluter fred -N\u00e4r Jakob s\u00e5g Esau komma p\u00e5 avst\u00e5nd med sina 400 m\u00e4n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "st\u00e4llde han upp sin familj p\u00e5 led, de tv\u00e5 bihustrurna och deras barn f\u00f6rst, sedan Lea och hennes barn och Rakel och Josef sist."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan gick Jakob i f\u00f6rv\u00e4g, och n\u00e4r han n\u00e4rmade sig brodern bugade han sig djupt inf\u00f6r honom sju g\u00e5nger."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 sprang Esau fram f\u00f6r att m\u00f6ta honom och omfamnade honom och kysste honom, och de gr\u00e4t b\u00e5da."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan s\u00e5g Esau p\u00e5 kvinnorna och barnen och fr\u00e5gade: Vilka \u00e4r dessa m\u00e4nniskor som du har med dig?Det \u00e4r mina barn, svarade Jakob."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 kom bihustrurna fram med sina barn och bugade sig djupt inf\u00f6r Esau."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan kom Lea med sina barn och bugade sig, och slutligen kom Rakel och Josef och bugade sig f\u00f6r honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och vem tillh\u00f6r alla dessa hjordar, som jag m\u00f6tte n\u00e4r jag kom? fr\u00e5gade Esau.Jakob svarade: Det \u00e4r min g\u00e5va till dig f\u00f6r att du ska bli v\u00e4nligt st\u00e4md!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "K\u00e4re bror, jag har tillr\u00e4ckligt, skrattade Esau. Beh\u00e5ll du vad du har."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nej, var sn\u00e4ll och ta emot g\u00e5vorna svarade Jakob, f\u00f6r vilken l\u00e4ttnad \u00e4r det inte att se ditt v\u00e4nliga leende! Jag var lika r\u00e4dd f\u00f6r att m\u00f6ta dig, som om jag skulle n\u00e4rmat mig Gud!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ta d\u00e4rf\u00f6r emot mina g\u00e5vor, f\u00f6r Gud har varit gener\u00f6s mot mig, och jag har tillr\u00e4ckligt. Jakob stod allts\u00e5 p\u00e5 sig och slutligen accepterade Esau g\u00e5vorna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e5t oss g\u00e5 nu, sa Esau. Jag och mina m\u00e4n t\u00e4nker f\u00f6lja dig och visa v\u00e4gen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men Jakob svarade: Som du kan se \u00e4r n\u00e5gra av barnen sm\u00e5, och hjordarna har sina ungar, och om de drivs alltf\u00f6r h\u00e5rt kommer de att d\u00f6."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "G\u00e5 du f\u00f6re oss, s\u00e5 kommer vi efter i v\u00e5r egen takt. Vi ses i Seir."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Esau sa: L\u00e5t mig \u00e5tminstone l\u00e4mna kvar n\u00e5gra av mina m\u00e4n, som kan hj\u00e4lpa dig och vara dina v\u00e4gvisare.Nej, sa Jakob. Vi klarar oss bra sj\u00e4lva. G\u00f6r som jag f\u00f6resl\u00e5r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Esau startade allts\u00e5 \u00e5terresan till Seir samma dag,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "men Jakob och hans familj fortsatte till Suckot. D\u00e4r byggde han sig ett l\u00e4ger med inh\u00e4gnader f\u00f6r hjordarna och boskapen. (Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r som platsen kallas Suckot, som betyder hyddor.)"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan kom de v\u00e4lbeh\u00e5llna fram till Sikem i Kanaan och slog l\u00e4ger utanf\u00f6r staden."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Av Hamor, Sikems fars familj, k\u00f6pte han det land som han slagit l\u00e4ger p\u00e5 f\u00f6r hundra silverpengar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e4r reste han ett altare och kallade det f\u00f6r El-Elohe-Israel, som betyder Israels Guds altare."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jakobs s\u00f6ner h\u00e4mnas -En dag gick Dina, Leas dotter, f\u00f6r att bes\u00f6ka n\u00e5gra av grannflickorna,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "men n\u00e4r hiveen Sikem, kung Hamors son, s\u00e5g henne, tog han henne med sig och v\u00e5ldtog henne."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han blev djupt f\u00f6r\u00e4lskad i henne och f\u00f6rs\u00f6kte att vinna hennes k\u00e4rlek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan talade han med sin far om detta. Se till att jag f\u00e5r den d\u00e4r flickan f\u00f6r jag vill gifta mig med henne, kr\u00e4vde han."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jakob fick snart veta vad som hade h\u00e4nt, men eftersom hans s\u00f6ner var ute p\u00e5 \u00e5krarna och tog hand om boskapen, fick de inget veta f\u00f6rr\u00e4n de \u00e5terv\u00e4nt hem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Under tiden gick kung Hamor, Sikems far, till Jakob och kom dit just n\u00e4r Jakobs s\u00f6ner kom tillbaka fr\u00e5n \u00e5krarna. De blev f\u00f6rtvivlade och oerh\u00f6rt uppr\u00f6rda \u00f6ver denna f\u00f6rnedring, som var en v\u00e5ldshandling mot dem allesammans."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Under tiden gick kung Hamor, Sikems far, till Jakob och kom dit just n\u00e4r Jakobs s\u00f6ner kom tillbaka fr\u00e5n \u00e5krarna. De blev f\u00f6rtvivlade och oerh\u00f6rt uppr\u00f6rda \u00f6ver denna f\u00f6rnedring, som var en v\u00e5ldshandling mot dem allesammans."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hamor sa till Jakob: Min son Sikem \u00e4r verkligen k\u00e4r i din dotter, och han vill att hon ska bli hans hustru. L\u00e5t honom f\u00e5 gifta sig med henne."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dessutom vill vi inbjuda ditt folk att komma hit och bo bland oss och l\u00e5ta dina d\u00f6ttrar gifta sig med v\u00e5ra s\u00f6ner, och vi vill ge v\u00e5ra d\u00f6ttrar som hustrur \u00e5t era unga m\u00e4n. Du kan sl\u00e5 dig ner var du \u00e4n vill bland oss och \u00e4gna dig \u00e5t dina aff\u00e4rer och bli rik!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dessutom vill vi inbjuda ditt folk att komma hit och bo bland oss och l\u00e5ta dina d\u00f6ttrar gifta sig med v\u00e5ra s\u00f6ner, och vi vill ge v\u00e5ra d\u00f6ttrar som hustrur \u00e5t era unga m\u00e4n. Du kan sl\u00e5 dig ner var du \u00e4n vill bland oss och \u00e4gna dig \u00e5t dina aff\u00e4rer och bli rik!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan talade Sikem till Dinas far och br\u00f6der: Var goda mot mig och l\u00e5t mig f\u00e5 henne till hustru, tiggde han. Jag ska ge er vad ni \u00e4n vill ha."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det spelar ingen roll vilken hemgift eller g\u00e5va ni kr\u00e4ver, f\u00f6r jag ska betala den, bara ni ger mig er syster till hustru."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Eftersom Sikem hade behandlat deras syster s\u00e5 illa lj\u00f6g hennes br\u00f6der f\u00f6r Sikem och Hamor och handlade o\u00e4rligt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De sa n\u00e4mligen: Det kan vi nog inte, f\u00f6r du \u00e4r inte omskuren. Det skulle vara en skam f\u00f6r henne att gifta sig med en oomskuren man."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men om alla era m\u00e4n l\u00e5ter omsk\u00e4ra sig,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "kan vi gifta bort v\u00e5ra d\u00f6ttrar och bo h\u00e4r och f\u00f6rena oss med er, s\u00e5 att vi kan bli ett folk."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Annars m\u00e5ste vi ta henne med oss och flytta h\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hamor och Sikem gick med p\u00e5 detta f\u00f6rslag och skyndade sig att g\u00f6ra som de hade f\u00f6reslagit, f\u00f6r Sikem var mycket k\u00e4r i Dina. Dessutom var han \u00f6vertygad om att han kunde \u00f6vertala de andra m\u00e4nnen i staden, f\u00f6r han var mycket respekterad och popul\u00e4r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hamor och Sikem gick med p\u00e5 detta f\u00f6rslag och skyndade sig att g\u00f6ra som de hade f\u00f6reslagit, f\u00f6r Sikem var mycket k\u00e4r i Dina. Dessutom var han \u00f6vertygad om att han kunde \u00f6vertala de andra m\u00e4nnen i staden, f\u00f6r han var mycket respekterad och popul\u00e4r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hamor och Sikem framtr\u00e4dde d\u00e4rf\u00f6r inf\u00f6r stadens styresm\u00e4n och presenterade sitt f\u00f6rslag."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dessa m\u00e4n \u00e4r v\u00e5ra v\u00e4nner, sa de. L\u00e5t oss inbjuda dem att bo h\u00e4r ibland oss och ut\u00f6va sina yrken, f\u00f6r landet \u00e4r stort nog att rymma dem, och vi kan gifta oss med deras d\u00f6ttrar och de med v\u00e5ra."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men de t\u00e4nker bara stanna h\u00e4r p\u00e5 ett villkor, att vi alla l\u00e5ter omsk\u00e4ra oss p\u00e5 samma s\u00e4tt som de."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om vi g\u00f6r det kommer allt de \u00e4ger att bli v\u00e5rt, och landet kommer att bli \u00e4nnu rikare. L\u00e5t oss komma \u00f6verens om detta, s\u00e5 att de bos\u00e4tter sig h\u00e4r ibland oss."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "M\u00e4nnen samtyckte och alla omskar sig."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men tre dagar senare, n\u00e4r s\u00e5ren var \u00f6mma och varje r\u00f6relse k\u00e4ndes, tog Dinas tv\u00e5 br\u00f6der Simeon och Levi sina sv\u00e4rd och gick in i staden och d\u00f6dade utan motst\u00e5nd varenda man d\u00e4r,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00e4ven Hamor och Sikem, och de befriade Dina i Sikems hus och \u00e5terv\u00e4nde sedan till l\u00e4gret."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sedan gick alla Jakobs s\u00f6ner till staden och plundrade den, eftersom deras syster hade vanhedrats d\u00e4r."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De tog alla f\u00e5r och f\u00e4kreatur och \u00e5snor - allt som de kunde l\u00e4gga beslag p\u00e5, b\u00e5de inne i staden och ute p\u00e5 \u00e5krarna,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "och de tog alla kvinnor och barn och allt av v\u00e4rde."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jakob till Levi och Simeon: Ni har gjort mig illa omtyckt av alla i hela landet - av kananeerna och perisseerna. Vi \u00e4r s\u00e5 f\u00e5 att de nu s\u00e4kert kommer och krossar oss, och p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt kommer vi alla att bli d\u00f6dade."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men inte kunde vi till\u00e5ta honom att f\u00e5 behandla v\u00e5r syster som en prostituerad? svarade de."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Rakel och Isak d\u00f6r -Flytta nu till Betel och bos\u00e4tt dig d\u00e4r, sa Gud till Jakob. Bygg d\u00e4r ett altare f\u00f6r att tillbe den Gud som visade sig f\u00f6r dig n\u00e4r du flydde fr\u00e5n din bror Esau."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 bad Jakob hela sin familj att f\u00f6rst\u00f6ra avgudarna som de hade f\u00f6rt med sig och att tv\u00e4tta sig och ta p\u00e5 sig rena kl\u00e4der."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vi ska n\u00e4mligen g\u00e5 till Betel, sa han till dem. D\u00e4r t\u00e4nker jag bygga ett altare \u00e5t Gud, som besvarade mina b\u00f6ner n\u00e4r jag var i n\u00f6d och som var med mig p\u00e5 min resa."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 gav de Jakob alla sina avgudar och sina \u00f6rh\u00e4ngen, och han g\u00f6mde dem under eken n\u00e4ra Sikem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan b\u00f6rjade de sin vandring igen. Ingen anf\u00f6ll dem, f\u00f6r \u00f6ver alla de st\u00e4der som de gick igenom vilade en f\u00f6rskr\u00e4ckelse fr\u00e5n Gud."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Slutligen kom de fram till Lus, som ocks\u00e5 kallas Betel, i Kanaan."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4r reste Jakob ett altare som han kallade Guds altare, efter den Gud som m\u00f6tt honom d\u00e4r. Det var ju i Betel som Gud hade visat sig f\u00f6r honom n\u00e4r han flydde fr\u00e5n Esau."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Strax d\u00e4refter dog Rebeckas gamla barnsk\u00f6terska Debora och begravdes under eken i dalen nedanf\u00f6r Betel, och \u00e4nda sedan dess har den kallats Gr\u00e5teken."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r Jakob kommit fram till Betel p\u00e5 sin resa fr\u00e5n Paddan-Aram, visade sig Gud f\u00f6r honom igen och v\u00e4lsignade honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och Gud sa till honom: Du ska inte l\u00e4ngre kallas Jakob (bedragaren) utan Israel (en som k\u00e4mpar med Gud och vinner seger)."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag \u00e4r den Allsm\u00e4ktige Guden, och jag ska se till att du blir fruktsam och f\u00f6r\u00f6kar dig och blir ett stort folk, ja, m\u00e5nga folk. M\u00e5nga kungar kommer att finnas bland dina \u00e4ttlingar,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och jag ska ge dig det land som jag gav till Abraham och Isak. Ja, jag ska ge det till dig och dina \u00e4ttlingar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Efter\u00e5t reste Jakob en sten p\u00e5 platsen d\u00e4r Gud hade visat sig f\u00f6r honom. Han h\u00e4llde vin \u00f6ver den som ett offer till Gud och smorde sedan stenen med olivolja."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Efter\u00e5t reste Jakob en sten p\u00e5 platsen d\u00e4r Gud hade visat sig f\u00f6r honom. Han h\u00e4llde vin \u00f6ver den som ett offer till Gud och smorde sedan stenen med olivolja."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jakob kallade platsen Betel (Guds hus), eftersom Gud hade talat till honom d\u00e4r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r han l\u00e4mnade Betel reste han och hans familj mot Efrat (Betlehem). Medan de fortfarande hade l\u00e5ng v\u00e4g kvar att g\u00e5 b\u00f6rjade Rakels v\u00e4rkar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Efter en mycket sv\u00e5r f\u00f6rlossning utropade slutligen barnmorskan: Vad underbart! Det blev en pojke till!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men Rakel dog, och i sin sista suck kallade hon honom Benoni (min sorgs son), men hans far kallade honom i st\u00e4llet Benjamin (min h\u00f6gra hands son, lyckosonen)."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Rakel dog allts\u00e5 och begravdes n\u00e4ra v\u00e4gen till Efrat (som ocks\u00e5 kallas Betlehem)."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jakob reste en minnessten vid hennes grav, och den st\u00e5r d\u00e4r \u00e4n i dag."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan reste Israel vidare och slog l\u00e4ger bortom Herdetornet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Det var medan han var d\u00e4r som Ruben l\u00e5g med Bilha, sin fars bihustru, och n\u00e5gon ber\u00e4ttade detta f\u00f6r Israel.Detta \u00e4r namnen p\u00e5 Jakobs tolv s\u00f6ner:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Leas s\u00f6ner: Ruben, den f\u00f6rstf\u00f6dde, Simeon, Levi, Juda, Isaskar och Sebulon."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Rakels s\u00f6ner: Josef och Benjamin."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Rakels tj\u00e4nsteflicka Bilhas s\u00f6ner: Dan och Naftali."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Leas tj\u00e4nsteflicka Silpas s\u00f6ner: Gad och Aser. Alla barnen f\u00f6ddes i Paddan-Aram."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Slutligen kom Jakob fram till sin far Isak vid Mamre i Kirjat-Arba (som nu kallas Hebron), d\u00e4r Abraham ocks\u00e5 hade bott."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Isak dog strax efter\u00e5t, vid en mogen \u00e5lder av 180 \u00e5r. Hans s\u00f6ner Esau och Jakob begravde honom."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Isak dog strax efter\u00e5t, vid en mogen \u00e5lder av 180 \u00e5r. Hans s\u00f6ner Esau och Jakob begravde honom."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Esaus \u00e4ttlingar -H\u00e4r f\u00f6ljer en f\u00f6rteckning \u00f6ver Esaus \u00e4ttlingar, han som ocks\u00e5 kallas Edom:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Esau gifte sig med tre flickor fr\u00e5n Kanaan: Ada var dotter till hetiten Elon, Oholibama dotter till Ana och sondotter till hiveen Sibeon och Basemat, en kusin till honom, var dotter till Ismael och syster till Nebajot."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Esau gifte sig med tre flickor fr\u00e5n Kanaan: Ada var dotter till hetiten Elon, Oholibama dotter till Ana och sondotter till hiveen Sibeon och Basemat, en kusin till honom, var dotter till Ismael och syster till Nebajot."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Med Ada fick Esau en son som hette Elifas. Med Basemat fick han en son som hette Reguel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Med Oholibama fick han s\u00f6nerna Jeus, Jaelam och Kora. Alla dessa f\u00f6ddes \u00e5t Esau i Kanaans land."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan tog Esau sina hustrur, barn, familjetj\u00e4nare, sin boskap och sina hjordar, all rikedom som han hade f\u00e5tt i Kanaans land, och flyttade bort fr\u00e5n sin bror Jakob till berget Seir. Det fanns n\u00e4mligen inte rum f\u00f6r dem b\u00e5da p\u00e5 grund av all den boskap de hade."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan tog Esau sina hustrur, barn, familjetj\u00e4nare, sin boskap och sina hjordar, all rikedom som han hade f\u00e5tt i Kanaans land, och flyttade bort fr\u00e5n sin bror Jakob till berget Seir. Det fanns n\u00e4mligen inte rum f\u00f6r dem b\u00e5da p\u00e5 grund av all den boskap de hade."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan tog Esau sina hustrur, barn, familjetj\u00e4nare, sin boskap och sina hjordar, all rikedom som han hade f\u00e5tt i Kanaans land, och flyttade bort fr\u00e5n sin bror Jakob till berget Seir. Det fanns n\u00e4mligen inte rum f\u00f6r dem b\u00e5da p\u00e5 grund av all den boskap de hade."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00e4r f\u00f6ljer namnen p\u00e5 Esaus \u00e4ttlingar, edomeerna, som f\u00f6ddes \u00e5t honom i bergslandet Seir:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Elifas, som var f\u00f6dd av Ada, fick barnen Teman, Omar, Sefo, Gaetam och Kenas. Med sin bihustru Timna fick han dessutom Amalek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Elifas, som var f\u00f6dd av Ada, fick barnen Teman, Omar, Sefo, Gaetam och Kenas. Med sin bihustru Timna fick han dessutom Amalek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Elifas, som var f\u00f6dd av Ada, fick barnen Teman, Omar, Sefo, Gaetam och Kenas. Med sin bihustru Timna fick han dessutom Amalek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Reguel, som var f\u00f6dd av Basemat, fick barnen Nahat, Sera, Samma och Missa. Med sin tredje hustru, Oholibama, dotter till Ana och sondotter till Sibeon, fick han s\u00f6nerna Jeus, Jaelam och Kora."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Reguel, som var f\u00f6dd av Basemat, fick barnen Nahat, Sera, Samma och Missa. Med sin tredje hustru, Oholibama, dotter till Ana och sondotter till Sibeon, fick han s\u00f6nerna Jeus, Jaelam och Kora."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Fr\u00e5n Esau kom allts\u00e5 f\u00f6ljande ledare, vars namn ocks\u00e5 anv\u00e4ndes f\u00f6r att beteckna deras stam: Teman, Omar, Sefo, Kenas, Kora, Gaetam och Amalek, som med sina efterkommande var \u00e4ttlingar till Esaus och Adas \u00e4ldste son Elifas."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fr\u00e5n Esau kom allts\u00e5 f\u00f6ljande ledare, vars namn ocks\u00e5 anv\u00e4ndes f\u00f6r att beteckna deras stam: Teman, Omar, Sefo, Kenas, Kora, Gaetam och Amalek, som med sina efterkommande var \u00e4ttlingar till Esaus och Adas \u00e4ldste son Elifas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vidare Nahat, Sera, Samma och Missa, som tillsammans med sina efterkommande var \u00e4ttlingar till Reguel, Esaus son med Basemat."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Slutligen Jeus, Jaelam och Kora. De och deras efterkommande var \u00e4ttlingar till Esau med hans hustru Oholibama, dotter till Ana. Alla dessa h\u00e4rstammade fr\u00e5n Esau, som ocks\u00e5 kallades Edom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Slutligen Jeus, Jaelam och Kora. De och deras efterkommande var \u00e4ttlingar till Esau med hans hustru Oholibama, dotter till Ana. Alla dessa h\u00e4rstammade fr\u00e5n Esau, som ocks\u00e5 kallades Edom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "H\u00e4r f\u00f6ljer namnen p\u00e5 horeen Seirs s\u00f6ner. Seir var en av de inf\u00f6dda familjerna i landet: Lotan, Sobal, Sibeon, Ana, Dison, Eser och Disan."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "H\u00e4r f\u00f6ljer namnen p\u00e5 horeen Seirs s\u00f6ner. Seir var en av de inf\u00f6dda familjerna i landet: Lotan, Sobal, Sibeon, Ana, Dison, Eser och Disan."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Lotans barn hette Hori och Hemam. Lotan hade en syster som hette Timna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sobals barn hette Alvan, Manahat, Ebal, Sefo och Onam."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sibeons barn hette Aja och Ana. Detta var den Ana som uppt\u00e4ckte de heta k\u00e4llorna i \u00f6kenlandet medan han gick och vaktade sin fars \u00e5snor."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Anas barn hette Dison och Oholibama."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Disons barn hette Hemdan, Esban, Jitran och Keran."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Esers barn hette Bilhan, Saavan och Akan."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Disans barn hette Us och Aran."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Stamledare i horeen Seirs familj var allts\u00e5 Lotan, Sobal, Sibeon, Ana, Dison, Eser och Disan."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Stamledare i horeen Seirs familj var allts\u00e5 Lotan, Sobal, Sibeon, Ana, Dison, Eser och Disan."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Detta \u00e4r namnen p\u00e5 de kungar som regerade i Edom innan Israel fick sin f\u00f6rste kung): Bela, Beors son, fr\u00e5n Din-haba i Edom. Han eftertr\u00e4ddes av Jobab, Seras son, fr\u00e5n staden Bosra. Jobab eftertr\u00e4ddes av Husam, fr\u00e5n temaniternas land. Husam eftertr\u00e4ddes av Hadad, son till Bedad. Det var Hadad som hade anf\u00f6rt de trupper som besegrade Midjans arm\u00e9, n\u00e4r den invaderade Moab. Hans stad hette Avit. Hadad eftertr\u00e4ddes av Samla, fr\u00e5n Masareka. Samla eftertr\u00e4ddes av Saul, fr\u00e5n Rehobot vid floden. Saul eftertr\u00e4ddes av Baal-Hanan, Akbors son. Baal-Hanan eftertr\u00e4ddes av Hadar fr\u00e5n staden Pagu. Hans hustru hette Mehetabel, dotter till Matred och dotterdotter till Me-Sahab."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Detta \u00e4r namnen p\u00e5 de kungar som regerade i Edom innan Israel fick sin f\u00f6rste kung): Bela, Beors son, fr\u00e5n Din-haba i Edom. Han eftertr\u00e4ddes av Jobab, Seras son, fr\u00e5n staden Bosra. Jobab eftertr\u00e4ddes av Husam, fr\u00e5n temaniternas land. Husam eftertr\u00e4ddes av Hadad, son till Bedad. Det var Hadad som hade anf\u00f6rt de trupper som besegrade Midjans arm\u00e9, n\u00e4r den invaderade Moab. Hans stad hette Avit. Hadad eftertr\u00e4ddes av Samla, fr\u00e5n Masareka. Samla eftertr\u00e4ddes av Saul, fr\u00e5n Rehobot vid floden. Saul eftertr\u00e4ddes av Baal-Hanan, Akbors son. Baal-Hanan eftertr\u00e4ddes av Hadar fr\u00e5n staden Pagu. Hans hustru hette Mehetabel, dotter till Matred och dotterdotter till Me-Sahab."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Detta \u00e4r namnen p\u00e5 de kungar som regerade i Edom innan Israel fick sin f\u00f6rste kung): Bela, Beors son, fr\u00e5n Din-haba i Edom. Han eftertr\u00e4ddes av Jobab, Seras son, fr\u00e5n staden Bosra. Jobab eftertr\u00e4ddes av Husam, fr\u00e5n temaniternas land. Husam eftertr\u00e4ddes av Hadad, son till Bedad. Det var Hadad som hade anf\u00f6rt de trupper som besegrade Midjans arm\u00e9, n\u00e4r den invaderade Moab. Hans stad hette Avit. Hadad eftertr\u00e4ddes av Samla, fr\u00e5n Masareka. Samla eftertr\u00e4ddes av Saul, fr\u00e5n Rehobot vid floden. Saul eftertr\u00e4ddes av Baal-Hanan, Akbors son. Baal-Hanan eftertr\u00e4ddes av Hadar fr\u00e5n staden Pagu. Hans hustru hette Mehetabel, dotter till Matred och dotterdotter till Me-Sahab."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Detta \u00e4r namnen p\u00e5 de kungar som regerade i Edom innan Israel fick sin f\u00f6rste kung): Bela, Beors son, fr\u00e5n Din-haba i Edom. Han eftertr\u00e4ddes av Jobab, Seras son, fr\u00e5n staden Bosra. Jobab eftertr\u00e4ddes av Husam, fr\u00e5n temaniternas land. Husam eftertr\u00e4ddes av Hadad, son till Bedad. Det var Hadad som hade anf\u00f6rt de trupper som besegrade Midjans arm\u00e9, n\u00e4r den invaderade Moab. Hans stad hette Avit. Hadad eftertr\u00e4ddes av Samla, fr\u00e5n Masareka. Samla eftertr\u00e4ddes av Saul, fr\u00e5n Rehobot vid floden. Saul eftertr\u00e4ddes av Baal-Hanan, Akbors son. Baal-Hanan eftertr\u00e4ddes av Hadar fr\u00e5n staden Pagu. Hans hustru hette Mehetabel, dotter till Matred och dotterdotter till Me-Sahab."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Detta \u00e4r namnen p\u00e5 de kungar som regerade i Edom innan Israel fick sin f\u00f6rste kung): Bela, Beors son, fr\u00e5n Din-haba i Edom. Han eftertr\u00e4ddes av Jobab, Seras son, fr\u00e5n staden Bosra. Jobab eftertr\u00e4ddes av Husam, fr\u00e5n temaniternas land. Husam eftertr\u00e4ddes av Hadad, son till Bedad. Det var Hadad som hade anf\u00f6rt de trupper som besegrade Midjans arm\u00e9, n\u00e4r den invaderade Moab. Hans stad hette Avit. Hadad eftertr\u00e4ddes av Samla, fr\u00e5n Masareka. Samla eftertr\u00e4ddes av Saul, fr\u00e5n Rehobot vid floden. Saul eftertr\u00e4ddes av Baal-Hanan, Akbors son. Baal-Hanan eftertr\u00e4ddes av Hadar fr\u00e5n staden Pagu. Hans hustru hette Mehetabel, dotter till Matred och dotterdotter till Me-Sahab."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Detta \u00e4r namnen p\u00e5 de kungar som regerade i Edom innan Israel fick sin f\u00f6rste kung): Bela, Beors son, fr\u00e5n Din-haba i Edom. Han eftertr\u00e4ddes av Jobab, Seras son, fr\u00e5n staden Bosra. Jobab eftertr\u00e4ddes av Husam, fr\u00e5n temaniternas land. Husam eftertr\u00e4ddes av Hadad, son till Bedad. Det var Hadad som hade anf\u00f6rt de trupper som besegrade Midjans arm\u00e9, n\u00e4r den invaderade Moab. Hans stad hette Avit. Hadad eftertr\u00e4ddes av Samla, fr\u00e5n Masareka. Samla eftertr\u00e4ddes av Saul, fr\u00e5n Rehobot vid floden. Saul eftertr\u00e4ddes av Baal-Hanan, Akbors son. Baal-Hanan eftertr\u00e4ddes av Hadar fr\u00e5n staden Pagu. Hans hustru hette Mehetabel, dotter till Matred och dotterdotter till Me-Sahab."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Detta \u00e4r namnen p\u00e5 de kungar som regerade i Edom innan Israel fick sin f\u00f6rste kung): Bela, Beors son, fr\u00e5n Din-haba i Edom. Han eftertr\u00e4ddes av Jobab, Seras son, fr\u00e5n staden Bosra. Jobab eftertr\u00e4ddes av Husam, fr\u00e5n temaniternas land. Husam eftertr\u00e4ddes av Hadad, son till Bedad. Det var Hadad som hade anf\u00f6rt de trupper som besegrade Midjans arm\u00e9, n\u00e4r den invaderade Moab. Hans stad hette Avit. Hadad eftertr\u00e4ddes av Samla, fr\u00e5n Masareka. Samla eftertr\u00e4ddes av Saul, fr\u00e5n Rehobot vid floden. Saul eftertr\u00e4ddes av Baal-Hanan, Akbors son. Baal-Hanan eftertr\u00e4ddes av Hadar fr\u00e5n staden Pagu. Hans hustru hette Mehetabel, dotter till Matred och dotterdotter till Me-Sahab."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Detta \u00e4r namnen p\u00e5 de kungar som regerade i Edom innan Israel fick sin f\u00f6rste kung): Bela, Beors son, fr\u00e5n Din-haba i Edom. Han eftertr\u00e4ddes av Jobab, Seras son, fr\u00e5n staden Bosra. Jobab eftertr\u00e4ddes av Husam, fr\u00e5n temaniternas land. Husam eftertr\u00e4ddes av Hadad, son till Bedad. Det var Hadad som hade anf\u00f6rt de trupper som besegrade Midjans arm\u00e9, n\u00e4r den invaderade Moab. Hans stad hette Avit. Hadad eftertr\u00e4ddes av Samla, fr\u00e5n Masareka. Samla eftertr\u00e4ddes av Saul, fr\u00e5n Rehobot vid floden. Saul eftertr\u00e4ddes av Baal-Hanan, Akbors son. Baal-Hanan eftertr\u00e4ddes av Hadar fr\u00e5n staden Pagu. Hans hustru hette Mehetabel, dotter till Matred och dotterdotter till Me-Sahab."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Detta \u00e4r namnen p\u00e5 de kungar som regerade i Edom innan Israel fick sin f\u00f6rste kung): Bela, Beors son, fr\u00e5n Din-haba i Edom. Han eftertr\u00e4ddes av Jobab, Seras son, fr\u00e5n staden Bosra. Jobab eftertr\u00e4ddes av Husam, fr\u00e5n temaniternas land. Husam eftertr\u00e4ddes av Hadad, son till Bedad. Det var Hadad som hade anf\u00f6rt de trupper som besegrade Midjans arm\u00e9, n\u00e4r den invaderade Moab. Hans stad hette Avit. Hadad eftertr\u00e4ddes av Samla, fr\u00e5n Masareka. Samla eftertr\u00e4ddes av Saul, fr\u00e5n Rehobot vid floden. Saul eftertr\u00e4ddes av Baal-Hanan, Akbors son. Baal-Hanan eftertr\u00e4ddes av Hadar fr\u00e5n staden Pagu. Hans hustru hette Mehetabel, dotter till Matred och dotterdotter till Me-Sahab."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Detta \u00e4r allts\u00e5 namnen p\u00e5 ledare och stammar, som alla h\u00e4rstammade fr\u00e5n Esau och som bodde p\u00e5 omr\u00e5den namngivna efter dem sj\u00e4lva: Timna, Alva, Jetet, Oholibama, Ela, Pinon, Kenas, Teman, Mibsar, Magdiel och Iram. Alla dessa kallades edomiter, eftersom Edom var ett annat namn p\u00e5 Esau. Deras namn gavs ocks\u00e5 till det omr\u00e5de de bebodde."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Detta \u00e4r allts\u00e5 namnen p\u00e5 ledare och stammar, som alla h\u00e4rstammade fr\u00e5n Esau och som bodde p\u00e5 omr\u00e5den namngivna efter dem sj\u00e4lva: Timna, Alva, Jetet, Oholibama, Ela, Pinon, Kenas, Teman, Mibsar, Magdiel och Iram. Alla dessa kallades edomiter, eftersom Edom var ett annat namn p\u00e5 Esau. Deras namn gavs ocks\u00e5 till det omr\u00e5de de bebodde."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Detta \u00e4r allts\u00e5 namnen p\u00e5 ledare och stammar, som alla h\u00e4rstammade fr\u00e5n Esau och som bodde p\u00e5 omr\u00e5den namngivna efter dem sj\u00e4lva: Timna, Alva, Jetet, Oholibama, Ela, Pinon, Kenas, Teman, Mibsar, Magdiel och Iram. Alla dessa kallades edomiter, eftersom Edom var ett annat namn p\u00e5 Esau. Deras namn gavs ocks\u00e5 till det omr\u00e5de de bebodde."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Detta \u00e4r allts\u00e5 namnen p\u00e5 ledare och stammar, som alla h\u00e4rstammade fr\u00e5n Esau och som bodde p\u00e5 omr\u00e5den namngivna efter dem sj\u00e4lva: Timna, Alva, Jetet, Oholibama, Ela, Pinon, Kenas, Teman, Mibsar, Magdiel och Iram. Alla dessa kallades edomiter, eftersom Edom var ett annat namn p\u00e5 Esau. Deras namn gavs ocks\u00e5 till det omr\u00e5de de bebodde."
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Josef s\u00e4ljs som slav -Jakob bosatte sig allts\u00e5 p\u00e5 nytt i Kanaans land, d\u00e4r hans far hade bott."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jakobs son Josef hade nu blivit sjutton \u00e5r. Han arbetade tillsammans med sina halvbr\u00f6der, Jakobs s\u00f6ner med Bilha och Silpa, med att vakta hjordarna, men inf\u00f6r sin far talade han illa om sina br\u00f6der."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jakob \u00e4lskade Josef mer \u00e4n sina andra barn, eftersom Josef f\u00f6ddes p\u00e5 hans \u00e5lderdom. En dag gav Jakob honom en g\u00e5va, en mantel i granna f\u00e4rger."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hans br\u00f6der lade naturligtvis m\u00e4rke till hur faderns favoriserade Josef och hatade d\u00e4rf\u00f6r denne. De sa inte ett v\u00e4nligt ord till honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En natt hade Josef en dr\u00f6m. N\u00e4r han ber\u00e4ttade f\u00f6r sina br\u00f6der om alla detaljerna i den, gjorde detta bara att de hatade honom \u00e4nnu mer."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "H\u00f6r h\u00e4r, sa han stolt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vi var ute p\u00e5 \u00e5kern och band k\u00e4rvar. Min k\u00e4rve stod upp och era k\u00e4rvar samlade sig runt omkring min och bugade sig djupt inf\u00f6r den!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jas\u00e5, du vill regera \u00f6ver oss? h\u00e5nade hans br\u00f6der honom. Deras hat till honom tilltog b\u00e5de f\u00f6r dr\u00f6mmens och f\u00f6r hans h\u00f6gf\u00e4rdiga attityds skull."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan hade han en annan dr\u00f6m, som han ocks\u00e5 ber\u00e4ttade f\u00f6r sina br\u00f6der. Lyssna till min senaste dr\u00f6m, skr\u00f6t han. Solen och m\u00e5nen och elva stj\u00e4rnor bugade sig djupt f\u00f6r mig!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den h\u00e4r g\u00e5ngen ber\u00e4ttade han inte bara dr\u00f6mmen f\u00f6r sina br\u00f6der utan ocks\u00e5 f\u00f6r sin far. Men fadern tillr\u00e4ttavisade honom: Skulle jag och din mor och dina br\u00f6der komma och buga oss inf\u00f6r dig?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Br\u00f6derna blev avundsjuka p\u00e5 Josef, men Jakob funderade mycket \u00f6ver det som hade h\u00e4nt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En dag tog Josefs br\u00f6der de hjordar som tillh\u00f6rde Jakob och ledde dem till Sikem f\u00f6r att l\u00e5ta dem beta d\u00e4r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e5gra dagar senare kallade fadern p\u00e5 Josef och sa till honom: Dina br\u00f6der \u00e4r i Sikem f\u00f6r att l\u00e5ta hjordarna beta d\u00e4r. G\u00e5 och ta reda p\u00e5 hur de har det och hur det st\u00e5r till med djuren, och kom sedan tillbaka och rapportera f\u00f6r mig.Javisst, svarade Josef, det ska jag g\u00f6ra. Han gav sig allts\u00e5 av till Sikem fr\u00e5n hemmet i Hebrondalen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e5gra dagar senare kallade fadern p\u00e5 Josef och sa till honom: Dina br\u00f6der \u00e4r i Sikem f\u00f6r att l\u00e5ta hjordarna beta d\u00e4r. G\u00e5 och ta reda p\u00e5 hur de har det och hur det st\u00e5r till med djuren, och kom sedan tillbaka och rapportera f\u00f6r mig.Javisst, svarade Josef, det ska jag g\u00f6ra. Han gav sig allts\u00e5 av till Sikem fr\u00e5n hemmet i Hebrondalen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En man lade m\u00e4rke till honom n\u00e4r han kommit fram och vandrade omkring p\u00e5 f\u00e4lten.Vem letar du efter? fr\u00e5gade han."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag letar efter mina br\u00f6der och deras hjordar, svarade Josef. Har du sett dem?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ja, sa mannen till honom. De \u00e4r inte h\u00e4r l\u00e4ngre. Jag h\u00f6rde att dina br\u00f6der sa att de t\u00e4nkte g\u00e5 till Dotan. D\u00e5 fortsatte Josef till Dotan och hittade dem d\u00e4r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r de k\u00e4nde igen honom p\u00e5 avst\u00e5nd och s\u00e5g att han var p\u00e5 v\u00e4g till dem, best\u00e4mde de sig f\u00f6r att d\u00f6da honom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "H\u00e4r kommer m\u00e4sterdr\u00f6mmaren, sa de till varandra. Kom, s\u00e5 d\u00f6dar vi honom och kastar honom i brunnen och s\u00e4ger till far att ett rovdjur har \u00e4tit upp honom. Sedan f\u00e5r vi se vad det blir av hans dr\u00f6mmar!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "H\u00e4r kommer m\u00e4sterdr\u00f6mmaren, sa de till varandra. Kom, s\u00e5 d\u00f6dar vi honom och kastar honom i brunnen och s\u00e4ger till far att ett rovdjur har \u00e4tit upp honom. Sedan f\u00e5r vi se vad det blir av hans dr\u00f6mmar!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men Ruben ville skona Josefs liv. Vi d\u00f6dar honom inte, sa han. Vi ska inte utgjuta blod. Vi kastar honom i st\u00e4llet levande i brunnen h\u00e4r. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt kommer han att d\u00f6 utan att vi r\u00f6r vid honom. Ruben t\u00e4nkte dra upp honom igen och l\u00e5ta honom \u00e5terv\u00e4nda till fadern."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men Ruben ville skona Josefs liv. Vi d\u00f6dar honom inte, sa han. Vi ska inte utgjuta blod. Vi kastar honom i st\u00e4llet levande i brunnen h\u00e4r. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt kommer han att d\u00f6 utan att vi r\u00f6r vid honom. Ruben t\u00e4nkte dra upp honom igen och l\u00e5ta honom \u00e5terv\u00e4nda till fadern."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r Josef kom fram drog de av honom hans vackra mantel"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "och kastade honom i brunnen som var tom p\u00e5 vatten."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sedan satte de sig ned f\u00f6r att \u00e4ta kv\u00e4llsmat. Pl\u00f6tsligt lade de m\u00e4rke till en rad kameler som kom mot dem p\u00e5 avst\u00e5nd. Det var ismaelitiska k\u00f6pm\u00e4n, som h\u00e4mtade gummi, kryddor och \u00f6rter fr\u00e5n Gilead till Egypten."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Titta, sa Juda till de andra. H\u00e4r kommer n\u00e5gra ismaeliter. Vi s\u00e4ljer Josef till dem. Varf\u00f6r ska vi d\u00f6da honom och f\u00e5 d\u00e5ligt samvete? L\u00e5t oss inte bli skyldiga till hans d\u00f6d, f\u00f6r han \u00e4r ju \u00e4nd\u00e5 v\u00e5r bror! Br\u00f6derna h\u00f6ll med om detta."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Titta, sa Juda till de andra. H\u00e4r kommer n\u00e5gra ismaeliter. Vi s\u00e4ljer Josef till dem. Varf\u00f6r ska vi d\u00f6da honom och f\u00e5 d\u00e5ligt samvete? L\u00e5t oss inte bli skyldiga till hans d\u00f6d, f\u00f6r han \u00e4r ju \u00e4nd\u00e5 v\u00e5r bror! Br\u00f6derna h\u00f6ll med om detta."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r k\u00f6pm\u00e4nnen kom f\u00f6rbi drog br\u00f6derna d\u00e4rf\u00f6r upp Josef ur brunnen och s\u00e5lde honom till dem f\u00f6r tjugo silverpengar. K\u00f6pm\u00e4nnen tog honom sedan med sig till Egypten."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Lite senare kom Ruben tillbaka. Han hade inte varit d\u00e4r hela tiden. N\u00e4r han s\u00e5g att Josef var f\u00f6rsvunnen, slet han s\u00f6nder sina kl\u00e4der i sorg och f\u00f6rtvivlan."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pojken \u00e4r borta. Vart ska jag nu ta v\u00e4gen? gr\u00e4t han inf\u00f6r sina br\u00f6der."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e5 d\u00f6dade de en get och st\u00e4nkte blodet p\u00e5 Josefs mantel"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "och tog den till sin far och bad honom se efter om han k\u00e4nde igen den.Vi hittade den h\u00e4r p\u00e5 \u00e5kern, sa de till honom. Visst \u00e4r det v\u00e4l Josefs mantel?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Fadern k\u00e4nde omedelbart igen den.Ja, snyftade han. Den tillh\u00f6r min son. Ett rovdjur har \u00e4tit upp honom. Josef har s\u00e4kert blivit sliten i stycken."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jakob rev s\u00f6nder sina kl\u00e4der och kl\u00e4dde sig i s\u00e4cktyg och s\u00f6rjde sin son i flera veckor."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Alla i familjen f\u00f6rs\u00f6kte tr\u00f6sta honom, men de hade ingen st\u00f6rre framg\u00e5ng.Jag kommer att d\u00f6 av sorg \u00f6ver min son, sa Jakob och br\u00f6t samman i gr\u00e5t."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Framme i Egypten s\u00e5lde k\u00f6pm\u00e4nnen Josef till Potifar, en officer hos Farao, kungen i Egypten. Potifar var kapten \u00f6ver palatsvakten och riksb\u00f6del."
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Juda och Tamar -Vid den tiden l\u00e4mnade Juda hemmet och flyttade till Adullam. Han bodde hos en man som hette Hira."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4r tr\u00e4ffade han en kananeisk flicka, som han gifte sig med. Hon var Suas dotter."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De bosatte sig i Kesib och fick tre s\u00f6ner. Den f\u00f6rstf\u00f6dde fick namnet Er. De andra gav modern namnen Onan och Sela."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De bosatte sig i Kesib och fick tre s\u00f6ner. Den f\u00f6rstf\u00f6dde fick namnet Er. De andra gav modern namnen Onan och Sela."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De bosatte sig i Kesib och fick tre s\u00f6ner. Den f\u00f6rstf\u00f6dde fick namnet Er. De andra gav modern namnen Onan och Sela."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r den \u00e4ldste sonen Er vuxit upp, ordnade Juda en hustru \u00e5t honom som hette Tamar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men Er var en ogudaktig man, och d\u00e4rf\u00f6r d\u00f6dade Herren honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 sa Juda till Ers bror Onan: Du m\u00e5ste gifta dig med din sv\u00e4gerska Tamar som v\u00e5r lag kr\u00e4ver n\u00e4r hennes man, din bror, har d\u00f6tt, s\u00e5 att hennes s\u00f6ner genom dig blir din brors arvingar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men Onan ville inte ha ett barn som inte kunde r\u00e4knas som hans eget. Han gifte sig med henne men s\u00e5g noga till att hans s\u00e4d spilldes p\u00e5 marken varje g\u00e5ng han l\u00e5g med henne, f\u00f6r att undvika att hon skulle f\u00e5 barn som skulle r\u00e4knas som broderns."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I Herrens \u00f6gon var detta ett of\u00f6rsvarligt handlande. D\u00e4rf\u00f6r d\u00f6dade Herren \u00e4ven honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 r\u00e5dde Juda sin sv\u00e4rdotter Tamar att inte gifta sig omedelbart igen utan i st\u00e4llet \u00e5terv\u00e4nda till sitt barndomshem och sina f\u00f6r\u00e4ldrar och f\u00f6rbli \u00e4nka, tills Judas yngste son Sela blivit gammal nog att gifta sig. Men egentligen ville han inte att Sela skulle g\u00f6ra detta, av fruktan f\u00f6r att Gud skulle d\u00f6da honom ocks\u00e5, precis som han hade d\u00f6dat de b\u00e5da andra s\u00f6nerna. Tamar gjorde som han sagt och flyttade hem till sina f\u00f6r\u00e4ldrar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Efter m\u00e5nga \u00e5r dog Judas hustru. N\u00e4r sorgetiden var \u00f6ver, gick Juda och hans v\u00e4n adullamiten Hira till Timna f\u00f6r att \u00f6vervaka f\u00e5rklippningen d\u00e4r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r n\u00e5gon ber\u00e4ttade f\u00f6r Tamar att hennes sv\u00e4rfar hade g\u00e5tt f\u00f6r att klippa f\u00e5ren i Timna, tog hon av sig sina \u00e4nkekl\u00e4der och f\u00e4ste en sl\u00f6ja framf\u00f6r huvudet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hon hade vid det laget insett att hon inte skulle f\u00e5 till\u00e5telse att gifta sig med Sela fast\u00e4n han nu var fullvuxen. F\u00f6rkl\u00e4dd p\u00e5 detta s\u00e4tt satte hon sig vid v\u00e4gen n\u00e4ra infarten till byn Enaim, som ligger p\u00e5 v\u00e4gen till Timna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Juda lade m\u00e4rke till henne n\u00e4r han gick f\u00f6rbi och trodde att hon var en prostituerad, eftersom hennes ansikte var besl\u00f6jat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r stannade han och f\u00f6reslog att hon skulle ligga med honom, helt ovetande om att hon var hans egen sv\u00e4rdotter.Hur mycket t\u00e4nker du betala mig? fr\u00e5gade hon."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag kan skicka dig en ung get fr\u00e5n min hjord, f\u00f6reslog Juda.Och vilken pant t\u00e4nker du ge mig tills du har skickat geten? fr\u00e5gade hon."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vad vill du ha? undrade han.Din signetring och vandringsstav, svarade hon. Han gav henne vad hon beg\u00e4rde. N\u00e4r han sedan l\u00e5g med henne blev hon med barn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Efter denna h\u00e4ndelse kl\u00e4dde hon sig som vanligt i sina \u00e4nkekl\u00e4der igen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Juda bad sin v\u00e4n, adullamiten Hira, att ta den unga geten till henne och att h\u00e4mta tillbaka den pant som han hade gett henne, men Hira kunde inte hitta henne!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade han m\u00e4nnen i staden: Var bor den prostituerade kvinna, som brukar h\u00e5lla till vid ing\u00e5ngen till byn?Vi har aldrig haft n\u00e5gon yrkesprostituerad h\u00e4r, svarade de."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 gick han tillbaka till Juda och ber\u00e4ttade att han inte kunnat hitta henne n\u00e5gonstans och talade om vad m\u00e4nnen p\u00e5 platsen hade sagt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "L\u00e5t henne f\u00e5 beh\u00e5lla sakerna! utropade Juda. Vi gjorde s\u00e5 gott vi kunde. Vi blir utskrattade i staden om vi g\u00e5r tillbaka igen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tre m\u00e5nader senare fick Juda reda p\u00e5 att hans sv\u00e4rdotter Tamar var med barn, tydligen som en f\u00f6ljd av prostitution.F\u00f6r ut henne och br\u00e4nn henne! ropade Juda."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men d\u00e5 de f\u00f6rde ut henne f\u00f6r att d\u00f6da henne, skickade hon detta budskap till sin sv\u00e4rfar: Mannen som \u00e4ger denna signetring och vandringsstav \u00e4r far till mitt barn. K\u00e4nner du igen dem?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Juda erk\u00e4nde att de tillh\u00f6rde honom och sa: Hon har mer r\u00e4tt \u00e4n jag, f\u00f6r jag v\u00e4grade h\u00e5lla mitt l\u00f6fte att ge henne min son Sela. Men Juda tog henne inte till hustru."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r det var dags f\u00f6r Tamar att f\u00f6da, visade det sig att det var tvillingpojkar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Barnmorskan band en scharlakansr\u00f6d tr\u00e5d runt handleden p\u00e5 den pojke som visade sig f\u00f6rst,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "men han drog tillbaka sin hand och den andre kom ut f\u00f6rst. Var kom du ifr\u00e5n! utropade hon. D\u00e4rf\u00f6r fick han heta Peres, som betyder &#39;bryter fram&#39;."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Strax efter\u00e5t f\u00f6ddes hans bror med den scharlakansr\u00f6da tr\u00e5den runt handleden, och han fick namnet Sera."
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Josef kastas i f\u00e4ngelse -N\u00e4r Josef kom fram till Egypten som f\u00e5nge till de ismaelitiska k\u00f6pm\u00e4nnen, k\u00f6ptes han av Potifar, som var medlem av Faraos personliga stab och kapten \u00f6ver kungens livvakt och dessutom riksb\u00f6del."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herren v\u00e4lsignade Josef i hans husbondes hus, och Josef lyckades med allt han gjorde."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r Potifar lade m\u00e4rke till detta och f\u00f6rstod att Herren var med Josef och att han lyckades med allt han f\u00f6retog sig,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "blev han mycket n\u00f6jd med Josef och gjorde honom till sin n\u00e4rmaste man. Josef fick ansvaret \u00f6ver hela hush\u00e5llet och \u00f6ver allt som Potifar \u00e4gde."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fr\u00e5n den dagen v\u00e4lsignade Herren Potifar och hela hans hus p\u00e5 grund av Josef. Gud var med i allt Potifar f\u00f6retog sig, och allt fungerade utm\u00e4rkt b\u00e5de i huset och ute p\u00e5 f\u00e4lten."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Josef fick ansvar f\u00f6r alltsammans. Det enda Potifar sj\u00e4lv avgjorde var vad han skulle \u00e4ta.Josef var v\u00e4lbyggd och s\u00e5g bra ut."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En dag b\u00f6rjade d\u00e4ef\u00f6r Potifars fru g\u00f6ra n\u00e4rmanden mot honom och f\u00f6reslog att han skulle komma och ligga med henne."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Josef v\u00e4grade och sa till henne: Min husbonde litar p\u00e5 mig i allt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sj\u00e4lv har han inte mer makt h\u00e4r \u00e4n vad jag har! Han har inte h\u00e5llit undan n\u00e5got f\u00f6r mig utom dig, eftersom du \u00e4r hans hustru. Hur skulle jag kunna g\u00f6ra n\u00e5got s\u00e5 ont som detta? Det skulle vara en stor synd emot Gud."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men hon fortsatte med sina f\u00f6rslag dag efter dag. Josef v\u00e4grade att lyssna till henne och h\u00f6ll sig ur v\u00e4gen s\u00e5 mycket som m\u00f6jligt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En dag n\u00e4r han var ensam med sina sysslor i huset"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "kom hon och grep tag i hans kl\u00e4der och kr\u00e4vde att han skulle ligga med henne. Han slet sig loss, men rocken gled av honom, och hon stod d\u00e4r med den i handen n\u00e4r han flydde fr\u00e5n huset."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r hon s\u00e5g att allt hon hade kvar var hans rock,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "ropade hon p\u00e5 de andra tj\u00e4narna.Den d\u00e4r hebreiske slaven bara f\u00f6rol\u00e4mpar oss! snyftade hon. Han f\u00f6rs\u00f6kte v\u00e5ldta mig, men n\u00e4r jag skrek sprang han sin v\u00e4g och gl\u00f6mde sina kl\u00e4der."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "ropade hon p\u00e5 de andra tj\u00e4narna.Den d\u00e4r hebreiske slaven bara f\u00f6rol\u00e4mpar oss! snyftade hon. Han f\u00f6rs\u00f6kte v\u00e5ldta mig, men n\u00e4r jag skrek sprang han sin v\u00e4g och gl\u00f6mde sina kl\u00e4der."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hon beh\u00f6ll rocken, och n\u00e4r hennes man kom hem p\u00e5 kv\u00e4llen"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "ber\u00e4ttade hon f\u00f6r honom vad som h\u00e4nt.Den d\u00e4r hebreiske slaven, som du har h\u00e4r, f\u00f6rs\u00f6kte v\u00e5ldta mig,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "men jag ropade p\u00e5 hj\u00e4lp. Han flydde och l\u00e4mnade kvar sin rock!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r Potifar h\u00f6rde hustruns ber\u00e4ttelse blev han rasande."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han sp\u00e4rrade in Josef i det f\u00e4ngelse d\u00e4r kungen hade sina f\u00e5ngar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men Herren var med Josef ocks\u00e5 d\u00e4r och var god emot honom. Josef blev s\u00e5 omtyckt av f\u00f6rmannen f\u00f6r vakterna"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "att denne l\u00e4mnade \u00f6ver hela sk\u00f6tseln av f\u00e4ngelset till Josef och l\u00e4t honom f\u00e5 ansvaret f\u00f6r alla de andra f\u00e5ngarna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sedan hade f\u00f6rmannen inget att bekymra sig \u00f6ver, f\u00f6r Josef tog hand om allt, och Herren var med honom s\u00e5 att allt lyckades v\u00e4l f\u00f6r honom."
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Josef tyder dr\u00f6mmar i f\u00e4ngelset -N\u00e5gon tid senare h\u00e4nde det sig att kungen i Egypten blev s\u00e5 arg p\u00e5 sin hovbagare och sin vinsmakare, att han l\u00e4t f\u00e4ngsla dem b\u00e5da tv\u00e5 och s\u00e4tta dem i det f\u00e4ngelse i Potifars palats d\u00e4r Josef var. Potifar var kapten f\u00f6r vakten och riksb\u00f6del."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Josef tyder dr\u00f6mmar i f\u00e4ngelset -N\u00e5gon tid senare h\u00e4nde det sig att kungen i Egypten blev s\u00e5 arg p\u00e5 sin hovbagare och sin vinsmakare, att han l\u00e4t f\u00e4ngsla dem b\u00e5da tv\u00e5 och s\u00e4tta dem i det f\u00e4ngelse i Potifars palats d\u00e4r Josef var. Potifar var kapten f\u00f6r vakten och riksb\u00f6del."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Josef tyder dr\u00f6mmar i f\u00e4ngelset -N\u00e5gon tid senare h\u00e4nde det sig att kungen i Egypten blev s\u00e5 arg p\u00e5 sin hovbagare och sin vinsmakare, att han l\u00e4t f\u00e4ngsla dem b\u00e5da tv\u00e5 och s\u00e4tta dem i det f\u00e4ngelse i Potifars palats d\u00e4r Josef var. Potifar var kapten f\u00f6r vakten och riksb\u00f6del."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De blev kvar ganska l\u00e4nge i arresten. Potifar gav Josef ansvaret f\u00f6r dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En natt hade de b\u00e5da var sin dr\u00f6m."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "P\u00e5 morgonen lade Josef m\u00e4rke till att de s\u00e5g nedst\u00e4mda och sorgsna ut."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vad i all v\u00e4rlden \u00e4r det med er? fr\u00e5gade han."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vi har b\u00e5da dr\u00f6mt i natt, men det finns ingen h\u00e4r som kan ber\u00e4tta vad dr\u00f6mmarna betyder, svarade de.Att tolka dr\u00f6mmar \u00e4r Guds uppgift, svarade Josef. Ber\u00e4tta f\u00f6r mig vad ni s\u00e5g."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vinsmakaren ber\u00e4ttade sin dr\u00f6m f\u00f6rst: I min dr\u00f6m s\u00e5g jag en vinstock med tre grenar som b\u00f6rjade knoppas och blomma, och snart fanns det klasar med mogna vindruvor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vinsmakaren ber\u00e4ttade sin dr\u00f6m f\u00f6rst: I min dr\u00f6m s\u00e5g jag en vinstock med tre grenar som b\u00f6rjade knoppas och blomma, och snart fanns det klasar med mogna vindruvor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag h\u00f6ll Faraos vinb\u00e4gare i handen, och jag tog vindruvorna och kramade ur saften i b\u00e4garen och gav honom att dricka."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag vet vad den dr\u00f6mmen betyder, sa Josef. De tre grenarna betyder tre dagar!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Inom tre dagar t\u00e4nker Farao h\u00e4mta dig fr\u00e5n f\u00e4ngelset och ge dig arbetet som vinsmakare tillbaka."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du kan v\u00e4l t\u00e4nka p\u00e5 mig n\u00e4r du kommer tillbaka i tj\u00e4nst och l\u00e4gga ett gott ord f\u00f6r mig s\u00e5 att jag slipper ut h\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "F\u00f6rst blev jag kidnappad fr\u00e5n hebreernas land, och nu har detta h\u00e4nt mig. H\u00e4r sitter jag nu trots att jag inte har gjort n\u00e5got."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r hovbagaren s\u00e5g att den f\u00f6rsta dr\u00f6mmen hade en s\u00e5 god inneb\u00f6rd, ber\u00e4ttade ocks\u00e5 han sin dr\u00f6m f\u00f6r Josef.I min dr\u00f6m, sa han, hade jag tre korgar med br\u00f6d p\u00e5 huvudet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I den \u00f6versta korgen fanns m\u00e5nga olika slag av bakverk, men f\u00e5glarna kom och \u00e5t upp dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De tre korgarna betyder tre dagar, sa Josef till honom. Inom tre dagar kommer Farao att hugga av dig huvudet och h\u00e4nga upp din kropp p\u00e5 en p\u00e5le, och f\u00e5glarna ska komma och \u00e4ta av ditt k\u00f6tt!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De tre korgarna betyder tre dagar, sa Josef till honom. Inom tre dagar kommer Farao att hugga av dig huvudet och h\u00e4nga upp din kropp p\u00e5 en p\u00e5le, och f\u00e5glarna ska komma och \u00e4ta av ditt k\u00f6tt!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Faraos f\u00f6delsedag intr\u00e4ffade tre dagar senare, och han hade en fest f\u00f6r alla sina myndighetspersoner och folket i palatset. Han skickade efter sin vinsmakare och sin hovbagare, och de h\u00e4mtades till honom fr\u00e5n f\u00e4ngelset."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vinsmakaren fick uppr\u00e4ttelse och arbetet tillbaka,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "och hovbagaren blev h\u00e4ngd, precis som Josef hade sagt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men vinsmakaren gl\u00f6mde sitt l\u00f6fte till Josef och \u00e4gnade honom inte mer en tanke."
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Faraos dr\u00f6m -En natt, tv\u00e5 \u00e5r senare, dr\u00f6mde Farao att han stod p\u00e5 Nilens strand,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "n\u00e4r pl\u00f6tsligt sju v\u00e4lm\u00e5ende, feta kor kom upp ur floden och b\u00f6rjade beta i gr\u00e4set."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan kom sju andra kor upp ur floden, men de var s\u00e5 magra att alla revbenen syntes. De gick fram och st\u00e4llde sig bredvid de feta korna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan \u00e5t de magra korna upp de feta! I samma \u00f6gonblick vaknade Farao."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Snart somnade han igen och hade \u00e4nnu en dr\u00f6m. Den h\u00e4r g\u00e5ngen s\u00e5g han sju s\u00e4desax p\u00e5 ett str\u00e5, och varje korn var v\u00e4lformat och fylligt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pl\u00f6tsligt visade sig ytterligare sju ax p\u00e5 str\u00e5et, men dessa var tunna och svedda av den \u00f6stliga vinden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De tunna axen svalde de fylliga, v\u00e4lformade axen! D\u00e5 vaknade Farao igen och f\u00f6rstod att alltsammans bara var en dr\u00f6m."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6ljande morgon blev han mycket oroad \u00f6ver vad dr\u00f6mmarna kunde betyda. Han kallade p\u00e5 alla trollkarlar och sp\u00e5m\u00e4n i Egypten och ber\u00e4ttade om dr\u00f6mmarna f\u00f6r dem, men ingen kunde komma p\u00e5 vad de betydde."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 yttrade sig kungens vinsmakare.Idag kommer jag ih\u00e5g min synd! sa han."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6r en tid sedan, d\u00e5 du var arg p\u00e5 n\u00e5gra av oss, satte du mig och hovbagaren i f\u00e4ngelset hos kaptenen f\u00f6r vakten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En natt hade hovbagaren och jag var sin dr\u00f6m."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vi ber\u00e4ttade om dr\u00f6mmarna f\u00f6r en ung hebr\u00e9, som var slav hos kaptenen f\u00f6r vakten, och han ber\u00e4ttade f\u00f6r oss vad dr\u00f6mmarna betydde."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Allt intr\u00e4ffade precis som han hade sagt: Jag \u00e5teruppr\u00e4ttades till min st\u00e4llning som vinsmakare, och hovbagaren avr\u00e4ttades och blev upph\u00e4ngd p\u00e5 en p\u00e5le."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Farao skickade genast efter Josef. Han f\u00f6rdes omedelbart fr\u00e5n f\u00e4ngelseh\u00e5lan, och efter att snabbt ha rakat sig och bytt kl\u00e4der, kom han till Farao."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag hade en dr\u00f6m i natt, ber\u00e4ttade Farao f\u00f6r honom. Ingen av dessa m\u00e4n kan ber\u00e4tta f\u00f6r mig vad den betyder. Men jag har h\u00f6rt att du kan tolka dr\u00f6mmar, och det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r jag har kallat p\u00e5 dig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag g\u00f6r det inte sj\u00e4lv, svarade Josef. Men Gud kan s\u00e4ga dig vad dr\u00f6mmen betyder!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 ber\u00e4ttade Farao dr\u00f6mmen f\u00f6r honom. Jag stod p\u00e5 Nilflodens strand, sa han,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "n\u00e4r pl\u00f6tsligt sju feta, v\u00e4lm\u00e5ende kor kom upp ur floden och b\u00f6rjade beta p\u00e5 strandkanten."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men sedan kom sju andra kor upp ur floden, mycket magra och knotiga, ja, faktum \u00e4r att jag aldrig har sett s\u00e5 magra djur i hela Egyptens land."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dessa magra kor \u00e5t upp de sju feta, som hade kommit f\u00f6rst,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "men efter\u00e5t var de lika magra som f\u00f6rut! Sedan vaknade jag."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Lite senare hade jag \u00e4nnu en dr\u00f6m. Den h\u00e4r g\u00e5ngen s\u00e5g jag sju ax p\u00e5 ett str\u00e5, och alla sju axen var fylliga och vackra."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "P\u00e5 samma str\u00e5 kom sedan fram sju f\u00f6rtorkade, tunna ax,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "och de tunna axen svalde de fylliga!Jag ber\u00e4ttade allt detta f\u00f6r mina trollkarlar, men inte en enda av dem kunde s\u00e4ga vad det betydde."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "B\u00e5da dr\u00f6mmarna betyder samma sak, sa Josef till Farao. Gud har talat om f\u00f6r dig vad han t\u00e4nker g\u00f6ra h\u00e4r i Egypten."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De sju feta korna och de sju fylliga, v\u00e4lformade axen betyder att det ska bli sju \u00e5rs v\u00e4lst\u00e5nd h\u00e4r i landet."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De sju magra korna och de sju magra och f\u00f6rtorkade axen betyder att det kommer att bli sju \u00e5rs hungersn\u00f6d efter de sju goda \u00e5ren."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Gud har visat dig vad han t\u00e4nker g\u00f6ra."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De kommande sju \u00e5ren ska bli en period av stort v\u00e4lst\u00e5nd i hela Egyptens land."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men efter\u00e5t kommer det att bli sju \u00e5r av sv\u00e4lt. Den blir s\u00e5 sv\u00e5r att man kommer att gl\u00f6mma v\u00e4lst\u00e5ndet och alla de goda \u00e5ren, och sv\u00e4lten kommer att \u00f6del\u00e4gga landet."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Sv\u00e4lten kommer att bli s\u00e5 fruktansv\u00e4rd att till och med minnet av de goda \u00e5ren kommer att utpl\u00e5nas."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Att det var tv\u00e5 dr\u00f6mmar \u00e4r ett tecken p\u00e5 att allt detta kommer att ske. Gud har n\u00e4mligen best\u00e4mt det, och det kommer att h\u00e4nda snart."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Mitt f\u00f6rslag \u00e4r att du s\u00f6ker reda p\u00e5 den visaste mannen i Egypten och g\u00f6r honom till chef f\u00f6r ett nationellt jordbruksprogram."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jag f\u00f6resl\u00e5r att du utser n\u00e5gra personer som kan ta ansvar f\u00f6r att samla in en femtedel av all \u00f6verskottss\u00e4d till de kungliga lagren under de kommande sju \u00e5ren,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jag f\u00f6resl\u00e5r att du utser n\u00e5gra personer som kan ta ansvar f\u00f6r att samla in en femtedel av all \u00f6verskottss\u00e4d till de kungliga lagren under de kommande sju \u00e5ren,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "s\u00e5 att det finns tillr\u00e4ckligt att \u00e4ta n\u00e4r de sju \u00e5rens sv\u00e4lt kommer. Annars kommer olycka att drabba landet."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Josef blir en m\u00e4ktig man -Josefs f\u00f6rslag togs v\u00e4l emot av Farao och hans ministrar."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Vem kan g\u00f6ra det b\u00e4ttre \u00e4n Josef? sa Farao. Han \u00e4r en man som tydligen \u00e4r fylld av Guds Ande."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Farao v\u00e4nde sig sedan till Josef och sa till honom: Eftersom Gud har uppenbarat f\u00f6r dig vad dr\u00f6mmarna betyder, \u00e4r du den visaste mannen i landet!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r tills\u00e4tter jag dig h\u00e4rmed som ansvarig f\u00f6r hela detta projekt. Vad du s\u00e4ger ska g\u00e4lla i hela Egyptens land, och det \u00e4r bara jag som ska st\u00e5 \u00f6ver dig."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Sedan satte Farao sin egen signetring p\u00e5 Josefs finger som ett tecken p\u00e5 hans auktoritet, och kl\u00e4dde honom i fina kl\u00e4der och satte en kunglig guldkedja runt halsen p\u00e5 honom."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Sedan satte Farao sin egen signetring p\u00e5 Josefs finger som ett tecken p\u00e5 hans auktoritet, och kl\u00e4dde honom i fina kl\u00e4der och satte en kunglig guldkedja runt halsen p\u00e5 honom."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Som Faraos n\u00e4rmaste man fick Josef ocks\u00e5 en vagn av honom, och vart Josef \u00e4n for, ropade man: L\u00e4mna plats!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Och Farao sa till Josef: Jag \u00e4r fortfarande kung i landet, men jag l\u00e4gger allt under dig."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Sedan gav Farao honom ett namn, Safenat-Panea, som betyder: Han har den gudomliga kraften \u00f6ver livet och d\u00f6den. Och han gav honom en flicka som hette Asenat till hustru, en dotter till Poti-Fera, som var pr\u00e4st i Heliopolis. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt blev Josef ber\u00f6md i hela Egypten."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Josef var trettio \u00e5r gammal n\u00e4r han b\u00f6rjade sin tj\u00e4nst f\u00f6r Farao. Han l\u00e4mnade d\u00e5 palatset och b\u00f6rjade resa runt i hela landet."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Under de f\u00f6ljande sju \u00e5ren blev det rika sk\u00f6rdar \u00f6verallt."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Under dessa \u00e5r samlade Josef in en del av sk\u00f6rden i varje del av Egypten f\u00f6r regeringens r\u00e4kning och lagrade den i n\u00e4rliggande st\u00e4der."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Efter sju \u00e5rs framg\u00e5ngsrikt arbete var lagren \u00f6verfyllda, och det fanns s\u00e5 mycket s\u00e4d att ingen kunde bed\u00f6ma den exakta m\u00e4ngden."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Innan de f\u00f6rsta sv\u00e4lt\u00e5ren b\u00f6rjade, fick Josef tv\u00e5 s\u00f6ner med Asenat. Hennes far, Poti-Fera, var pr\u00e4st \u00e5t solguden Re i Heliopolis."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Josef kallade sin \u00e4ldste son Manasse. Det betyder &#39;Skapad f\u00f6r att jag ska gl\u00f6mma&#39;. Vad han menade var att Gud hade l\u00e5tit honom gl\u00f6mma all sin olycka i ungdomen, d\u00e5 han f\u00f6rlorat sin plats i familjen."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Den andre pojken kallade han Efraim, som betyder fruktsam. Han sa n\u00e4mligen: Gud har gjort mig fruktsam i det land d\u00e4r jag har upplevt slaveri."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Slutligen hade de sju goda \u00e5ren g\u00e5tt."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "D\u00e5 b\u00f6rjade sju \u00e5rs sv\u00e4lt, precis som Josef hade f\u00f6rutsagt. Sk\u00f6rden slog fel \u00e4ven i grannl\u00e4nderna, men i Egypten fanns det tillr\u00e4ckligt med s\u00e4d i lagren."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "N\u00e4r folket i Egypten b\u00f6rjade sv\u00e4lta bad de Farao om mat, och han skickade dem till Josef. Lyd honom vad han \u00e4n s\u00e4ger, sa han till dem."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "N\u00e4r den allvarliga hungersn\u00f6den gick fram \u00f6ver v\u00e4rlden \u00f6ppnade Josef s\u00e4desf\u00f6rr\u00e5den och s\u00e5lde s\u00e4d b\u00e5de till egyptierna och till alla dem som kom fr\u00e5n andra l\u00e4nder f\u00f6r att k\u00f6pa."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "N\u00e4r den allvarliga hungersn\u00f6den gick fram \u00f6ver v\u00e4rlden \u00f6ppnade Josef s\u00e4desf\u00f6rr\u00e5den och s\u00e5lde s\u00e4d b\u00e5de till egyptierna och till alla dem som kom fr\u00e5n andra l\u00e4nder f\u00f6r att k\u00f6pa."
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Josef och hans br\u00f6der tr\u00e4ffas i Egypten -N\u00e4r Jakob h\u00f6rde att det fanns s\u00e4d tillg\u00e4nglig i Egypten, sa han till sina s\u00f6ner: Varf\u00f6r st\u00e5r ni h\u00e4r och tittar p\u00e5 varandra?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag har h\u00f6rt att det finns s\u00e4d att f\u00e5 i Egypten. Res dit och k\u00f6p lite \u00e5t oss, innan vi alla sv\u00e4lter ihj\u00e4l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 reste Josefs tio \u00e4ldre br\u00f6der ner till Egypten f\u00f6r att k\u00f6pa s\u00e4d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jakob ville n\u00e4mligen inte att Josefs yngre bror, Benjamin, skulle f\u00e5 resa med, av fruktan f\u00f6r att n\u00e5gon olycka skulle drabba honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Israels s\u00f6ner kom allts\u00e5 till Egypten tillsammans med m\u00e5nga m\u00e4nniskor fr\u00e5n andra l\u00e4nder f\u00f6r att k\u00f6pa mat, f\u00f6r sv\u00e4lten var lika allvarlig i Kanaan som p\u00e5 andra platser."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Eftersom Josef var h\u00e4rskare \u00f6ver hela Egypten och ansvarig f\u00f6r s\u00e4des-f\u00f6rs\u00e4ljningen, var det till honom hans br\u00f6der kom, och de bugade sig djupt f\u00f6r honom med sina ansikten mot jorden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Josef k\u00e4nde omedelbart igen dem, men l\u00e5tsades som ingenting.Var kommer ni ifr\u00e5n? fr\u00e5gade han barskt.Fr\u00e5n Kanaans land, svarade de. Vi har kommit f\u00f6r att k\u00f6pa s\u00e4d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det var uppenbart att de inte k\u00e4nde igen Josef. D\u00e5 kom Josef ih\u00e5g dr\u00f6mmarna som han hade haft f\u00f6r l\u00e4nge sedan? Men han sa till dem: Ni \u00e4r spioner! Ni har kommit hit f\u00f6r att se hur hungersn\u00f6den har gjort v\u00e5rt land utfattigt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det var uppenbart att de inte k\u00e4nde igen Josef. D\u00e5 kom Josef ih\u00e5g dr\u00f6mmarna som han hade haft f\u00f6r l\u00e4nge sedan? Men han sa till dem: Ni \u00e4r spioner! Ni har kommit hit f\u00f6r att se hur hungersn\u00f6den har gjort v\u00e5rt land utfattigt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nej, nej! svarade de. Vi har kommit f\u00f6r att k\u00f6pa mat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vi \u00e4r alla br\u00f6der och hederliga m\u00e4n, herre! Vi \u00e4r inga spioner!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jo, det \u00e4r ni, fortsatte han. Ni har kommit f\u00f6r att ta reda p\u00e5 hur svaga vi \u00e4r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Herre, sa de. Vi \u00e4r tolv br\u00f6der, och v\u00e5r far bor i Kanaans land. V\u00e5r yngste bror \u00e4r kvar hos v\u00e5r far, och en av v\u00e5ra br\u00f6der har d\u00f6tt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jas\u00e5, sa Josef. Vad har det f\u00f6r betydelse? Ni \u00e4r spioner."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men s\u00e5 h\u00e4r t\u00e4nker jag kontrollera om ni talar sanning. Jag sv\u00e4r vid Faraos liv, att ni inte ska f\u00e5 l\u00e4mna Egypten f\u00f6rr\u00e4n er yngste bror kommit hit."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En av er f\u00e5r resa och h\u00e4mta honom! Resten av er t\u00e4nker jag beh\u00e5lla kvar h\u00e4r i f\u00e4ngelse. D\u00e5 kommer vi att f\u00e5 reda p\u00e5 om er ber\u00e4ttelse \u00e4r sann eller ej. Om det visar sig att ni inte har n\u00e5gon yngre bror, s\u00e5 vet jag att ni \u00e4r spioner."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Under tre dagar l\u00e4t han dem sitta i f\u00e4ngelse."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Den tredje dagen sa Josef till dem: Jag \u00e4r en man som fruktar Gud, och jag ska ge er ett tillf\u00e4lle att bevisa att ni \u00e4r oskyldiga."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag tar den risken och tror p\u00e5 er. Bara en av er beh\u00f6ver stanna kvar med bojor i f\u00e4ngelset. Resten kan resa hem med s\u00e4d \u00e5t era familjer,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "men f\u00f6r tillbaka er yngste bror hit till mig. P\u00e5 det s\u00e4ttet kommer jag att veta om ni ber\u00e4ttar sanningen, och om ni g\u00f6r det, ska jag skona er.De samtyckte till detta, men"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "sinsemellan sa de: Allt detta har h\u00e4nt d\u00e4rf\u00f6r att vi handlade mot Josef som vi gjorde f\u00f6r l\u00e4nge sedan. Vi s\u00e5g hans skr\u00e4ck och v\u00e5nda och h\u00f6rde hans b\u00f6n, men vi ville inte lyssna."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Var det inte det jag sa? utbrast Ruben. Ni ville inte lyssna, och nu kommer vi att d\u00f6 d\u00e4rf\u00f6r att vi m\u00f6rdade honom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Naturligtvis visste de inte att Josef f\u00f6rstod dem d\u00e5 de stod d\u00e4r och samtalade, f\u00f6r han hade talat med dem genom tolk."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han gick undan och gr\u00e4t. N\u00e4r han v\u00e4nde sig till dem igen utvalde han Simeon och s\u00e5g till att han bands inf\u00f6r deras \u00f6gon."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Josef befallde sedan tj\u00e4narna att fylla m\u00e4nnens s\u00e4ckar med s\u00e4d, men gav ocks\u00e5 hemliga instruktioner att l\u00e4gga br\u00f6dernas betalning \u00f6verst i varje s\u00e4ck! Han gav dem ocks\u00e5 mat f\u00f6r resan."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sedan lastade de sina \u00e5snor med s\u00e4den och gav sig iv\u00e4g hem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men n\u00e4r de stannade f\u00f6r natten och en av dem \u00f6ppnade sin s\u00e4ck f\u00f6r att h\u00e4mta lite vete \u00e5t djuren, s\u00e5g han att det l\u00e5g pengar \u00f6verst i s\u00e4cken."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Titta! ropade han till sina br\u00f6der. Mina pengar finns h\u00e4r i s\u00e4cken. D\u00e5 blev de alldeles skr\u00e4ckslagna och ropade till varandra: Vad \u00e4r det Gud har gjort mot oss?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e4r de sedan kom hem till sin far Jakob i Kanaans land ber\u00e4ttade de allt som h\u00e4nt f\u00f6r honom:"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kungens n\u00e4rmaste man talade mycket str\u00e4ngt till oss och trodde att vi var spioner."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "&#39;Nej, nej"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vi \u00e4r tolv br\u00f6der, s\u00f6ner till en och samme far. En \u00e4r d\u00f6d och den yngste \u00e4r kvar hemma hos v\u00e5r far i Kanaans land.&#39;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Sedan sa mannen till oss: &#39;S\u00e5 h\u00e4r ska jag f\u00e5 reda p\u00e5 om ni \u00e4r det ni p\u00e5st\u00e5r er vara. L\u00e4mna en av era br\u00f6der h\u00e4r hos mig och tag s\u00e4d \u00e5t era familjer och res hem,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "men f\u00f6r hit er yngste bror till mig. D\u00e5 vet jag om ni \u00e4r spioner eller hederliga m\u00e4n. Om ni kan bevisa vad ni har sagt, ska jag ge er bror tillbaka till er, och sedan kan ni komma s\u00e5 ofta ni vill f\u00f6r att k\u00f6pa s\u00e4d.&#39;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "N\u00e4r de t\u00f6mde sina s\u00e4ckar fanns pengarna de betalt f\u00f6r s\u00e4den \u00f6verst i varje s\u00e4ck. D\u00e5 blev b\u00e5de de och fadern skr\u00e4ckslagna."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jakob utropade: Ni har ber\u00f6vat mig mina barn. Josef kom inte tillbaka, Simeon \u00e4r borta, och nu vill ni ta Benjamin ocks\u00e5! Allting g\u00e5r mig emot."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "D\u00e5 sa Ruben till sin far: D\u00f6da mina tv\u00e5 s\u00f6ner om jag inte har med mig Benjamin tillbaka. Jag t\u00e4nker ta ansvaret f\u00f6r honom."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Men Jakob svarade: Min son ska inte resa dit med er, f\u00f6r hans bror Josef \u00e4r d\u00f6d, och bara han \u00e4r i livet av Rakels barn. Om n\u00e5got h\u00e4nder honom, kommer jag att d\u00f6."
                }
            }
        },
        "43": {
            "chapter_nr": "43",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Benjamin reser till Josef -Men det fanns inget som kunde lindra den fruktansv\u00e4rda sv\u00e4lten i landet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r s\u00e4den som de hade f\u00f6rt med sig fr\u00e5n Egypten n\u00e4stan var slut, sa fadern till dem: Res dit igen och k\u00f6p lite mat \u00e5t oss."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Juda sa till honom: Mannen menade allvar n\u00e4r han sa: &#39;Kom inte tillbaka igen utan er bror.&#39; Vi kan inte resa, om inte Benjamin f\u00e5r f\u00f6lja med oss."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men Juda sa till honom: Mannen menade allvar n\u00e4r han sa: &#39;Kom inte tillbaka igen utan er bror.&#39; Vi kan inte resa, om inte Benjamin f\u00e5r f\u00f6lja med oss."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men Juda sa till honom: Mannen menade allvar n\u00e4r han sa: &#39;Kom inte tillbaka igen utan er bror.&#39; Vi kan inte resa, om inte Benjamin f\u00e5r f\u00f6lja med oss."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Varf\u00f6r ber\u00e4ttade ni att ni hade en bror till? klagade Israel. Varf\u00f6r har ni gjort detta mot mig?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men mannen fr\u00e5gade speciellt om v\u00e5r familj, ber\u00e4ttade de f\u00f6r honom. Han ville veta om v\u00e5r far fortfarande levde, och han fr\u00e5gade om vi hade ytterligare n\u00e5gon bror, och d\u00e4rf\u00f6r ber\u00e4ttade vi det f\u00f6r honom. Hur kunde vi veta att han skulle s\u00e4ga: &#39;F\u00f6r hit er bror?&#39;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Juda sa till sin far: Skicka pojken med mig, s\u00e5 att vi kan ge oss av, annars kommer vi att d\u00f6 av sv\u00e4lt och inte bara vi, utan ocks\u00e5 du och alla v\u00e5ra sm\u00e5 barn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag garanterar hans trygghet. Om jag inte f\u00f6r honom tillbaka, s\u00e5 l\u00e5t mig b\u00e4ra skulden i evighet,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "f\u00f6r vi hade kunnat resa dit och vara hemma igen f\u00f6r l\u00e4nge sedan, om du bara hade l\u00e5tit honom f\u00f6lja med oss."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Slutligen sa fadern till dem: Om det inte kan undvikas, s\u00e5 se \u00e5tminstone till att lasta era \u00e5snor med landets b\u00e4sta produkter. Ta med dem till mannen som g\u00e5vor: balsam, honung, kryddor, myrra, pistagen\u00f6tter och mandlar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ta med er dubbelt s\u00e5 mycket pengar, s\u00e5 att ni kan betala tillbaka det som fanns i s\u00e4ckarna, eftersom det f\u00f6rmodligen berodde p\u00e5 ett misstag,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och ta er bror och res iv\u00e4g."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u00e5tte Gud, den Allsm\u00e4ktige, ge er n\u00e5d inf\u00f6r mannen, s\u00e5 att han sl\u00e4pper Simeon och l\u00e4mnar tillbaka Benjamin. Och om jag m\u00e5ste b\u00e4ra sorgen \u00f6ver deras d\u00f6d, s\u00e5 f\u00e5r det v\u00e4l bli s\u00e5."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 tog de med sig g\u00e5vorna och dubbelt s\u00e5 mycket pengar som f\u00f6rra g\u00e5ngen och \u00e4ven sin bror Benjamin. De skyndade sig att komma fram till Egypten och att f\u00e5 audiens hos Josef."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r Josef s\u00e5g att Benjamin var med dem, sa han till sin n\u00e4rmaste man: Dessa m\u00e4n ska \u00e4ta middag tillsammans med mig. F\u00f6r dem till mitt hem, slakta djur och g\u00f6r i ordning f\u00f6r en stor fest."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mannen gjorde som han blev tillsagd och tog dem med sig till Josefs palats,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "men de blev r\u00e4dda n\u00e4r de f\u00f6rstod vart de var p\u00e5 v\u00e4g.Det \u00e4r f\u00f6r att pengarna l\u00e5g i s\u00e4ckarna, sa de. Han kommer att p\u00e5st\u00e5 att vi stal dem och ta oss och \u00e5snorna tillf\u00e5nga och g\u00f6ra oss till slavar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r de kom till palatsing\u00e5ngen, gick de fram till Josefs n\u00e4rmaste man"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och sa till honom: N\u00e4r vi var p\u00e5 v\u00e4g hem efter v\u00e5r f\u00f6rsta resa hit till Egypten f\u00f6r att k\u00f6pa mat,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "stannade vi \u00f6ver natten p\u00e5 v\u00e4gen och \u00f6ppnade v\u00e5ra s\u00e4ckar, och pengarna som vi betalt f\u00f6r s\u00e4den l\u00e5g \u00f6verst i s\u00e4ckarna. H\u00e4r \u00e4r de. Vi har tagit dem med oss tillbaka,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "tillsammans med ytterligare pengar f\u00f6r att k\u00f6pa s\u00e4d. Vi har ingen aning om hur pengarna hamnade i s\u00e4ckarna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Oroa er inte f\u00f6r det, sa Josefs n\u00e4rmaste man till dem. Er Gud, ja, era f\u00f6rf\u00e4ders Gud, m\u00e5ste ha lagt dit dem, f\u00f6r vi fick pengar som betalning av er.Sedan befriade han Simeon och f\u00f6rde ut honom till dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De visades in i palatset och fick vatten att tv\u00e4tta f\u00f6tterna med, och deras \u00e5snor fick foder."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De tog sedan fram sina g\u00e5vor till Josef, f\u00f6r de fick reda p\u00e5 att de skulle \u00e4ta d\u00e4r."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r Josef kom hem gav de honom g\u00e5vorna och bugade sig djupt inf\u00f6r honom."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han fr\u00e5gade hur de hade haft det och tillade: Och hur m\u00e5r er far, den gamle mannen som ni ber\u00e4ttade om? Lever han fortfarande?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ja, svarade de. Han lever och m\u00e5r bra. Sedan bugade de sig djupt inf\u00f6r honom igen."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Josef s\u00e5g p\u00e5 sin bror Benjamin och fr\u00e5gade: \u00c4r det h\u00e4r er yngste bror, som ni ber\u00e4ttade om? Hur m\u00e5r du, min son? M\u00e5tte Gud vara n\u00e5dig mot dig."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sedan gick Josef snabbt ut d\u00e4rifr\u00e5n, f\u00f6r han \u00f6verv\u00e4ldigades av k\u00e4nslor inf\u00f6r m\u00f6tet med brodern och blev tvungen att g\u00e5 ut och gr\u00e5ta. Han gick till sitt privata rum och gr\u00e4t d\u00e4r."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Sedan tv\u00e4ttade han ansiktet och kom ut och f\u00f6rs\u00f6kte beh\u00e4rska sig och sa: Nu \u00e4ter vi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Josef \u00e5t f\u00f6r sig sj\u00e4lv, hans br\u00f6der serverades vid ett annat bord och egyptierna vid \u00e4nnu ett annat, f\u00f6r de f\u00f6raktade hebreer och \u00e5t aldrig tillsammans med dem."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Josef talade om f\u00f6r var och en av dem var de skulle sitta och placerade dem till deras stora f\u00f6rv\u00e5ning i \u00e5ldersordning, fr\u00e5n den \u00e4ldste till den yngste!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Maten serverades \u00e5t dem fr\u00e5n hans eget bord. Han gav den st\u00f6rsta portionen till Benjamin - fem g\u00e5nger s\u00e5 mycket som till n\u00e5gon av de andra! De \u00e5t och drack och trivdes tillsammans."
                }
            }
        },
        "44": {
            "chapter_nr": "44",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00e4r br\u00f6derna var klara f\u00f6r hemresan befallde Josef sin husf\u00f6rest\u00e5ndare att fylla alla deras s\u00e4ckar med s\u00e5 mycket s\u00e4d de kunde f\u00f6ra med sig och sa till honom att l\u00e4gga tillbaka de pengar som de hade betalat med \u00f6verst i s\u00e4ckarna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Josef gav ocks\u00e5 order om att hans egen silverb\u00e4gare skulle l\u00e4ggas \u00f6verst i Benjamins s\u00e4ck tillsammans med pengarna f\u00f6r s\u00e4den. Husf\u00f6rest\u00e5ndaren gjorde som han hade blivit tillsagd."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Br\u00f6derna steg upp i gryningen och gav sig iv\u00e4g med sina tungt lastade \u00e5snor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r de hade kommit ett stycke fr\u00e5n staden, sa Josef till sin husf\u00f6rest\u00e5ndare: Skynda dig efter dem! Stoppa dem och fr\u00e5ga varf\u00f6r de handlar p\u00e5 det h\u00e4r s\u00e4ttet mot mig, n\u00e4r jag, deras v\u00e4lg\u00f6rare, har varit s\u00e5 god mot dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fr\u00e5ga dem: &#39;Vad menar ni med att stj\u00e4la min husbondes personliga silverb\u00e4gare, som han anv\u00e4nder till att sp\u00e5 med? Fattar ni vad ni har gjort?&#39;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Husf\u00f6rest\u00e5ndaren hann ifatt dem och sa till dem allt som han hade f\u00e5tt order om."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vad pratar du om egentligen? fr\u00e5gade de. Vilka slags m\u00e4nniskor tror du vi \u00e4r, eftersom du kan anklaga oss f\u00f6r n\u00e5got s\u00e5 fruktansv\u00e4rt?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tog vi inte med oss tillbaka de pengar som vi hade funnit i s\u00e4ckarna? Varf\u00f6r skulle vi d\u00e5 stj\u00e4la silver eller guld fr\u00e5n din husbondes hus?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om du hittar denna b\u00e4gare hos n\u00e5gon av oss, s\u00e5 ska han d\u00f6, och alla vi \u00f6vriga \u00e4r villiga att bli slavar \u00e5t din husbonde s\u00e5 l\u00e4nge vi lever."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det l\u00e5ter nog bra, men det r\u00e4cker med att den som stal b\u00e4garen blir min slav, svarade mannen. Ni andra g\u00e5r fria."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De tog snabbt ned sina s\u00e4ckar fr\u00e5n \u00e5sneryggarna och \u00f6ppnade dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Husf\u00f6rest\u00e5ndaren b\u00f6rjade leta i den \u00e4ldste broderns s\u00e4ck och gick sedan igenom de \u00f6vrigas. Han hittade slutligen b\u00e4garen i Benjamins s\u00e4ck."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 slet de s\u00f6nder sina kl\u00e4der i f\u00f6rtvivlan, lastade \u00e5snorna igen och \u00e5terv\u00e4nde till staden."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Josef var fortfarande hemma n\u00e4r Juda och hans br\u00f6der kom, och de f\u00f6ll ned p\u00e5 marken inf\u00f6r honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vad \u00e4r det ni f\u00f6rs\u00f6ker g\u00f6ra? fr\u00e5gade Josef. F\u00f6rst\u00e5r ni inte att en man som jag vet vem som stal den?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Juda svarade uppgivet: Vad ska vi s\u00e4ga, herre? Hur kan vi be om n\u00e5d? Hur kan vi bevisa att vi \u00e4r oskyldiga? Gud straffar oss f\u00f6r v\u00e5ra synder. Vi har alla \u00e5terv\u00e4nt f\u00f6r att bli dina slavar, b\u00e5de alla vi andra och han i vars s\u00e4ck b\u00e4garen \u00e5terfanns."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nej, sa Josef. Bara den som stal b\u00e4garen ska bli min slav. Resten av er kan \u00e5terv\u00e4nda hem till er far."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 steg Juda fram och sa: L\u00e5t mig bara f\u00e5 s\u00e4ga en sak, herre. Ha t\u00e5lamod med mig bara ett \u00f6gonblick, f\u00f6r jag vet att du kan d\u00f6ma mig omedelbart, som om du vore Farao sj\u00e4lv."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Du fr\u00e5gade oss om v\u00e5r far var i livet och om vi hade ytterligare n\u00e5gon bror,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och vi svarade: &#39;Ja, far lever. Han \u00e4r nu en gammal man, och han har f\u00e5tt ett barn p\u00e5 gamla dagar, som nu \u00e4r en ung man, och som hans far \u00e4r mycket f\u00e4st vid. Han \u00e4r den ende som \u00e4r kvar av sin mors barn eftersom hans bror \u00e4r d\u00f6d.&#39;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och du sa till oss: &#39;F\u00f6r hit honom, s\u00e5 att jag kan f\u00e5 se honom.&#39;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men vi sa: &#39;Herre, pojken kan inte l\u00e4mna sin far, f\u00f6r d\u00e5 kommer hans far att d\u00f6.&#39;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men du sa till oss: &#39;Kom inte tillbaka hit, om ni inte har er yngste bror med er.&#39;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e5terv\u00e4nde vi till v\u00e5r far och ber\u00e4ttade f\u00f6r honom vad du hade sagt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och n\u00e4r han sa: &#39;G\u00e5 tillbaka och k\u00f6p oss lite mat"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "svarade vi: &#39;Vi kan absolut inte resa utan att ta v\u00e5r yngste bror med oss.&#39;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 sa far till oss: &#39;Ni vet att min hustru Rakel fick tv\u00e5 s\u00f6ner, och att"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "en av dem gick bort f\u00f6r att aldrig \u00e5terv\u00e4nda, f\u00f6rmodligen s\u00f6ndersliten av vilda djur, f\u00f6r jag har aldrig sett honom sedan dess."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Om ni tar hans bror fr\u00e5n mig och n\u00e5got ont drabbar honom ocks\u00e5, kommer jag att d\u00f6 av sorg.&#39;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Herre, om jag nu g\u00e5r tillbaka till min far och pojken inte \u00e4r med oss - jag k\u00e4nner far och vet hur f\u00e4st han \u00e4r vid pojken - kommer han att d\u00f6, n\u00e4r han ser att pojken saknas."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Vi kommer att bli skyldiga till hans f\u00f6r tidiga d\u00f6d."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Herre, jag lovade min far att jag skulle ta hand om pojken. Jag sa till honom, att om jag inte hade honom med mig tillbaka, s\u00e5 skulle jag b\u00e4ra skulden f\u00f6r alltid."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Herre, l\u00e5t mig stanna som slav i st\u00e4llet f\u00f6r pojken, och l\u00e5t honom f\u00e5 \u00e5terv\u00e4nda hem med sina br\u00f6der."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Hur skulle jag kunna \u00e5terv\u00e4nda hem till far utan pojken? Skona mig fr\u00e5n att beh\u00f6va se min fars sorg och f\u00f6rtvivlan."
                }
            }
        },
        "45": {
            "chapter_nr": "45",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Josef s\u00e4nder efter Jakob -Nu kunde Josef inte beh\u00e4rska sina k\u00e4nslor l\u00e4ngre. G\u00e5 ut h\u00e4rifr\u00e5n allesammans, beordrade han till sina tj\u00e4nare. N\u00e4r han blev ensam med sina br\u00f6der,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "gr\u00e4t han s\u00e5 h\u00f6gt att hans snyftningar kunde h\u00f6ras i hela palatset, och snart blev det k\u00e4nt \u00e4ven f\u00f6r Farao."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag \u00e4r Josef, sa han till sina br\u00f6der. Lever verkligen far fortfarande? Men hans br\u00f6der kunde inte svara honom. De var helt f\u00f6rstummade."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kom fram hit, sa han. D\u00e5 kom de n\u00e4rmare, och \u00e4n en g\u00e5ng sa han: Jag \u00e4r Josef, er bror, som ni s\u00e5lde till Egypten!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men s\u00f6rj nu inte \u00f6ver att ni gjorde detta, f\u00f6r Gud hade sitt finger med i spelet! Han skickade hit mig i f\u00f6rv\u00e4g f\u00f6r att r\u00e4dda era liv."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dessa tv\u00e5 \u00e5r av sv\u00e4lt kommer att f\u00f6ljas av fem \u00e5r till, d\u00e5 det varken kommer att pl\u00f6jas eller att bli n\u00e5gon sk\u00f6rd."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gud har skickat mig hit f\u00f6r att h\u00e5lla er och era familjer vid liv, s\u00e5 att ni ska kunna bli ett stort folk."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ja, det var Gud som skickade mig hit och inte ni! Han har dessutom gjort mig till r\u00e5dgivare \u00e5t Farao, ledare f\u00f6r hela folket och h\u00e4rskare \u00f6ver hela Egyptens land."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Skynda er nu hem till far. Ber\u00e4tta f\u00f6r honom att hans son Josef lever och s\u00e4g att Gud har satt mig som h\u00e4rskare \u00f6ver hela Egyptens land. Be honom komma hit till mig omedelbart!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han ska f\u00e5 bo i Gosens land, s\u00e5 att han finns n\u00e4ra mig med alla sina barn, barnbarn, sina djur och allt annat han \u00e4ger."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag ska ta hand om honom h\u00e4r. Fortfarande \u00e5terst\u00e5r fem \u00e5rs hungersn\u00f6d. Om ni inte kommer hit, kommer ni och hela er sl\u00e4kt att bli fullst\u00e4ndigt utfattiga."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag ska ta hand om honom h\u00e4r. Fortfarande \u00e5terst\u00e5r fem \u00e5rs hungersn\u00f6d. Om ni inte kommer hit, kommer ni och hela er sl\u00e4kt att bli fullst\u00e4ndigt utfattiga."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ber\u00e4tta f\u00f6r far om all min makt h\u00e4r i Egypten och om hur alla lyder mig. Ni har ju sj\u00e4lva sett det, och det har min k\u00e4re bror Benjamin ocks\u00e5. Skynda er hem och h\u00e4mta far!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Medan han gr\u00e4t av gl\u00e4dje omfamnade han Benjamin, och Benjamin b\u00f6rjade ocks\u00e5 gr\u00e5ta."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sedan omfamnade han alla sina br\u00f6der, och br\u00f6derna b\u00f6rjade att samtala med honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nyheten att Josefs br\u00f6der kommit tillbaka n\u00e5dde snart Farao, och b\u00e5de han och hans tj\u00e4nstem\u00e4n blev mycket glada \u00f6ver att h\u00f6ra detta."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan sa Farao till Josef: S\u00e4g till dina br\u00f6der att lasta sina packdjur och skynda sig tillbaka till sina hem i Kanaan"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "f\u00f6r att h\u00e4mta din far och hela din familj och alla deras familjer och komma hit till Egypten f\u00f6r att bo h\u00e4r. S\u00e4g dem: &#39;Farao t\u00e4nker ge er det b\u00e4sta omr\u00e5det i hela Egyptens land. Ni ska f\u00e5 bo i den b\u00f6rdigaste delen!&#39;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och s\u00e4g till dina br\u00f6der att ta med sig vagnar fr\u00e5n Egypten s\u00e5 att de kan f\u00e5 med sig sina hustrur och barn och din far."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Oroa er inte \u00f6ver era tillh\u00f6righeter, f\u00f6r det b\u00e4sta av Egyptens land tillh\u00f6r er."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Josef gav dem sedan vagnar, precis som Farao hade befallt, och mat f\u00f6r resan,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "och han gav var och en av dem nya kl\u00e4der, men Benjamin fick fem upps\u00e4ttningar kl\u00e4der och trehundra silvermynt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han skickade till sin far tio \u00e5snelaster med det b\u00e4sta av Egyptens produkter och tio \u00e5snor med s\u00e4d, br\u00f6d och annan mat som de kunde beh\u00f6va p\u00e5 resan."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Utrustade p\u00e5 detta s\u00e4tt s\u00e4nde han iv\u00e4g sina br\u00f6der med orden: Gr\u00e4la nu inte p\u00e5 v\u00e4gen!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De l\u00e4mnade honom och \u00e5terv\u00e4nde till Kanaans land, till sin far Jakob."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Josef lever, ber\u00e4ttade de. Han \u00e4r h\u00e4rskare \u00f6ver hela Egyptens land! Jakobs hj\u00e4rta h\u00f6ll p\u00e5 att stanna n\u00e4r han h\u00f6rde nyheten."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men n\u00e4r de hade framf\u00f6rt hela Josefs h\u00e4lsning, och n\u00e4r han s\u00e5g vagnarna som Josef hade skickat till honom, fyllda med mat, gick sanningen s\u00e5 sm\u00e5ningom upp f\u00f6r honom."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 sa han: Det m\u00e5ste vara sant! Min son Josef lever! Jag m\u00e5ste resa s\u00e5 att jag f\u00e5r tr\u00e4ffa honom innan jag d\u00f6r."
                }
            }
        },
        "46": {
            "chapter_nr": "46",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jakobs hela familj flyttar till Egypten -Israel gav sig allts\u00e5 iv\u00e4g med alla sina tillh\u00f6righeter. N\u00e4r han kom till Beer-Seba frambar han offer till sin far Isaks Gud."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Under natten talade Gud i en syn till honom. Jakob! Jakob! ropade han.Ja? svarade Jakob."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag \u00e4r Gud, svarade r\u00f6sten, din fars Gud. Var inte r\u00e4dd f\u00f6r att resa ned till Egypten, f\u00f6r jag ska se till att du blir ett stort folk d\u00e4r. Jag ska f\u00f6lja dig till Egypten, och jag ska f\u00f6ra dina \u00e4ttlingar tillbaka d\u00e4rifr\u00e5n, men sj\u00e4lv ska du d\u00f6 i Egypten med Josef vid din sida."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag \u00e4r Gud, svarade r\u00f6sten, din fars Gud. Var inte r\u00e4dd f\u00f6r att resa ned till Egypten, f\u00f6r jag ska se till att du blir ett stort folk d\u00e4r. Jag ska f\u00f6lja dig till Egypten, och jag ska f\u00f6ra dina \u00e4ttlingar tillbaka d\u00e4rifr\u00e5n, men sj\u00e4lv ska du d\u00f6 i Egypten med Josef vid din sida."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4mnade Jakob Beer-Seba, och hans s\u00f6ner tog honom med sig till Egypten tillsammans med barn och hustrur, och de reste med de vagnar som Farao hade gett dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De tog med sig sina djur och alla de \u00e4godelar som de samlat i Kanaans land. Jakob tog med sig alla sina barn,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "s\u00f6ner och d\u00f6ttrar, sons\u00f6ner och sond\u00f6ttrar och alla sina k\u00e4ra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "H\u00e4r f\u00f6ljer namnen p\u00e5 de s\u00f6ner och sons\u00f6ner med familjer, som f\u00f6ljde med Jakob till Egypten:Ruben, den \u00e4ldste sonen, och Rubens s\u00f6ner Hanok, Pallu, Hesron och Karmi.Simeon och hans s\u00f6ner Jemuel, Jamin, Ohad, Jakin, Sohar och Saul, vars mor var en kananeisk flicka.Levi och hans s\u00f6ner Gerson, Kehat och Merari.Juda och hans s\u00f6ner Er, Onan, Sela, Peres och Sera (Er och Onan hade dock d\u00f6tt i Kanaan, f\u00f6re avresan till Egypten). Peres s\u00f6ner hette Hesron och Hamul.Isaskar och hans s\u00f6ner Tola, Puva, Job och Simron.Sebulon och hans s\u00f6ner Sered, Elon och Jaleel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00e4r f\u00f6ljer namnen p\u00e5 de s\u00f6ner och sons\u00f6ner med familjer, som f\u00f6ljde med Jakob till Egypten:Ruben, den \u00e4ldste sonen, och Rubens s\u00f6ner Hanok, Pallu, Hesron och Karmi.Simeon och hans s\u00f6ner Jemuel, Jamin, Ohad, Jakin, Sohar och Saul, vars mor var en kananeisk flicka.Levi och hans s\u00f6ner Gerson, Kehat och Merari.Juda och hans s\u00f6ner Er, Onan, Sela, Peres och Sera (Er och Onan hade dock d\u00f6tt i Kanaan, f\u00f6re avresan till Egypten). Peres s\u00f6ner hette Hesron och Hamul.Isaskar och hans s\u00f6ner Tola, Puva, Job och Simron.Sebulon och hans s\u00f6ner Sered, Elon och Jaleel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "H\u00e4r f\u00f6ljer namnen p\u00e5 de s\u00f6ner och sons\u00f6ner med familjer, som f\u00f6ljde med Jakob till Egypten:Ruben, den \u00e4ldste sonen, och Rubens s\u00f6ner Hanok, Pallu, Hesron och Karmi.Simeon och hans s\u00f6ner Jemuel, Jamin, Ohad, Jakin, Sohar och Saul, vars mor var en kananeisk flicka.Levi och hans s\u00f6ner Gerson, Kehat och Merari.Juda och hans s\u00f6ner Er, Onan, Sela, Peres och Sera (Er och Onan hade dock d\u00f6tt i Kanaan, f\u00f6re avresan till Egypten). Peres s\u00f6ner hette Hesron och Hamul.Isaskar och hans s\u00f6ner Tola, Puva, Job och Simron.Sebulon och hans s\u00f6ner Sered, Elon och Jaleel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00e4r f\u00f6ljer namnen p\u00e5 de s\u00f6ner och sons\u00f6ner med familjer, som f\u00f6ljde med Jakob till Egypten:Ruben, den \u00e4ldste sonen, och Rubens s\u00f6ner Hanok, Pallu, Hesron och Karmi.Simeon och hans s\u00f6ner Jemuel, Jamin, Ohad, Jakin, Sohar och Saul, vars mor var en kananeisk flicka.Levi och hans s\u00f6ner Gerson, Kehat och Merari.Juda och hans s\u00f6ner Er, Onan, Sela, Peres och Sera (Er och Onan hade dock d\u00f6tt i Kanaan, f\u00f6re avresan till Egypten). Peres s\u00f6ner hette Hesron och Hamul.Isaskar och hans s\u00f6ner Tola, Puva, Job och Simron.Sebulon och hans s\u00f6ner Sered, Elon och Jaleel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00e4r f\u00f6ljer namnen p\u00e5 de s\u00f6ner och sons\u00f6ner med familjer, som f\u00f6ljde med Jakob till Egypten:Ruben, den \u00e4ldste sonen, och Rubens s\u00f6ner Hanok, Pallu, Hesron och Karmi.Simeon och hans s\u00f6ner Jemuel, Jamin, Ohad, Jakin, Sohar och Saul, vars mor var en kananeisk flicka.Levi och hans s\u00f6ner Gerson, Kehat och Merari.Juda och hans s\u00f6ner Er, Onan, Sela, Peres och Sera (Er och Onan hade dock d\u00f6tt i Kanaan, f\u00f6re avresan till Egypten). Peres s\u00f6ner hette Hesron och Hamul.Isaskar och hans s\u00f6ner Tola, Puva, Job och Simron.Sebulon och hans s\u00f6ner Sered, Elon och Jaleel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "H\u00e4r f\u00f6ljer namnen p\u00e5 de s\u00f6ner och sons\u00f6ner med familjer, som f\u00f6ljde med Jakob till Egypten:Ruben, den \u00e4ldste sonen, och Rubens s\u00f6ner Hanok, Pallu, Hesron och Karmi.Simeon och hans s\u00f6ner Jemuel, Jamin, Ohad, Jakin, Sohar och Saul, vars mor var en kananeisk flicka.Levi och hans s\u00f6ner Gerson, Kehat och Merari.Juda och hans s\u00f6ner Er, Onan, Sela, Peres och Sera (Er och Onan hade dock d\u00f6tt i Kanaan, f\u00f6re avresan till Egypten). Peres s\u00f6ner hette Hesron och Hamul.Isaskar och hans s\u00f6ner Tola, Puva, Job och Simron.Sebulon och hans s\u00f6ner Sered, Elon och Jaleel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "H\u00e4r f\u00f6ljer namnen p\u00e5 de s\u00f6ner och sons\u00f6ner med familjer, som f\u00f6ljde med Jakob till Egypten:Ruben, den \u00e4ldste sonen, och Rubens s\u00f6ner Hanok, Pallu, Hesron och Karmi.Simeon och hans s\u00f6ner Jemuel, Jamin, Ohad, Jakin, Sohar och Saul, vars mor var en kananeisk flicka.Levi och hans s\u00f6ner Gerson, Kehat och Merari.Juda och hans s\u00f6ner Er, Onan, Sela, Peres och Sera (Er och Onan hade dock d\u00f6tt i Kanaan, f\u00f6re avresan till Egypten). Peres s\u00f6ner hette Hesron och Hamul.Isaskar och hans s\u00f6ner Tola, Puva, Job och Simron.Sebulon och hans s\u00f6ner Sered, Elon och Jaleel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dessa var alla \u00e4ttlingar till Jakob och Lea, och tillsammans med dottern Dina, som ocks\u00e5 f\u00f6ddes \u00e5t Jakob i Paddan-Aram, utgjorde de trettiotre familjer."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Med honom f\u00f6ljde ocks\u00e5 Gad och hans s\u00f6ner Sifjon, Haggi, Suni, Esbon, Eri, Arodi och Areli, Aser och hans s\u00f6ner Jimna, Jisva och Jisvi, Beria och hans syster Sera. Berias s\u00f6ner hette Heber och Malkiel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Med honom f\u00f6ljde ocks\u00e5 Gad och hans s\u00f6ner Sifjon, Haggi, Suni, Esbon, Eri, Arodi och Areli, Aser och hans s\u00f6ner Jimna, Jisva och Jisvi, Beria och hans syster Sera. Berias s\u00f6ner hette Heber och Malkiel."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dessa sexton personer var barn till Jakob och Silpa, den slavflicka som Lea f\u00e5tt av sin far Laban."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "I Jakobs familj ingick ocks\u00e5 Josef och Benjamin som han f\u00e5tt med Rakel, och deras barn och barnbarn, tillsammans fjorton familjer:Josefs s\u00f6ner, Manasse och Efraim, f\u00f6dda i Egypten av Asenat, dotter till Poti-Fera, en pr\u00e4st i On.Benjamins s\u00f6ner Bela, Beker, Asbel, Gera, Naamna, Ehi, Ros, Muppim, Huppim och Ard."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "I Jakobs familj ingick ocks\u00e5 Josef och Benjamin som han f\u00e5tt med Rakel, och deras barn och barnbarn, tillsammans fjorton familjer:Josefs s\u00f6ner, Manasse och Efraim, f\u00f6dda i Egypten av Asenat, dotter till Poti-Fera, en pr\u00e4st i On.Benjamins s\u00f6ner Bela, Beker, Asbel, Gera, Naamna, Ehi, Ros, Muppim, Huppim och Ard."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "I Jakobs familj ingick ocks\u00e5 Josef och Benjamin som han f\u00e5tt med Rakel, och deras barn och barnbarn, tillsammans fjorton familjer:Josefs s\u00f6ner, Manasse och Efraim, f\u00f6dda i Egypten av Asenat, dotter till Poti-Fera, en pr\u00e4st i On.Benjamins s\u00f6ner Bela, Beker, Asbel, Gera, Naamna, Ehi, Ros, Muppim, Huppim och Ard."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "I Jakobs familj ingick ocks\u00e5 Josef och Benjamin som han f\u00e5tt med Rakel, och deras barn och barnbarn, tillsammans fjorton familjer:Josefs s\u00f6ner, Manasse och Efraim, f\u00f6dda i Egypten av Asenat, dotter till Poti-Fera, en pr\u00e4st i On.Benjamins s\u00f6ner Bela, Beker, Asbel, Gera, Naamna, Ehi, Ros, Muppim, Huppim och Ard."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "I gruppen fanns dessutom de sju familjer som kom av Jakobs barn med Bilha, Rakels slavflicka, n\u00e4mligen Dan och hans son Husim, och Naftali och hans s\u00f6ner Jaseel, Guni, Jeser och Sillem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "I gruppen fanns dessutom de sju familjer som kom av Jakobs barn med Bilha, Rakels slavflicka, n\u00e4mligen Dan och hans son Husim, och Naftali och hans s\u00f6ner Jaseel, Guni, Jeser och Sillem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "I gruppen fanns dessutom de sju familjer som kom av Jakobs barn med Bilha, Rakels slavflicka, n\u00e4mligen Dan och hans son Husim, och Naftali och hans s\u00f6ner Jaseel, Guni, Jeser och Sillem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De \u00e4ttlingar som reste med Jakob till Egypten var sextiosex till antalet, s\u00f6nernas hustrur or\u00e4knade."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Om man ocks\u00e5 r\u00e4knar med sonhustrurna och med Josefs tv\u00e5 s\u00f6ner, utgjorde Jakobs hela familj i Egypten totalt sjuttio personer."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jakob s\u00e4nde Juda i f\u00f6rv\u00e4g f\u00f6r att ber\u00e4tta f\u00f6r Josef att de var p\u00e5 v\u00e4g och beh\u00f6vde hj\u00e4lp att hitta fram till Gosen."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Josef gjorde sig beredd och m\u00f6tte dem i n\u00e4rheten av Gosen. S\u00e5 snart han fick se sin far kastade han sig i hans armar. De kramade om varandra och gr\u00e4t en l\u00e5ng stund."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sedan sa Israel till Josef: Nu \u00e4r jag beredd att d\u00f6, f\u00f6r jag har sett dig igen och vet att du lever."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Josef sa sedan till sina br\u00f6der och till alla deras familjer: Jag ska g\u00e5 och ber\u00e4tta f\u00f6r Farao att ni har kommit hit fr\u00e5n Kanaans land f\u00f6r att f\u00f6rena er med mig,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "och jag ska ber\u00e4tta f\u00f6r honom att ni \u00e4r herdar och att ni har f\u00f6rt med er era hjordar och allt ni \u00e4ger."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r sedan Farao kallar p\u00e5 er och fr\u00e5gar er om ert yrke,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "s\u00e5 ska ni s\u00e4ga till honom: &#39;Vi har varit herdar \u00e4nda sedan ungdomen, och v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der har varit det i m\u00e5nga generationer.&#39; N\u00e4r han h\u00f6r detta kommer han att l\u00e5ta er bo h\u00e4r i Gosens land. Herdar var n\u00e4mligen f\u00f6raktade och hatade i andra delar av Egypten."
                }
            }
        },
        "47": {
            "chapter_nr": "47",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00e4r de kom fram gick Josef in f\u00f6r att tr\u00e4ffa Farao. Min far och mina br\u00f6der har kommit hit fr\u00e5n Kanaans land, med alla sina hjordar och tillh\u00f6righeter, rapporterade han. De \u00f6nskar bos\u00e4tta sig i Gosens land."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han hade tagit med sig fem av sina br\u00f6der och presenterade dem f\u00f6r Farao."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Farao fr\u00e5gade dem: Vad har ni f\u00f6r yrke?De svarade: Vi \u00e4r herdar, som v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vi har kommit f\u00f6r att bo h\u00e4r i Egypten, f\u00f6r det finns inget bete f\u00f6r v\u00e5ra hjordar i Kanaan. Hungersn\u00f6den har varit mycket sv\u00e5r d\u00e4r. Vi ber om tillst\u00e5nd att f\u00e5 bos\u00e4tta oss i Gosens land."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Farao sa d\u00e5 till Josef: V\u00e4lj ut vilken plats du vill \u00e5t dem, d\u00e4r de kan bo. Ge dem det b\u00e4sta landet i Egypten. Gosen passar utm\u00e4rkt. Och om n\u00e5gon av dem \u00e4r skicklig nog, s\u00e5 g\u00f6r honom ansvarig ocks\u00e5 f\u00f6r mina hjordar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Farao sa d\u00e5 till Josef: V\u00e4lj ut vilken plats du vill \u00e5t dem, d\u00e4r de kan bo. Ge dem det b\u00e4sta landet i Egypten. Gosen passar utm\u00e4rkt. Och om n\u00e5gon av dem \u00e4r skicklig nog, s\u00e5 g\u00f6r honom ansvarig ocks\u00e5 f\u00f6r mina hjordar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan tog Josef sin far Jakob till Farao, och Jakob v\u00e4lsignade Farao."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hur gammal \u00e4r du? fr\u00e5gade Farao honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jakob svarade: Jag har levt i l\u00e5nga och h\u00e5rda \u00e5r, men jag \u00e4r inte alls s\u00e5 gammal som m\u00e5nga av mina f\u00f6rf\u00e4der blev."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sedan v\u00e4lsignade Jakob Farao \u00e4n en g\u00e5ng, innan han gick d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Josef gav de b\u00e4sta omr\u00e5dena i Egypten, Rameses land, \u00e5t sin far och sina br\u00f6der, precis som Farao hade befallt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De fick ocks\u00e5 ett underh\u00e5ll, vars storlek var beroende av hur m\u00e5nga personer de hade att f\u00f6rs\u00f6rja."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hungersn\u00f6den blev allt v\u00e4rre, och hela Egypten och Kanaans land var utan mat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Josef tog emot alla de pengar som fanns i Egypten och Kanaan i utbyte mot s\u00e4d och f\u00f6rvarade dem i Faraos skattkammare."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Trots att man var utan pengar kom man tillbaka till Josef och bad om mat:V\u00e5ra pengar \u00e4r slut, men ge oss br\u00f6d. Varf\u00f6r ska vi beh\u00f6va d\u00f6?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e5v\u00e4l, svarade Josef. Ge mig era djur i utbyte, s\u00e5 ska ni f\u00e5 mat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rde de sin boskap till Josef i utbyte mot mat. Vid \u00e5rets slut \u00e4gde Farao alla h\u00e4star, hjordar, kreatur och \u00e5snor i hela Egypten."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "F\u00f6ljande \u00e5r kom de tillbaka igen och sa: V\u00e5ra pengar \u00e4r slut och v\u00e5r boskap \u00e4r borta, och det finns inget vi kan erbjuda dig annat \u00e4n oss sj\u00e4lva och den mark vi \u00e4ger."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Varf\u00f6r ska vi beh\u00f6va d\u00f6? K\u00f6p oss och marken vi \u00e4ger, s\u00e5 ska vi bli slavar \u00e5t Farao. Vi \u00f6verl\u00e4mnar oss sj\u00e4lva i utbyte mot mat, s\u00e5 att vi f\u00e5r leva och s\u00e5 att v\u00e5rt land inte blir \u00f6vergivet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 k\u00f6pte Josef upp all mark i Egypten \u00e5t Farao. Alla egyptierna s\u00e5lde sina \u00e5krar till honom, eftersom sv\u00e4lten var s\u00e5 sv\u00e5r, och hela landet blev Faraos."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt blev hela Egyptens folk Faraos slavar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Det enda land han inte k\u00f6pte var pr\u00e4sternas, f\u00f6r de fick mat av Farao och beh\u00f6vde allts\u00e5 inte s\u00e4lja."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sedan sa Josef till folket: Nu \u00e4ger Farao b\u00e5de er och all mark. H\u00e4r f\u00e5r ni uts\u00e4de till \u00e5krarna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men n\u00e4r ni sk\u00f6rdar s\u00e5 tillh\u00f6r en femtedel av allt ni f\u00e5r Farao. Beh\u00e5ll resten f\u00f6r eget behov och anv\u00e4nd det till uts\u00e4de n\u00e4sta \u00e5r och till mat \u00e5t er sj\u00e4lva och era familjer och barn."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Du har r\u00e4ddat v\u00e5ra liv, sa de. Vi blir g\u00e4rna Faraos slavar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 stiftade Josef en lag f\u00f6r hela Egyptens land, och den g\u00e4ller fortfarande. Farao skall ha tjugo procent av all sk\u00f6rd som skatt, utom av det som kommer fr\u00e5n de \u00e5krar som \u00e4gs av pr\u00e4sterna."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jakob v\u00e4lsignar Josef -Israel bodde i Gosens land i Egypten, och snart b\u00f6rjade Israels barn att skaffa sig mark d\u00e4r, och det blev en riktig befolkningsexplosion bland dem."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jakob levde sjutton \u00e5r efter det att han kommit dit och dog vid en \u00e5lder av \u00e5r."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e4r tiden n\u00e4rmade sig f\u00f6r honom att d\u00f6, kallade han p\u00e5 sin son Josef och sa till honom: Sv\u00e4r h\u00f6gtidligt inf\u00f6r mig att du ska uppfylla min sista \u00f6nskan. Begrav mig inte i Egypten,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "utan tag mig ut ur Egypten n\u00e4r jag \u00e4r d\u00f6d, och begrav mig bredvid mina f\u00f6rf\u00e4der. Och Josef lovade att g\u00f6ra s\u00e5."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Sv\u00e4r att du kommer att g\u00f6ra det, fortsatte Jakob. D\u00e5 gjorde Josef det medan Jakob prisade Herren, lutad mot sin stav."
                }
            }
        },
        "48": {
            "chapter_nr": "48",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En kort tid d\u00e4refter fick Josef en dag reda p\u00e5 att hans far l\u00e5g p\u00e5 sitt yttersta. Han tog d\u00e4rf\u00f6r med sig sina tv\u00e5 s\u00f6ner Manasse och Efraim och gick f\u00f6r att bes\u00f6ka honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r Jakob h\u00f6rde att Josef hade kommit dit, samlade han all sin styrka och satte sig upp i s\u00e4ngen f\u00f6r att h\u00e4lsa p\u00e5 honom"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och sa till honom:Gud, den allsm\u00e4ktige, visade sig f\u00f6r mig i Lus i Kanaans land och v\u00e4lsignade mig"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och sa till mig: &#39;Jag ska g\u00f6ra dig till ett stort folk, och jag ska ge Kanaans land till dig och dina barnbarn som en evig besittning.&#39;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r adopterar jag nu dina tv\u00e5 s\u00f6ner, Efraim och Manasse, som f\u00f6ddes h\u00e4r i Egyptens land innan jag kom hit, och de ska f\u00e5 \u00e4rva mig p\u00e5 samma s\u00e4tt som Ruben och Simeon."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men de andra barnen som du f\u00e5r ska bli dina egna, och de ska \u00e4rva Efraims och Manasses del fr\u00e5n dig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Din mor Rakel dog n\u00e4mligen efter det att hon f\u00f6tt bara tv\u00e5 barn, n\u00e4r jag kom fr\u00e5n Paddan-Aram. Vi var inte l\u00e5ngt ifr\u00e5n Efrat och jag begravde henne d\u00e4r, p\u00e5 v\u00e4gen till Betlehem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan s\u00e5g Israel p\u00e5 de tv\u00e5 pojkarna och sa: \u00c4r det dessa tv\u00e5?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ja, svarade Josef. Detta \u00e4r mina s\u00f6ner, som Gud har gett mig h\u00e4r i Egypten.Israel sa: F\u00f6r fram dem till mig s\u00e5 ska jag v\u00e4lsigna dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u00e5 grund av sin h\u00f6ga \u00e5lder kunde Israel knappt se. D\u00e4rf\u00f6r tog Josef pojkarna till honom, s\u00e5 att han kunde kyssa och omfamna dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Israel sa till Josef: Jag trodde aldrig att jag skulle f\u00e5 se dig igen, men nu har Gud l\u00e5tit mig f\u00e5 se dina barn ocks\u00e5."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Josef tog pojkarna fr\u00e5n Israels famn och bugade sig djupt med ansiktet mot marken. S\u00e5 f\u00f6rde han fram pojkarna till Israel, med Efraim p\u00e5 sin h\u00f6gra sida och Manasse p\u00e5 sin v\u00e4nstra framf\u00f6r Israels h\u00f6gra hand."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Josef tog pojkarna fr\u00e5n Israels famn och bugade sig djupt med ansiktet mot marken. S\u00e5 f\u00f6rde han fram pojkarna till Israel, med Efraim p\u00e5 sin h\u00f6gra sida och Manasse p\u00e5 sin v\u00e4nstra framf\u00f6r Israels h\u00f6gra hand."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men Israel lade armarna i kors n\u00e4r han str\u00e4ckte ut dem f\u00f6r att l\u00e4gga h\u00e4nderna p\u00e5 pojkarnas huvud, s\u00e5 att hans h\u00f6gra hand vilade p\u00e5 den yngre pojken Efraims huvud och hans v\u00e4nstra hand p\u00e5 den \u00e4ldre pojken Manasses huvud. Detta gjorde han avsiktligt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sedan v\u00e4lsignade han Josef med denna v\u00e4lsignelse: Gud, mina f\u00f6rf\u00e4der Abrahams och Isaks Gud, den Gud som har varit min herde hela livet, ska v\u00e4lsigna dessa pojkar underbart."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han \u00e4r den \u00e4ngel som har skyddat mig fr\u00e5n all skada. Dessa pojkar ska hedra mitt namn och min fader Abrahams och Isaks namn, och de ska bli ett m\u00e4ktigt folk."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men Josef blev uppr\u00f6rd och st\u00f6tt n\u00e4r han s\u00e5g att hans far hade lagt sin h\u00f6gra hand p\u00e5 Efraims huvud. D\u00e4rf\u00f6r lyfte han den f\u00f6r att l\u00e4gga den p\u00e5 Manasses huvud i st\u00e4llet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Far, du har din h\u00f6gra hand p\u00e5 fel huvud! sa han. Detta \u00e4r den \u00e4ldste, l\u00e4gg din h\u00f6gra hand p\u00e5 honom!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men Israel v\u00e4grade. Jag vet vad jag g\u00f6r, min son, sa han. Manasse ska bli ett stort folk, men hans yngre bror ska bli ett \u00e4nnu st\u00f6rre."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r v\u00e4lsignade Jakob pojkarna denna dag med orden: Israels folk ska v\u00e4lsigna varandra genom att s\u00e4ga: &#39;Gud ska g\u00f6ra dig lika framg\u00e5ngsrik som Efraim och Manasse.&#39; Han satte allts\u00e5 Efraim f\u00f6re Manasse."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan sa Israel till Josef: Jag ska snart d\u00f6, men Gud kommer att vara med dig och f\u00f6ra dig tillbaka till Kanaan, dina f\u00f6rf\u00e4ders land."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och jag har gett det utvalda Sikems land till dig i st\u00e4llet f\u00f6r till dina br\u00f6der. Det \u00e4r den del av landet som jag tog fr\u00e5n amoreerna med sv\u00e4rd och b\u00e5ge."
                }
            }
        },
        "49": {
            "chapter_nr": "49",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jakob profeterar \u00f6ver sina s\u00f6ner -Sedan kallade Jakob samman alla sina s\u00f6ner och sa: St\u00e4ll er runt omkring mig, s\u00e5 ska jag ber\u00e4tta f\u00f6r er vad som kommer att h\u00e4nda med er under kommande dagar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lyssna till mig, Jakobs s\u00f6ner, lyssna till Israel, er far."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ruben, du min \u00e4ldste son och barn av min ungdoms fulla kraft. Du \u00e4r den f\u00f6rste i rang."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men du \u00e4r motsp\u00e4nstig som de vilda v\u00e5gorna p\u00e5 havet, och i praktiken ska du inte vara den f\u00f6rste l\u00e4ngre. Jag ska be dig stiga ned, f\u00f6r du vanhedrade mig n\u00e4r du l\u00e5g med en av mina hustrur."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Simeon och Levi \u00e4r ganska lika, de \u00e4r m\u00e4n fyllda av v\u00e5ld och or\u00e4ttvisa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag vill inte ha n\u00e5got gemensamt med dem och inte ha deras r\u00e5d. I vrede har de d\u00f6dat m\u00e4n, och oxar har de pl\u00e5gat f\u00f6r n\u00f6jes skull."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6rbannad vare deras vrede, f\u00f6r den \u00e4r v\u00e5ldsam och grym. D\u00e4rf\u00f6r ska jag skingra deras \u00e4ttlingar i hela Israel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Juda, dina br\u00f6der kommer att prisa dig! Du kommer att f\u00f6rg\u00f6ra dina fiender. Din fars s\u00f6ner ska b\u00f6ja sig inf\u00f6r dig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Juda \u00e4r ett ungt lejon, som har slutat att \u00e4ta sitt byte. Han har lagt sig ned som ett lejon som sl\u00e5r sig till ro. Vem v\u00e5gar oroa honom?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Spiran ska inte vika fr\u00e5n Juda, f\u00f6rr\u00e4n den kommer, som alla nationer ska lyda."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han har bundit sin \u00e5sna vid en vinstock, ja, \u00e5snef\u00e5len vid en utvald gren. Han har tv\u00e4ttat sina kl\u00e4der i vin och sin mantel i druvans blod."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hans \u00f6gon \u00e4r m\u00f6rkare \u00e4n vin och hans t\u00e4nder \u00e4r vitare \u00e4n mj\u00f6lk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sebulon ska bo vid havets strand och bli en hamn f\u00f6r skeppen, med sina gr\u00e4nser utstr\u00e4ckta till Sidon."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Isaskar \u00e4r ett starkt lastdjur, som vilar mellan sadelv\u00e4skorna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r han ser hur gott landet \u00e4r, g\u00e5r han in under b\u00f6rdan och tj\u00e4nar sina herrar med kraft."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dan ska ge sitt folk r\u00e4ttvisa."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han ska vara som en orm p\u00e5 stigen, en huggorm som stinger h\u00e4sten i hoven, s\u00e5 att dess ryttare faller av."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag v\u00e4ntar p\u00e5 din fr\u00e4lsning, Herre."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ett band av r\u00f6vare ska trampa ned Gad, men han ska plundra och f\u00f6rf\u00f6lja dem!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Aser ska laga till uts\u00f6kta matr\u00e4tter som passar en konungs bord!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Naftali \u00e4r som en hjort, som man sl\u00e4ppt l\u00f6s och som f\u00f6der v\u00e4lskapade kalvar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Josef \u00e4r ett fruktbart tr\u00e4d vid k\u00e4llan. Hans grenar n\u00e5r \u00f6ver muren och skuggar den."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han blev allvarligt s\u00e5rad av dem som sk\u00f6t honom och f\u00f6rf\u00f6ljde honom,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "men han h\u00f6ll sin b\u00e5ge stadigt med fast arm, f\u00f6r Jakobs M\u00e4ktige, Herden, Israels Klippa, st\u00f6dde honom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dina f\u00f6rf\u00e4ders Gud, den Allsm\u00e4ktige, ska v\u00e4lsigna dig med himlens v\u00e4lsignelser ovanifr\u00e5n och med jordens v\u00e4lsignelser underifr\u00e5n, br\u00f6stets och livmoderns v\u00e4lsignelser,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "v\u00e4lsignelser som str\u00e4cker sig h\u00f6gre \u00e4n de eviga bergen. Detta ska vara v\u00e4lsignelserna \u00f6ver Josefs huvud, \u00f6ver honom som ska regera \u00f6ver sina br\u00f6der."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Benjamin \u00e4r en hungrig varg som stryker omkring. Han uppslukar sina fiender p\u00e5 morgonen, och p\u00e5 kv\u00e4llen delar han bytet."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Detta \u00e4r de v\u00e4lsignelser som Israel v\u00e4lsignade sina s\u00f6ner med."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sedan sa han till dem: Snart kommer jag att d\u00f6. Ni m\u00e5ste begrava mig hos mina f\u00f6rf\u00e4der i Kanaans land, i grottan p\u00e5 \u00e5kern i Makpela vid Mamre, den \u00e5ker som Abraham k\u00f6pte av hetiten Efron som begravningsplats."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sedan sa han till dem: Snart kommer jag att d\u00f6. Ni m\u00e5ste begrava mig hos mina f\u00f6rf\u00e4der i Kanaans land, i grottan p\u00e5 \u00e5kern i Makpela vid Mamre, den \u00e5ker som Abraham k\u00f6pte av hetiten Efron som begravningsplats."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e4r \u00e4r Abraham och hans hustru Sara begravda. D\u00e4r ligger ocks\u00e5 Isak och hans hustru Rebecka, och d\u00e4r begravde jag Lea."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Det \u00e4r den grotta som min farfar Abraham k\u00f6pte fr\u00e5n Hets s\u00f6ner."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r Jakob hade avslutat sina profetior om s\u00f6nerna, lade han sig ned p\u00e5 s\u00e4ngen, drog sitt sista andedrag och dog."
                }
            }
        },
        "50": {
            "chapter_nr": "50",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jakob begravs i Kanaan -Josef kastade sig \u00f6ver sin fars kropp och gr\u00e4t \u00f6ver honom och kysste honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sedan bad han de l\u00e4kare som tj\u00e4nade honom att balsamera kroppen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Detta tog hela fyrtio dagar, och landssorgen varade i sjuttio dagar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r sorgetiden slutligen var \u00f6ver, gick Josef till Faraos hov och bad om en h\u00e4lsning till Farao:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e4g till Farao att min far fick mig att lova att f\u00f6ra hans kropp tillbaka till Kanaans land och begrava den d\u00e4r. Be om tillst\u00e5nd f\u00f6r mig att f\u00e5 g\u00e5 och begrava min far. F\u00f6rs\u00e4kra Farao att jag ska \u00e5terv\u00e4nda s\u00e5 snart som m\u00f6jligt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Farao lovade honom detta. G\u00e5 och begrav din far, som du lovat honom, sa han."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 begav sig Josef iv\u00e4g tillsammans med ett stort antal av Faraos r\u00e5dgivare och assistenter, de var alla h\u00f6ga \u00e4mbetsm\u00e4n i landet,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och alla Josefs sl\u00e4ktingar, hans br\u00f6der och deras familjer. Men de l\u00e4mnade sina sm\u00e5 barn och alla hjordar kvar i Gosens land."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00e5nga vagnar och ryttare och mycket folk f\u00f6ljde allts\u00e5 med Josef."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r de kom fram till Goren-Haatad, en tr\u00f6skplats p\u00e5 andra sidan Jordan, h\u00f6ll de en h\u00f6gtidlig d\u00f6dsklagan \u00f6ver Jakob, och Josef s\u00f6rjde sin far i sju dagar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Inv\u00e5narna d\u00e4r, kananeerna, gav platsen ett nytt namn, Abel-Misraim, som betyder Egyptiska s\u00f6rjare, f\u00f6r de sa: Detta \u00e4r en plats som inneb\u00e4r djup sorg f\u00f6r dessa egyptier."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan gjorde Israels s\u00f6ner som han hade befallt dem och bar hans kropp till Kanaans land och begravde den d\u00e4r i Makpelas grotta, den grotta n\u00e4ra Mamre, som Abraham hade k\u00f6pt av hetiten Efron."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan gjorde Israels s\u00f6ner som han hade befallt dem och bar hans kropp till Kanaans land och begravde den d\u00e4r i Makpelas grotta, den grotta n\u00e4ra Mamre, som Abraham hade k\u00f6pt av hetiten Efron."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Josef tar v\u00e4l hand om sina br\u00f6der -Sedan \u00e5terv\u00e4nde Josef till Egypten med sina br\u00f6der och alla dem som f\u00f6ljt med honom f\u00f6r att begrava Israel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Efter faderns d\u00f6d blev Josefs br\u00f6der misst\u00e4nksamma. Nu kommer Josef att ge igen f\u00f6r allt det onda vi har gjort mot honom, sa de."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4nde de bud till honom och sa: Innan v\u00e5r far dog sa han till oss att be dig f\u00f6rl\u00e5ta oss allt ont vi har gjort mot dig. Vi, tj\u00e4nare \u00e5t din fars Gud, ber dig att f\u00f6rl\u00e5ta oss. N\u00e4r Josef l\u00e4ste meddelandet brast han i gr\u00e5t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4nde de bud till honom och sa: Innan v\u00e5r far dog sa han till oss att be dig f\u00f6rl\u00e5ta oss allt ont vi har gjort mot dig. Vi, tj\u00e4nare \u00e5t din fars Gud, ber dig att f\u00f6rl\u00e5ta oss. N\u00e4r Josef l\u00e4ste meddelandet brast han i gr\u00e5t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan kom hans br\u00f6der och f\u00f6ll ned inf\u00f6r honom och sa: Vi \u00e4r dina slavar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men Josef sa till dem: Var inte r\u00e4dda f\u00f6r mig. Jag \u00e4r v\u00e4l inte Gud, s\u00e5 att jag kan d\u00f6ma och straffa er."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag ser det s\u00e5 h\u00e4r: Det som var menat ont, f\u00f6rvandlade Gud till gott. Han har gett mig denna h\u00f6ga st\u00e4llning som jag har i dag, f\u00f6r att m\u00e5nga m\u00e4nniskors liv skulle kunna r\u00e4ddas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nej, var inte r\u00e4dda. Jag ska sj\u00e4lv ta hand om er och era familjer. Och han talade mycket v\u00e4nligt till dem och tr\u00f6stade dem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Josef d\u00f6r -Josef och hans br\u00f6der och deras familjer blev allts\u00e5 kvar i Egypten. Josef var 110 \u00e5r gammal n\u00e4r han dog."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han levde s\u00e5 l\u00e4nge att han fick se sin son Efraims barnbarn f\u00f6das, och Manasses son Makirs barn fick han h\u00e5lla i sin famn."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Snart kommer jag att d\u00f6, sa Josef till sina br\u00f6der. Men Gud ska nog komma och ta hand om er och f\u00f6ra er tillbaka till det land som han har lovat Abrahams och Isaks och Jakobs \u00e4ttlingar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Josef fick sina br\u00f6der att lova med en ed att de skulle ta hans kropp med sig tillbaka n\u00e4r de \u00e5terv\u00e4nde till Kanaan."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sedan dog Josef, 110 \u00e5r gammal, och de balsamerade hans kropp och lade den i en kista i Egypten."
                }
            }
        }
    }
}