{
    "version": "SVL",
    "book_name": "Habakkuk",
    "book_nr": "35",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Habackuk st\u00e4ller en fr\u00e5ga till Herren -Detta varningsord kom till profeten Habackuk i en syn fr\u00e5n Gud:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herre, hur l\u00e4nge ska jag beh\u00f6va ropa p\u00e5 hj\u00e4lp, innan du lyssnar? Ropar jag p\u00e5 dig f\u00f6rg\u00e4ves? Varf\u00f6r kommer det inte n\u00e5got svar?Hj\u00e4lp! Mord! skriker jag, men inte kommer du till min hj\u00e4lp."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00e5ste jag ha denna ondska och sorg runt omkring mig?Vart jag \u00e4n ser och v\u00e4nder mig, s\u00e5 m\u00f6ter jag f\u00f6rtryck och falskhet och m\u00e4nniskor som \u00e4lskar v\u00e5ld och konflikter."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lagen har f\u00f6rlorat sin makt och domstolarna d\u00f6mer or\u00e4tt, f\u00f6r de som \u00e4r onda \u00e4r fler \u00e4n de som \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdiga. Mutor och bedr\u00e4gerier h\u00f6r till ordningen f\u00f6r dagen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herren svarade: Du kommer att bli f\u00f6rv\u00e5nad n\u00e4r du f\u00e5r se vad jag t\u00e4nker g\u00f6ra! Jag ska n\u00e4mligen g\u00f6ra n\u00e5gonting redan under din livstid, och du kommer inte att tro det n\u00e4r du h\u00f6r det."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ja, jag ska l\u00e5ta en ny och m\u00e4ktig nation uppst\u00e5 i Babylon, ett modigt folk, som ska g\u00e5 ut och besegra hela v\u00e4rlden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De \u00e4r k\u00e4nda f\u00f6r sin grymhet. De lever efter sina egna lagar, och ingen kan hindra dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Deras h\u00e4star \u00e4r snabbare \u00e4n leoparder. De \u00e4r vilda som vargar i sin jakt. Deras ryttare kommer fr\u00e5n ett avl\u00e4gset land. Som \u00f6rnar sl\u00e5r de ner p\u00e5 sitt byte."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Allt motst\u00e5nd bryter de ner, och de flyttar om de folk de besegrat. F\u00e5ngar samlar de som sand."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De h\u00e5nar kungar och furstar och har ingen respekt f\u00f6r bef\u00e4stningar. De kastar upp jord mot murarna och intar bef\u00e4stningarna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De far f\u00f6rbi som en storm och f\u00f6rsvinner, men de drar p\u00e5 sig en stor skuld, f\u00f6r de litar till sin egen kraft som till en gud."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Herre, min Gud, min helige, du som \u00e4r evig, \u00e4r det din mening att utpl\u00e5na oss? Gud, v\u00e5r klippa, varf\u00f6r har du l\u00e5tit dessa babylonier f\u00e5 makt att straffa oss f\u00f6r v\u00e5ra synder?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vi \u00e4r onda, men de \u00e4r \u00e4nnu v\u00e4rre. Ska du, som inte kan till\u00e5ta n\u00e5gon form av synd, st\u00e5 likgiltig medan de f\u00f6rd\u00e4rvar oss? Ska du vara tyst n\u00e4r de i sin ondska utrotar dem som du har gjort r\u00e4ttf\u00e4rdiga?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c4r vi inte mer v\u00e4rda \u00e4n fisken man drar upp p\u00e5 land till en s\u00e4ker d\u00f6d? Utan ledare kan vi inte f\u00f6rsvara oss mot v\u00e5ra fiender!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00e5ste vi fastna p\u00e5 deras krokar och i deras n\u00e4t, till deras stora gl\u00e4dje?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 kommer de bara att bli h\u00f6gmodiga \u00f6ver sin egen f\u00f6rm\u00e5ga och upph\u00f6ja sig sj\u00e4lva!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Herre, ska du l\u00e5ta dem forts\u00e4tta s\u00e5 f\u00f6r alltid? Ska de alltid lyckas besegra fienden i sina fruktansv\u00e4rda krig?"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud svarar Habackuk -Jag ska kl\u00e4ttra upp i mitt vakttorn f\u00f6r att v\u00e4nta och se vad Gud har att s\u00e4ga och vilket svar han ger p\u00e5 mitt klagom\u00e5l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herren sa till mig: Skriv mitt svar klart och tydligt p\u00e5 en tavla och l\u00e5t en budb\u00e4rare sprida det \u00e5t alla h\u00e5ll."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men det jag planerar kommer inte att h\u00e4nda p\u00e5 en g\u00e5ng. Sakta men s\u00e4kert n\u00e4rmar sig tiden d\u00e5 synen ska bli verklighet. Misstr\u00f6sta inte om det skulle dr\u00f6ja, f\u00f6r allt detta kommer att ske. Ha bara t\u00e5lamod! Det ska inte g\u00e5 en enda dag \u00f6ver tiden!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e4gg m\u00e4rke till det h\u00e4r: Ogudaktiga m\u00e4nniskor litar p\u00e5 sig sj\u00e4lva, som babylonierna g\u00f6r. De misslyckas, men den r\u00e4ttf\u00e4rdige f\u00f6rlitar sig p\u00e5 mig och f\u00e5r leva!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dessa h\u00f6gf\u00e4rdiga babylonier blir f\u00f6rvirrade av allt sitt vindrickande. I sitt \u00f6vermod har de samlat en m\u00e4ngd nationer under sig, men liksom d\u00f6den och d\u00f6dsriket f\u00e5r de aldrig nog."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den dag kommer n\u00e4r deras f\u00e5ngar ska h\u00e5na dem och s\u00e4ga: R\u00f6vare! \u00c4ntligen \u00e4r r\u00e4ttvisans stund inne! Nu ska ni f\u00e5 igen f\u00f6r allt krigsbyte ni samlade p\u00e5 h\u00f6g och f\u00f6r allt ert f\u00f6rtryck och all er grymhet!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pl\u00f6tsligt ska era fordrings\u00e4gare v\u00e4nda sig mot er i vrede och ta allt vad ni har, medan ni st\u00e5r darrande och hj\u00e4lpl\u00f6sa."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ni har ruinerat m\u00e5nga folk, men nu ska de ruinera er. M\u00f6rdare! Ni har f\u00f6rst\u00f6rt b\u00e5de stad och land i er lagl\u00f6shet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det blir synd om er som g\u00f6r er rika genom bedr\u00e4geri och sedan tror att ni kan leva i s\u00e4kerhet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Genom de mord ni beg\u00e5tt har ni dragit skam \u00f6ver er och f\u00f6rfelat era liv."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ja, v\u00e4ggarna i era hus ska anklaga er, och bj\u00e4lkarna i taket ska st\u00e4mma in i ropen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det blir synd om er som bygger upp st\u00e4der med pengar ni f\u00e5tt genom mord och r\u00e5n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Har inte Herren befallt att det som gudl\u00f6sa nationer har byggt upp ska bli till aska? De arbetar s\u00e5 flitigt, men allt \u00e4r f\u00f6rg\u00e4ves!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den tid ska komma n\u00e4r jorden ska vara lika full av kunskap om Herrens h\u00e4rlighet som havsdjupen \u00e4r fulla av vatten."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Det blir synd om er som f\u00f6rst sl\u00e5r era grannl\u00e4nder s\u00e5 att de raglar som druckna och sedan utnyttjar dem i deras nakenhet och skam."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men snart ska er egen h\u00e4rlighet bytas ut mot skam och van\u00e4ra. Nu \u00e4r det er tur att dricka er druckna av Guds dom, \u00e4nda tills ni raglar och faller!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ni sk\u00f6vlade Libanons skogar, men nu ska ni sj\u00e4lva huggas ner. Ni jagade skogens djur f\u00f6r n\u00f6jes skull, men nu ska ni sj\u00e4lva drabbas av f\u00f6rskr\u00e4ckelse p\u00e5 grund av allt ert d\u00f6dande och all er grymhet i b\u00e5de stad och land."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vad vann ni p\u00e5 att tillbe dessa handgjorda avgudabilder? Vilken l\u00f6gn det \u00e4r att de skulle kunna ge n\u00e5gon hj\u00e4lp! Vilka d\u00e5rar ni var, som litade p\u00e5 s\u00e5dant som ni sj\u00e4lva hade gjort."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det \u00e4r sorgligt att man \u00f6ver huvud taget kan komma p\u00e5 tanken att be livl\u00f6sa tr\u00e4gudar om r\u00e4ddning! Stackars dem som tror att en sten kan komma med goda r\u00e5d! Hur skulle avgudar kunna f\u00f6ra Guds talan? De \u00e4r f\u00f6rgyllda med silver och guld, men de har inget liv!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men Herren \u00e4r i sitt heliga tempel. L\u00e5t hela jorden vara stilla inf\u00f6r honom."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Habackuks b\u00f6n -Detta \u00e4r den lovs\u00e5ng Habackuk sj\u00f6ng f\u00f6r Herren:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herre, nu har jag h\u00f6rt vad du har talat och vad du kan g\u00f6ra, och jag \u00e4r fruktansv\u00e4rt r\u00e4dd. Hj\u00e4lp oss igen i v\u00e5r djupa n\u00f6d, p\u00e5 samma s\u00e4tt som du gjort under de \u00e5r som ligger bakom. Visa oss din makt och r\u00e4dda oss! Bevisa barmh\u00e4rtighet mitt i din vrede!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag s\u00e5g Gud komma genom \u00f6knarna fr\u00e5n berget Sinai. Hans majest\u00e4t och h\u00e4rlighet fyllde b\u00e5de himmel och jord med lovs\u00e5ng och \u00e4ra!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fr\u00e5n hans h\u00e4nder str\u00e5lade bl\u00e4ndande ljus, och d\u00e4r var hans makt g\u00f6md."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pest och farsot gick framf\u00f6r honom, och pl\u00e5ga f\u00f6ljde i hans sp\u00e5r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han stannade f\u00f6r ett \u00f6gonblick och betraktade jorden. Sedan fick han folken att darra, bergen att falla samman och h\u00f6jderna att j\u00e4mnas med marken. Hans makt \u00e4r alltid densamma!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag s\u00e5g Kusans och Midjans folk i d\u00f6dsfruktan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Var det i vrede, Herre, som du \u00e4ndrade flodernas lopp och delade havet? Var du missn\u00f6jd med dem? Nej, det var du som s\u00e4nde din hj\u00e4lp till deras r\u00e4ddning! Alla kunde se din makt! D\u00e5 sprang k\u00e4llor upp ur jorden p\u00e5 din befallning!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Var det i vrede, Herre, som du \u00e4ndrade flodernas lopp och delade havet? Var du missn\u00f6jd med dem? Nej, det var du som s\u00e4nde din hj\u00e4lp till deras r\u00e4ddning! Alla kunde se din makt! D\u00e5 sprang k\u00e4llor upp ur jorden p\u00e5 din befallning!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bergen s\u00e5g detta och b\u00e4vade. Vattnet forsade fram. De m\u00e4ktiga djupen ropade h\u00f6gt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Solen och m\u00e5nen stannade upp, bl\u00e4ndade av glansen fr\u00e5n dina pilar och spjut."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du gick fram \u00f6ver jorden i ilska och trampade ner folken i vrede."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du gick ut f\u00f6r att r\u00e4dda ditt utvalda folk. Du krossade den ogudaktiges huvud och kl\u00e4dde av honom naken."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Med deras egna vapen f\u00f6rgjorde du dem som svepte fram som en virvelvind och trodde att Israel var ett l\u00e4tt byte."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du for fram p\u00e5 dina h\u00e4star \u00f6ver havet och de h\u00f6ga v\u00e5gorna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag b\u00e4var, n\u00e4r jag h\u00f6r allt detta. Mina l\u00e4ppar darrar av skr\u00e4ck. Benen viker sig under mig, och jag skakar av r\u00e4dsla. Med t\u00e5lamod ska jag v\u00e4nta p\u00e5 den sv\u00e5ra dag som kommer \u00f6ver det folk som anfaller oss."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag ska gl\u00e4dja mig \u00e4ven om fikontr\u00e4det inte blommar, ving\u00e5rden saknar frukt, olivsk\u00f6rden sl\u00e5r fel och f\u00e4lten ligger \u00f6de, \u00e4ven om hjordarna d\u00f6r p\u00e5 f\u00e4lten och boskapens b\u00e5s \u00e4r tomma."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag ska gl\u00e4dja mig i min fr\u00e4lsnings Gud."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Herren \u00e4r min styrka, och han ska g\u00f6ra mig stadig p\u00e5 foten som en hjort och l\u00e5ta mig g\u00e5 tryggt och s\u00e4kert i bergen. (Till k\u00f6rledaren: Denna s\u00e5ng ska sjungas till str\u00e4nginstrument.)"
                }
            }
        }
    }
}