{
    "version": "SVL",
    "book_name": "Hebrews",
    "book_nr": "58",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus Kristus \u00e4r Guds son -Ofta och p\u00e5 m\u00e5nga olika s\u00e4tt har Gud talat till v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der genom profeterna och undan f\u00f6r undan avsl\u00f6jat sina planer."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men nu mot tidens slut har han talat till oss genom sin Son. Genom Sonen har Gud skapat v\u00e4rlden, och allt ska till sist ocks\u00e5 tillh\u00f6ra Sonen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Guds Son utstr\u00e5lar Faderns h\u00e4rlighet. Han \u00e5terspeglar Fadern sj\u00e4lv, och han styr universum med sitt m\u00e4ktiga ord. Han \u00e4r den som dog f\u00f6r att rena oss fr\u00e5n synden och som nu sitter p\u00e5 hedersplatsen i himlen bredvid Gud, den allsm\u00e4ktige."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Guds sons f\u00f6rh\u00e5llande till \u00e4nglarna -Han \u00e4r allts\u00e5 mycket m\u00e4ktigare \u00e4n \u00e4nglarna, och det visar ocks\u00e5 det namn som han f\u00e5tt av sin Far."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gud har n\u00e4mligen aldrig sagt till n\u00e5gon \u00e4ngel: Du \u00e4r min Son, och i dag har jag gett dig den h\u00e4rlighet som h\u00f6r till det namnet. Eller: Jag \u00e4r hans Far, och han \u00e4r min Son. Och n\u00e4r hans f\u00f6rstf\u00f6dde Son kom till jorden sa Gud: Alla Guds \u00e4nglar ska \u00e4ra honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gud har n\u00e4mligen aldrig sagt till n\u00e5gon \u00e4ngel: Du \u00e4r min Son, och i dag har jag gett dig den h\u00e4rlighet som h\u00f6r till det namnet. Eller: Jag \u00e4r hans Far, och han \u00e4r min Son. Och n\u00e4r hans f\u00f6rstf\u00f6dde Son kom till jorden sa Gud: Alla Guds \u00e4nglar ska \u00e4ra honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gud talar om sina \u00e4nglar som budb\u00e4rare, snabba som vinden, och som tj\u00e4nare, flammande av eld."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men om sin Son s\u00e4ger han: Ditt kungarike, Gud, kommer att finnas till i evighet. Du regerar med r\u00e4ttvisa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du \u00e4lskar det r\u00e4tta och hatar det som \u00e4r or\u00e4tt. D\u00e4rf\u00f6r har Gud, din Gud, sk\u00e4nkt dig mer gl\u00e4dje \u00e4n n\u00e5gon annan."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gud kallade honom ocks\u00e5 Herre, n\u00e4r han sa: Herre, i tidens b\u00f6rjan skapade du jorden, och himlarna \u00e4r ett verk av dina h\u00e4nder."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Allt detta ska f\u00f6rsvinna och bli till ingenting, men du kommer att finnas i evighet. De kommer att n\u00f6tas ut som gamla kl\u00e4der,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och en dag kommer du att vika ihop dem och byta ut dem mot n\u00e5got nytt. Men du sj\u00e4lv kommer aldrig att f\u00f6r\u00e4ndras, och du lever i evighet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Har Gud n\u00e5gonsin sagt till en \u00e4ngel det som han s\u00e4ger till sin Son: Sitt h\u00e4r p\u00e5 hedersplatsen vid min h\u00f6gra sida tills jag har lagt alla dina fiender under dina f\u00f6tter?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nej, \u00e4nglarna \u00e4r ju bara budb\u00e4rare som skickas ut f\u00f6r att hj\u00e4lpa dem som ska bli fr\u00e4lsta och r\u00e4ddade."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Missa inte m\u00e5let -D\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste vi lyssna mycket noga till de sanningar vi har h\u00f6rt s\u00e5 att vi inte missar m\u00e5let."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De budskap vi har f\u00e5tt genom \u00e4nglar har alltid visat sig vara sanna, och m\u00e4nniskor har alltid blivit straffade n\u00e4r de inte har lytt dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Varf\u00f6r skulle d\u00e5 vi tro att vi kan komma undan, om vi \u00e4r likgiltiga inf\u00f6r den underbara fr\u00e4lsning som Herren Jesus sj\u00e4lv f\u00f6rkunnade, och som vi nu f\u00e5r f\u00f6rmedlad av dem som h\u00f6rde honom tala."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dessutom har Gud sj\u00e4lv bekr\u00e4ftat deras vittnesb\u00f6rd genom tecken och olika under. Han har ocks\u00e5 efter sin vilja delat ut s\u00e4rskilda g\u00e5vor fr\u00e5n den helige Ande till dem som tror."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jesus kom som m\u00e4nniska -Den kommande v\u00e4rlden, som vi talar om, ska inte heller styras av \u00e4nglar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "David s\u00e4ger p\u00e5 ett st\u00e4lle till Gud: Vad \u00e4r en m\u00e4nniska, eftersom du bryr dig s\u00e5 mycket om henne? Och vem \u00e4r denne M\u00e4nniskoson, som du \u00e4rar s\u00e5 h\u00f6gt?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fast\u00e4n du en kort tid l\u00e4t honom ha en l\u00e4gre plats \u00e4n \u00e4nglarna, har du nu gjort honom till en kung. Du har gett honom h\u00e4rlighet, \u00e4ra och makt,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och du har gjort honom till h\u00e4rskare \u00f6ver allt som finns till, utan undantag.Vi har \u00e4nnu inte sett allt detta ske,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "men vi ser verkligen att Jesus - som under en kort tid stod l\u00e4gre \u00e4n \u00e4nglarna - nu har kr\u00f6nts med \u00e4ra och makt, d\u00e4rf\u00f6r att han led d\u00f6den f\u00f6r oss. Ja, p\u00e5 grund av Guds stora godhet dog Jesus f\u00f6r alla i hela v\u00e4rlden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och det var r\u00e4tt och riktigt att Gud, som \u00e4r alltings ursprung och m\u00e5l, till\u00e4t Jesus att lida. Genom lidandet blev Jesus en fullkomlig ledare och f\u00f6rde stora skaror av Guds folk till himlen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vi som har gjorts heliga av Jesus har nu samme Far som han. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r som Jesus inte sk\u00e4ms f\u00f6r att kalla oss f\u00f6r br\u00f6der."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han s\u00e4ger n\u00e4mligen i Psaltaren: Jag ska tala till mina br\u00f6der om Gud, min Far, och tillsammans ska vi sjunga hans lov."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En annan g\u00e5ng s\u00e4ger han: Jag ska lita p\u00e5 Gud och vara beroende av honom, och \u00e4nnu en annan g\u00e5ng: Se, h\u00e4r \u00e4r jag och de barn som Gud har gett mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Eftersom vi, Guds barn, \u00e4r m\u00e4nniskor av k\u00f6tt och blod, m\u00e5ste Jesus ocks\u00e5 bli m\u00e4nniska. Bara som m\u00e4nniska kunde han n\u00e4mligen d\u00f6 och genom sin d\u00f6d bryta dj\u00e4vulens makt, han som var herre \u00f6ver d\u00f6den."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och bara p\u00e5 det s\u00e4ttet kunde han befria alla som levt hela sitt liv som slavar i skr\u00e4ck f\u00f6r d\u00f6den."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vi vet alla att Jesus inte kom f\u00f6r \u00e4nglars skull, utan f\u00f6r oss m\u00e4nniskor och f\u00f6r dem som \u00e4r barn till Abraham."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det var n\u00f6dv\u00e4ndigt att Jesus kom som en av oss, hans br\u00f6der, s\u00e5 att han kunde tj\u00e4na som v\u00e5r \u00f6verstepr\u00e4st inf\u00f6r Gud och vara b\u00e5de k\u00e4rleksfull mot oss och trogen mot Gud i fr\u00e5ga om att sona folkets synder."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Eftersom han sj\u00e4lv har lidit och blivit frestad, vet han hur vi har det n\u00e4r vi lider och frestas, och kan ge oss den hj\u00e4lp vi beh\u00f6ver."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus i j\u00e4mf\u00f6relse med Mose -K\u00e4ra br\u00f6der, ni \u00e4r alla kallade och utvalda av Gud f\u00f6r hans himmelska rike. Ha d\u00e4rf\u00f6r alltid Jesus, som vi ju bek\u00e4nner oss till, i era tankar. Han \u00e4r Guds budb\u00e4rare och v\u00e5r tros \u00f6verstepr\u00e4st."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud uts\u00e5g Jesus till \u00f6verstepr\u00e4st, och han var trogen mot Gud p\u00e5 samma s\u00e4tt som Mose var trogen n\u00e4r han tj\u00e4nade i Guds hus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Den som bygger ett hus f\u00e5r mer ber\u00f6m \u00e4n sj\u00e4lva huset. P\u00e5 samma s\u00e4tt har Jesus mycket st\u00f6rre makt \u00e4n Mose."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Naturligtvis har varje hus en byggm\u00e4stare, men det \u00e4r Gud som bygger allt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och visst var Mose trogen i allt n\u00e4r han arbetade i Guds hus, men han var bara en tj\u00e4nare, och hans uppgift var till st\u00f6rsta delen att vittna om och skapa f\u00f6rebilder till det som skulle uppenbaras senare."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men Kristus, Guds trofaste Son, har ansvaret f\u00f6r hela Guds hus. Det huset \u00e4r vi kristna, och han bor i oss s\u00e5 l\u00e4nge som vi bevarar v\u00e5r frimodighet och gl\u00e4dje och h\u00e5ller fast vid hoppet om hans \u00e5terkomst."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Varning f\u00f6r olydnad -Eftersom Kristus nu st\u00e5r \u00f6ver allting s\u00e4ger den helige Ande till oss: Lyssna till honom i dag om ni h\u00f6r hans r\u00f6st, och v\u00e4nd er inte bort fr\u00e5n hans k\u00e4rlek, som Israels folk gjorde i \u00f6knen, n\u00e4r de gjorde uppror mot mig och satte mig p\u00e5 prov."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Varning f\u00f6r olydnad -Eftersom Kristus nu st\u00e5r \u00f6ver allting s\u00e4ger den helige Ande till oss: Lyssna till honom i dag om ni h\u00f6r hans r\u00f6st, och v\u00e4nd er inte bort fr\u00e5n hans k\u00e4rlek, som Israels folk gjorde i \u00f6knen, n\u00e4r de gjorde uppror mot mig och satte mig p\u00e5 prov."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag hade t\u00e5lamod med dem i fyrtio \u00e5r, trots att de pr\u00f6vade mitt t\u00e5lamod till det yttersta. Jag gjorde hela tiden stora under inf\u00f6r deras \u00f6gon."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r blev jag f\u00f6rargad p\u00e5 dem, f\u00f6r i sina hj\u00e4rtan v\u00e4nde de sig alltid \u00e5t alla andra h\u00e5ll i st\u00e4llet f\u00f6r till mig, och de gick aldrig de v\u00e4gar som jag ville att de skulle g\u00e5."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fylld av vrede mot dem svor d\u00e5 Gud en ed och lovade att han aldrig skulle l\u00e5ta dem komma in i vilan i hans rike."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska ni se till, k\u00e4ra br\u00f6der, att ert inre inte \u00e4r fullt av ondska och otro som leder er bort fr\u00e5n den levande Guden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tala med varandra varje dag om detta, medan det fortfarande \u00e4r tid, s\u00e5 att ingen av er g\u00f6r sig h\u00e5rd och kall inf\u00f6r Gud, och blir f\u00f6rblindad av syndens tjusning."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6r om vi \u00e4r trogna till slutet och litar p\u00e5 Gud, som vi gjorde n\u00e4r vi f\u00f6rst blev kristna, s\u00e5 ska vi f\u00e5 del i allt som tillh\u00f6r Kristus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nu \u00e4r \u00f6gonblicket inne. Gl\u00f6m aldrig varningen: Om ni h\u00f6r Guds r\u00f6st tala till er i dag, s\u00e5 bli inte h\u00e5rda och kalla som Israels folk n\u00e4r de gjorde uppror i \u00f6knen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vad var det d\u00e5 f\u00f6r m\u00e4nniskor som h\u00f6rde Guds r\u00f6st och \u00e4nd\u00e5 gjorde uppror mot honom? Jo, det var samma m\u00e4nniskor som l\u00e4mnade Egypten med Mose som ledare."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och vilka var det som drog p\u00e5 sig Guds vrede under alla dessa fyrtio \u00e5r? Jo, samma upproriska m\u00e4nniskor igen. De syndade och fick d\u00e4rf\u00f6r d\u00f6 i \u00f6knen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och vilka avs\u00e5g Gud n\u00e4r han med en ed intygade att de inte skulle f\u00e5 ro och vila i det land som han hade lovat sitt folk? Han talade till alla dem som inte lydde honom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Varf\u00f6r kunde de inte komma in? D\u00e4rf\u00f6r att de inte trodde p\u00e5 honom."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud har lovat oss en viloplats -\u00c4ven om Guds l\u00f6fte att alla kan f\u00e5 komma till vila i hans rike fortfarande g\u00e4ller, s\u00e5 m\u00e5ste vi noga se upp med att inte g\u00e5 vilse och missa m\u00e5let."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vi har ju f\u00e5tt h\u00f6ra de underbara nyheterna om att Gud vill fr\u00e4lsa oss, precis som de som levde p\u00e5 Moses tid fick g\u00f6ra. Men det blev inte till n\u00e5gon hj\u00e4lp f\u00f6r dem, eftersom de inte trodde p\u00e5 dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bara vi som tror p\u00e5 Gud kan komma in i hans vila. Han har ju sagt: Jag har svurit i min vrede, att de som inte tror p\u00e5 mig aldrig ska komma dit in, trots att han har varit beredd och v\u00e4ntat p\u00e5 dem sedan tidernas b\u00f6rjan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vi vet att han fortfarande \u00e4r beredd och v\u00e4ntar. Det st\u00e5r ju skrivet att Gud vilade p\u00e5 den sjunde dagen, sedan han skapat allt s\u00e5 som han hade planerat det."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Trots detta kom de inte dit, f\u00f6r Gud hade till slut sagt: De ska aldrig komma in i min vila."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 st\u00e5r l\u00f6ftet kvar, och n\u00e5gra ska komma dit, men inte de som f\u00f6rst hade m\u00f6jlighet, f\u00f6r de lyckades inte p\u00e5 grund av sin olydnad."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men han har fastst\u00e4llt en annan dag n\u00e4r det igen \u00e4r m\u00f6jligt att komma in, och nu \u00e4r den dagen inne. Han sa det genom kung David m\u00e5nga \u00e5r efter folkets f\u00f6rsta misslyckade f\u00f6rs\u00f6k och sa det med de ord som redan citerats: Om ni h\u00f6r Guds r\u00f6st tala till er i dag, s\u00e5 bli inte h\u00e5rda och kalla."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den vila som Gud h\u00e4r talar om \u00e4r inte detsamma som Israels land, som Josua ledde dem in i. Om det var det som Gud menade skulle han inte l\u00e5ngt senare ha sagt att den r\u00e4tta tiden att komma dit \u00e4r i dag."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den fullkomliga vilan f\u00f6r Guds folk \u00e5terst\u00e5r allts\u00e5."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den som n\u00e5r fram till denna vila kan vila ut efter allt sitt arbete, precis som Gud gjorde efter skapelsen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u00e5t oss g\u00f6ra allt f\u00f6r att ocks\u00e5 vi ska komma till denna vila. L\u00e5t oss vara f\u00f6rsiktiga, s\u00e5 att vi inte som Israels barn \u00e4r olydiga mot Gud och d\u00e4rf\u00f6r inte lyckas med att n\u00e5 fram."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Guds ord \u00e4r fullt av liv och kraft. Det \u00e4r vassare \u00e4n ett skarpslipat sv\u00e4rd och sk\u00e4r snabbt och djupt in i varje vr\u00e5 av v\u00e5rt innersta. Det avsl\u00f6jar vad som \u00e4r Guds tankar i oss och vad som \u00e4r v\u00e5ra egna dolda motiv. Det ger oss en sann bild av v\u00e5rt innersta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gud k\u00e4nner var och en av oss, var vi \u00e4n \u00e4r. Allt i v\u00e5ra liv ligger vid\u00f6ppet f\u00f6r honom. Och inf\u00f6r honom m\u00e5ste vi en g\u00e5ng st\u00e5 till svars f\u00f6r vad vi har gjort."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesus \u00e4r v\u00e5r \u00f6verstepr\u00e4st -Men Jesus, Guds Son och v\u00e5r store \u00f6verstepr\u00e4st, har farit upp genom himlarna till Gud, och han kan hj\u00e4lpa oss. L\u00e5t oss d\u00e4rf\u00f6r aldrig sluta upp med att tro p\u00e5 honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han \u00e4r en \u00f6verstepr\u00e4st som f\u00f6rst\u00e5r v\u00e5ra svagheter, eftersom han har blivit frestad p\u00e5 samma s\u00e4tt som vi, \u00e4ven om han inte en enda g\u00e5ng f\u00f6ll f\u00f6r frestelserna och syndade."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e5t oss d\u00e4rf\u00f6r frimodigt och utan r\u00e4dsla g\u00e5 \u00e4nda fram till Guds tron och stanna d\u00e4r f\u00f6r att ta emot hans barmh\u00e4rtighet och f\u00f6r att finna n\u00e5d och hj\u00e4lp just n\u00e4r vi beh\u00f6ver det."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En judisk \u00f6verstepr\u00e4st \u00e4r bara en m\u00e4nniska som alla andra, men han \u00e4r utvald att vara talesman f\u00f6r alla andra m\u00e4nniskor i deras f\u00f6rh\u00e5llande till Gud. Han b\u00e4r fram g\u00e5vor och offer till Gud. Eftersom han sj\u00e4lv \u00e4r m\u00e4nniska kan han visa f\u00f6rst\u00e5else f\u00f6r och ha medk\u00e4nsla med dem som inte har f\u00f6rst\u00e5tt Guds lagar och misslyckats. Han \u00e4r ocks\u00e5 svag, precis som de, och han f\u00f6rst\u00e5r mycket v\u00e4l deras problem. Allts\u00e5 offrar han djur inf\u00f6r Gud f\u00f6r att sona b\u00e5de folkets och sina egna synder."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En judisk \u00f6verstepr\u00e4st \u00e4r bara en m\u00e4nniska som alla andra, men han \u00e4r utvald att vara talesman f\u00f6r alla andra m\u00e4nniskor i deras f\u00f6rh\u00e5llande till Gud. Han b\u00e4r fram g\u00e5vor och offer till Gud. Eftersom han sj\u00e4lv \u00e4r m\u00e4nniska kan han visa f\u00f6rst\u00e5else f\u00f6r och ha medk\u00e4nsla med dem som inte har f\u00f6rst\u00e5tt Guds lagar och misslyckats. Han \u00e4r ocks\u00e5 svag, precis som de, och han f\u00f6rst\u00e5r mycket v\u00e4l deras problem. Allts\u00e5 offrar han djur inf\u00f6r Gud f\u00f6r att sona b\u00e5de folkets och sina egna synder."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En judisk \u00f6verstepr\u00e4st \u00e4r bara en m\u00e4nniska som alla andra, men han \u00e4r utvald att vara talesman f\u00f6r alla andra m\u00e4nniskor i deras f\u00f6rh\u00e5llande till Gud. Han b\u00e4r fram g\u00e5vor och offer till Gud. Eftersom han sj\u00e4lv \u00e4r m\u00e4nniska kan han visa f\u00f6rst\u00e5else f\u00f6r och ha medk\u00e4nsla med dem som inte har f\u00f6rst\u00e5tt Guds lagar och misslyckats. Han \u00e4r ocks\u00e5 svag, precis som de, och han f\u00f6rst\u00e5r mycket v\u00e4l deras problem. Allts\u00e5 offrar han djur inf\u00f6r Gud f\u00f6r att sona b\u00e5de folkets och sina egna synder."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Man b\u00f6r ocks\u00e5 komma ih\u00e5g att ingen av sig sj\u00e4lv kan uppn\u00e5 v\u00e4rdigheten av att bli \u00f6verstepr\u00e4st. Han m\u00e5ste bli kallad av Gud till denna uppgift, p\u00e5 samma s\u00e4tt som Gud utvalde Aron."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r som inte heller Kristus sj\u00e4lv gjorde sig till \u00f6verstepr\u00e4st. Nej, han blev utvald av Gud som sa till honom: Min Son, i dag har jag hedrat dig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och en annan g\u00e5ng sa Gud till honom: Du har blivit utvald till att vara pr\u00e4st f\u00f6r evigt, med samma st\u00e4llning som Melkisedek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Medan han var kvar h\u00e4r p\u00e5 jorden bad Kristus Gud under t\u00e5rar och \u00e5ngest att r\u00e4dda honom fr\u00e5n d\u00f6den. Och Gud h\u00f6rde hans b\u00f6n p\u00e5 grund av hans fullst\u00e4ndiga lydnad."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fast\u00e4n Jesus var Guds Son, m\u00e5ste han av egen erfarenhet l\u00e4ra sig att lyda, \u00e4ven om det innebar lidande."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och d\u00e4rf\u00f6r att han inte gav upp utan bevisade sig vara fullkomlig, kan han ge evigt liv till alla dem som lyder honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g att Gud hade utvalt honom att vara en \u00f6verstepr\u00e4st med samma st\u00e4llning som Melkisedek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Andlig mognad -Det finns mycket mer som jag skulle vilja s\u00e4ga i detta sammanhang, men ni tycks inte lyssna och d\u00e4rf\u00f6r \u00e4r det sv\u00e5rt att f\u00e5 er att f\u00f6rst\u00e5."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ni har varit kristna ganska l\u00e4nge nu och borde kunna undervisa andra, men i st\u00e4llet har ni g\u00e5tt bak\u00e5t och beh\u00f6ver sj\u00e4lva n\u00e5gon som \u00e4n en g\u00e5ng undervisar er om de grundl\u00e4ggande sanningarna i Guds ord. Ni \u00e4r som sp\u00e4dbarn, som bara t\u00e5l mj\u00f6lk och inte \u00e4r gamla nog f\u00f6r fast f\u00f6da. Den som fortfarande lever p\u00e5 mj\u00f6lk kan inte avg\u00f6ra vad som \u00e4r r\u00e4tt och or\u00e4tt. Ni \u00e4r fortfarande barn!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ni har varit kristna ganska l\u00e4nge nu och borde kunna undervisa andra, men i st\u00e4llet har ni g\u00e5tt bak\u00e5t och beh\u00f6ver sj\u00e4lva n\u00e5gon som \u00e4n en g\u00e5ng undervisar er om de grundl\u00e4ggande sanningarna i Guds ord. Ni \u00e4r som sp\u00e4dbarn, som bara t\u00e5l mj\u00f6lk och inte \u00e4r gamla nog f\u00f6r fast f\u00f6da. Den som fortfarande lever p\u00e5 mj\u00f6lk kan inte avg\u00f6ra vad som \u00e4r r\u00e4tt och or\u00e4tt. Ni \u00e4r fortfarande barn!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ni kommer aldrig att kunna \u00e4ta fast, andlig f\u00f6da och f\u00f6rst\u00e5 Guds ords djupare sanningar, f\u00f6rr\u00e4n ni v\u00e4xt till och l\u00e4rt er skilja mellan r\u00e4tt och or\u00e4tt och i praktisk handling visa det."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nu l\u00e4mnar vi undervisningen om de f\u00f6rsta grunderna i Kristus och g\u00e5r vidare s\u00e5 att ni kan bli mogna och vuxna som kristna. Vi talar inte mer om det grundl\u00e4ggande villkoret att man blir fr\u00e4lst av att tro p\u00e5 Gud och inte genom att bara g\u00f6ra gott."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ni beh\u00f6ver inte ytterligare undervisning om dop och handp\u00e5l\u00e4ggning, de d\u00f6das uppst\u00e5ndelse och den eviga domen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nej, l\u00e5t oss nu, om Gud till\u00e5ter det, g\u00e5 vidare."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om ni en g\u00e5ng har tagit emot de goda nyheterna och sj\u00e4lva har smakat himlens v\u00e4lsignelser och f\u00e5tt del av den helige Ande,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och om ni vet hur gott Guds ord \u00e4r och har anat den kommande v\u00e4rldens m\u00e4ktiga kraft,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och sedan \u00e4nd\u00e5 har v\u00e4nt er bort fr\u00e5n Gud, g\u00e5r det inte att f\u00f6ra er tillbaka till Herren. Ni kan inte omv\u00e4nda er igen! Genom ert handlande har ni med egna h\u00e4nder spikat fast Guds Son p\u00e5 korset en andra g\u00e5ng och h\u00e5nat honom inf\u00f6r omv\u00e4rlden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En god \u00e5kerjord, som suger \u00e5t sig av det regn som faller och ger bonden en god sk\u00f6rd, har f\u00e5tt del av Guds v\u00e4lsignelse."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men om den b\u00e4r tistlar och t\u00f6rnen \u00e4r den ju v\u00e4rdel\u00f6s. Man d\u00f6mer ut den och l\u00e5ter elden g\u00e5 fram \u00f6ver den."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "K\u00e4ra v\u00e4nner, \u00e4ven om jag talar p\u00e5 det h\u00e4r s\u00e4ttet, tror jag inte att det jag s\u00e4ger g\u00e4ller er. Jag \u00e4r \u00f6vertygad om att ni b\u00e4r god frukt och \u00e4r p\u00e5 r\u00e4tt v\u00e4g."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6r Gud \u00e4r inte or\u00e4ttvis. Hur skulle han kunna gl\u00f6mma den insats som ni har gjort med iver och i k\u00e4rlek till honom fortfarande g\u00f6r genom att hj\u00e4lpa andra kristna?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vi har bara en \u00f6nskan: forts\u00e4tt med samma iver och se fram mot den bel\u00f6ning som v\u00e4ntar vid m\u00e5let."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nu vet ni vad som ligger framf\u00f6r er. Ge inte efter f\u00f6r sl\u00f6het och likgiltighet, utan ha dem som f\u00f6rebild, som genom sin tro och sitt t\u00e5lamod f\u00e5r del av allt som Gud har lovat dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gud h\u00e5ller vad han lovat -Vi har till exempel Guds l\u00f6fte till Abraham. Gud bekr\u00e4ftade det med en ed vid sitt eget namn, eftersom det inte fanns n\u00e5got h\u00f6gre att sv\u00e4ra vid,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och sa: Jag ska v\u00e4lsigna dig rikligt och ge dig en son, som ska bli stamfar till ett stort folk."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sedan v\u00e4ntade Abraham med stort t\u00e5lamod, \u00e4nda tills Gud till sist gav honom sonen Isak, precis som han hade lovat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r en m\u00e4nniska sv\u00e4r en ed g\u00f6r hon det vid n\u00e5gon som \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n hon sj\u00e4lv, f\u00f6r att denne ska tvinga henne att h\u00e5lla l\u00f6ftet eller straffa henne om hon bryter det. Eden g\u00f6r slut p\u00e5 alla diskussioner i fr\u00e5gan."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gud band sig ocks\u00e5 med en ed f\u00f6r att de som han hade lovat hj\u00e4lpa skulle kunna vara helt s\u00e4kra p\u00e5 att han aldrig skulle \u00e4ndra sina planer."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han har gett oss b\u00e5de sitt l\u00f6fte och sin ed, tv\u00e5 saker som vi helt och fullt kan lita p\u00e5, f\u00f6r det \u00e4r om\u00f6jligt f\u00f6r Gud att ljuga. D\u00e4rf\u00f6r kan alla de som flyr till honom f\u00f6r att bli fr\u00e4lsta fatta nytt mod. Utan minsta tvekan kan de s\u00e4tta sitt hopp till honom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Detta hopp om fr\u00e4lsning \u00e4r ett starkt och p\u00e5litligt ankare f\u00f6r v\u00e5rt liv. Det \u00e4r tryggt och s\u00e4kert och str\u00e4cker sig \u00e4nda in i den himmelska helgedomens allraheligaste."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dit har Kristus g\u00e5tt f\u00f6re oss f\u00f6r att be f\u00f6r oss och han har f\u00f6r evigt blivit v\u00e5r \u00f6verstepr\u00e4st med Melkisedeks rang och v\u00e4rdighet."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Melkisedek - kung och pr\u00e4st -Denne Melkisedek var kung i staden Salem och samtidigt den h\u00f6gste Gudens pr\u00e4st. N\u00e4r Abraham kom tillbaka hem efter att ha vunnit ett stort slag mot flera kungar, m\u00f6tte Melkisedek honom och v\u00e4lsignade honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Abraham tog d\u00e5 en tiondel av allt det han hade vunnit i kriget och gav det till Melkisedek.Namnet Melkisedek betyder r\u00e4ttf\u00e4rdighetens kung, men ocks\u00e5 fridens och fredens kung efter betydelsen av Salem, som betyder fred."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Melkisedek hade ingen far eller mor, och det finns inget upptecknat om n\u00e5gon av hans f\u00f6rf\u00e4der. Precis som Guds Son \u00e4r hans liv utan b\u00f6rjan och utan slut, och han \u00e4r en pr\u00e4st i evighet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e4gg nu m\u00e4rke till hur stor Melkisedek \u00e4r.F\u00f6r det f\u00f6rsta: Till och med Abraham, stamfar f\u00f6r Guds utvalda folk, gav Melkisedek en tiondel av det krigsbyte som han tog fr\u00e5n de besegrade kungarna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om Melkisedek hade varit en judisk pr\u00e4st hade Abrahams handlande varit begripligt. Senare kr\u00e4vde man n\u00e4mligen genom lag att Guds folk skulle ge tionde till pr\u00e4sterna som de ju ocks\u00e5 var sl\u00e4kt med."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men Melkisedek h\u00f6rde inte till Abrahams sl\u00e4kt och \u00e4nd\u00e5 gav Abraham honom tionde av bytet.F\u00f6r det andra: Melkisedek v\u00e4lsignade ocks\u00e5 den m\u00e4ktige Abraham,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och som alla vet \u00e4r den person som v\u00e4lsignar alltid st\u00f6rre \u00e4n den som tar emot v\u00e4lsignelsen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6r det tredje: De judiska pr\u00e4sterna, som tog emot tionde, var vanliga, d\u00f6dliga m\u00e4nniskor. Men det s\u00e4gs om Melkisedek att han fortfarande lever."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6r det fj\u00e4rde: Man skulle kunna s\u00e4ga att Levi, f\u00f6rfadern till alla judiska pr\u00e4ster, och som sj\u00e4lv tog emot tionde, ocks\u00e5 gav tionde till Melkisedek genom Abraham."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6r \u00e4ven om Levi \u00e4nnu inte var f\u00f6dd, n\u00e4r Abraham gav tionde till Melkisedek, s\u00e5 \u00e4r han f\u00f6r Gud en av Abrahams efterkommande."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6r det femte: Om de judiska pr\u00e4sterna och deras lagar hade kunnat fr\u00e4lsa oss hade inte Gud beh\u00f6vt s\u00e4nda Kristus som en pr\u00e4st med Melkisedeks st\u00e4llning. I st\u00e4llet kunde han ha s\u00e4nt n\u00e5gon med Arons st\u00e4llning, samma st\u00e4llning som alla andra pr\u00e4ster hade."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men n\u00e4r Gud beslutade om en ny ordning f\u00f6r pr\u00e4sterna, m\u00e5ste ocks\u00e5 hans lag \u00e4ndras. Som vi alla vet tillh\u00f6rde inte Kristus Levis pr\u00e4ststam, utan han kom fr\u00e5n Judas stam, som inte var utvald till pr\u00e4sttj\u00e4nst. Mose hade aldrig gett dem den uppgiften."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men n\u00e4r Gud beslutade om en ny ordning f\u00f6r pr\u00e4sterna, m\u00e5ste ocks\u00e5 hans lag \u00e4ndras. Som vi alla vet tillh\u00f6rde inte Kristus Levis pr\u00e4ststam, utan han kom fr\u00e5n Judas stam, som inte var utvald till pr\u00e4sttj\u00e4nst. Mose hade aldrig gett dem den uppgiften."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men n\u00e4r Gud beslutade om en ny ordning f\u00f6r pr\u00e4sterna, m\u00e5ste ocks\u00e5 hans lag \u00e4ndras. Som vi alla vet tillh\u00f6rde inte Kristus Levis pr\u00e4ststam, utan han kom fr\u00e5n Judas stam, som inte var utvald till pr\u00e4sttj\u00e4nst. Mose hade aldrig gett dem den uppgiften."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kristus p\u00e5minner om Melkisedek -Det framstod som \u00e4nnu tydligare d\u00e5 Kristus kom som en annan Melkisedek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han blev inte pr\u00e4st genom att uppfylla det gamla kravet p\u00e5 att tillh\u00f6ra Levis stam utan p\u00e5 grund av den kraft som fl\u00f6dade fr\u00e5n ett evigt liv."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och psalmf\u00f6rfattaren visar p\u00e5 detta n\u00e4r han s\u00e4ger om Kristus: Du \u00e4r en pr\u00e4st i evighet, p\u00e5 samma s\u00e4tt som Melkisedek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Den gamla pr\u00e4stordningen, som byggde p\u00e5 sl\u00e4ktf\u00f6rh\u00e5llanden, avskaffades allts\u00e5. Lagen var oduglig och f\u00f6r svag till att fr\u00e4lsa m\u00e4nniskor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Den ledde inte n\u00e5gon m\u00e4nniska in i ett r\u00e4tt f\u00f6rh\u00e5llande till Gud. Nu har vi i st\u00e4llet ett hopp som \u00e4r mycket b\u00e4ttre, f\u00f6r Kristus leder oss till en r\u00e4tt st\u00e4llning inf\u00f6r Gud, och nu kan vi komma n\u00e4ra honom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Gud bekr\u00e4ftade med en ed att Kristus alltid skulle vara pr\u00e4st."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e5 starka ord har han aldrig anv\u00e4nt om andra pr\u00e4ster. Det \u00e4r bara till Kristus han sagt: Herren har svurit en ed och han kommer aldrig att \u00e4ndra sig: &#39;Du \u00e4r f\u00f6r evigt pr\u00e4st p\u00e5 Melkisedeks vis.&#39;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kan Kristus f\u00f6r evigt garantera att detta nya och b\u00e4ttre f\u00f6rbund st\u00e5r fast."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dessutom beh\u00f6vdes m\u00e5nga pr\u00e4ster enligt den gamla ordningen s\u00e5 att de yngre kunde ta vid n\u00e4r de \u00e4ldre dog."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men Jesus lever i evighet och forts\u00e4tter att vara pr\u00e4st, och d\u00e4rf\u00f6r beh\u00f6ver vi ingen annan."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Eftersom han \u00e4r evig finns han alltid hos Gud f\u00f6r att be f\u00f6r oss och kan fullst\u00e4ndigt och f\u00f6r alltid fr\u00e4lsa alla som kommer till Gud genom honom."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r han just en s\u00e5dan \u00f6verstepr\u00e4st som vi beh\u00f6ver, f\u00f6r han \u00e4r helig och utan skuld, fri fr\u00e5n synd och skild fr\u00e5n syndare, och han har f\u00e5tt hedersplatsen i himlen."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han beh\u00f6ver inte som andra pr\u00e4ster det dagliga blodet fr\u00e5n djuroffer f\u00f6r att f\u00f6rst sona sina egna synder och sedan folkets. Hans offer p\u00e5 korset g\u00e4ller en g\u00e5ng f\u00f6r alla."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Enligt Moses lag var till och med \u00f6verstepr\u00e4sterna svaga och syndiga m\u00e4nniskor som inte kunde l\u00e5ta bli att handla or\u00e4tt. Men nu har Gud genom en ed tillsatt sin Son, och han \u00e4r fullkomlig i evighet."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kristus \u00e4r \u00f6verstepr\u00e4sten i det nya f\u00f6rbundet -Vi s\u00e4ger allts\u00e5 att Kristus, vars pr\u00e4sttj\u00e4nst vi just har beskrivit, \u00e4r v\u00e5r \u00f6verstepr\u00e4st, och att han har hedersplatsen i himlen n\u00e4rmast Gud sj\u00e4lv."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han tj\u00e4nar i det tempel som \u00e4r den enda egentliga platsen f\u00f6r gudstj\u00e4nst, och som \u00e4r ett himmelskt t\u00e4lt uppsatt av Herren sj\u00e4lv och inte byggt av m\u00e4nniskor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eftersom varje \u00f6verstepr\u00e4st \u00e4r tillsatt f\u00f6r att b\u00e4ra fram g\u00e5vor och offer, m\u00e5ste ocks\u00e5 Kristus ge n\u00e5got."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det offer som han ger \u00e4r mycket st\u00f6rre \u00e4n det offer som de judiska pr\u00e4sterna n\u00e5gonsin gav. Men trots detta skulle han inte ens ha varit pr\u00e4st, om han levde h\u00e4r p\u00e5 jorden, f\u00f6r h\u00e4r f\u00f6ljer pr\u00e4sterna det gamla judiska offersystemet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Deras tj\u00e4nst sker i en jordisk avbild av det verkliga t\u00e4ltet i himlen. N\u00e4r d\u00e4rf\u00f6r Mose skulle resa gudstj\u00e4nstt\u00e4ltet i \u00f6knen befallde Gud honom att exakt f\u00f6lja m\u00f6nstret till det himmelska t\u00e4lt som han visade honom p\u00e5 berget Sinai."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men Kristus har f\u00e5tt en mycket viktigare uppgift \u00e4n de som tj\u00e4nar under de gamla lagarna. Det nya f\u00f6rbundet som han f\u00f6rmedlar till oss fr\u00e5n Gud inneh\u00e5ller mycket st\u00f6rre l\u00f6ften."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om det gamla f\u00f6rbundet hade fungerat hade det inte funnits behov av att ers\u00e4tta det med ett annat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men Gud sj\u00e4lv s\u00e5g bristen i det gamla systemet, f\u00f6r han sa: Det ska komma en dag n\u00e4r jag ska ing\u00e5 ett nytt f\u00f6rbund med Israels folk och Judas folk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det ska inte likna det gamla som jag gav till deras f\u00f6rf\u00e4der n\u00e4r jag ledde dem ut ur Egyptens land. De h\u00f6ll inte sin del av \u00f6verenskommelsen, och d\u00e4rf\u00f6r v\u00e4nde jag mig ifr\u00e5n dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men detta \u00e4r det nya f\u00f6rbundet som jag ska ing\u00e5 med Israels folk, s\u00e4ger Herren: Mina lagar ska styra deras t\u00e4nkande och handlande. Jag ska inte skriva dem p\u00e5 stentavlor som f\u00f6rut, utan i deras sinnen, s\u00e5 att de alltid i sitt inre vet vad jag vill att de ska g\u00f6ra, utan att jag ens beh\u00f6ver s\u00e4ga det till dem. Jag ska vara deras Gud, och de ska vara mitt folk, som v\u00e4ljer att g\u00f6ra min vilja."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och ingen ska beh\u00f6va s\u00e4ga till sin v\u00e4n eller granne eller bror: &#39;Du borde ocks\u00e5 l\u00e4ra k\u00e4nna Herren"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och jag ska f\u00f6rl\u00e5ta dem all deras olydnad, och jag ska inte l\u00e4ngre komma ih\u00e5g deras synder."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r Gud talar om dessa nya l\u00f6ften och detta nya f\u00f6rbund understryker han att det gamla nu har \u00f6verlevt sig sj\u00e4lv, och det som \u00e4r gammalt och f\u00f6r\u00e5ldrat ska snart f\u00f6rsvinna."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En ny gudstj\u00e4nst -Ocks\u00e5 i det f\u00f6rsta f\u00f6rbundet mellan Gud och hans folk fanns det regler f\u00f6r tillbedjan, och det fanns ett heligt gudstj\u00e4nstt\u00e4lt h\u00e4r nere p\u00e5 jorden. Det bestod av tv\u00e5 rum. Det f\u00f6rsta inneh\u00f6ll guldljusstaken och ett bord d\u00e4r det heliga br\u00f6det f\u00f6rvarades. Denna del kallades det heliga. Sedan fanns det ett f\u00f6rh\u00e4nge, och bakom det ett rum, som kallades det allraheligaste."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En ny gudstj\u00e4nst -Ocks\u00e5 i det f\u00f6rsta f\u00f6rbundet mellan Gud och hans folk fanns det regler f\u00f6r tillbedjan, och det fanns ett heligt gudstj\u00e4nstt\u00e4lt h\u00e4r nere p\u00e5 jorden. Det bestod av tv\u00e5 rum. Det f\u00f6rsta inneh\u00f6ll guldljusstaken och ett bord d\u00e4r det heliga br\u00f6det f\u00f6rvarades. Denna del kallades det heliga. Sedan fanns det ett f\u00f6rh\u00e4nge, och bakom det ett rum, som kallades det allraheligaste."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En ny gudstj\u00e4nst -Ocks\u00e5 i det f\u00f6rsta f\u00f6rbundet mellan Gud och hans folk fanns det regler f\u00f6r tillbedjan, och det fanns ett heligt gudstj\u00e4nstt\u00e4lt h\u00e4r nere p\u00e5 jorden. Det bestod av tv\u00e5 rum. Det f\u00f6rsta inneh\u00f6ll guldljusstaken och ett bord d\u00e4r det heliga br\u00f6det f\u00f6rvarades. Denna del kallades det heliga. Sedan fanns det ett f\u00f6rh\u00e4nge, och bakom det ett rum, som kallades det allraheligaste."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "H\u00e4r stod r\u00f6kelsealtaret av guld och den kista som kallades f\u00f6rbundsarken och som var \u00f6verdragen med rent guld p\u00e5 alla sidor. Inuti arken l\u00e5g stentavlorna med de tio budorden, en kruka av guld fylld med manna, det br\u00f6d man hade levt av i \u00f6knen, och Arons stav, den som en g\u00e5ng hade skjutit gr\u00f6na skott."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ovanp\u00e5 guldkistan stod de statyer av \u00e4nglar som kallades keruber och som vakar \u00f6ver Guds h\u00e4rlighet. Deras vingar str\u00e4ckte sig ut \u00f6ver arkens guldlock, som kallades platsen f\u00f6r Guds n\u00e5d. Men vi kan inte f\u00f6rdjupa oss i allt detta nu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e5g allts\u00e5 platsen f\u00f6r tillbedjan ut. Pr\u00e4sterna kunde g\u00e5 in och ut ur det f\u00f6rsta rummet n\u00e4r de ville och utf\u00f6ra sin tj\u00e4nst."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men bara \u00f6verstepr\u00e4sten fick g\u00e5 in i det innersta rummet, och det gjorde han bara en g\u00e5ng om \u00e5ret, alldeles ensam och alltid med blod som han st\u00e4nkte p\u00e5 platsen f\u00f6r Guds n\u00e5d som ett offer till Gud f\u00f6r att sona de misstag och synder han och folket beg\u00e5tt i sin tankl\u00f6shet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den helige Ande anv\u00e4nder allt detta f\u00f6r att visa oss att vanliga m\u00e4nniskor inte kunde g\u00e5 in i det allraheligaste under det gamla systemets tid, s\u00e5 l\u00e4nge det f\u00f6rsta rummet fanns och anv\u00e4ndes."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Detta s\u00e4ger oss n\u00e5got mycket betydelsefullt om v\u00e5r nuvarande situation. Under det gamla systemets tid bar man fram g\u00e5vor och offer, men dessa kunde inte rena de m\u00e4nniskor som bar fram dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 g\u00e4llde det bara att f\u00f6lja en massa olika regler, till exempel vad man fick \u00e4ta och dricka och n\u00e4r och hur man skulle tv\u00e4tta sig. M\u00e4nniskorna var tvungna att f\u00f6lja alla dessa regler, tills Kristus kom med en ny och b\u00e4ttre v\u00e4g till fr\u00e4lsning."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kristus \u00e4r det felfria offret f\u00f6r synd -Han kom som en \u00f6verstepr\u00e4st f\u00f6r det goda som vi nu har f\u00e5tt del av. Han har g\u00e5tt in i detta st\u00f6rre och fullkomligare t\u00e4lt i himlen, som inte har uppf\u00f6rts av m\u00e4nniskor eller \u00e4r en del av denna v\u00e4rlden."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En g\u00e5ng f\u00f6r alla har han tagit med sig blod in i detta inre rum, det allraheligaste, och st\u00e4nkt det p\u00e5 platsen f\u00f6r Guds n\u00e5d. Nu g\u00e4ller det inte l\u00e4ngre bockars eller kalvars blod. Nej, han tog sitt eget blod, och med det har han f\u00f6r evigt befriat oss fr\u00e5n synden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om nu tjurars och getters blod och askan fr\u00e5n kor kunde g\u00f6ra m\u00e4nniskors kroppar rena fr\u00e5n synd s\u00e5 l\u00e4nge det gamla systemet g\u00e4llde,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "kan vi utan sv\u00e5righet f\u00f6rest\u00e4lla oss hur mycket mer blodet fr\u00e5n Kristus ska f\u00f6rvandla oss och v\u00e5ra liv. Hans offer befriar oss fr\u00e5n bekymret hur vi ska kunna lyda de gamla lagarna, och det g\u00f6r oss villiga att tj\u00e4na den levande Guden. Fylld f\u00f6r evigt med den helige Ande gav Kristus sig villigt till Gud. Han som var fullkomlig och utan synd dog f\u00f6r v\u00e5ra synder."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kristus kom med det nya f\u00f6rbundet s\u00e5 att alla inbjudna ska kunna komma och f\u00f6r evigt f\u00e5 \u00e4ga allt det underbara som Gud har lovat dem. Kristus dog f\u00f6r att befria m\u00e4nniskorna fr\u00e5n straffet f\u00f6r de synder de hade beg\u00e5tt, medan de fortfarande levde under det gamla systemet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det \u00e4r med det nya f\u00f6rbundet som med ett testamente. Ingen f\u00e5r n\u00e5got f\u00f6rr\u00e4n det \u00e4r bevisat att personen som skrev testamentet \u00e4r d\u00f6d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rst tr\u00e4der det i kraft."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r var blodet, symbolen f\u00f6r n\u00e5gons d\u00f6d, n\u00f6dv\u00e4ndigt ocks\u00e5 f\u00f6r att det gamla f\u00f6rbundet skulle tr\u00e4da i kraft."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r Mose hade gett folket alla Guds lagar, tog han blod fr\u00e5n kalvar och getter tillsammans med vatten och st\u00e4nkte det \u00f6ver Guds lagbok och \u00f6ver allt folket med hj\u00e4lp av grenar fr\u00e5n isopsbuskar och scharlakansr\u00f6d ull."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan sa han: Detta \u00e4r det blod som markerar b\u00f6rjan p\u00e5 det f\u00f6rbund mellan er och Gud som han har uppr\u00e4ttat."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt st\u00e4nkte han blod p\u00e5 det heliga t\u00e4ltet och p\u00e5 allt det som anv\u00e4nds vid gudstj\u00e4nsten."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Man kan faktiskt s\u00e4ga att n\u00e4stan allt under det gamla f\u00f6rbundets tid renades genom att man best\u00e4nkte det med blod. Utan att man utgjuter blod finns det n\u00e4mligen ingen f\u00f6rl\u00e5telse f\u00f6r synd."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Det var d\u00e4rf\u00f6r som det heliga t\u00e4ltet h\u00e4r nere p\u00e5 jorden och allt som fanns i det, och som \u00e4r bilder av det som finns i himlen, m\u00e5ste renas av Mose genom att han best\u00e4nkte det med blod fr\u00e5n djur. Men de verkliga f\u00f6rebilderna i himlen renades med ett mycket dyrbarare offer."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kristus har n\u00e4mligen inte g\u00e5tt in i det tempel som \u00e4r byggt av m\u00e4nniskor, utan i sj\u00e4lva himlen f\u00f6r att \u00e5 v\u00e5ra v\u00e4gnar tr\u00e4da fram inf\u00f6r Gud."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och han beh\u00f6vde bara ge sig sj\u00e4lv som offer en enda g\u00e5ng. \u00d6verstepr\u00e4sten h\u00e4r nere p\u00e5 jorden d\u00e4remot m\u00e5ste varje \u00e5r p\u00e5 nytt g\u00e5 in i det allraheligaste och offra blodet fr\u00e5n ett djur."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Om det hade varit s\u00e5 skulle Kristus \u00e4nda sedan v\u00e4rldens skapelse ha varit tvungen att lida och d\u00f6 g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng. Nej! Han har d\u00f6tt en g\u00e5ng f\u00f6r alla, i denna sista tid, f\u00f6r att f\u00f6r evigt g\u00f6ra slut p\u00e5 syndens makt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och p\u00e5 samma s\u00e4tt som vi m\u00e4nniskor en g\u00e5ng d\u00f6r och d\u00e4refter m\u00f6ter domen,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "s\u00e5 dog ocks\u00e5 Kristus bara en g\u00e5ng. Han dog som ett offer f\u00f6r m\u00e5nga m\u00e4nniskors synder, och han ska komma tillbaka, men inte f\u00f6r att \u00e4n en g\u00e5ng befatta sig med v\u00e5ra synder. Nej, han ska komma med den slutliga fr\u00e4lsningen till alla som ivrigt och med t\u00e5lamod v\u00e4ntar p\u00e5 honom."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ett offer en g\u00e5ng f\u00f6r alla -Det gamla judiska lagsystemet kan bara f\u00e5 oss att ana de v\u00e4lsignelser som Kristus har f\u00f6rberett \u00e5t oss. Offren efter den gamla ordningen upprepades \u00e5r efter \u00e5r och kunde inte ge en n\u00e4ra gemenskap med Gud, utan bara en tillf\u00e4llig befrielse fr\u00e5n synd."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om de hade gjort det, hade det ju varit tillr\u00e4ckligt med ett enda offer. Ingen skulle d\u00e5 l\u00e4ngre ha varit medveten om sin synd."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men det som skedde var raka motsatsen. De \u00e5rliga offren p\u00e5minde st\u00e4ndigt om olydnad och skuld i st\u00e4llet f\u00f6r befrielse."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tjurars och getters blod kan n\u00e4mligen inte ta bort synder."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r sa Kristus, n\u00e4r han kom till v\u00e4rlden: Vanliga offer och g\u00e5vor kan inte tillfredsst\u00e4lla dig, min Gud. D\u00e4rf\u00f6r har du gett mig denna kropp f\u00f6r att jag ska l\u00e4gga den som ett offer p\u00e5 ditt altare."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du blir inte tillfredsst\u00e4lld av djur, som slaktas och br\u00e4nns \u00e5t dig som syndoffer."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 sa jag: &#39;Jag kommer f\u00f6r att g\u00f6ra din vilja, f\u00f6r att l\u00e4gga ner mitt liv, precis som Skriften sagt att jag ska g\u00f6ra.&#39;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6rst s\u00e4ger allts\u00e5 Kristus att Gud inte kunde bli tillfredsst\u00e4lld med de offer som kr\u00e4vdes under det gamla systemet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan s\u00e4ger han: Jag kommer f\u00f6r att g\u00f6ra din vilja och ge mitt liv.Han upph\u00e4ver allts\u00e5 denna f\u00f6rsta ordning till f\u00f6rm\u00e5n f\u00f6r en mycket b\u00e4ttre."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Genom denna nya fr\u00e4lsningsplan f\u00e5r vi f\u00f6rl\u00e5telse och blir rena genom att Kristus d\u00f6r f\u00f6r oss en g\u00e5ng f\u00f6r alla."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Under det gamla systemet st\u00e5r pr\u00e4sterna vid altaret dag efter dag och b\u00e4r fram offer, som aldrig kan ta bort v\u00e5ra synder."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men Kristus gav sig sj\u00e4lv som ett evigt offer till Gud och satte sig sedan p\u00e5 hedersplatsen vid Guds h\u00f6gra sida."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nu v\u00e4ntar han p\u00e5 att hans fiender ska bli besegrade."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6r genom detta enda offer har han f\u00f6r alltid gjort alla dem som Gud tar emot till sina barn fullkomliga i Guds \u00f6gon."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Den helige Ande vittnar ocks\u00e5 om att det \u00e4r p\u00e5 det s\u00e4ttet, f\u00f6r han har sagt:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Detta \u00e4r det nya f\u00f6rbundet som jag ska ing\u00e5 med Israels folk: Mina lagar ska r\u00e5da \u00f6ver deras tankar och deras handlande, och de ska alltid veta min vilja och alltid vilja lyda den."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och sedan till\u00e4gger han: Jag ska aldrig mer komma ih\u00e5g deras synder och lagl\u00f6sa handlingar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r nu synderna har blivit f\u00f6rl\u00e5tna och gl\u00f6mda en g\u00e5ng f\u00f6r alla, finns det inget behov av fler offer."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Att leva av tro -K\u00e4ra br\u00f6der, d\u00e4rf\u00f6r kan vi nu tack vare Jesu blod g\u00e5 rakt in i det allraheligaste d\u00e4r Gud \u00e4r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Denna nya och livgivande v\u00e4g \u00f6ppnades f\u00f6r oss n\u00e4r Kristus offrade sin kropp och f\u00f6rh\u00e4nget som skymde v\u00e4gen till Gud revs itu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "V\u00e5r store \u00f6verstepr\u00e4st regerar \u00f6ver Guds hus. L\u00e5t oss d\u00e4rf\u00f6r g\u00e5 direkt in till Gud sj\u00e4lv"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "i uppriktighet och vara helt f\u00f6rvissade om att han ska ta emot oss. Han har ju med sitt blod befriat v\u00e5rt inre fr\u00e5n synd, och genom dopet i vatten har vi visat att ocks\u00e5 v\u00e5ra kroppar f\u00e5tt sin delaktighet i synden avtv\u00e4ttad och st\u00e4llts till hans f\u00f6rfogande."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "L\u00e5t oss d\u00e4rf\u00f6r stadigt h\u00e5lla fast vid det hopp vi bek\u00e4nner oss till, f\u00f6r vi kan lita p\u00e5 att Gud h\u00e5ller sitt l\u00f6fte till oss."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "L\u00e5t oss \u00f6vertr\u00e4ffa varandra i att vara hj\u00e4lpsamma och v\u00e4nliga mot varandra och i att g\u00f6ra gott."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "L\u00e5t oss nu inte svika och utebli fr\u00e5n v\u00e5ra sammankomster utan uppmuntra varandra, s\u00e4rskilt nu n\u00e4r dagen f\u00f6r hans \u00e5terkomst n\u00e4rmar sig."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Om n\u00e5gon har f\u00f6rst\u00e5tt sanningen om Kristus men \u00e4nd\u00e5 syndar med vett och vilja, finns det inget offer kvar f\u00f6r denna synd."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 \u00e5terst\u00e5r bara Guds fruktansv\u00e4rda straff, som kommer att utpl\u00e5na alla hans fiender."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Den m\u00e4nniska som v\u00e4grade att lyda de lagar som Mose gav d\u00f6dades utan barmh\u00e4rtighet, om det fanns tv\u00e5 eller tre vittnen till hennes synd."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 hur mycket v\u00e4rre straffet kommer att bli f\u00f6r dem som har trampat Guds Son under sina f\u00f6tter. De har behandlat hans renande blod som om det var orent och oheligt och har f\u00f6rol\u00e4mpat och kr\u00e4nkt Guds Ande, som \u00e4r f\u00f6rmedlare av Guds n\u00e5d."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Vi k\u00e4nner honom som sa: R\u00e4ttvisan tillh\u00f6r mig, jag ska h\u00e4mnas p\u00e5 dem. Han sa ocks\u00e5: Herren sj\u00e4lv ska ta hand om dessa m\u00e4nniskor."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Det \u00e4r fruktansv\u00e4rt att falla i den levande Gudens h\u00e4nder."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Gl\u00f6m aldrig den tid n\u00e4r ni f\u00f6rst fick h\u00f6ra om Kristus. Kom ih\u00e5g hur ni h\u00f6ll er t\u00e4tt intill Herren, \u00e4ven om det innebar sv\u00e5ra lidanden."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Man skrattade \u00e5t er och slog er, och ni fick se andra bli behandlade p\u00e5 samma s\u00e4tt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ni led med dem som kastades i f\u00e4ngelse, och trots att man tog allt ifr\u00e5n er gladde ni er faktiskt, eftersom ni visste att n\u00e5got b\u00e4ttre v\u00e4ntade er i himlen, n\u00e5got som skulle tillh\u00f6ra er i evighet."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Forts\u00e4tt att vara lika frimodiga. T\u00e4nk p\u00e5 den bel\u00f6ning som v\u00e4ntar!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ni m\u00e5ste h\u00e5lla ut f\u00f6r att kunna g\u00f6ra allt det Gud f\u00f6rv\u00e4ntar sig av er. D\u00e5 kommer ni att f\u00e5 allt det han har lovat er:"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Hans \u00e5terkomst dr\u00f6jer inte l\u00e4nge till."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Den som har f\u00e5tt sin skuld f\u00f6rl\u00e5ten och allt r\u00e4tt st\u00e4llt med Gud, m\u00e5ste forts\u00e4tta att leva av tro och lita p\u00e5 honom i allt. Den som drar sig tillbaka har Gud ingen gl\u00e4dje av."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men vi tillh\u00f6r inte dem som v\u00e4nt Gud ryggen och d\u00e4rmed g\u00e5r f\u00f6rlorade. Nej, vi tillh\u00f6r dem som \u00e4r s\u00e4kra p\u00e5 v\u00e5r fr\u00e4lsning."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Exempel p\u00e5 m\u00e4nniskor med stor tro -Vad \u00e4r tro f\u00f6r n\u00e5got? Jo, det \u00e4r den trygga vissheten om att n\u00e5got som vi \u00f6nskar ocks\u00e5 kommer att h\u00e4nda. Det \u00e4r \u00f6vertygelsen om att det som vi hoppas p\u00e5 verkligen v\u00e4ntar oss, \u00e4ven om vi inte kan se det framf\u00f6r oss."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der levde med en s\u00e5dan tro och vann Guds och m\u00e4nniskors uppskattning."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Genom tron vet vi att universum skapades p\u00e5 Guds befallning, och att allt det vi ser skapades ur det osynliga."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Abel trodde p\u00e5 Gud och kom med ett offer som gladde Gud mer \u00e4n vad Kains offer gjorde. Gud tog emot Abel och bevisade det genom att ta emot hans g\u00e5va. Och trots att Abel f\u00f6r l\u00e4nge sedan \u00e4r d\u00f6d, \u00e4r hans tro ett vittnesb\u00f6rd \u00e4nnu i denna dag."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Henok trodde p\u00e5 Gud, och det var d\u00e4rf\u00f6r som Gud tog honom upp till himlen utan att han beh\u00f6vde d\u00f6. Pl\u00f6tsligt var han bara borta, eftersom Gud tog bort honom. Innan detta h\u00e4nde hade Gud sagt att han var glad \u00f6ver Henoks s\u00e4tt att leva."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Man kan aldrig f\u00e5 Guds v\u00e4lsignelse utan att tro och lita p\u00e5 honom. Den som vill komma till Gud m\u00e5ste tro att Gud finns och att han bel\u00f6nar dem som verkligen s\u00f6ker honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Noa trodde p\u00e5 Gud. N\u00e4r Gud varnade Noa f\u00f6r syndafloden s\u00e5 trodde han p\u00e5 det, fast\u00e4n det inte fanns n\u00e5got tecken som tydde p\u00e5 att den skulle komma. Han byggde arken utan att dr\u00f6ja och r\u00e4ddade sin familj. Noas tro p\u00e5 Gud stod i direkt motsats till synden och otron runt om i v\u00e4rlden, och p\u00e5 grund av sin tro blev han en av dem som Gud har tagit emot."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Abraham trodde p\u00e5 Gud. Gud sa till honom att l\u00e4mna sitt hem och bege sig l\u00e5ngt bort till ett land som Gud lovade att ge honom. Abraham lydde och gav sig genast iv\u00e4g, utan att ens veta var m\u00e5let l\u00e5g."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r han s\u00e5 sm\u00e5ningom kom till det land som Gud lovat honom, bodde han i t\u00e4lt som en som var p\u00e5 tillf\u00e4lligt bes\u00f6k, och likadant gjorde Isak och Jakob, som Gud gav samma l\u00f6fte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Abraham var helt \u00f6vertygad om att han skulle f\u00e5 flytta in i den eviga stad som Gud sj\u00e4lv har grundlagt och byggt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sara trodde p\u00e5 Gud, och d\u00e4rf\u00f6r kunde hon trots sin h\u00f6ga \u00e5lder bli mor. Hon f\u00f6rstod att Gud, som gett henne sitt l\u00f6fte, verkligen skulle h\u00e5lla vad han lovat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r blev Abraham stamfar till ett helt folk. Han som var alltf\u00f6r gammal f\u00f6r att \u00f6ver huvud taget bli far. Och det blev ett folk som blev s\u00e5 talrikt att det \u00e4r lika sv\u00e5rt att r\u00e4kna dem som himlens stj\u00e4rnor och som sanden p\u00e5 havens str\u00e4nder."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De trons m\u00e4n och kvinnor som jag nu har n\u00e4mnt dog utan att f\u00e5 uppleva allt det som Gud hade lovat dem. Men de s\u00e5g att alltsammans l\u00e5g och v\u00e4ntade p\u00e5 dem, och de var glada f\u00f6r de visste att den h\u00e4r jorden inte var deras verkliga hem, utan att de bara var fr\u00e4mlingar som var p\u00e5 bes\u00f6k h\u00e4r nere."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och det \u00e4r tydligt att de s\u00e5g fram emot ett annat hemland."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om de hade velat, hade de kunnat v\u00e4nda tillbaka till det land de kom fr\u00e5n,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "men det ville de inte. De levde f\u00f6r himlen. Och nu sk\u00e4ms inte Gud f\u00f6r att kallas deras Gud, f\u00f6r han har byggt en himmelsk stad \u00e5t dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Abraham trodde p\u00e5 Gud och litade p\u00e5 hans l\u00f6ften ocks\u00e5 n\u00e4r Gud pr\u00f6vade honom. D\u00e4rf\u00f6r var han beredd att d\u00f6da sin son Isak p\u00e5 offeraltaret."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Isak, genom vilken Gud hade lovat att ge Abraham ett helt folk av \u00e4ttlingar!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men Abraham visste att Gud skulle kunna g\u00f6ra Isak levande igen. Egentligen var det ocks\u00e5 vad som h\u00e4nde, f\u00f6r Isak var redan d\u00f6md till d\u00f6den."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Isak trodde p\u00e5 Gud och v\u00e4lsignade sina s\u00f6ner Jakob och Esau med tanke p\u00e5 framtiden."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jakob trodde p\u00e5 Gud och v\u00e4lsignade d\u00e4rf\u00f6r Josefs s\u00f6ner alldeles innan han dog. Lutad mot sin stav bad han \u00f6dmjukt till Gud."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Josef trodde p\u00e5 Gud. P\u00e5 sin d\u00f6dsb\u00e4dd var han s\u00e5 \u00f6vertygad om att Gud skulle f\u00f6ra Israels folk ut ur Egypten att han fick dem att lova att de skulle flytta hans grav till det nya landet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Moses f\u00f6r\u00e4ldrar trodde p\u00e5 Gud. N\u00e4r de s\u00e5g att Gud hade gett dem ett ovanligt vackert barn, litade de p\u00e5 att Gud skulle r\u00e4dda honom fr\u00e5n den d\u00f6d som kung Farao gett befallning om, och de g\u00f6mde honom under tre m\u00e5nader och l\u00e4t sig inte skr\u00e4mmas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mose trodde p\u00e5 Gud och n\u00e4r han blivit vuxen tackade han nej till att bli behandlad som kungens dotterson. I st\u00e4llet f\u00f6r att njuta av syndens kortvariga n\u00f6jen, valde han att dela den f\u00f6rf\u00f6ljelse som drabbade Guds folk."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mose trodde p\u00e5 Gud och n\u00e4r han blivit vuxen tackade han nej till att bli behandlad som kungens dotterson. I st\u00e4llet f\u00f6r att njuta av syndens kortvariga n\u00f6jen, valde han att dela den f\u00f6rf\u00f6ljelse som drabbade Guds folk."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Precis som Kristus f\u00f6r ett tag avstod fr\u00e5n Guds h\u00e4rlighet och valde att lida f\u00f6r att befria oss, f\u00f6redrog Mose att befria sitt folk f\u00f6re att \u00e4ga alla Egyptens skatter. Han s\u00e5g fram emot den stora l\u00f6n som han visste att Gud skulle ge honom."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mose trodde p\u00e5 Gud ocks\u00e5 n\u00e4r han l\u00e4mnade Egyptens land, och var inte r\u00e4dd f\u00f6r Faraos vrede. Mose gav aldrig upp eftersom han s\u00e5g att Gud var med honom."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "P\u00e5skfirandet \u00e4r ocks\u00e5 ett resultat av hans tro. Han var \u00f6vertygad om att Gud skulle kunna r\u00e4dda sitt folk och befallde dem d\u00e4rf\u00f6r att slakta ett lamm och att stryka blodet p\u00e5 d\u00f6rrposterna till sina hus f\u00f6r att d\u00f6ds\u00e4ngeln inte skulle g\u00e5 in i deras hem och d\u00f6da den \u00e4ldste sonen som han gjorde i de egyptiska hemmen."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Israels folk trodde p\u00e5 Gud och gick rakt igenom R\u00f6da havet, som om det varit torr mark. Men n\u00e4r egyptierna som f\u00f6rf\u00f6ljde dem f\u00f6rs\u00f6kte g\u00f6ra samma sak, drunknade de allesammans."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Israels folk trodde p\u00e5 Gud ocks\u00e5 n\u00e4r Jerikos murar f\u00f6ll, sedan de hade vandrat runt dem i sju dagar som Gud hade befallt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Den prostituerade flickan Rahav trodde p\u00e5 Gud och hans kraft och visade det n\u00e4r hon v\u00e4nligt tog emot spejarna i sitt hem. D\u00e4rf\u00f6r blev hon inte d\u00f6dad tillsammans med alla de andra i staden, n\u00e4r de v\u00e4grade att lyda Gud."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Beh\u00f6ver jag s\u00e4ga n\u00e5got mer? Det skulle ta alltf\u00f6r l\u00e5ng tid att ber\u00e4tta om Gideon, Barak, Simson, Jefta, David och Samuel och alla profeterna."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De trodde allihop p\u00e5 Gud, och d\u00e4rf\u00f6r besegrade de nationer och kungariken, och regerade med k\u00e4rlek och r\u00e4ttvisa och fick se Guds l\u00f6ften uppfyllas. De tvingade ihop lejons k\u00e4ftar,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "sl\u00e4ckte den brinnande ugnens l\u00e5gor och undgick att bli d\u00f6dade med sv\u00e4rd. En del fick styrka p\u00e5 nytt efter att ha varit sjuka och svaga. Andra fick v\u00e4ldiga krafter och utm\u00e4rkte sig i krig och fick hela arm\u00e9er att v\u00e4nda om och fly."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Och en del kvinnor fick genom tron tillbaka sina n\u00e4ra och k\u00e4ra fr\u00e5n d\u00f6den.Andra blev torterade till d\u00f6ds. De f\u00f6redrog att d\u00f6 framf\u00f6r att v\u00e4nda sig bort fr\u00e5n Gud och bli frisl\u00e4ppta, f\u00f6r de visste att de en g\u00e5ng skulle uppst\u00e5 till ett b\u00e4ttre liv."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Man h\u00e5nskrattade \u00e5t somliga och piskade dem blodiga. P\u00e5 andra satte man bojor eller l\u00e5ste in dem i f\u00e4ngelseh\u00e5lor."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "En del stenade man till d\u00f6ds och andra s\u00e5gade man itu eller d\u00f6dade med sv\u00e4rd. En del gick kl\u00e4dda i hudar fr\u00e5n f\u00e5r och getter. De vandrade genom \u00f6knar och \u00f6ver berg och g\u00f6mde sig i grottor och h\u00e5lor. De var hungriga och sjuka och illa behandlade, alltf\u00f6r goda f\u00f6r den h\u00e4r v\u00e4rlden."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "En del stenade man till d\u00f6ds och andra s\u00e5gade man itu eller d\u00f6dade med sv\u00e4rd. En del gick kl\u00e4dda i hudar fr\u00e5n f\u00e5r och getter. De vandrade genom \u00f6knar och \u00f6ver berg och g\u00f6mde sig i grottor och h\u00e5lor. De var hungriga och sjuka och illa behandlade, alltf\u00f6r goda f\u00f6r den h\u00e4r v\u00e4rlden."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Och ingen av dessa trosm\u00e4nniskor fick ta emot allt som Gud hade lovat dem, fast\u00e4n de trodde p\u00e5 Gud."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Gud ville n\u00e4mligen att de skulle v\u00e4nta och f\u00e5 del av den \u00e4nnu b\u00e4ttre bel\u00f6ning som v\u00e4ntar oss."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds fostran bevisar hans k\u00e4rlek -L\u00e5t tanken p\u00e5 alla dessa trons hj\u00e4ltar sporra oss s\u00e5 som en idrottsman sporras av sin publik. Och l\u00e5t oss g\u00f6ra oss av med allt som hindrar oss och h\u00e5ller oss tillbaka, framf\u00f6r allt synden som vill gripa tag i oss och f\u00e5 oss att falla. L\u00e5t oss l\u00f6pa med uth\u00e5llighet i det lopp vi har framf\u00f6r oss."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Se p\u00e5 Jesus, som b\u00e5de har visat oss trons v\u00e4g och vill hj\u00e4lpa oss att n\u00e5 m\u00e5let. Han var villig att d\u00f6 en skamlig d\u00f6d p\u00e5 korset, eftersom han visste vilken gl\u00e4dje han skulle vinna efter\u00e5t. Nu sitter han p\u00e5 hedersplatsen vid Guds tron."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 det t\u00e5lamod han hade, n\u00e4r syndiga m\u00e4nniskor visade honom sitt hat och sin fiendskap. D\u00e5 beh\u00f6ver ni inte tappa modet eller bli utmattade."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Egentligen har ni ju \u00e4nnu inte beh\u00f6vt s\u00e4tta livet p\u00e5 spel i er kamp mot synden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och har ni alldeles gl\u00f6mt bort de uppmuntrande ord som Gud talade till er som hans barn? Han sa: Min son, var tacksam f\u00f6r Herrens fostran. Tappa inte modet, n\u00e4r han m\u00e5ste straffa dig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00f6r n\u00e4r han tillr\u00e4ttavisar dig visar det att han \u00e4lskar dig. N\u00e4r han fostrar dig, bevisar det att du verkligen \u00e4r hans barn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e5t Gud fostra er, f\u00f6r han g\u00f6r bara vad varje k\u00e4rleksfull far g\u00f6r med sina barn. Vem har n\u00e5gonsin h\u00f6rt om en son som aldrig har blivit tillr\u00e4ttavisad?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om Gud inte handlar med er som andra f\u00e4der g\u00f6r med sina barn och fostrar er n\u00e4r det beh\u00f6vs, visar det ju att ni inte tillh\u00f6r hans familj."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V\u00e5ra f\u00f6r\u00e4ldrar h\u00e4r p\u00e5 jorden tillr\u00e4ttavisade oss, och \u00e4nd\u00e5 respekterar vi dem. Ska vi d\u00e5 inte \u00e4nnu mer b\u00f6ja oss f\u00f6r Guds fostran, s\u00e5 att vi vinner det eviga livet?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V\u00e5ra jordiska f\u00f6r\u00e4ldrar uppfostrade oss under n\u00e5gra korta \u00e5r och gjorde s\u00e5 gott de kunde, men vi vet att Guds tillr\u00e4ttavisningar alltid \u00e4r r\u00e4tta och tj\u00e4nar v\u00e5rt b\u00e4sta, s\u00e5 att vi kan f\u00e5 dela hans helighet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Man njuter inte av straffet medan det p\u00e5g\u00e5r! Men den som p\u00e5 detta s\u00e4tt har l\u00e4rt sig att lyda har ocks\u00e5 l\u00e4rt sig att leva i Guds frid och efter hans vilja."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e5t kraften p\u00e5 nytt fylla era kraftl\u00f6sa h\u00e4nder och tr\u00f6tta ben."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "G\u00f6r en rak, j\u00e4mn v\u00e4g f\u00f6r era f\u00f6tter, s\u00e5 att de svaga och haltande som kommer efter er inte faller och g\u00f6r sig illa utan i st\u00e4llet blir starka."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Var uppm\u00e4rksamma -F\u00f6rs\u00f6k att h\u00e5lla er utanf\u00f6r alla stridigheter och lev rent och heligt, f\u00f6r den som inte \u00e4r helig kommer inte att f\u00e5 se Herren."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ta hand om varandra s\u00e5 att ingen av er g\u00e5r miste om Guds rika v\u00e4lsignelser. Se till att ingen bitterhet sl\u00e5r rot ibland er, f\u00f6r d\u00e4r den v\u00e4xer upp orsakar den bara sv\u00e5righeter och skadar m\u00e5nga i deras andliga liv."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Se till att ingen av er blir inblandad i sexuella synder eller blir v\u00e5rdsl\u00f6s inf\u00f6r Gud som Esau blev. Han s\u00e5lde sina r\u00e4ttigheter som \u00e4ldste son f\u00f6r ett enda m\u00e5l mat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r han efter\u00e5t ville ha dem tillbaka var det f\u00f6r sent, fast\u00e4n han \u00e5ngrade sig och bad med bittra t\u00e5rar. Kom ih\u00e5g detta och var f\u00f6rsiktiga!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ni har inte varit tvungna att skr\u00e4ckslagna st\u00e5 vid ett berg av flammande eld och i nattsvart m\u00f6rker, eller i v\u00e5ldsamma stormvindar, som israeliterna fick g\u00f6ra p\u00e5 Sinai berg, n\u00e4r Gud gav dem sina lagar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De fick ju h\u00f6ra en m\u00e4ktig basunst\u00f6t och en r\u00f6st med ett s\u00e5 fruktansv\u00e4rt budskap att de bad Gud sluta tala."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De ryggade tillbaka inf\u00f6r Guds befallning att om det s\u00e5 bara var ett djur som kom i ber\u00f6ring med berget, s\u00e5 m\u00e5ste det d\u00f6."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mose sj\u00e4lv var s\u00e5 r\u00e4dd inf\u00f6r vad han s\u00e5g att han skakade av skr\u00e4ck."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nej, ni har kommit direkt till Sions berg, till den levande Gudens stad, det himmelska Jerusalem, och till en skara \u00e4nglar som ingen kan r\u00e4kna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ni har kommit till Guds f\u00f6rsamling, som best\u00e5r av alla vars namn \u00e4r skrivna i himlen och ni har tagit er tillflykt till Gud som \u00e4r allas domare. Ni tillh\u00f6r samma stora f\u00f6rsamling som alla dessa r\u00e4ttf\u00e4rdigas andar som nu n\u00e5tt fram till fullkomlighet i himlen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ni har kommit till Jesus sj\u00e4lv, som har gett oss detta underbara nya f\u00f6rbund och till det blod som han gav p\u00e5 korset, och som k\u00e4rleksfullt ger f\u00f6rl\u00e5telse i st\u00e4llet f\u00f6r att ropa p\u00e5 h\u00e4mnd som Abels blod gjorde."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Se d\u00e4rf\u00f6r till att ni lyder honom som talar till er. F\u00f6r om Israels barn blev straffade n\u00e4r de v\u00e4grade att lyssna till den jordiske budb\u00e4raren Mose, hur stor \u00e4r d\u00e5 inte risken f\u00f6r oss om vi inte lyssnar till Gud, som talar till oss fr\u00e5n himlen."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r han talade fr\u00e5n Sinai berg, fick hans r\u00f6st jorden att skaka. N\u00e4sta g\u00e5ng, s\u00e4ger han genom profeterna, ska ljudet av min r\u00f6st skaka inte bara jorden utan ocks\u00e5 himlarna."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Med detta menar han att han ska rasera allt som \u00e4r utan fast grund, s\u00e5 att bara det som \u00e4r orubbligt kommer att finnas kvar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Eftersom vi har ett rike som ingen kan f\u00f6rst\u00f6ra, b\u00f6r vi gl\u00e4dja Gud genom att tj\u00e4na honom med tacksamhet och g\u00f6ra hans vilja med helig fruktan och med respekt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "F\u00f6r v\u00e5r Gud \u00e4r en f\u00f6rintande eld."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hur kristna ska leva -Forts\u00e4tt att \u00e4lska varandra som br\u00f6der med sann broderlig k\u00e4rlek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gl\u00f6m inte att vara v\u00e4nliga mot fr\u00e4mlingar, f\u00f6r det har h\u00e4nt att n\u00e5gra som varit det har haft \u00e4nglar till g\u00e4ster utan att veta om det!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gl\u00f6m inte bort dem som sitter i f\u00e4ngelse! Lid med dem, som om ni sj\u00e4lva satt d\u00e4r. Dela sm\u00e4rtan med dem som blir misshandlade, f\u00f6r ni vet ju vad de f\u00e5r g\u00e5 igenom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "H\u00e5ll \u00e4ktenskapet med dess l\u00f6ften h\u00f6gt, f\u00f6r Gud kommer att straffa alla som \u00e4r otrogna i sina \u00e4ktenskap eller lever i sexuell omoral."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Grips inte av k\u00e4rlek till pengar! Var n\u00f6jda med vad ni har! F\u00f6r Gud har sagt: Jag kommer aldrig att \u00f6verge dig eller svika dig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r som vi utan minsta tvekan eller oro kan s\u00e4ga: Herren hj\u00e4lper mig, och jag \u00e4r inte r\u00e4dd f\u00f6r n\u00e5got som m\u00e4nniskor kan g\u00f6ra mot mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g de l\u00e4rare som har undervisat er i Guds ord. T\u00e4nk p\u00e5 allt det goda som har kommit genom dem, och ta efter deras tro."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jesus Kristus \u00e4r densamme i g\u00e5r, i dag och i evighet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00e5t er d\u00e4rf\u00f6r inte lockas av nya och fr\u00e4mmande l\u00e4ror som f\u00f6r er vilse. Er andliga styrka f\u00e5r ni som en g\u00e5va fr\u00e5n Gud, inte genom att h\u00e5lla fast vid regler om att \u00e4ta ett visst slags mat. Det har ju verkligen inte hj\u00e4lpt dem som har pr\u00f6vat det."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V\u00e5rt altare \u00e4r det kors som Kristus offrades p\u00e5. D\u00e4r kan de som forts\u00e4tter att s\u00f6ka fr\u00e4lsning genom att lyda judiska lagar aldrig f\u00e5 hj\u00e4lp."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Under det judiska lagsystemet f\u00f6rde \u00f6verstepr\u00e4sten blodet av de slaktade djuren in i helgedomen som ett offer f\u00f6r synd, och sedan br\u00e4nde man djurens kroppar utanf\u00f6r staden."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det var d\u00e4rf\u00f6r som Jesus led och dog utanf\u00f6r staden, d\u00e4r hans blod gjorde oss rena fr\u00e5n v\u00e5ra synder."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00e5t oss d\u00e4rf\u00f6r g\u00e5 ut till honom utanf\u00f6r staden och vara villiga att bli f\u00f6raktade och lida med honom d\u00e4r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den h\u00e4r v\u00e4rlden \u00e4r ju inte v\u00e5rt hem. Vi ser fram emot v\u00e5rt eviga hem i himlen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vi ska forts\u00e4tta att genom Jesus b\u00e4ra fram offer till Gud, en lovs\u00e5ng fr\u00e5n l\u00e4ppar som ger honom \u00e4ran."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Gl\u00f6m inte bort att g\u00f6ra gott och att dela med er till andra av vad ni har, f\u00f6r s\u00e5dana offer ser Gud med gl\u00e4dje p\u00e5."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Lyd era andliga ledare, och var villiga att g\u00f6ra som de s\u00e4ger. Deras uppgift \u00e4r n\u00e4mligen att vaka \u00f6ver er, och Gud kommer att d\u00f6ma dem f\u00f6r hur de har gjort detta. L\u00e5t dem f\u00e5 st\u00e5 till svars f\u00f6r er med gl\u00e4dje och inte med sorg, f\u00f6r d\u00e5 kommer ni ocks\u00e5 att f\u00e5 lida f\u00f6r det."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Slutord -Be f\u00f6r oss! V\u00e5ra samveten \u00e4r rena och vi vill beh\u00e5lla dem s\u00e5."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag beh\u00f6ver s\u00e4rskilt era f\u00f6rb\u00f6ner just nu, s\u00e5 att jag s\u00e5 snart som m\u00f6jligt kan komma till er."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fridens Gud uppv\u00e4ckte v\u00e5r Herre Jesus Kristus, \u00f6verherden f\u00f6r f\u00e5ren, fr\u00e5n de d\u00f6da och l\u00e4t hans blod bli grunden till ett evigt f\u00f6rbund. Det \u00e4r min b\u00f6n att han ska utrusta er med allt vad ni beh\u00f6ver f\u00f6r att g\u00f6ra hans vilja, och att genom kraften i Kristus f\u00f6rverkliga allt det i er som ger honom gl\u00e4dje. Hans \u00e4r \u00e4ran i evighet. Amen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fridens Gud uppv\u00e4ckte v\u00e5r Herre Jesus Kristus, \u00f6verherden f\u00f6r f\u00e5ren, fr\u00e5n de d\u00f6da och l\u00e4t hans blod bli grunden till ett evigt f\u00f6rbund. Det \u00e4r min b\u00f6n att han ska utrusta er med allt vad ni beh\u00f6ver f\u00f6r att g\u00f6ra hans vilja, och att genom kraften i Kristus f\u00f6rverkliga allt det i er som ger honom gl\u00e4dje. Hans \u00e4r \u00e4ran i evighet. Amen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Br\u00f6der, lyssna med t\u00e5lamod till vad jag har sagt i detta brev, jag har ju fattat mig kort."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag kan ber\u00e4tta f\u00f6r er att v\u00e5r bror Timotheos nu \u00e4r ute ur f\u00e4ngelset. Om han kommer hit snart ska jag bes\u00f6ka er tillsammans med honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "H\u00e4lsa alla era ledare och de andra troende. De kristna fr\u00e5n Italien som \u00e4r h\u00e4r med mig s\u00e4nder sina h\u00e4lsningar. N\u00e5d fr\u00e5n Gud till er alla!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "H\u00e4lsa alla era ledare och de andra troende. De kristna fr\u00e5n Italien som \u00e4r h\u00e4r med mig s\u00e4nder sina h\u00e4lsningar. N\u00e5d fr\u00e5n Gud till er alla!"
                }
            }
        }
    }
}