{
    "version": "SVL",
    "book_name": "Hosea",
    "book_nr": "28",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hoseas familj -Hosea, Beeris son, som levde medan de judiska kungarna Ussia, Jotam, Ahas, Hiskia och den israelitiske kungen Jerobeam, Joas son, regerade, fick detta budskap fr\u00e5n Herren:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "G\u00e5 och gift dig med en flicka som \u00e4r otrogen, s\u00e5 att n\u00e5gra av hennes barn som f\u00f6ds \u00e5t dig kommer fr\u00e5n andra m\u00e4n, sa Herren n\u00e4r han f\u00f6rst talade till Hosea. G\u00f6r detta f\u00f6r att visa p\u00e5 hur mitt folk har varit otroget mot mig och l\u00e4mnat mig f\u00f6r att i st\u00e4llet tillbe andra gudar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hosea gifte sig d\u00e5 med Gomer, dotter till Diblaim, och hon blev med barn och f\u00f6dde honom en son."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Barnet ska heta Jisreel, sa Herren, f\u00f6r snart ska jag ta h\u00e4mnd p\u00e5 kung Jehus sl\u00e4kt f\u00f6r hans massaker i Jisreel. Jag ska g\u00f6ra slut p\u00e5 Israel som kungad\u00f6me och ber\u00f6va hela landet dess krigsmakt i Jisreels dal."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Barnet ska heta Jisreel, sa Herren, f\u00f6r snart ska jag ta h\u00e4mnd p\u00e5 kung Jehus sl\u00e4kt f\u00f6r hans massaker i Jisreel. Jag ska g\u00f6ra slut p\u00e5 Israel som kungad\u00f6me och ber\u00f6va hela landet dess krigsmakt i Jisreels dal."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Snart fick Gomer \u00e4nnu ett barn, denna g\u00e5ng en dotter. Gud sa till Hosea: Ge henne namnet Lo-Ruhama, som betyder &#39;utan f\u00f6rbarmande"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men jag ska vara barmh\u00e4rtig mot Juda rike och befria det fr\u00e5n dess fiender, men inte genom att l\u00e5ta dem segra i strid. Jag sj\u00e4lv ska r\u00e4dda dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r Gomer hade slutat amma Lo-Ruhama, blev hon med barn igen och f\u00f6dde en son."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kalla honom Lo-Ammi, vilket betyder &#39;inte mitt folk&#39;! Israel \u00e4r inte mitt folk och jag \u00e4r inte l\u00e4ngre dess Gud, sa Herren."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men den tiden kommer n\u00e4r Israel ska f\u00e5 framg\u00e5ng och bli en stor nation, lika m\u00e5nga som sandkornen p\u00e5 havsstranden som inte g\u00e5r att r\u00e4kna! I st\u00e4llet f\u00f6r att s\u00e4ga till dem: &#39;Ni \u00e4r inte mitt folk"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 ska Juda och Israel f\u00f6renas och ha en gemensam ledare. De ska tillsammans \u00e5terv\u00e4nda fr\u00e5n sin landsflykt. Vilken stor dag det ska bli, n\u00e4r Gud \u00e5terplanterar sitt folk i det egna landets b\u00f6rdiga jord."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bestraffad och uppr\u00e4ttad -O Jisreel, ge nya namn \u00e5t dina syskon! Kalla din bror Ammi, &#39;mitt folk"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tala din mor till r\u00e4tta. Tillr\u00e4ttavisa henne f\u00f6r att hon har blivit en annans hustru. Jag \u00e4r inte l\u00e4ngre hennes man. Hon m\u00e5ste upph\u00f6ra med att bjuda ut sig \u00e5t andra m\u00e4n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om hon inte lyder, ska jag ta hennes kl\u00e4der ifr\u00e5n henne och l\u00e5ta henne g\u00e5 lika naken som hon var den dag hon f\u00f6ddes. Hon ska bli torr som en \u00f6ken och \u00f6de som ett f\u00f6rbr\u00e4nt land i sin t\u00f6rst efter v\u00e4rme och gemenskap."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag ska inte ta hand om hennes barn, som om de var mina egna, f\u00f6r de \u00e4r inte mina barn - de tillh\u00f6r andra m\u00e4n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Deras mor har varit otrogen och sagt: Jag ska f\u00f6lja efter mina \u00e4lskare och s\u00e4lja mig \u00e5t dem f\u00f6r att f\u00e5 mat och kl\u00e4der."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men jag ska st\u00e4nga hennes v\u00e4g med t\u00f6rnen, och jag ska blockera v\u00e4gen f\u00f6r henne, s\u00e5 att hon g\u00e5r vilse."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hon ska inte n\u00e5 fram till sina \u00e4lskare, hur mycket hon \u00e4n anstr\u00e4nger sig. Hon ska leta efter dem utan att hitta dem. D\u00e5 kanske hon kommer p\u00e5 andra tankar och s\u00e4ger f\u00f6r sig sj\u00e4lv: Jag ska v\u00e4nda tillbaka till min man, f\u00f6r d\u00e4r hade jag det i alla fall b\u00e4ttre \u00e4n vad jag har det nu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hon f\u00f6rst\u00e5r inte att allt hon har kommer fr\u00e5n mig. Det var jag som gav henne uts\u00e4de, vin, olja, silver och guld, det som hon offrade av till sina avgudar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men nu ska jag ta tillbaka vinet och s\u00e4den som jag f\u00f6rs\u00e5g henne med, och kl\u00e4derna jag gav henne att skyla sin nakenhet med."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nu ska hon f\u00e5 ligga d\u00e4r, naken och avsl\u00f6jad inf\u00f6r alla sina \u00e4lskare, och ingen ska r\u00e4dda henne undan min hand."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag ska se till att hon upph\u00f6r med sina fester och glada tillst\u00e4llningar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6rst\u00f6ra de ving\u00e5rdar och fikontr\u00e4d som hon p\u00e5st\u00e5r att hennes \u00e4lskare gett henne och g\u00f6ra platsen de v\u00e4xte p\u00e5 till en vildmark, d\u00e4r bara djuren ska kunna \u00e4ta deras frukt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag ska straffa henne f\u00f6r all den r\u00f6kelse hon t\u00e4nt \u00e5t sin avgud Baal och f\u00f6r alla de g\u00e5nger hon sminkat sig och gjort sig till f\u00f6r sina \u00e4lskare i st\u00e4llet f\u00f6r att f\u00f6lja mig, s\u00e4ger Herren."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men jag ska f\u00f6rs\u00f6ka att vinna henne tillbaka. Jag ska leda henne ut i \u00f6knen. D\u00e4r ska jag tala k\u00e4rleksfullt till henne."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4r ska jag ge henne tillbaka ving\u00e5rdarna och f\u00f6rvandla pr\u00f6vningarnas dal till en hoppets port. D\u00e5 ska hon \u00e4lska mig med samma gl\u00e4dje som hon gjorde i sin ungdom, n\u00e4r jag befriade henne fr\u00e5n f\u00e5ngenskapen i Egypten."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r den dagen kommer, s\u00e4ger Herren, ska hon kalla mig min man i st\u00e4llet f\u00f6r att s\u00e4ga min herre."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "O Israel, jag ska f\u00e5 dig att gl\u00f6mma dina avgudar, och du ska aldrig mer n\u00e4mna deras namn!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag ska ocks\u00e5 \u00e5 dina v\u00e4gnar sluta ett f\u00f6rbund mellan dig och alla vilda djur, f\u00e5glar och ormar, s\u00e5 att ni inte l\u00e4ngre beh\u00f6ver vara r\u00e4dda f\u00f6r varandra. Jag ska f\u00f6rst\u00f6ra alla vapen, och alla krig ska ta slut.D\u00e5 ska du f\u00e5 leva i fred och trygghet och inte l\u00e4ngre beh\u00f6va vara r\u00e4dd."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag ska binda fast dig vid mig med r\u00e4ttf\u00e4rdighetens, r\u00e4ttens, k\u00e4rlekens och barmh\u00e4rtighetens bojor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vi ska f\u00f6renas i trohet och k\u00e4rlek, och du ska l\u00e4ra k\u00e4nna mig p\u00e5 ett nytt s\u00e4tt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen, s\u00e4ger Herren, ska jag svara p\u00e5 himlens b\u00f6n om moln f\u00f6r att vattna jorden, d\u00e5 den ropade efter regn. D\u00e5 kan jorden svara p\u00e5 ropet fr\u00e5n s\u00e4den, druvorna och olivtr\u00e4den om fukt och dagg och alla ska sjunga tillsammans: Gud s\u00e5r och planterar! Ja, Gud \u00e4r den som ger allt!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen, s\u00e4ger Herren, ska jag svara p\u00e5 himlens b\u00f6n om moln f\u00f6r att vattna jorden, d\u00e5 den ropade efter regn. D\u00e5 kan jorden svara p\u00e5 ropet fr\u00e5n s\u00e4den, druvorna och olivtr\u00e4den om fukt och dagg och alla ska sjunga tillsammans: Gud s\u00e5r och planterar! Ja, Gud \u00e4r den som ger allt!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 ska jag p\u00e5 nytt plantera Israel i mitt land! Jag ska vara barmh\u00e4rtig mot den jag f\u00f6rut v\u00e4nde mig bort ifr\u00e5n, och till dem som inte var mitt folk ska jag s\u00e4ga: Nu \u00e4r ni mitt folk, och de ska svara: Du \u00e4r v\u00e5r Gud!"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hosea f\u00f6rsonas med sin hustru -Herren sa till mig: G\u00e5 och h\u00e4mta din fru. Ta henne tillbaka till dig och \u00e4lska henne \u00e4ven om hon forts\u00e4tter att vara otrogen. \u00c4lska henne som Herren \u00e4lskar Israels barn, trots att de har v\u00e4nt sig till andra gudar och offrat till dem vad de har beg\u00e4rt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r frik\u00f6pte jag min hustru ur hennes slaveri f\u00f6r en summa pengar och lite korn,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och jag sa till henne: Nu m\u00e5ste du leva ensam en tid. Du f\u00e5r inte vara tillsammans med andra m\u00e4n och inte prostituera dig. Jag ska v\u00e4nta p\u00e5 dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt ska Israel under en l\u00e5ng tid tvingas leva utan kung, utan furste, utan altare, utan tempel, utan pr\u00e4ster och utan m\u00f6jlighet att r\u00e5dfr\u00e5ga sin Gud!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men sedan ska Israels folk v\u00e4nda tillbaka till Herren, sin Gud, och till David, sin kung, och de ska komma b\u00e4vande och \u00f6dmjuka till Herren och till det goda han vill ge under kommande dagar."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren anklagar Israel f\u00f6r synd -H\u00f6r Herrens ord, Israels folk! Herren har anklagelser att rikta mot er och s\u00e4ger: Det finns ingen sanning och trohet, ingen barmh\u00e4rtighet och ingen kunskap om Gud i ert land."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ni sv\u00e4r och ljuger och stj\u00e4l och \u00e4r otrogna i era \u00e4ktenskap. \u00d6verallt m\u00f6ter man v\u00e5ld, och det ena mordet avl\u00f6ser det andra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Detta \u00e4r anledningen till att ert land inte kan ge n\u00e5gon avkastning. Det r\u00e5der st\u00e4ndig sorg, och allt levande blir sjukt och d\u00f6r, b\u00e5de djur, f\u00e5glar och fiskarna i havet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6rs\u00f6k inte skylla ifr\u00e5n er genom att anklaga andra! Det \u00e4r er pr\u00e4ster som jag anklagar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Till straff f\u00f6r era brott ska ni snava och falla b\u00e5de mitt p\u00e5 dagen och i nattens m\u00f6rker, och p\u00e5 samma s\u00e4tt ska det ocks\u00e5 g\u00e5 med era s\u00e5 kallade profeter, f\u00f6r jag ska \u00f6del\u00e4gga ert land."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mitt folk g\u00e5r under i brist p\u00e5 kunskap - de k\u00e4nner mig inte. Felet \u00e4r ert, f\u00f6r ni v\u00e4grar sj\u00e4lva att l\u00e4ra k\u00e4nna mig. D\u00e4rf\u00f6r v\u00e4grar jag att erk\u00e4nna er som mina pr\u00e4ster, och d\u00e4rf\u00f6r att ni inte har brytt er om mina lagar, ska jag inte bry mig om era barn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ju fler ni pr\u00e4ster blir, desto mer syndar hela folket mot mig. Ni har bytt ut Guds h\u00e4rlighet mot avgudars f\u00f6rnedring."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna drar f\u00f6rdel av folkets synder. De frossar i deras ondska."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e5dana pr\u00e4ster, s\u00e5dant folk. Jag ska straffa b\u00e5de pr\u00e4ster och folk f\u00f6r alla deras ogudaktiga handlingar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De ska \u00e4ta utan att bli m\u00e4tta, och de ska f\u00e5 leva i otrohet och prostitution men inte f\u00e5 n\u00e5gra barn. De har \u00f6vergett mig och v\u00e4nt sig till andra gudar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Otrohet och dryckenskap har ber\u00f6vat mitt folk dess f\u00f6rst\u00e5nd."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De fr\u00e5gar en tr\u00e4bit om r\u00e5d och ett trollsp\u00f6 om sanningen. En ande av prostitution leder dem vilse, och de \u00e4r otrogna mot sin Gud."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De offrar till avgudar p\u00e5 bergstoppar och h\u00f6jder och t\u00e4nder r\u00f6kelse i den behagliga skuggan av ekar, popplar och terebinter d\u00e4r deras d\u00f6ttrar bjuder ut sig och deras sv\u00e4rd\u00f6ttrar \u00e4r otrogna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men varf\u00f6r skulle jag straffa dem? Ni m\u00e4n beg\u00e5r ju samma brott genom att ligga med prostituerade och tempelt\u00e4rnor. D\u00e5rar \u00e4r vad ni \u00e4r! Er dom har fallit d\u00e4rf\u00f6r att ni s\u00e5 fullst\u00e4ndigt v\u00e4grar att f\u00f6rst\u00e5."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men \u00e4ven om nu Israel lever i otrohet, s\u00e5 m\u00e5ste v\u00e4l inte ocks\u00e5 du, Juda, f\u00f6rena dig med dem som l\u00e5tsas tillbe mig i Gilgal och Bet-Aven! Deras gudstj\u00e4nst \u00e4r ett bedr\u00e4geri."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Var inte som Israel, en motsp\u00e4nstig kviga som v\u00e4grar att l\u00e5ta sig f\u00f6ras ut p\u00e5 gr\u00f6nbete!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "H\u00e5ll dig borta fr\u00e5n Israel, f\u00f6r hon har gett sin sj\u00e4l \u00e5t avgudar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Israels m\u00e4n bryter upp fr\u00e5n sina om\u00e5ttliga dryckesfester och g\u00e5r direkt till de prostituerade. De f\u00f6redrar det skaml\u00f6sa f\u00f6re det hederv\u00e4rda."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska en stormvind sopa bort dem, och de ska d\u00f6 i skam d\u00e4rf\u00f6r att de offrar till avgudar."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens dom \u00f6ver Israel -Lyssna, alla ni pr\u00e4ster och ledare i Israel! H\u00f6r upp, ni medlemmar av den kungliga familjen: Domen g\u00e4ller er! Ni har vilselett mitt folk med avgudar vid Mispa och Tabor"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och f\u00e5ngat dem i en snara. Men gl\u00f6m inte att jag kommer att g\u00e5 till r\u00e4tta med er f\u00f6r vad ni gjort!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag har sett era onda g\u00e4rningar: Israel, du har l\u00e4mnat mig som en prostituerad kvinna som \u00f6verger sin man. Du har verkligen svikit mig!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dina handlingar leder dig inte tillbaka till Gud igen, f\u00f6r en ande av otrohet \u00e4r djupt rotad i dig, och du vill inte k\u00e4nnas vid Herren."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Israels stolthet vittnar mot henne. Hon kommer att digna under sin skuldb\u00f6rda, och Juda ska falla tillsammans med henne."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r de till slut kommer med sina hjordar och herdar f\u00f6r att framb\u00e4ra offer till Gud kommer det att vara f\u00f6r sent - de ska inte finna honom. Han har dragit sig bort ifr\u00e5n dem, och de \u00e4r l\u00e4mnade \u00e5t sitt \u00f6de."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De har n\u00e4mligen fl\u00e4ckat Herrens \u00e4ra genom att f\u00f6da barn som inte \u00e4r hans. Pl\u00f6tsligt ska b\u00e5de de och all deras rikedom f\u00f6rsvinna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sl\u00e5 larm! Varna med trumpetst\u00f6tar i Gibea, Rama och Bet-Aven! B\u00e4va du Benjamins land!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Lyssna Israel: N\u00e4r straffets dag kommer ska ditt land j\u00e4mnas med marken!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ledarna i Juda \u00e4r bedragare. D\u00e4rf\u00f6r ska min vrede drabba dem som en flodv\u00e5g,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och Israel ska krossas som straff f\u00f6r sitt avguderi. Jag har blivit som ett infekterat s\u00e5r f\u00f6r Israel, och"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "jag ska bryta ner Judas kraft som benr\u00f6ta f\u00f6rsvagar benen i kroppen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r Israel och Juda ser hur sjuka de \u00e4r ska Israel v\u00e4nda sig till den m\u00e4ktige kungen i Assyrien, men han ska inte kunna ge dem n\u00e5gon hj\u00e4lp."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag ska slita s\u00f6nder Israel och Juda som ett lejon sitt byte. Jag ska f\u00f6ra dem l\u00e5ngt bort, bortom varje hopp om r\u00e4ddning."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag ska \u00f6verge dem och \u00e5terv\u00e4nda hem tills de inser sin skuld och s\u00f6ker upp mig igen f\u00f6r att f\u00e5 hj\u00e4lp. Jag vet att s\u00e5 snart det blir besv\u00e4rligheter, kommer de att s\u00f6ka upp mig."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kom, l\u00e5t oss nu v\u00e4nda tillbaka till Herren. Det \u00e4r han som har slagit oss, nu f\u00e5r han l\u00e4ka v\u00e5ra s\u00e5r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "P\u00e5 n\u00e5gra f\u00e5 dagar kan han resa oss upp igen p\u00e5 v\u00e5ra f\u00f6tter, och sedan ska vi leva i hans n\u00e4rhet!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e5t oss str\u00e4va efter att l\u00e4ra k\u00e4nna Herren, s\u00e5 ska han komma till oss, lika visst som det blir en ny dag i morgon och lika s\u00e4kert som att det regnar p\u00e5 v\u00e5ren."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Herren s\u00f6ker Israels k\u00e4rlek -Israel och Juda, vad ska jag g\u00f6ra med er? Er k\u00e4rlek bl\u00e5ser ju bort lika snabbt som morgonens moln och f\u00f6rsvinner som daggen i gr\u00e4set."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag s\u00e4nde mina profeter f\u00f6r att varna er f\u00f6r domen. Jag har slagit er med mina ord och hotat er med d\u00f6den. Pl\u00f6tsligt och utan f\u00f6rvarning ska min dom drabba er, lika s\u00e4kert som att natt f\u00f6ljer p\u00e5 dag."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag vill ha er k\u00e4rlek, inte era offer. Jag vill att ni ska tro p\u00e5 mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men precis som Adam br\u00f6t ni f\u00f6rbundet med mig och v\u00e4grade ta emot min k\u00e4rlek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gilead \u00e4r en stad full av syndare och dess gator \u00e4r fl\u00e4ckade av blod."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna ligger i bakh\u00e5ll som r\u00f6vare. De \u00f6verfaller och m\u00f6rdar utmed v\u00e4gen till Sikem och beg\u00e5r hemska brott."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ja, jag har sett avskyv\u00e4rda saker i Israel. Man jagar efter andra gudar och orenar sig med prostitution."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du Juda ska ocks\u00e5 sk\u00f6rda straffdom - och jag som s\u00e5 g\u00e4rna hade velat v\u00e4lsigna dig!"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israel \u00e4r som en obrukbar pilb\u00e5ge -N\u00e4r jag f\u00f6rl\u00e5ter Israel kommer ocks\u00e5 dess synd att avsl\u00f6jas. Samarien \u00e4r fullt av l\u00f6gnare, tjuvar och banditer!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men ingen tycks begripa att jag hela tiden iakttar dem. Deras onda g\u00e4rningar avsl\u00f6jar dem och jag ser alltsammans."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kungen gl\u00e4ds \u00f6ver deras ondska, och furstarna skrattar \u00e5t alla deras l\u00f6gner."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De \u00e4r otrogna i sina \u00e4ktenskap, heta som bagarens ugn fr\u00e5n det han blandar degen tills den har j\u00e4st - st\u00e4ndigt uppt\u00e4nda av beg\u00e4r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e5 kungens h\u00f6gtidsdag dricker furstarna sig druckna. Kungen beter sig som en d\u00e5re och dricker tillsammans med dem som annars h\u00e5nar honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Deras hj\u00e4rtan \u00e4r fulla av intriger. Deras komplotter gl\u00f6der under nattens timmar och sl\u00e5r p\u00e5 morgonen upp i full l\u00e5ga."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De d\u00f6dar sina kungar, en efter en, men ingen av dem ropar till mig om hj\u00e4lp."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mitt folk beblandar sig med hedningar och tar efter deras onda seder. D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r de inte mer v\u00e4rda \u00e4n en kaka ogr\u00e4ddat br\u00f6d!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Deras styrka har f\u00f6rsvunnit d\u00e4rf\u00f6r att de tillbett fr\u00e4mmande gudar, men de f\u00f6rst\u00e5r det inte. De har blivit gr\u00e5h\u00e5riga, men de inser inte att det \u00e4r av svaghet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Stoltheten \u00f6ver andra gudar har d\u00f6mt dem, men \u00e4nd\u00e5 v\u00e4nder de inte tillbaka till sin Gud - nej, de f\u00f6rs\u00f6ker inte ta reda p\u00e5 var han finns."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Israel \u00e4r som en duva, som har tappat orienteringen och \u00e4n dras mot Egypten \u00e4n mot Assyrien."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men n\u00e4r hon flyger ska jag kasta mitt n\u00e4t \u00f6ver henne och f\u00e5nga henne. Hon ska inte undg\u00e5 sitt straff."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ve mitt folk, som har \u00f6vergett mig! L\u00e5t dem alla f\u00f6rg\u00e5s, f\u00f6r de har v\u00e4nt sig mot mig. Jag ville befria dem, men deras h\u00e5rda hj\u00e4rtan ville inte veta av sanningen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De ligger d\u00e4r s\u00f6mnl\u00f6sa av \u00e5ngest men vill inte be mig om hj\u00e4lp. I st\u00e4llet ber de till hedniska gudar om s\u00e4d och vin."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag har fostrat dem och gjort dem starka, men \u00e4nd\u00e5 v\u00e4nder de sig nu mot mig med onda anslag."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De ser \u00e5t alla h\u00e5ll utom mot himlen, mot den Allsm\u00e4ktige. De \u00e4r som en obrukbar pilb\u00e5ge. Deras ledare ska f\u00f6rg\u00e5s genom fiendens sv\u00e4rd f\u00f6r sin fr\u00e4ckhet mot mig, och hela Egypten ska h\u00e5na dem."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israel ska f\u00e5 sk\u00f6rda storm -L\u00e5t larmsignalen ljuda! Nu kommer de! Som en rovf\u00e5gel sl\u00e5r fienden ner p\u00e5 Guds folk, d\u00e4rf\u00f6r att de har brutit mitt f\u00f6rbund och trotsat mina lagar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nu v\u00e4nder sig Israel till mig och ber: Hj\u00e4lp oss, du som \u00e4r v\u00e5r Gud!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men det \u00e4r alldeles f\u00f6r sent! Israel har f\u00f6rsuttit sin chans, och nu kommer fienden efter henne."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Israel har valt sina kungar och furstar utan mitt samtycke. De har \u00e5sidosatt mig och min hj\u00e4lp genom att tillbe avgudar de sj\u00e4lva tillverkat av silver och guld."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Samarien, \u00f6verge dina guldkalvar! Min vrede \u00e4r riktad mot dig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hur l\u00e4nge ska det dr\u00f6ja innan man kan finna en \u00e4rlig och uppriktig m\u00e4nniska hos dig? N\u00e4r vill du medge att den kalv du tillber \u00e4r gjord av m\u00e4nniskoh\u00e4nder? Den \u00e4r inte Gud, och d\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste den sl\u00e5s i bitar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De har s\u00e5tt vind, och de ska sk\u00f6rda storm. Deras s\u00e4d \u00e4r tomma str\u00e5n utan ax. De kan inte ge mj\u00f6l, och om det vore n\u00e5got av v\u00e4rde i dem skulle fr\u00e4mlingar komma och ta det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Israel \u00e4r f\u00f6rst\u00f6rt. Det ligger d\u00e4r bland nationerna som en s\u00f6nderslagen kruka."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Israel \u00e4r som en ensam vild\u00e5sna p\u00e5 vandring. De enda v\u00e4nner hon f\u00e5r \u00e4r s\u00e5dana som kan k\u00f6pas f\u00f6r pengar. Assyrien \u00e4r en av hennes k\u00f6pta \u00e4lskare."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men \u00e4ven om Israel har bjudit ut sig till m\u00e5nga l\u00e4nder, ska jag s\u00e4nda folket i landsflykt. Under en tid ska de f\u00f6rtryckas av en m\u00e4ktig kung!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De har byggt m\u00e5nga altaren, men inte f\u00f6r att tillbe mig utan f\u00f6r att synda mot mig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mina lagar har de struntat i som om de g\u00e4llde ett annat folk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Visst offrar de till mig och \u00e4ter av offerk\u00f6ttet, men jag \u00e4r inte n\u00f6jd med dem. De ska f\u00e5 minnas sina synder och \u00e4n en g\u00e5ng hamna i f\u00e5ngenskap. Det ska bli f\u00f6r dem som att \u00e5terv\u00e4nda till Egypten."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Israel har byggt stora palats och Juda v\u00e4ldiga bef\u00e4stningar till sitt f\u00f6rsvar, men man har gl\u00f6mt bort sin Skapare. D\u00e4rf\u00f6r ska jag br\u00e4nna upp alla deras byggnader och f\u00e4stningar i eld."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En vandring utan m\u00e5l -Gl\u00e4d dig inte som andra folk, Israel, f\u00f6r du har \u00f6vergett din Gud och tillber andra gudar p\u00e5 varje tr\u00f6skplats. Dina m\u00e4n ligger med prostituerade s\u00e5 ofta de f\u00e5r tillf\u00e4lle."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kommer dina sk\u00f6rdar att sl\u00e5 fel. S\u00e4d och vin ska inte r\u00e4cka till."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du ska inte l\u00e4ngre f\u00e5 stanna h\u00e4r i Guds land, utan du ska f\u00f6ras bort till Egypten och Assyrien och tvingas leva av oren mat, offrad till avgudar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e4r, l\u00e5ngt hemifr\u00e5n, ska du inte till\u00e5tas att h\u00e4lla ut vin som drickoffer \u00e5t Herren. Inget offer som framb\u00e4rs d\u00e4r kan behaga Herren. Det \u00e4r lika orent som br\u00f6det i ett hus d\u00e4r n\u00e5gon har d\u00f6tt. Alla som \u00e4ter s\u00e5dant blir orenade. De kan \u00e4ta det f\u00f6r att \u00f6verleva men f\u00e5r inte b\u00e4ra fram det som offer \u00e5t Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vad ska ni d\u00e5 g\u00f6ra p\u00e5 de heliga dagarna, p\u00e5 Herrens h\u00f6gtidsdagar,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "n\u00e4r ni blivit bortf\u00f6rda till Assyrien som slavar? Vem ska \u00e4rva de tillh\u00f6righeter ni l\u00e4mnat kvar? Jo, det ska Egypten g\u00f6ra! Dess folk ska samla ihop era d\u00f6da, Memfis f\u00e5r begrava dem och tistlar och t\u00f6rnen ska v\u00e4xa upp bland ruinerna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tiden \u00e4r inne f\u00f6r Israel att f\u00e5 sitt straff. H\u00e4mndens dag \u00e4r snart inne, och Israel ska f\u00e5 k\u00e4nna av den. Profeterna \u00e4r galna, de kloka har f\u00f6rlorat f\u00f6rst\u00e5ndet. Ja, s\u00e5 ska man s\u00e4ga, f\u00f6r hela nationen \u00e4r nedtyngd av synd och visar hat mot dem som \u00e4lskar Gud."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag uts\u00e5g profeterna till att leda mitt folk, men folket har hindrat dem och alltid \u00f6ppet visat sitt hat och sin ovilja mot dem, till och med i Herrens tempel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det som mitt folk g\u00f6r nu \u00e4r lika fruktansv\u00e4rt som n\u00e4r man tillbad guldkalven i Gibea. Men Herren gl\u00f6mmer inte. Han ska verkligen straffa dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Israel, jag minns s\u00e5 v\u00e4l de f\u00f6rsta underbara dagarna n\u00e4r jag ledde dig genom \u00f6knen! Din k\u00e4rlek var s\u00e5 \u00e4kta och ren! Den var frisk och h\u00e4rlig som de f\u00f6rsta fikonen. Men sedan \u00f6vergav du mig f\u00f6r Baal-Peor och \u00f6verl\u00e4mnade dig \u00e5t andra gudar. Snart levde du i samma orenhet som alla andra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Israels h\u00e4rlighet flyger bort som en f\u00e5gel. Dina barn ska d\u00f6 vid f\u00f6dseln eller redan i livmodern. En del av dina kvinnor ska inte ens kunna bli med barn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och om dina barn skulle v\u00e4xa upp, ska jag ta dem ifr\u00e5n dig. Ja, ni \u00e4r alla d\u00f6mda, och det kommer att bli en sorgens dag n\u00e4r jag v\u00e4nder mig bort ifr\u00e5n er och l\u00e4mnar er ensamma."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag hade t\u00e4nkt mig att Israel skulle blomstra som Tyrus, planterad i en sk\u00f6n omgivning, men hennes barn ska inte \u00f6verleva."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Herre, hur ska jag be f\u00f6r ditt folk? Jo, jag ska be att kvinnorna inte kan f\u00f6da och att deras br\u00f6st inte kan ge mj\u00f6lk."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "All deras ondska b\u00f6rjade vid Gilgal, och det var d\u00e4r jag b\u00f6rjade hata dem. Nu ska jag f\u00f6rdriva dem fr\u00e5n mitt land d\u00e4rf\u00f6r att de tillbett avgudar. Jag ska inte l\u00e4ngre \u00e4lska dem. Alla deras ledare \u00e4r upproriska."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Israel har f\u00e5tt sin dom: hennes r\u00f6tter \u00e4r f\u00f6rtorkade och hon ska inte mer b\u00e4ra frukt. Om hon \u00e4nd\u00e5 f\u00f6der barn ska jag d\u00f6da dem, f\u00f6r hon ska inte f\u00e5 beh\u00e5lla sina \u00e4lskade."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Min Gud ska utpl\u00e5na Israels folk d\u00e4rf\u00f6r att de inte vill lyssna eller lyda, och de kommer att bli flyktingar, utspridda bland alla folk."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hosea predikar straffdom -Israel blomstrade som en kraftig vinstock! Men ju mer frukt den bar, desto mer av den hamnade p\u00e5 hedningarnas offeraltaren. Ju b\u00e4ttre jag l\u00e5ter Israel f\u00e5 det, desto mer utsmyckar hon de avgudar hon tillber."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Man bedrar Herren, sin Gud. Folket b\u00e4r p\u00e5 skuld och m\u00e5ste straffas. Gud ska bryta ner deras avgudaaltaren och krossa deras avgudabilder."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 ska de s\u00e4ga: Vi \u00f6vergav Herren och han tog v\u00e5r kung ifr\u00e5n oss. Men vad g\u00f6r det? Vad skulle han kunna utr\u00e4tta!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De ger l\u00f6ften som de inte t\u00e4nker h\u00e5lla. D\u00e4rf\u00f6r kommer deras straff att skjuta upp som giftigt ogr\u00e4s i en \u00e5ker."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Folket i Samarien oroar sig f\u00f6r kalvguden i Bet-Aven. B\u00e5de pr\u00e4ster och folk s\u00f6rjer \u00f6ver att de f\u00f6rst\u00f6rda gudarna f\u00f6rlorat sin \u00e4ra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Deras avgudar ska sl\u00e4pas bort tillsammans med dem sj\u00e4lva som byte till den store kungen, n\u00e4r de f\u00f6rs till Assyrien som slavar. Man kommer att h\u00e5na Israel som litat p\u00e5 en s\u00e5dan avgud och g\u00f6ra dem till \u00e5tl\u00f6je."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Samariens kung ska f\u00f6rsvinna som n\u00e4r ett torrt l\u00f6v flyter bort p\u00e5 vattnet,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och Avens avgudaaltaren vid Betel, d\u00e4r Israel syndade, ska \u00f6del\u00e4ggas. Tistlar och t\u00f6rnen ska v\u00e4xa p\u00e5 deras altaren, och man ska ropa till bergen och h\u00f6jderna att falla \u00f6ver dem och krossa dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ja, Israel, \u00e4nda sedan den fruktansv\u00e4rda natten i Gibea har det bara f\u00f6rekommit synd och \u00e5ter synd! \u00c4nnu har det inte blivit n\u00e5gon b\u00e4ttring. Var det inte r\u00e4tt att m\u00e4nnen i Gibea blev utpl\u00e5nade?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag ska komma emot dig f\u00f6r din olydnads skull och samla m\u00e5nga nationer mot dig f\u00f6r att straffa dig f\u00f6r dina upprepade synder."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Israels folk \u00e4r vana att tr\u00f6ska s\u00e4d, ett arbete de trivs med. Aldrig tidigare har jag lagt ett tungt ok p\u00e5 dem, utan jag har sparat deras k\u00e4nsliga nackar. Men nu ska jag s\u00e4tta ett ok p\u00e5 dem. Juda ska pl\u00f6ja och Israel ska harva, f\u00f6r de ljusa dagarna \u00e4r f\u00f6rbi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5 r\u00e4ttf\u00e4rdighetens goda s\u00e4d, och ni ska sk\u00f6rda min k\u00e4rlek! Pl\u00f6j upp era h\u00e5rda hj\u00e4rtan! Nu \u00e4r det dags att s\u00f6ka Herren, s\u00e5 att han kan l\u00e5ta sin r\u00e4ttf\u00e4rdighet regna \u00f6ver er."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men ni har odlat ondska och sk\u00f6rdat synd. Ni har f\u00f6rtj\u00e4nat er l\u00f6n genom att tro p\u00e5 en l\u00f6gn - att en stor arm\u00e9 med m\u00e5nga soldater kan ge ett land trygghet!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska jag l\u00e5ta er f\u00e5 uppleva krigets fasor. Alla era bef\u00e4stningsverk ska falla, precis som Bet-Arbel n\u00e4r Salman \u00f6delade det. D\u00e4r blev till och med kvinnor och barn krossade till d\u00f6ds."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Detta kommer ocks\u00e5 att bli ert \u00f6de, ni Israels folk, p\u00e5 grund av er stora ondska. Pl\u00f6tsligt en dag ska det vara slut med Israels kung."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Som en fars k\u00e4rlek -N\u00e4r Israel var ett barn \u00e4lskade jag honom som en son och f\u00f6rde honom ut ur Egypten."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men ju mer jag kallade p\u00e5 honom, desto mer gjorde han uppror mot mig, offrade till Baal och frambar r\u00f6kelse till avgudar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag undervisade honom i hans barndom, jag l\u00e4rde honom att g\u00e5 och jag bar honom i mina armar. Men han f\u00f6rst\u00e5r inte att det var jag som r\u00e4ddade honom till livet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Som en man leder sin b\u00e4sta oxe ledde jag Israel fram\u00e5t med k\u00e4rlek och omtanke. Jag lyfte av honom oket och s\u00e5g sj\u00e4lv till att han fick mat att \u00e4ta."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men mitt folk ska v\u00e4nda tillbaka till f\u00e5ngenskap. Assyrien ska h\u00e4rska \u00f6ver dem d\u00e4rf\u00f6r att de inte vill v\u00e4nda tillbaka till mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Krig ska svepa fram \u00f6ver deras st\u00e4der. Deras fiender ska storma in genom portarna och ta dem till f\u00e5nga i deras f\u00e4stningar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mitt folk har beslutat att \u00f6verge mig, och d\u00e4rf\u00f6r har jag d\u00f6mt dem till slaveri. De ska inte komma undan \u00e4ven om de ropar till mig!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men hur ska jag kunna \u00f6verge dig, Israel? Hur kan jag l\u00e5ta dig g\u00e5? Hur ska jag kunna behandla dig som jag behandlade Adma och Seboim? Mitt hj\u00e4rta ropar h\u00f6gt av sm\u00e4rta. Jag l\u00e4ngtar s\u00e5 efter att f\u00e5 hj\u00e4lpa dig!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nej, jag ska inte straffa dig s\u00e5 mycket som min vrede kr\u00e4ver. Jag kan inte l\u00e5ta dig g\u00e5 under, f\u00f6r jag \u00e4r Gud och inte en m\u00e4nniska. Jag \u00e4r den Helige, som bor ibland er, och har inte kommit f\u00f6r att f\u00f6rg\u00f6ra er."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ni ska till slut f\u00f6lja mig. N\u00e4r jag ryter som ett lejon ska mitt folk med fruktan \u00e5terv\u00e4nda fr\u00e5n sin f\u00e5ngenskap."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Som flyttf\u00e5glar ska de komma fr\u00e5n Egypten, som duvor ska de komma flygande fr\u00e5n Assyrien, och jag ska f\u00f6ra dem hem igen. Detta \u00e4r ett l\u00f6fte fr\u00e5n Herren."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Israel \u00f6ver\u00f6ser mig med l\u00f6gner och svek, och Juda vacklar trots att jag \u00e4r trofast."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren vill ha tillbaka sitt folk -Israel v\u00e4nder kappan efter vinden och uts\u00e4tter sig f\u00f6r stor fara. Han har n\u00e4mligen gett g\u00e5vor till Egypten och Assyrien i hopp om hj\u00e4lp men f\u00e5r bara lyssna till v\u00e4rdel\u00f6sa l\u00f6ften."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men Herren har ocks\u00e5 saker att st\u00e4lla Juda till svars f\u00f6r. Alla Jakobs \u00e4ttlingar ska f\u00e5 sitt r\u00e4ttvisa straff."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r Jakob f\u00f6ddes k\u00e4mpade han med sin bror, och som vuxen man k\u00e4mpade han med Gud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ja, han k\u00e4mpade och vann seger. Han gr\u00e4t och bad om v\u00e4lsignelse, och han fick m\u00f6ta Gud ansikte mot ansikte d\u00e4r vid Betel. Gud talade med honom, han som \u00e4r"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herren, h\u00e4rskarornas Gud. Ja, Herren \u00e4r hans namn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men du m\u00e5ste \u00e5terv\u00e4nda till din Gud! Lev r\u00e4ttf\u00e4rdigt och k\u00e4rleksfullt och lita p\u00e5 din Gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men mitt folk upptr\u00e4der som ohederliga k\u00f6pm\u00e4n som v\u00e4ger upp sina varor med falska vikter."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De skryter och s\u00e4ger: Jag \u00e4r s\u00e5 rik, och allt har jag skaffat mig sj\u00e4lv! Men rikedom v\u00e4ger l\u00e4tt mot synd!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag \u00e4r Herren, din Gud, som befriade dig fr\u00e5n slaveriet i Egypten, och jag \u00e4r den som ska l\u00e5ta dig bo i t\u00e4lt igen, som du g\u00f6r varje \u00e5r under L\u00f6vhyddoh\u00f6gtiden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag s\u00e4nde mina profeter f\u00f6r att varna dig med m\u00e5nga syner, liknelser och dr\u00f6mmar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men synden fr\u00e5n Gilgal h\u00e4rjar som tidigare, och i rad efter rad, som f\u00e5ror i en \u00e5ker, st\u00e5r altaren resta till avgudar. Gilead \u00e4r ocks\u00e5 fyllt av d\u00e5rar, som tillber dessa avgudar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jakob flydde till Aram och f\u00f6rtj\u00e4nade en hustru genom att vakta f\u00e5r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rde Herren sitt folk ut ur Egypten genom en profet, som ledde och f\u00f6rsvarade dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men Israel har p\u00e5 ett v\u00e5ldsamt s\u00e4tt provocerat Herren, har blod p\u00e5 sina h\u00e4nder och kan r\u00e4kna med Herrens straffdom."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens vrede mot Israel -Det brukade vara s\u00e5 att nationerna b\u00e4vade av fruktan n\u00e4r Israel talade, f\u00f6r han var en m\u00e4ktig furste. Men han b\u00f6rjade tillbe Baal och bekr\u00e4ftade d\u00e4rmed sin underg\u00e5ng."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nu blir folket mer och mer olydigt. Det sm\u00e4lter ner sitt silver f\u00f6r att gjuta avgudabilder, formade av m\u00e4nniskoh\u00e4nder. Man s\u00e4ger om dem att de offrar m\u00e4nniskooffer och kysser guldkalvarna i tillbedjan."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska de uppl\u00f6sas som morgondimman och dunsta bort som dagg. De ska f\u00f6ras bort som agnar av vinden och f\u00f6rsvinna som en r\u00f6k \u00f6ver f\u00e4lten."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag ensam \u00e4r er Gud och Herre, och s\u00e5 har det varit \u00e4nda sedan jag f\u00f6rde er ut ur Egypten. Ni har ingen annan Gud, f\u00f6r det finns inte n\u00e5gon annan Fr\u00e4lsare."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag tog hand om er i den br\u00e4nnande \u00f6kenhettan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men n\u00e4r ni hade \u00e4tit vad jag gav er och blivit m\u00e4tta, blev ni stolta och gl\u00f6mde bort mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska jag komma \u00f6ver er som ett lejon, som en leopard p\u00e5 pass l\u00e4ngs v\u00e4gen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag ska slita er i stycken som en bj\u00f6rnhona, ilsken \u00f6ver att man tagit hennes ungar, ja, som ett lejon ska jag uppsluka er."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Israel, om jag g\u00f6r slut p\u00e5 dig, vem ska d\u00e5 kunna r\u00e4dda dig?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Var \u00e4r din kung? Varf\u00f6r ropar du inte till honom f\u00f6r att f\u00e5 hj\u00e4lp? Var \u00e4r alla landets ledare? Du bad sj\u00e4lv om dem!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I vrede gav jag dig en kung och i vrede tog jag bort honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Israel har samlat p\u00e5 synd och f\u00f6rtj\u00e4nar att bli straffat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En ny f\u00f6delse erbjuds honom, men han liknar ett foster som blir kvar i moderlivet. S\u00e5 of\u00f6rnuftigt! S\u00e5 d\u00e5raktigt!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ska jag r\u00e4dda honom fr\u00e5n d\u00f6dsriket? Ska jag befria honom fr\u00e5n d\u00f6den? O d\u00f6d, l\u00e5t honom f\u00e5 smaka din bitterhet! Du d\u00f6dsrike, visa dina pl\u00e5gor! Jag kommer inte att visa n\u00e5got medlidande."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han var den mest framst\u00e5ende av alla sina br\u00f6der, men \u00f6stanvinden, Herrens vind fr\u00e5n \u00f6knen, ska bl\u00e5sa stark mot honom och f\u00f6rtorka hans land. Alla hans vattenk\u00e4llor ska sina och oaserna torka bort."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Samarien m\u00e5ste b\u00e4ra sin skuld f\u00f6r upproret mot Gud. Dess folk ska d\u00f6das av den framstormande arm\u00e9n, nyf\u00f6dda barn ska krossas mot marken och p\u00e5 havande kvinnor ska man spr\u00e4tta upp magen."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Omv\u00e4ndelse leder till uppr\u00e4ttelse -O Israel, \u00e5terv\u00e4nd till Herren, din Gud. Du \u00e4r krossad av dina synder!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kom till Herren och s\u00e4g: Herre, ta bort min synd. Var n\u00e5dig mot oss och ta emot oss, s\u00e5 ska vi offra tackoffer till dig med v\u00e5ra l\u00e4ppar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Assyrien kan inte r\u00e4dda oss, och sj\u00e4lva f\u00f6rm\u00e5r vi inget. Aldrig mer ska vi kalla det vi gjort med egna h\u00e4nder f\u00f6r &#39;gudar"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 ska jag l\u00e4ka s\u00e5ren efter deras avf\u00e4llighet och trol\u00f6shet, min k\u00e4rlek ska inte veta n\u00e5gra gr\u00e4nser och min vrede ska vara borta f\u00f6r alltid!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag ska uppfriska Israel med dagg fr\u00e5n himlen. Mitt folk ska blomstra som en lilja och vara djupt rotad som en ceder i Libanon,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "med grenar som sprider sig \u00e5t alla h\u00e5ll som p\u00e5 ett olivtr\u00e4d, och med en doft som av Libanons skogar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Folket ska \u00e5terv\u00e4nda fr\u00e5n sin f\u00e5ngenskap och vila i min skugga. De ska vara som en vattenrik tr\u00e4dg\u00e5rd, som en gr\u00f6nskande vinstock och som ljuvligt vin fr\u00e5n Libanon."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "O Israel! H\u00e5ll dig borta fr\u00e5n avgudar! Jag lever och \u00e4r stark! Jag ska se efter dig och ta hand om dig. Jag \u00e4r som ett gr\u00f6nskande tr\u00e4d med frukt \u00e5ret om. Min n\u00e5d ska aldrig svika dig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den som \u00e4r f\u00f6rst\u00e5ndig tar vara p\u00e5 detta. Den som \u00e4r klok lyssnar till dessa ord. Herrens v\u00e4gar \u00e4r sanna och r\u00e4tta, och den r\u00e4ttf\u00e4rdige v\u00e4ljer att vandra p\u00e5 dem. Men den upproriske snavar och faller."
                }
            }
        }
    }
}