{
    "version": "SVL",
    "book_name": "Isaiah",
    "book_nr": "23",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Budskap till ett upproriskt folk -Detta \u00e4r de budskap som kom till Jesaja, Amos son, i de syner han s\u00e5g under kungarna Ussias, Jotams, Ahas och Hiskias regeringstid. I synerna visade Gud honom vad som skulle h\u00e4nda med Juda och Jerusalem i framtiden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lyssna ni himlar och lyssna du jord till vad Herren s\u00e4ger:De barn som jag har fostrat och v\u00e5rdat s\u00e5 l\u00e4nge har v\u00e4nt sig emot mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Till och med oxen k\u00e4nner sin herre, och \u00e5snan vet var hennes krubba st\u00e5r. De uppskattar den v\u00e5rd de f\u00e5r, men mitt folk Israel g\u00f6r inte det. Det hj\u00e4lper inte vad jag \u00e4n g\u00f6r f\u00f6r dem. De bryr sig \u00e4nd\u00e5 inte om det."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De \u00e4r ett syndigt folk, tyngt av skuld! Deras f\u00f6rf\u00e4der var ocks\u00e5 ogudaktiga. F\u00f6dda till ondska har de v\u00e4nt ryggen \u00e5t Herren och \u00f6vergett Israels helige. De har v\u00e4grat att ta emot min hj\u00e4lp."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mina barn, har ni inte blivit tillr\u00e4ckligt straffade? Varf\u00f6r tvingar ni mig att sl\u00e5 er om och om igen? M\u00e5ste ni alltid vara upproriska? Ni \u00e4r sjuka och svaga, fulla med bl\u00e5m\u00e4rken, \u00e4rr och infekterade s\u00e5r fr\u00e5n huvud till fot, som inte \u00e4r behandlade och utan f\u00f6rband."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mina barn, har ni inte blivit tillr\u00e4ckligt straffade? Varf\u00f6r tvingar ni mig att sl\u00e5 er om och om igen? M\u00e5ste ni alltid vara upproriska? Ni \u00e4r sjuka och svaga, fulla med bl\u00e5m\u00e4rken, \u00e4rr och infekterade s\u00e5r fr\u00e5n huvud till fot, som inte \u00e4r behandlade och utan f\u00f6rband."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ert land ligger i ruiner, och era st\u00e4der \u00e4r nerbr\u00e4nda. Medan ni ser p\u00e5 f\u00f6rst\u00f6r och plundrar fr\u00e4mlingar allt de kommer \u00e5t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bara Jerusalem \u00e5terst\u00e5r, men det skydd staden erbjuder \u00e4r svagt. Den st\u00e5r d\u00e4r som ett vindskydd i en ving\u00e5rd eller en hydda p\u00e5 en \u00e5ker, och den \u00e4r tr\u00e4ngd p\u00e5 alla sidor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om inte h\u00e4rskarornas Gud hade gripit in och r\u00e4ddat n\u00e5gra f\u00e5 av oss, skulle vi ha blivit utpl\u00e5nade precis som Sodom och Gomorra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Lyssna, ni Israels ledare, ni m\u00e4n av Sodom och Gomorra, som jag nu t\u00e4nker kalla er! Lyssna till Herren! H\u00f6r vad han s\u00e4ger till er:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag \u00e4r tr\u00f6tt p\u00e5 alla era offer. Jag har f\u00e5tt nog av br\u00e4nnoffer, av bockar och av det feta fr\u00e5n g\u00f6dda djur. Jag har ingen gl\u00e4dje av blodet fr\u00e5n tjurar, lamm och getter."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vem vill ha era offer, n\u00e4r ni inte s\u00f6rjer \u00f6ver era synder? De br\u00e4nnoffer ni ger mig stinker i n\u00e4san. Era heliga h\u00f6gtider vid nym\u00e5ne och sabbat, era s\u00e4rskilda fastedagar, ja, era frommaste sammankomster \u00e4r rena bedr\u00e4geriet! Jag vill inte ha n\u00e5got med detta att g\u00f6ra!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vem vill ha era offer, n\u00e4r ni inte s\u00f6rjer \u00f6ver era synder? De br\u00e4nnoffer ni ger mig stinker i n\u00e4san. Era heliga h\u00f6gtider vid nym\u00e5ne och sabbat, era s\u00e4rskilda fastedagar, ja, era frommaste sammankomster \u00e4r rena bedr\u00e4geriet! Jag vill inte ha n\u00e5got med detta att g\u00f6ra!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag hatar alltsammans och t\u00e5l inte se det."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Fr\u00e5n och med nu kommer jag inte l\u00e4ngre att lyssna, n\u00e4r ni str\u00e4cker upp era h\u00e4nder mot himlen och ber till mig. Inte ens om era b\u00f6ner \u00e4r m\u00e5nga kommer jag att lyssna, f\u00f6r era h\u00e4nder \u00e4r t\u00e4ckta med blod fr\u00e5n oskyldiga offer."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Se till att ni blir rena! L\u00e5t mig slippa se vad ni har f\u00f6r er. Sluta upp med er ondska!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "L\u00e4r er att g\u00f6ra det goda, det som \u00e4r r\u00e4tt och r\u00e4ttvist. Uppmuntra de f\u00f6rtryckta, st\u00e4ll upp f\u00f6r faderl\u00f6sa och \u00e4nkor!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kom och l\u00e5t oss g\u00f6ra upp med varandra! Det spelar ingen roll hur sv\u00e5ra fl\u00e4ckarna efter era synder \u00e4r. Jag kan ta bort dem och g\u00f6ra er rena som nyfallen sn\u00f6. \u00c4ven om era synder \u00e4r blodr\u00f6da kan jag g\u00f6ra er vita som ull!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Om ni bara l\u00e5ter mig hj\u00e4lpa er och g\u00f6r som jag s\u00e4ger, ska ni f\u00e5 njuta av det b\u00e4sta som landet kan ge er!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men om ni forts\u00e4tter att v\u00e4nda er bort och v\u00e4grar att h\u00f6ra p\u00e5 mig, kommer era fiender att d\u00f6da er. Jag, Herren, har talat."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jerusalem, du som en g\u00e5ng var min trogna hustru har blivit en hora! Du springer efter andra gudar! Du som en g\u00e5ng var k\u00e4nd f\u00f6r din r\u00e4ttf\u00e4rdighet har blivit ett tillh\u00e5ll f\u00f6r m\u00f6rdare."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Du som var \u00e4kta silver \u00e4r nu uppblandad med slagg! Du som var ett \u00e4delt vin \u00e4r f\u00f6rorenad och utsp\u00e4dd."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dina ledare \u00e4r upprorsmakare och v\u00e4nner med tjuvar. Allesammans tar de mutor och bryr sig inte om att f\u00f6rsvara \u00e4nkor och faderl\u00f6sa."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger h\u00e4rskarornas Gud, den m\u00e4ktige i Israel: Min vrede och min h\u00e4mnd ska drabba er, mina fiender!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag ska sj\u00e4lv sm\u00e4lta er i sm\u00e4ltdegeln och skumma bort slagget."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sedan ska jag ge dig goda domare och visa r\u00e5dgivare, s\u00e5dana som ni en g\u00e5ng hade. D\u00e5 ska du p\u00e5 nytt kallas &#39;R\u00e4ttf\u00e4rdighetens stad&#39; och &#39;Den trogna staden&#39;."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De som v\u00e4nder om till Herren, de som \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdiga och goda, ska r\u00e4ddas."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men ni som \u00e4r upproriska och forts\u00e4tter att synda ska g\u00e5 under, d\u00e4rf\u00f6r att ni v\u00e4grar att komma till mig."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ni kommer att bli utsk\u00e4mda och bortst\u00f6tta f\u00f6r att ni offrade till avgudar i era &#39;heliga&#39; eklundar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ni kommer att sakta tyna bort som ett f\u00f6rtorkat tr\u00e4d i en tr\u00e4dg\u00e5rd utan vatten."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Den m\u00e4ktigaste bland er kommer att vara torr som fn\u00f6ske och hans og\u00e4rningar den gnista som t\u00e4nder eld p\u00e5 honom s\u00e5 att b\u00e5de han sj\u00e4lv och hans verk brinner upp. Ingen ska kunna sl\u00e4cka elden."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vandra i ljuset fr\u00e5n Herren -Detta \u00e4r vad Jesaja, Amos son, s\u00e5g ang\u00e5ende Juda och Jerusalem:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I de sista dagarna ska Herrens tempel p\u00e5 Sions berg i Jerusalem ut\u00f6va dragningskraft p\u00e5 hela v\u00e4rlden, och folk fr\u00e5n m\u00e5nga l\u00e4nder ska resa dit f\u00f6r att tillbe Herren."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Man kommer att s\u00e4ga till varandra: Kom, l\u00e5t oss g\u00e5 upp p\u00e5 Herrens berg, till Israels Guds tempel. D\u00e4r ska han undervisa oss om sina lagar, och vi ska lyda dem. D\u00e5 ska lag utg\u00e5 fr\u00e5n Jerusalem, och Herrens ord ska styra v\u00e4rlden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Herren ska d\u00f6ma mellan nationerna. Sv\u00e4rden ska smidas om till plogbillar och spjuten till tr\u00e4dg\u00e5rdsredskap. Alla krig ska upph\u00f6ra, och man kommer att nedrusta och inte ens vara f\u00f6rberedd f\u00f6r krig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Israel, kom och l\u00e5t oss vandra i Herrens ljus!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Herren har f\u00f6rskjutit er d\u00e4rf\u00f6r att ni har beblandat er med m\u00e4nniskor fr\u00e5n \u00f6stern, s\u00e5dana som sysslar med magi och har kontakt med onda andar som filisteerna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Israel har mot min vilja samlat p\u00e5 sig stora skatter av silver och guld och m\u00e4ngder av h\u00e4star och vagnar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hela landet \u00e4r fullt av avgudar. Det \u00e4r m\u00e4nniskor som tillverkat dem, och \u00e4nd\u00e5 tillber ni dem!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sm\u00e5 och stora b\u00f6jer sig f\u00f6r dem. Gud kan inte f\u00f6rl\u00e5ta er detta. Ni kommer att bli f\u00f6r\u00f6dmjukade och m\u00e5ste b\u00f6ja er f\u00f6r honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kryp in i bergens grottor och g\u00f6m er av r\u00e4dsla f\u00f6r hans makt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den dag kommer, d\u00e5 ert h\u00f6gmod ska kn\u00e4ckas och bara Herren ska vara upph\u00f6jd."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska Herren, h\u00e4rskarornas Gud, g\u00e5 emot alla stolta och h\u00f6gf\u00e4rdiga och f\u00e5 dem att \u00f6dmjuka sig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Alla Libanons h\u00f6ga cedrar och Basans v\u00e4ldiga ekar ska b\u00f6jas mot marken."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Alla h\u00f6ga berg"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och h\u00f6jder och torn och murar,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "alla stolta fartyg till havs och alla v\u00e4ldiga hamnar, ja, allt ska b\u00f6ja sig inf\u00f6r Herren p\u00e5 den dagen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "M\u00e4nniskors h\u00f6gmod ska brytas ner, och deras stolthet ska kn\u00e4ckas. Bara Herren kommer att vara upph\u00f6jd."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Alla avgudar ska f\u00f6rintas."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r Herren reser sig fr\u00e5n sin tron f\u00f6r att skaka jorden, kommer man att ta skydd i jordh\u00e5lor och bergsgrottor f\u00f6r hans h\u00e4rlighet och makt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 ska man \u00e4ntligen g\u00f6ra sig av med alla sina avgudar av silver och guld och l\u00e4mna dem kvar till mullvadar och fladderm\u00f6ss."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Man kommer att krypa in i grottorna bland klipporna f\u00f6r att f\u00f6rs\u00f6ka komma undan Herrens makt och v\u00e4ldiga majest\u00e4t, n\u00e4r han reser sig f\u00f6r att skaka jorden."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e4tt inget hopp till en m\u00e4nniska! Hon \u00e4r lika svag som sin andedr\u00e4kt! Hon \u00e4r inget att lita p\u00e5!"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesaja varnar Juda f\u00f6r Herrens dom -Herren, h\u00e4rskarornas Gud, ska ta ifr\u00e5n Jerusalem och Juda allt st\u00f6d och skydd, alla f\u00f6rr\u00e5d av mat och vatten,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "alla ledare, krigshj\u00e4ltar och f\u00f6rsvarare, domare och profeter, siare och \u00e4ldste,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "officerare, r\u00e5dgivare, hantverkare och sp\u00e5m\u00e4n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag ska ge barn och ungdomar makt \u00f6ver dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det kommer att bli fullst\u00e4ndig anarki. M\u00e4nniskor kommer att trampa ner varandra, grannar ligga i strid med varandra, de unga kommer att s\u00e4tta sig upp mot de \u00e4ldre och den ena samh\u00e4llsgruppen att motarbeta den andra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 ska en man s\u00e4ga till en annan: Du har det lite b\u00e4ttre \u00e4n vi. Du f\u00e5r bli kung och ta hand om el\u00e4ndet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nej! ska han svara. Jag kan inte vara till n\u00e5gon hj\u00e4lp! Jag har inget att komma med. Blanda inte in mig i det h\u00e4r!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jerusalem kommer att vackla och Juda att falla d\u00e4rf\u00f6r att de har v\u00e4nt sig mot sin Herre och inte vill tillbe honom. De st\u00f6ter bort hans h\u00e4rlighet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Deras uppsyn avsl\u00f6jar dem och visar deras skuld. De till och med skryter med att deras synd \u00e4r som synden i Sodom. De sk\u00e4ms inte ens f\u00f6r detta. De har d\u00f6mt sig sj\u00e4lva."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men f\u00f6r den gudfruktige \u00e4r allt v\u00e4l. Tala om f\u00f6r honom att han ska f\u00e5 ut sin l\u00f6n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men l\u00e5t den ogudaktige f\u00e5 veta att han ska f\u00e5 sin dom och v\u00e4lf\u00f6rtj\u00e4nta straff."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "O, mitt folk! Kan ni inte se vilka d\u00e5rar som leder er? De \u00e4r svaga. De \u00e4r som sm\u00e5 barn som leker kungar. De f\u00f6r er vilse och leder er mot en s\u00e4ker underg\u00e5ng."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men Herren \u00e4r beredd att g\u00e5 till r\u00e4tta med sitt folk. Han \u00e4r er domare!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De som f\u00f6rst kommer att drabbas av hans vrede \u00e4r de \u00e4ldste och furstarna, som har bedragit de fattiga. De har plundrat folket och fyllt sina egna lador."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hur v\u00e5gar ni trampa ner mitt folk i smutsen p\u00e5 detta s\u00e4tt? ska Herren, h\u00e4rskarornas Gud, fr\u00e5ga dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sedan ska han d\u00f6ma de h\u00f6gf\u00e4rdiga kvinnorna i Jerusalem, som trippar omkring med n\u00e4san i v\u00e4dret och prydda med fotringar kastar blickar p\u00e5 m\u00e4nnen f\u00f6r att v\u00e4cka deras intresse."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Herren ska straffa dem genom att l\u00e5ta dem f\u00e5 skabb i h\u00e5ret, s\u00e5 att allt h\u00e5r faller av dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De ska inte l\u00e4ngre g\u00e5 omkring s\u00e5 sj\u00e4lvs\u00e4kra. Herren ska plocka av dem all grannl\u00e5t,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "alla deras halsband, armband, sl\u00f6jor,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "huvuddukar, fotringar, sammetsband, \u00f6rh\u00e4ngen och parfymer."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt ska det g\u00e5 med deras ringar, juveler,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "dyrbara kl\u00e4der, v\u00e4skor,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "speglar, underkl\u00e4der och tiaror."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "I st\u00e4llet f\u00f6r dofter av dyrbara parfymer kommer det att stinka omkring dem. De ska anv\u00e4nda en repstump som sk\u00e4rp. De kommer att tappa allt sitt h\u00e5r, och i st\u00e4llet f\u00f6r att b\u00e4ra dyrbara dr\u00e4kter kommer de att g\u00e5 kl\u00e4dda i s\u00e4cktyg.All deras sk\u00f6nhet ska f\u00f6rsvinna och ers\u00e4ttas av skam och f\u00f6rnedring."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Stadens m\u00e4n ska stupa i strid, och \u00f6verallt ska man s\u00f6rja och gr\u00e5ta."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Stadens m\u00e4n ska stupa i strid, och \u00f6verallt ska man s\u00f6rja och gr\u00e5ta."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds heliga folk ska renas -P\u00e5 den tiden ska det finnas s\u00e5 f\u00e5 m\u00e4n, att sju kvinnor kommer att ta samma man och s\u00e4ga: Vi ska sj\u00e4lva skaffa oss mat och kl\u00e4der, om vi bara f\u00e5r anv\u00e4nda ditt namn och slipper vara ogifta och utl\u00e4mnade."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men de som \u00f6verlever kommer att kunna gl\u00e4dja sig och vara stolta \u00f6ver att Herren v\u00e4lsignat landet med underbara och rika sk\u00f6rdar av all slags gr\u00f6da."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De som blir kvar i Jerusalem kommer att anses som s\u00e4rskilt utvalda och kallas heliga."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Herren ska tv\u00e4tta av Jerusalem all f\u00f6rnedring och rena staden som i eld fr\u00e5n allt blod som flutit."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herren ska l\u00e5ta ett moln \u00f6verskugga och beskydda Jerusalem under dagen och en eld om natten."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jerusalem kommer \u00e4n en g\u00e5ng att bli ett skydd f\u00f6r dagens hetta och en tillflykt undan storm och regn."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens folk \u00e4r hans ving\u00e5rd -Nu ska jag sjunga en s\u00e5ng om min \u00e4lskades ving\u00e5rd.Min \u00e4lskade hade en ving\u00e5rd p\u00e5 en mycket b\u00f6rdig kulle."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han pl\u00f6jde upp den, tog bort all sten och planterade vin av allra b\u00e4sta slag. Han byggde ett vakttorn och ett presskar. Sedan f\u00f6rv\u00e4ntade han sig en rik sk\u00f6rd, men sk\u00f6rden blev inte alls som han v\u00e4ntat sig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ni m\u00e4n i Jerusalem och Juda, nu ska ni d\u00f6ma mellan mig och min ving\u00e5rd!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vad hade jag kunnat g\u00f6ra mer f\u00f6r den? Varf\u00f6r gav den d\u00e5lig frukt i st\u00e4llet f\u00f6r god?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag ska riva ner staketen och l\u00e5ta ving\u00e5rden bli nertrampad av boskap och f\u00e5r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag t\u00e4nker inte besk\u00e4ra tr\u00e4den eller hacka upp jorden utan l\u00e5ta tistlar och t\u00f6rnen f\u00e5 v\u00e4xa fritt. Jag ska be molnen att inte l\u00e4ngre s\u00e4nda regn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det h\u00e4r \u00e4r en ber\u00e4ttelse om Guds folk. De \u00e4r ving\u00e5rden jag talade om. Israel och Juda \u00e4r den plantering han \u00e4lskade! Han v\u00e4ntade sig en sk\u00f6rd av r\u00e4ttvisa, men fann i st\u00e4llet blod och d\u00f6d. Han v\u00e4ntade r\u00e4ttf\u00e4rdighet, men h\u00f6rde bara ropen fr\u00e5n m\u00e4nniskor i n\u00f6d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ni k\u00f6per upp hus efter hus och l\u00e4gger f\u00e4lt till f\u00e4lt, s\u00e5 att andra inte f\u00e5r n\u00e5gonstans att bo. Ni blir ensamma kvar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men Herren, h\u00e4rskarornas Gud, har best\u00e4mt ert \u00f6de. Med mina egna \u00f6ron har jag h\u00f6rt honom s\u00e4ga: M\u00e5nga vackra hus ska ligga \u00f6de."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En stor ving\u00e5rd ska inte ge mer \u00e4n n\u00e5gra liter vin! Av det uts\u00e4de som s\u00e5s ska man bara f\u00e5 en tiondel tillbaka."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det blir synd om er som g\u00e5r upp tidigt p\u00e5 morgonen f\u00f6r att sitta och dricka till l\u00e5ngt fram p\u00e5 n\u00e4tterna!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ni ordnar med vacker musik till era dryckesfester. Men ni har inte n\u00e5got som helst intresse f\u00f6r Herren och hans verk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska jag skicka bort er alla i f\u00e5ngenskap. Ni bryr er inte om vad jag har gjort f\u00f6r er. Alla era fr\u00e4msta ska d\u00f6 av hunger, och m\u00e5nga ska d\u00f6 av t\u00f6rst."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "I d\u00f6dsriket ser man med f\u00f6rv\u00e4ntan fram mot att ta emot det l\u00e4ckra Jerusalem. M\u00e4ktiga m\u00e4n j\u00e4msides med enkelt folk, alla kommer att uppslukas av d\u00f6dens k\u00e4ftar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska den h\u00f6gf\u00e4rdige trampas ner i smutsen, den stolte ska bli f\u00f6r\u00f6dmjukad,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "men Herren, h\u00e4rskarornas Gud, \u00e4r upph\u00f6jd \u00f6ver allt detta. Han ensam \u00e4r helig, r\u00e4ttf\u00e4rdig och god."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "P\u00e5 den tiden ska f\u00e5rhjordarna finna sin f\u00f6da bland ruinerna av de rikas egendom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ve dem som inte kan skilja sig fr\u00e5n sitt ogudaktiga liv."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De till och med f\u00f6rl\u00f6jligar den Helige och utmanar Herren att straffa dem. Skynda dig och straffa oss, Herre! s\u00e4ger de. Vi vill se vad du kan g\u00f6ra!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De f\u00f6rv\u00e4xlar det goda med det onda. De g\u00f6r svart till vitt och vitt till svart, surt till s\u00f6tt och s\u00f6tt till surt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ve dem som \u00e4r visa och kloka i sina egna \u00f6gon!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ve dem som \u00e4r &#39;hj\u00e4ltar&#39; n\u00e4r det g\u00e4ller att dricka och skryta med hur mycket de t\u00e5l."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De tar mutor f\u00f6r att f\u00f6r\u00e4ndra r\u00e4ttvisan. De l\u00e5ter den skyldige g\u00e5 fri och s\u00e4tter den oskyldige i f\u00e4ngelse."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kommer Gud att g\u00e5 tillr\u00e4tta med dem och br\u00e4nna upp dem som h\u00f6. Deras r\u00f6tter ska ruttna ock deras blommor vissna, f\u00f6r de har f\u00f6rkastat Guds lagar och f\u00f6raktat ordet fr\u00e5n Israels Helige."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r Herrens vrede \u00e4r s\u00e5 stor mot hans folk. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r han har str\u00e4ckt ut sin hand f\u00f6r att straffa dem. Bergen kommer att darra, och hans folks d\u00f6da kroppar kommer att kastas ut som avfall p\u00e5 gatorna. Men trots detta upph\u00f6r inte hans vrede. Fortfarande kommer hans hand att vila tung \u00f6ver dem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han ska s\u00e4nda en signal till de l\u00e4nder som ligger l\u00e5ngt borta. Han ska vissla p\u00e5 dem som finns vid jordens \u00e4ndar, och de ska genast skynda sig till Jerusalem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De ska inte bli tr\u00f6tta, stappla eller stanna. Deras b\u00e4lten \u00e4r sp\u00e4nda och deras skoremmar starka. De skyndar fram\u00e5t utan att vila eller sova."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Deras pilar \u00e4r vassa och deras b\u00e5gar sp\u00e4nda. Gnistor flyger fr\u00e5n h\u00e4starnas hovar, och vagnshjulen viner som vinden."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De ryter som lejon och griper tag i sitt byte. De besegrar mitt folk och f\u00f6r bort det i f\u00e5ngenskap, utan att n\u00e5gon kan r\u00e4dda det."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De ryter \u00e5t sina offer som havet ryter. \u00d6ver hela Israel ligger ett t\u00e4cke av m\u00f6rker och sorg, och himlen \u00e4r svart."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren kallar Jesaja -Det \u00e5r d\u00e5 kung Ussia dog, s\u00e5g jag Herren! Han satt p\u00e5 en h\u00f6g tron, och templet var fyllt av hans h\u00e4rlighet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Omkring honom sv\u00e4vade sexvingade serafer. Med tv\u00e5 av vingarna t\u00e4ckte de sina ansikten, med tv\u00e5 t\u00e4ckte de sina f\u00f6tter och med tv\u00e5 fl\u00f6g de."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De ropade till varandra: Helig, helig, helig \u00e4r h\u00e4rskarornas Gud, hela jorden \u00e4r full av hans h\u00e4rlighet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ljudet av deras r\u00f6ster fick templets grund att skaka, och pl\u00f6tsligt fylldes hela helgedomen av r\u00f6k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 utbrast jag: Jag g\u00e5r under, f\u00f6r jag \u00e4r en syndare med orena l\u00e4ppar och tillh\u00f6r ett folk med orena l\u00e4ppar, och jag har sett kungen, h\u00e4rskarornas Gud."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 fl\u00f6g en av seraferna fram till altaret och h\u00e4mtade ett gl\u00f6dande kol med en t\u00e5ng."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han r\u00f6rde med det vid mina l\u00e4ppar och sa: Jag f\u00f6rklarar dig &#39;icke skyldig&#39;. Nu n\u00e4r kolet har vidr\u00f6rt dina l\u00e4ppar har alla dina synder blivit dig f\u00f6rl\u00e5tna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan h\u00f6rde jag Herren fr\u00e5ga: Vem ska jag s\u00e4nda som budb\u00e4rare till mitt folk? Vem vill g\u00e5?Herre, jag vill g\u00e5! svarade jag. S\u00e4nd mig!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han svarade: Ja, du ska g\u00e5. Och s\u00e5 h\u00e4r ska du s\u00e4ga till mitt folk: &#39;Fast\u00e4n ni f\u00e5r h\u00f6ra mina ord g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng, f\u00f6rst\u00e5r ni dem inte. Fast\u00e4n ni ser mig g\u00f6ra det ena undret efter det andra, fattar ni \u00e4nd\u00e5 inte vad de betyder&#39;."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6rdunkla deras f\u00f6rst\u00e5nd och st\u00e4ng deras \u00f6ron och \u00f6gon. Jag vill varken att de ska se, h\u00f6ra eller f\u00f6rst\u00e5 eller att de ska v\u00e4nda sig till mig f\u00f6r att bli botade."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Herre, hur l\u00e4nge dr\u00f6jer det tills de \u00e4r beredda att lyssna? fr\u00e5gade jag. Han svarade: Det kommer inte att ske f\u00f6rr\u00e4n deras st\u00e4der ligger i ruiner utan \u00f6verlevande, f\u00e4lten \u00e4r sk\u00f6vlade och"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "alla har blivit bortf\u00f6rda som slavar till avl\u00e4gsna l\u00e4nder och hela Israel ligger \u00f6vergivet!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men en tiondel ska \u00f6verleva, och fast\u00e4n Israel blir intaget och f\u00f6rst\u00f6rt g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng, ska det vara som ett tr\u00e4d som visserligen huggits ner men vars stubbe fortfarande lever och kan skjuta nya skott."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Immanuel - Gud \u00e4r med oss -N\u00e4r Ahas, Jotams son och Ussias sonson, regerade i Juda anf\u00f6lls Jerusalem av kung Resin i Aram och kung Peka, Remaljas son, i Israel, men de lyckades inte inta staden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r man vid hovet fick h\u00f6ra ryktet om att Aram hade allierat sig med Israel, blev b\u00e5de kungen och folket f\u00f6rtvivlade och darrade av skr\u00e4ck."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 sa Herren till Jesaja: Du ska ta med dig din son Sear-Jasub och g\u00e5 ut och m\u00f6ta kung Ahas. Du kommer att tr\u00e4ffa honom vid slutet av \u00f6vre dammens vattenledning p\u00e5 v\u00e4gen som leder till Valkarf\u00e4ltet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e4g till honom att inte bekymra sig l\u00e4ngre. Han beh\u00f6ver inte vara r\u00e4dd f\u00f6r Resin och Peka."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Visst kommer Aram och Israel att anfalla er. De s\u00e4ger:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "&#39;Vi ska invadera Juda och skapa panik bland folket och sedan ta oss fram till Jerusalem och g\u00f6ra Tabals son till kung.&#39;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men Herren Gud s\u00e4ger: &#39;Denna plan ska inte lyckas,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "f\u00f6r Damaskus ska f\u00f6rbli huvudstad enbart i Aram, och kung Resins rike ska inte utvidga sina gr\u00e4nser. Inom sextiofem \u00e5r ska Efraim ocks\u00e5 vara krossat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Samaria \u00e4r huvudstad endast \u00f6ver Efraim, och kung Pekas makt ska inte \u00f6ka. Tror du mig inte? Om du vill att jag ska beskydda dig, m\u00e5ste du l\u00e4ra dig att tro p\u00e5 vad jag s\u00e4ger.&#39;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Inte l\u00e5ngt d\u00e4refter hade Herren \u00e4nnu ett budskap till kung Ahas:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Be mig om ett tecken, Ahas, som bevis f\u00f6r att jag verkligen ska krossa dina fiender precis som jag sagt. Be om vad du vill, uppifr\u00e5n himlen eller nerifr\u00e5n jorden."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men kungen v\u00e4grade att g\u00f6ra det. Jag vill inte besv\u00e4ra Herren med n\u00e5got s\u00e5dant, sa han."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesaja: Lyssna, Davids hus! Det \u00e4r inte nog med att ni s\u00e4tter m\u00e4nniskors t\u00e5lamod p\u00e5 prov, ni frestar ocks\u00e5 p\u00e5 Herrens t\u00e5lamod!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men Herren ska sj\u00e4lv ge er ett tecken. Ett barn ska f\u00f6das av en ung kvinna! Det barnet ska hon kalla Immanuel, &#39;Gud \u00e4r med oss&#39;."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Innan detta barn avvants och kan skilja mellan r\u00e4tt och fel, kommer de b\u00e5da kungarna som du \u00e4r s\u00e5 r\u00e4dd f\u00f6r, kungarna i Israel och Syrien, att vara d\u00f6da."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Innan detta barn avvants och kan skilja mellan r\u00e4tt och fel, kommer de b\u00e5da kungarna som du \u00e4r s\u00e5 r\u00e4dd f\u00f6r, kungarna i Israel och Syrien, att vara d\u00f6da."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men senare ska Herren l\u00e5ta en fruktansv\u00e4rd f\u00f6rbannelse komma \u00f6ver dig och ditt folk och din familj. D\u00e5 ska det bli ett skr\u00e4ckv\u00e4lde som man inte vetat av sedan Salomos rike delades i Israel och Juda. Den m\u00e4ktige assyriske kungen ska komma med sin v\u00e4ldiga arm\u00e9!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 ska Herren s\u00e4nda efter \u00d6vre Egyptens och Assyriens arm\u00e9er, och de ska komma \u00f6ver er som flugsv\u00e4rmar f\u00f6r att utrota er, och som bin f\u00f6r att sticka och d\u00f6da."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De ska komma i v\u00e4ldiga skaror och sprida sig \u00f6ver hela landet, till och med i de \u00f6dsliga dalarna, i bergsgrottorna, i de t\u00f6rniga sn\u00e5ren och vid alla vattenh\u00e5l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 ska Herren ta kungen av Assyrien och anv\u00e4nda honom som sin rakkniv. Han ska f\u00f6rol\u00e4mpa dig genom att raka av dig allt h\u00e5r p\u00e5 kroppen och ditt sk\u00e4gg. Ja, han ska fullst\u00e4ndigt renraka hela landet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r de slutligen \u00e4r f\u00e4rdiga med sin plundring, ska alla f\u00e4lt vara f\u00f6rst\u00f6rda och hela landet betesmark. Man ska inte kunna ha mer \u00e4n en ko och n\u00e5gra getter och vara h\u00e4nvisade till boskapssk\u00f6tsel."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Man kommer att f\u00e5 leva av mj\u00f6lk, ost och vildhonung, varken vin eller s\u00e4d kan odlas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e4r det fanns ving\u00e5rdar med tusentals \u00e4dla vinstockar, ska det bara finnas tistlar och ogr\u00e4s kvar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hela landet har blivit vildmark, och \u00f6verallt m\u00e5ste man vara bev\u00e4pnad med pil och b\u00e5ge."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Allt man kan g\u00f6ra \u00e4r att sl\u00e4ppa sin boskap l\u00f6s d\u00e4r och l\u00e5ta den beta fritt."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesaja f\u00f6ruts\u00e4ger Assyriens angrepp -\u00c4n en g\u00e5ng gav Herren mig ett budskap:Ta en stor bokrulle och skriv &#39;Maher-salal Has-bas&#39; p\u00e5 den. Det betyder &#39;pl\u00f6tslig plundring&#39;."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag ska kalla dit pr\u00e4sten Uria och Sakarja, Jeberekjas son, som mina vittnen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan l\u00e5g jag med min hustru, och hon blev med barn och f\u00f6dde en son. D\u00e5 sa Herren till mig: Kalla honom &#39;Maher-salal Has-bas&#39;."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det namnet ska vara en f\u00f6ruts\u00e4gelse om att inom ett par \u00e5r, innan detta barn \u00e4nnu \u00e4r s\u00e5 gammalt att det ens kan s\u00e4ga &#39;mamma&#39; eller &#39;pappa"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan talade Herren till mig igen och sa:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Eftersom folket i Jerusalem v\u00e4grar att ta emot min omv\u00e5rdnad och \u00e4r s\u00e5 ivrigt att beg\u00e4ra hj\u00e4lp av kung Resin och kung Peka,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "ska jag l\u00e5ta floden Eufrats v\u00e4ldiga vattenmassor komma \u00f6ver det. Kungen i Assyrien och hans arm\u00e9 ska st\u00f6rta sig emot det som en flodv\u00e5g. Den ska stiga \u00f6ver alla br\u00e4ddar och forsa in i Juda land och \u00f6versv\u00e4mma det fr\u00e5n den ena \u00e4ndan till den andra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "ska jag l\u00e5ta floden Eufrats v\u00e4ldiga vattenmassor komma \u00f6ver det. Kungen i Assyrien och hans arm\u00e9 ska st\u00f6rta sig emot det som en flodv\u00e5g. Den ska stiga \u00f6ver alla br\u00e4ddar och forsa in i Juda land och \u00f6versv\u00e4mma det fr\u00e5n den ena \u00e4ndan till den andra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00f6j stridsrop, alla l\u00e4nder! Ge er ut i krig och g\u00e5 under! F\u00f6rbered er f\u00f6r krig, men r\u00e4kna med att bli f\u00f6rintade! Ni kommer inte att lyckas! G\u00f6r upp era planer och utarbeta er strategi, f\u00f6rbered era anfall, men det kommer \u00e4nd\u00e5 inte att hj\u00e4lpa er, f\u00f6r Gud \u00e4r med oss."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "H\u00f6j stridsrop, alla l\u00e4nder! Ge er ut i krig och g\u00e5 under! F\u00f6rbered er f\u00f6r krig, men r\u00e4kna med att bli f\u00f6rintade! Ni kommer inte att lyckas! G\u00f6r upp era planer och utarbeta er strategi, f\u00f6rbered era anfall, men det kommer \u00e4nd\u00e5 inte att hj\u00e4lpa er, f\u00f6r Gud \u00e4r med oss."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Herren talade allvarligt till mig och sa: L\u00e5t er inte kallas f\u00f6rr\u00e4dare d\u00e4rf\u00f6r att ni \u00e4r trogna mot Herren. Grips inte, som m\u00e5nga av era grannar, av panik f\u00f6r anfall fr\u00e5n Aram och Israel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Herren talade allvarligt till mig och sa: L\u00e5t er inte kallas f\u00f6rr\u00e4dare d\u00e4rf\u00f6r att ni \u00e4r trogna mot Herren. Grips inte, som m\u00e5nga av era grannar, av panik f\u00f6r anfall fr\u00e5n Aram och Israel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Var inte r\u00e4dda f\u00f6r n\u00e5gon annan \u00e4n h\u00e4rskarornas Herre! Om ni fruktar honom beh\u00f6ver ni inte frukta n\u00e5got annat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han \u00e4r ert beskydd. Men Israel och Juda har v\u00e4grat att ta emot hans beskydd och har d\u00e4rf\u00f6r snavat p\u00e5 den sten som kunde varit deras r\u00e4ddning. I st\u00e4llet blir de krossade av den. De har g\u00e5tt i f\u00e4llan."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han \u00e4r ert beskydd. Men Israel och Juda har v\u00e4grat att ta emot hans beskydd och har d\u00e4rf\u00f6r snavat p\u00e5 den sten som kunde varit deras r\u00e4ddning. I st\u00e4llet blir de krossade av den. De har g\u00e5tt i f\u00e4llan."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Skriv ner allt det som jag t\u00e4nker g\u00f6ra, s\u00e4ger Herren. Tillslut det med ett sigill f\u00f6r kommande dagar. Anf\u00f6rtro det \u00e5t n\u00e5gon p\u00e5litlig och gudfruktig man, som kan \u00f6verl\u00e4mna det till gudfruktiga m\u00e4nniskor i kommande generationer."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag vill v\u00e4nta p\u00e5 att Herren ska hj\u00e4lpa oss, \u00e4ven om vi just nu inte m\u00e4rker hans n\u00e4rvaro. Han \u00e4r mitt enda hopp."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag och barnen som Gud har gett mig har symboliska namn som f\u00f6ruts\u00e4ger de planer som Herren, h\u00e4rskarornas Gud, har f\u00f6r sitt folk. Jesaja betyder &#39;Herren ska fr\u00e4lsa (sitt folk)"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Varf\u00f6r f\u00f6rs\u00f6ker ni d\u00e5 f\u00e5 reda p\u00e5 framtiden genom att fr\u00e5ga h\u00e4xor och sp\u00e5m\u00e4n? Bry er inte om vad de mumlar och viskar. Kan de som \u00e4r levande f\u00e5 veta vad som h\u00e4nder i framtiden genom att fr\u00e5ga de d\u00f6da? Varf\u00f6r inte i st\u00e4llet fr\u00e5ga er Gud?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00e4mf\u00f6r dessa sp\u00e5kvinnors ord med Guds Ord! Om deras budskap \u00e4r annorlunda \u00e4n Herrens, beror det p\u00e5 att de inte lever i mitt ljus och ser sanningen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mitt folk ska f\u00f6ras bort, stapplande, hungrigt och uttr\u00f6ttat, och eftersom de \u00e4r utsvultna kommer de att knyta sina h\u00e4nder mot himlen och f\u00f6rbanna sin kung och Gud."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vart de \u00e4n v\u00e4nder sig ska de bara finna bedr\u00f6velse, \u00e5ngest och djup f\u00f6rtvivlan. De ska drivas ut i det yttersta m\u00f6rkret."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia om Messias -Men denna m\u00f6rka och hoppl\u00f6sa tid ska inte vara f\u00f6r alltid. Sebulons och Naftalis land har drabbats av Guds dom, men i framtiden ska dessa omr\u00e5den i Galileen och landet l\u00e4ngs Jordan bli hedrat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Folket som vandrar i m\u00f6rker ska f\u00e5 se ett stort ljus. \u00d6ver alla dem som bor i d\u00f6dsskuggans land ska ett klart ljus lysa."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Israel ska bli m\u00e4ktigt igen och fyllt av gl\u00e4dje. Man ska gl\u00e4djas som under sk\u00f6rdetiden och som n\u00e4r man efter en vunnen strid delar upp krigsbytet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6r Gud ska lossa kedjorna som binder hans folk och bryta s\u00f6nder piskan som misshandlar deras ryggar, p\u00e5 samma s\u00e4tt som han besegrade midjaniternas stora h\u00e4r med Gideons lilla arm\u00e9."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e5 denna fridens dag ska det inte l\u00e4ngre finnas n\u00e5got kvar som p\u00e5minner om krig. Allt s\u00e5dant ska br\u00e4nnas upp, skon som krigaren bar i striden, och manteln som s\u00f6lades ner av blod."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ett barn har blivit f\u00f6tt \u00e5t oss. Vi har f\u00e5tt en son av kunglig \u00e4tt. Regeringsmakten ska vila p\u00e5 hans axlar, och han ska kallas &#39;Underbar R\u00e5dgivare"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hans v\u00e4ldiga fridsrike ska aldrig upph\u00f6ra att v\u00e4xa. Han ska regera fr\u00e5n Davids tron i fullkomlig godhet och r\u00e4ttvisa, och han ska l\u00e5ta alla nationer i v\u00e4rlden f\u00e5 uppleva r\u00e4ttvisa och fred. Detta kommer att ske d\u00e4rf\u00f6r att Herren, h\u00e4rskarornas Gud, har best\u00e4mt det!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Herren har talat till det stolta Israel, som s\u00e4ger att \u00e4ven om landet nu ligger i ruiner, ska vi bygga upp det s\u00e5 att det blir \u00e4nnu b\u00e4ttre \u00e4n det var. Det som var av tegel ska byggas upp i huggen sten, och vi ska ers\u00e4tta de nerhuggna mullb\u00e4rsfikontr\u00e4den med cedrar!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Herren har talat till det stolta Israel, som s\u00e4ger att \u00e4ven om landet nu ligger i ruiner, ska vi bygga upp det s\u00e5 att det blir \u00e4nnu b\u00e4ttre \u00e4n det var. Det som var av tegel ska byggas upp i huggen sten, och vi ska ers\u00e4tta de nerhuggna mullb\u00e4rsfikontr\u00e4den med cedrar!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Herren har talat till det stolta Israel, som s\u00e4ger att \u00e4ven om landet nu ligger i ruiner, ska vi bygga upp det s\u00e5 att det blir \u00e4nnu b\u00e4ttre \u00e4n det var. Det som var av tegel ska byggas upp i huggen sten, och vi ska ers\u00e4tta de nerhuggna mullb\u00e4rsfikontr\u00e4den med cedrar!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Herrens svar p\u00e5 detta skryt \u00e4r att dra samman era fiender mot er, arameerna i \u00f6ster och filisteerna i v\u00e4ster, och med vid\u00f6ppna gap ska de sluka Israel. Men inte ens d\u00e5 ska Herrens vrede mot er g\u00e5 \u00f6ver. Han ska fortfarande ha sin arm lyft, beredd att sl\u00e5."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Herrens svar p\u00e5 detta skryt \u00e4r att dra samman era fiender mot er, arameerna i \u00f6ster och filisteerna i v\u00e4ster, och med vid\u00f6ppna gap ska de sluka Israel. Men inte ens d\u00e5 ska Herrens vrede mot er g\u00e5 \u00f6ver. Han ska fortfarande ha sin arm lyft, beredd att sl\u00e5."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Inte ens efter all denna bestraffning kommer ni att g\u00f6ra b\u00e4ttring och v\u00e4nda er till honom, h\u00e4rskarornas Gud."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kommer Herren att en dag i ett enda slag g\u00f6ra av med Israels f\u00f6rn\u00e4ma ledare och alla deras l\u00f6gnaktiga profeter."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kommer Herren att en dag i ett enda slag g\u00f6ra av med Israels f\u00f6rn\u00e4ma ledare och alla deras l\u00f6gnaktiga profeter."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De har lett Herrens folk vilse."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kan Herren inte gl\u00e4dja sig \u00f6ver deras unga m\u00e4n och inte bevisa barmh\u00e4rtighet mot \u00e4nkor och f\u00f6r\u00e4ldral\u00f6sa, f\u00f6r de \u00e4r alla ogudaktiga och fulla av l\u00f6gn. Hans vrede tar inte slut, utan hans hand \u00e4r lyft f\u00f6r att sl\u00e5 dem allesammans."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han ska br\u00e4nna upp all denna ogudaktighet, dessa t\u00f6rnen och tistlar, som en v\u00e4ldig skog i ett moln av svart r\u00f6k."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Landet ska f\u00e4rgas svart av branden, av Herrens, h\u00e4rskarornas Guds, vrede. Folket blir till br\u00e4nsle p\u00e5 elden. Br\u00f6der kommer att sl\u00e5ss och stj\u00e4la varandras mat, men \u00e4nd\u00e5 f\u00e5r ingen nog. Ja, till slut ska de till och med \u00e4ta sina egna!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Landet ska f\u00e4rgas svart av branden, av Herrens, h\u00e4rskarornas Guds, vrede. Folket blir till br\u00e4nsle p\u00e5 elden. Br\u00f6der kommer att sl\u00e5ss och stj\u00e4la varandras mat, men \u00e4nd\u00e5 f\u00e5r ingen nog. Ja, till slut ska de till och med \u00e4ta sina egna!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Manasse ska k\u00e4mpa mot Efraim och Efraim mot Manasse, och tillsammans ska de v\u00e4nda sig mot Juda. Men inte ens efter detta ska det vara slut p\u00e5 Guds vrede. Fortfarande ska hans hand vila tung \u00f6ver dem f\u00f6r att krossa dem."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud ska straffa Assyrien -Ve de domare som \u00e4r or\u00e4ttf\u00e4rdiga, och ve dem som utf\u00e4rdar or\u00e4ttvisa lagar,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "s\u00e5 att det inte finns n\u00e5gon r\u00e4ttvisa f\u00f6r fattiga, \u00e4nkor och f\u00f6r\u00e4ldral\u00f6sa, s\u00e4ger Herren."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vad t\u00e4nker ni g\u00f6ra den dag d\u00e5 jag bes\u00f6ker er och l\u00e5ter f\u00f6r\u00f6delse drabba er fr\u00e5n ett avl\u00e4gset land? Vem ska ni d\u00e5 v\u00e4nda er till f\u00f6r att f\u00e5 hj\u00e4lp? Var ska ni f\u00f6rvara era skatter, s\u00e5 att de \u00e4r i trygghet?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag t\u00e4nker inte hj\u00e4lpa er. Ni kommer att stappla fram som f\u00e5ngar eller ligga bland de slagna. Och inte heller d\u00e5 kommer det att vara slut p\u00e5 min vrede, utan min hand ska fortfarande vara knuten mot er f\u00f6r att sl\u00e5 er."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Assyrien ska bli min vredes gissel! Dess milit\u00e4ra styrka ska vara mitt vapen mot denna gudl\u00f6sa nation, som \u00e4r d\u00f6md till underg\u00e5ng. Assyrien ska g\u00f6ra mitt folk till slavar och plundra dem och trampa dem under sina f\u00f6tter."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Assyrien ska bli min vredes gissel! Dess milit\u00e4ra styrka ska vara mitt vapen mot denna gudl\u00f6sa nation, som \u00e4r d\u00f6md till underg\u00e5ng. Assyrien ska g\u00f6ra mitt folk till slavar och plundra dem och trampa dem under sina f\u00f6tter."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men den assyriske kungen ska inte f\u00f6rst\u00e5 att det \u00e4r jag som har s\u00e4nt honom. Han ska i st\u00e4llet mena att hans anfall mot mitt folk \u00e4r en del av hans plan att er\u00f6vra v\u00e4rlden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han kommer att f\u00f6rklara att alla hans furstar snart ska bli kungar, som var och en regerar \u00f6ver ett besegrat land."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vi ska besegra Kalno, precis som vi gjorde med Karkemis, kommer han att s\u00e4ga. Hamat kommer att falla f\u00f6r oss precis som Arpad gjorde. Vi ska \u00f6del\u00e4gga Samaria p\u00e5 samma s\u00e4tt som Damaskus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ja, vi har besegrat kungariken med avgudar mycket st\u00f6rre \u00e4n de som finns i Jerusalem och Samaria."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r vi har besegrat Samaria och dess avgudar, ska vi forts\u00e4tta mot Jerusalem och de avgudar som finns d\u00e4r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r Herren anv\u00e4nt sig av kungen i Assyrien f\u00f6r att fullborda sin plan, kommer han att v\u00e4nda sig mot honom och straffa honom f\u00f6r hans h\u00f6gmod"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och d\u00e4rf\u00f6r att han har skrutit om sin makt och sagt: Med kraft och vishet har vi vunnit alla dessa segrar. Vi har flyttat p\u00e5 nationers gr\u00e4nser, avsatt deras kungar och f\u00f6rt bort deras skatter."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Med makt har vi plundrat dem p\u00e5 deras rikedomar och lagt kungariken under oss, som man plundrar ett f\u00e5gelbo p\u00e5 \u00e4gg. Ingen kunde r\u00f6ra ett finger f\u00f6r att hindra oss och ingen v\u00e5gade protestera!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men Herren s\u00e4ger: Kan en yxa lyfta sig sj\u00e4lv \u00f6ver den som anv\u00e4nder den? \u00c4r s\u00e5gen st\u00f6rre \u00e4n den som s\u00e5gar? Skulle en k\u00e4pp eller en klubba p\u00e5 egen hand kunna sl\u00e5 den som lyfter den?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r att du skryter p\u00e5 detta s\u00e4tt, du assyriske kung, ska Herren, h\u00e4rskarornas Gud, s\u00e4nda pest bland dina stolta trupper och sl\u00e5 dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han som \u00e4r Israels ljus och dess Helige ska vara den eld som brinner och f\u00f6rt\u00e4r dig och ditt folk som tistlar och t\u00f6rne p\u00e5 en enda dag f\u00f6r att du \u00f6delade Israels land."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Assyriens stora arm\u00e9 \u00e4r som en v\u00e4ldig skog, men \u00e4nd\u00e5 ska den f\u00f6rst\u00f6ras. Herren ska utrota assyrierna som n\u00e4r en sjuk m\u00e4nniska tynar bort."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bara n\u00e5gra f\u00e5 i denna v\u00e4ldiga arm\u00e9 ska bli kvar, ja, s\u00e5 f\u00e5 att ett litet barn ska kunna r\u00e4kna dem!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Till slut ska d\u00e5 den kvarleva som \u00e5terst\u00e5r i Israel och i Juda tro p\u00e5 Herren, den Helige i Israel, i st\u00e4llet f\u00f6r att vara r\u00e4dda f\u00f6r assyrierna."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En kvarleva ska \u00e5terv\u00e4nda till den m\u00e4ktige Guden."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c4ven om Israel nu \u00e4r s\u00e5 m\u00e5nga som sandkornen p\u00e5 stranden, ska bara ett f\u00e5tal av folket bli kvar och v\u00e4nda om till Herren vid den tiden. Gud har best\u00e4mt sig f\u00f6r att l\u00e5ta en r\u00e4ttvis f\u00f6r\u00f6delse drabba dem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ja, Herren, h\u00e4rskarornas Gud, har redan beslutat att l\u00e5ta ett straff komma \u00f6ver dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r, s\u00e4ger Herren, h\u00e4rskarornas Gud: Ni, mitt folk i Jerusalem, ska inte vara r\u00e4dda f\u00f6r assyrierna, n\u00e4r de f\u00f6rtrycker er p\u00e5 samma s\u00e4tt som egyptierna gjorde f\u00f6r l\u00e4nge sedan."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Det kommer inte att p\u00e5g\u00e5 s\u00e5 l\u00e4nge. Snart ska min vrede mot er vara \u00f6ver, och d\u00e5 kommer den i st\u00e4llet att v\u00e4nda sig mot dem f\u00f6r att f\u00f6rg\u00f6ra dem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Herren, h\u00e4rskarornas Gud, kommer att sl\u00e5 dem med sin piska i en strid, liknande den d\u00e5 Gideon segrade \u00f6ver Midjan vid Orebs klippa, eller som n\u00e4r Gud dr\u00e4nkte egyptiernas arm\u00e9 i havet."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska Gud g\u00f6ra slut p\u00e5 ert slaveri. Ni har d\u00e5 blivit s\u00e5 starka att han ska l\u00e5ta er bryta s\u00f6nder slavoket."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Se, nu kommer de, h\u00e4rarna fr\u00e5n Assyrien! Nu \u00e4r de vid Ajat, och nu vid Migron. De l\u00e4mnar en del av sin utrustning i Mikmas och g\u00e5r \u00f6ver passet och stannar i Geba \u00f6ver natten. I staden Rama \u00e4r folk r\u00e4dda. Alla som bor i Gibea, Sauls stad, flyr f\u00f6r sina liv."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Se, nu kommer de, h\u00e4rarna fr\u00e5n Assyrien! Nu \u00e4r de vid Ajat, och nu vid Migron. De l\u00e4mnar en del av sin utrustning i Mikmas och g\u00e5r \u00f6ver passet och stannar i Geba \u00f6ver natten. I staden Rama \u00e4r folk r\u00e4dda. Alla som bor i Gibea, Sauls stad, flyr f\u00f6r sina liv."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ni kan ropa i skr\u00e4ck, ni som bor i Gallim! Varna Laisa! Den v\u00e4ldiga h\u00e4ren \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g! Du arma Anatot, vilket \u00f6de \u00e4r det inte som v\u00e4ntar dig!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Folket i Madmena flyr bort, och inv\u00e5narna i Gebim f\u00f6rbereder sig f\u00f6r flykt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men fienden stannar i Nob f\u00f6r resten av dagen. Han knyter n\u00e4ven mot Jerusalem och berget Sion."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men se, se vad Herren g\u00f6r! H\u00e4rskarornas Gud hugger ner detta m\u00e4ktiga tr\u00e4d! Han f\u00f6rg\u00f6r varenda en i hela denna v\u00e4ldiga arm\u00e9, b\u00e5de h\u00f6g och l\u00e5g, officer och menig."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Han, den Allsm\u00e4ktige, hugger ner fienden som man hugger tr\u00e4d i Libanons skogar."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ett nytt skott -Davids kungliga familj ska sk\u00e4ras av och huggas ner som ett tr\u00e4d. Men fr\u00e5n den avhuggna roten ska ett skott v\u00e4xa upp, en ny gren fr\u00e5n den gamla roten."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herrens Ande ska vila \u00f6ver honom, visdomens, f\u00f6rst\u00e5ndets och kraftens Ande, Herrens kunskaps och fruktans Ande."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hans lust ska vara att lyda Herren. Han ska inte d\u00f6ma efter det som \u00f6gonen ser, efter falska bevis eller rykten,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "utan han ska f\u00f6rsvara de fattiga och de som blivit utnyttjade. Han ska d\u00f6ma deras f\u00f6rtryckare."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han ska vara kl\u00e4dd i r\u00e4ttf\u00e4rdighet och sanning."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska varg och lamm vila bredvid varandra, och leoparder och killingar ska umg\u00e5s i fred. Kalvar och g\u00f6dboskap ska vara trygga bland lejon, och ett litet barn ska leda dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kor ska beta bland bj\u00f6rnar, bj\u00f6rnungar och kalvar ligga bredvid varandra och lejon \u00e4ta gr\u00e4s som kor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sm\u00e5barn ska krypa omkring bland giftiga ormar, och om ett av dem sticker handen i ett ormbo, ska det inte skadas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ingenstans p\u00e5 mitt heliga berg ska man g\u00f6ra n\u00e5got ont eller skadligt, f\u00f6r p\u00e5 samma s\u00e4tt som vattnet fyller havet, ska jorden vara full av Herrens kunskap."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska han som \u00e4r arvtagaren till kung David vara ett fr\u00e4lsningens ban\u00e9r f\u00f6r hela v\u00e4rlden. Folken ska s\u00f6ka sig till honom, f\u00f6r landet d\u00e4r han bor kommer att vara en underbar plats."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 ska Herren f\u00f6ra tillbaka resten av sitt folk f\u00f6r andra g\u00e5ngen. De ska \u00e5terv\u00e4nda till Israels land fr\u00e5n Assyrien, \u00d6vre och Nedre Egypten, Etiopien, Elam, Babylonien, Hamat och l\u00e4nderna utmed kusterna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00f6r folken ska han resa ett ban\u00e9r att samlas omkring. Han ska samla de f\u00f6rskingrade israeliterna fr\u00e5n jordens alla \u00e4ndar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 ska \u00e4ntligen avundsjukan mellan Juda och Israel ta slut, s\u00e5 att de inte l\u00e4ngre kommer att ligga i krig med varandra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tillsammans ska de anfalla de folk som tagit deras land i besittning, filisteerna i v\u00e4ster och i \u00f6ster de folk som bor d\u00e4r. Med f\u00f6renade styrkor ska de besegra dem och ockupera Edom, Moab och Ammon."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Herren ska l\u00e5ta en torr v\u00e4g leda genom R\u00f6da havet och en het vind bl\u00e5sa \u00f6ver Eufrat s\u00e5 att den delas i sju sm\u00e5floder som g\u00e5r att ta sig \u00f6ver till fots."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han ska g\u00f6ra en rak v\u00e4g fr\u00e5n Assyrien f\u00f6r dem som finns kvar d\u00e4r och vill v\u00e4nda tillbaka hem d\u00e4rifr\u00e5n, p\u00e5 samma s\u00e4tt som han gjorde f\u00f6r l\u00e4nge sedan, n\u00e4r Israel v\u00e4nde tillbaka fr\u00e5n Egypten."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lovs\u00e5ng till Herren -D\u00e5 ska du s\u00e4ga: Jag vill prisa dig, Gud! Du var arg p\u00e5 mig, men nu tr\u00f6star du mig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ja, Gud har kommit f\u00f6r att hj\u00e4lpa mig! Jag ska lita p\u00e5 honom och inte vara r\u00e4dd, f\u00f6r Herren \u00e4r min starkhet och min s\u00e5ng. Han ska bli min fr\u00e4lsning."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Med gl\u00e4dje ska jag dricka ur fr\u00e4lsningens k\u00e4lla!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r den underbara dagen \u00e4r inne, kommer du att s\u00e4ga: Tacka Herren! Prisa hans namn! Tala om f\u00f6r v\u00e4rlden vad han har gjort och upph\u00f6j honom!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sjung till Herrens \u00e4ra, f\u00f6r det han har gjort."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "G\u00f6r det k\u00e4nt \u00f6ver hela v\u00e4rlden. Prisa honom alla ni som bor i Jerusalem, f\u00f6r den Helige i Israel, han som bor bland er, \u00e4r stor och m\u00e4ktig."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia \u00f6ver Babylon -Detta \u00e4r den syn som Gud visade Jesaja, Amos son, betr\u00e4ffande domen \u00f6ver Babylon."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Res stridsban\u00e9ret p\u00e5 en h\u00f6jd. Ropa till dem och v\u00e4dja till dem att angripa de f\u00f6rn\u00e4ma."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag, Herren, har avdelat mina styrkor f\u00f6r detta uppdrag. Jag har befallt dem som gl\u00e4ds \u00f6ver min seger att utf\u00f6ra detta uppdrag f\u00f6r att min vrede ska stillas."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vilket ov\u00e4sen det \u00e4r d\u00e4r uppe p\u00e5 bergen bland folkmassorna! M\u00e5nga nationer samlas och \u00e4r i uppror. Det \u00e4r Herren, h\u00e4rskarornas Gud,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "som har f\u00f6rt dem hit fr\u00e5n m\u00e5nga olika l\u00e4nder l\u00e5ngt bortifr\u00e5n. De \u00e4r hans vapen mot dig, du Babylon. De representerar hans vrede och kommer f\u00f6r att \u00f6del\u00e4gga ditt land."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Skrik av fasa, f\u00f6r nu har Herrens tillf\u00e4lle kommit! Dagen \u00e4r inne f\u00f6r den Allsm\u00e4ktige att krossa er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Era armar \u00e4r som f\u00f6rlamade av fruktan, och \u00e4ven de starkaste b\u00e4var av f\u00f6rskr\u00e4ckelse."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fruktan griper er och sm\u00e4rtan \u00e4r som en kvinnas f\u00f6dslov\u00e5ndor. Ni ser hj\u00e4lpl\u00f6st p\u00e5 med hettande kinder."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det \u00e4r Herrens dag som kommer, hans fruktansv\u00e4rda vredes dag. Landet med alla dess syndare ska f\u00f6rg\u00f6ras."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Himlen ska f\u00f6rm\u00f6rkas \u00f6ver dem. Inget ljus ska n\u00e5 dem fr\u00e5n vare sig sol, m\u00e5ne eller stj\u00e4rnor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag ska straffa v\u00e4rlden f\u00f6r dess ondska, och de ogudaktiga f\u00f6r deras synder. Jag ska krossa den stoltes \u00f6vermod och den rikes h\u00f6gmod."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det \u00e4r f\u00e5 som fortfarande kommer att vara vid liv n\u00e4r jag har avslutat mitt verk.M\u00e4nniskor kommer att vara lika s\u00e4llsynta som guld, ja, v\u00e4rdefullare \u00e4n guld fr\u00e5n Ofir."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag ska i min vrede f\u00e5 himlen att darra, och jorden ska flytta sig fr\u00e5n sin plats p\u00e5 Herrens vredes dag."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Var och en ska fly tillbaka till sitt eget land, som hjortar jagade av hundar eller som vilsna f\u00e5r utan herde."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De som inte flyr kommer att slaktas."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Deras sp\u00e4dbarn kommer att krossas mot marken inf\u00f6r deras \u00f6gon. Deras hem kommer att plundras och kvinnorna att v\u00e5ldtas av de anfallande trupperna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4tta mederna i r\u00f6relse mot Babylon, och inget silver eller guld ska vara tillr\u00e4ckligt f\u00f6r att kunna k\u00f6pa dem fria."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Deras anfallande arm\u00e9er kommer inte att ha n\u00e5got f\u00f6rbarmande med de unga i Babylon och inte heller med barn eller sp\u00e4dbarn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt ska Babylon, det m\u00e4ktigaste av kungarikena, den kaldeiska kulturens blomma, bli \u00f6delagt, precis som Sodom och Gomorra n\u00e4r Gud s\u00e4nde eld fr\u00e5n himlen \u00f6ver dem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Babylon kommer aldrig mer att resa sig. Generation efter generation ska komma och g\u00e5, men landet kommer aldrig mer att bli bebott. Inte ens nomader ska sl\u00e5 upp sina t\u00e4lt d\u00e4r. Ingen herde kommer att l\u00e5ta sina f\u00e5r vila d\u00e4r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det blir ett tillh\u00e5ll f\u00f6r vilda djur, och i husen ska schakaler bo. Ugglor ska flyga omkring och demoner ska dansa d\u00e4r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hyenor ska yla i dess borgar, och schakaler kommer att uppeh\u00e5lla sig i palatsen. Ja, Babylons dagar \u00e4r r\u00e4knade, och snart \u00e4r tiden inne f\u00f6r domen."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren \u00e4r trofast -Men Herren ska f\u00f6rbarma sig \u00f6ver israeliterna, f\u00f6r de \u00e4r fortfarande hans utvalda. Han ska f\u00f6ra dem tillbaka hem, s\u00e5 att de \u00e4n en g\u00e5ng kan bos\u00e4tta sig i Israels land. M\u00e5nga nationer ska komma och f\u00f6rena sig med dem d\u00e4r och bli deras trogna v\u00e4nner."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V\u00e4rldens nationer ska hj\u00e4lpa dem att \u00e5terv\u00e4nda. De som kommer f\u00f6r att bo i landet ska bli deras tj\u00e4nare. De som gjorde Israels folk till slavar ska sj\u00e4lva bli slavar. Israel kommer att regera \u00f6ver sina fiender!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Den underbara dag n\u00e4r Herren ger sitt folk vila fr\u00e5n sorg och fruktan, fr\u00e5n slaveri och bojor,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ska du h\u00e5na kungen i Babylon och s\u00e4ga: Du, din f\u00f6rtryckare! \u00c4ntligen har du f\u00e5tt vad du f\u00f6rtj\u00e4nar!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herren har krossat ditt ogudaktiga v\u00e4lde och gjort slut p\u00e5 din onda regim."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du f\u00f6rf\u00f6ljde mitt folk. I ditt raseri gav du det slag efter slag, och du h\u00f6ll folken i ditt skoningsl\u00f6sa grepp. Du var v\u00e5ldsam i din tyranni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men nu har \u00e4ntligen hela jorden kommit till ro och \u00e4r stilla! Hela v\u00e4rlden sjunger!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Till och med skogens tr\u00e4d, cypresser och Libanons cedrar, sjunger och jublar: Din makt \u00e4r krossad. Ingen kan l\u00e4ngre st\u00f6ra oss. \u00c4ntligen har vi f\u00e5tt fred."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00f6dsrikets inv\u00e5nare tr\u00e4ngs f\u00f6r att m\u00f6ta dig n\u00e4r du kommer till dem. V\u00e4rldsh\u00e4rskare och jordens m\u00e4ktigaste kungar, som varit d\u00f6da l\u00e4nge, reser sig fr\u00e5n sina platser f\u00f6r att f\u00e5 tr\u00e4ffa dig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Med en mun ropar de: Nu \u00e4r du lika svag som vi!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Din makt och styrka \u00e4r borta. Den har begravts med dig. All sk\u00f6n musik i ditt palats har tystnat. Din b\u00e4dd \u00e4r f\u00f6rruttnelse och ditt t\u00e4cke \u00e4r maskar!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vilket fall fr\u00e5n himlen \u00e4r inte detta, du morgonstj\u00e4rna och son av gryningen! Du som en g\u00e5ng kuvade nationer har blivit st\u00f6rtad fr\u00e5n din tron."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du sa f\u00f6r dig sj\u00e4lv: Jag ska stiga upp till himlen och regera \u00f6ver \u00e4nglarna. Jag ska bestiga den h\u00f6gsta tronen och regera fr\u00e5n gudaf\u00f6rsamlingens berg l\u00e5ngt uppe i norr."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag ska bli lik den H\u00f6gste."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men i st\u00e4llet ska du kastas ner i d\u00f6dsriket, l\u00e4ngst ner i avgrunden."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Alla d\u00e4r kommer att stirra p\u00e5 dig och fr\u00e5ga: Kan detta vara den som fick jorden och v\u00e4rldens alla kungad\u00f6men att darra?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kan detta vara han som f\u00f6rvandlade hela jorden till en \u00f6ken och lade dess st\u00f6rsta st\u00e4der i ruiner och som inte hade n\u00e5gon barmh\u00e4rtighet med sina f\u00e5ngar?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Folkens kungar ligger med \u00e4ra i sina gravar,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "men din kropp kastas ut som en avbruten gren. Du ligger i en \u00f6ppen grav, t\u00e4ckt av de d\u00f6da som stupat i striden. Du ligger som ett kadaver p\u00e5 v\u00e4gen och trampas ner av h\u00e4starnas hovar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Det kommer inte att resas n\u00e5got monument \u00f6ver dig f\u00f6r du har f\u00f6rst\u00f6rt ditt land och slagit ihj\u00e4l ditt folk. Din son ska inte eftertr\u00e4da dig som kung."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sl\u00e5 ihj\u00e4l barnen till denne syndare. L\u00e5t dem inte resa sig. L\u00e5t dem inte inta landet eller bygga upp v\u00e4rldens st\u00e4der p\u00e5 nytt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag har sj\u00e4lv rest mig mot honom, s\u00e4ger Herren, och jag ska f\u00f6rhindra att hans barn eller barnbarn n\u00e5gonsin kommer att sitta p\u00e5 Babylons tron."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra Babylon till en sumpmark och ett tillh\u00e5ll f\u00f6r nattf\u00e5glar. Jag ska sopa landet med \u00f6del\u00e4ggelsens kvast, s\u00e4ger Herren, h\u00e4rskarornas Gud."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Herren har svurit att g\u00f6ra detta! Detta \u00e4r hans syfte och plan:"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag har beslutat att bryta ner den assyriska arm\u00e9n, n\u00e4r den \u00e4r i Israel, och krossa den mot mina berg. Mitt folk ska inte l\u00e4ngre beh\u00f6va vara deras slavar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Detta \u00e4r min plan f\u00f6r hela jorden, och jag ska utf\u00f6ra den genom min v\u00e4ldiga makt, som str\u00e4cker sig \u00f6ver hela v\u00e4rlden."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Herren, h\u00e4rskarornas Gud, har sj\u00e4lv talat, och vem kan \u00e4ndra hans planer? N\u00e4r han r\u00e4cker ut sin hand f\u00f6r att g\u00f6ra n\u00e5got, vem kan d\u00e5 stoppa honom?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Profetia \u00f6ver filisteerna -Detta budskap kom till mig samma \u00e5r som kung Ahas dog:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Gl\u00e4d er inte, ni filisteer, \u00f6ver att den kung som besegrade er \u00e4r d\u00f6d. Det \u00e4r sant att den piska som slog er \u00e4r s\u00f6nderbruten, men hans son kommer att bli ett \u00e4nnu v\u00e4rre gissel f\u00f6r er \u00e4n han sj\u00e4lv n\u00e5gonsin var! Ormen ska f\u00f6da \u00e4nnu en orm, en stingande giftorm!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De fattigaste bland fattiga ska f\u00e5 vad de beh\u00f6ver. De ska f\u00e5 ro och vila! Men dig och dina \u00e4ttlingar ska jag utpl\u00e5na med hungersn\u00f6d och krig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Gr\u00e5t och j\u00e4mra er, ni filisteernas st\u00e4der, f\u00f6r ni \u00e4r d\u00f6mda. Hela er nation kommer att drabbas. En v\u00e4ltr\u00e4nad arm\u00e9 ska falla \u00f6ver er fr\u00e5n norr som ett m\u00f6rkt moln."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vad ska vi s\u00e4ga till deras s\u00e4ndebud? Jo, tala om f\u00f6r dem att Herren har grundat Jerusalem och att han har beslutat att de fattiga bland hans folk ska f\u00e5 ta sin tillflykt inom dess murar."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia \u00f6ver Moab -Detta \u00e4r Guds budskap till Moab:\u00d6ver en natt ska dina st\u00e4der Ar och Kir l\u00e4ggas i ruiner."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Folket i Dibon ska g\u00e5 till sina tempel f\u00f6r att gr\u00e5ta \u00f6ver det \u00f6de som drabbat Nebo och Medeba. Man ska raka av sig h\u00e5ret och sk\u00e4gget i sorg"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och g\u00e5 omkring p\u00e5 gatorna kl\u00e4dda i s\u00e4cktyg. \u00d6verallt h\u00f6rs j\u00e4mmer och klagan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Klagoropen i Hesbon och Eleale ska h\u00f6ras \u00e4nda bort till Jahas. Moabs soldater kommer att ropa h\u00f6gt, bleka av skr\u00e4ck."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag gr\u00e5ter och s\u00f6rjer \u00f6ver Moab! Dess folk flyr till Soar och Eglat-Selisia. Gr\u00e5tande tar man sig uppf\u00f6r v\u00e4gen till Halluhit, och j\u00e4mmer och klagan h\u00f6rs efter v\u00e4gen till Horonaim."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Till och med floden Nimrim torkar ut! Gr\u00e4set utmed stranden vissnar bort, och v\u00e4xtligheten d\u00f6r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I en desperat flykt sl\u00e4par man sina \u00e4godelar \u00f6ver Piltr\u00e4dsb\u00e4cken."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6rtvivlade rop h\u00f6rs l\u00e4ngs hela Moabs gr\u00e4ns \u00e4nda bort till Eglaim och Beer-Elim."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dimons vatten \u00e4r r\u00f6tt av blod, men mer ska komma! Lejon ska jaga dem som \u00f6verlever, b\u00e5de bland de flyende och dem som stannar kvar."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Moab krossas f\u00f6r sin stolthet -Moabs flyktingar fr\u00e5n Sela p\u00e5 andra sidan \u00f6knen s\u00e4nder lamm som g\u00e5va i hopp om fred med kungen i Juda."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kvinnorna i Moab \u00e4r som heml\u00f6sa f\u00e5glar vid floden Arnons vadst\u00e4llen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Budb\u00e4rarna som har med sig g\u00e5van till Jerusalem ber om r\u00e5d och hj\u00e4lp. Skydda oss! \u00d6verl\u00e4mna oss inte till v\u00e5ra motst\u00e5ndare!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e5t v\u00e5ra utst\u00f6tta stanna bland er! G\u00f6m dem undan v\u00e5ra fiender! Gud kommer att l\u00f6na er f\u00f6r er v\u00e4nlighet mot oss. Om ni l\u00e5ter Moabs flyktingar sl\u00e5 sig ner bland er, ska Gud, n\u00e4r f\u00f6rst\u00f6relsen \u00e4r \u00f6ver, uppr\u00e4tta Davids tron f\u00f6r alltid. P\u00e5 den tronen ska han s\u00e4tta en god och r\u00e4ttvis kung."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u00e5t v\u00e5ra utst\u00f6tta stanna bland er! G\u00f6m dem undan v\u00e5ra fiender! Gud kommer att l\u00f6na er f\u00f6r er v\u00e4nlighet mot oss. Om ni l\u00e5ter Moabs flyktingar sl\u00e5 sig ner bland er, ska Gud, n\u00e4r f\u00f6rst\u00f6relsen \u00e4r \u00f6ver, uppr\u00e4tta Davids tron f\u00f6r alltid. P\u00e5 den tronen ska han s\u00e4tta en god och r\u00e4ttvis kung."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c4r detta det stolta Moab, som vi h\u00f6rt talas s\u00e5 mycket om? Nu \u00e4r all dess \u00f6verl\u00e4gsenhet borta!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r gr\u00e5ter alla i Moab och s\u00f6rjer \u00f6ver det hems\u00f6kta Kir-Hareset,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00f6ver Hesbons \u00f6vergivna f\u00e4lt och Sibmas tomma ving\u00e5rdar. De fientliga krigsherrarna har trampat ner de plantor som gav uts\u00f6kta viner, k\u00e4nda \u00e4nda bort till Jaser i \u00f6knen och ner till havet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r gr\u00e5ter jag som Jaser \u00f6ver Sibmas ving\u00e5rdar. Mina t\u00e5rar ska fl\u00f6da f\u00f6r Hesbon och Eleale, d\u00e4r sommarens frukt och gr\u00f6da har f\u00f6rst\u00f6rts."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nu \u00e4r all gl\u00e4dje och all f\u00f6rv\u00e4ntan inf\u00f6r sk\u00f6rdetiden borta. De glada s\u00e5ngerna i ving\u00e5rden h\u00f6rs inte l\u00e4ngre, och trampet i vinpressarna har upph\u00f6rt. Jag har gjort slut p\u00e5 all deras sk\u00f6rdegl\u00e4dje."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag gr\u00e5ter och s\u00f6rjer \u00f6ver Moab, och min f\u00f6rtvivlan \u00f6ver Kir-Heres \u00e4r djup."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Moabs folk ska i \u00e5ngest och f\u00f6rtvivlan be till sina avgudar p\u00e5 bergsh\u00f6jderna, men de kan inte hj\u00e4lpa dem. De ska b\u00f6nfalla dem i sina tempel, men de kan inte r\u00e4dda dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Allt detta som r\u00f6r Moab har sagts f\u00f6rut, men nu s\u00e4ger Herren \u00e4n en g\u00e5ng, att inom tre \u00e5r ska Moabs \u00e4ra och glans vara f\u00f6rsvunnen och endast n\u00e5gra f\u00e5 ska fortfarande vara vid liv."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Allt detta som r\u00f6r Moab har sagts f\u00f6rut, men nu s\u00e4ger Herren \u00e4n en g\u00e5ng, att inom tre \u00e5r ska Moabs \u00e4ra och glans vara f\u00f6rsvunnen och endast n\u00e5gra f\u00e5 ska fortfarande vara vid liv."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia \u00f6ver Syrien -Detta \u00e4r Guds budskap till Damaskus, Arams huvudstad:Se, Damaskus \u00e4r borta! Staden finns inte l\u00e4ngre. Bara en h\u00f6g ruiner!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Aroers st\u00e4der \u00e4r \u00f6vergivna. D\u00e4r betar f\u00e5r, och de l\u00e4gger sig ner lugnt och stilla. Ingen finns som kan st\u00f6ra dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Israels styrka och Damaskus makt ska ta slut, och det som finns kvar av Aram ska f\u00f6rst\u00f6ras. P\u00e5 samma s\u00e4tt som Israels h\u00e4rlighet f\u00f6rsvunnit, ska n\u00e4mligen ocks\u00e5 deras h\u00e4rlighet f\u00f6rsvinna, f\u00f6rklarar Herren, h\u00e4rskarornas Gud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ja, Israels h\u00e4rlighet ska f\u00f6rdunklas, n\u00e4r fattigdomen smyger sig \u00f6ver landet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Israel ska vara lika tomt och \u00f6vergivet som de sk\u00f6rdade s\u00e4desf\u00e4lten i Refaimsdalen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bara n\u00e5gra f\u00e5 m\u00e4nniskor ska bli kvar, som kvarblivna oliver p\u00e5 tr\u00e4d som redan sk\u00f6rdats - tv\u00e5 eller tre i tr\u00e4dets topp och fyra eller fem l\u00e4ngst ut p\u00e5 grenarna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 ska de till sist t\u00e4nka p\u00e5 sin Skapare och Gud och f\u00e5 respekt f\u00f6r den Helige i Israel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De ska inte l\u00e4ngre be sina avgudar om hj\u00e4lp och inte heller dyrka de gudar de sj\u00e4lva har tillverkat. De ska inte l\u00e4ngre ha n\u00e5got till \u00f6vers f\u00f6r bilderna av Astarte och solgudarna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Deras st\u00f6rsta st\u00e4der, som de \u00f6vergav f\u00f6r Israels skull, ska ligga \u00f6vergivna, igenv\u00e4xta och f\u00f6r\u00f6dda."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Varf\u00f6r? D\u00e4rf\u00f6r att du v\u00e4nt dig bort fr\u00e5n den Gud som kan r\u00e4dda dig, fr\u00e5n den klippa d\u00e4r du kan f\u00e5 skydd. D\u00e4rf\u00f6r ska du aldrig f\u00e5 sk\u00f6rda, \u00e4ven om du planterar de dyrbaraste plantor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Inte ens om de v\u00e4xer s\u00e5 fint att de blommar redan samma dag du planterat dem. Din enda sk\u00f6rd ska vara sorg och obotlig pl\u00e5ga."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Se p\u00e5 alla de nationer som stormar fram mot Guds land!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men \u00e4ven om de ryter som v\u00e5gor n\u00e4r de bryts invid land, ska Gud \u00e4nd\u00e5 tysta dem. De kommer att fly, spridda som agnar f\u00f6r vinden och som flygsand."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u00e5 kv\u00e4llen v\u00e4ntar Israel i skr\u00e4ck, men i gryningen \u00e4r dess fiender d\u00f6da. Det \u00e4r den r\u00e4ttvisa l\u00f6nen f\u00f6r dem som plundrar och f\u00f6rg\u00f6r Guds folk."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia \u00f6ver Kus -Ve dig, du land av gr\u00e4shoppor l\u00e4ngs Kus floder,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "som skickar s\u00e4ndebud med snabba papyrusb\u00e5tar \u00f6ver Nilen! G\u00e5, ni snabbfotade budb\u00e4rare, till ett v\u00e4lv\u00e4xt och st\u00e5tligt folk, som \u00e4r fruktat vida omkring, en nation som besegrar och kuvar andra, d\u00e4r ett egendomligt spr\u00e5k talas och vars land delas av floder. Detta \u00e4r ett budskap till dig:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ni, alla folk p\u00e5 jorden, l\u00e4gg m\u00e4rke till det stridsban\u00e9r jag reser p\u00e5 bergen, och lyssna till stridstrumpeten n\u00e4r den ljuder."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Detta s\u00e4ger Herren till mig: Jag ska vara stilla och bara se p\u00e5 fr\u00e5n min plats i solskenets skimrande hetta och fr\u00e5n daggens moln, n\u00e4r det s\u00e4nker sig \u00f6ver sk\u00f6rden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men innan ni b\u00f6rjar anfallet, medan era planer \u00e4r som mogna druvor, ska han sk\u00e4ra av er som med en vass kniv. Han ska ta bort alla vinrankor som grenar ut sig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Era stora arm\u00e9er ska bli kvar p\u00e5 f\u00e4lten och till mat f\u00f6r bergens f\u00e5glar och vilda djur. Gamar ska slita i kropparna hela sommaren, och rovdjur ska gnaga p\u00e5 benen hela vintern."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men det ska komma en tid, n\u00e4r detta v\u00e4lv\u00e4xta och st\u00e5tliga folk, som \u00e4r fruktat vida omkring, en nation som besegrar och kuvar andra, d\u00e4r ett egendomligt spr\u00e5k talas och vars land delas av floder, ska b\u00e4ra fram g\u00e5vor till Herren, h\u00e4rskarornas Gud, i Jerusalem, d\u00e4r hans namn finns."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia \u00f6ver Egypten -Detta \u00e4r Guds budskap om Egypten:Se, Herren kommer emot Egypten p\u00e5 ett snabbt moln. Avgudarna b\u00e4var, och egyptierna blir f\u00f6rskr\u00e4ckta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag ska f\u00e5 egyptier att strida mot egyptier, bror mot bror, granne mot granne, stad mot stad, kunga\u00e4tt mot kunga\u00e4tt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Deras visa m\u00e4n ska inte ha n\u00e5gra r\u00e5d att komma med. De kommer att v\u00e4nda sig till avgudarna f\u00f6r att f\u00e5 visdom, och de ska fr\u00e5ga sp\u00e5m\u00e4n, trollkarlar och h\u00e4xor om r\u00e5d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag ska \u00f6verl\u00e4mna Egypten till en h\u00e5rd och grym herre, till en ond kung, s\u00e4ger Herren, h\u00e4rskarornas Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vattnet i Nilen ska torka ut och flodbanken spricka av torkan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kanalerna ska stinka och gr\u00e4s och vass vissna bort."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "All gr\u00f6nska utmed floden och i floddeltat ska vissna och jorden torka och f\u00f6ras bort av vinden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Alla fiskare ska s\u00f6rja \u00f6ver att de inte kan f\u00e5 fisk, varken med krok eller n\u00e4t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De som bearbetar lin ska ge upp i brist p\u00e5 vatten till beredningen,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och v\u00e4vare och andra som arbetar f\u00f6r l\u00f6n ska gripas av \u00e5ngest."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vilka d\u00e5rar \u00e4r inte r\u00e5dgivarna i Soan! Faraos visa r\u00e5dgivare f\u00f6rmedlar bara d\u00e5rskap! V\u00e5gar de tala om f\u00f6r Farao fr\u00e5n vilka visa m\u00e4n de h\u00e4rstammar?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vad \u00e4r det som har h\u00e4nt dina &#39;visa r\u00e5dgivare"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De &#39;visa i Soan&#39; \u00e4r d\u00e5rar, och de fr\u00e5n Memfis \u00e4r bedragna. De som skulle leda folket r\u00e4tt har lett Egypten vilse med sina r\u00e5d."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Herren har gjort s\u00e5 att de f\u00f6rsvinner och f\u00e5r Egypten att ragla som en drucken i sina spyor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Egypten kan inte r\u00e4ddas av n\u00e5gon eller n\u00e5got, och det finns ingen som kan visa landet den r\u00e4tta v\u00e4gen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Egyptierna ska d\u00e5 vara som svaga kvinnor som fruktar och b\u00e4var under Herrens utstr\u00e4ckta hand."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Namnet Juda ska skapa skr\u00e4ck i deras hj\u00e4rtan, f\u00f6r Herren, h\u00e4rskarornas Gud, har gjort upp sina planer mot dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vid den tiden ska fem st\u00e4der i Egypten f\u00f6lja Herren, och dess inv\u00e5nare tala spr\u00e5k fr\u00e5n Kanaan. En av dessa \u00e4r Ir-Haheres, Solstaden."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mitt i landet kommer det att finnas ett altare \u00e5t Herren, och vid gr\u00e4nsen ett monument till Herrens \u00e4ra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Detta kommer att bli tecknet p\u00e5 trohet mot Herren, h\u00e4rskarornas Gud. N\u00e4r de sedan ber till Herren om hj\u00e4lp mot sina f\u00f6rtryckare, ska han s\u00e4nda dem en Fr\u00e4lsare som befriar dem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Den dagen ska Herren g\u00f6ra sig k\u00e4nd f\u00f6r egyptierna. Ja, de ska l\u00e4ra k\u00e4nna Herren och ge sina offer \u00e5t honom. De ska avl\u00e4gga l\u00f6ften inf\u00f6r Gud och h\u00e5lla dem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Herren kommer att sl\u00e5 Egypten och sedan uppr\u00e4tta landet igen! Egyptierna kommer n\u00e4mligen att v\u00e4nda sig till Herren, och han ska lyssna till deras b\u00f6n och hj\u00e4lpa dem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Den dagen ska det g\u00e5 en huvudv\u00e4g fr\u00e5n Egypten till Assyrien, och egyptier och assyrier ska fritt kunna resa fram och tillbaka mellan sina l\u00e4nder, och de ska be till samme Gud."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De ska vara allierade med Israel. Dessa tre l\u00e4nder ska h\u00e5lla samman, och Israel ska bli till v\u00e4lsignelse f\u00f6r de andra och f\u00f6r hela v\u00e4rlden."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Herren ska n\u00e4mligen v\u00e4lsigna Egypten och Assyrien p\u00e5 grund av deras v\u00e4nskap med Israel. Han ska s\u00e4ga: V\u00e4lsignelse \u00f6ver Egypten, mitt folk. V\u00e4lsignelse \u00f6ver Assyrien, landet som jag har format. V\u00e4lsignelse \u00f6ver Israel, mitt arv!"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Naken och barfota -Samma \u00e5r som Sargon, kungen i Assyrien, skickade \u00f6verbef\u00e4lhavaren f\u00f6r sin arm\u00e9 mot filisteernas stad Asdod och intog den,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "gav Herren ett uppdrag till Jesaja, Amos son. Han sa: Jesaja, ta av dig dina kl\u00e4der av s\u00e4cktyg och dina sandaler! Jesaja gjorde som han blivit tillsagd och gick omkring naken och barfota."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan sa Herren: Min tj\u00e4nare har nu g\u00e5tt omkring naken och barfota i tre \u00e5r. Han \u00e4r ett tecken p\u00e5 de sv\u00e5ra motg\u00e5ngar som jag ska l\u00e5ta komma \u00f6ver Egypten och Etiopien."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kungen i Assyrien ska f\u00f6ra bort egyptierna och etiopierna som f\u00e5ngar, de ska f\u00e5 g\u00e5 nakna och barfota, b\u00e5de unga och gamla, till en skam f\u00f6r dem sj\u00e4lva."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De som r\u00e4knat med Etiopien som ett skydd mot Assyrien kommer att f\u00f6rskr\u00e4ckas och undra: &#39;Om det h\u00e4r kunde h\u00e4nda med Egypten, vad har d\u00e5 vi f\u00f6r chans att klara oss?&#39;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De som r\u00e4knat med Etiopien som ett skydd mot Assyrien kommer att f\u00f6rskr\u00e4ckas och undra: &#39;Om det h\u00e4r kunde h\u00e4nda med Egypten, vad har d\u00e5 vi f\u00f6r chans att klara oss?&#39;"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia \u00f6ver Babylon -Detta \u00e4r Guds budskap om Babylon:Stor f\u00f6r\u00f6delse kommer \u00f6ver dig fr\u00e5n den fruktansv\u00e4rda \u00f6knen. Som en storm far den fram fr\u00e5n s\u00f6der!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag ser en fruktansv\u00e4rd syn! Gud talar om f\u00f6r mig vad han t\u00e4nker g\u00f6ra. Jag ser hur du har blivit plundrad och \u00f6delagd. Elamiter och meder ska delta i bel\u00e4gringen. Babylon kommer att falla, och alla de folk det f\u00f6rtryckt ska sluta att klaga."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sm\u00e4rtan skakar min kropp och det k\u00e4nns som n\u00e4r en kvinna ska f\u00f6da. Jag blir f\u00f6rstummad av vad jag h\u00f6r och f\u00f6rtvivlad \u00f6ver vad jag ser."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Allt g\u00e5r runt f\u00f6r mig, och mitt hj\u00e4rta slutar n\u00e4stan att sl\u00e5. Jag \u00e4r r\u00e4dd. Nattens vila, som jag f\u00f6rut l\u00e4ngtade efter, har blivit en fasa."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Titta! Man f\u00f6rbereder en stor fest. Man dukar fram mat, \u00e4ter och dricker. Ta din sk\u00f6ld och g\u00f6r dig f\u00e4rdig f\u00f6r strid! Du har blivit anfallen!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Herren sa till mig: S\u00e4tt ut en vakt p\u00e5 stadsmuren, som kan rapportera vad han ser. N\u00e4r han ser h\u00e4stdragna vagnar och \u00e5snor och kameler m\u00e5ste han vara beredd!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Herren sa till mig: S\u00e4tt ut en vakt p\u00e5 stadsmuren, som kan rapportera vad han ser. N\u00e4r han ser h\u00e4stdragna vagnar och \u00e5snor och kameler m\u00e5ste han vara beredd!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag st\u00e4llde allts\u00e5 ut en vakt p\u00e5 muren, och till slut ropade han: H\u00e4r har jag st\u00e5tt p\u00e5 min post dag efter dag och natt efter natt. Men nu \u00e4ntligen kommer det n\u00e5gon. Ja, h\u00e4r kommer en man i vagn bakom h\u00e4star!D\u00e5 h\u00f6rde jag en r\u00f6st ropa: Babylon har fallit, och alla dess avgudar ligger krossade p\u00e5 marken."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag st\u00e4llde allts\u00e5 ut en vakt p\u00e5 muren, och till slut ropade han: H\u00e4r har jag st\u00e5tt p\u00e5 min post dag efter dag och natt efter natt. Men nu \u00e4ntligen kommer det n\u00e5gon. Ja, h\u00e4r kommer en man i vagn bakom h\u00e4star!D\u00e5 h\u00f6rde jag en r\u00f6st ropa: Babylon har fallit, och alla dess avgudar ligger krossade p\u00e5 marken."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mitt folk, ni som ligger krossade p\u00e5 tr\u00f6skplatsen. Jag har ber\u00e4ttat f\u00f6r er allt vad Herren, h\u00e4rskarornas och Israels Gud, har sagt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Profetia \u00f6ver Edom -Detta \u00e4r Guds budskap till Edom:N\u00e5gon ropar till mig fr\u00e5n Edom: Vakt, h\u00e4nder det n\u00e5got? Vakt, h\u00e4nder det n\u00e5got? Hur l\u00e5ngt \u00e4r det kvar till morgonen?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vakten svarar: Morgonen kommer, men ocks\u00e5 natten \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g. Fr\u00e5ga g\u00e4rna, och kom tillbaka och fr\u00e5ga igen!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Profetia \u00f6ver Arabien -Detta \u00e4r Guds budskap till Arabien:Ni karavaner fr\u00e5n Dedam som sl\u00e5r l\u00e4ger i Arabiens \u00f6knar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ni som bor i Tema, f\u00f6r ut mat och vatten till flyktingarna!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De har flytt undan dragna sv\u00e4rd, vassa pilar och krigets fasor!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men om ett \u00e5r, s\u00e4ger Herren, ska det vara slut p\u00e5 fienden och den m\u00e4ktiga stammen Kedars v\u00e4ldiga makt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bara n\u00e5gra f\u00e5 av dess starka b\u00e5gskyttar ska \u00f6verleva. Herren, Israels Gud, har talat."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia \u00f6ver Jerusalem -Detta \u00e4r Guds budskap om Jerusalem och till &#39;Synernas dal&#39;:Vad \u00e4r det som h\u00e4nder? Varf\u00f6r springer alla upp p\u00e5 taken? Vad ser de?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hela staden \u00e4r i uppror. Vad \u00e4r det som har drabbat den? Kroppar ligger utspridda \u00f6verallt, m\u00e4nniskor har d\u00f6tt av pest och inte i strid."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Alla dina ledare flyr. De kapitulerar utan att anv\u00e4nda sina vapen. Folket f\u00f6rs\u00f6ker ocks\u00e5 komma undan, men de blir tillf\u00e5ngatagna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e5t mig f\u00e5 vara ensam och gr\u00e5ta! F\u00f6rs\u00f6k inte tr\u00f6sta mig. L\u00e5t mig gr\u00e5ta \u00f6ver mitt folk n\u00e4r jag ser hur det g\u00e5r under!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vilken fruktansv\u00e4rd dag med f\u00f6rvirring och skr\u00e4ck fr\u00e5n Herren Gud, den Allsm\u00e4ktige. Jerusalems murar har brutits ner och d\u00f6dsskrik ekar kring bergen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Elamiterna \u00e4r b\u00e5gskyttar, och de tar sina h\u00e4star och vagnar, och Kirs m\u00e4n h\u00e5ller upp sk\u00f6ldarna. De fyller dina ljuvliga dalg\u00e5ngar med ryttare och tr\u00e4ngs vid dina portar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Elamiterna \u00e4r b\u00e5gskyttar, och de tar sina h\u00e4star och vagnar, och Kirs m\u00e4n h\u00e5ller upp sk\u00f6ldarna. De fyller dina ljuvliga dalg\u00e5ngar med ryttare och tr\u00e4ngs vid dina portar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gud har dragit undan sitt beskydd. Ni ser er den dagen om efter vapen!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ni inspekterar Jerusalems murar och ser att de beh\u00f6ver repareras. Ni ser \u00f6ver husen och river ner n\u00e5gra f\u00f6r att f\u00e5 material till att laga murarna. Ni samlar upp vatten i den nedre dammen och bygger en ny damm mellan murarna f\u00f6r dess vatten. Men inga planer kommer att kunna hj\u00e4lpa er. Ni ber ju aldrig Gud om hj\u00e4lp, och det \u00e4r han som l\u00e5ter allt detta drabba er. Han \u00e4r den som f\u00f6r l\u00e4nge sedan planerat det h\u00e4r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ni inspekterar Jerusalems murar och ser att de beh\u00f6ver repareras. Ni ser \u00f6ver husen och river ner n\u00e5gra f\u00f6r att f\u00e5 material till att laga murarna. Ni samlar upp vatten i den nedre dammen och bygger en ny damm mellan murarna f\u00f6r dess vatten. Men inga planer kommer att kunna hj\u00e4lpa er. Ni ber ju aldrig Gud om hj\u00e4lp, och det \u00e4r han som l\u00e5ter allt detta drabba er. Han \u00e4r den som f\u00f6r l\u00e4nge sedan planerat det h\u00e4r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ni inspekterar Jerusalems murar och ser att de beh\u00f6ver repareras. Ni ser \u00f6ver husen och river ner n\u00e5gra f\u00f6r att f\u00e5 material till att laga murarna. Ni samlar upp vatten i den nedre dammen och bygger en ny damm mellan murarna f\u00f6r dess vatten. Men inga planer kommer att kunna hj\u00e4lpa er. Ni ber ju aldrig Gud om hj\u00e4lp, och det \u00e4r han som l\u00e5ter allt detta drabba er. Han \u00e4r den som f\u00f6r l\u00e4nge sedan planerat det h\u00e4r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Herren, h\u00e4rskarornas Gud, kallade er till b\u00e4ttring, till att gr\u00e5ta och s\u00f6rja och till att raka era huvuden i sorg \u00f6ver era synder och b\u00e4ra kl\u00e4der sydda av s\u00e4cktyg, allt f\u00f6r att visa er \u00e5nger."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men i st\u00e4llet sjunger ni, dansar, spelar och firar. L\u00e5t oss \u00e4ta, dricka och vara glada, s\u00e4ger ni. Vad spelar det f\u00f6r roll? I morgon kanske vi d\u00f6r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Herren, h\u00e4rskarornas Gud, har talat om f\u00f6r mig att denna synd inte blir f\u00f6rl\u00e5ten s\u00e5 l\u00e4nge ni lever. Bara d\u00f6den v\u00e4ntar er."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Herren, h\u00e4rskarornas Gud, sa ocks\u00e5 till mig: G\u00e5 och s\u00e4g till Sebna, palatsets f\u00f6rest\u00e5ndare: &#39;Vem tror du att du \u00e4r, som bygger den h\u00e4r vackra graven \u00e5t dig sj\u00e4lv i klippan?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Herren, h\u00e4rskarornas Gud, sa ocks\u00e5 till mig: G\u00e5 och s\u00e4g till Sebna, palatsets f\u00f6rest\u00e5ndare: &#39;Vem tror du att du \u00e4r, som bygger den h\u00e4r vackra graven \u00e5t dig sj\u00e4lv i klippan?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Herren, som till\u00e4t att du fick vara s\u00e5 praktfullt kl\u00e4dd, ska \u00f6verge dig och s\u00e4nda dig i f\u00e5ngenskap, du m\u00e4ktige man!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han kommer att forma dig som en liten boll i sin hand och kasta dig l\u00e5ngt bort till ett stort land, d\u00e4r du ska d\u00f6, och d\u00e4r dina h\u00e4star och vagnar ska bli kvar. Du \u00e4r en skamfl\u00e4ck f\u00f6r ditt folk!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ja, jag ska k\u00f6ra ut dig ur ditt palats. Jag ska dra ner dig fr\u00e5n din h\u00f6gt uppsatta position."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och sedan ska jag l\u00e5ta Eljakim, Hilkias son, eftertr\u00e4da dig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han ska f\u00e5 din mantel och ditt b\u00e4lte, din titel och makt, och han ska bli en far f\u00f6r folket i Jerusalem och hela Juda."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag ska ge honom ansvaret \u00f6ver hela mitt folk. Det han s\u00e4ger ska ske, och ingen ska kunna stoppa honom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra honom stark och p\u00e5litlig, som en kil indriven f\u00f6r att ge stadga. Han ska vara till heder f\u00f6r sin far och sin familj, och hela hans sl\u00e4kt ska vara beroende av honom och hans rykte.&#39;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra honom stark och p\u00e5litlig, som en kil indriven f\u00f6r att ge stadga. Han ska vara till heder f\u00f6r sin far och sin familj, och hela hans sl\u00e4kt ska vara beroende av honom och hans rykte.&#39;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men den dagen kommer kilen att lossna. Allt som den har h\u00e5llit uppe ska falla tillsammans med den, f\u00f6r Herren har talat."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia \u00f6ver Tyrus -Detta \u00e4r Guds budskap till Tyrus:Gr\u00e5t, ni handelsfartyg, som v\u00e4nder tillbaka hem fr\u00e5n avl\u00e4gsna l\u00e4nder! Gr\u00e5t \u00f6ver er hamn, som inte l\u00e4ngre finns! De rykten ni h\u00f6rde p\u00e5 Cypern var sanna!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det \u00e4r tyst fr\u00e5n \u00f6n och fr\u00e5n Sidons k\u00f6pm\u00e4n, som gjort sig s\u00e5 rika p\u00e5 sj\u00f6farten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d6ver vattnen kom s\u00e4d fr\u00e5n Sikor och fr\u00e5n Nildeltats sk\u00f6rdar, som gav rik vinst i handeln med m\u00e5nga nationer."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ni kan st\u00e5 d\u00e4r med er skam, b\u00e5de du Sidon och du Tyrus, f\u00e4stningen vid havet!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r Egypten f\u00e5r h\u00f6ra nyheten, kommer det att bli stor sorg d\u00e4r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fly till Tarsis, ni som bor i Tyrus, och s\u00f6rj n\u00e4r ni ger er iv\u00e4g!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c4r detta allt som finns kvar av er gamla anrika stad, vars inv\u00e5nare har befolkat avl\u00e4gsna l\u00e4nder genom sina resor?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vem har l\u00e5tit denna f\u00f6r\u00f6delse komma \u00f6ver Tyrus, som byggde upp nya riken i sina kolonier och l\u00e5g fr\u00e4mst i v\u00e4rldshandeln?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00e4rskarornas Gud har gjort det f\u00f6r att krossa din stolthet och visa sitt f\u00f6rakt f\u00f6r all m\u00e4nsklig storhet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Segla vidare, ni handelsskepp, \u00e4nda bort till Nilen, f\u00f6r er hamn \u00e4r borta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Herren r\u00e4cker ut sin hand \u00f6ver haven och skakar jordens kungariken. Han har uttalat domen \u00f6ver denna stora handelsmakt f\u00f6r att bryta ner den."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han s\u00e4ger: Aldrig mer ska du bli glad och stark, du kr\u00e4nkta oskuld, du Sidons dotter. Inte ens om du flyr till Cypern, ska du f\u00e5 n\u00e5gon vila."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Se p\u00e5 det som en g\u00e5ng var Babylon och som Assyrien har gjort till ett \u00f6kenland utan betydelse. De bel\u00e4grade staden, rev ner dess palats och lade den i ruiner."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Gr\u00e5t, ni handelsskepp \u00f6ver att er hemmahamn \u00e4r f\u00f6rst\u00f6rd!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I sjuttio \u00e5r kommer Tyrus att vara bortgl\u00f6mt. Under en annan kung ska det ske med Tyrus som det ber\u00e4ttas i s\u00e5ngen om den prostituerade: Ta din harpa och vandra genom staden, du som \u00e4r bortgl\u00f6md av alla. Spela p\u00e5 din harpa och sjung s\u00e5 att man kommer ih\u00e5g dig!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "I sjuttio \u00e5r kommer Tyrus att vara bortgl\u00f6mt. Under en annan kung ska det ske med Tyrus som det ber\u00e4ttas i s\u00e5ngen om den prostituerade: Ta din harpa och vandra genom staden, du som \u00e4r bortgl\u00f6md av alla. Spela p\u00e5 din harpa och sjung s\u00e5 att man kommer ih\u00e5g dig!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ja, efter sjuttio \u00e5r ska Herren ge Tyrus liv p\u00e5 nytt, men staden kommer att vara som f\u00f6rut. Man ska leva p\u00e5 samma ogudaktiga s\u00e4tt som tidigare."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men nu ska dess handel ge vinsten \u00e5t Herren! Man ska inte samla p\u00e5 lager utan anv\u00e4nda den till mat och kl\u00e4der i \u00f6verfl\u00f6d till dem som lever f\u00f6r Herren."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds dom \u00f6ver landet -Se! Herren \u00f6del\u00e4gger jorden och f\u00f6rst\u00f6r allt. Han skingrar dess bebyggare \u00f6ver hela jorden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pr\u00e4ster och vanligt folk, tj\u00e4nare och herrar, slavflickor och husm\u00f6drar, k\u00f6pare och s\u00e4ljare, l\u00e5ngivare och l\u00e5ntagare, ingen ska komma undan."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jorden kommer att bli fullkomligt tom och utplundrad. Herren har talat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jorden f\u00e5r lida f\u00f6r folkets synder. Den orkar inte l\u00e4ngre. S\u00e4den vissnar bort och molnen ger inget regn. Allt drabbas av s\u00f6nderfall. Folket har f\u00f6rvr\u00e4ngt Guds lagar och brutit hans eviga f\u00f6rbund."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jorden f\u00e5r lida f\u00f6r folkets synder. Den orkar inte l\u00e4ngre. S\u00e4den vissnar bort och molnen ger inget regn. Allt drabbas av s\u00f6nderfall. Folket har f\u00f6rvr\u00e4ngt Guds lagar och brutit hans eviga f\u00f6rbund."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r vilar Guds f\u00f6rbannelse \u00f6ver v\u00e4rlden. Jordens inbyggare m\u00e5ste ta sitt straff. Endast n\u00e5gra ska \u00f6verleva."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "All gl\u00e4dje i livet f\u00f6rsvinner. Ingen f\u00f6rnyelse \u00e4ger rum och inget av det gamla best\u00e5r. De som ska sprida gl\u00e4dje suckar och klagar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det h\u00f6rs inte l\u00e4ngre n\u00e5gra glada melodier fr\u00e5n harpor och pukor. Det \u00e4r slut p\u00e5 den lyckliga tiden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Man dricker inte vin och sjunger l\u00e4ngre, och de starka dryckerna ger en bitter eftersmak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den \u00f6delagda staden \u00e4r \u00f6vergiven. Varje port \u00e4r l\u00e5st och reglad."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Folk skockar sig p\u00e5 gatorna och ropar efter vin. Gl\u00e4djen \u00e4r borta och allt \u00e4r tristess."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Staden har l\u00e4mnats i ruiner, och stadsportarna \u00e4r s\u00f6nderslagna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e5 ska det vara bland folken \u00f6ver hela jorden, som n\u00e4r ett olivtr\u00e4d \u00e4r avplockat och en s\u00e4des\u00e5ker \u00e4r renplockad."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men det f\u00e5tal som finns kvar ska ropa och sjunga av gl\u00e4dje. De som bor i v\u00e4ster ska prisa Guds majest\u00e4t,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och de som bor i \u00f6ster ska svara med lovs\u00e5ng. H\u00f6r hur de sjunger till Herrens \u00e4ra fr\u00e5n jordens alla h\u00f6rn! De prisar den R\u00e4ttf\u00e4rdige!Men mitt hj\u00e4rta \u00e4r tyngt av sorg, f\u00f6r fortfarande finns det ondska och f\u00f6rr\u00e4deri \u00f6verallt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och de som bor i \u00f6ster ska svara med lovs\u00e5ng. H\u00f6r hur de sjunger till Herrens \u00e4ra fr\u00e5n jordens alla h\u00f6rn! De prisar den R\u00e4ttf\u00e4rdige!Men mitt hj\u00e4rta \u00e4r tyngt av sorg, f\u00f6r fortfarande finns det ondska och f\u00f6rr\u00e4deri \u00f6verallt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "F\u00f6rtryck och f\u00e5ngenskap \u00e4r fortfarande er lott, ni alla jordens m\u00e4nniskor!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r ni flyr i \u00e5ngest kommer ni att falla i en grop, och n\u00e4r ni kl\u00e4ttrar ut ur gropen fastnar ni i en f\u00e4lla. Himlen h\u00e5ller inget tillbaka, och hela v\u00e4rlden ska darra av f\u00f6rskr\u00e4ckelse."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jorden skakar och r\u00e4mnar. Allt kommer att vara f\u00f6rlorat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "V\u00e4rlden ska ragla som en drucken och svaja som en hydda i storm. Den ska falla och inte resa sig igen, f\u00f6r dess synd \u00e4r stor."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska Herren straffa de fallna \u00e4nglarna i himlen och jordens kungar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De ska samlas ihop som f\u00e5ngar i en f\u00e4ngelseh\u00e5la och d\u00f6mas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sedan ska h\u00e4rskarornas Herre bestiga sin tron p\u00e5 Sion och i h\u00e4rlighet regera i Jerusalem, inf\u00f6r alla de \u00e4ldste bland hans folk. Det kommer att r\u00e5da en s\u00e5dan h\u00e4rlighet att solen och m\u00e5nen f\u00f6rbleknar."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lov och pris till Herren -Herre, jag vill prisa och lova ditt namn, f\u00f6r du \u00e4r min Gud. I din fullkomliga trofasthet har du fullf\u00f6ljt dina planer, precis som du f\u00f6rutsa!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du f\u00f6rvandlar rika st\u00e4der till grush\u00f6gar. Bef\u00e4stningar har du lagt i ruiner. Vackra palats i fj\u00e4rran l\u00e4nder har f\u00f6rsvunnit och kommer aldrig mer att byggas upp."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r darrar m\u00e4ktiga folk inf\u00f6r dig, och grymma regimer ska lyda dig och upph\u00f6ja ditt namn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men f\u00f6r de fattiga, Herre, \u00e4r du en tillflykt i stormen, en skugga i hettan och ett skydd mot obarmh\u00e4rtiga m\u00e4nniskor, som likt en st\u00f6rtskur sl\u00e5r mot lerv\u00e4ggen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Som ett hett och torrt land f\u00e5r svalka av molnen, s\u00e5 ska du kyla ner de v\u00e4ldiga nationernas h\u00f6gmod."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "H\u00e4r p\u00e5 berget Sion i Jerusalem ska Herren, h\u00e4rskarornas Gud, ordna ett g\u00e4stabud f\u00f6r alla nationer, en underbar fest med god mat och uts\u00f6kta viner och k\u00f6tt av b\u00e4sta slag."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 ska han skingra det m\u00f6rka moln, den d\u00f6dens svepning, som t\u00e4cker jorden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han ska f\u00f6r alltid g\u00f6ra slut p\u00e5 d\u00f6den. Herren Gud ska torka bort alla t\u00e5rar och avv\u00e4nda det h\u00e5n och f\u00f6rakt som riktas mot hans folk och land. Herren har talat, och han ska ocks\u00e5 g\u00f6ra detta!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska man s\u00e4ga: Det h\u00e4r \u00e4r v\u00e5r Gud, den som vi trodde och v\u00e4ntade p\u00e5. Nu \u00e4r han \u00e4ntligen h\u00e4r. L\u00e5t oss vara glada!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6r Herrens goda hand ska vila \u00f6ver Jerusalem, och Moab ska trampas ner som halm i dyn under hans f\u00f6tter."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De kommer att f\u00e5 kr\u00e4la i g\u00f6dsel och orenhet. Gud ska g\u00f6ra slut p\u00e5 deras stolthet \u00f6ver vad de kan \u00e5stadkomma."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Moabs h\u00f6ga murar ska f\u00f6rst\u00f6ras och brytas ner till grus."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Juda lovsjunger Herren -P\u00e5 den dagen ska hela Juda land sjunga denna s\u00e5ng:V\u00e5r stad \u00e4r stark! Vi \u00e4r omgivna av Guds fr\u00e4lsnings murar!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00d6ppna portarna s\u00e5 att de nationer som \u00e4lskar Herren kan komma in."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Alla dem som \u00e4r uth\u00e5lliga i sin tro vill han bevara i fullkomlig frid."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lita alltid p\u00e5 Herren Gud, f\u00f6r hos honom finns den eviga styrkan!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han \u00f6dmjukar de stolta och sl\u00e5r ner dem. V\u00e4ldiga st\u00e4der krossar han till grus, och deras murar l\u00e5ter han rasa samman,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "men de fattiga och \u00f6dmjuka kan vandra fram d\u00e4r i frihet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6r de r\u00e4ttf\u00e4rdiga \u00e4r v\u00e4gen j\u00e4mn. Gud har j\u00e4mnat ut den framf\u00f6r dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Herre, vi vill g\u00f6ra din vilja! V\u00e5ra hj\u00e4rtan l\u00e4ngtar efter att f\u00e5 f\u00f6rh\u00e4rliga ditt namn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hela natten s\u00f6ker jag dig. Jag s\u00f6ker Herren av uppriktigt hj\u00e4rta, f\u00f6r det \u00e4r bara n\u00e4r du d\u00f6mer och straffar, som m\u00e4nniskorna v\u00e4nder om fr\u00e5n sin ondska och g\u00f6r det som \u00e4r r\u00e4tt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Att du \u00e4r god mot de onda hj\u00e4lper inte. De forts\u00e4tter i sin ogudaktighet och bryr sig inte om ditt majest\u00e4t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De lyssnar inte n\u00e4r du varnar, och de ser inte din hand som \u00e4r lyft mot dem. Visa dem hur mycket du \u00e4lskar ditt folk! D\u00e5 kanske de kommer att sk\u00e4mmas. Ja, l\u00e5t dem brinna i den eld som \u00e4r avsedd f\u00f6r dina fiender!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Herre, ge oss en varaktig fred. Allt vi har och allt vi \u00e4r kommer fr\u00e5n dig!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Herre, v\u00e5r Gud, en g\u00e5ng dyrkade vi andra gudar, men nu tillber vi bara dig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De som vi f\u00f6rut tillbad och tj\u00e4nade \u00e4r d\u00f6da och borta och kommer aldrig mer igen. Du kom och f\u00f6rgjorde dem, och nu \u00e4r de f\u00f6r l\u00e4nge sedan bortgl\u00f6mda."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du har gjort v\u00e5rt folk stort och m\u00e4ktigt. Du har utvidgat v\u00e5rt lands gr\u00e4nser!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Herre, i sina sv\u00e5righeter s\u00f6kte de dig. N\u00e4r ditt straff kom \u00f6ver dem, viskade de en b\u00f6n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vi pl\u00e5gades, som kvinnor i f\u00f6dslov\u00e5ndor ropade vi och vred oss i sm\u00e4rta."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vi k\u00e4mpade, men till ingen nytta. Trots alla v\u00e5ra f\u00f6rs\u00f6k har vi inte lyckats vara ett f\u00f6red\u00f6me f\u00f6r v\u00e4rlden."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men vi har ditt l\u00f6fte att de som vilar i graven ska vakna upp och sjunga av gl\u00e4dje! Livets ljus fr\u00e5n Gud ska en dag falla \u00f6ver dem som dagg!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "G\u00e5 hem, mitt folk, g\u00e5 in i era hus och l\u00e5s d\u00f6rrarna om er! G\u00f6m er en stund, tills Guds vrede \u00f6ver hans fiender har ebbat ut."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Se! Herren kommer fr\u00e5n himlen f\u00f6r att straffa jordens folk f\u00f6r deras synder. Jorden ska inte l\u00e4ngre kunna d\u00f6lja blodet fr\u00e5n de slagna. De skyldiga ska bli avsl\u00f6jade."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren ska befria Israel -P\u00e5 den dagen ska Herren ta sitt fruktade sv\u00e4rd och straffa Leviatan, ormen, som r\u00f6r sig s\u00e5 kvickt, den ringlande ormen, havets drake."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "P\u00e5 den dag d\u00e5 Israel befrias ska man sjunga:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Israel \u00e4r min ving\u00e5rd. Jag, Herren, ska sk\u00f6ta de fruktbara vinrankorna. Jag ska vattna dem och vaka \u00f6ver dem dag och natt f\u00f6r att h\u00e5lla fienden borta."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Min vrede \u00e4r borta. Om jag uppt\u00e4cker t\u00f6rnen och tistlar bland dem, ska jag br\u00e4nna upp detta. Men l\u00e5t dem s\u00f6ka sig till mig f\u00f6r att f\u00e5 ro och beskydd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Min vrede \u00e4r borta. Om jag uppt\u00e4cker t\u00f6rnen och tistlar bland dem, ska jag br\u00e4nna upp detta. Men l\u00e5t dem s\u00f6ka sig till mig f\u00f6r att f\u00e5 ro och beskydd."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den dag kommer, d\u00e5 Israel ska sl\u00e5 rot, knoppas och blomma f\u00f6r att fylla hela jorden med sin frukt!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Har Gud straffat Israel lika h\u00e5rt som han straffade dess fiender? Nej, han har f\u00f6rgjort dess fiender, men Israel har han straffat genom att f\u00f6ra bort det i f\u00e5ngenskap l\u00e5ngt fr\u00e5n hemlandet, som om det drivits bort av den heta \u00f6kenvinden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Har Gud straffat Israel lika h\u00e5rt som han straffade dess fiender? Nej, han har f\u00f6rgjort dess fiender, men Israel har han straffat genom att f\u00f6ra bort det i f\u00e5ngenskap l\u00e5ngt fr\u00e5n hemlandet, som om det drivits bort av den heta \u00f6kenvinden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Varf\u00f6r gjorde Gud s\u00e5? Jo, f\u00f6r att rena Israel fr\u00e5n all synd och befria det fr\u00e5n avgudar och avgudaaltaren. Dessa gudar kommer aldrig mer att bli dyrkade."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De bef\u00e4sta st\u00e4derna kommer att ligga tysta och tomma. Husen \u00e4r \u00f6vergivna, p\u00e5 gatorna v\u00e4xer gr\u00e4s och boskap str\u00f6var omkring och \u00e4ter upp allt gr\u00f6nt p\u00e5 tr\u00e4d och buskar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r en gren har torkat bryts den av och eldas upp som ved. S\u00e5dant \u00e4r mitt folk, d\u00e5raktigt och of\u00f6rst\u00e5ndigt, f\u00f6r de v\u00e4nder sig bort fr\u00e5n Gud. D\u00e4rf\u00f6r kommer inte han som skapat dem att tycka synd om dem eller visa dem barmh\u00e4rtighet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men den dag kommer n\u00e4r Herren ska samla dem en och en, som man plockar ax efter tr\u00f6skningen, ett efter ett, \u00e4nda fr\u00e5n Eufrat och till Egyptens gr\u00e4ns."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska en m\u00e4ktig basun ljuda, och m\u00e5nga som \u00e4r n\u00e4ra att g\u00e5 under i Assyrien och Egypten ska bli r\u00e4ddade och f\u00f6ras tillbaka till Jerusalem. D\u00e4r ska de tillbe Herren p\u00e5 hans heliga berg."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia \u00f6ver Samaria -Ve \u00f6ver dig Samaria med dina rika dalar. Samaria, du stad som \u00e4r drinkarnas stolthet! Ve \u00f6ver din bleknande sk\u00f6nhet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herren ska s\u00e4nda en m\u00e4ktig arm\u00e9 mot dig. Den ska komma som en hagelskur och sl\u00e5 dig till marken."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Den stolta staden Samaria, de rusiga drinkarnas stolthet, ska bli omkullvr\u00e4kt och trampad under fiendens f\u00f6tter."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den var s\u00e5 sk\u00f6n en g\u00e5ng i tiden, omgiven av b\u00f6rdiga dalar, men dess sk\u00f6nhet ska avta och pl\u00f6tsligt ska den vara borta, ivrigt avplockad som ett moget fikon att beg\u00e4rligt slukas av en hungrig!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den dagen ska Herren, h\u00e4rskarornas Gud, sj\u00e4lv bli er h\u00e4rlighet och krona, ni som fortfarande finns kvar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han kommer att f\u00e5 era domare att l\u00e4ngta efter r\u00e4ttvisa, och era soldater, som k\u00e4mpar till det yttersta utanf\u00f6r portarna, att fatta nytt mod i striden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men nu styrs Jerusalem av druckna m\u00e4n! Pr\u00e4ster och profeter raglar fram och g\u00f6r det ena misstaget efter det andra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Deras bord \u00e4r t\u00e4ckta av spyor och det finns inte en enda ren fl\u00e4ck n\u00e5gonstans."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Man s\u00e4ger om mig: Vem tror Jesaja att han \u00e4r, n\u00e4r han talar p\u00e5 det d\u00e4r s\u00e4ttet till oss? \u00c4r vi sm\u00e5barn som inte f\u00f6rst\u00e5r vuxet tal?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han bara tjatar och tjatar om \u00e4n det ena, \u00e4n det andra!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men ingen vill lyssna. Det enda spr\u00e5k de f\u00f6rst\u00e5r \u00e4r n\u00e4r de blir straffade. Gud kommer d\u00e4rf\u00f6r att straffa dem genom att s\u00e4nda folk mot dem som talar ett fr\u00e4mmande spr\u00e5k. F\u00f6rst d\u00e5 kommer de att lyssna!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De skulle ha kunnat f\u00e5 lugn och ro i landet, om de bara lytt Herren. Han sa det till dem, men de ville inte lyssna p\u00e5 honom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste Herren upprepa det g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng och p\u00e5 olika s\u00e4tt f\u00f6r att f\u00f6rs\u00f6ka f\u00e5 dem att f\u00f6rst\u00e5. \u00c4nd\u00e5 kommer de att snubbla och falla, g\u00f6ra sig illa, g\u00e5 i f\u00e4llan och bli f\u00e5ngade."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e5 lyssna nu, ni alla h\u00e5nfulla ledare i Jerusalem!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ni skryter med att ha gjort upp med d\u00f6den och s\u00e5lt er sj\u00e4lva till dj\u00e4vulen f\u00f6r att f\u00e5 hans beskydd mot assyrier och babylonier. Ni menar att dessa inte kan g\u00f6ra er n\u00e5got, d\u00e4rf\u00f6r att ni beskyddas av en som \u00e4r listigare \u00e4n de."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men Herren Gud s\u00e4ger: Se, jag l\u00e4gger en h\u00f6rnsten i Sion, en som det \u00e4r tryggt att bygga p\u00e5. Den som tror p\u00e5 den beh\u00f6ver aldrig mer fly."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag ska ta r\u00e4ttvisans m\u00e4tsn\u00f6re och r\u00e4ttf\u00e4rdighetens s\u00e4nklod och unders\u00f6ka grundmuren ni har gjort. Den ser kanske bra ut, men den \u00e4r s\u00e5 klen att en hagelstorm kan sl\u00e5 den till marken. Fienden kommer som en flod mot den, och ni kommer att dr\u00e4nkas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag ska upph\u00e4va ert f\u00f6rbund med d\u00f6den och dj\u00e4vulen, och n\u00e4r den fruktansv\u00e4rda fiendev\u00e5gen kommer, ska ni d\u00e4rf\u00f6r sl\u00e5s till marken."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "G\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng ska v\u00e5gen komma och f\u00f6ra er med sig, \u00e4nda tills den hela och fulla sanningen i mina varningar har g\u00e5tt upp f\u00f6r er."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e4ngen som ni har gjort blir f\u00f6r kort och filten inte tillr\u00e4ckligt stor att svepa in sig i."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Herren kommer pl\u00f6tsligt i sin vrede, som p\u00e5 berget Perasim och i Gibeon, f\u00f6r att g\u00f6ra n\u00e5got f\u00f6r honom ovanligt, n\u00e4mligen att f\u00f6rg\u00f6ra sitt eget folk!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "H\u00e5nle d\u00e4rf\u00f6r inte l\u00e4ngre, f\u00f6r d\u00e5 kommer ert straff att bli \u00e4nnu v\u00e4rre. Herren, h\u00e4rskarornas Gud, har f\u00f6rklarat f\u00f6r mig att han helt enkelt beslutat sig f\u00f6r att krossa er."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "H\u00f6r p\u00e5 mig nu, lyssna noga! Inte \u00e4r det v\u00e4l s\u00e5 att en lantbrukare bara bearbetar jorden och aldrig s\u00e5r? Han inte bara pl\u00f6jer och harvar!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "H\u00f6r p\u00e5 mig nu, lyssna noga! Inte \u00e4r det v\u00e4l s\u00e5 att en lantbrukare bara bearbetar jorden och aldrig s\u00e5r? Han inte bara pl\u00f6jer och harvar!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han s\u00e5r olika sorters s\u00e4d, varje sort p\u00e5 dess s\u00e4rskilda \u00e5kerlapp!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han vet precis hur han ska g\u00f6ra, f\u00f6r Gud har gett honom f\u00f6rst\u00e5nd."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han tr\u00f6skar inte heller all gr\u00f6da p\u00e5 samma s\u00e4tt. Dill och kummin behandlas olika."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Br\u00f6ds\u00e4d ska malas och kan d\u00e4rf\u00f6r tr\u00f6skas med m\u00e5tta."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Herren, h\u00e4rskarornas Gud, \u00e4r en underbart vis l\u00e4rare och r\u00e5dgivare."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia \u00f6ver Jerusalem -Ve \u00f6ver Jerusalem, Davids stad. \u00c5r efter \u00e5r framb\u00e4r du m\u00e5nga offer,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "men jag ska s\u00e4nda straff \u00f6ver dig, och d\u00e5 kommer det att bli sorg och t\u00e5rar. Jerusalem ska bli vad dess namn Ariel betyder, ett altare t\u00e4ckt med blod."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag ska omringa Jerusalem, bel\u00e4gra det och bygga upp bef\u00e4stningar f\u00f6r att inta det."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Din r\u00f6st ska knappt kunna uppfattas, d\u00e4r du ligger begravd i dammet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men pl\u00f6tsligt ska dina m\u00e4ktiga fiender drivas p\u00e5 flykten och skingras som agnar f\u00f6r vinden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I ett nu ska jag, Herren, komma \u00f6ver dem med \u00e5ska, jordb\u00e4vning, storm och eld."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Alla nationer som strider mot Jerusalem ska f\u00f6rsvinna som en h\u00e4gring,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "ja, som n\u00e4r en hungrig dr\u00f6mmer om mat men fortfarande \u00e4r hungrig n\u00e4r han vaknar, och som en t\u00f6rstig dr\u00f6mmer att han dricker men \u00e4nd\u00e5 f\u00f6rsm\u00e4ktar av t\u00f6rst n\u00e4r han sl\u00e5r upp \u00f6gonen. S\u00e5 kommer dina fiender att dr\u00f6mma om en v\u00e4ldig seger, men f\u00f6rg\u00e4ves."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c4r ni f\u00f6rv\u00e5nade och h\u00e4pna? Ni tror det inte? Forts\u00e4tt d\u00e5 att vara blinda om ni vill. Ni \u00e4r som berusade, men inte av vin, ni raglar men inte av starka drycker!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Herren har l\u00e5tit en s\u00f6mnens ande komma \u00f6ver er. Han har tillslutit profeternas \u00f6gon."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r alla dessa framtida h\u00e4ndelser som en f\u00f6rseglad bokrulle f\u00f6r er. N\u00e4r ni r\u00e4cker den till n\u00e5gon f\u00f6r att l\u00e4sas, svarar han: Den \u00e4r f\u00f6rseglad."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Om ni ger den \u00e5t en som inte kan l\u00e4sa f\u00f6rklarar denne: Jag kan inte l\u00e4sa."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Herren s\u00e4ger: Eftersom detta folk s\u00e4ger att det \u00e4r mitt men inte lyder mig, och eftersom deras gudsdyrkan bara \u00e4r tomma ord,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "ska jag h\u00e4mnas p\u00e5 dessa skrymtare och l\u00e5ta deras visaste r\u00e5dgivare st\u00e5 d\u00e4r som d\u00e5rar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ve \u00f6ver dem som f\u00f6rs\u00f6ker d\u00f6lja sina planer f\u00f6r Gud och f\u00f6rs\u00f6ker h\u00e5lla honom utanf\u00f6r det de t\u00e4nker g\u00f6ra! Gud kan inte se oss, s\u00e4ger de f\u00f6r sig sj\u00e4lva. Han vet inte vad som \u00e4r p\u00e5 g\u00e5ng!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men hur dum f\u00e5r man vara? \u00c4r inte krukmakaren st\u00f6rre \u00e4n den lerkruka han gjort? Inte ska v\u00e4l det som \u00e4r skapat s\u00e4ga till Skaparen: Du gjorde mig inte! Inte kan v\u00e4l krukan s\u00e4ga till krukmakaren: Du kan ingenting!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Snart, och det kommer inte att dr\u00f6ja l\u00e4nge, ska Libanons skogar bli \u00e5kermark och \u00e5kermark bli skogar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska de d\u00f6va kunna h\u00f6ra ord som l\u00e4ses ur en bok, och i sitt m\u00f6rker ska de blinda se mina planer."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De \u00f6dmjuka ska \u00e4n en g\u00e5ng bli fyllda av gl\u00e4dje fr\u00e5n Herren, och de fattiga ska fr\u00f6jdas i den Helige i Israel."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Brottslingar ska f\u00f6rsvinna, gycklarnas skara ska uppl\u00f6sas och alla de som varit med i sammansv\u00e4rjningar ska d\u00f6das."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Den v\u00e5ldsamme som slagits f\u00f6r minsta orsak, den som legat p\u00e5 lur f\u00f6r att sl\u00e5 ner domaren som f\u00e4llt honom, och de som svurit falskt i domstolen ska alla utrotas."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren, han som befriade Abraham: Mitt folk ska inte l\u00e4ngre darra av skr\u00e4ck och inte l\u00e4ngre sk\u00e4mmas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r de ser de barn jag ger dem, ska de gl\u00e4djas i mitt namn och prisa den Helige i Israel och st\u00e5 fyllda av v\u00f6rdnad f\u00f6r honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De som farit vilse ska tro sanningen, och de som klagat ska vara villiga att l\u00e5ta sig undervisas."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6ljden av upproriskhet -Ve \u00f6ver mina upproriska barn, s\u00e4ger Herren. Ni ber om r\u00e5d av alla utom av mig och beslutar s\u00e5dant som jag inte vill att ni ska g\u00f6ra. Ni umg\u00e5s med s\u00e5dana som inte tror och f\u00f6r\u00f6kar d\u00e4rigenom era synder."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Utan att fr\u00e5ga mig har ni s\u00f6kt hj\u00e4lp i Egypten och litat p\u00e5 Faraos beskydd."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men ni kommer att bli besvikna, f\u00f6r\u00f6dmjukade och utsk\u00e4mda, f\u00f6r han har ingen m\u00f6jlighet att infria sina l\u00f6ften att r\u00e4dda er."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c4ven om hans makt str\u00e4cker sig till Soan och Hanes,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "kommer den \u00e4nd\u00e5 inte att r\u00e4cka till f\u00f6r er. Han kan inte hj\u00e4lpa er det minsta!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ser ni hur de sakta r\u00f6r sig genom \u00f6knen mot Egypten, karavaner av \u00e5snor och kameler, tungt lastade med skatter f\u00f6r att betala f\u00f6r den hj\u00e4lp Egypten ska ge. De drar fram genom el\u00e4ndiga trakter, d\u00e4r lejon och giftiga ormar h\u00e5ller till."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men Egypten kommer inte att ge n\u00e5got tillbaka! Egyptens l\u00f6ften \u00e4r v\u00e4rdel\u00f6sa! &#39;Den maktl\u00f6sa&#39; kallar jag landet!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "G\u00e5 nu och skriv ner detta omd\u00f6me om Egypten, s\u00e5 att det finns antecknat till tidens \u00e4nde, i evighet, som en anklagelse mot Israel f\u00f6r dess otro."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om du inte skriver ner det, kommer man att p\u00e5st\u00e5 att jag aldrig varnade dem. Nej, nej, kommer de att s\u00e4ga. Det sa du aldrig!De \u00e4r inget annat \u00e4n h\u00e5rdhj\u00e4rtade upprorsmakare."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De s\u00e4ger till mina profeter: H\u00e5ll tyst, vi vill inte h\u00f6ra mer p\u00e5 er! Eller ocks\u00e5 s\u00e4ger de: S\u00e4g oss inte sanningen, utan bara det som l\u00e5ter bra, \u00e4ven om det \u00e4r l\u00f6gn. Sluta upp med denna dysterhet! Vi har h\u00f6rt mer \u00e4n tillr\u00e4ckligt av vad &#39;Den Helige i Israel&#39; vill s\u00e4ga."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De s\u00e4ger till mina profeter: H\u00e5ll tyst, vi vill inte h\u00f6ra mer p\u00e5 er! Eller ocks\u00e5 s\u00e4ger de: S\u00e4g oss inte sanningen, utan bara det som l\u00e5ter bra, \u00e4ven om det \u00e4r l\u00f6gn. Sluta upp med denna dysterhet! Vi har h\u00f6rt mer \u00e4n tillr\u00e4ckligt av vad &#39;Den Helige i Israel&#39; vill s\u00e4ga."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men detta \u00e4r svaret fr\u00e5n den Helige i Israel:D\u00e4rf\u00f6r att ni inte bryr er om vad jag s\u00e4ger och tror mer p\u00e5 bedragare och l\u00f6gnare och inte g\u00f6r b\u00e4ttring,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "ska sv\u00e5ra olyckor drabba er. De ska komma \u00f6ver er lika pl\u00f6tsligt som n\u00e4r en fallf\u00e4rdig mur p\u00e5 en enda g\u00e5ng faller samman."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Gud ska krossa er som man krossar en lerkruka! Han kommer inte att spara er. Det kommer inte ens att finnas en s\u00e5 stor bit kvar att den kan anv\u00e4ndas f\u00f6r att b\u00e4ra gl\u00f6d fr\u00e5n spisen eller lite vatten fr\u00e5n k\u00e4llan."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Herren Gud, den Helige i Israel, s\u00e4ger att det bara \u00e4r genom att v\u00e4nda om till honom och v\u00e4nta p\u00e5 hans hj\u00e4lp, som ni ska kunna r\u00e4ddas. Er styrka ligger i stillhet och f\u00f6rtr\u00f6stan, men detta saknar ni fullst\u00e4ndigt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nej, s\u00e4ger ni. Vi kommer att f\u00e5 v\u00e5r hj\u00e4lp fr\u00e5n Egypten. D\u00e4rifr\u00e5n ska vi f\u00e5 snabba h\u00e4star f\u00f6r v\u00e5r flykt. Men den enda snabbhet ni kommer att f\u00e5 se \u00e4r den med vilken era fiender kommer att f\u00f6rf\u00f6lja er!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En av dem ska f\u00f6rf\u00f6lja tusen av er! Fem av dem ska skingra er tills inte ens tv\u00e5 av er flyr tillsammans. Ni kommer att likna ensamma tr\u00e4d p\u00e5 ensliga bergsh\u00f6jder."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men \u00e4nd\u00e5 v\u00e4ntar Herren p\u00e5 att ni ska komma till honom, s\u00e5 att han f\u00e5r bevisa er sin k\u00e4rlek. Han vill er\u00f6vra er f\u00f6r att f\u00e5 v\u00e4lsigna er, precis som han har sagt. Herren h\u00e5ller alltid sina l\u00f6ften. V\u00e4lsignade \u00e4r alla de som v\u00e4ntar p\u00e5 hans hj\u00e4lp!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mitt folk i Jerusalem, ni ska inte gr\u00e5ta l\u00e4ngre, f\u00f6r han ska vara barmh\u00e4rtig mot er n\u00e4r han h\u00f6r era rop. Han ska svara er."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ja, \u00e4ven om han l\u00e5ter er leva p\u00e5 br\u00f6d och vatten, motg\u00e5ng och pr\u00f6vning, ska ni nu kunna f\u00f6rst\u00e5 vad hans profeter s\u00e4ger."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Om ni l\u00e4mnar Herrens v\u00e4gar och g\u00e5r vilse, kommer ni att bakom er f\u00e5 h\u00f6ra en r\u00f6st som s\u00e4ger: Nej, h\u00e4r \u00e4r v\u00e4gen, f\u00f6lj den!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och ni kommer att g\u00f6ra er av med alla avgudar av silver och bildstoder av guld som om de var sopor. F\u00f6rsvinn, vi vill inte se er mer! ska ni s\u00e4ga till dem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 ska Gud v\u00e4lsigna er med regn, n\u00e4r det \u00e4r dags att s\u00e5, och med underbart sk\u00f6rdev\u00e4der och gr\u00f6na \u00e4ngar f\u00f6r er boskap."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Oxar och \u00e5snor ska \u00e4ta av sk\u00f6rdens \u00f6verfl\u00f6d under sitt arbete."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r Gud d\u00e5 kommer f\u00f6r att f\u00f6rg\u00f6ra era fiender, ska han l\u00e5ta ljuvliga vattenstr\u00f6mmar rinna utf\u00f6r varje berg och h\u00f6jd."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "M\u00e5nen ska lysa lika starkt som solen, och solskenet ska vara sju g\u00e5nger klarare! S\u00e5 ska det bli, n\u00e4r Herren kommer f\u00f6r att sk\u00f6ta om sitt folk och l\u00e4ka deras s\u00e5r."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Se, Herren kommer l\u00e5ngt bortifr\u00e5n, flammande av ilska, och omgiven av tjock r\u00f6k. Hans l\u00e4ppar darrar av uppr\u00f6rdhet. Hans ord \u00e4r som en uppslukande eld."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hans vrede v\u00e4ller fram som en flod \u00f6ver alla. Han skakar om nationerna, smular s\u00f6nder dem i sin vredes s\u00e5ll och l\u00e4gger ett betsel i deras mun och f\u00f6r bort dem."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men Guds folk kommer att sjunga en gl\u00e4djes\u00e5ng, en s\u00e5ng man sjunger om kv\u00e4llen n\u00e4r det \u00e4r fest. Man ska uppleva samma gl\u00e4dje som n\u00e4r man till fl\u00f6jttoner drar upp till Jerusalem till Herrens berg, Israels klippa."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och Herren ska l\u00e5ta h\u00f6ra sin majest\u00e4tiska r\u00f6st, och hans m\u00e4ktiga arm ska drabba hans fiender med stor vrede och med eld, storm och hagel."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Herrens r\u00f6st ska skr\u00e4mma assyrierna, n\u00e4r han sl\u00e5r dem med sin maktspira."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vid varje slag ska hans folk gl\u00e4djas under musik och s\u00e5ng."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Likb\u00e5let har varit f\u00e4rdigt l\u00e4nge, f\u00f6rberett f\u00f6r Molok, den assyriske guden. Det har blivit ett stort b\u00e5l. Herrens andedr\u00e4kt ska ant\u00e4nda det som utbrottet fr\u00e5n en vulkan."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lita inte p\u00e5 Egypten -Ve \u00f6ver dem som far till Egypten f\u00f6r att f\u00e5 hj\u00e4lp och litar p\u00e5 deras m\u00e5nga h\u00e4star och vagnar i st\u00e4llet f\u00f6r att v\u00e4nda sig till den Helige i Israel och fr\u00e5ga honom om r\u00e5d."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det \u00e4r hos honom visheten finns, och han kommer att s\u00e4nda olycka \u00f6ver sitt olydiga folk. Han kommer att v\u00e4nda sig emot dem f\u00f6r allt ont de har gjort, och han kommer ocks\u00e5 att f\u00f6rg\u00f6ra deras bundsf\u00f6rvanter."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Egyptierna \u00e4r bara m\u00e4nniskor och inga gudar! Deras h\u00e4star \u00e4r av k\u00f6tt och blod och inte n\u00e5gra \u00f6vernaturliga varelser! N\u00e4r Herren str\u00e4cker ut sin hand mot dem, kommer de att falla tillsammans med dem som de f\u00f6rs\u00f6ker hj\u00e4lpa. Tillsammans kommer de att g\u00e5 under."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men detta har Herren l\u00e5tit mig veta: N\u00e4r ett lejon ryter \u00f6ver sitt slagna byte, bryr det sig inte om herdarnas rop och skrik. Det forts\u00e4tter ober\u00f6rt att \u00e4ta av det. P\u00e5 samma s\u00e4tt ska Herren strida p\u00e5 Sions berg. Man ska inte kunna skr\u00e4mma bort honom! Han, h\u00e4rskarornas Gud, ska sv\u00e4va \u00f6ver Jerusalem som en f\u00e5gel vakar \u00f6ver sitt bo, och han ska f\u00f6rsvara staden och befria den."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men detta har Herren l\u00e5tit mig veta: N\u00e4r ett lejon ryter \u00f6ver sitt slagna byte, bryr det sig inte om herdarnas rop och skrik. Det forts\u00e4tter ober\u00f6rt att \u00e4ta av det. P\u00e5 samma s\u00e4tt ska Herren strida p\u00e5 Sions berg. Man ska inte kunna skr\u00e4mma bort honom! Han, h\u00e4rskarornas Gud, ska sv\u00e4va \u00f6ver Jerusalem som en f\u00e5gel vakar \u00f6ver sitt bo, och han ska f\u00f6rsvara staden och befria den."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r b\u00f6r ni som tillh\u00f6r mitt folk, och som \u00e4r upproriska, v\u00e4nda om till Gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag vet att den dagen ska komma, n\u00e4r ni alla ska kasta bort era avgudar av guld och silver, som ni har gjort i er synd."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och assyrierna kommer att f\u00f6rg\u00f6ras, men inte av m\u00e4nniskor. Guds sv\u00e4rd ska sl\u00e5 ner dem. De starka, unga assyrierna kommer att f\u00f6ras bort som slavar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Deras f\u00e4sten ska falla och deras anf\u00f6rare ska darra av fruktan och fly, n\u00e4r de ser Israels stridsfanor, s\u00e4ger Herren. Guds eld ska brinna klart i Jerusalem."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia om fred f\u00f6r Israel -En kung kommer, som ska r\u00e5da i r\u00e4ttf\u00e4rdighet och h\u00e4rskare som ska regera med r\u00e4ttvisa."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Var man ska d\u00e5 vara som en tillflykt i stormen och som ett skydd f\u00f6r vinden, som vattenstr\u00f6mmar i \u00f6demarken och som den svalkande skuggan av en v\u00e4ldig klippa i \u00f6knen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 ska till slut Israels \u00f6gon \u00f6ppnas, s\u00e5 att man ser Gud och lyssnar till hans r\u00f6st."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Till och med de mest ot\u00e5liga kommer att se och f\u00f6rst\u00e5, och de som stammar av os\u00e4kerhet ska kunna tala flytande."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5ren kommer inte l\u00e4ngre att kallas \u00e4del och bedragare inte l\u00e4ngre att respekteras."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Alla ska k\u00e4nna igen en d\u00e5re p\u00e5 hans tal, som \u00e4r fullt av ondska. Hans l\u00f6gner om Gud och of\u00f6rm\u00e5ga att hj\u00e4lpa medm\u00e4nniskor avsl\u00f6jar honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hans metoder \u00e4r l\u00f6mska och han f\u00f6rnekar \u00e4ven de mest uppenbara behov bland de fattiga."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men en \u00e4del m\u00e4nniska har goda planer och st\u00e5r f\u00f6r det som \u00e4r r\u00e4tt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00f6r h\u00e4r, ni kvinnor som \u00e4r s\u00e5 godtrogna och k\u00e4nner er s\u00e5 os\u00e4kra! Lyssna p\u00e5 vad jag har att s\u00e4ga!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Snart, inom drygt ett \u00e5r, kommer ni att f\u00e5 bekymmer. Vinsk\u00f6rden kommer att sl\u00e5 fel och det blir d\u00e5ligt med frukt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ni har all anledning att vara oroliga och bekymrade! Kl\u00e4 er i s\u00e4cktyg och s\u00f6rj!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00f6rj \u00f6ver era b\u00f6rdiga \u00e5kerf\u00e4lt, som snart \u00e4r borta, och \u00f6ver den uteblivna vinsk\u00f6rden!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ert land kommer att \u00f6vers\u00e5llas av tistlar och t\u00f6rnen. Era lyckliga hem och sorgl\u00f6sa st\u00e4der finns snart inte l\u00e4ngre."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bef\u00e4stningar ska \u00f6verges, och st\u00e4derna kommer att t\u00f6mmas p\u00e5 folk. D\u00e4r det var rikt bete f\u00f6r \u00e5snor kommer f\u00e5r och getter att vallas,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "tills slutligen Herrens Ande fr\u00e5n himlen faller \u00f6ver landet. D\u00e5 ska \u00f6knen bli b\u00f6rdig mark och \u00e5krarna b\u00e4ra dyrbara skogar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "R\u00e4tt och r\u00e4ttvisa ska h\u00e4rska i hela landet,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "och med r\u00e4ttvisan f\u00f6ljer frid, lugn och trygghet som ska vara i evighet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mitt folk ska bo tryggt och ha en s\u00e4ker plats,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "men assyrierna ska f\u00f6rg\u00f6ras och deras st\u00e4der l\u00e4ggas i ruiner."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Gud ska v\u00e4lsigna sitt folk. \u00d6verallt ska rika sk\u00f6rdar mogna, och deras boskap ska beta fritt i landet."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren \u00e4r en domare -Ve er assyrier, som har h\u00e4rjat och plundrat \u00f6verallt men sj\u00e4lva aldrig blivit utsatta f\u00f6r plundring. Ni r\u00e4knar med att andra ska h\u00e5lla sina l\u00f6ften till er, medan ni bedrar dem! Nu ska ni ocks\u00e5 bli bedragna och utrotade."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men var n\u00e5dig mot oss, Herre, f\u00f6r vi har r\u00e4knat med dig. Var v\u00e5r styrka f\u00f6r var dag och v\u00e5r fr\u00e4lsning n\u00e4r pr\u00f6vningen kommer!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fienden flyr, n\u00e4r han h\u00f6r din r\u00f6st. N\u00e4r du st\u00e5r upp, flyr folken."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Alldeles som gr\u00e4shoppor plundrar f\u00e4lt och ving\u00e5rdar, ska Jerusalem plundra sina fiender."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herren \u00e4r stor, och han bor i himlen. Han ska l\u00e5ta Jerusalem bli en plats d\u00e4r r\u00e4ttvisa, godhet och r\u00e4ttf\u00e4rdighet r\u00e5der."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Herren \u00e4r den s\u00e4kra grunden i alla tider, en k\u00e4lla till vishet och kunskap - ja, gudsfruktan \u00e4r nyckeln till dessa skatter."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men nu gr\u00e5ter era budb\u00e4rare i bitter besvikelse, f\u00f6r assyrierna har v\u00e4grat acceptera deras rop om fred."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Era v\u00e4gar ligger \u00f6de, ingen v\u00e5gar ge sig ut. Assyrierna har brutit sitt fredsf\u00f6rdrag och f\u00e4ster sig inte alls vid de l\u00f6ften de gett i vittnens n\u00e4rvaro. De har inte respekt f\u00f6r n\u00e5gon."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hela Israels land \u00e4r i sv\u00e5righeter. Libanon vissnar. Saron har blivit vildmark. I Basan och Karmel f\u00e4ller tr\u00e4den sina l\u00f6v."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men Herren s\u00e4ger: Jag ska resa mig och visa min styrka."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ni assyrier kommer inte att vinna n\u00e5gonting genom alla era anstr\u00e4ngningar. Er egen andedr\u00e4kt kommer att f\u00f6rvandlas till eld och d\u00f6da er."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Era trupper ska br\u00e4nnas till aska precis som t\u00f6rnen som huggs ner och kastas i elden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "H\u00f6r h\u00e4r, vad jag har gjort, ni folk som bor l\u00e5ngt borta! Och ni som \u00e4r n\u00e4ra, l\u00e4gg m\u00e4rke till min makt!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Syndarna bland mitt folk darrar av fruktan. Vem kan bo i n\u00e4rheten av denna eviga eld som f\u00f6rt\u00e4r allt? ropar de."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men jag ska s\u00e4ga er vilka som kan bo d\u00e4r: Alla de som \u00e4r \u00e4rliga och uppriktiga, de som avst\u00e5r fr\u00e5n or\u00e4ttf\u00e4rdig handel, de som inte tar mutor, de som inte deltar i sammansv\u00e4rjningar mot n\u00e5gons liv och de som v\u00e4grar smida onda planer."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Alla dessa ska kunna bo p\u00e5 h\u00f6jderna. Bergens klippor ska vara deras skydd och trygghet. De ska bli f\u00f6rsedda med mat och f\u00e5 allt vatten de beh\u00f6ver."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dina \u00f6gon ska se kungen i hans h\u00e4rlighet och ett vidstr\u00e4ckt land i fj\u00e4rran."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Din tanke ska d\u00e5 g\u00e5 tillbaka till den fruktansv\u00e4rda tid d\u00e5 de assyriska officerarna kr\u00e4vde skatt och hade makten \u00f6ver den intagna staden."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men nu slipper du se dem. Detta fr\u00e4cka och h\u00e4nsynsl\u00f6sa folk, som talar ett fr\u00e4mmande spr\u00e5k, finns inte l\u00e4ngre."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "I st\u00e4llet ska du f\u00e5 uppleva Jerusalem i fred, en plats d\u00e4r man tillber Gud, en stilla och fridfull stad."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Herren ska vara en trygghetens flod f\u00f6r oss, en flod som ingen kan komma \u00f6ver."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00f6r Herren \u00e4r v\u00e5r domare, v\u00e5r lagstiftare och v\u00e5r kung. Han ska ta hand om oss och r\u00e4dda oss."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Fiendens segel h\u00e4nger slaka p\u00e5 brutna master, med t\u00e5g som inte g\u00e5r att anv\u00e4nda. Krigsbytet ska delas bland Guds folk. Till och med de lama ska vara med och f\u00e5 sin del."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ingen i Israel ska l\u00e4ngre s\u00e4ga: Jag \u00e4r sjuk och hj\u00e4lpl\u00f6s, f\u00f6r Herren ska f\u00f6rl\u00e5ta det dess synder och v\u00e4lsigna det."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren ska krossa sina fiender -Kom och lyssna, alla jordens folk! L\u00e5t hela v\u00e4rlden och allt som finns p\u00e5 jorden h\u00f6ra mina ord!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herren \u00e4r uppr\u00f6rd \u00f6ver folken, och hans vrede \u00e4r uppt\u00e4nd mot deras arm\u00e9er. Han ska utrota dem fullst\u00e4ndigt och utl\u00e4mna dem till slakt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Deras d\u00f6da ska bli l\u00e4mnade obegravda, stanken av f\u00f6rruttnade kroppar ska fylla landet, och bergen ska flyta av deras blod."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e5 den tiden ska stj\u00e4rnorna uppl\u00f6sas och himlen rullas ihop som en bokrulle. Himlakropparna ska falla till marken som vissna l\u00f6v och \u00f6vermogen frukt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r mitt sv\u00e4rd har fullbordat sitt verk i himlen, kommer det \u00f6ver Edom, som jag har d\u00f6mt till underg\u00e5ng."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Herrens sv\u00e4rd dryper av blod. Det \u00e4r fullt av fett, som fr\u00e5n lamm och getter och bockars njurar. Herren ska ha en stor offerfest i Edom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De starkaste ska f\u00f6rg\u00e5s, b\u00e5de bland de unga och de gamla. Landet ska dr\u00e4nkas i blod, och marken m\u00e4ttas av fett."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Detta blir en h\u00e4mndens dag, d\u00e5 Edom ska straffas f\u00f6r vad det gjort mot Israel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Floderna i Edom ska vara fyllda av brinnande tj\u00e4ra, och marken ska vara t\u00e4ckt av eld."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Detta straff \u00f6ver Edom ska inte upph\u00f6ra. Dess r\u00f6k ska synas f\u00f6r all framtid. Landet ska ligga \u00f6de fr\u00e5n generation till generation. Ingen m\u00e4nniska ska l\u00e4ngre bo d\u00e4r eller passera igenom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00f6kar, h\u00e4grar, ugglor och korpar ska h\u00e5lla till d\u00e4r. Gud ska d\u00f6ma landet till kaos och tomhet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Inget ska finnas kvar f\u00f6r dess furstar att bygga ett rike av, och deras sl\u00e4kter kommer att d\u00f6 ut."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "T\u00f6rnen ska v\u00e4xa upp i palatsen och n\u00e4sslor i bef\u00e4stningarna, och det blir ett tillh\u00e5ll f\u00f6r \u00f6kenr\u00e4var och ugglor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00d6kenvarelser ska blanda sig med hyenor. Vildgetternas ljud kommer att h\u00f6ras i m\u00f6rkret. Nattens djur ska skrika till varandra och demoner komma dit och vila."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4r ska ugglan bygga sitt bo, l\u00e4gga sina \u00e4gg, ruva och skydda sina ungar under sina vingar. Men ocks\u00e5 falkar ska komma i par."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e4s i Herrens bok och l\u00e4gg m\u00e4rke till allt han t\u00e4nker g\u00f6ra! Inte n\u00e5got kommer att utel\u00e4mnas. Alla djur kommer i par, d\u00e4rf\u00f6r att Herren har sagt s\u00e5, och hans Ande ska l\u00e5ta allt ske."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han har delat upp landet och \u00f6verl\u00e4mnat det till dessa varelser. De ska ta det i besittning f\u00f6r alltid, fr\u00e5n generation till generation."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00d6knen ska blomstra -Vildmarken och \u00f6knen ska gl\u00e4djas under de dagarna, och \u00f6knen ska blomma."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Som krokusen ska den spricka ut i blomning och ropa h\u00f6gt av gl\u00e4dje! \u00d6knarna ska bli lika gr\u00f6na som Libanons berg, sk\u00f6na som \u00e4ngarna vid berget Karmel och i Saron. Herren ska utbreda av sin h\u00e4rlighet d\u00e4r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sprid gl\u00e4dje till alla missmodiga och ber\u00e4tta om detta!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ge nytt mod \u00e5t dem som \u00e4r r\u00e4dda! S\u00e4g till dem: Var starka, var inte r\u00e4dda, f\u00f6r Herren, er Gud, kommer att f\u00f6rg\u00f6ra era fiender. Han kommer f\u00f6r att r\u00e4dda er."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r han kommer, ska han \u00f6ppna de blindas \u00f6gon och de d\u00f6vas \u00f6ron."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den som \u00e4r lam ska hoppa som en hjort, och de stumma ska ropa och sjunga! K\u00e4llor ska bryta fram i vildmarken och str\u00f6mmar av vatten i \u00f6knen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6rbr\u00e4nd mark ska f\u00f6rvandlas till dammar och k\u00e4llor, och d\u00e4r \u00f6kenschakalerna en g\u00e5ng h\u00f6ll till ska det v\u00e4xa vass och gr\u00e4s!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Genom detta omr\u00e5de, som en g\u00e5ng var \u00f6ken, ska det g\u00e5 en huvudled. Den ska kallas Den heliga v\u00e4gen. Inga ogudaktiga ska f\u00e5 vandra p\u00e5 den."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Inga lejon eller andra vilda djur ska ligga p\u00e5 lur, och bara de som Herren befriat ska vandra d\u00e4r. De ska vandra hem till Sion under s\u00e5ng och gl\u00e4dje. F\u00f6r dem har all sorg och klagan f\u00f6rsvunnit f\u00f6r alltid, och de ska jubla av evig fr\u00f6jd."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Inga lejon eller andra vilda djur ska ligga p\u00e5 lur, och bara de som Herren befriat ska vandra d\u00e4r. De ska vandra hem till Sion under s\u00e5ng och gl\u00e4dje. F\u00f6r dem har all sorg och klagan f\u00f6rsvunnit f\u00f6r alltid, och de ska jubla av evig fr\u00f6jd."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Assyrien hotar Juda -I kung Hiskias fjortonde regerings\u00e5r gick Sanherib, kungen i Assyrien, till anfall mot Judas bef\u00e4sta st\u00e4der och intog dem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han s\u00e4nde d\u00e5 sin bef\u00e4lhavare med en v\u00e4ldig arm\u00e9 fr\u00e5n Lakis f\u00f6r att m\u00f6ta kung Hiskia i Jerusalem. D\u00e4r slog han l\u00e4ger i n\u00e4rheten av \u00f6vre dammens utlopp, n\u00e4ra den v\u00e4g som g\u00e5r f\u00f6rbi det f\u00e4lt d\u00e4r man brukar tv\u00e4tta kl\u00e4der."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eljakim, Hilkias son, som var chef f\u00f6r palatset, gick dit ut tillsammans med kungens sekreterare Sebna och kanslern Joa, Asafs son, f\u00f6r att tr\u00e4ffa honom och f\u00f6rhandla."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den assyriske bef\u00e4lhavaren bad dem att g\u00e5 tillbaka till Hiskia med detta budskap:Den m\u00e4ktige kungen i Assyrien fr\u00e5gar sig vad det \u00e4r du s\u00e4tter ditt hopp till."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du s\u00e4ger att du har en plan och makt att f\u00f6ra krig, men det \u00e4r ju bara tomma ord!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Egypten \u00e4r en op\u00e5litlig bundsf\u00f6rvant. Det landet \u00e4r som en avbruten k\u00e4pp, som genomborrar din hand om du lutar dig mot den. S\u00e5dan \u00e4r Farao mot alla som r\u00e4knar med hans hj\u00e4lp."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men du kanske menar att ni f\u00f6rlitar er p\u00e5 Herren, er Gud? Var det inte honom din kung f\u00f6rol\u00e4mpade genom att riva ner hans tempel och hans altaren p\u00e5 h\u00f6jderna och uppmana folket att bara tillbe vid de altaren som finns i Jerusalem?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Min herre, kungen i Assyrien, ger dig detta erbjudande! Han st\u00e4ller upp med 2.000 h\u00e4star om du har kuskar till stridsvagnarna. Hur kan du ens t\u00e4nka dig att strida mot den minsta enhet i min arm\u00e9? Du kommer inte att f\u00e5 n\u00e5gon hj\u00e4lp fr\u00e5n Egypten."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Min herre, kungen i Assyrien, ger dig detta erbjudande! Han st\u00e4ller upp med 2.000 h\u00e4star om du har kuskar till stridsvagnarna. Hur kan du ens t\u00e4nka dig att strida mot den minsta enhet i min arm\u00e9? Du kommer inte att f\u00e5 n\u00e5gon hj\u00e4lp fr\u00e5n Egypten."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och du tror v\u00e4l inte att jag har kommit hit utan att Herren gett mig i uppdrag att inta det h\u00e4r landet? Det var Herren som sa till mig: &#39;G\u00e5 och \u00f6del\u00e4gg det!&#39;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 uppmanade Eljakim, Sebna och Joa honom: Tala arameiska till oss, f\u00f6r det kan vi f\u00f6rst\u00e5. Tala inte p\u00e5 hebreiska, f\u00f6r d\u00e5 kommer folket som st\u00e5r uppe p\u00e5 murarna att h\u00f6ra det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men han svarade: Min kung vill att alla i hela Jerusalem ska h\u00f6ra vad jag s\u00e4ger, inte bara ni! Han vill att de alla ska f\u00f6rst\u00e5 att om ni inte kapitulerar, kommer den h\u00e4r staden att vara bel\u00e4grad tills alla h\u00e4r \u00e4r s\u00e5 utsvultna och t\u00f6rstiga att de kommer att \u00e4ta sin egen avf\u00f6ring och dricka sin egen urin."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan ropade han p\u00e5 hebreiska s\u00e5 att alla som stod uppe p\u00e5 muren h\u00f6rde honom: H\u00f6r h\u00e4r vad den assyriske kungen s\u00e4ger!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u00e5t inte Hiskia lura er, f\u00f6r han kan inte g\u00f6ra n\u00e5gonting f\u00f6r att r\u00e4dda er."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "L\u00e5t honom inte \u00f6vertala er att lita p\u00e5 Herren genom att p\u00e5st\u00e5 att Herren inte skulle till\u00e5ta att ni blev slagna av kungen i Assyrien."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "H\u00f6r inte p\u00e5 Hiskia, utan lyssna i st\u00e4llet till det erbjudande som kungen i Assyrien ger er. \u00d6ppna portarna och kom ut, s\u00e5 ska jag sedan l\u00e5ta var och en av er f\u00e5 en egen bit mark med ving\u00e5rd och fikontr\u00e4d och en brunn med friskt vatten,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "tills jag kan ordna s\u00e5 att ni kan flytta till ett land som \u00e4r mycket likt det h\u00e4r landet, ett land som ger goda sk\u00f6rdar av s\u00e4d och vin, och d\u00e4r det finns \u00f6verfl\u00f6d av allt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u00e5t inte Hiskia lura er p\u00e5 allt detta och f\u00e5 er att tro att Herren ska hj\u00e4lpa er mot mina trupper! Har n\u00e5gonsin n\u00e5got annat lands gudar segrat \u00f6ver den assyriske kungen och hans h\u00e4r?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kommer ni inte ih\u00e5g vad jag gjorde med Hamat och Arpad? Kunde deras gudar r\u00e4dda dem? Och hur var det med Sefarvaim och Samaria? Var finns deras gudar nu?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vilken av alla gudar i de l\u00e4nderna har kunnat r\u00e4dda sitt folk fr\u00e5n min makt? Varf\u00f6r tror ni d\u00e5 att er Gud kan r\u00e4dda Jerusalem undan mig?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men folket stod tyst och svarade inte med ett ord, f\u00f6r Hiskia hade gett dem order om detta."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Eljakim, Hilkias son, Sebna, och Joa, Asafs son, \u00e5terv\u00e4nde till Hiskia med s\u00f6nderrivna kl\u00e4der som ett tecken p\u00e5 sin sorg och talade om f\u00f6r honom allt som hade h\u00e4nt."
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren ska befria Jerusalem -N\u00e4r Hiskia fick h\u00f6ra resultatet av m\u00f6tet, rev han ocks\u00e5 s\u00f6nder sina kl\u00e4der och kl\u00e4dde sig i s\u00e4cktyg som ett tecken p\u00e5 sin sorg. Sedan gick han bort till templet f\u00f6r att be."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han s\u00e4nde chefen f\u00f6r palatset, Eljakim, sin sekreterare Sebna och de ledande bland pr\u00e4sterna till profeten Jesaja, Amos son. De var alla kl\u00e4dda i s\u00e4cktyg,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och de framf\u00f6rde detta budskap fr\u00e5n Hiskia:Det h\u00e4r \u00e4r en dag full av besv\u00e4rligheter, n\u00f6d och h\u00e4delse. Det \u00e4r lika kritiskt f\u00f6r oss nu som n\u00e4r en kvinna ska till att f\u00f6da men \u00e4r f\u00f6r svag, s\u00e5 att barnet inte kommer ut."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men kanske Herren, din Gud, h\u00f6rde h\u00e4delserna fr\u00e5n den assyriske kungens representant, n\u00e4r han h\u00e5nade den levande Guden. Gud kommer nog inte att l\u00e5ta honom g\u00e5 fri fr\u00e5n detta. Gud ska nog straffa honom f\u00f6r dessa ord. Jesaja, bed f\u00f6r oss som finns kvar!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r Jesaja h\u00f6rde detta svarade han:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tala om f\u00f6r Hiskia att Herren uppmanar honom att inte oroa sig f\u00f6r de hotelser denne assyriske lakej kom med och inte heller f\u00f6r hans h\u00e4delser."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ett rykte fr\u00e5n Assyrien ska n\u00e4mligen n\u00e5 kungen, att han beh\u00f6ver \u00e5terv\u00e4nda hem. Han ska d\u00e5 v\u00e4nda om till sitt eget land, och d\u00e4r ska jag se till att han blir d\u00f6dad."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den assyriske bef\u00e4lhavaren l\u00e4mnade nu Jerusalem och gick f\u00f6r att r\u00e5dg\u00f6ra med sin kung, som hade l\u00e4mnat Lakis f\u00f6r att bel\u00e4gra Libna. Men just d\u00e5 fick kungen beskedet att Tirhaka, kronprinsen i Etiopien, g\u00e5tt till anfall mot honom s\u00f6derifr\u00e5n. N\u00e4r han fick h\u00f6ra detta, skickade han s\u00e4ndebud tillbaka till Hiskia i Jerusalem med detta meddelande:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den assyriske bef\u00e4lhavaren l\u00e4mnade nu Jerusalem och gick f\u00f6r att r\u00e5dg\u00f6ra med sin kung, som hade l\u00e4mnat Lakis f\u00f6r att bel\u00e4gra Libna. Men just d\u00e5 fick kungen beskedet att Tirhaka, kronprinsen i Etiopien, g\u00e5tt till anfall mot honom s\u00f6derifr\u00e5n. N\u00e4r han fick h\u00f6ra detta, skickade han s\u00e4ndebud tillbaka till Hiskia i Jerusalem med detta meddelande:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e5t inte den Gud du tror p\u00e5 lura dig genom l\u00f6ften om att Jerusalem inte ska bli intaget av mig!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "T\u00e4nk bara p\u00e5 vad som har h\u00e4nt d\u00e4r assyriska kungar har farit fram. De har krossat allt motst\u00e5nd! Tro inte att ni p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt \u00e4r annorlunda."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Blev folken i Gosan, Haran och Resef, eller Edens barn i Telassar, r\u00e4ddade av sina gudar? Nej, de assyriska kungarna utrotade dem fullst\u00e4ndigt!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och t\u00e4nk p\u00e5 vad som h\u00e4nde med kungen i Hamat, kungen i Arpad och kungarna fr\u00e5n Sefarvaim, Hena och Iva!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r kung Hiskia hade mottagit brevet och l\u00e4st det, gick han bort till templet och bredde ut det inf\u00f6r Herren"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och bad:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Herre, Israels Gud, som tronar mellan keruberna, du som \u00e4r den ende Guden och som h\u00e4rskar \u00f6ver alla kungariken p\u00e5 jorden, det var du ensam som gjorde himmel och jord. H\u00f6r min b\u00f6n och se till mig i min n\u00f6d! Se p\u00e5 detta brev fr\u00e5n kung Sanherib, som h\u00e4dar den levande Guden."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Herre, Israels Gud, som tronar mellan keruberna, du som \u00e4r den ende Guden och som h\u00e4rskar \u00f6ver alla kungariken p\u00e5 jorden, det var du ensam som gjorde himmel och jord. H\u00f6r min b\u00f6n och se till mig i min n\u00f6d! Se p\u00e5 detta brev fr\u00e5n kung Sanherib, som h\u00e4dar den levande Guden."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Det \u00e4r sant som han s\u00e4ger, Herre, att kungarna i Assyrien har besegrat alla dessa folk,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och att deras gudar kastats i elden. Men de var ju inga gudar utan bara avbilder som m\u00e4nniskor hade tillverkat av tr\u00e4 och sten. D\u00e4rf\u00f6r kunde assyrierna f\u00f6rg\u00f6ra dem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Herre, v\u00e5r Gud, r\u00e4dda oss, s\u00e5 att alla kungariken p\u00e5 jorden f\u00f6rst\u00e5r att bara du \u00e4r Gud, den ende Guden!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Herren ska krossa Sanherib -D\u00e5 kom det ett besked fr\u00e5n Jesaja, Amos son, till kung Hiskia: Herren, Israels Gud, ger dig h\u00e4r sitt svar p\u00e5 din b\u00f6n betr\u00e4ffande Sanherib, Assyriens kung:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Herren s\u00e4ger till Sanherib: Mitt folk, den hj\u00e4lpl\u00f6sa jungfrun Sions dotter, skrattar \u00e5t dig och f\u00f6raktar dig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vem \u00e4r det egentligen du har h\u00e4dat? Vem \u00e4r det du har h\u00e5nat? Mot vem \u00e4r det du har h\u00f6jt r\u00f6sten och visat upp ditt h\u00f6gmod? Det \u00e4r mot den Helige i Israel!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Du har s\u00e4nt budb\u00e4rare f\u00f6r att h\u00e4da Herren. Du skryter \u00f6ver din v\u00e4ldiga arm\u00e9, som har bestigit bergen och huggit ner de h\u00f6gsta cedrarna och de dyrbaraste cypresserna i Libanon. Du har intagit deras h\u00f6gsta berg och f\u00f6rst\u00f6rt deras kraftigaste bef\u00e4stningar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Du skryter \u00f6ver alla k\u00e4llor du har gr\u00e4vt i l\u00e4nder som du lagt under dig och menar att Egypten och dess bundsf\u00f6rvanter inte \u00e4r n\u00e5got hinder f\u00f6r dig!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men har du \u00e4nnu inte f\u00f6rst\u00e5tt att det var jag som best\u00e4mde allt detta f\u00f6r l\u00e4nge sedan? Att det var jag som l\u00e5ngt tillbaka i tiden gav dig denna makt? Det \u00e4r jag som l\u00e5tit allt detta intr\u00e4ffa och till\u00e5tit dig att inta bef\u00e4sta st\u00e4der och f\u00f6rvandla dem till ruinh\u00f6gar!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Detta \u00e4r anledningen till att folket i de st\u00e4derna hade s\u00e5 liten makt och s\u00e5 l\u00e4tt blev ett byte f\u00f6r dig. De var lika hj\u00e4lpl\u00f6sa som spr\u00f6da plantor under dina f\u00f6tter, som gr\u00e4s p\u00e5 taket, som snart f\u00f6rbr\u00e4nns av solen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men jag k\u00e4nner dig v\u00e4l och vet allt vad du har f\u00f6r dig och det s\u00e4tt p\u00e5 vilket du rasat mot mig."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r att du har rasat mot mig har jag satt en ring i din n\u00e4sa och ett betsel i din mun, och jag ska leda dig tillbaka till ditt eget land samma v\u00e4g som du kom."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sedan sa Gud till Hiskia: H\u00e4r \u00e4r beviset p\u00e5 att jag \u00e4r den som befriar denna stad fr\u00e5n kungen i Assyrien. I \u00e5r ska du f\u00e5 \u00e4ta av det som v\u00e4xer av sig sj\u00e4lvt, och n\u00e4sta \u00e5r det som kommer upp av detta. Men om tv\u00e5 \u00e5r ska ni p\u00e5 nytt ha allt ni beh\u00f6ver och kunna s\u00e5, sk\u00f6rda och plantera i vanlig ordning."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ni som \u00e4r kvar i Juda ska sl\u00e5 rot i er egen jord och blomstra och f\u00f6r\u00f6kas."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "F\u00f6r en del av dem som \u00f6verlevt ska g\u00e5 ut fr\u00e5n Jerusalem och \u00e4n en g\u00e5ng befolka hela landet. Herren sj\u00e4lv ska genom sin makt se till att allt detta sker."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Betr\u00e4ffande kungen i Assyrien och hans trupper, ska de inte komma in i Jerusalem, och inte heller ska de skjuta sina pilar ditin. De ska inte marschera fram utanf\u00f6r murarna eller bygga upp jordvallar mot dem."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Han ska v\u00e4nda tillbaka till sitt eget land samma v\u00e4g han kom och han ska inte komma in i staden, s\u00e4ger Herren."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6rsvara den f\u00f6r min \u00e4ras skull och till minne av min tj\u00e4nare David."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Den natten kom Herrens \u00e4ngel till assyrierna och d\u00f6dade 185.000 man i deras l\u00e4ger. N\u00e4r de som \u00f6verlevt vaknade n\u00e4sta morgon l\u00e5g de bland alla dessa d\u00f6da."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "D\u00e5 v\u00e4nde Sanherib, kungen i Assyrien, tillbaka till Nineve i sitt eget land."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Och en dag n\u00e4r han tillbad i guden Nisroks tempel, d\u00f6dade hans s\u00f6ner Adrammelek och Sareser honom med sina sv\u00e4rd. De flydde sedan till Ararat, och hans son Esarhaddon blev kung efter honom."
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren f\u00f6rl\u00e4nger Hiskias liv -Just vid den tid d\u00e5 detta h\u00e4nde blev Hiskia d\u00f6dligt sjuk, och profeten Jesaja, Amos son, bes\u00f6kte honom och gav honom en h\u00e4lsning fr\u00e5n Herren:Ordna upp dina aff\u00e4rer och allt annat som beh\u00f6ver g\u00f6ras, f\u00f6r du kommer att d\u00f6 i denna sjukdom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r Hiskia fick detta besked, v\u00e4nde han sig mot v\u00e4ggen och bad:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Herre, kommer du inte ih\u00e5g hur \u00e4rlig och uppriktig jag varit mot dig och hur jag alltid f\u00f6rs\u00f6kt lyda dig och g\u00f6ra allt vad du sagt? Sedan b\u00f6rjade han gr\u00e5ta bittert."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 kom ett nytt budskap fr\u00e5n Herren till Jesaja:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "G\u00e5 och tala om f\u00f6r Hiskia att Herren, hans f\u00e4ders Gud, har h\u00f6rt hans b\u00f6n och sett hans gr\u00e5t. Jag ska f\u00f6rl\u00e4nga hans liv med femton \u00e5r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag ska hj\u00e4lpa honom och r\u00e4dda staden fr\u00e5n kungen i Assyrien. Jag ska f\u00f6rsvara dig, s\u00e4ger Herren,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och detta \u00e4r mitt tecken:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta skuggan g\u00e5 tio steg tillbaka p\u00e5 Ahas solur!Solen gick allts\u00e5 bakl\u00e4nges motsvarande tio steg p\u00e5 soluret!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r kung Hiskia blev frisk igen, skrev han detta om sin upplevelse:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag \u00e4r i mina b\u00e4sta \u00e5r, och jag m\u00e5ste l\u00e4mna livet. Jag har ber\u00f6vats resten av det, och nu m\u00e5ste jag g\u00e5 till d\u00f6dsriket. Aldrig mer ska jag f\u00e5 se Herren i de levandes land."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Aldrig mer ska jag f\u00e5 se mina v\u00e4nner h\u00e4r i v\u00e4rlden."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mitt liv har tagits ner som en herdes t\u00e4lt. Min livsv\u00e4v har skurits ner fr\u00e5n v\u00e4vbommen och rullats ihop efter arbetet. Dag och natt h\u00e4nger mitt liv som p\u00e5 en tr\u00e5d."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hela natten j\u00e4mrade jag mig. Det var som att bli s\u00f6ndersliten av lejon."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "I min yrsel skrek jag som en svala och kuttrade som en duva, och mina \u00f6gon sved av tr\u00f6tthet n\u00e4r jag s\u00f6kte efter hj\u00e4lp. &#39;O Gud"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men vad ska jag s\u00e4ga? F\u00f6r det \u00e4r ju Gud sj\u00e4lv som har talat och l\u00e5tit detta ske. Jag f\u00e5r vandra i \u00f6dmjuk tacksamhet den tid jag har kvar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Herre, din fostran \u00e4r god och ger liv och h\u00e4lsa. Men du har gjort mig frisk, Herre, och l\u00e5ter mig f\u00e5 leva!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nu kan jag f\u00f6rst\u00e5 alltsammans. Det var nyttigt f\u00f6r mig att g\u00e5 igenom denna pr\u00f6vning, f\u00f6r du har i din k\u00e4rlek r\u00e4ddat mig fr\u00e5n d\u00f6den. Du har f\u00f6rl\u00e5tit alla mina synder."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00f6da kan inte prisa dig. De har inget hopp och ingen gl\u00e4dje."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De levande, och bara de levande, kan prisa dig som jag g\u00f6r i dag. Fr\u00e5n far till son ber\u00e4ttar man om din trofasthet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Herren har gjort mig frisk! Nu ska jag sjunga lovs\u00e5ng i templet till str\u00e4nginstrument."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesaja hade bett Hiskias tj\u00e4nare att g\u00f6ra en salva av fikon och l\u00e4gga den p\u00e5 svulsten, s\u00e5 att han skulle bli frisk igen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 hade Hiskia fr\u00e5gat: Vilket tecken ska Herren ge mig p\u00e5 att han botar mig?"
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e4ndebud fr\u00e5n Babylon -Strax efter\u00e5t skickade kungen i Babylon, Merodak-Baladan, Baladans son, g\u00e5vor och h\u00e4lsningar till Hiskia, d\u00e4rf\u00f6r att han h\u00f6rt att denne varit sv\u00e5rt sjuk men blivit frisk igen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hiskia uppskattade detta mycket och tog med sig s\u00e4ndebuden fr\u00e5n Babylon p\u00e5 en rundvandring i palatset och visade dem allt silver och guld, alla v\u00e4lluktande kryddor och parfymer. Han l\u00e4t dem ocks\u00e5 komma in i skattkammaren och \u00f6ppnade kassakistan. Han undanh\u00f6ll inte n\u00e5got f\u00f6r dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Profeten Jesaja kom d\u00e5 till kungen och fr\u00e5gade: Vad ville dina bes\u00f6kare? Var kom de ifr\u00e5n?De kom \u00e4nda bortifr\u00e5n Babylon, svarade Hiskia."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hur mycket l\u00e4t du dem se? undrade Jesaja.Jag visade dem allt. Jag dolde ingenting."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesaja till honom: H\u00f6r h\u00e4r vad Herren, h\u00e4rskarornas Gud, s\u00e4ger till dig:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "&#39;Den tid ska komma d\u00e5 allt du \u00e4ger, alla skatter som dina f\u00f6rf\u00e4der har samlat, ska f\u00f6ras bort till Babylon. Ingenting kommer att l\u00e4mnas kvar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och n\u00e5gra av dina egna s\u00f6ner kommer att bli slavar i den babyloniske kungens palats.&#39;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jaha, kommenterade Hiskia. Allt som Herren s\u00e4ger \u00e4r r\u00e4tt och riktigt. Men f\u00f6r sig sj\u00e4lv t\u00e4nkte han: Det kommer \u00e5tminstone att vara fred under min livstid!"
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren ska s\u00f6rja f\u00f6r sitt folk -Tr\u00f6sta, ja tr\u00f6sta mitt folk, s\u00e4ger Herren er Gud."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Uppmuntra Jerusalem och s\u00e4g att hennes sorgedagar \u00e4r \u00f6ver. Hennes synd \u00e4r f\u00f6rl\u00e5ten, och Herren ska ge dubbelt s\u00e5 mycket v\u00e4lsignelse som han f\u00f6rut gett straff."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lyssna! Jag h\u00f6r n\u00e5gon som ropar: G\u00f6r en v\u00e4g genom \u00f6demarken f\u00f6r Herren! G\u00f6r en rak och j\u00e4mn v\u00e4g genom \u00f6knen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fyll igen dalarna och j\u00e4mna ut h\u00f6jderna! R\u00e4ta de krokiga stigarna och j\u00e4mna till alla v\u00e4gar!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hela m\u00e4nskligheten ska f\u00e5 se Herrens h\u00e4rlighet. Herren har talat, och s\u00e5 ska det ske."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "R\u00f6sten s\u00e4ger: Ropa ut mitt budskap!Vilket budskap ska jag ropa ut? fr\u00e5gar jag.Ropa ut att m\u00e4nniskan \u00e4r lik gr\u00e4set som d\u00f6r bort och att hennes h\u00e4rlighet \u00e4r som blommor som vissnar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gr\u00e4set torkar bort och blommorna vissnar n\u00e4r Herrens vind bl\u00e5ser p\u00e5 dem. S\u00e5 skr\u00f6plig \u00e4r m\u00e4nniskan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gr\u00e4set torkar bort och blommorna vissnar, men v\u00e5r Guds ord f\u00f6rblir i evighet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du, som ropar ut goda nyheter, ropa till Jerusalem fr\u00e5n bergstopparna! Ropa h\u00f6gre och var inte r\u00e4dd! Tala om f\u00f6r st\u00e4derna i Juda att deras Gud kommer."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ja, Herren Gud kommer med kraft, och han ska regera med kraft. Han har med sig l\u00f6n \u00e5t alla, efter vad de har gjort."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han ska s\u00f6rja f\u00f6r sin hjord som en herde. Lammen ska han b\u00e4ra i sina armar, och f\u00f6rsiktigt ska han leda de dr\u00e4ktiga tackorna fram\u00e5t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vem har h\u00e5llit haven i sin hand och m\u00e4tt upp himlarna med sina fingrar? Vem har burit jorden i sin korg, och vem v\u00e4ger bergen och h\u00f6jderna p\u00e5 sin v\u00e5g?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vem kan s\u00e4tta gr\u00e4nser f\u00f6r Herrens Ande, undervisa honom eller ge honom r\u00e5d?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Har han n\u00e5gonsin beh\u00f6vt hj\u00e4lp? Skulle han beh\u00f6va undervisning om vad som \u00e4r r\u00e4tt och riktigt?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En nation \u00e4r bara som en droppe i havet, lite damm i v\u00e5gsk\u00e5len, i j\u00e4mf\u00f6relse med honom. Han v\u00e4ger \u00f6ar som om de var fint damm."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Alla Libanons skogar tillsammans inneh\u00e5ller inte tillr\u00e4ckligt med offerved, och inte heller finns d\u00e4r tillr\u00e4ckligt med djur f\u00f6r ett offer \u00e5t honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Alla nationer sammanr\u00e4knade \u00e4r ingenting i j\u00e4mf\u00f6relse med honom. I hans \u00f6gon betyder de ingenting."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hur kan vi d\u00e5 beskriva Gud? Vad kan vi j\u00e4mf\u00f6ra honom med?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Med en avgud? En avgud, gjuten i en form och \u00f6verdragen med guld och med silverkedjor runt halsen?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Den som \u00e4r alltf\u00f6r fattig f\u00f6r att k\u00f6pa en s\u00e5dan bild f\u00e5r ta ett stycke tr\u00e4 som \u00e4r fritt fr\u00e5n r\u00f6ta och anst\u00e4lla n\u00e5gon f\u00f6r att sk\u00e4ra ut ett ansikte i det, och s\u00e5 blir detta hans gud. En gud som inte ens kan r\u00f6ra sig!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c4r ni d\u00e5 s\u00e5 of\u00f6rst\u00e5ndiga? \u00c4r ni alldeles d\u00f6va f\u00f6r Guds ord, de ord som g\u00e4llt fr\u00e5n tidernas b\u00f6rjan? Har ni aldrig h\u00f6rt eller f\u00f6rst\u00e5tt n\u00e5gonting?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Det \u00e4r Gud som sitter \u00f6ver jordens rund. M\u00e4nniskor m\u00e5ste se ut som kryp f\u00f6r honom! Han \u00e4r den som breder ut himlarna som en duk och g\u00f6r ett t\u00e4lt av dem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han g\u00f6r de stora m\u00e4nnen i v\u00e4rlden till ingenting."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Knappast har de hunnit sl\u00e5 rot, f\u00f6rr\u00e4n han bl\u00e5ser p\u00e5 dem, och deras verk vissnar och f\u00f6rs bort av vinden som torr halm."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vem vill du j\u00e4mf\u00f6ra mig med? Vem \u00e4r lik mig? fr\u00e5gar den Helige."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Se upp mot himlen! Vem skapade alla dessa stj\u00e4rnor? Vem kallar var och en av himlakropparna vid namn och r\u00e4knar dem f\u00f6r att se till att ingen fattas?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hur kan du, Jakob, och du, Israel, s\u00e4ga att Herren inte ser era sv\u00e5righeter och att han inte \u00e4r r\u00e4ttvis? F\u00f6rst\u00e5r ni ingenting?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "F\u00f6rst\u00e5r ni \u00e4nnu inte att den evige Guden, han som har skapat hela jorden, aldrig blir tr\u00f6tt och svag? Ingen kan utforska hans f\u00f6rst\u00e5nd."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Han ger ny kraft \u00e5t de tr\u00f6tta och ny styrka \u00e5t de svaga."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Till och med unga m\u00e4nniskor kan bli uttr\u00f6ttade, och unga m\u00e4n kan ge upp."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men de som v\u00e4ntar p\u00e5 Herren ska f\u00e5 ny kraft. De ska f\u00e5 nya vingfj\u00e4drar som \u00f6rnarna, de ska kunna springa utan att bli tr\u00f6tta och de ska inte ge upp under v\u00e4gen."
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren ska hj\u00e4lpa Israel -Var tysta och lyssna till mig, ni l\u00e4nder bortom havet! Kom nu alla l\u00e4nder med era svar. Kom hit och tala. L\u00e5t oss komma inf\u00f6r r\u00e4tta tillsammans."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vem har satt honom i r\u00f6relse, han som kommer \u00f6sterifr\u00e5n, som segrar vid varje steg han tar? Vem \u00e4r det, om inte Herren? Herren har l\u00e5tit honom segra \u00f6ver m\u00e5nga folk och till\u00e5tit honom trampa kungar under sina f\u00f6tter och d\u00f6da hela arm\u00e9er med sv\u00e4rd."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gud l\u00e5ter honom f\u00f6rf\u00f6lja dem och dra vidare p\u00e5 nya v\u00e4gar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vem har kunnat g\u00f6ra n\u00e5got s\u00e5dant generation efter generation? Det \u00e4r jag, Herren, den f\u00f6rste och den siste. Det \u00e4r bara jag som kan g\u00f6ra n\u00e5got s\u00e5dant."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u00e4nderna bortom havet ser p\u00e5 detta med skr\u00e4ck. V\u00e4ldiga riken darrar och f\u00f6rbereder sig f\u00f6r krig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Var och en f\u00f6rs\u00f6ker intala mod i sin n\u00e4sta och s\u00e4ger: Var inte r\u00e4dd! Han kommer inte att segra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men de skyndar sig att g\u00f6ra en ny avgud. Tr\u00e4snidaren skyndar p\u00e5 guldsmeden, och den som gjuter hj\u00e4lper till vid st\u00e4det. Det h\u00e4r blir bra, s\u00e4ger de till varandra. Noggrant s\u00e4tter de ihop delarna och st\u00e4ller den p\u00e5 plats, s\u00e5 att den inte ska falla omkull!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men du, Israel, \u00e4r mitt utvalda folk. Du \u00e4r Abrahams familj, och han var min v\u00e4n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag har kallat dig tillbaka fr\u00e5n jordens \u00e4ndar och sagt att du ska tj\u00e4na bara mig, f\u00f6r jag har utvalt dig och ska inte st\u00f6ta bort dig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Frukta inte, f\u00f6r jag \u00e4r med dig! Var inte f\u00f6rskr\u00e4ckt! Jag \u00e4r din Gud. Jag ska ge dig styrka. Jag ska hj\u00e4lpa dig. Jag ska uppeh\u00e5lla dig med min segrande h\u00f6gra hand."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Titta, hur alla dina arga fiender \u00e4r f\u00f6rvirrade och f\u00f6rskingrade! Alla som st\u00e5r emot dig kommer att d\u00f6."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00f6rg\u00e4ves ska du leta efter dem, de ska f\u00f6rsvinna allesammans."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag h\u00e5ller dig vid din h\u00f6gra hand. Jag \u00e4r Herren, din Gud, och jag s\u00e4ger till dig att du inte ska vara r\u00e4dd. Jag \u00e4r h\u00e4r f\u00f6r att hj\u00e4lpa dig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Trots att du \u00e4r f\u00f6raktad ska du inte vara r\u00e4dd, Israel, f\u00f6r jag ska hj\u00e4lpa dig. Jag \u00e4r Herren, din befriare. Jag \u00e4r den Helige i Israel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra dig till en tr\u00f6ska, nyslipad och vass. Du ska krossa alla fiender och g\u00f6ra bergen till grus."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Du ska kasta upp dem i luften, och vinden ska bl\u00e5sa bort dem. Virvelvindar ska sprida dem \u00e5t alla h\u00e5ll. Herrens gl\u00e4dje ska fylla dig, och du ska ber\u00f6mma dig av Israels Gud."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r de fattiga och lidande s\u00f6ker vatten och inte finner n\u00e5got och deras tungor torkar ut av t\u00f6rst, d\u00e5 ska jag svara n\u00e4r de ropar till mig. Jag, Israels Gud, ska aldrig \u00f6verge dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta floder rinna fram uppe p\u00e5 h\u00f6jderna, och ge dem k\u00e4llor av vatten i dalarna! I \u00f6knarna ska det ocks\u00e5 finnas vatten, och floder ska rinna fram genom f\u00f6rtorkade omr\u00e5den."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag ska plantera tr\u00e4d i \u00f6knen, ceder, myrten, oliv, cypress och andra \u00e4dla tr\u00e4d."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Detta under ska alla se och f\u00f6rst\u00e5 att det \u00e4r Gud, Israels Helige, som har gjort det."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kan era avgudabilder g\u00f6ra s\u00e5dana saker? L\u00e5t dem komma till bevis, s\u00e4ger Gud, Israels kung."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00e5t dem f\u00f6rs\u00f6ka tala om f\u00f6r oss vad som h\u00e4nt under \u00e5r som g\u00e5tt, eller vad som ska ske i framtiden."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00e5 \u00e4r det! Om de verkligen \u00e4r gudar s\u00e5 ska de tala om vad som ligger i framtiden eller g\u00f6ra n\u00e5got, ont eller gott, som kan \u00f6vertyga oss."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men nej! Ni \u00e4r mindre \u00e4n ingenting och kan inte g\u00f6ra n\u00e5got alls. Den som v\u00e4ljer er \u00e4r avskyv\u00e4rd!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men jag har satt en man i r\u00f6relse fr\u00e5n norr och fr\u00e5n \u00f6ster. Han trampar p\u00e5 h\u00e4rskare som om de var grus och kn\u00e5dar dem som en krukmakare sin lera."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vem om inte jag har talat om f\u00f6r dig att det h\u00e4r skulle ske? Vem mer var det som f\u00f6rutsa detta och fick dig att medge att han hade r\u00e4tt? Ingen annan. Inte en enda sa n\u00e5got!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag var den f\u00f6rste som sa till Jerusalem: Se! Er hj\u00e4lp \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Det var inte n\u00e5gon av era avgudar som sa det. Ingen svarade n\u00e4r jag fr\u00e5gade."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De \u00e4r alla v\u00e4rdel\u00f6sa, och deras avbilder orsakar bara f\u00f6rvirring."
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens utvalde -Se p\u00e5 min tj\u00e4nare, som jag uppeh\u00e5ller, min utvalde som jag har behag till! Jag ska l\u00e5ta min Ande vara \u00f6ver honom, och han ska uppenbara f\u00f6r v\u00e4rldens folk vad r\u00e4ttvisa \u00e4r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han ska g\u00e5 stilla fram, och inte h\u00f6ja r\u00f6sten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han ska inte krossa ett s\u00f6nderbrutet str\u00e5 och inte heller sl\u00e4cka en fI\u00e4mtande l\u00e5ga. Han ska uppmuntra dem som \u00e4r frestade att ge upp. Han ska se till att alla som behandlats or\u00e4ttvist ska f\u00e5 sin r\u00e4tt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han kommer inte att vara n\u00f6jd f\u00f6rr\u00e4n sanning och r\u00e4ttf\u00e4rdighet r\u00e5der \u00f6ver hela jorden, nej, inte f\u00f6rr\u00e4n de avl\u00e4gsna l\u00e4nderna bortom havet satt sitt hopp till honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herren Gud, som skapade himlarna och bredde ut dem och som skapade jorden och allt som finns p\u00e5 den, och som ger liv och ande till alla i hela v\u00e4rlden, han \u00e4r den som s\u00e4ger till sin tj\u00e4nare:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag, Herren, har kallat dig att uppenbara min r\u00e4ttf\u00e4rdighet. Jag ska visa dig v\u00e4gen och uppeh\u00e5lla dig. Jag har gett dig till mitt folk som en bekr\u00e4ftelse p\u00e5 mitt f\u00f6rbund med dem. Du ska ocks\u00e5 vara ett ljus, som ska visa alla nationer v\u00e4gen till mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du ska \u00f6ppna de blindas \u00f6gon och befria de f\u00e5ngna ur m\u00f6rker och ensamhet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag \u00e4r Herren! Det \u00e4r mitt namn, och jag ska inte ge min \u00e4ra till n\u00e5gon annan. Jag vill inte dela min \u00e4ra med avgudar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Allt som jag f\u00f6rutsagt har slagit in, och nu ska jag profetera nytt f\u00f6r dig. Jag ska tala om f\u00f6r dig vad som ska ske i framtiden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sjung en ny s\u00e5ng till Herren! Sjung hans pris fr\u00e5n jordens alla \u00e4ndar! Sjung, du hav! Sjung, ni alla som bor i l\u00e4nderna bortom havet!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "St\u00e4m in i k\u00f6ren, ni \u00f6kenst\u00e4der Kedar och Sela och ni som bor uppe p\u00e5 bergen!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e5t kustl\u00e4nderna upph\u00f6ja Herren och sjunga om hans v\u00e4ldiga makt!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Herren kommer att vara en hj\u00e4lte, som fienden fruktar. Han kommer att ge upp v\u00e4ldiga krigsrop och \u00f6vervinna sina motst\u00e5ndare."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag har varit tyst l\u00e4nge och lagt band p\u00e5 mig, men nu kommer jag att ge fritt utlopp \u00e5t min vrede. Jag ska ropa som en kvinna i f\u00f6dslov\u00e5ndor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag ska j\u00e4mna ut bergen och h\u00f6jderna och l\u00e5ta gr\u00e4set p\u00e5 dem torka bort. Jag ska torka ut floder och dammar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag ska leda det blinda Israel p\u00e5 en v\u00e4g som man inte sett f\u00f6rut. Jag ska g\u00f6ra m\u00f6rkret till ljus framf\u00f6r dem och j\u00e4mna till v\u00e4gen. Jag ska inte \u00f6verge dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men de som litar p\u00e5 avgudar och kallar dem gudar kommer att bli bortvisade och st\u00e5 d\u00e4r med sin skam."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Blinda och d\u00f6va f\u00f6r Herrens ord -S\u00e5 blinda och d\u00f6va ni \u00e4r inf\u00f6r Gud! Varf\u00f6r vill ni inte h\u00f6ra p\u00e5? Varf\u00f6r vill ni inte se?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vem i hela v\u00e4rlden \u00e4r s\u00e5 blind som mitt folk, som \u00e4r \u00e4mnat att vara sanningens budb\u00e4rare \u00e5t mig! Vem \u00e4r s\u00e5 blind som min utvalde, Herrens tj\u00e4nare?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ni ser och f\u00f6rst\u00e5r vad som \u00e4r r\u00e4tt men bryr er inte om att g\u00f6ra det. Ni h\u00f6r utan att \u00e4nd\u00e5 riktigt lyssna."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Herren vill att hans lag ska vara respekterad och \u00e4rad. Genom den vill han visa v\u00e4rlden sin r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men se p\u00e5 hans folk, detta folk som skulle uppenbara h\u00e4rligheten i hans lag f\u00f6r hela v\u00e4rlden! Det \u00e4r utplundrat och har blivit slavar och h\u00e5lls g\u00e4mda i f\u00e4ngelser. Det \u00e4r nu utl\u00e4mnat till sk\u00f6vling f\u00f6r alla, och saknar skydd."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c4r det ingen av er som kan till\u00e4mpa l\u00e4rdomarna fr\u00e5n det f\u00f6rg\u00e5ngna och se vilken f\u00f6r\u00f6delse som v\u00e4ntar er i framtiden?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vem var det som till\u00e4t att Israel blev plundrat? Var det inte Herren? Det var Herren de syndade mot, f\u00f6r de ville inte g\u00e5 dit han skickade dem och inte heller lyssna till hans lagar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r Gud l\u00e4t en s\u00e5dan vrede komma \u00f6ver sitt folk att det blev slaget i striden. Men fast\u00e4n de blev pr\u00f6vade i eld, f\u00f6rstod de inte att det var Gud som ville att de skulle g\u00f6ra b\u00e4ttring."
                }
            }
        },
        "43": {
            "chapter_nr": "43",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bara Herren kan r\u00e4dda sitt folk -Men nu s\u00e4ger Herren till dig, Israel, som han har skapat: Var inte r\u00e4dd, f\u00f6r jag har betalat l\u00f6sen f\u00f6r dig. Jag har kallat dig vid namn, och du \u00e4r min."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r du m\u00e5ste g\u00e5 genom djupa vatten och stora sv\u00e5righeter, ska jag vara med dig. N\u00e4r du vandrar genom floder av bekymmer, kommer du inte att drunkna! N\u00e4r du m\u00f6ter en eldstorm av motst\u00e5nd och f\u00f6rtryck, ska du inte bli br\u00e4nd. L\u00e5gorna ska inte skada dig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag \u00e4r Herren, din Gud, din Fr\u00e4lsare, den Helige i Israel. Jag gav Egypten och Etiopien och Seba till Kores i utbyte f\u00f6r din frihet, som l\u00f6sen f\u00f6r dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Andra dog f\u00f6r att du skulle f\u00e5 leva. Jag bytte deras liv mot ditt, f\u00f6r du \u00e4r s\u00e5 dyrbar f\u00f6r mig, och jag \u00e4lskar dig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Var inte r\u00e4dd, f\u00f6r jag \u00e4r med dig. Jag ska dra till mig dina barn fr\u00e5n \u00f6ster och samla in er fr\u00e5n v\u00e4ster."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Till l\u00e4nderna i norr ska jag s\u00e4ga: Ge dem till mig! och till folken i s\u00f6der: H\u00e5ll dem inte kvar! Fr\u00e5n de mest avl\u00e4gsna h\u00f6rn av jorden ska jag f\u00f6ra mina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar tillbaka till Israel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Alla som erk\u00e4nner mig som sin Gud ska komma, f\u00f6r jag har skapat dem till mitt namns \u00e4ra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Led dem tillbaka till mig n\u00e4r jag kallar dem. De har \u00f6gon men \u00e4r blinda, och de har \u00f6ron men h\u00f6r inget."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Alla folk och nationer sluter sig samman! Finns det n\u00e5gon av deras avgudar som har kunnat f\u00f6ruts\u00e4ga vad som ska ske? Finns det vittnen till n\u00e5got de sagt? Annars m\u00e5ste de erk\u00e4nna att det bara \u00e4r Gud som kan tala om vad som ska h\u00e4nda i framtiden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men, Israel, jag har vittnen, s\u00e4ger Herren! Ni \u00e4r mina vittnen och mina tj\u00e4nare, valda att f\u00f6rst\u00e5 och tro mig och veta att det bara \u00e4r jag som \u00e4r Gud. Det finns ingen annan Gud. Det har aldrig funnits n\u00e5gon annan och kommer inte heller att finnas."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag \u00e4r Herren, och det finns ingen annan Fr\u00e4lsare."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Alltid n\u00e4r ni har l\u00e4mnat era avgudar har jag visat min makt. Med ett enda ord har jag r\u00e4ddat er. Ni har sett n\u00e4r jag gjort det och \u00e4r vittnen till att det \u00e4r sant."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fr\u00e5n evighet till evighet \u00e4r jag Gud. Ingen kan st\u00e5 emot vad jag g\u00f6r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u00f6fte om seger -Herren, er befriare, den Helige i Israel, s\u00e4ger:F\u00f6r er skull ska jag s\u00e4nda en arm\u00e9 att anfalla Babylon. F\u00f6r er skull ska jag g\u00f6ra dem alla till flyktingar. De ska fly i de skepp de varit s\u00e5 stolta \u00f6ver."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag \u00e4r Herren, den Helige, Israels Skapare och Kung."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag \u00e4r Herren, som \u00f6ppnar en v\u00e4g genom vattnet och g\u00f6r en stig rakt genom havet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag kallade ut Egyptens m\u00e4ktiga arm\u00e9 med alla dess vagnar och h\u00e4star f\u00f6r att g\u00e5 under i v\u00e5gorna. Deras liv sl\u00e4cktes ut som vekar av vattnet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men gl\u00f6m allt det som har varit! Det g\u00e5r inte att j\u00e4mf\u00f6ra med vad jag t\u00e4nker g\u00f6ra!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag planerar att g\u00f6ra n\u00e5gonting alldeles nytt. Jag har redan b\u00f6rjat! Ser ni det inte? Jag ska g\u00f6ra en v\u00e4g genom \u00f6knen och str\u00f6mmar i \u00f6demarken!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De vilda djuren p\u00e5 f\u00e4lten ska tacka mig. Schakaler och ugglor f\u00e5r vatten i \u00f6knen, och mitt folk, som jag har utvalt, kan dricka och \u00e5terf\u00e5 sina krafter."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag har gjort Israel \u00e5t mig sj\u00e4lv, och detta folk ska en dag \u00e4ra mig inf\u00f6r v\u00e4rlden."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men, mitt folk, ni vill inte be om min hj\u00e4lp. Ni har tr\u00f6ttnat p\u00e5 mig!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ni har inte gett mig lammen f\u00f6r br\u00e4nnoffren. Ni har inte hedrat mig med offer. \u00c4nd\u00e5 har mina krav p\u00e5 offer och r\u00f6kelse inte varit stora! Jag har inte behandlat er som slavar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ni har inte offrat v\u00e4lluktande r\u00f6kelse eller f\u00f6rs\u00f6kt behaga mig med feta offer. Nej, det enda ni har gett mig \u00e4r era synder, och ni har oroat mig med era \u00f6vertr\u00e4delser."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag, ja, just jag, \u00e4r den som tar bort era synder, f\u00f6r min egen skull, och jag kommer aldrig mer ih\u00e5g dem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "P\u00e5minn mig om detta l\u00f6fte, f\u00f6r vi m\u00e5ste tala om era synder. L\u00e4gg fram er sak inf\u00f6r mig, s\u00e5 att jag kan f\u00f6rl\u00e5ta er."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Fr\u00e5n f\u00f6rsta stund syndade era f\u00f6rf\u00e4der mot min lag."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r jag avsatt alla era pr\u00e4ster och utl\u00e4mnat Israel till underg\u00e5ng."
                }
            }
        },
        "44": {
            "chapter_nr": "44",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Maktl\u00f6sa avgudar -H\u00f6r p\u00e5 mig, min tj\u00e4nare Israel, mitt utvalda folk:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herren, som skapade dig, som vill hj\u00e4lpa dig, s\u00e4ger att du inte ska vara r\u00e4dd. Jerusalem, du utvalda stad, var inte r\u00e4dd!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag ska ge dig tillr\u00e4ckligt med vatten f\u00f6r att sl\u00e4cka din t\u00f6rst och f\u00f6r att vattna dina uttorkade f\u00e4lt. Och jag vill utgjuta min Ande och mina v\u00e4lsignelser \u00f6ver dina barn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De ska v\u00e4xa och frodas som gr\u00e4s p\u00e5 en b\u00f6rdig \u00e4ng, som piltr\u00e4d p\u00e5 en flodstrand."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag tillh\u00f6r Herren, ska de s\u00e4ga. De kommer att vara stolta \u00f6ver sitt ursprung och bek\u00e4nna att de tillh\u00f6r Herren."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Herren, Israels kung, Israels befriare, h\u00e4rskarornas Gud, s\u00e4ger: Jag \u00e4r den f\u00f6rste och den siste. Det finns ingen annan Gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vilka mer \u00e4n jag kan se vad som ska h\u00e4nda i kommande dagar? L\u00e5t dem i s\u00e5 fall tala om det f\u00f6r er och bevisa sin makt. L\u00e5t dem f\u00f6rs\u00f6ka g\u00f6ra vad jag gjorde f\u00f6r l\u00e4nge sedan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ni ska inte vara r\u00e4dda! Har inte jag i alla tider klart sagt att jag ska r\u00e4dda er? Ni \u00e4r mina vittnen. Finns det n\u00e5gon annan Gud? Nej, ingen som jag k\u00e4nner till! Det finns ingen annan klippa!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vilka d\u00e5rar de \u00e4r, som g\u00f6r sig bilder av hj\u00e4lpl\u00f6sa avgudar. Varken de sj\u00e4lva eller deras gudar har n\u00e5got f\u00f6rst\u00e5nd. Det \u00e4r inte underligt att alla som tillber dem m\u00e5ste st\u00e5 d\u00e4r med skam."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vem utom en d\u00e5re g\u00f6r sig en gud som inte kan hj\u00e4lpa honom det minsta!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Alla de som tillber s\u00e5dana ska st\u00e5 inf\u00f6r Herren med skam, tillsammans med dem som har gjort dem. Alla ska de st\u00e5 d\u00e4r i skr\u00e4ck."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Smeden st\u00e5r vid sitt st\u00e4d och hamrar till en avgud med all sin kraft. Han blir hungrig och t\u00f6rstig, tr\u00f6tt och matt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Snickaren tar m\u00e5tt och s\u00e4tter ut m\u00e4rken f\u00f6r att g\u00f6ra sig en avgud. Han hugger f\u00f6rst ut den grovt och formar den sedan som en m\u00e4nniska i all hennes glans. S\u00e5 f\u00e5r han en underbar avbild att s\u00e4tta upp i huset."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han h\u00f6gg ner cedrar, utvalda cypresser och ekar, och han planterade nya att vattnas av regnet och v\u00e4xa upp och f\u00f6rnya skogen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Efter all denna omsorg anv\u00e4nder han en del till ved f\u00f6r att v\u00e4rma sig och baka sitt br\u00f6d. Men av annat g\u00f6r han en gud \u00e5t sig, en gud som m\u00e4nniskor ska tillbe! En avgudabild att falla ner inf\u00f6r!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hur \u00e4r detta m\u00f6jligt? Av samma tr\u00e4d som han v\u00e4rmer sig med och anv\u00e4nder till att laga sin mat g\u00f6r han sig en gud! Och han faller ner f\u00f6r den och ber till den och s\u00e4ger: Hj\u00e4lp mig! Du \u00e4r min gud!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hur \u00e4r detta m\u00f6jligt? Av samma tr\u00e4d som han v\u00e4rmer sig med och anv\u00e4nder till att laga sin mat g\u00f6r han sig en gud! Och han faller ner f\u00f6r den och ber till den och s\u00e4ger: Hj\u00e4lp mig! Du \u00e4r min gud!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vilken dumhet och okunnighet! Gud har st\u00e4ngt deras \u00f6gon s\u00e5 att de inte kan se och slutit till deras sinnen s\u00e5 att de inte kan f\u00f6rst\u00e5."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "T\u00e4nk att de aldrig stannar upp f\u00f6r att fundera \u00f6ver detta: Det \u00e4r ju bara ett stycke tr\u00e4! Jag har eldat upp en del av det f\u00f6r att f\u00e5 v\u00e4rme och kunna baka br\u00f6d och steka k\u00f6tt. Hur kan resten av det vara en gud? Skulle jag falla ner f\u00f6r ett stycke tr\u00e4?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Den stackars vilseledde d\u00e5ren h\u00e5ller sig till det som \u00e4r aska. Han litar p\u00e5 n\u00e5got som inte alls kan hj\u00e4lpa honom, och han fr\u00e5gar sig inte hur detta skulle kunna vara m\u00f6jligt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 detta, Israel, f\u00f6r du \u00e4r min tj\u00e4nare! Jag har skapat dig, och jag ska inte gl\u00f6mma bort dig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag har utpl\u00e5nat dina synder. De \u00e4r borta, liksom morgondimman har l\u00e4ttat och uppl\u00f6sts vid middagstid! V\u00e4nd om till mig. Jag har betalat priset f\u00f6r din frihet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sjung av gl\u00e4dje, ni himlar, f\u00f6r Herren har gjort underbara ting! Ropa, du jord! St\u00e4m upp en s\u00e5ng, ni berg och skogar, ja, alla tr\u00e4d, f\u00f6r Herren har befriat Jakob och visat sig h\u00e4rlig i Israel!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Herren, din befriare, som skapade dig, s\u00e4ger: Allt har jag gjort. Det var jag som bredde ut himlarna. Jag sj\u00e4lv skapade jorden och allt som \u00e4r p\u00e5 den."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag \u00e4r den som avsl\u00f6jar alla falska profeter som l\u00f6gnare, genom att l\u00e5ta n\u00e5got annat h\u00e4nda \u00e4n det som de sagt. Jag f\u00e5r visa m\u00e4n att ge r\u00e5d som g\u00f6r dem till d\u00e5rar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men det som mina egna profeter s\u00e4ger, det g\u00f6r jag. N\u00e4r de s\u00e4ger att Jerusalem ska bli befriat och Juda st\u00e4der bebodda p\u00e5 nytt, kommer det ocks\u00e5 att bli s\u00e5!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r jag s\u00e4ger till floderna: Torka ut! s\u00e5 blir de torra."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r jag s\u00e4ger om Kores: Han \u00e4r min herde, ska han g\u00f6ra precis som jag s\u00e4ger. Jerusalem ska bli \u00e5teruppbyggt och templet uppr\u00e4ttat, f\u00f6r det \u00e4r jag som har sagt det."
                }
            }
        },
        "45": {
            "chapter_nr": "45",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Det finns ingen annan Gud -Detta \u00e4r Herrens budskap till Kores, Guds smorde, som han har utvalt till att besegra m\u00e5nga l\u00e4nder. Gud ska ge hans h\u00f6gra hand en v\u00e4ldig styrka, s\u00e5 att han ska kunna krossa m\u00e4ktiga regenter. Gud ska \u00f6ppna portar f\u00f6r honom, som aldrig mer ska st\u00e4ngas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag ska g\u00e5 f\u00f6re dig, Kores, och j\u00e4mna ut h\u00f6jderna och krossa st\u00e4dernas kopparportar och j\u00e4rnbommar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag ska ge dig skatter som ligger g\u00f6mda i m\u00f6rkret. Jag ska ge dig hemliga rikedomar, och du ska f\u00f6rst\u00e5 att det \u00e4r jag som g\u00f6r detta, jag, Herren, Israels Gud, som kallar dig vid ditt namn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Varf\u00f6r valde jag dig f\u00f6r den h\u00e4r uppgiften? Jo, f\u00f6r min tj\u00e4nare Jakobs skull, f\u00f6r Israels, mitt utvalda folks skull. Jag kallade dig vid namn och har gett dig en upph\u00f6jd position, men du k\u00e4nner mig inte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag \u00e4r Herren. Det finns ingen annan Gud. Jag ska styrka dig och s\u00e4nda ut dig till seger, fast\u00e4n du inte k\u00e4nner mig,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och hela v\u00e4rlden fr\u00e5n \u00f6ster till v\u00e4ster ska f\u00f6rst\u00e5 att det inte finns n\u00e5gon annan Gud. Jag \u00e4r Herren, och det finns ingen annan. Jag ensam \u00e4r Gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag skapar b\u00e5de ljus och m\u00f6rker. Jag s\u00e4nder b\u00e5de goda och d\u00e5liga tider. Det \u00e4r jag, Herren, som g\u00f6r allt s\u00e5dant."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d6ppna er, ni himlar! L\u00e5t skyarna t\u00f6mma ut sin r\u00e4ttf\u00e4rdighet \u00f6ver en vid\u00f6ppen jord! L\u00e5t fr\u00e4lsning och r\u00e4ttf\u00e4rdighet v\u00e4xa upp tillsammans. Jag, Herren, \u00e4r den som skapat allt detta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ve den man som k\u00e4mpar mot sin Skapare, den som bara \u00e4r en av m\u00e5nga kruksk\u00e4rvor utstr\u00f6dda p\u00e5 marken. Inte s\u00e4ger v\u00e4l leran till den som formar den: Stopp d\u00e4r, nu g\u00f6r du fel! Inte klagar krukan och s\u00e4ger: S\u00e5 klumpigt du b\u00e4r dig \u00e5t!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ve det nyf\u00f6dda barn som skriker till sina f\u00f6r\u00e4ldrar: Varf\u00f6r satte ni mig till v\u00e4rlden?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Herren, den Helige i Israel, han som skapat Israel, s\u00e4ger: Vad har du f\u00f6r r\u00e4tt att ifr\u00e5gas\u00e4tta det jag g\u00f6r? Vem \u00e4r du, som f\u00f6rs\u00f6ker p\u00e5verka vad jag ska g\u00f6ra med mina h\u00e4nder?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag har gjort jorden och skapat m\u00e4nniskan att befolka den. Med mina h\u00e4nder har jag utbrett himlarna och str\u00f6tt ut myriader av stj\u00e4rnor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag har l\u00e5tit Kores uppst\u00e5 f\u00f6r att fullborda vad jag i min r\u00e4ttf\u00e4rdighet planerat, och jag ska leda hans v\u00e4g. Han ska uppr\u00e4tta min stad och befria mitt f\u00e5ngna folk, och det utan att f\u00e5 l\u00f6n f\u00f6r det!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Herren s\u00e4ger: Egyptierna, etiopierna och folket fr\u00e5n Seba ska lyda under dig. De ska komma till dig med alla sina varor, och det ska bli ditt alltsammans. De ska f\u00f6lja dig som f\u00e5ngar i kedjor och falla ner inf\u00f6r dig och s\u00e4ga: Den ende Gud som finns, det \u00e4r din Gud!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du Israels Gud och Fr\u00e4lsare utf\u00f6r dina g\u00e4rningar p\u00e5 ett s\u00e4tt som vi inte riktigt kan f\u00f6rst\u00e5."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Alla som tillber avgudar kommer att bli besvikna och sk\u00e4mmas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men Israel kommer att r\u00e4ddas av Herren med en evig fr\u00e4lsning. Det kommer aldrig n\u00e5gonsin att bli besviket p\u00e5 sin Gud."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Herren som skapade himlarna och jorden och satte allt p\u00e5 dess r\u00e4tta plats, han som gjorde v\u00e4rlden s\u00e5dan att man kunde bo p\u00e5 den och inte till ett tomt kaos, han s\u00e4ger: Jag \u00e4r Herren, och det finns ingen annan."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag har inte gett mina l\u00f6ften i hemlighet som fr\u00e5n ett land i m\u00f6rker, s\u00e5 att ingen kan f\u00f6rst\u00e5 vad jag menar. Jag har inte heller uppmanat Israel att be om n\u00e5gonting som jag inte t\u00e4nkt g\u00f6ra! Nej, jag, Herren, talar bara det som \u00e4r r\u00e4tt och sanning."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kom hit, ni alla folk, som \u00e4r p\u00e5 flykt! Vilka d\u00e5rar ni \u00e4r, som b\u00e4r omkring tr\u00e4gudar och ber till n\u00e5got som inte kan hj\u00e4lpa er!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "R\u00e5dg\u00f6r med varandra och f\u00f6rs\u00f6k bevisa att avgudadyrkan l\u00f6nar sig! Vem annan \u00e4n Herren har f\u00f6rutsagt vad som kommer att ske? Vilken avgudabild har n\u00e5gonsin kunnat ber\u00e4tta n\u00e5got f\u00f6r er? Det finns ingen annan Gud \u00e4n jag, en r\u00e4ttvis Gud och en Fr\u00e4lsare!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00e5t hela v\u00e4rlden s\u00f6ka mig till fr\u00e4lsning! F\u00f6r jag \u00e4r Gud, och det finns ingen annan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag har gett l\u00f6ften, och jag kommer aldrig att ta tillbaka mina ord. Alla kn\u00e4n i hela v\u00e4rlden ska b\u00f6ja sig f\u00f6r mig, och alla tungor ska sv\u00e4ra trohet mot mitt namn."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "I Herren har jag all min r\u00e4ttf\u00e4rdighet och styrka, ska man s\u00e4ga. Alla som har st\u00e5tt emot honom m\u00e5ste b\u00f6ja sig i \u00f6dmjukhet."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "I Herren ska alla generationer i Israel triumfera och f\u00e5 sin r\u00e4tt."
                }
            }
        },
        "46": {
            "chapter_nr": "46",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Babylons v\u00e4rdel\u00f6sa avgudar -Babylons avgudar Bel och Nebo f\u00f6rs bort p\u00e5 oxk\u00e4rror! Men titta! Djuren snubblar! K\u00e4rran v\u00e4lter! Gudarna faller ner p\u00e5 marken! \u00c4r det allt de kan g\u00f6ra? Om de inte ens kan r\u00e4dda sig sj\u00e4lva fr\u00e5n ett s\u00e5dant fall, hur ska de d\u00e5 kunna r\u00e4dda dem som tillber dem f\u00f6r att komma undan Kores?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Babylons v\u00e4rdel\u00f6sa avgudar -Babylons avgudar Bel och Nebo f\u00f6rs bort p\u00e5 oxk\u00e4rror! Men titta! Djuren snubblar! K\u00e4rran v\u00e4lter! Gudarna faller ner p\u00e5 marken! \u00c4r det allt de kan g\u00f6ra? Om de inte ens kan r\u00e4dda sig sj\u00e4lva fr\u00e5n ett s\u00e5dant fall, hur ska de d\u00e5 kunna r\u00e4dda dem som tillber dem f\u00f6r att komma undan Kores?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00f6r p\u00e5 mig, ni som finns kvar i Israel! Jag har skapat er och haft omsorg om er sedan ni f\u00f6ddes."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag ska vara er Gud under hela er livstid, ja, \u00e4ven n\u00e4r ni blivit gamla och h\u00e5ret b\u00f6rjar bli gr\u00e5tt. Jag har skapat er och ska ocks\u00e5 s\u00f6rja f\u00f6r er. Jag ska uppeh\u00e5lla er och vara er Fr\u00e4lsare."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vad i himlen eller p\u00e5 jorden kan ni j\u00e4mf\u00f6ra mig med? Vem kan ni f\u00e5 tag i som \u00e4r lik mig?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vill ni j\u00e4mf\u00f6ra mig med en avgudabild, som \u00e4r tillverkad av silver och guld? Man lejer en guldsmed f\u00f6r att av sitt \u00f6verfl\u00f6d tillverka en gud! Sedan faller man ner och tillber!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Man m\u00e5ste b\u00e4ra den, f\u00f6r den kan inte g\u00e5 sj\u00e4lv, och d\u00e4r man st\u00e4ller ner den m\u00e5ste den bli kvar! Om man ber till den f\u00e5r man inget svar. Den kan inget g\u00f6ra f\u00f6r den som \u00e4r i sv\u00e5righeter."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gl\u00f6m inte bort det, ni som \u00e4r upproriska!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gl\u00f6m inte bort hur m\u00e5nga g\u00e5nger jag klart och tydligt talat om f\u00f6r er vad som ska h\u00e4nda i framtiden! F\u00f6r jag \u00e4r Gud, bara jag, och det finns ingen som \u00e4r lik mig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag kan tala om vad som kommer att h\u00e4nda. Allt jag s\u00e4ger sl\u00e5r in, f\u00f6r jag g\u00f6r allt vad jag vill."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag ska kalla p\u00e5 den snabba rovf\u00e5geln fr\u00e5n \u00f6stern, p\u00e5 Kores. Han ska komma och utf\u00f6ra mina befallningar. Jag har sagt att jag ska g\u00f6ra det, och jag kommer ocks\u00e5 att g\u00f6ra s\u00e5."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Lyssna p\u00e5 mig, ni envisa och onda m\u00e4nniskor!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag erbjuder er min hj\u00e4lp, inte i en avl\u00e4gsen framtid, utan just nu! Jag \u00e4r beredd att r\u00e4dda er och bygga upp Jerusalem och Israel, som \u00e4r min h\u00e4rlighet."
                }
            }
        },
        "47": {
            "chapter_nr": "47",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dom \u00f6ver Babylon -Du obesegrade Babylon, kom och s\u00e4tt dig p\u00e5 marken och s\u00f6rj, f\u00f6r dina dagar fyllda av \u00e4ra och h\u00e4rlighet \u00e4r nu slut. Du kaldeernas dotter, du kommer aldrig mer att kallas den ljuvliga och den behagliga."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mal din s\u00e4d p\u00e5 kvarnstenar. Ta av din sl\u00f6ja och lyft upp dina kjolar, n\u00e4r du m\u00e5ste vada genom vatten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du kommer att bli avkl\u00e4dd och f\u00f6rnedrad. Jag ska h\u00e4mnas dig och kommer inte att \u00e4ndra mitt beslut."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5 talar v\u00e5r befriare, han som ska r\u00e4dda Israel fr\u00e5n Babylons m\u00e4ktiga v\u00e4lde. Herren, h\u00e4rskarornas Gud, \u00e4r hans namn, den Helige i Israel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sitt i m\u00f6rker och tystnad, du Babylon! Aldrig mer kommer du att kallas kungarikenas drottning."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag var arg p\u00e5 mitt folk Israel och straffade dem genom att l\u00e5ta dem falla i dina h\u00e4nder. Men du visade dem ingen barmh\u00e4rtighet. Du har till och med l\u00e5tit gamla m\u00e4nniskor b\u00e4ra tunga b\u00f6rdor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du t\u00e4nkte att du skulle f\u00e5 regera f\u00f6r alltid, du hela v\u00e4rldens drottning. Du bekymrade dig inte det minsta om mitt folk eller t\u00e4nkte p\u00e5 det \u00f6de som skulle kunna drabba dig sj\u00e4lv."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du n\u00f6jeslystna kungarike, som levt i lugn och ro och skrutit med att vara det st\u00f6rsta i v\u00e4rlden, h\u00f6r h\u00e4r min dom \u00f6ver dina synder! Du s\u00e4ger: Jag klarar mig bra sj\u00e4lv! Jag kommer aldrig att bli en beh\u00f6vande \u00e4nka eller barnl\u00f6s."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men b\u00e5da dessa olyckor ska komma \u00f6ver dig i ett \u00f6gonblick, ja, p\u00e5 en enda dag ska du bli b\u00e5de \u00e4nka och barnl\u00f6s, trots all din trolldom och magiska kraft."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du k\u00e4nde dig s\u00e4ker i all din ondska. Ingen ser mig, sa du. Din visdom och kunskap har f\u00e5tt dig att v\u00e4nda dig bort fr\u00e5n mig, och du har f\u00f6rklarat dig sj\u00e4lv vara Herre."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r som f\u00f6r\u00f6delsen ska komma \u00f6ver dig pl\u00f6tsligt, s\u00e5 pl\u00f6tsligt att du inte ska veta varifr\u00e5n den kommer, och det kommer inte att finnas n\u00e5gon r\u00e4ddning f\u00f6r dig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Forts\u00e4tt du med din magi och din trolldom, som du har gjort sedan du var bara ett barn. Kanske ska du lyckas, kanske kan du skr\u00e4mma n\u00e5gon."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du har r\u00e5dgivare i massor, astrologer och stj\u00e4rntydare som f\u00f6rs\u00f6ker tala om f\u00f6r dig vad som ligger i framtiden."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men de \u00e4r lika f\u00f6rsvarsl\u00f6sa som torrt gr\u00e4s i eld. De kan inte ens hj\u00e4lpa sig sj\u00e4lva! Du f\u00e5r ingen hj\u00e4lp alls fr\u00e5n dem. Deras eld \u00e4r ingenting att v\u00e4rma sig vid!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Inget av allt det du l\u00e4rt dig sedan du var liten kommer att kunna hj\u00e4lpa dig."
                }
            }
        },
        "48": {
            "chapter_nr": "48",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den gudl\u00f6se f\u00e5r ingen ro -H\u00f6r hit, mitt folk: Ni sv\u00e4r trohet mot Herren utan att mena ett ord av det, och ni skryter \u00f6ver att bo i den heliga staden och p\u00e5st\u00e5r att ni \u00e4r beroende av Israels Gud."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Den gudl\u00f6se f\u00e5r ingen ro -H\u00f6r hit, mitt folk: Ni sv\u00e4r trohet mot Herren utan att mena ett ord av det, och ni skryter \u00f6ver att bo i den heliga staden och p\u00e5st\u00e5r att ni \u00e4r beroende av Israels Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "G\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng talade jag om f\u00f6r er vad som skulle h\u00e4nda i framtiden. Mina ord var knappt mer \u00e4n uttalade, n\u00e4r jag pl\u00f6tsligt gjorde precis som jag hade sagt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag vet hur h\u00e5rda och envisa ni \u00e4r. Era nackar \u00e4r h\u00e5rda som j\u00e4rn, och era pannor \u00e4r som gjorda av koppar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det var d\u00e4rf\u00f6r jag f\u00f6r s\u00e5 l\u00e4nge sedan talade om vad som skulle ske, s\u00e5 att ni inte skulle kunna s\u00e4ga: Min avgud gjorde det. Min husgud gav befallning om det!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ni har h\u00f6rt mina f\u00f6ruts\u00e4gelser och sett dem g\u00e5 i uppfyllelse, men ni v\u00e4grar erk\u00e4nna det. Nu ska jag l\u00e5ta er f\u00e5 reda p\u00e5 s\u00e5dant som jag inte n\u00e4mnt tidigare, hemligheter som ni aldrig h\u00f6rt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ni ska inte kunna s\u00e4ga: Det h\u00e4r har vi vetat hela tiden!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ja, jag ska tala om n\u00e5got f\u00f6r er som \u00e4r helt nytt. Jag vet s\u00e5 v\u00e4l vilka f\u00f6rr\u00e4dare ni \u00e4r, upprorsmakare fr\u00e5n barna\u00e5ren, helt op\u00e5litliga."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men f\u00f6r min egen skull, och f\u00f6r att \u00e4ra mitt namn, ska jag h\u00e5lla tillbaka min vrede och inte utpl\u00e5na er."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag renade er i pr\u00f6vningarnas ugn, men fann inget silver. Ni har inget gott i er."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men f\u00f6r min egen skull, ja, just f\u00f6r min egen skull, ska jag r\u00e4dda er undan min vrede och inte f\u00f6rg\u00f6ra er, f\u00f6r att inte hedningarna ska s\u00e4ga att deras gudar har besegrat mig. De ska inte f\u00e5 n\u00e5gon \u00e4ra fr\u00e5n mig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Lyssna nu, mitt folk, mina utvalda! Jag ensam \u00e4r Gud. Jag \u00e4r den f\u00f6rste, och jag \u00e4r den siste."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det var min hand som lade jordens grund, och min h\u00f6gra hand bredde ut himlarna \u00f6ver den. N\u00e4r jag talade blev de till."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kom allesammans och lyssna! Vilken av alla era avgudabilder har sagt s\u00e5 h\u00e4r: Herren har allierat sig med Kores. Han ska anv\u00e4nda honom f\u00f6r att g\u00f6ra slut p\u00e5 Babylons kungad\u00f6me."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag, Herren, s\u00e4ger s\u00e5. Jag har kallat Kores. Jag har gett honom detta uppdrag, och jag ska se till att han har framg\u00e5ng."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kom n\u00e4rmare mig och lyssna! Jag har alltid klart och tydligt talat om f\u00f6r dig vad som ska h\u00e4nda, s\u00e5 att du ska f\u00f6rst\u00e5 det. Och nu har Herren Gud och hans Ande s\u00e4nt mig med det h\u00e4r budskapet:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Herren, din befriare, den Helige i Israel, s\u00e4ger: Jag \u00e4r Herren, din Gud, som vill undervisa dig f\u00f6r ditt eget b\u00e4sta och leda dig p\u00e5 de stigar d\u00e4r du ska vandra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om du \u00e4nd\u00e5 hade lyssnat till mina lagar! D\u00e5 skulle du ha upplevt en str\u00f6m av frid och v\u00e5g efter v\u00e5g av r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 skulle dina \u00e4ttlingar ha blivit s\u00e5 talrika som sanden p\u00e5 v\u00e4rldens alla havsstr\u00e4nder, alltf\u00f6r m\u00e5nga f\u00f6r att kunna r\u00e4knas, och jag skulle inte ha haft n\u00e5gon anledning att utpl\u00e5na dig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men fly nu fr\u00e5n er f\u00e5ngenskap! L\u00e4mna Babylon, och sjung n\u00e4r ni ger er iv\u00e4g! Ropa ut till jordens alla h\u00f6rn att Herren har befriat sina tj\u00e4nare, sitt folk."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De beh\u00f6vde inte vara t\u00f6rstiga n\u00e4r han f\u00f6rde dem genom \u00f6knen, f\u00f6r han delade klippan, och vattnet forsade fram s\u00e5 att de kunde dricka."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men f\u00f6r de ogudaktiga finns det ingen frid, s\u00e4ger Herren."
                }
            }
        },
        "49": {
            "chapter_nr": "49",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens tj\u00e4nare ett ljus f\u00f6r v\u00e4rlden -Lyssna till mig, alla ni avl\u00e4gsna l\u00e4nder! Herren kallade mig innan jag var f\u00f6dd. Redan n\u00e4r jag var i moderlivet kallade han mig vid mitt namn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud ska g\u00f6ra mina domsord skarpa som sv\u00e4rd. Han har g\u00f6mt mig i skuggan av sin hand. Jag \u00e4r som en vass pil i hans koger."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du \u00e4r min tj\u00e4nare, sa han till mig, en Guds furste med makt, och du ska f\u00f6rh\u00e4rliga mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men mitt arbete f\u00f6r dem tycks vara alldeles f\u00f6rg\u00e4ves, svarade jag. Jag har sl\u00f6sat mina krafter p\u00e5 dem utan n\u00e5got gensvar. Men jag \u00f6verl\u00e4mnar allt \u00e5t Gud, och min l\u00f6n finns hos honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och nu, s\u00e4ger Herren, han som gjorde mig till sin tj\u00e4nare redan innan jag var f\u00f6dd, som gav mig uppdraget att ge honom hans folk Israel tillbaka och som har gett mig f\u00f6rtroende och kraft att utf\u00f6ra detta uppdrag:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du ska g\u00f6ra mer \u00e4n bara uppr\u00e4tta Israel \u00e5t mig. Jag ska g\u00f6ra dig till ett ljus f\u00f6r alla v\u00e4rldens nationer s\u00e5 att du kan f\u00f6rmedla min fr\u00e4lsning ocks\u00e5 till dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Herren, befriaren och den Helige i Israel, s\u00e4ger till den som \u00e4r \u00f6vergiven och f\u00f6raktad av m\u00e4nniskor och till den som jordens regenter trampar under sina f\u00f6tter: Kungar ska resa sig n\u00e4r du g\u00e5r f\u00f6rbi, och furstar ska buga sig inf\u00f6r dig d\u00e4rf\u00f6r att Herren har utvalt dig. Han, den trofaste Herren, den Helige i Israel, utv\u00e4ljer dig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Herren ska tr\u00f6sta sitt folk -Herren s\u00e4ger: Du har gjort din beg\u00e4ran i r\u00e4tt \u00f6gonblick. Jag ska bevara dig fr\u00e5n ond, br\u00e5d d\u00f6d och genom dig ing\u00e5 ett f\u00f6rbund med alla folk. Jag ska ge dig ett tecken och ett l\u00f6fte, som visar att jag ska \u00e5teruppr\u00e4tta Israels land och \u00e5terl\u00e4mna det \u00e5t dess eget folk igen. Genom dig s\u00e4ger jag till m\u00f6rkrets f\u00e5ngar: &#39;Kom ut! Jag ger er frihet!&#39; De ska vara mina f\u00e5r och beta p\u00e5 gr\u00f6nskande \u00e4ngar och gr\u00e4skl\u00e4dda h\u00f6jder."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Herren ska tr\u00f6sta sitt folk -Herren s\u00e4ger: Du har gjort din beg\u00e4ran i r\u00e4tt \u00f6gonblick. Jag ska bevara dig fr\u00e5n ond, br\u00e5d d\u00f6d och genom dig ing\u00e5 ett f\u00f6rbund med alla folk. Jag ska ge dig ett tecken och ett l\u00f6fte, som visar att jag ska \u00e5teruppr\u00e4tta Israels land och \u00e5terl\u00e4mna det \u00e5t dess eget folk igen. Genom dig s\u00e4ger jag till m\u00f6rkrets f\u00e5ngar: &#39;Kom ut! Jag ger er frihet!&#39; De ska vara mina f\u00e5r och beta p\u00e5 gr\u00f6nskande \u00e4ngar och gr\u00e4skl\u00e4dda h\u00f6jder."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De ska aldrig vara hungriga eller t\u00f6rstiga. Den heta solen och den br\u00e4nnande \u00f6kenvinden ska aldrig mer n\u00e5 dem. Herren ska i sin stora n\u00e5d leda dem utmed svalkande vattendrag."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra bergen till j\u00e4mn mark framf\u00f6r dem, och v\u00e4garna ska g\u00e5 fram h\u00f6gt ovanf\u00f6r dalarna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mitt folk ska v\u00e4nda tillbaka l\u00e5ngt bortifr\u00e5n, fr\u00e5n norr och v\u00e4ster och s\u00f6der."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sjung av gl\u00e4dje, ni himlar, och ropa h\u00f6gt, du jord! St\u00e4m upp en s\u00e5ng, ni berg, f\u00f6r Herren har tr\u00f6stat sitt folk och ska ha medlidande med det."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 s\u00e4ger de: Herren \u00f6vergav oss, han har gl\u00f6mt bort oss."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men det \u00e4r inte s\u00e5! Kan en mor gl\u00f6mma bort sitt lilla barn och l\u00e5ta bli att \u00e4lska sin egen son? \u00c4ven om n\u00e5got s\u00e5dant skulle kunna ske, ska jag i alla fall inte gl\u00f6mma er."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag har skrivit ditt namn i min hand, och framf\u00f6r mina \u00f6gon har jag alltid en bild av Jerusalems murar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Snart kommer de som ska bygga upp staden, och de ska jaga bort dem som \u00f6delagt den."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Se er omkring bara! Alla ska komma tillbaka hem. De ska vara som juveler i en bruds utsmyckning."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Till och med de mest avfolkade delarna av ert \u00f6vergivna land ska bli befolkade, och de fiender som hade er som slavar ska vara l\u00e5ngt borta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Generationer som f\u00f6tts i landsflykt ska komma tillbaka och s\u00e4ga: &#39;Vi beh\u00f6ver mer utrymme! Det \u00e4r fullt \u00f6verallt!&#39;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 ska du t\u00e4nka: &#39;Vem \u00e4r det som gett mig allt det h\u00e4r? De flesta av mina barn d\u00f6dades, och de \u00f6vriga f\u00f6rdes bort i f\u00e5ngenskap och l\u00e4mnade mig h\u00e4r ensam. Vem \u00e4r det som f\u00f6tt och fostrat dem \u00e5t mig?&#39;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Herren Gud s\u00e4ger: Jag ska ge ett tecken \u00e5t hedningarna, och de ska b\u00e4ra dina s\u00f6ner i sina armar och f\u00f6ra dem tillbaka till dig. Dina d\u00f6ttrar ska de b\u00e4ra p\u00e5 sina axlar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kungar och drottningar ska tj\u00e4na dig. De ska ge dig vad du beh\u00f6ver. De ska buga sig till jorden f\u00f6r dig och slicka dammet fr\u00e5n dina f\u00f6tter. D\u00e5 ska du f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r Herren. De som tror p\u00e5 mig ska aldrig komma p\u00e5 skam."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vem kan rycka bytet ur en m\u00e4ktig mans hand? Vem kan ge en tyrann order om att sl\u00e4ppa sina f\u00e5ngar?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men Herren s\u00e4ger: Till och med f\u00e5ngarna hos de m\u00e4ktigaste h\u00e4rskarna ska bli fria, f\u00f6r jag ska k\u00e4mpa mot dem som strider mot dig, och jag ska r\u00e4dda dina barn."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag ska m\u00e4tta dina fiender med deras eget k\u00f6tt, och de ska bli druckna av sitt eget blod. Hela v\u00e4rlden ska f\u00f6rst\u00e5 att jag, Herren, \u00e4r din fr\u00e4lsare och befriare, den M\u00e4ktige i Israel."
                }
            }
        },
        "50": {
            "chapter_nr": "50",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens lydige tj\u00e4nare -Herren fr\u00e5gar: S\u00e5lde jag er till mina fordrings\u00e4gare? \u00c4r det d\u00e4rf\u00f6r ni inte \u00e4r h\u00e4r? \u00c4r er mor borta d\u00e4rf\u00f6r att jag skilt mig fr\u00e5n henne och skickat bort henne? Nej, ni s\u00e5lde er sj\u00e4lva f\u00f6r era synders skull, och er mor togs som betalning f\u00f6r era skulder."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Var jag alltf\u00f6r svag f\u00f6r att r\u00e4dda er? \u00c4r det d\u00e4rf\u00f6r mitt hus \u00e4r tyst och tomt, n\u00e4r jag kommer hem? Har jag inte l\u00e4ngre makt att hj\u00e4lpa? Nej, det \u00e4r inte anledningen, f\u00f6r jag kan befalla havet att torka ut! Jag kan f\u00f6rvandla floderna till \u00f6knar s\u00e5 att fisken d\u00f6r av brist p\u00e5 vatten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag \u00e4r den som s\u00e4nder m\u00f6rkret \u00f6ver himlen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Herren Gud har gett mig visdomens ord s\u00e5 att jag kan f\u00f6rst\u00e5 vad jag ska s\u00e4ga till alla dessa uttr\u00f6ttade m\u00e4nniskor. Morgon efter morgon v\u00e4cker han mig och \u00f6ppnar mitt f\u00f6rst\u00e5nd, s\u00e5 att jag kan f\u00f6rst\u00e5 hans vilja."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herren Gud har talat till mig, och jag har lyssnat. Jag g\u00f6r inte uppror och v\u00e4nder mig inte bort."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag v\u00e4nder min rygg mot piskan och mina kinder mot dem som rycker mig i sk\u00e4gget. Man spottar mig i ansiktet, men jag drar mig inte undan skammen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r att Herren, min Gud, hj\u00e4lper mig, ska jag inte bli f\u00f6rskr\u00e4ckt. Jag har gjort min panna h\u00e5rd f\u00f6r att kunna g\u00f6ra hans vilja, och jag vet att jag ska segra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han som ger mig r\u00e4ttvisa \u00e4r n\u00e4ra. Vem v\u00e5gar strida mot mig nu? Var finns mina fiender? L\u00e5t dem tr\u00e4da fram!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Herren Gud \u00e4r f\u00f6r mig! Vem ska kunna s\u00e4ga att jag \u00e4r skyldig? Alla mina fiender ska skingras framf\u00f6r mig som mal\u00e4tna kl\u00e4der faller s\u00f6nder!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vilka bland er fruktar Herren och lyder hans tj\u00e4nare? Om n\u00e5gon vandrar i m\u00f6rker utan det minsta ljus, l\u00e5t honom d\u00e5 lita p\u00e5 Herren och st\u00f6dja sig p\u00e5 sin Gud!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men ni, som bor i ert eget ljus och v\u00e4rmer er vid egen eld i st\u00e4llet f\u00f6r vid Guds, kommer att f\u00e5 mycket bekymmer."
                }
            }
        },
        "51": {
            "chapter_nr": "51",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vakna upp och frukta Herren -H\u00f6r p\u00e5 mig, alla ni som hoppas p\u00e5 hj\u00e4lp och som s\u00f6ker Herren! T\u00e4nk p\u00e5 den klippa ni blev uthuggna ur! Ja, t\u00e4nk p\u00e5 era f\u00f6rf\u00e4der Abraham och Sara, som ni h\u00e4rstammar fr\u00e5n. Ni bekymrar er f\u00f6r att ni \u00e4r s\u00e5 sm\u00e5 och s\u00e5 f\u00e5, men Abraham var bara en, n\u00e4r jag kallade honom. N\u00e4r jag v\u00e4lsignade honom, blev han stamfar till ett stort folk."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vakna upp och frukta Herren -H\u00f6r p\u00e5 mig, alla ni som hoppas p\u00e5 hj\u00e4lp och som s\u00f6ker Herren! T\u00e4nk p\u00e5 den klippa ni blev uthuggna ur! Ja, t\u00e4nk p\u00e5 era f\u00f6rf\u00e4der Abraham och Sara, som ni h\u00e4rstammar fr\u00e5n. Ni bekymrar er f\u00f6r att ni \u00e4r s\u00e5 sm\u00e5 och s\u00e5 f\u00e5, men Abraham var bara en, n\u00e4r jag kallade honom. N\u00e4r jag v\u00e4lsignade honom, blev han stamfar till ett stort folk."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5 ska Herren v\u00e4lsigna Israel igen och g\u00f6ra dess \u00f6knar blomstrande. Dess \u00f6de vildmark ska bli lika vacker som Edens tr\u00e4dg\u00e5rd. Fr\u00f6jd och gl\u00e4dje, tacks\u00e4gelse och lovs\u00e5ng ska fylla landet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lyssna, mitt folk, lyssna Israel, f\u00f6r jag ska se till att r\u00e4tten segrar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Min n\u00e5d och min r\u00e4ttvisa kommer snart. Din fr\u00e4lsning \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g. Jag ska h\u00e4rska \u00f6ver folken. De ska v\u00e4nta p\u00e5 mig och l\u00e4ngta efter mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Se mot himlen och ge akt p\u00e5 jorden. Skyarna ska f\u00f6rsvinna som r\u00f6k, jorden ska n\u00f6tas ut som gamla kl\u00e4der och dess inv\u00e5nare ska d\u00f6 som flugor. Men min fr\u00e4lsning ska vara i evighet. Min r\u00e4ttf\u00e4rdighet ska aldrig svika."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00f6r p\u00e5 mig, ni som kan skilja p\u00e5 r\u00e4tt och or\u00e4tt och som g\u00f6mmer min lag i era hj\u00e4rtan! Var inte r\u00e4dda f\u00f6r m\u00e4nniskors f\u00f6rakt och f\u00f6rtal."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De ska f\u00f6rsvinna som mal\u00e4tna kl\u00e4der och mask\u00e4ten ull. Men min r\u00e4ttvisa och barmh\u00e4rtighet ska vara f\u00f6r evigt, och min fr\u00e4lsning fr\u00e5n generation till generation."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vakna upp, Herre! Res dig och kl\u00e4d dig med makt! Vakna upp och var som under de dagar n\u00e4r du slog Egypten, Nilens drake!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c4r du inte densamme i dag, den m\u00e4ktige Guden som torkade ut havet och gjorde en v\u00e4g genom det f\u00f6r det folk som du befriat?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den tid kommer, n\u00e4r de som Gud befriat ska komma hem igen. Sjungande av gl\u00e4dje och lycka ska de komma till Jerusalem, och sorg och bedr\u00f6velse ska vara borta f\u00f6r alltid."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ja, jag \u00e4r den som tr\u00f6star er och ger er all denna gl\u00e4dje. Vad har ni d\u00e5 f\u00f6r anledning att vara r\u00e4dda f\u00f6r vanliga, d\u00f6dliga m\u00e4nniskor, som vissnar bort och f\u00f6rsvinner som gr\u00e4set?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och \u00e4nd\u00e5 fruktar ni inte Gud, er Skapare. Ni har gl\u00f6mt bort honom, han som str\u00f6dde ut alla stj\u00e4rnorna \u00f6ver himlen och som skapade jorden. Ska ni leva i st\u00e4ndig fruktan f\u00f6r m\u00e4nniskors f\u00f6rtryck och varje dag v\u00e5ndas under deras vrede?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Snart, ja mycket snart, ska ni slavar bli befriade. F\u00e4ngelse, sv\u00e4lt och d\u00f6d ska inte bli ert \u00f6de."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag \u00e4r Herren, er Gud, h\u00e4rskarornas Gud, som gjorde en torr v\u00e4g f\u00f6r er rakt genom havet, mellan de rytande v\u00e5gorna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag har lagt mina ord i er mun och bevarat er trygga i min hand. Jag placerade stj\u00e4rnorna d\u00e4r de skulle vara, och jag formade jorden. Jag \u00e4r den som s\u00e4ger till Israel: Du tillh\u00f6r mig!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vakna upp, vakna upp, Jerusalem! Du har druckit tillr\u00e4ckligt av Herrens vrede. Du har t\u00f6mt skr\u00e4ckens och f\u00f6rtryckets b\u00e4gare i botten."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Inte en enda av dina s\u00f6ner \u00e4r kvar i livet f\u00f6r att hj\u00e4lpa dig eller ge dig r\u00e5d hur du ska handla."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dubbel olycka har blivit ditt \u00f6de, f\u00f6r\u00f6delse och underg\u00e5ng, hungersn\u00f6d och sv\u00e4rd. Vem finns kvar som kan visa medlidande? Vem finns kvar som kan tr\u00f6sta dig?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dina s\u00f6ner har dukat under och ligger p\u00e5 gatorna, som villebr\u00e5d f\u00e5ngat i n\u00e4t. Herren har gjutit ut sin vrede och tillr\u00e4ttavisat dem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men h\u00f6r nu h\u00e4r, ni som \u00e4r pl\u00e5gade och har s\u00e5 m\u00e5nga sv\u00e5righeter, ni som \u00e4r som i dvala, fast ni inte \u00e4r berusade av vin."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Detta \u00e4r vad Herren s\u00e4ger, Herren, er Gud, som har omsorg om sitt folk: Jag tar bort denna fruktansv\u00e4rda b\u00e4gare fr\u00e5n dig. Du ska inte l\u00e4ngre beh\u00f6va dricka min vrede."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men jag ska i st\u00e4llet s\u00e4tta den b\u00e4garen i h\u00e4nderna p\u00e5 dem som pl\u00e5gade dig och trampade ner dig i gruset."
                }
            }
        },
        "52": {
            "chapter_nr": "52",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren ska f\u00f6ra hem sitt folk -Vakna upp, vakna upp, Jerusalem, och kl\u00e4d dig i makt fr\u00e5n Gud! Ta p\u00e5 dig dina str\u00e5lande kl\u00e4der, Sion, du heliga stad! Syndare ska inte l\u00e4ngre f\u00e5 g\u00e5 in genom dina portar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Res dig upp ur dammet, Jerusalem! Bryt loss kedjorna fr\u00e5n din hals, du f\u00e5ngna dotter Sion!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6r Herren s\u00e4ger: N\u00e4r jag s\u00e5lde er och l\u00e4t er g\u00e5 i landsflykt, beg\u00e4rde jag inte n\u00e5got pris f\u00f6r er av era f\u00f6rtryckare. Nu kan jag ta er tillbaka och inte vara skyldig dem n\u00e5got!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mitt folk har pl\u00e5gats utan orsak av Egypten och Assyrien, och jag vill befria det."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och vad ska jag nu g\u00f6ra? fr\u00e5gar Herren. Varf\u00f6r har mitt folk blivit slavar och f\u00f6rtryckta utan anledning? De som h\u00e4rskar \u00f6ver dem ger uttryck f\u00f6r sin gl\u00e4dje, och mitt namn blir h\u00e4dat dag efter dag."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jo, jag ska uppenbara mitt namn f\u00f6r mitt folk, och de ska l\u00e4ra k\u00e4nna kraften i det namnet. D\u00e5 ska de \u00e4ntligen f\u00f6rst\u00e5 att det \u00e4r jag, Herren, som talar till dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det \u00e4r underbart att f\u00e5 ta emot bud fr\u00e5n den som kommer med det glada budskapet om frid och fr\u00e4lsning, och med beskedet att det \u00e4r Israels Gud som \u00e4r kung!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vakterna ropar och sjunger av gl\u00e4dje. Framf\u00f6r sina \u00f6gon ser de Herren \u00e5terv\u00e4nda till Sion."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nu ska Jerusalems ruiner st\u00e4mma upp en gl\u00e4djes\u00e5ng, f\u00f6r Herren har tr\u00f6stat sitt folk, och han har befriat Jerusalem!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Herren har visat sin starka och heliga arm f\u00f6r alla folk. Jordens alla \u00e4ndar ska se v\u00e5r Guds fr\u00e4lsning."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Skynda er ut! L\u00e4mna era kedjor och ert slaveri! L\u00e4mna Babylon och allt som det representerar bakom er, f\u00f6r det \u00e4r orent! Ni \u00e4r Herrens heliga folk. Rena er, ni alla som b\u00e4r Herrens egendom tillbaka hem till hans tempel!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ni ska inte ha n\u00e5gon br\u00e5dska n\u00e4r ni ger er iv\u00e4g. Ni beh\u00f6ver inte fly f\u00f6r era liv. Herren ska g\u00e5 framf\u00f6r er, och han, Israels Gud, ska skydda er fr\u00e5n anfall i ryggen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Herrens tj\u00e4nare ska bli f\u00f6raktad -Min tj\u00e4nare ska ha framg\u00e5ng. Han ska bli h\u00f6gt uppsatt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 ska m\u00e5nga bli f\u00f6rv\u00e5nade n\u00e4r de f\u00e5r se honom, ja, till och med fr\u00e4mmande folk och deras kungar. De ska st\u00e5 fullkomligt stumma inf\u00f6r honom, f\u00f6r de ska se och f\u00f6rst\u00e5 vad ingen talat om f\u00f6r dem tidigare. De ska se min tj\u00e4nare slagen och bl\u00f6dande, s\u00e5 vanst\u00e4lld att man ska ha sv\u00e5rt att se att det \u00e4r en m\u00e4nniska. Men genom detta ska han rena m\u00e5nga nationer."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 ska m\u00e5nga bli f\u00f6rv\u00e5nade n\u00e4r de f\u00e5r se honom, ja, till och med fr\u00e4mmande folk och deras kungar. De ska st\u00e5 fullkomligt stumma inf\u00f6r honom, f\u00f6r de ska se och f\u00f6rst\u00e5 vad ingen talat om f\u00f6r dem tidigare. De ska se min tj\u00e4nare slagen och bl\u00f6dande, s\u00e5 vanst\u00e4lld att man ska ha sv\u00e5rt att se att det \u00e4r en m\u00e4nniska. Men genom detta ska han rena m\u00e5nga nationer."
                }
            }
        },
        "53": {
            "chapter_nr": "53",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Men vem vill tro v\u00e5rt budskap! Vem vill lyssna? F\u00f6r vem ska Gud uppenbara sin fr\u00e4lsande kraft?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "F\u00f6r Gud var han som ett f\u00e4rskt, gr\u00f6nt skott, som sk\u00f6t upp fr\u00e5n en rot i en torr och steril mark. Men i v\u00e5ra \u00f6gon var han inte p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt tilldragande. Det fanns ingenting hos honom som behagade oss."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vi f\u00f6raktade honom och \u00f6vergav honom, han var en sorglig syn, drabbad av lidande! Vi v\u00e4nde honom ryggen och s\u00e5g \u00e5t ett annat h\u00e5ll n\u00e4r han gick f\u00f6rbi. Vi avskydde honom och f\u00f6rstod inte vem han var."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 var det v\u00e5rt lidande han bar och v\u00e5ra sorger som tyngde honom. Vi trodde att hans lidande var ett straff fr\u00e5n Gud f\u00f6r hans egna synder,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "men det var f\u00f6r v\u00e5r skull han blev s\u00e5rad och slagen. Han blev misshandlad f\u00f6r att vi skulle f\u00e5 frid. Han blev straffad, men vi blev friade! I hans s\u00e5r finns det helande f\u00f6r oss!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det var vi som gick vilse som f\u00e5r. Det var vi som l\u00e4mnade Guds stigar f\u00f6r att g\u00e5 v\u00e5ra egna v\u00e4gar. \u00c4nd\u00e5 lade Gud alla v\u00e5ra skulder och synder p\u00e5 honom!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han var pressad och pl\u00e5gad, men \u00e4nd\u00e5 sa han inget till sitt f\u00f6rsvar. Han var som ett lamm, som f\u00f6rs bort f\u00f6r att slaktas. Och som ett f\u00e5r st\u00e5r tyst n\u00e4r man klipper det, s\u00e5 stod han tyst framf\u00f6r dem som d\u00f6mde honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fr\u00e5n anklagelser och r\u00e4tteg\u00e5ng f\u00f6rde de bort honom f\u00f6r att d\u00f6das. Men vilka bland folket ins\u00e5g den dagen att det var deras synder han dog f\u00f6r? Vem f\u00f6rstod att han led i deras st\u00e4lle?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han begravdes som en brottsling i en rik mans grav, men han hade inte gjort n\u00e5got brottsligt, och han hade aldrig sagt ett ont ord."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men det var \u00e4nd\u00e5 Herrens plan att krossa honom och l\u00e4gga detta lidande p\u00e5 honom. N\u00e4r han v\u00e4l har offrats f\u00f6r synden, ska han f\u00e5 m\u00e5nga arvingar. Han ska f\u00e5 liv igen, och Guds plan ska ha framg\u00e5ng genom honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r han ser resultatet av sitt lidande ska han k\u00e4nna sig tillfreds. P\u00e5 grund av vad han, min r\u00e4ttf\u00e4rdige tj\u00e4nare, har gjort ska m\u00e5nga bli r\u00e4ttf\u00e4rdiga inf\u00f6r Gud. Han ska b\u00e4ra alla deras synder."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska jag ge honom all den \u00e4ra som tillkommer den som \u00e4r stor och m\u00e4ktig, f\u00f6r han har gett sitt liv i d\u00f6den. Han betraktades som en syndare n\u00e4r han bar m\u00e5ngas synder och ingrep f\u00f6r deras skull och bar fram deras sak inf\u00f6r Gud."
                }
            }
        },
        "54": {
            "chapter_nr": "54",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israel ska byggas upp igen -Sjung av gl\u00e4dje, du kvinna som \u00e4r barnl\u00f6s! St\u00e4m upp en gl\u00e4djes\u00e5ng, Jerusalem, f\u00f6r hon som blev \u00f6vergiven ska nu f\u00e5 fler barn \u00e4n hon som har en man."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bygg till ditt hus, s\u00e5 att du f\u00e5r st\u00f6rre utrymme,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "annars kommer din familj inte att f\u00e5 plats! Dina \u00e4ttlingar ska ta st\u00e4der i besittning som \u00f6vergivits under landsflykten."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Var inte bekymrad! Du ska inte l\u00e4ngre beh\u00f6va sk\u00e4mmas. Du ska inte l\u00e4ngre komma ih\u00e5g din dystra ungdom och sorgen \u00f6ver att vara \u00e4nka."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Din Skapare ska bli din man. Herren, h\u00e4rskarornas Gud, \u00e4r hans namn. Han \u00e4r din befriare, den Helige i Israel, hela jordens Gud."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Herren ska komma tillbaka till dig igen, som om du varit en ung kvinna, \u00f6vergiven av sin man."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag \u00f6vergav dig under en kort tid, men nu ska jag i min stora barmh\u00e4rtighet \u00e4n en g\u00e5ng f\u00f6rsamla dig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I ett \u00f6gonblicks vrede v\u00e4nde jag mig bort fr\u00e5n dig, men med en evig k\u00e4rlek ska jag nu f\u00f6rbarma mig \u00f6ver dig, s\u00e4ger Herren, din befriare."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e5 Noas tid svor jag att aldrig mer till\u00e5ta en s\u00e5dan \u00f6versv\u00e4mning att komma \u00f6ver jorden och d\u00f6da allt liv. Nu lovar jag att min vrede aldrig mer ska drabba dig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om s\u00e5 bergen r\u00e4mnar och h\u00f6jderna f\u00f6rflyttar sig, ska min k\u00e4rlek \u00e4nd\u00e5 aldrig l\u00e4mna dig. Mitt l\u00f6fte om frid ska aldrig brytas, s\u00e4ger Herren, han som visar dig barmh\u00e4rtighet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mitt stackars folk, som blivit s\u00e5 pr\u00f6vat! Jag ska \u00e4n en g\u00e5ng bygga upp din grund med dyrbara juveler."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tornen ska jag g\u00f6ra av rubiner och portar och murar av \u00e4delstenar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Alla dina inv\u00e5nare ska jag undervisa, och dina barn ska f\u00e5 leva i fred."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du ska leva d\u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdighet r\u00e5der. Dina fiender ska inte komma i n\u00e4rheten av dig. Terror ska inte f\u00f6rekomma."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om n\u00e5gon nation kommer emot dig, s\u00e5 \u00e4r den inte s\u00e4nd av mig f\u00f6r att straffa dig. Den ska bli besegrad, f\u00f6r jag st\u00e5r p\u00e5 din sida."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag har skapat smeden, som h\u00e5ller elden i smedjan vid liv och smider vapen. Jag ligger bakom de stora arm\u00e9er, som har makt att f\u00f6rst\u00f6ra och \u00f6del\u00e4gga."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men p\u00e5 den dagen ska inget vapen som v\u00e4nds mot dig ha n\u00e5gon framg\u00e5ng, och du ska f\u00e5 r\u00e4tt mot alla som ljuger om dig. Detta \u00e4r vad som v\u00e4ntar Herrens tj\u00e4nare. Detta \u00e4r den seger jag har f\u00f6r dig, s\u00e4ger Herren."
                }
            }
        },
        "55": {
            "chapter_nr": "55",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "V\u00e4lsignelse f\u00f6r den som s\u00f6ker den -S\u00e4g, finns det n\u00e5gra t\u00f6rstiga? Kom d\u00e5 och drick, \u00e4ven om ni \u00e4r utan pengar! Kom och v\u00e4lj ut vad ni vill ha! H\u00e4r finns b\u00e5de mj\u00f6lk och vin! Allt \u00e4r gratis! Varf\u00f6r l\u00e4gger ni ut en massa pengar p\u00e5 s\u00e5dant som inte ger n\u00e4ring och som inte \u00e4r nyttigt? Lyssna nu, s\u00e5 ska jag ber\u00e4tta var ni kan f\u00e5 tag p\u00e5 det som verkligen \u00e4r gott och nyttigt!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V\u00e4lsignelse f\u00f6r den som s\u00f6ker den -S\u00e4g, finns det n\u00e5gra t\u00f6rstiga? Kom d\u00e5 och drick, \u00e4ven om ni \u00e4r utan pengar! Kom och v\u00e4lj ut vad ni vill ha! H\u00e4r finns b\u00e5de mj\u00f6lk och vin! Allt \u00e4r gratis! Varf\u00f6r l\u00e4gger ni ut en massa pengar p\u00e5 s\u00e5dant som inte ger n\u00e4ring och som inte \u00e4r nyttigt? Lyssna nu, s\u00e5 ska jag ber\u00e4tta var ni kan f\u00e5 tag p\u00e5 det som verkligen \u00e4r gott och nyttigt!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kom till mig med \u00f6ppna \u00f6ron! H\u00f6r p\u00e5 mig, s\u00e5 ska ni f\u00e5 leva! Jag \u00e4r beredd att uppr\u00e4tta ett evigt f\u00f6rbund med er och ge er all den n\u00e5d och k\u00e4rlek som jag gav kung David."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han bevisade min makt genom att besegra fr\u00e4mmande folk."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ni ska ge befallningar till folken runt omkring, och de ska omedelbart lyda er. Nej, inte p\u00e5 grund av er egen makt och f\u00f6rtr\u00e4fflighet, utan d\u00e4rf\u00f6r att jag, Herren, er Gud, ger er makt och \u00e4ra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00f6k Herren, medan du kan finna honom! Be till honom nu, n\u00e4r han \u00e4r n\u00e4ra! Se till att m\u00e4nniskorna slutar upp med sina onda g\u00e4rningar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Se till att de visar bort alla tankar p\u00e5 att g\u00f6ra s\u00e5dant som \u00e4r fel. Se till att de v\u00e4nder sig till Herren, s\u00e5 att han kan f\u00e5 visa dem sin barmh\u00e4rtighet, och att de v\u00e4nder sig till v\u00e5r Gud, f\u00f6r han vill f\u00f6rl\u00e5ta allt!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Denna plan \u00e4r inte n\u00e5got som ni kan fundera ut, och inte heller \u00e4r mina tankar som era tankar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Himlen \u00e4r h\u00f6gre \u00e4n jorden, och mina v\u00e4gar \u00e4r h\u00f6gre \u00e4n era v\u00e4gar och mina tankar st\u00f6rre \u00e4n era tankar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Regn och sn\u00f6 kommer ner fr\u00e5n himlen \u00f6ver jorden och \u00e5terv\u00e4nder inte f\u00f6rr\u00e4n det har vattnat den, f\u00e5tt s\u00e4den att gro och gett sk\u00f6rd \u00e5t lantbrukaren och br\u00f6d \u00e5t den hungrige."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 \u00e4r det ocks\u00e5 med mitt ord. Jag s\u00e4nder ut det, och det b\u00e4r alltid frukt. Det utr\u00e4ttar allt jag vill, och det har framg\u00e5ng vart jag \u00e4n s\u00e4nder det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ni ska f\u00e5 leva i gl\u00e4dje och frid. Bergen och h\u00f6jderna, tr\u00e4den ute p\u00e5 f\u00e4lten, hela v\u00e4rlden runt omkring er, ska gl\u00e4dja sig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4r det en g\u00e5ng fanns t\u00f6rnsn\u00e5r, d\u00e4r ska nu cypresser v\u00e4xa. D\u00e4r det v\u00e4xte n\u00e4sslor ska det finnas myrtentr\u00e4d. Detta under ska g\u00f6ra Herrens namn mycket stort, och det ska bli till ett evigt tecken p\u00e5 Guds makt och k\u00e4rlek."
                }
            }
        },
        "56": {
            "chapter_nr": "56",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "V\u00e4lsignelse till alla folk -Var r\u00e4ttvisa och \u00e4rliga mot alla, s\u00e4ger Herren Gud! G\u00f6r det som \u00e4r r\u00e4tt och riktigt, f\u00f6r jag kommer snart f\u00f6r att r\u00e4dda er!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V\u00e4lsignad \u00e4r den som i st\u00e4llet f\u00f6r att arbeta p\u00e5 sabbaten, min vilodag, hedrar den genom att ge akt p\u00e5 sig sj\u00e4lv och inte g\u00f6ra n\u00e5got som \u00e4r or\u00e4tt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mina v\u00e4lsignelser \u00e4r till ocks\u00e5 f\u00f6r fr\u00e4mlingar, som tar emot Herren. Tro inte att jag t\u00e4nker h\u00e5lla dem utanf\u00f6r mitt folk. Detta g\u00e4ller ocks\u00e5 alla som har kastrerats och fr\u00e5ntagits m\u00f6jligheten att f\u00e5 barn. De tillh\u00f6r ocks\u00e5 mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r de h\u00e5ller sabbaten helig och g\u00f6r vad som behagar mig och h\u00e5ller mina lagar, lovar jag dem att"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "de i mitt hus och inom mina v\u00e4ggar ska f\u00e5 en st\u00e4llning som \u00e4r f\u00f6rmer \u00e4n den \u00e4ra s\u00f6ner och d\u00f6ttrar kunnat ge dem. Det jag ska ge dem \u00e4r ett evigt namn och delaktighet i en familj, som aldrig ska d\u00f6 ut."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ocks\u00e5 till fr\u00e4mlingar och utomst\u00e5ende, som f\u00f6renar sig med Herrens folk och tj\u00e4nar honom och \u00e4lskar hans namn, de som \u00e4r hans tj\u00e4nare och inte missbrukar sabbaten och som h\u00e5ller hans f\u00f6rbund och lyder honom, ger han sitt l\u00f6fte:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag ska ocks\u00e5 f\u00f6ra er till mitt heliga berg i Jerusalem och l\u00e5ta er uppleva fullkomlig gl\u00e4dje i mitt b\u00f6nehus. Jag ska ta emot era br\u00e4nnoffer och slaktoffer. Mitt tempel ska kallas ett b\u00f6nehus f\u00f6r alla folk!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Herren Gud, som h\u00e4mtar tillbaka dem som f\u00f6rskingrats fr\u00e5n Israel, s\u00e4ger att han tillsammans med dem ocks\u00e5 ska f\u00f6ra andra till sig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kom, alla rovdjur, kom och slit s\u00f6nder f\u00e5ren! Kom, ni skogens vilddjur och uppsluka mitt folk!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ledarna f\u00f6r mitt folk, Herrens vakter, Herrens herdar, \u00e4r blinda f\u00f6r varje fara. De har inget f\u00f6rst\u00e5nd, och de varnar ingen n\u00e4r det \u00e4r fara \u00e5 f\u00e4rde. De \u00e4r som hundar som inte kan sk\u00e4lla. De ligger och dr\u00f6mmer och sover g\u00e4rna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De \u00e4r glupska och f\u00e5r aldrig nog med mat. De \u00e4r ansvarsl\u00f6sa och t\u00e4nker bara p\u00e5 sig och sitt, och f\u00f6rs\u00f6ker f\u00e5 ut s\u00e5 mycket som m\u00f6jligt \u00e5t sig sj\u00e4lva av varje situation."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kom, s\u00e4ger de. Vi ska h\u00e4mta vin och st\u00e4lla till en fest. L\u00e5t oss dricka oss riktigt berusade! Det h\u00e4r \u00e4r livet, och i morgon blir det \u00e4nnu b\u00e4ttre!"
                }
            }
        },
        "57": {
            "chapter_nr": "57",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den gudfruktige ska vila i frid -De r\u00e4ttf\u00e4rdiga g\u00e5r under, de gudfruktiga d\u00f6r tidigt och ingen tycks undra varf\u00f6r. Ingen tycks f\u00f6rst\u00e5 att de n\u00e4r de d\u00f6tt besparas en massa olycka,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "f\u00f6r de gudfruktiga som d\u00f6r ska vila i frid."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men kom hit alla ni som \u00e4r s\u00f6ner till h\u00e4xor och barn till \u00e4ktenskapsbrytare och prostituerade!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vem \u00e4r det ni g\u00f6r er lustiga \u00f6ver genom att r\u00e4cka ut tungan och g\u00f6ra grimaser?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ni \u00e4r barn till syndare och l\u00f6gnare! Ni tillber era avgudar med s\u00e5dan iver i skuggan under vart och vartannat tr\u00e4d, och ni b\u00e4r fram era egna barn som m\u00e4nniskooffer nere i dalarnas bergsklyftor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Era gudar \u00e4r stenar i dalarna. Ni tillber dem, och de kommer ocks\u00e5 att bli ert arv, inte jag! Skulle detta g\u00f6ra mig glad?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nej, ni har beg\u00e5tt \u00e4ktenskapsbrott uppe p\u00e5 bergen, d\u00e4r ni tillber avgudabilder. Ni har \u00f6vergett mig. Bakom st\u00e4ngda d\u00f6rrar s\u00e4tter ni upp dessa avskyv\u00e4rda bilder och tillber dem. Det \u00e4r otrohet, f\u00f6r ni ger er k\u00e4rlek till avgudar i st\u00e4llet f\u00f6r till mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nej, ni har beg\u00e5tt \u00e4ktenskapsbrott uppe p\u00e5 bergen, d\u00e4r ni tillber avgudabilder. Ni har \u00f6vergett mig. Bakom st\u00e4ngda d\u00f6rrar s\u00e4tter ni upp dessa avskyv\u00e4rda bilder och tillber dem. Det \u00e4r otrohet, f\u00f6r ni ger er k\u00e4rlek till avgudar i st\u00e4llet f\u00f6r till mig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ni har gett v\u00e4ldoftande parfymer och underbar r\u00f6kelse som g\u00e5va \u00e5t Molok. Ni har rest l\u00e5ngt bort, \u00e4nda till d\u00f6dsriket, f\u00f6r att f\u00e5 tag i nya gudar att \u00e4lska."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ni gav inte upp, trots att ni blev tr\u00f6tta av allt ert s\u00f6kande. Nej, ni fattade nytt mod och fortsatte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Varf\u00f6r var ni mera r\u00e4dda f\u00f6r dem \u00e4n f\u00f6r mig? Hur kom det sig att ni inte f\u00f6r ett \u00f6gonblick t\u00e4nkte p\u00e5 mig? \u00c4r det f\u00f6r att jag varit alltf\u00f6r mild, som ni inte har respekt f\u00f6r mig?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5 kommer ni med er &#39;r\u00e4ttf\u00e4rdighet&#39; och era &#39;goda g\u00e4rningar&#39;! I detta finns inget som kan r\u00e4dda er."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00e5t oss se om alla dessa avgudar kan hj\u00e4lpa er n\u00e4r ni ropar till dem! De \u00e4r ju s\u00e5 svaga att vinden kan bl\u00e5sa bort dem! De kan falla omkull bara man andas p\u00e5 dem. Men den som tror p\u00e5 mig ska f\u00e5 \u00e4rva landet och bo p\u00e5 mitt heliga berg."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En order ska utg\u00e5: Bygg en v\u00e4g! R\u00f6j undan klippblock och stenar! Ta bort alla hinder i mitt folks v\u00e4g n\u00e4r det kommer tillbaka fr\u00e5n sin landsflykt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Den h\u00f6ge och upph\u00f6jde som \u00e4r evig, den Helige, s\u00e4ger: Jag bor p\u00e5 en h\u00f6g och helig plats, men jag bor ocks\u00e5 hos dem som har f\u00f6rkrossade och \u00f6dmjuka sinnen. Jag f\u00f6rnyar de \u00f6dmjuka och ger nytt mod \u00e5t dem som har \u00e5ngerfyllda hj\u00e4rtan,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "f\u00f6r jag ska inte strida mot er f\u00f6r evigt och inte heller alltid visa min vrede. Om jag gjorde det, skulle hela m\u00e4nskligheten f\u00f6rg\u00e5s, alla skulle tappa andan av f\u00f6rskr\u00e4ckelse!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag var vred och straffade dessa giriga m\u00e4nniskor, men de fortsatte att synda och gjorde allt ont som de l\u00e4ngtade efter djupt i sitt inre."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag har sett vad de har gjort, men jag ska \u00e4nd\u00e5 hela dem! Jag ska leda och tr\u00f6sta dem och hj\u00e4lpa dem n\u00e4r de s\u00f6rjer och bek\u00e4nner sina synder."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Frid l\u00e5ter jag komma \u00f6ver dem, b\u00e5de n\u00e4ra och fj\u00e4rran. Jag ska hela dem alla!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men de som fortfarande f\u00f6rkastar mig \u00e4r som ett uppr\u00f6rt hav, aldrig stilla och alltid i f\u00e4rd med att kasta upp dy och smuts p\u00e5 land."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5dana finns ingen frid."
                }
            }
        },
        "58": {
            "chapter_nr": "58",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hj\u00e4lp de beh\u00f6vande -Ropa ut det h\u00f6gt som ljudet av trumpetst\u00f6tar! L\u00e5t mitt folk f\u00e5 veta att de \u00e4r upproriska!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 upptr\u00e4der de s\u00e5 gudfruktigt! De kommer till templet varje dag och \u00e4r s\u00e5 angel\u00e4gna att lyssna n\u00e4r min lag f\u00f6rel\u00e4ses, precis som om de t\u00e4nkte lyda den och inte alls f\u00f6raktade sin Guds befallningar! De \u00e4r s\u00e5 angel\u00e4gna att tillbe p\u00e5 r\u00e4tt s\u00e4tt, och de verkar uppskatta gudstj\u00e4nsterna i templet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vi har fastat inf\u00f6r dig, s\u00e4ger de. \u00c4r du inte glad f\u00f6r det? Varf\u00f6r ser du inte v\u00e5ra offer? Varf\u00f6r h\u00f6r du inte v\u00e5ra b\u00f6ner? Vi har b\u00f6jt oss f\u00f6r dig, och du har inte ens lagt m\u00e4rke till det!Jag ska tala om anledningen f\u00f6r er. Ni lever i era syndiga n\u00f6jen till och med n\u00e4r ni fastar, och ni f\u00f6rtrycker dem som arbetar f\u00f6r er."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vad har fastan f\u00f6r mening n\u00e4r ni forts\u00e4tter att strida och gr\u00e4la? En s\u00e5dan fasta tilltalar inte mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Inte betyder det n\u00e5got f\u00f6r mig att ni b\u00f6jer era huvuden f\u00f6r mig en stund, ni svajar ju \u00e4nd\u00e5 hela tiden fram och tillbaka? Att ta p\u00e5 sig kl\u00e4der av s\u00e4cktyg och str\u00f6 aska i h\u00e5ret, skulle det vara att fasta?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nej, den fasta jag vill ha \u00e4r att ni slutar upp med att f\u00f6rtrycka andra och behandla dem v\u00e4l som arbetar \u00e5t er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag vill att ni ska dela er mat med de hungriga och sl\u00e4ppa in hj\u00e4lpl\u00f6sa, utslagna och fattiga i era hem. Ge kl\u00e4der till dem som fryser och h\u00e5ll er inte undan f\u00f6r sl\u00e4ktingar som beh\u00f6ver er hj\u00e4lp!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om ni handlar s\u00e5 som Gud f\u00f6rv\u00e4ntar sig av er, ska han l\u00e5ta sin h\u00e4rlighet lysa \u00f6ver er. Er r\u00e4ttf\u00e4rdighet ska leda er fram. Er godhet ska vara er sk\u00f6ld, och Herrens h\u00e4rlighet ska skydda er."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 ska Herren svara omedelbart n\u00e4r ni ber till honom. Ja, h\u00e4r \u00e4r jag, ska han svara. Allt ni beh\u00f6ver g\u00f6ra \u00e4r att sluta f\u00f6rtrycka de svaga, att inte komma med grova anklagelser och sprida falska rykten!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e4tta de hungriga! Hj\u00e4lp dem som \u00e4r i sv\u00e5righeter! D\u00e5 ska ditt ljus lysa i m\u00f6rkret, och m\u00f6rkret omkring dig ska bli som en ljus dag."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Herren ska forts\u00e4tta att leda dig och l\u00e5ta dig f\u00e5 uppleva mycket gott. Du ska f\u00e5 vara frisk. Du kommer att vara som en nyvattnad tr\u00e4dg\u00e5rd, som en k\u00e4lla d\u00e4r vattnet aldrig tar slut."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dina s\u00f6ner ska bygga upp st\u00e4derna som s\u00e5 l\u00e4nge legat i ruiner, och du ska bli k\u00e4nd som &#39;Folket som bygger upp sina murar och st\u00e4der&#39;."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om du h\u00e5ller sabbaten helig och inte g\u00f6r bara vad du har lust med, utan \u00e4r m\u00e5n om den och talar med gl\u00e4dje om den som Herrens heliga dag, och om du \u00e4rar Herren med det som du g\u00f6r och inte f\u00f6ljer dina egna \u00f6nskningar och inte talar l\u00e4ttsinnigt,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "d\u00e5 ska Herren sj\u00e4lv bli din gl\u00e4dje. D\u00e5 ska jag \u00e4ra dig \u00f6ver hela v\u00e4rlden, s\u00e5 att du f\u00e5r alla de v\u00e4lsignelser jag lovade din f\u00f6rfader Jakob. Herren har talat."
                }
            }
        },
        "59": {
            "chapter_nr": "59",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Varning f\u00f6r synden -Lyssna nu! Herren \u00e4r inte s\u00e5 svag att han inte kan r\u00e4dda er. Och han har inte blivit d\u00f6v! Han kan h\u00f6ra er n\u00e4r ni ber!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men problemet \u00e4r att era synder har skilt er fr\u00e5n Gud. F\u00f6r syndens skull har han v\u00e4nt sitt ansikte bort fr\u00e5n er och lyssnar inte l\u00e4ngre."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Era h\u00e4nder \u00e4r blodiga och era fingrar orena av synd. Ni ljuger, och ni \u00e4r emot allt som \u00e4r r\u00e4tt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ingen bryr sig om att vara \u00e4rlig och uppriktig. Era r\u00e4tteg\u00e5ngar vilar p\u00e5 l\u00f6gner. Ni anv\u00e4nder er tid till att t\u00e4nka ut och g\u00f6ra det som \u00e4r ont"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och era krafter till att g\u00f6ra upp onda planer, som leder till fruktansv\u00e4rda handlingar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ni bedrar alla som kommer i er v\u00e4g. Allt ni g\u00f6r \u00e4r fyllt av synd, och v\u00e5ld \u00e4r ert k\u00e4nnetecken."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Era f\u00f6tter \u00e4r snabba n\u00e4r det g\u00e4ller att f\u00f6rst\u00f6ra och d\u00f6da. Era tankar \u00e4r syndiga, och var ni \u00e4n g\u00e5r l\u00e4mnar ni sp\u00e5r av olycka och d\u00f6d efter er."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ni vet inte vad frid \u00e4r, och inte heller vad det betyder att vara r\u00e4ttvis och god. Ni forts\u00e4tter att g\u00f6ra det som \u00e4r fel, och de som f\u00f6ljer er i sp\u00e5ren kommer inte heller att f\u00e5 uppleva frid."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6r all denna ondskas skull f\u00e5r vi inte del av Guds v\u00e4lsignelser. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r Gud inte straffar dem som skadar oss. Det \u00e4r inte underligt att vi g\u00e5r i m\u00f6rker, fast vi v\u00e4ntat oss att finna ljus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vi vandrar i dunkel och famlar som blinda, vi faller omkull mitt p\u00e5 ljusa dagen. Det \u00e4r inte underligt att vi \u00e4r fullst\u00e4ndigt kraftl\u00f6sa i j\u00e4mf\u00f6relse med unga starka m\u00e4n!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vi brummar som hungriga bj\u00f6rnar och kuttrar som sorgsna duvor. Vi s\u00f6ker efter Gud och v\u00e4ntar att han ska ta hand om oss, men han har v\u00e4nt sig bort fr\u00e5n oss."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V\u00e5ra synder hopar sig inf\u00f6r den r\u00e4ttf\u00e4rdige Guden och vittnar mot oss.Ja, vi vet vilka syndare vi \u00e4r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vi k\u00e4nner till v\u00e5r olydnad och vet att vi f\u00f6rnekat Herren, v\u00e5r Gud. Vi vet hur upproriska och falska vi varit, och hur vi har t\u00e4nkt ut v\u00e5ra l\u00f6gner."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V\u00e5ra domstolar f\u00f6rtrycker den r\u00e4ttf\u00e4rdige. \u00c4rlighet k\u00e4nner ingen till. Sanningen \u00e4r ett ok\u00e4nt begrepp, och r\u00e4ttvisa finns inte i lagen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ja, sanningen existerar inte, och var och en som f\u00f6rs\u00f6ker leva ett b\u00e4ttre liv blir motarbetad.Herren s\u00e5g all denna ondska och blev besviken \u00f6ver att ingen tog itu med den."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han s\u00e5g att ingen hj\u00e4lpte er och f\u00f6rundrade sig \u00f6ver att ingen grep in. Det var d\u00e4rf\u00f6r han sj\u00e4lv kom f\u00f6r att r\u00e4dda er genom sin v\u00e4ldiga makt och r\u00e4ttvisa."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han kl\u00e4dde sig i r\u00e4ttf\u00e4rdighet som ett skyddande pansar och satte fr\u00e4lsningen som hj\u00e4lm p\u00e5 sitt huvud. Han tog p\u00e5 sig h\u00e4mndens och sin heliga vredes mantel."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han ska betala sina fiender f\u00f6r deras onda g\u00e4rningar. Han \u00e4r rasande p\u00e5 sina motst\u00e5ndare i avl\u00e4gsna l\u00e4nder."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 ska de \u00e4ntligen uppskatta och \u00e4ra Guds namn fr\u00e5n \u00f6ster till v\u00e4ster. N\u00e4r fienderna v\u00e4ller fram som en flodv\u00e5g ska Herren bl\u00e5sa bort dem som med en stormvind."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han ska komma som en befriare till alla dem i Sion, som har v\u00e4nt sig bort fr\u00e5n synden."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och detta \u00e4r mitt l\u00f6fte till dem, s\u00e4ger Herren. Min helige Ande ska inte l\u00e4mna dem, och de ska vilja g\u00f6ra det goda och hata det onda. Ja, \u00e4ven deras barn och barnbarn ska g\u00f6ra det f\u00f6r all framtid."
                }
            }
        },
        "60": {
            "chapter_nr": "60",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00f6ften till Guds folk -St\u00e5 upp, mitt folk! L\u00e5t ditt ljus lysa, s\u00e5 att alla folk kan se det! Herrens h\u00e4rlighet str\u00f6mmar ut fr\u00e5n dig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M\u00f6rker och natt ska komma \u00f6ver alla jordens folk, men fr\u00e5n dig ska Herrens h\u00e4rlighet lysa."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Alla nationer ska komma till ditt ljus. M\u00e4ktiga kungar ska se Herrens h\u00e4rlighet i dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lyft upp dina \u00f6gon och se! Dina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar kommer hem fr\u00e5n avl\u00e4gsna l\u00e4nder."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dina \u00f6gon ska str\u00e5la och ditt hj\u00e4rta fyllas av gl\u00e4dje. K\u00f6pm\u00e4n fr\u00e5n hela v\u00e4rlden ska komma till dig och f\u00f6ra med sig rikedomar fr\u00e5n m\u00e5nga l\u00e4nder."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "V\u00e4ldiga kamelkaravaner ska dra upp till dig. Unga kameler fr\u00e5n Midjan, Saba och Efa kommer med guld och r\u00f6kelse f\u00f6r att prisa och upph\u00f6ja Gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du ska f\u00e5 alla Kedars hjordar, och till mina offeraltaren ska du f\u00e5 Nebajots bockar, och jag ska f\u00f6rh\u00e4rliga mitt h\u00e4rliga tempel den dagen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vilka \u00e4r de, som flyger som ett moln till Israel, som duvor till sina bon?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag ser hur handelsfartyg fr\u00e5n m\u00e5nga l\u00e4nder, de allra b\u00e4sta, f\u00f6r Israels s\u00f6ner hem igen l\u00e5ngt bortifr\u00e5n, och de har rikedomar med sig. Den Helige i Israel, som \u00e4r k\u00e4nd \u00f6ver hela v\u00e4rlden, har f\u00f6rh\u00e4rligat dig i allas \u00f6gon."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Utl\u00e4nningar ska komma och bygga upp dina st\u00e4der. Furstar och kungar ska skicka dig hj\u00e4lp, f\u00f6r \u00e4ven om jag f\u00f6rgjorde dig i min vrede ska jag i min n\u00e5d vara barmh\u00e4rtig mot dig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dina portar ska vara \u00f6ppna dygnet runt f\u00f6r att ta emot rikedomar fr\u00e5n m\u00e5nga l\u00e4nder. V\u00e4rldens kungar ska f\u00f6rse dig med detta,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och de nationer som v\u00e4grar att ing\u00e5 f\u00f6rbund med dig kommer att ruineras och g\u00e5 under."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Libanons h\u00e4rlighet ska bli din. B\u00e5de cypress och alm och buxbom ska pryda min helgedom, jag ska g\u00f6ra den str\u00e5lande och h\u00e4rlig!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dina f\u00f6rtryckare ska komma och buga sig f\u00f6r dig! De ska kyssa dina f\u00f6tter! De ska kalla Jerusalem Herrens stad och Israels Heliges berg."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Efter att en g\u00e5ng ha varit \u00f6vergiven, hatad och bortst\u00f6tt av alla, ska du vara en sk\u00f6nhet i allas \u00f6gon. Du ska bli till gl\u00e4dje f\u00f6r alla generationer i hela v\u00e4rlden, och det \u00e4r jag som ska l\u00e5ta detta ske."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00e4ktiga kungar och v\u00e4ldiga nationer ska f\u00f6rse dig med det b\u00e4sta de har f\u00f6r att tillfredsst\u00e4lla dig, och du ska till slut verkligen f\u00f6rst\u00e5 att jag, Herren, \u00e4r din Fr\u00e4lsare och befriare, den M\u00e4ktige i Israel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag ska byta ut ditt koppar mot guld, ditt j\u00e4rn mot silver, ditt tr\u00e4 mot koppar och dina stenar mot j\u00e4rn. Frid och r\u00e4ttf\u00e4rdighet ska h\u00e4rska i dig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "V\u00e5ldet ska utrotas ur landet och all inre oro uppl\u00f6sas. Dina murar ska kallas &#39;fr\u00e4lsning&#39; och dina portar &#39;lovs\u00e5ng&#39;."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Du ska inte l\u00e4ngre beh\u00f6va solens eller m\u00e5nens ljus, f\u00f6r Herren, din Gud, ska vara ditt eviga ljus, han ska vara din \u00e4ra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Din sol ska aldrig g\u00e5 ner. Din m\u00e5ne ska aldrig avta, f\u00f6r Herren ska vara ditt eviga ljus. Sorgen ska vara borta f\u00f6r alltid."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Allt ditt folk ska bara g\u00f6ra det som \u00e4r r\u00e4tt, och de ska alltid f\u00e5 bo i landet. Med mina egna h\u00e4nder ska jag plantera mitt folk, och det ska ske till min \u00e4ra."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sm\u00e5 familjer ska f\u00f6r\u00f6kas till stora sl\u00e4kter. Den minsta grupp ska bli en m\u00e4ktig nation. Jag, Herren, ska l\u00e5ta allt detta ske, n\u00e4r tiden \u00e4r inne."
                }
            }
        },
        "61": {
            "chapter_nr": "61",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Goda nyheter -Herrens Ande \u00e4r \u00f6ver mig. Herren har smort mig att komma med goda nyheter till alla som lider och har det sv\u00e5rt. Han har s\u00e4nt mig f\u00f6r att tr\u00f6sta dem som \u00e4r sorgsna, att f\u00f6rkunna frihet f\u00f6r dem som \u00e4r f\u00e5ngar och att \u00f6ppna de blindas \u00f6gon. Han har s\u00e4nt mig f\u00f6r att tala om f\u00f6r dem som s\u00f6rjer att tiden har kommit d\u00e5 Guds v\u00e4lbehag vilar \u00f6ver dem, och att vredens dag \u00e4r inne f\u00f6r deras fiender."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Goda nyheter -Herrens Ande \u00e4r \u00f6ver mig. Herren har smort mig att komma med goda nyheter till alla som lider och har det sv\u00e5rt. Han har s\u00e4nt mig f\u00f6r att tr\u00f6sta dem som \u00e4r sorgsna, att f\u00f6rkunna frihet f\u00f6r dem som \u00e4r f\u00e5ngar och att \u00f6ppna de blindas \u00f6gon. Han har s\u00e4nt mig f\u00f6r att tala om f\u00f6r dem som s\u00f6rjer att tiden har kommit d\u00e5 Guds v\u00e4lbehag vilar \u00f6ver dem, och att vredens dag \u00e4r inne f\u00f6r deras fiender."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c5t alla som gr\u00e5ter i Israel ska han ge sk\u00f6nhet i st\u00e4llet f\u00f6r aska, gl\u00e4dje i st\u00e4llet f\u00f6r sorg, lovs\u00e5ng i st\u00e4llet f\u00f6r hoppl\u00f6shet.Gud har planterat dem, och de st\u00e5r d\u00e4r i r\u00e4ttf\u00e4rdighet, som starka och sk\u00f6na ekar till hans \u00e4ra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De ska bygga upp de gamla ruinerna och reparera de st\u00e4der som l\u00e4nge legat \u00f6de. De ska \u00e5teruppliva dem trots att de varit tomma i flera generationer."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Utl\u00e4nningar ska bli era tj\u00e4nare. De ska valla era hjordar, pl\u00f6ja era \u00e5krar och sk\u00f6ta era ving\u00e5rdar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ni ska kallas Herrens pr\u00e4ster, v\u00e5r Guds tj\u00e4nare. Ni ska f\u00e5 rikligt med skatter fr\u00e5n m\u00e5nga nationer, och deras rikedomar ska bli till gl\u00e4dje f\u00f6r er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I st\u00e4llet f\u00f6r skam och van\u00e4ra ska ni f\u00e5 dubbelt igen av allt gott."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag, Herren, \u00e4lskar r\u00e4ttvisa. Jag hatar brott och allt som \u00e4r or\u00e4tt. Jag ska troget bel\u00f6na mitt folk f\u00f6r deras lidande och ing\u00e5 ett evigt f\u00f6rbund med dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Deras \u00e4ttlingar ska bli k\u00e4nda och \u00e4rade bland alla folk. Alla ska inse att de \u00e4r ett folk som Gud har v\u00e4lsignat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e5t mig tala om f\u00f6r er hur glad Gud har gjort mig! Han har kl\u00e4tt mig i fr\u00e4lsningens mantel och i r\u00e4ttf\u00e4rdighetens dr\u00e4kt. Jag \u00e4r som en brudgum uppkl\u00e4dd f\u00f6r br\u00f6llopet och som en brud smyckad med alla sina juveler."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Herren ska visa v\u00e4rldens folk sin r\u00e4ttvisa. Alla ska prisa honom. Hans r\u00e4ttf\u00e4rdighet ska vara som ett knoppande tr\u00e4d eller som en tr\u00e4dg\u00e5rd tidigt p\u00e5 v\u00e5ren, full av plantor som v\u00e4xer upp inf\u00f6r alla folk."
                }
            }
        },
        "62": {
            "chapter_nr": "62",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesaja ber f\u00f6r Jerusalem -Jag \u00e4lskar Sion och mitt hj\u00e4rta l\u00e4ngtar efter Jerusalem! D\u00e4rf\u00f6r ska jag inte sluta att be f\u00f6r staden eller ropa till Gud f\u00f6r dess skull, f\u00f6rr\u00e4n den str\u00e5lar av r\u00e4ttf\u00e4rdighet och har upplevt sin fr\u00e4lsning."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Folken ska se din r\u00e4ttf\u00e4rdighet. Kungar ska bl\u00e4ndas av din sk\u00f6nhet, och Gud ska ge dig ett nytt namn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du ska vara en dyrbar juvel i hans hand, och alla ska se dig. Du ska vara en str\u00e5lande krona f\u00f6r kungars kung."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du ska aldrig mer kallas &#39;Den \u00f6vergivna&#39; eller &#39;Landet Gud gl\u00f6mde&#39;. Ditt nya namn ska bli &#39;Landet Gud har behag till&#39; och &#39;Bruden"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dina barn ska ta hand om dig, Jerusalem, med samma gl\u00e4dje som en ung man k\u00e4nner n\u00e4r han gifter sig med sin \u00e4lskade. Gud ska gl\u00e4dja sig \u00f6ver dig som en brudgum \u00f6ver sin brud."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jerusalem, jag har satt f\u00f6rebedjare som v\u00e4ktare p\u00e5 dina murar, och de ska ropa till Gud dag och natt att hans l\u00f6ften ska infrias. Unna er ingen vila, ni alla som ber! Ge inte Gud n\u00e5gon vila, f\u00f6rr\u00e4n han uppr\u00e4ttar Jerusalem och g\u00f6r det respekterat och beundrat \u00f6ver hela jorden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jerusalem, jag har satt f\u00f6rebedjare som v\u00e4ktare p\u00e5 dina murar, och de ska ropa till Gud dag och natt att hans l\u00f6ften ska infrias. Unna er ingen vila, ni alla som ber! Ge inte Gud n\u00e5gon vila, f\u00f6rr\u00e4n han uppr\u00e4ttar Jerusalem och g\u00f6r det respekterat och beundrat \u00f6ver hela jorden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Herren har inf\u00f6r Jerusalem avlagt ett h\u00f6gtidligt l\u00f6fte: Jag ska aldrig mer \u00f6verl\u00e4mna dig \u00e5t dina fiender. Aldrig mer ska fr\u00e4mmande trupper komma och f\u00f6ra bort din s\u00e4d och ditt vin."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du har odlat det, och du ska beh\u00e5lla det och tacka Gud! P\u00e5 templets g\u00e5rd ska du dricka ditt eget vin vid h\u00f6gtiderna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dra ut! G\u00f6r i ordning en v\u00e4g f\u00f6r mitt folk s\u00e5 att det kan v\u00e4nda tillbaka. Bygg v\u00e4gar, r\u00f6j undan alla stenar och hissa ditt ban\u00e9r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Herren har skickat sina budb\u00e4rare till varje land med en v\u00e4djan till sitt folk: Jag, Herren, din Gud, kommer f\u00f6r att fr\u00e4lsa dig och ska ge dig m\u00e5nga g\u00e5vor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du ska kallas &#39;Det heliga folket&#39; och &#39;Herrens befriade"
                }
            }
        },
        "63": {
            "chapter_nr": "63",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens dom och Herrens n\u00e5d -Vem \u00e4r det som kommer fr\u00e5n Edom, fr\u00e5n Bosra i blodst\u00e4nkta kl\u00e4der? Vem \u00e4r han som i sin kungliga mantel g\u00e5r fram med en s\u00e5dan kraft?Det \u00e4r jag, Herren, som f\u00f6rkunnar din fr\u00e4lsning, Herren, den ende som har makt att fr\u00e4lsa!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Varf\u00f6r \u00e4r dina kl\u00e4der s\u00e5 r\u00f6da, som om du hade trampat en vinpress?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag har ensam trampat vinpressen. Ingen var d\u00e4r och hj\u00e4lpte mig. I min vrede trampade jag ner mina fiender som druvor. S\u00e5 gjorde jag slut p\u00e5 mina motst\u00e5ndare. Det \u00e4r deras blod du ser p\u00e5 mina kl\u00e4der."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nu \u00e4r tiden inne f\u00f6r mig att h\u00e4mnas mitt folk och befria det fr\u00e5n dess f\u00f6rtryckare."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag s\u00f6kte efter n\u00e5gon som ville hj\u00e4lpa dem, men fann ingen. Detta f\u00f6rv\u00e5nade mig mycket. D\u00e4rf\u00f6r fick jag utf\u00f6ra h\u00e4mnden sj\u00e4lv, utan att n\u00e5gon hj\u00e4lpte mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag krossade hednafolken i min vrede och fick dem att falla till marken."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag vill ber\u00e4tta om vad Gud har gjort i sin n\u00e5d och barmh\u00e4rtighet. Jag ska prisa honom f\u00f6r allt han har gjort. Jag gl\u00e4der mig \u00f6ver hans godhet mot Israel, \u00f6ver allt han gjort i sin n\u00e5d och k\u00e4rlek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han sa: De \u00e4r mina egna. De kommer aldrig mer att svika mig. S\u00e5 blev han deras fr\u00e4lsare."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han delade deras n\u00f6d, och han r\u00e4ddade dem. I sin k\u00e4rlek och omsorg befriade han dem, lyfte upp dem, och han har burit dem under alla dessa \u00e5r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men de gjorde \u00e4nd\u00e5 uppror mot honom och bedr\u00f6vade hans helige Ande. Det var d\u00e4rf\u00f6r han blev deras fiende och sj\u00e4lv stred mot dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 kom de ih\u00e5g hur det var n\u00e4r Mose, Guds tj\u00e4nare, ledde hans folk ut ur Egypten och man ropade: Var finns han som ledde Israel genom havet, med Mose i t\u00e4ten? Var finns den Gud som s\u00e4nde sin helige Ande bland sitt folk?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Var finns han, vars v\u00e4ldiga makt delade havet n\u00e4r Mose lyfte sin hand och d\u00e4rmed f\u00f6r alltid gjorde sig ett namn?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vem ledde dem fram genom havet? Som h\u00e4star p\u00e5 ett \u00f6ppet f\u00e4lt f\u00e4rdades de fram utan att stappla eller falla."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Herrens Ande f\u00f6rde dem till vila som boskap f\u00f6rs till gr\u00f6nt bete i dalarna. Allt detta gav Herren ett namn bland folken."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Herre, se ner fr\u00e5n din himmel och se p\u00e5 oss fr\u00e5n ditt heliga hus! Var finns den k\u00e4rlek som du tidigare visade oss, din makt, din n\u00e5d och ditt medlidande? Var finns allt detta nu?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Du \u00e4r ju fortfarande v\u00e5r far! \u00c4ven om Abraham och Jakob inte skulle vilja k\u00e4nnas vid oss, s\u00e5 \u00e4r du \u00e4nd\u00e5 v\u00e5r far, v\u00e5r befriare sedan l\u00e5ng tid."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Herre, varf\u00f6r har du f\u00f6rh\u00e4rdat v\u00e5ra hj\u00e4rtan och f\u00e5tt oss att synda och v\u00e4nda oss mot dig? Kom tillbaka Herre, och hj\u00e4lp oss, f\u00f6r vi som tillh\u00f6r dig beh\u00f6ver dig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Det var ju bara under en kort tid vi fick beh\u00e5lla Jerusalem! Nu har v\u00e5ra fiender intagit staden."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gud, varf\u00f6r behandlar du oss som om vi inte var ditt folk? Varf\u00f6r behandlar du oss som hedningar, som aldrig kallat dig &#39;Herre&#39;?"
                }
            }
        },
        "64": {
            "chapter_nr": "64",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Leran i krukmakarens hand -T\u00e4nk om du bara ville \u00f6ppna himlen och komma ner till oss! Bergen skulle darra i din n\u00e4rvaro!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Din h\u00e4rlighets f\u00f6rt\u00e4rande eld skulle br\u00e4nna ner skogar och f\u00e5 haven att torka ut. Nationer skulle b\u00e4va inf\u00f6r dig. Dina fiender skulle f\u00f6rst\u00e5 varf\u00f6r vi talar s\u00e5 mycket om dig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5 var det f\u00f6rr n\u00e4r du kom ner. Du gjorde det ov\u00e4ntade, och bergen darrade."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan v\u00e4rldens skapelse har ingen sett eller h\u00f6rt talas om en s\u00e5dan Gud som du, som handlar s\u00e5 mot dem som v\u00e4ntar p\u00e5 honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du v\u00e4lkomnar dem som med gl\u00e4dje g\u00f6r det som \u00e4r gott, de som vandrar r\u00e4tta v\u00e4gar.Men vi \u00e4r inte goda. Vi \u00e4r syndare och har varit s\u00e5 hela v\u00e5rt liv. D\u00e4rf\u00f6r vilar din vrede tung \u00f6ver oss. Hur ska vi kunna bli fr\u00e4lsta?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi \u00e4r alla orena av synd. I oss sj\u00e4lva finns inget som duger. Vi vissnar som h\u00f6stl\u00f6v, torkar bort och faller av. V\u00e5ra synder sopar undan oss, som vinden g\u00f6r med torra l\u00f6v."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 \u00e4r det ingen som \u00e5kallar ditt namn eller ber till dig om n\u00e5d. D\u00e4rf\u00f6r har du v\u00e4nt dig bort fr\u00e5n oss och \u00f6verl\u00e4mnat oss \u00e5t oss sj\u00e4lva och v\u00e5ra synder."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och \u00e4nd\u00e5, Herre, \u00e4r du v\u00e5r far! Vi \u00e4r leran, och du \u00e4r krukmakaren. Vi har alla formats av din hand."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Var inte s\u00e5 ond p\u00e5 oss, Herre, och t\u00e4nk inte f\u00f6r alltid p\u00e5 v\u00e5ra synder! T\u00e4nk i st\u00e4llet p\u00e5 att vi alla tillh\u00f6r ditt folk!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dina heliga st\u00e4der har blivit \u00f6delagda, och Jerusalem \u00e4r en \u00f6vergiven \u00f6ken."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V\u00e5rt heliga, vackra tempel, d\u00e4r v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der prisade dig, \u00e4r nerbr\u00e4nt, och allt det vackra \u00e4r borta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kan du efter allt detta fortfarande v\u00e4gra att hj\u00e4lpa oss, Herre? Ska du f\u00f6rbli tyst och forts\u00e4tta att pl\u00e5ga oss?"
                }
            }
        },
        "65": {
            "chapter_nr": "65",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nya himlar och en ny jord -Herren s\u00e4ger: De som aldrig f\u00f6rr fr\u00e5gat efter mig har nu b\u00f6rjat s\u00f6ka mig. Nationer som aldrig tidigare s\u00f6kt mig finner mig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men mitt eget folk har gjort uppror, fast\u00e4n jag har v\u00e4ntat hela dagen med \u00f6ppna armar f\u00f6r att v\u00e4lkomna det. De g\u00e5r sina egna v\u00e4gar och handlar efter eget huvud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hela tiden har de f\u00f6rol\u00e4mpat mig genom att tillbe avgudar i sina tr\u00e4dg\u00e5rdar och t\u00e4nda r\u00f6kelse p\u00e5 taken till sina hus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e5 n\u00e4tterna har de g\u00e5tt ut till gravar och grottor f\u00f6r att tillbe onda andar, och de \u00e4ter mat som \u00e4r f\u00f6rbjuden i Guds lag."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 s\u00e4ger de till varandra: &#39;Kom inte n\u00e4rmare mig. Jag \u00e4r heligare \u00e4n du!&#39; De \u00e4r en stank i mina n\u00e4sborrar. Dag ut och dag in retar de mig till det yttersta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Allt detta finns nedtecknat inf\u00f6r mina \u00f6gon. Jag kommer inte att f\u00f6rbli tyst. Jag ska h\u00e4mnas. Ja, jag ska h\u00e4mnas p\u00e5 dem,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "inte bara f\u00f6r deras egna synder utan ocks\u00e5 f\u00f6r deras f\u00f6rf\u00e4ders, s\u00e4ger Herren. De har n\u00e4mligen t\u00e4nt r\u00f6kelse p\u00e5 bergen och f\u00f6rol\u00e4mpat mig p\u00e5 h\u00f6jderna. De ska f\u00e5 igen f\u00f6r allt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men jag ska inte f\u00f6rg\u00f6ra alla, s\u00e4ger Herren. \u00c4ven i en d\u00e5lig klase kan det finnas saftiga druvor. Det finns s\u00e5dana som \u00e4r mina verkliga tj\u00e4nare i Israel. D\u00e4rf\u00f6r ska jag inte heller f\u00f6rg\u00f6ra hela folket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag ska bevara n\u00e5gra, s\u00e5 att de kan ta Israels land i besittning."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De som jag v\u00e4ljer ut ska \u00e4rva det och tj\u00e4na mig d\u00e4r. Sarons sl\u00e4tter ska p\u00e5 nytt fyllas av boskap, och Akors dal ska \u00e4n en g\u00e5ng bli en l\u00e4gerplats f\u00f6r herdar. S\u00e5 ska det bli f\u00f6r dem som s\u00f6ker mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men d\u00e4rf\u00f6r att resten av er har \u00f6vergett Herren och hans tempel och dyrkar Gad och Meni,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "har jag best\u00e4mt att ni ska drabbas av krigets sv\u00e4rd. N\u00e4r jag ropade svarade ni inte, och ni lyssnade inte n\u00e4r jag talade. Medvetet syndade ni inf\u00f6r mina \u00f6gon och f\u00f6redrog att g\u00f6ra det jag avskyr."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren Gud att ni ska hungra medan hans tj\u00e4nare \u00e4ter. Ni ska vara t\u00f6rstiga n\u00e4r de dricker. Ni ska vara sorgsna och modf\u00e4llda, n\u00e4r de gl\u00e4ds."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ni ska klaga h\u00f6gt av sorg, bekymmer och f\u00f6rtvivlan, n\u00e4r de sjunger av gl\u00e4dje."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Era namn ska n\u00e4mnas som en f\u00f6rbannelse bland mitt folk. Herren Gud ska f\u00f6rst\u00f6ra er och kalla sina verkliga tj\u00e4nare vid ett annat namn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och \u00e4nd\u00e5 ska den tid komma, d\u00e5 alla som uttalar en v\u00e4lsignelse eller avl\u00e4gger en ed ska sv\u00e4ra vid sanningens Gud. Min vrede ska n\u00e4mligen ta slut, och jag ska gl\u00f6mma bort det onda ni gjort."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag ska skapa nya himlar och en ny jord, s\u00e5 underbara att ingen l\u00e4ngre ska minnas det som en g\u00e5ng var."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Var glada! Gl\u00e4d er alltid \u00e5t det jag skapat! Se h\u00e4r! Jag ska g\u00f6ra Jerusalem till en lycklig stad. Dess inv\u00e5nare ska vara ett gl\u00e4djens folk."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag ska gl\u00e4dja mig \u00f6ver Jerusalem och \u00f6ver mitt folk, och sedan ska man inte l\u00e4ngre h\u00f6ra n\u00e5gon klagan eller n\u00e5gra sorgerop d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sp\u00e4dbarn ska inte l\u00e4ngre beh\u00f6va d\u00f6. M\u00e4nniskor ska inte betraktas som gamla ens n\u00e4r de \u00e4r hundra \u00e5r! Det \u00e4r bara syndare som ska d\u00f6 unga!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Den som bygger ett hus ska ocks\u00e5 f\u00e5 bo i det. Mitt folk ska plantera ving\u00e5rdar, och den som planterar ska sj\u00e4lv f\u00e5 \u00e4ta deras frukt. Fienden ska inte kunna stj\u00e4la den. De som tillh\u00f6r mitt folk ska leva lika l\u00e4nge som tr\u00e4d, och de ska f\u00e5 njuta av allt det som de f\u00e5tt k\u00e4mpa s\u00e5 l\u00e4nge f\u00f6r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Den som bygger ett hus ska ocks\u00e5 f\u00e5 bo i det. Mitt folk ska plantera ving\u00e5rdar, och den som planterar ska sj\u00e4lv f\u00e5 \u00e4ta deras frukt. Fienden ska inte kunna stj\u00e4la den. De som tillh\u00f6r mitt folk ska leva lika l\u00e4nge som tr\u00e4d, och de ska f\u00e5 njuta av allt det som de f\u00e5tt k\u00e4mpa s\u00e5 l\u00e4nge f\u00f6r."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Deras sk\u00f6rdar ska inte \u00e4tas upp av fiender. Inga barn ska bli d\u00f6dade i krig eller drabbas av olycka. De \u00e4r n\u00e4mligen barn till dem som Herren v\u00e4lsignat."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag ska svara dem, till och med innan de ropar till mig. Medan de \u00e4nnu talar med mig om vad de beh\u00f6ver, ska jag gripa in och besvara deras b\u00f6ner!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Varg och lamm ska \u00e4ta tillsammans. Lejon ska \u00e4ta h\u00f6 som oxar. Giftiga ormar ska inte l\u00e4ngre d\u00f6da f\u00f6r att f\u00e5 sin f\u00f6da! N\u00e4r den tiden kommer ska ingen skadas eller d\u00f6das p\u00e5 mitt heliga berg, s\u00e4ger Herren."
                }
            }
        },
        "66": {
            "chapter_nr": "66",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "V\u00e4rlden ska se Guds godhet -Himlen \u00e4r min tron och jorden mitt fotst\u00f6d. Hur skulle du kunna bygga ett tempel \u00e5t mig, som g\u00e5r upp mot detta?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Min hand har gjort b\u00e5de himmel och jord, och de tillh\u00f6r mig. Men \u00e4nd\u00e5 \u00e4r jag glad och tacksam f\u00f6r varje m\u00e4nniska som med \u00f6dmjukhet lyder mitt ord."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Den som v\u00e4ljer att g\u00e5 sin egen v\u00e4g och vill leva i synd \u00e4r under en f\u00f6rbannelse. Gud kommer inte att ta emot hans offer. N\u00e4r han offrar en tjur p\u00e5 Guds altare \u00e4r det offret lika avskyv\u00e4rt f\u00f6r Gud som ett m\u00e4nniskooffer. Ett offrat lamm eller ett sk\u00f6rdeoffer \u00e4r som att l\u00e4gga en hund p\u00e5 Guds altare eller att best\u00e4nka det med blod fr\u00e5n svin. R\u00f6kelse fr\u00e5n en s\u00e5dan m\u00e4nniska r\u00e4knar Gud som till\u00e4gnad en avgud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4nda sv\u00e5ra pl\u00e5gor \u00f6ver dem, allt det som de var r\u00e4dda f\u00f6r, f\u00f6r n\u00e4r jag ropade p\u00e5 dem v\u00e4grade de att svara, och n\u00e4r jag talade ville de inte h\u00f6ra. I st\u00e4llet gjorde de det som var ont inf\u00f6r mina \u00f6gon och s\u00e5dant som de visste att jag avskydde."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "H\u00f6r Guds ord, ni alla som fruktar honom och lyder hans ord! Era br\u00f6der hatar er och st\u00f6ter bort er f\u00f6r att ni h\u00e5ller er till mitt namn. \u00c4ra vare Gud! s\u00e4ger de h\u00e5nfullt. Var lyckliga i Herren! Men de ska komma p\u00e5 skam."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vad \u00e4r det f\u00f6r uppst\u00e5ndelse i staden? Vad \u00e4r det f\u00f6r ett ov\u00e4sen som h\u00f6rs fr\u00e5n templet? Det \u00e4r Herrens r\u00f6st n\u00e4r han h\u00e4mnas p\u00e5 sina fiender."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vem har h\u00f6rt eller sett n\u00e5got s\u00e5dant som detta? Pl\u00f6tsligt, p\u00e5 en enda dag, ska nationen Israel f\u00f6das, till och med innan v\u00e4rkarna har satt in. P\u00e5 ett \u00f6gonblick, precis n\u00e4r f\u00f6dslov\u00e5ndorna ska till att b\u00f6rja, \u00e4r barnet f\u00f6tt och nationen har uppst\u00e5tt!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vem har h\u00f6rt eller sett n\u00e5got s\u00e5dant som detta? Pl\u00f6tsligt, p\u00e5 en enda dag, ska nationen Israel f\u00f6das, till och med innan v\u00e4rkarna har satt in. P\u00e5 ett \u00f6gonblick, precis n\u00e4r f\u00f6dslov\u00e5ndorna ska till att b\u00f6rja, \u00e4r barnet f\u00f6tt och nationen har uppst\u00e5tt!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Skulle jag vara med fram till f\u00f6rlossningen och sedan inte hj\u00e4lpa? fr\u00e5gar Herren, er Gud."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gl\u00e4d er med Jerusalem! Gl\u00e4d er med staden, ni alla som \u00e4lskar den och har s\u00f6rjt \u00f6ver den!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gl\u00e4d er \u00f6ver Jerusalem! Drick djupt av dess h\u00e4rlighet, som barnet suger sin mors br\u00f6st."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V\u00e4lst\u00e5nd ska r\u00e5da i Jerusalem, s\u00e4ger Herren, och det ska v\u00e4lla fram \u00f6ver staden som en flod, f\u00f6r det \u00e4r jag som s\u00e4nder det. Hedningarnas rikedomar ska str\u00f6mma in d\u00e4r. Jerusalem ska ta hand om de sina, precis som en mor som l\u00e5ter sitt barn vila vid br\u00f6stet, b\u00e4r det p\u00e5 armen och gungar det p\u00e5 sitt kn\u00e4."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag ska tr\u00f6sta er som bara en mor kan tr\u00f6sta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r ni ser Jerusalem ska ert hj\u00e4rta gl\u00e4dja sig. Ni ska f\u00e5 uppleva full h\u00e4lsa. Hela v\u00e4rlden ska f\u00e5 se Guds hand \u00f6ver sitt folk och hans vrede \u00f6ver sina fiender."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "F\u00f6r se, Herren ska komma och d\u00f6ma med eld. Han kommer med sina vagnar som en stormvind f\u00f6r att t\u00f6mma ut sin vrede och tillr\u00e4ttavisa med l\u00e5gor av eld!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Herren ska straffa v\u00e4rlden genom eld och sv\u00e4rd, och han kommer att sl\u00e5 m\u00e5nga!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De som tillber avgudabilder g\u00f6mda bakom tr\u00e4d i tr\u00e4dg\u00e5rden och de som har fester med all slags f\u00f6rbjuden mat, ska f\u00e5 ett fruktansv\u00e4rt slut, s\u00e4ger Herren."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag ser mycket v\u00e4l vad det \u00e4r de g\u00f6r. Jag vet vad de t\u00e4nker, och d\u00e4rf\u00f6r ska jag samla alla nationer och folk till strid mot Jerusalem, d\u00e4r de ska f\u00e5 se min h\u00e4rlighet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra tecken och under, och de som kommer undan ska jag s\u00e4nda med bud om mig till Tarsis, Put, Lud, Mesek, Ros, Tubal, Javan och till l\u00e4nderna bortom havet, till alla som inte h\u00f6rt ryktet om mig eller sett min h\u00e4rlighet. D\u00e4r ska de f\u00f6rkunna min h\u00e4rlighet f\u00f6r hedningarna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De ska f\u00f6ra tillbaka alla era br\u00f6der fr\u00e5n varje nation, som en g\u00e5va till Herren. De ska f\u00f6ra dem dit p\u00e5 h\u00e4star, i vagnar och i b\u00e4rstolar, p\u00e5 \u00e5snor och kameler, upp till mitt heliga berg Jerusalem, s\u00e4ger Herren. De ska vara som tackoffer till Herrens tempel vid sk\u00f6rdetiden och b\u00e4ras i k\u00e4rl som \u00e4r helgade \u00e5t Herren."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och en del av dem som kommer tillbaka ska jag utse till pr\u00e4ster och leviter, s\u00e4ger Herren."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Lika s\u00e4kert som att den nya himmel och den nya jord som jag vill g\u00f6ra kommer att best\u00e5, lika s\u00e4kert ska ni f\u00f6r alltid vara mitt folk med ett namn som aldrig ska d\u00f6 ut."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hela m\u00e4nskligheten ska komma f\u00f6r att tillbe mig, vecka efter vecka, m\u00e5nad efter m\u00e5nad."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och de ska g\u00e5 ut och titta p\u00e5 de d\u00f6da kropparna efter dem som gjort uppror mot mig, f\u00f6r deras mask ska aldrig d\u00f6, deras eld aldrig sl\u00e4ckas. De kommer att bli en avskyv\u00e4rd syn f\u00f6r alla m\u00e4nniskor!"
                }
            }
        }
    }
}