{
    "version": "SVL",
    "book_name": "James",
    "book_nr": "59",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fr\u00e5n Jakob, Guds och Herrens Jesu Kristi tj\u00e4nare, med h\u00e4lsningar till judiska kristna som bor p\u00e5 olika h\u00e5ll i v\u00e4rlden!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Uth\u00e5llighet leder till mognad -K\u00e4ra br\u00f6der, m\u00f6ter ni m\u00e5nga sv\u00e5righeter och pr\u00f6vningar? D\u00e5 ska ni vara glada,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "f\u00f6r n\u00e4r v\u00e4gen \u00e4r sv\u00e5r, f\u00e5r ni fler tillf\u00e4llen att utveckla ert t\u00e5lamod."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Se till att det v\u00e4xer. F\u00f6r n\u00e4r ert t\u00e5lamod till sist har f\u00e5tt sl\u00e5 ut i full blom, kan ni m\u00f6ta vad som helst med en full\u00e4ndad och stark karakt\u00e4r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om ni vill veta Guds vilja, s\u00e5 g\u00e5 till honom, f\u00f6r han kommer med gl\u00e4dje att ge er sin vishet. Han \u00e4r alltid beredd att gener\u00f6st ge av sin vishet till alla dem som ber honom om det. Han f\u00f6rebr\u00e5r er aldrig om ni g\u00f6r det."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men n\u00e4r ni ber honom, ska ni vara s\u00e4kra p\u00e5 att ni verkligen v\u00e4ntar er att han ska svara er, f\u00f6r ett tvivlande sinne \u00e4r som havets v\u00e5gor, som drivs hit och dit av vinden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och varje beslut som ni fattar kommer d\u00e5 att vara os\u00e4kert, eftersom ni f\u00f6rst v\u00e4nder er \u00e5t det ena h\u00e5llet och sedan \u00e5t det andra. Om ni inte ber i tro, kan ni inte v\u00e4nta er att Herren ska ge er ett best\u00e4mt svar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och varje beslut som ni fattar kommer d\u00e5 att vara os\u00e4kert, eftersom ni f\u00f6rst v\u00e4nder er \u00e5t det ena h\u00e5llet och sedan \u00e5t det andra. Om ni inte ber i tro, kan ni inte v\u00e4nta er att Herren ska ge er ett best\u00e4mt svar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En kristen som inte betyder s\u00e5 mycket i den h\u00e4r v\u00e4rlden kan gl\u00e4dja sig \u00e5t att han \u00e4r stor i Herrens \u00f6gon,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och den som \u00e4r rik kan gl\u00e4dja sig \u00e5t att han sj\u00e4lv \u00e4r mer betydelsefull f\u00f6r Herren \u00e4n all hans rikedom. Den rike kommer att vissna som en blomma, som snabbt f\u00f6rlorar sin sk\u00f6nhet i den br\u00e4nnande solen. Han kommer snart att d\u00f6 och l\u00e4mna alla sina br\u00e5dskande angel\u00e4genheter efter sig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och den som \u00e4r rik kan gl\u00e4dja sig \u00e5t att han sj\u00e4lv \u00e4r mer betydelsefull f\u00f6r Herren \u00e4n all hans rikedom. Den rike kommer att vissna som en blomma, som snabbt f\u00f6rlorar sin sk\u00f6nhet i den br\u00e4nnande solen. Han kommer snart att d\u00f6 och l\u00e4mna alla sina br\u00e5dskande angel\u00e4genheter efter sig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den m\u00e4nniska \u00e4r lycklig, som inte ger efter och handlar fel, n\u00e4r hon frestas. Hon ska f\u00e5 evigt liv som en segerkrans. Det har Gud lovat dem som \u00e4lskar honom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och kom ih\u00e5g att det aldrig \u00e4r Gud som frestar. Gud vill aldrig g\u00f6ra n\u00e5got or\u00e4tt och frestar inte heller n\u00e5gon annan att g\u00f6ra det."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Frestelserna kommer fr\u00e5n m\u00e4nniskans egna onda tankar och beg\u00e4r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dessa onda beg\u00e4r leder till onda handlingar och straffas till sist med d\u00f6den."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r, k\u00e4ra br\u00f6der, ska ni inte l\u00e5ta er ledas vilse."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men allt som \u00e4r gott och fullkomligt kommer fr\u00e5n Gud, ljusets skapare, han som lyser i evighet utan f\u00f6r\u00e4ndring eller skugga."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Av sin egen fria vilja gav han oss det nya livet genom budskapet om sanningen och vi blev de f\u00f6rsta barnen i hans nya familj."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ord som kr\u00e4ver handling -K\u00e4ra br\u00f6der, gl\u00f6m aldrig att det \u00e4r klokt att lyssna, att t\u00e4nka efter innan man yttrar sig, och att inte tappa hum\u00f6ret."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ilska och irritation g\u00f6r oss inte till goda m\u00e4nniskor, och det kr\u00e4ver Gud att vi ska vara."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska ni g\u00f6ra er av med allt som \u00e4r or\u00e4tt i era liv, b\u00e5de inv\u00e4rtes och utv\u00e4rtes. Vi ska vara \u00f6dmjukt glada f\u00f6r det underbara budskap vi har tagit emot, f\u00f6r det ger oss fr\u00e4lsning."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och kom ih\u00e5g att detta \u00e4r ett budskap som vi ska lyda. Ni lurar er sj\u00e4lva om ni tror att det r\u00e4cker att lyssna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om en m\u00e4nniska bara lyssnar och inte lyder, \u00e4r hon lik en man som ser sitt ansikte i en spegel."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u00e5 snart han g\u00e5r d\u00e4rifr\u00e5n, kan han inte se sig sj\u00e4lv l\u00e4ngre eller komma ih\u00e5g hur han ser ut."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men den som st\u00e4ndigt ser in i Guds fullkomliga lag, som g\u00e4ller fria m\u00e4nniskor, kommer inte bara ih\u00e5g den, utan g\u00f6r ocks\u00e5 vad den s\u00e4ger. D\u00e5 ska Gud v\u00e4lsigna honom rikt i allt han g\u00f6r."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Den som s\u00e4ger att han \u00e4r en kristen men inte beh\u00e4rskar sin vassa tunga, bedrar sig sj\u00e4lv, och hans kristendom \u00e4r inte mycket v\u00e4rd."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "V\u00e4rdefull i Guds, v\u00e5r Fars \u00f6gon d\u00e4remot \u00e4r tj\u00e4nsten att visa omsorg om f\u00f6r\u00e4ldral\u00f6sa barn och \u00e4nkor, att troget tj\u00e4na Herren och att inte bli p\u00e5verkad av gudl\u00f6sheten i v\u00e4rlden."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Behandla alla med respekt -K\u00e4ra br\u00f6der, hur kan ni p\u00e5st\u00e5 att ni tillh\u00f6r Herren Jesus Kristus, h\u00e4rlighetens Herre, om ni favoriserar rika m\u00e4nniskor och ser ner p\u00e5 de fattiga?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "T\u00e4nk er att en man kommer in i er kyrka kl\u00e4dd i eleganta kl\u00e4der och med guldring p\u00e5 fingret. Samtidigt kommer det in en fattig man kl\u00e4dd i d\u00e5liga kl\u00e4der."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ni b\u00f6rjar krusa f\u00f6r den rike mannen och ger honom den b\u00e4sta platsen i lokalen och s\u00e4ger samtidigt till den fattige mannen: Du kan st\u00e5 d\u00e4r borta om du vill eller s\u00e4tta dig p\u00e5 golvet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c4r det ett kristet handlande? Det visar ju att era motiv \u00e4r alldeles felaktiga."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lyssna p\u00e5 mig, k\u00e4ra br\u00f6der! Gud har valt ut fattiga m\u00e4nniskor till att vara rika i tron. Himmelriket tillh\u00f6r dem, f\u00f6r det \u00e4r den g\u00e5va som Gud har lovat alla som \u00e4lskar honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Trots detta \u00e4r det den fattige mannen som ni har f\u00f6r\u00f6dmjukat. Inser ni inte att det oftast \u00e4r de rika som f\u00f6rtrycker er och drar er inf\u00f6r domstol?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och alltf\u00f6r ofta \u00e4r det ocks\u00e5 de som h\u00e5nar Jesus Kristus, och d\u00e4rmed ocks\u00e5 er."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ni ska i st\u00e4llet f\u00f6lja v\u00e5r Herres befallning: Ni ska \u00e4lska och hj\u00e4lpa era medm\u00e4nniskor lika mycket som ni \u00e4lskar och sk\u00f6ter om er sj\u00e4lva. Det \u00e4r en god och riktig inst\u00e4llning."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men ni bryter mot Herrens lag och g\u00f6r er skyldiga till synd n\u00e4r ni favoriserar de rika och fj\u00e4skar f\u00f6r dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den som h\u00e5ller varje bud i Guds lag, men missar i en enda liten detalj, \u00e4r lika skyldig som den som har brutit alla buden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6r den Gud som sa att ni inte ska beg\u00e5 \u00e4ktenskapsbrott sa ocks\u00e5 att ni inte ska m\u00f6rda. Om du inte har varit otrogen i \u00e4ktenskapet men har m\u00f6rdat n\u00e5gon, har du \u00e4nd\u00e5 brutit mot hela Guds lag och \u00e4r till hundra procent skyldig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ni ska d\u00f6mas efter frihetens lag, som inneb\u00e4r att ni \u00e4r fria att handla s\u00e5 som Kristus vill. D\u00e4rf\u00f6r ska ni granska era handlingar och tankar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det kommer n\u00e4mligen inte att finnas n\u00e5gon barmh\u00e4rtighet f\u00f6r dem som inte har visat n\u00e5gon barmh\u00e4rtighet. Men om ni har visat barmh\u00e4rtighet, ska Guds barmh\u00e4rtighet uppv\u00e4ga hans dom mot er."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tro bevisas i handling -K\u00e4ra br\u00f6der, vad \u00e4r det f\u00f6r nytta med att s\u00e4ga att ni har tro och \u00e4r kristna, om ni inte bevisar det genom att hj\u00e4lpa andra? Kan en s\u00e5dan tro fr\u00e4lsa n\u00e5gon?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om ni har en v\u00e4n, som beh\u00f6ver mat och kl\u00e4der"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och ni s\u00e4ger till honom: Ja, adj\u00f6 d\u00e5, och Gud v\u00e4lsigne dig, h\u00e5ll dig varm och \u00e4t dig m\u00e4tt, och inte ger honom kl\u00e4der eller mat, vad ligger det f\u00f6r v\u00e4rde i ett s\u00e5dant handlingss\u00e4tt?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste ni inse att det inte r\u00e4cker med att bara ha tro. Ni m\u00e5ste ocks\u00e5 g\u00f6ra gott. En tro, som inte visar sig genom goda g\u00e4rningar, \u00e4r ingen tro. Den \u00e4r bara tomma ord."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men n\u00e5gon kanske inv\u00e4nder: V\u00e4gen till Gud g\u00e5r genom tron och inte genom att g\u00f6ra gott. D\u00e5 svarar jag: Bevisa f\u00f6r mig att du tror, s\u00e5 ska jag l\u00e5ta mina handlingar bevisa min tro. Vem som helst kan av mitt handlingss\u00e4tt se att jag har tro."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Finns det fortfarande n\u00e5gon bland er som anser att det r\u00e4cker med bara tro? Att tro p\u00e5 en Gud? Ja, kom ih\u00e5g att de onda andarna ocks\u00e5 tror p\u00e5 Gud - s\u00e5 starkt att de darrar av skr\u00e4ck."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5re! N\u00e4r ska du l\u00e4ra dig att en tro som inte utr\u00e4ttar vad Gud vill \u00e4r v\u00e4rdel\u00f6s? En tro som inte medf\u00f6r goda g\u00e4rningar \u00e4r inte n\u00e5gon verklig tro."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kommer ni inte ih\u00e5g att till och med v\u00e5r far Abraham hade det r\u00e4tt st\u00e4llt med Gud, genom att han var villig att lyda Gud - ocks\u00e5 n\u00e4r det innebar att han skulle offra sin son Isak p\u00e5 altaret?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4r kan ni se att han trodde p\u00e5 Gud s\u00e5 helt och fullt att han var villig att g\u00f6ra vad Gud \u00e4n sa till honom. Hans tro blev fullkomlig genom hans lydnad i handling."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt skedde precis det som Skriften sa: Abraham trodde p\u00e5 Gud och blev d\u00e4rmed r\u00e4ttf\u00e4rdig inf\u00f6r honom. Han fick ett r\u00e4tt f\u00f6rh\u00e5llande till Gud. Han kallades till och med Guds v\u00e4n."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kan ni se att en m\u00e4nniska blir fr\u00e4lst genom vad hon g\u00f6r, och inte bara genom vad hon tror."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Rahav, den prostituerade kvinnan i Jeriko, \u00e4r ett exempel p\u00e5 detta. Hon blev r\u00e4ddad genom vad hon gjorde, n\u00e4r hon g\u00f6mde budb\u00e4rarna och sl\u00e4ppte ut dem en annan v\u00e4g och f\u00f6rde dem i s\u00e4kerhet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt som kroppen \u00e4r d\u00f6d, n\u00e4r det inte finns n\u00e5gon ande i den, \u00e4r tron d\u00f6d om den inte tar sig uttryck i goda g\u00e4rningar."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 vad du s\u00e4ger -K\u00e4ra br\u00f6der, inte m\u00e5nga av er b\u00f6r bli l\u00e4rare. Vi g\u00f6r alla misstag, och n\u00e4r de g\u00f6rs av en l\u00e4rare, som ju b\u00f6r veta b\u00e4ttre, blir straffet desto h\u00e5rdare.Om n\u00e5gon kan beh\u00e4rska sin tunga, s\u00e5 visar det att han har fullst\u00e4ndig kontroll \u00f6ver sig sj\u00e4lv p\u00e5 alla andra omr\u00e5den."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 vad du s\u00e4ger -K\u00e4ra br\u00f6der, inte m\u00e5nga av er b\u00f6r bli l\u00e4rare. Vi g\u00f6r alla misstag, och n\u00e4r de g\u00f6rs av en l\u00e4rare, som ju b\u00f6r veta b\u00e4ttre, blir straffet desto h\u00e5rdare.Om n\u00e5gon kan beh\u00e4rska sin tunga, s\u00e5 visar det att han har fullst\u00e4ndig kontroll \u00f6ver sig sj\u00e4lv p\u00e5 alla andra omr\u00e5den."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vi kan f\u00e5 en h\u00e4st att v\u00e4nda och g\u00e5 dit vi vill genom ett litet betsel i hans mun."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och ett litet roder kan styra fartyget precis dit styrmannen \u00f6nskar, \u00e4ven om vindarna \u00e4r starka."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tungan \u00e4r inte stor, men t\u00e4nk vilken fruktansv\u00e4rd skada den kan \u00e5stadkomma! En stor skog kan bli \u00f6vert\u00e4nd av en enda liten gnista."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och tungan \u00e4r en eldsl\u00e5ga. Den \u00e4r fylld av ondska och den f\u00f6rgiftar varje del av kroppen. Tungan t\u00e4nds av helvetet sj\u00e4lvt och kan f\u00f6rvandla v\u00e5ra liv till en flammande eld som v\u00e5llar f\u00f6rst\u00f6relse och olycka."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00e4nniskor har t\u00e4mjt, eller kan t\u00e4mja, alla slags d\u00e4ggdjur och f\u00e5glar, ormar och fiskar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men ingen m\u00e4nniska kan t\u00e4mja tungan. Den \u00e4r alltid beredd att sprida sitt d\u00f6dliga gift."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ena stunden lovprisar den v\u00e5r himmelske Far, och i n\u00e4sta stund sv\u00e4r den ve och f\u00f6rbannelse \u00f6ver m\u00e4nniskor, som \u00e4r skapade till Guds avbild."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ur samma mun kommer det allts\u00e5 b\u00e5de v\u00e4lsignelser och f\u00f6rbannelser. K\u00e4ra br\u00f6der, det kan naturligtvis inte vara r\u00e4tt!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Inte ger v\u00e4l en k\u00e4lla f\u00f6rst friskt vatten och sedan bittert vatten?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Inte kan man plocka oliver fr\u00e5n ett fikontr\u00e4d eller fikon fr\u00e5n en vinstock? Nej, och inte heller kan en salt k\u00e4lla ge s\u00f6tt vatten."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vishet fr\u00e5n himlen -Om ni \u00e4r visa ska ni vara uth\u00e5lliga i att g\u00f6ra gott, och g\u00f6ra det i all tysthet. Ni ska framf\u00f6r allt inte skryta med er vishet och godhet, om ni g\u00e5r och b\u00e4r p\u00e5 bitterhet, avundsjuka och sj\u00e4lviskhet. Ett s\u00e5dant beteende \u00e4r inspirerat av dj\u00e4vulen och s\u00e5 l\u00e5ngt ifr\u00e5n Guds vishet som man kan komma."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vishet fr\u00e5n himlen -Om ni \u00e4r visa ska ni vara uth\u00e5lliga i att g\u00f6ra gott, och g\u00f6ra det i all tysthet. Ni ska framf\u00f6r allt inte skryta med er vishet och godhet, om ni g\u00e5r och b\u00e4r p\u00e5 bitterhet, avundsjuka och sj\u00e4lviskhet. Ett s\u00e5dant beteende \u00e4r inspirerat av dj\u00e4vulen och s\u00e5 l\u00e5ngt ifr\u00e5n Guds vishet som man kan komma."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vishet fr\u00e5n himlen -Om ni \u00e4r visa ska ni vara uth\u00e5lliga i att g\u00f6ra gott, och g\u00f6ra det i all tysthet. Ni ska framf\u00f6r allt inte skryta med er vishet och godhet, om ni g\u00e5r och b\u00e4r p\u00e5 bitterhet, avundsjuka och sj\u00e4lviskhet. Ett s\u00e5dant beteende \u00e4r inspirerat av dj\u00e4vulen och s\u00e5 l\u00e5ngt ifr\u00e5n Guds vishet som man kan komma."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6r d\u00e4r det finns avundsjuka eller sj\u00e4lviska ambitioner, d\u00e4r r\u00e5der oordning och allt slags ondska."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Den vishet som kommer fr\u00e5n himlen \u00e4r f\u00f6rst och fr\u00e4mst ren. Den orsakar inte konflikter i sig sj\u00e4lv, utan tar h\u00e4nsyn till m\u00e4nniskor och v\u00e4ljer noga sina ord. Den \u00e4r l\u00e5gm\u00e4ld men g\u00e5r \u00e4nd\u00e5 rakt p\u00e5 sak och \u00e4r uppriktig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De som medverkar till att l\u00f6sa konflikter sprider en atmosf\u00e4r av frid omkring sig och f\u00e5r ocks\u00e5 sj\u00e4lva gl\u00e4dje av den goda frukt deras insats ger."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ni m\u00e5ste v\u00e4lja sida -Vad \u00e4r det som orsakar gr\u00e4l och strider ibland er? \u00c4r det inte alla de onda beg\u00e4r och drifter som ni \u00e4r fulla av?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ni vill ha b\u00e5de det ena och det andra men f\u00e5r inget alls. Er avundsjuka blir till d\u00f6dligt hat, men ni \u00e4r lika fattiga. Det enda ni \u00e5stadkommer \u00e4r kamp och strid. Det enkla sk\u00e4let till att ni inte f\u00e5r vad ni \u00f6nskar, \u00e4r att ni inte ber Gud om det."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men \u00e4ven om ni ber s\u00e5 f\u00e5r ni inget f\u00f6r ni har fel motiv. Ni vill bara tillfredsst\u00e4lla era egna beg\u00e4r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6rst\u00e5r ni inte att k\u00e4rlek till v\u00e4rlden inneb\u00e4r fiendskap mot Gud? Ni kan inte samtidigt vara Guds v\u00e4nner och v\u00e4rldens."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eller vad tror ni Skriften menar, n\u00e4r den s\u00e4ger att den helige Ande, som Gud har s\u00e4nt i v\u00e5ra hj\u00e4rtan, vakar \u00f6ver oss med k\u00e4rleksfull svartsjuka?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Skriften s\u00e4ger att Gud ger de \u00f6dmjuka n\u00e5d, han ben\u00e5dar dem som underkastar sig hans vilja, men han bek\u00e4mpar de stolta och h\u00f6gf\u00e4rdiga."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska ni \u00f6dmjukt \u00f6verl\u00e4mna er till Gud. S\u00e4g nej till dj\u00e4vulen, s\u00e5 kommer han att fly ifr\u00e5n er."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och n\u00e4r ni n\u00e4rmar er Gud, n\u00e4rmar Gud sig er. Tv\u00e4tta av er allt ont, ni syndare, och l\u00e5t ert inre fyllas av Guds renhet, alla ni som tvivlar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gr\u00e5t \u00f6ver det onda ni har gjort. S\u00f6rj med uppriktig \u00e5nger. Ge rum f\u00f6r t\u00e5rar i st\u00e4llet f\u00f6r skratt, och sorg i st\u00e4llet f\u00f6r gl\u00e4dje."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r ni inser er litenhet inf\u00f6r Herren och \u00f6dmjukar er, kommer han att resa upp er och uppmuntra och hj\u00e4lpa er."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kritisera inte och tala inte illa om varandra, k\u00e4ra br\u00f6der. Om ni g\u00f6r det, strider ni mot Guds lag, som s\u00e4ger att vi ska \u00e4lska varandra. Ni underk\u00e4nner lagen. Er uppgift \u00e4r inte att avg\u00f6ra om lagen \u00e4r riktig eller inte. Ni ska lyda den, inte g\u00f6ra er till domare \u00f6ver den."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bara han som gav lagen kan d\u00f6ma r\u00e4tt bland oss. Bara han kan besluta om att fr\u00e4lsa oss eller f\u00f6rinta oss. Vilken r\u00e4tt har ni d\u00e5 att d\u00f6ma eller kritisera varandra?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Lita p\u00e5 Gud inf\u00f6r framtiden -Lyssna nu, ni som s\u00e4ger: I dag eller i morgon ska vi \u00e5ka till den eller den staden, stanna d\u00e4r ett \u00e5r och g\u00f6ra goda aff\u00e4rer."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vet ni vad som ska h\u00e4nda i morgon? V\u00e5r livsl\u00e4ngd \u00e4r lika os\u00e4ker som morgondimman - ena \u00f6gonblicket ser vi den, i n\u00e4sta \u00e4r den borta."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ni borde i st\u00e4llet s\u00e4ga s\u00e5 h\u00e4r: Om Herren vill och vi f\u00e5r leva, ska vi g\u00f6ra det eller det."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Annars skryter ni med era egna planer, och en s\u00e5dan sj\u00e4lvs\u00e4kerhet \u00e4r helt enkelt synd."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ni ska ocks\u00e5 komma ih\u00e5g, att den som vet vad som \u00e4r r\u00e4tt men inte r\u00e4ttar sig efter det, g\u00f6r sig skyldig till synd."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Varning till de rika -S\u00e5 ett s\u00e4rskilt ord till er som \u00e4r rika! Det \u00e4r dags f\u00f6r er att gr\u00e5ta och klaga i djup sorg \u00f6ver alla de fruktansv\u00e4rda olyckor som v\u00e4ntar er."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Er rikedom ska ruttna bort och era fina kl\u00e4der bli mal\u00e4tna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ert guld och silver ska minska i v\u00e4rde, men kommer \u00e4nd\u00e5 att vara ett bevis mot er. F\u00f6rlusten av det kommer att f\u00f6rt\u00e4ra er som eld. Detta \u00e4r vad ni har samlat \u00e5t er sj\u00e4lva inf\u00f6r domens dag."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lyssna! H\u00f6r ropen fr\u00e5n de arbetare som ni har lurat p\u00e5 l\u00f6n. Deras rop har n\u00e5tt Herren, den Allsm\u00e4ktige."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ni har tillbringat era \u00e5r h\u00e4r p\u00e5 jorden i lyx och \u00f6verfl\u00f6d och kunnat tillfredsst\u00e4lla varje sj\u00e4lvisk nyck, och ni har g\u00f6tt er p\u00e5 sj\u00e4lva slaktdagen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ni har f\u00f6rd\u00f6mt och d\u00f6dat goda m\u00e4nniskor, som inte ens har gjort motst\u00e5nd mot er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Herren kommer snart -Och n\u00e4r det g\u00e4ller er, k\u00e4ra br\u00f6der som v\u00e4ntar p\u00e5 Herrens \u00e5terkomst, s\u00e5 ber jag er att ha t\u00e5lamod. Bonden v\u00e4ntar under b\u00e5de h\u00f6stregn och v\u00e5rregn p\u00e5 att hans v\u00e4rdefulla sk\u00f6rd ska mogna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ja, ha t\u00e5lamod och ge inte upp, f\u00f6r Herrens ankomst \u00e4r n\u00e4ra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gr\u00e4la inte p\u00e5 varandra, br\u00f6der. \u00c4r ni sj\u00e4lva h\u00f6jda \u00f6ver all kritik? Den store Domaren \u00e4r snart h\u00e4r. L\u00e5t honom ge den kritik som \u00e4r befogad."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Herrens profeter \u00e4r ett gott f\u00f6red\u00f6me n\u00e4r det g\u00e4ller t\u00e5lamod i lidandet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vi vet hur glada de \u00e4r nu, eftersom de var trogna mot honom d\u00e5 - \u00e4ven om de fick lida mycket. Job \u00e4r ett exempel p\u00e5 en m\u00e4nniska som fortsatte att tro p\u00e5 Herren mitt i sorgen. Ni har ju h\u00f6rt om Jobs t\u00e5lamod, och vad som h\u00e4nde med honom till sist. Herren \u00e4r full av k\u00e4rlek och omsorg."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Framf\u00f6r allt, mina br\u00f6der, b\u00f6r ni inte sv\u00e4ra, vare sig vid himlen eller jorden eller vid n\u00e5got annat. S\u00e4g bara ett enkelt ja eller nej, s\u00e5 att ni inte syndar och drabbas av Guds dom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "B\u00f6nens kraft -\u00c4r det n\u00e5gon av er som lider? D\u00e5 ska han forts\u00e4tta att be. \u00c4r det n\u00e5gon som \u00e4r glad? D\u00e5 ska han sjunga lovs\u00e5nger till Herren."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c4r n\u00e5gon sjuk? D\u00e5 ska han kalla p\u00e5 f\u00f6rsamlingens ledare, och de ska be f\u00f6r honom och sm\u00f6rja honom med olja i Herrens namn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Deras b\u00f6n ska bota honom, om man ber i tro. Herren ska g\u00f6ra honom frisk. Och om han har beg\u00e5tt n\u00e5gon synd ska Herren f\u00f6rl\u00e5ta honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Erk\u00e4nn era fel f\u00f6r varandra och be f\u00f6r varandra, s\u00e5 att ni kan bli botade. En r\u00e4ttf\u00e4rdig mans uppriktiga b\u00f6n har stor kraft och ger verkligen resultat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Elia var en m\u00e4nniska precis som vi. Han bad ivrigt att det inte skulle regna, och det f\u00f6ll inget regn under de f\u00f6ljande tre och ett halvt \u00e5ren."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan bad han igen att det skulle regna, och regnet kom s\u00e5 att jorden kunde ge sk\u00f6rdar igen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "R\u00e4dda den som har g\u00e5tt vilse - K\u00e4ra br\u00f6der, om n\u00e5gon av er har kommit bort fr\u00e5n Gud och inte l\u00e4ngre tror p\u00e5 Herren, och en annan hj\u00e4lper honom att f\u00f6rst\u00e5 sanningen igen,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "s\u00e5 har denne r\u00e4ddat honom fr\u00e5n d\u00f6den och m\u00e5nga synder har blivit f\u00f6rl\u00e5tna.H\u00e4lsningarJakob"
                }
            }
        }
    }
}