{
    "version": "SVL",
    "book_name": "Jeremiah",
    "book_nr": "24",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud kallar Jeremia -Detta \u00e4r Guds budskap genom pr\u00e4sten Jeremia, Hilkias son, fr\u00e5n staden Anatot i Benjamins land."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det f\u00f6rsta budskapet kom till honom under Amons son Josias trettonde regerings\u00e5r i Juda."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Flera andra budskap kom n\u00e4r Josias son Jojakim var kung i Juda och vid olika tillf\u00e4llen fram till den femte m\u00e5naden under det elfte \u00e5ret av Josias son Sidkias regering i Juda, n\u00e4r Jerusalem intogs och folket bortf\u00f6rdes som slavar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Herren sa till mig:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag k\u00e4nde dig innan du formades i din mors liv. Innan du f\u00f6ddes avskilde jag dig och uts\u00e5g dig till min budb\u00e4rare till v\u00e4rlden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Herre, jag kan inte vara den budb\u00e4raren! Jag \u00e4r alldeles f\u00f6r ung! svarade jag."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e4g inte s\u00e5, f\u00f6r du ska g\u00e5 dit jag s\u00e4nder dig och tala vad jag s\u00e4ger till dig, fortsatte Herren."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Var inte r\u00e4dd f\u00f6r m\u00e4nniskor, f\u00f6r jag, Herren, kommer att vara med dig och hj\u00e4lpa dig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan r\u00f6rde han vid min mun och sa: Fr\u00e5n och med nu l\u00e4gger jag mina ord i din mun!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I dag b\u00f6rjar din uppgift att varna folk och nationer i hela v\u00e4rlden och att sl\u00e5 ner och f\u00f6rg\u00f6ra, plantera och bygga upp."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan sa Herren till mig: Jeremia! Vad \u00e4r det du ser?Jag svarade: Jag ser en gren av ett mandeltr\u00e4d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det \u00e4r riktigt, och det betyder att jag ska l\u00e5ta mitt hot om straff bli verklighet, svarade Herren."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan fr\u00e5gade Herren mig: Vad ser du nu?Jag ser en gryta med kokande vatten. Den kommer norrifr\u00e5n och t\u00f6ms \u00f6ver Juda, svarade jag."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ja, fr\u00e5n norr kommer olycka att dra fram \u00f6ver allt folk i det h\u00e4r landet, sa han."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag ska befalla arm\u00e9erna fr\u00e5n kungarikena i norr att komma till Jerusalem och s\u00e4tta upp sina troner vid stadens portar och l\u00e4ngs dess murar och i alla andra st\u00e4der i Juda."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "P\u00e5 det s\u00e4ttet ska jag straffa mitt folk f\u00f6r att det har l\u00e4mnat mig f\u00f6r att tillbe andra gudar, avgudar som de sj\u00e4lva har gjort!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "G\u00f6r dig beredd att g\u00e5 ut och ber\u00e4tta allt som jag s\u00e4ger till dig. Var inte r\u00e4dd, f\u00f6r d\u00e5 kommer jag att g\u00f6ra dig till \u00e5tl\u00f6je."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "I dag g\u00f6r jag dig os\u00e5rbar inf\u00f6r alla deras anfall. De kommer inte att kunna skada dig. Du \u00e4r som en bef\u00e4st och ointaglig stad, stadig som en j\u00e4rnpelare eller en tung kopparport. Judas kungar, furstar och pr\u00e4ster ska inte lyckas besegra dig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De kommer att f\u00f6rs\u00f6ka, men de ska misslyckas, f\u00f6r jag \u00e4r med dig, s\u00e4ger Herren. Jag ska hj\u00e4lpa dig."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israel \u00f6verger Herren -Herren talade till mig igen och sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "G\u00e5 ut p\u00e5 gatorna i Jerusalem och ropa: Herren s\u00e4ger: Jag kommer ih\u00e5g hur ivrig du var att behaga mig n\u00e4r du var en ung brud och hur du \u00e4lskade mig och f\u00f6ljde mig genom torra \u00f6knen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u00e5 den tiden var Israel ett heligt folk, mina f\u00f6rsta barn. Alla som handlade illa mot dem fick st\u00e5 d\u00e4r med skuld och blev drabbade av olycka."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Israel, varf\u00f6r \u00f6vergav dina f\u00f6rf\u00e4der mig? s\u00e4ger Herren. Vad var det f\u00f6r fel med mig, eftersom man v\u00e4nde sig bort fr\u00e5n mig och handlade s\u00e5 d\u00e5raktigt som att tillbe avgudar?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Israel, varf\u00f6r \u00f6vergav dina f\u00f6rf\u00e4der mig? s\u00e4ger Herren. Vad var det f\u00f6r fel med mig, eftersom man v\u00e4nde sig bort fr\u00e5n mig och handlade s\u00e5 d\u00e5raktigt som att tillbe avgudar?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De brydde sig inte om att det var jag, Herren, som ledde dem ut ur Egypten, genom \u00f6de \u00f6knar och genom ett ol\u00e4ndigt land med klippor, torka och d\u00f6d, d\u00e4r ingen vill bo eller ens passera igenom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag ledde dem vidare till ett b\u00f6rdigt land, d\u00e4r de kunde ha levt gott av markens sk\u00f6rdar, men de f\u00f6rvandlade det till ett land av synd och det som var min g\u00e5va till dem blev en avskyv\u00e4rd plats."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Inte ens deras pr\u00e4ster brydde sig om mig, och deras domare l\u00e5tsades som om jag inte fanns. Deras h\u00e4rskare v\u00e4nde sig bort fr\u00e5n mig, och deras profeter talade i Baals namn och \u00e4gnade sin tid \u00e5t v\u00e4rdel\u00f6sa avgudar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kommer jag att anklaga och d\u00f6ma er \u00e4n en g\u00e5ng, s\u00e4ger Herren, ja b\u00e5de er och era barn i kommande generationer."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Se er omkring och f\u00f6rs\u00f6k hitta n\u00e5got annat folk som bytt ut sina gamla gudar mot nya. Trots att deras gudar inte kan hj\u00e4lpa dem sviker man dem inte. H\u00f6r efter i v\u00e4ster, p\u00e5 \u00f6n Cypern, och i \u00f6ster, i Kedars \u00f6knar. Ta reda p\u00e5 om n\u00e5gon har h\u00f6rt talas om n\u00e5got s\u00e5 m\u00e4rkligt som detta att mitt folk har bytt ut sin levande Gud mot d\u00f6da gudar!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Se er omkring och f\u00f6rs\u00f6k hitta n\u00e5got annat folk som bytt ut sina gamla gudar mot nya. Trots att deras gudar inte kan hj\u00e4lpa dem sviker man dem inte. H\u00f6r efter i v\u00e4ster, p\u00e5 \u00f6n Cypern, och i \u00f6ster, i Kedars \u00f6knar. Ta reda p\u00e5 om n\u00e5gon har h\u00f6rt talas om n\u00e5got s\u00e5 m\u00e4rkligt som detta att mitt folk har bytt ut sin levande Gud mot d\u00f6da gudar!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Himlarna \u00e4r chockerade \u00f6ver att n\u00e5got s\u00e5dant kan ske och ryggar tillbaka i skr\u00e4ck och best\u00f6rtning."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mitt folk har gjort tv\u00e5 allvarliga misstag: Det har \u00f6vergett mig, k\u00e4llan med det livgivande vattnet, och de har gr\u00e4vt sig d\u00e5liga brunnar som inte ger vatten."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Varf\u00f6r har Israel blivit andras slav? Varf\u00f6r har detta folk blivit besegrat och bortf\u00f6rt?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag ser stora arm\u00e9er som marscherar fram mot Jerusalem under h\u00f6ga rop f\u00f6r att inta landet och br\u00e4nna ner st\u00e4derna till ruiner som ingen kan bo i."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag ser arm\u00e9er fr\u00e5n Egypten som rycker fram mot landet. De marscherar fr\u00e5n Memfis och Tapanhes f\u00f6r att ta ifr\u00e5n Israel all dess makt och h\u00e4rlighet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det \u00e4r du sj\u00e4lv som har dragit allt detta \u00f6ver dig genom att g\u00f6ra uppror mot Herren, din Gud, som vill leda dig och visa dig v\u00e4gen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vad har du vunnit genom ditt f\u00f6rbund med Egypten och Assyrien?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Din egen ondska kommer att straffa dig. Du kommer att f\u00e5 se hur fruktansv\u00e4rt det \u00e4r att g\u00f6ra uppror mot Herren, din Gud, att \u00f6verge honom och inte frukta honom l\u00e4ngre, s\u00e4ger Herren, h\u00e4rskarornas Gud."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "F\u00f6r l\u00e4nge sedan skakade du av dig mitt ok och br\u00f6t dig loss fr\u00e5n mig. I ditt trots v\u00e4grade du att lyda mig. P\u00e5 varje h\u00f6jd och under varje tr\u00e4d b\u00f6jde du dig f\u00f6r avgudar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hur kunde n\u00e5got s\u00e5dant h\u00e4nda? Jag planterade dig som ett \u00e4delt vin av allra b\u00e4sta slag. Hur har du kunnat f\u00f6rvandlas till ett vildvuxet folk, korrumperat och odugligt?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e5pa och lut kan inte g\u00f6ra dig ren. Du \u00e4r fl\u00e4ckad av en skuld som aldrig kan tv\u00e4ttas bort. Jag ser den alltid framf\u00f6r mig, s\u00e4ger Herren Gud."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Du s\u00e4ger att du inte har tillbett avgudar. Hur kan du s\u00e4ga n\u00e5got s\u00e5dant? G\u00e5 och titta sj\u00e4lv i vilken dal som helst i landet! D\u00e4r kan du ansikte mot ansikte se alla de fruktansv\u00e4rda synder du har beg\u00e5tt. Du \u00e4r som ett oroligt kamelsto, som irrar hit och dit."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Du \u00e4r som en vild\u00e5sna som fl\u00e5sar under parningstiden. Vem kan m\u00e4tta dina beg\u00e4r? Den som vill ha dig beh\u00f6ver inte s\u00f6ka l\u00e4nge, du \u00e4r ju s\u00e5 angel\u00e4gen!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Varf\u00f6r slutar du inte upp med detta r\u00e4nnande efter andra gudar? Men du s\u00e4ger: &#39;Det \u00e4r ingen id\u00e9 att du f\u00f6rs\u00f6ker \u00e4ndra p\u00e5 mig. Jag vill ha dessa gudar, och nu kan jag inte sl\u00e4ppa dem!&#39;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Precis som en tjuv tagen p\u00e5 bar g\u00e4rning ska Israel st\u00e5 d\u00e4r med skam tillsammans med sina furstar, pr\u00e4ster och profeter. De kallar en tr\u00e4stolpe f\u00f6r far och en uthuggen sten f\u00f6r mor. Men \u00e4nd\u00e5 ber de till mig om hj\u00e4lp n\u00e4r det verkligen kniper."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Precis som en tjuv tagen p\u00e5 bar g\u00e4rning ska Israel st\u00e5 d\u00e4r med skam tillsammans med sina furstar, pr\u00e4ster och profeter. De kallar en tr\u00e4stolpe f\u00f6r far och en uthuggen sten f\u00f6r mor. Men \u00e4nd\u00e5 ber de till mig om hj\u00e4lp n\u00e4r det verkligen kniper."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Varf\u00f6r duger inte l\u00e4ngre de gudar som du har gjort \u00e5t dig sj\u00e4lv? Nu \u00e4r det ju dags att de bevisar vad de kan och r\u00e4ddar dig! Du har ju lika m\u00e5nga av dem som det finns st\u00e4der i Juda."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kom inte till mig och klaga, ni \u00e4r rebeller allesammans, s\u00e4ger Herren."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jag har straffat er, men till ingen nytta. Ni vill fortfarande inte lyda. Som retade lejon har ni \u00f6verfallit mina profeter."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mitt folk, lyssna till Herrens ord! Har jag varit or\u00e4ttvis mot Israel? Har jag l\u00e5tit dem leva i m\u00f6rker och el\u00e4nde? Varf\u00f6r s\u00e4ger mitt folk: &#39;\u00c4ntligen har vi blivit fria fr\u00e5n Herren. Vi vill inte ha n\u00e5got med honom att g\u00f6ra nu!&#39;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Skulle en ung flicka kunna gl\u00f6mma sina juveler? En brud f\u00f6rs\u00f6ker v\u00e4l inte g\u00f6mma undan sin brudkl\u00e4nning. Men av mitt folk har jag varit gl\u00f6md s\u00e5 l\u00e4nge man kan minnas."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Du vet sannerligen hur du ska f\u00f6rf\u00f6ra dina \u00e4lskare! Den mest erfarna gatflicka har en hel del att l\u00e4ra av dig."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Dina kl\u00e4der \u00e4r fl\u00e4ckade av blod fr\u00e5n oskyldiga och fattiga. Du m\u00f6rdar mycket raffinerat, men utan orsak."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Och \u00e4nd\u00e5 s\u00e4ger du: &#39;Jag har v\u00e4l inte gjort n\u00e5got som Gud skulle beh\u00f6va bli arg f\u00f6r. Jag \u00e4r s\u00e4ker p\u00e5 att han inte \u00e4r arg!&#39; Jag ska ge dig ett str\u00e4ngt straff, d\u00e4rf\u00f6r att du s\u00e4ger att du inte har syndat!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Du far \u00e4n hit och \u00e4n dit, till den ene efter den andre av dina bundsf\u00f6rvanter f\u00f6r att f\u00e5 hj\u00e4lp, men det hj\u00e4lper inte. Dina nya v\u00e4nner i Egypten kommer att \u00f6verge dig, p\u00e5 samma s\u00e4tt som Assyrien en g\u00e5ng gjorde."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Du kommer att gr\u00e5ta i din f\u00f6rtvivlan, f\u00f6r Herren har f\u00f6rkastat dem som du litade p\u00e5, och du ska inte klara dig trots deras hj\u00e4lp."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Om en man skiljer sig fr\u00e5n sin hustru och hon sedan gifter om sig, s\u00e5 ska han inte ta henne tillbaka. Du har \u00f6vergett mig f\u00f6r alla dina \u00e4lskare, och \u00e4nd\u00e5 vill du nu komma tillbaka till mig, s\u00e4ger Herren."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Finns det en enda plats i hela landet, d\u00e4r du inte har orenat dig och varit otrogen genom att tillbe dessa andra gudar? Du sitter vid v\u00e4gkanten som en prostituerad och v\u00e4ntar p\u00e5 nya kunder! Du har f\u00f6rgiftat hela landet med din hemska prostitution."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r som det inte har regnat ens om v\u00e5rarna. Du s\u00e4ljer dig utan n\u00e5gra som helst skamk\u00e4nslor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och \u00e4nd\u00e5 kan du med att s\u00e4ga till mig: &#39;Far, du har alltid varit min v\u00e4n. Du blir v\u00e4l inte arg p\u00e5 mig f\u00f6r en s\u00e5dan h\u00e4r sm\u00e5sak!&#39; S\u00e5 h\u00e5ller du p\u00e5 och slutar inte med all din ondska."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och \u00e4nd\u00e5 kan du med att s\u00e4ga till mig: &#39;Far, du har alltid varit min v\u00e4n. Du blir v\u00e4l inte arg p\u00e5 mig f\u00f6r en s\u00e5dan h\u00e4r sm\u00e5sak!&#39; S\u00e5 h\u00e5ller du p\u00e5 och slutar inte med all din ondska."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Israel \u00e4r som en otrogen hustru -Detta budskap fr\u00e5n Herren kom till mig under kung Josias regering:Har du sett vad Israel g\u00f6r? Som en l\u00e4ttf\u00e4rdig hustru ger sig \u00e5t andra m\u00e4n s\u00e5 snart hon f\u00e5r en chans, s\u00e5 har Israel tillbett andra gudar p\u00e5 varje h\u00f6jd och i skuggan under varje tr\u00e4d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag trodde att hon en dag skulle v\u00e4nda tillbaka till mig och bli min \u00e4n en g\u00e5ng. Men hon kom aldrig tillbaka. Hennes trol\u00f6sa syster Juda s\u00e5g Israels st\u00e4ndiga uppror."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Trots att hon s\u00e5g att jag skilde mig fr\u00e5n det trol\u00f6sa Israel brydde hon sig inte om det, utan nu har Juda ocks\u00e5 l\u00e4mnat mig f\u00f6r att g\u00e5 till andra gudar och tillbe dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hon tillbad avgudar som var gjorda av tr\u00e4 och sten. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt blev landet f\u00f6rgiftat och orenat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Efter all sin trol\u00f6shet \u00e5terv\u00e4nde sedan den trol\u00f6sa till mig, men hon l\u00e5tsades bara s\u00f6rja, s\u00e4ger Herren Gud."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ja, faktum \u00e4r att det trol\u00f6sa Israel har mindre skuld \u00e4n det falska Juda!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "G\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r och s\u00e4g till Israel: Israel, mitt syndiga folk, v\u00e4nd om till mig, f\u00f6r jag \u00e4r barmh\u00e4rtig. Jag ska inte vara vred i all evighet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men erk\u00e4nn din skuld! Medge att du har gjort uppror mot Herren, din Gud, och varit otrogen mot honom genom att tillbe avgudar under vart och vartannat tr\u00e4d. Bek\u00e4nn att du inte har lyssnat p\u00e5 mig!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V\u00e4nd om, ni otrogna folk, f\u00f6r jag \u00e4r er r\u00e4tte Herre och t\u00e4nker leda er tillbaka till Israels land, en och en och tv\u00e5 och tv\u00e5, var ni \u00e4n finns kringspridda."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag ska ge er ledare efter mitt hj\u00e4rta, som ska leda er med vishet och f\u00f6rst\u00e5nd."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r ert land \u00e4n en g\u00e5ng \u00e4r rikt befolkat igen, kommer ni inte l\u00e4ngre att \u00f6nska er tillbaka till den gamla goda tiden, d\u00e5 ni hade Herrens f\u00f6rbundsark, s\u00e4ger Herren. Ingen ska sakna den tiden eller ens t\u00e4nka p\u00e5 den, och arken ska inte ers\u00e4ttas med en ny,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "f\u00f6r Herren ska sj\u00e4lv vara mitt ibland er, och hela Jerusalem ska bli k\u00e4nt som Herrens tron. Alla folk ska komma dit till honom och inte l\u00e4ngre f\u00f6lja sina egna \u00f6nskningar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "P\u00e5 den tiden ska folket fr\u00e5n Juda och Israel tillsammans v\u00e4nda tillbaka fr\u00e5n sin landsflykt i norr, \u00e5ter till det land jag gav deras f\u00f6rf\u00e4der som arv f\u00f6r alltid."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag har t\u00e4nkt p\u00e5 hur underbart det skulle bli f\u00f6r er att f\u00e5 vara h\u00e4r bland mina barn. Jag har planerat att ge er en plats i detta underbara land, det b\u00e4sta i hela v\u00e4rlden. Jag har sett fram emot att ni skulle kalla mig far och t\u00e4nkt att ni aldrig mer skulle v\u00e4nda er bort fr\u00e5n mig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men ni har \u00f6vergett mig som en trol\u00f6s hustru \u00f6verger sin man, s\u00e4ger Herren."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag h\u00f6r r\u00f6ster fr\u00e5n de vindpinade bergen, r\u00f6ster som ropar g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng. Det \u00e4r Israels barn som har v\u00e4nt Gud ryggen och vandrat sin egen v\u00e4g."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mina avf\u00e4lliga barn, kom tillbaka till mig, s\u00e5 ska jag rena er!Och de svarar: Ja, vi ska komma, f\u00f6r du \u00e4r Herren, v\u00e5r Gud."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vi \u00e4r tr\u00f6tta p\u00e5 att tillbe avgudarna p\u00e5 h\u00f6jderna och att fira orgier uppe i bergen. Det \u00e4r bedr\u00e4geri alltsammans. Bara i Herren, v\u00e5r Gud, kan Israel n\u00e5gonsin finna hj\u00e4lp och fr\u00e4lsning."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Fr\u00e5n v\u00e5r barndom har vi sett hur allt vi \u00e4gt har sl\u00f6sats bort p\u00e5 avgudar och deras pr\u00e4ster. Vi har offrat b\u00e5de boskap och f\u00e5rhjordar och s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vi b\u00f6jer oss ner i skam och van\u00e4ra. Vi och v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der har syndat fr\u00e5n barndomen mot Herren, v\u00e5r Gud, och vi har inte velat lyssna till honom."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00d6del\u00e4ggelse drabbar landet -Israel, om du bara uppriktigt ville v\u00e4nda om till mig och helt \u00f6verge dina avgudar,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "om du bara lovade att vara trogen mig, den levande Guden, och b\u00f6rjade leva ett r\u00e4tt och hederligt och rent liv, s\u00e5 skulle du vara ett vittne f\u00f6r v\u00e4rldens alla nationer, och de skulle komma till mig och f\u00f6rh\u00e4rliga mitt namn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Herren s\u00e4ger till folket i Juda och Jerusalem: Pl\u00f6j upp era hj\u00e4rtans h\u00e5rdhet och s\u00e5 inte bland t\u00f6rnen, f\u00f6r d\u00e5 kommer den goda s\u00e4den att kv\u00e4vas bland ogr\u00e4set."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Rena era sinnen och hj\u00e4rtan, och inte bara era kroppar, s\u00e5 att min vrede inte br\u00e4nner er till aska f\u00f6r era synders skull. Den eld som jag d\u00e5 s\u00e4nder \u00f6ver er ska ingen kunna sl\u00e4cka."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ropa till Jerusalem och \u00f6ver hela Juda och varna alla: Fly f\u00f6r era liv! Fly till de bef\u00e4sta st\u00e4derna!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fly omedelbart och dr\u00f6j inte kvar! Jag, Herren, kommer n\u00e4mligen \u00f6ver er med en stor f\u00f6r\u00f6delse fr\u00e5n norr."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ett lejon, en folkens f\u00f6rg\u00f6rare, smyger sig ut ur sin h\u00e5la och \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g mot ditt land. Dina st\u00e4der ska l\u00e4ggas i ruiner och bli alldeles folktomma."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kl\u00e4 dig i s\u00e4cktyg och s\u00f6rj, f\u00f6r Herrens v\u00e4ldiga vrede \u00e4r fortfarande riktad mot dig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen kommer kung och furstar att darra av fruktan, och pr\u00e4ster och profeter att st\u00e5 skr\u00e4ckslagna, s\u00e4ger Herren."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 sa jag: Men Herre, folket k\u00e4nner sig bedraget av dig. Du lovade dem rika v\u00e4lsignelser \u00f6ver Jerusalem, och nu \u00e4r i st\u00e4llet sv\u00e4rdet riktat mot dem!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vid den tiden kommer Gud som en br\u00e4nnande vind fr\u00e5n \u00f6knen f\u00f6r att g\u00e5 till r\u00e4tta med dem, ingen liten vindil utan en rytande storm."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vid den tiden kommer Gud som en br\u00e4nnande vind fr\u00e5n \u00f6knen f\u00f6r att g\u00e5 till r\u00e4tta med dem, ingen liten vindil utan en rytande storm."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fienden tornar upp sig \u00f6ver oss som \u00e5skmoln. Hans vagnar \u00e4r som en stormvind. Hans h\u00e4star \u00e4r snabbare \u00e4n \u00f6rnar. Vi \u00e4r f\u00f6rlorade!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jerusalem, rena ditt hj\u00e4rta medan det fortfarande \u00e4r tid! Det finns \u00e4nnu en m\u00f6jlighet f\u00f6r dig att bli r\u00e4ddad, om du v\u00e4nder dig bort fr\u00e5n din ondska."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Din dom har uttalats fr\u00e5n Dan och fr\u00e5n Efraims berg."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Varna de andra folken att fienderna kommer fr\u00e5n ett avl\u00e4gset land och \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g mot Jerusalem och Juda st\u00e4der."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De omringar Jerusalem precis som herdar omringar ett vilddjur! F\u00f6r du, mitt folk, har v\u00e4nt dig mot mig, s\u00e4ger Herren."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ditt levnadss\u00e4tt har dragit det h\u00e4r \u00f6ver dig. Det \u00e4r frukten av din ondska som drabbar dig \u00e4nda in i hj\u00e4rtat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag vrider mig i pl\u00e5gor, och mitt hj\u00e4rta bankar. Jag kan inte h\u00e5lla mig lugn, f\u00f6r jag har h\u00f6rt krigsrop och ljudet av stridstrumpeter."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "V\u00e5g efter v\u00e5g av f\u00f6rst\u00f6relse v\u00e4ller fram \u00f6ver landet tills det ligger helt i ruiner. Allt \u00e4r raserat."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hur l\u00e4nge m\u00e5ste det h\u00e4r forts\u00e4tta? Hur l\u00e4nge ska jag vara omgiven av krig och d\u00f6d?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Till dess mitt folk v\u00e4nder om fr\u00e5n sin d\u00e5rskap, f\u00f6r de v\u00e4grar att h\u00f6ra p\u00e5 mig. De \u00e4r som sm\u00e5 trotsiga barn utan f\u00f6rst\u00e5nd. De f\u00f6rst\u00e5r nog att g\u00f6ra det som \u00e4r ont, men de har inget f\u00f6rst\u00e5nd alls n\u00e4r det g\u00e4ller att g\u00f6ra det r\u00e4tta."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag s\u00e5g ut \u00f6ver landet, och s\u00e5 l\u00e5ngt jag kunde se fanns det bara ruiner. P\u00e5 himlen fanns inte ett ljus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag s\u00e5g hur bergen darrade och h\u00f6jderna skakade."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag s\u00e5g att alla m\u00e4nniskor var borta och att himlens f\u00e5glar hade flytt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De b\u00f6rdiga dalarna var \u00f6demark, och st\u00e4derna var j\u00e4mnade med marken p\u00e5 grund av Herrens n\u00e4rhet och oerh\u00f6rda vrede."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Herren s\u00e4ger: Hela landet ska bli en \u00f6demark, \u00e4ven om en liten del av mitt folk ska finnas kvar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jorden ska s\u00f6rja och himlen ska bli f\u00f6rm\u00f6rkad eftersom jag best\u00e4mt mig f\u00f6r att straffa mitt folk. Jag har best\u00e4mt mig och kommer inte att \u00e4ndra mig."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Fr\u00e5n alla st\u00e4der flyr man i skr\u00e4ck n\u00e4r man h\u00f6r hur fiendens arm\u00e9er kommer marscherande. Folk g\u00f6mmer sig i skogarna och flyr upp i bergen. Alla st\u00e4der ligger \u00f6vergivna och m\u00e4nniskor har flytt i skr\u00e4ck."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Varf\u00f6r kl\u00e4r du dig i dina vackraste kl\u00e4der och sminkar dig? Det kommer inte att hj\u00e4lpa! Dina \u00e4lskare kommer \u00e4nd\u00e5 att \u00f6verge dig och d\u00f6da dig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jag har h\u00f6rt skriken fr\u00e5n en kvinna som ska f\u00f6da sitt f\u00f6rsta barn. Det \u00e4r mitt folks rop. Det f\u00e5r inte luft och ropar p\u00e5 hj\u00e4lp inf\u00f6r sina m\u00f6rdare."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ingen har respekt f\u00f6r Herren -G\u00e5 gata upp och gata ner i Jerusalem! S\u00f6k bland b\u00e5de h\u00f6g och l\u00e5g och f\u00f6rs\u00f6k f\u00e5 tag i n\u00e5gon enda som \u00e4r \u00e4rlig och uppriktig! S\u00f6k p\u00e5 varje gata och varje torg! Om du finner en enda, ska jag l\u00e5ta bli att f\u00f6rst\u00f6ra staden!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Man ljuger till och med under ed."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Herre, du accepterar inget annat \u00e4n sanningen. Du har straffat dem, men de vill inte \u00e4ndra sig och bli \u00e4rliga! Du har slagit dem, men de v\u00e4grar att v\u00e4nda om fr\u00e5n sina synder. Med ansikten h\u00e5rda som sten, st\u00e5r de fasta i sitt beslut att inte g\u00f6ra b\u00e4ttring."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men jag fr\u00e5gade mig vad vi egentligen har att v\u00e4nta oss fr\u00e5n de fattiga och okunniga? De k\u00e4nner inte till Guds v\u00e4gar. Hur ska de d\u00e5 kunna lyda honom?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag ska g\u00e5 till deras ledare och tala med dem. De k\u00e4nner till Herrens v\u00e4gar och den dom som f\u00f6ljer p\u00e5 synd. Men ocks\u00e5 de har helt f\u00f6rkastat sin Gud."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska jag l\u00e5ta dem drabbas av vreden fr\u00e5n &#39;skogens lejon&#39;. &#39;Vargen i \u00f6knen&#39; ska st\u00f6rta sig \u00f6ver dem, och en &#39;leopard&#39; ska smyga utanf\u00f6r deras st\u00e4der och slita alla som g\u00e5r ut utanf\u00f6r stadsmurarna i stycken. Deras synder \u00e4r m\u00e5nga, och deras olydnad mot mig \u00e4r stor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hur skulle jag kunna f\u00f6rl\u00e5ta dig? Till och med dina barn har v\u00e4nt sig bort fr\u00e5n mig och tillber gudar som inte \u00e4r gudar. Jag gav dem allt de beh\u00f6vde, och de har tackat med otrohet och g\u00e5tt till prostituerade."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De \u00e4r som v\u00e4lm\u00e5ende och lystna hingstar i sina beg\u00e4r efter sin n\u00e4stas hustru."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ska jag inte straffa dem f\u00f6r en s\u00e5dan sak? Ska jag inte l\u00e5ta min h\u00e4mnd drabba ett s\u00e5dant folk?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "G\u00e5 ner i ving\u00e5rdarna och f\u00f6rst\u00f6r dem! L\u00e4mna bara n\u00e5got kvar. Men riv bort vinrankorna, f\u00f6r de \u00e4r inte Herrens."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Folket i Israel och Juda \u00e4r falskheten sj\u00e4lv, s\u00e4ger Herren."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De har ljugit och sagt: Han kommer inte att bry sig om oss! Det kommer inte n\u00e5got straff \u00f6ver oss! Det blir varken hungersn\u00f6d eller krig!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Guds profeter \u00e4r pratmakare utan gudomlig auktoritet, s\u00e4ger de. Deras f\u00f6ruts\u00e4gelser om dom kommer bara \u00f6ver dem sj\u00e4lva och inte \u00f6ver oss!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren, h\u00e4rskarornas Gud, till sina profeter: P\u00e5 grund av allt detta prat ska jag f\u00f6rvandla era ord och profetior till en flammande eld och br\u00e4nna upp er som torr ved."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ja, jag ska l\u00e5ta ett folk fr\u00e5n ett avl\u00e4gset land, en gammal och m\u00e4ktig nation, komma \u00f6ver Israel, s\u00e4ger Herren, vars spr\u00e5k ni inte f\u00f6rst\u00e5r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Deras vapen \u00e4r fruktansv\u00e4rda och deras krigare grymma."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De ska l\u00e4gga beslag p\u00e5 era \u00e5krar och d\u00f6da era barn. Era f\u00e5r och boskapshjordar ska de ta, ja, \u00e4ven era druvor och fikon. Era bef\u00e4sta st\u00e4der, som ni tror \u00e4r s\u00e5 s\u00e4kra, kommer de att riva ner."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men jag ska inte utpl\u00e5na er helt, s\u00e4ger Herren."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och n\u00e4r ditt folk fr\u00e5gar: Varf\u00f6r g\u00f6r Herren s\u00e5 h\u00e4r mot oss? d\u00e5 ska du s\u00e4ga: Ni f\u00f6rkastade honom och gav er \u00e5t andra gudar i ert eget land. D\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste ni nu bli slavar \u00e5t fr\u00e4mlingar i ett land som inte \u00e4r ert eget."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "L\u00e5t detta meddelande n\u00e5 ut \u00f6ver hela Juda och till alla i Israel:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "H\u00f6r upp, ni of\u00f6rst\u00e5ndiga och d\u00e5raktiga folk, med \u00f6gon som inte ser och \u00f6ron som inte h\u00f6r. Har ni ingen respekt alls f\u00f6r mig? fr\u00e5gar Herren Gud."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Skulle ni inte b\u00e4va f\u00f6r mig? Jag som med mitt ord best\u00e4mmer havens gr\u00e4nser, s\u00e5 att de, hur de \u00e4n brusar och ryter, inte kan \u00f6verskrida dem. \u00c4r inte det en Gud som man borde frukta och tillbe?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men mitt folk \u00e4r h\u00e5rdhj\u00e4rtat. Det har v\u00e4nt sig fr\u00e5n mig och g\u00e5tt sin egen v\u00e4g. Fast\u00e4n jag \u00e4r den som ger dem regn varje \u00e5r, b\u00e5de v\u00e5r och h\u00f6st, och ger dem sk\u00f6rdar, har de \u00e4nd\u00e5 inte n\u00e5gon respekt eller fruktan f\u00f6r mig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men mitt folk \u00e4r h\u00e5rdhj\u00e4rtat. Det har v\u00e4nt sig fr\u00e5n mig och g\u00e5tt sin egen v\u00e4g. Fast\u00e4n jag \u00e4r den som ger dem regn varje \u00e5r, b\u00e5de v\u00e5r och h\u00f6st, och ger dem sk\u00f6rdar, har de \u00e4nd\u00e5 inte n\u00e5gon respekt eller fruktan f\u00f6r mig."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har jag tagit bort dessa v\u00e4lsignelser fr\u00e5n dem. Deras synd har ber\u00f6vat dem allt detta goda."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Bland mitt folk finns det onda m\u00e4nniskor som lurar p\u00e5 sina offer som en j\u00e4gare fr\u00e5n sitt g\u00f6mst\u00e4lle. De l\u00e4gger ut f\u00e4llor f\u00f6r andra."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De \u00e4r fulla av falskhet och liknar en tr\u00e5ng bur med f\u00f6r m\u00e5nga f\u00e5glar. Och vad blir resultatet? Nu \u00e4r de rika och m\u00e4ktiga,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "feta och v\u00e4lm\u00e5ende, och det finns ingen gr\u00e4ns f\u00f6r deras onda g\u00e4rningar. De v\u00e4grar att ge de f\u00f6r\u00e4ldral\u00f6sa och fattiga r\u00e4ttvisa."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Skulle jag inte straffa dem f\u00f6r detta? s\u00e4ger Herren. Skulle jag inte ta h\u00e4mnd p\u00e5 ett s\u00e5dant folk?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Det \u00e4r n\u00e5got fruktansv\u00e4rt som har h\u00e4nt detta land."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Falska profeter regerar \u00f6ver pr\u00e4sterna, och mitt folk vill ha det s\u00e5! Men min dom \u00f6ver er st\u00e5r fast."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En sista varning till Jerusalem -Fly, ni folk fr\u00e5n Benjamin, fly f\u00f6r era liv! Fly fr\u00e5n Jerusalem! Sl\u00e5 larm i Tekoa! L\u00e5t signalen ljuda i Bet-Hackerem. Varna alla att en m\u00e4ktig arm\u00e9 \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g norrifr\u00e5n f\u00f6r att f\u00f6rg\u00f6ra folket."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du \u00e4r som en v\u00e4rnl\u00f6s, ung flicka."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Onda herdar ska omge dig. De ska sl\u00e5 upp sina l\u00e4ger runt staden och dela dina betesmarker mellan sina hjordar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Se hur de g\u00f6r sig beredda till strid! Vid middagstiden har den b\u00f6rjat. Hela eftermiddagen rasar den, \u00e4nda till skymningen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kom, l\u00e5t oss g\u00e5 till anfall i natt och f\u00f6rst\u00f6ra alla bef\u00e4stningar! s\u00e4ger de."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "H\u00e4rskarornas Herre har sagt till dem: Hugg ner tr\u00e4d och bygg vallar mot Jerusalems murar. Staden ska straffas. Den \u00e4r full av f\u00f6rtryck och usel rakt igenom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den sprutar ut sin ondska \u00f6verallt! P\u00e5 gatorna ljuder ekot av grymheter. Staden \u00e4r sjuk och full av s\u00e5r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Detta \u00e4r en sista varning, Jerusalem! Om du inte lyssnar ska jag t\u00f6mma landet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Olycka p\u00e5 olycka ska drabba dig. Jag ska g\u00e5 \u00f6ver min ving\u00e5rd \u00e4n en g\u00e5ng och se till att inte en enda druva finns kvar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men vem lyssnar n\u00e4r jag varnar dem? Deras \u00f6ron \u00e4r tillslutna, och de v\u00e4grar att h\u00f6ra. Guds ord har f\u00f6rol\u00e4mpat dem, och de vill inte alls lyssna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u00e5 grund av allt detta har jag blivit uppfylld av vrede mot dem. Jag orkar inte h\u00e5lla inne med den l\u00e4ngre. Jag ska \u00f6sa ut den \u00f6ver Jerusalem, till och med \u00f6ver barn som leker p\u00e5 gatorna, \u00f6ver ung och gammal, man och hustru."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fienden ska \u00f6verta deras hus, \u00e5krar och hustrur. Jag kommer att straffa folket i det h\u00e4r landet, s\u00e4ger Herren."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De \u00e4r alla bedragare och l\u00f6gnare, b\u00e5de sm\u00e5 och stora, ja, till och med profeter och pr\u00e4ster ljuger!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du kan inte bota ett s\u00e5r genom att l\u00e5tsas att det inte finns! \u00c4nd\u00e5 f\u00f6rs\u00e4krar mina pr\u00e4ster och profeter att allt st\u00e5r v\u00e4l till. Men ingenting \u00e4r v\u00e4l!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sk\u00e4mdes mitt folk n\u00e4r det tillbad avgudar? Nej, inte alls. D\u00e4rf\u00f6r ska de ligga bland de slagna och de ska d\u00f6 under min vrede."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men \u00e4nd\u00e5 v\u00e4djar Herren fortfarande till er: Fr\u00e5ga efter den r\u00e4tta v\u00e4gen, den ni en g\u00e5ng vandrade p\u00e5! \u00c5terv\u00e4nd till den, s\u00e5 kommer ni att finna ro! Men ni svarar: Nej, det \u00e4r inte den v\u00e4gen vi vill vandra p\u00e5!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag tillsatte vakter f\u00f6r att varna er: Lyssna till ljudet fr\u00e5n trumpeten! Det ska l\u00e5ta er veta n\u00e4r sv\u00e5righeterna kommer. Men ni sa: Nej, vi bryr oss inte om det!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ger jag denna befallning till folken: Lyssna till den, ni l\u00e4nder som ligger l\u00e5ngt borta! Lyssna till den, ni mitt folk som bor i Jerusalem. Lyssna till den \u00f6ver hela v\u00e4rlden! Jag ska l\u00e5ta olycka komma \u00f6ver detta folk, d\u00e4rf\u00f6r att de inte vill h\u00f6ra p\u00e5 mig utan har f\u00f6rkastat min lag."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ger jag denna befallning till folken: Lyssna till den, ni l\u00e4nder som ligger l\u00e5ngt borta! Lyssna till den, ni mitt folk som bor i Jerusalem. Lyssna till den \u00f6ver hela v\u00e4rlden! Jag ska l\u00e5ta olycka komma \u00f6ver detta folk, d\u00e4rf\u00f6r att de inte vill h\u00f6ra p\u00e5 mig utan har f\u00f6rkastat min lag."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vad bryr jag mig om r\u00f6kelse fr\u00e5n Saba? Beh\u00e5ll era dyra parfymer! Jag kan inte ta emot era offer. Deras doft behagar mig inte l\u00e4ngre."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra v\u00e4gen oframkomlig f\u00f6r mitt folk. F\u00f6r\u00e4ldrar och s\u00f6ner ska alla gripas av f\u00f6rvirring, och grannar och v\u00e4nner ska d\u00f6 tillsammans."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Herren Gud s\u00e4ger: Se hur arm\u00e9er kommer marscherande fr\u00e5n norr. Ett stort folk har rest sig,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "ett grymt och obarmh\u00e4rtigt folk, v\u00e4l bev\u00e4pnat och berett f\u00f6r strid. Bullret fr\u00e5n dess arm\u00e9 \u00e4r som fr\u00e5n ett rytande hav, d\u00e4r de kommer p\u00e5 sina h\u00e4star grupperade till strid."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vi har h\u00f6rt ryktet om dem och \u00e4r f\u00f6rlamade av fruktan. Vi \u00e4r r\u00e4dda och v\u00e5ndas som en kvinna som ska f\u00f6da barn."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "G\u00e5 inte ut p\u00e5 f\u00e4lt och v\u00e4gar! Fienden finns \u00f6verallt omkring er, beredd att d\u00f6da. Skr\u00e4ck och terror m\u00f6ter oss p\u00e5 alla sidor."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jerusalem, mitt folks stolthet, ta p\u00e5 dig dina sorgekl\u00e4der och sitt i aska och gr\u00e5t bittert, som \u00f6ver din ende son. F\u00f6r helt pl\u00f6tsligt ska de f\u00f6rg\u00f6rande arm\u00e9erna vara \u00f6ver dig."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jeremia, jag har gett dig f\u00f6rm\u00e5ga att pr\u00f6va och v\u00e4rdera, s\u00e5 att du kan pr\u00f6va mitt folk och best\u00e4mma dess v\u00e4rde. Ge akt p\u00e5 vad de s\u00e4ger och hur de handlar?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De \u00e4r upproriska och h\u00e5rdnackade rebeller, som st\u00e4ndigt talar illa om Herren? De \u00e4r fr\u00e4cka, h\u00e5rda och grymma."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Bl\u00e5sb\u00e4lgen pumpar intensivt. Den renande elden blir allt hetare, men det g\u00e5r inte att f\u00e5 bort slaggen och rena dem. Vad \u00e4r det d\u00e5 f\u00f6r mening med att forts\u00e4tta processen? Allt \u00e4r slagg. Hur het elden \u00e4n blir, forts\u00e4tter de \u00e4nd\u00e5 p\u00e5 sina onda v\u00e4gar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Orent silver \u00e4r den etikett jag m\u00e5ste s\u00e4tta p\u00e5 dem."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Folket tillber avgudar -Sedan sa Herren till Jeremia:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "G\u00e5 bort till tempelporten och s\u00e4g till folket: Juda, lyssna till detta budskap fr\u00e5n Herren! Lyssna till det, alla ni som firar gudstj\u00e4nst."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00e4rskarornas Gud, Israels Gud, har n\u00e5got att s\u00e4ga er: Om ni v\u00e4nder om fr\u00e5n era onda v\u00e4gar ska jag l\u00e5ta er f\u00e5 stanna kvar h\u00e4r i ert eget land."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e5t er inte luras av dem som p\u00e5st\u00e5r att d\u00e4rf\u00f6r att Herrens tempel finns h\u00e4r, kommer Gud aldrig att l\u00e5ta Jerusalem bli lagt i ruiner."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men f\u00f6r att f\u00e5 stanna kvar m\u00e5ste ni upph\u00f6ra med era onda tankar och handlingar, vara \u00e4rliga mot varandra"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och upph\u00f6ra med att utnyttja faderl\u00f6sa, \u00e4nkor och fr\u00e4mlingar. D\u00f6da inte oskyldiga m\u00e4nniskor och upph\u00f6r med all avgudadyrkan. Ni skadar bara er sj\u00e4lva."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5, men bara d\u00e5, ska jag l\u00e5ta er f\u00e5 stanna kvar i detta land, som jag gav era f\u00f6rf\u00e4der f\u00f6r alltid."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ni menar att ni aldrig kommer att beh\u00f6va lida, d\u00e4rf\u00f6r att templet finns h\u00e4r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tror ni att ni kan f\u00e5 stj\u00e4la, d\u00f6da, vara otrogna, ljuga, tillbe Baal och alla andra nya gudar ni har,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och sedan komma hit och st\u00e5 inf\u00f6r mig i mitt tempel och sjunga: Vi har v\u00e5r trygghet i Herren?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c4r mitt tempel inte alls heligt f\u00f6r er? Jag ser ju allt ont som f\u00f6rekommer d\u00e4r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "G\u00e5 till Silo, den stad som jag f\u00f6rst \u00e4rade med tabernaklets n\u00e4rvaro, och se vad jag har gjort med den p\u00e5 grund av mitt folk Israels ondska."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nu kommer jag att g\u00f6ra samma sak h\u00e4r p\u00e5 grund av allt ont ni har gjort, s\u00e4ger Herren. G\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng har jag talat med er om det, men ni har v\u00e4grat b\u00e5de att lyssna och att svara. Ja, precis som i Silo ska jag bryta ner detta hus som b\u00e4r mitt namn, det hus som ni s\u00e4tter er tillflykt till och som jag har gett till er och era f\u00f6rf\u00e4der."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nu kommer jag att g\u00f6ra samma sak h\u00e4r p\u00e5 grund av allt ont ni har gjort, s\u00e4ger Herren. G\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng har jag talat med er om det, men ni har v\u00e4grat b\u00e5de att lyssna och att svara. Ja, precis som i Silo ska jag bryta ner detta hus som b\u00e4r mitt namn, det hus som ni s\u00e4tter er tillflykt till och som jag har gett till er och era f\u00f6rf\u00e4der."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag ska skicka er i landsflykt, precis som jag gjorde med era br\u00f6der i Israel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Be inte mer f\u00f6r det h\u00e4r folket, Jeremia! Det \u00e4r ingen id\u00e9 att gr\u00e5ta, be eller tigga om n\u00e5d f\u00f6r dem, f\u00f6r jag kommer inte att lyssna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ser du inte vad de h\u00e5ller p\u00e5 med i Juda st\u00e4der och p\u00e5 gatorna i Jerusalem?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Se hur barnen samlar ved, m\u00e4nnen g\u00f6r upp eld och kvinnorna kn\u00e5dar deg och gr\u00e4ddar kakor till offer \u00e5t himlens drottning och h\u00e4ller ut drickoffer \u00e5t sina andra avgudar, allt f\u00f6r att provocera och skada mig!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De retar mig, men mest av allt skadar de sig sj\u00e4lva."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r, s\u00e4ger Herren Gud, ska jag \u00f6sa ut min vrede, ja, mitt ursinne, \u00f6ver den h\u00e4r platsen. M\u00e4nniskor, boskap, tr\u00e4d och planteringar ska br\u00e4nnas upp och f\u00f6rg\u00e5s i min vredes outsl\u00e4ckliga eld."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "H\u00e4rskarornas Gud, Israels Gud, s\u00e4ger: \u00c4t ni era br\u00e4nnoffer och slaktoffer!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Det var inte bara br\u00e4nnoffer och slaktoffer jag beg\u00e4rde av era f\u00f6rf\u00e4der n\u00e4r jag ledde dem ut ur Egypten."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag beg\u00e4rde av dem att de skulle lyda mig, s\u00e5 att jag kunde vara deras Gud och de mitt folk. Vandra alltid p\u00e5 den v\u00e4g jag visar er, s\u00e5 ska det g\u00e5 er v\u00e4l!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men de ville inte lyssna. De fortsatte att g\u00f6ra som de sj\u00e4lva ville i sin envishet. De gick bak\u00e5t i st\u00e4llet f\u00f6r fram\u00e5t."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Alltsedan den dag era f\u00f6rf\u00e4der l\u00e4mnade Egypten har jag g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng s\u00e4nt mina profeter till er."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men ni har aldrig velat lyssna p\u00e5 dem eller ens f\u00f6rs\u00f6kt att f\u00f6rst\u00e5. Ni \u00e4r h\u00e5rda, envisa och upproriska, till och med v\u00e4rre \u00e4n era f\u00f6rf\u00e4der."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tala om f\u00f6r dem allt jag t\u00e4nker g\u00f6ra med dem, men r\u00e4kna inte med att de ska lyssna! Varna dem, men v\u00e4nta inte att de ska h\u00f6ra p\u00e5."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00e4g till dem: Ni v\u00e4grar att lyda Herren, er Gud och ta emot tillr\u00e4ttavisning. Sanning finns inte l\u00e4ngre bland er."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jerusalem, raka ditt huvud i skam och gr\u00e5t i din ensamhet uppe bland bergen, f\u00f6r Herren har f\u00f6rkastat och f\u00f6rskjutit denna generation. De har orsakat hans vrede."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Juda folk har syndat inf\u00f6r mina \u00f6gon, s\u00e4ger Herren. De har satt upp sina avgudar i mitt tempel och vanhelgat det."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De har byggt det altare som kallas Tofet i Hinnoms sons dal. D\u00e4r br\u00e4nner de sina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar till d\u00f6ds som offer till sina gudar - n\u00e5got s\u00e5 ohyggligt att jag aldrig ens har t\u00e4nkt tanken, \u00e4n mindre gett befallning om det."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "En tid ska komma n\u00e4r den dalens namn ska \u00e4ndras fr\u00e5n &#39;Tofet&#39; eller &#39;Hinnoms sons dal&#39; till &#39;Slaktdalen"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De kommer att bli mat \u00e5t himlens f\u00e5glar och vilda djur, och ingen ska finnas kvar som kan jaga bort dem."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra slut p\u00e5 s\u00e5ngen och skrattet p\u00e5 gatorna i Jerusalem och Juda st\u00e4der. Inga glada br\u00f6llopsfester kommer att firas, och landet ska ligga \u00f6de."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e5 ska fienden \u00f6ppna gravarna efter Judas kungar, furstar, pr\u00e4ster, profeter och andra Jerusalems inv\u00e5nare."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Deras ben ska gr\u00e4vas upp och spridas ut p\u00e5 marken inf\u00f6r sol, m\u00e5ne och stj\u00e4rnor, dessa gudar som de har \u00e4lskat och tillbett, s\u00e4ger Herren. Deras ben kommer inte att samlas upp eller begravas igen, utan ligga som avskr\u00e4de \u00f6verallt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De som fortfarande finns kvar i detta ogudaktiga land ska l\u00e4ngta efter att f\u00e5 d\u00f6, hellre \u00e4n att beh\u00f6va leva p\u00e5 den plats dit jag kommer att skicka dem, s\u00e4ger h\u00e4rskarornas Gud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bedragna av villol\u00e4rare -\u00c4n en g\u00e5ng ger jag dem det h\u00e4r budskapet fr\u00e5n Herren: N\u00e4r en m\u00e4nniska faller, reser hon sig d\u00e5 inte upp igen? N\u00e4r hon befinner sig p\u00e5 fel v\u00e4g och uppt\u00e4cker sitt misstag, v\u00e4nder hon d\u00e5 inte tillbaka till v\u00e4gsk\u00e4let d\u00e4r hon tog miste? Men Jerusalem forts\u00e4tter p\u00e5 fel v\u00e4g, trots att jag varnat dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bedragna av villol\u00e4rare -\u00c4n en g\u00e5ng ger jag dem det h\u00e4r budskapet fr\u00e5n Herren: N\u00e4r en m\u00e4nniska faller, reser hon sig d\u00e5 inte upp igen? N\u00e4r hon befinner sig p\u00e5 fel v\u00e4g och uppt\u00e4cker sitt misstag, v\u00e4nder hon d\u00e5 inte tillbaka till v\u00e4gsk\u00e4let d\u00e4r hon tog miste? Men Jerusalem forts\u00e4tter p\u00e5 fel v\u00e4g, trots att jag varnat dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag lyssnar till deras samtal, och vad \u00e4r det jag f\u00e5r h\u00f6ra? \u00c4r det n\u00e5gon som s\u00f6rjer \u00f6ver synden? \u00c4r det n\u00e5gon som s\u00e4ger: Vilken fruktansv\u00e4rd synd jag har beg\u00e5tt? Nej, alla rusar p\u00e5 som h\u00e4star i strid."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Storken k\u00e4nner tiden f\u00f6r sin flyttning, och det g\u00f6r ocks\u00e5 turturduvan, tranan och svalan. De \u00e5terv\u00e4nder alla varje \u00e5r, vid den tid som Gud har best\u00e4mt. Men mitt folk k\u00e4nner inte till Herrens lagar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hur kan ni s\u00e4ga: Vi \u00e4r visa, vi har Herrens lag, n\u00e4r era skriftl\u00e4rde har f\u00f6rvr\u00e4ngt den till l\u00f6gn?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dessa visa m\u00e4n ska f\u00e5 st\u00e5 sitt kast och g\u00e5 i f\u00e4llan, f\u00f6r de har f\u00f6rkastat Herrens ord. \u00c4r de d\u00e5 s\u00e5 visa?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag ska ge deras hustrur och egendomar \u00e5t andra. Alla, fr\u00e5n den minste till den st\u00f6rste, profeter och pr\u00e4ster, har bara en enda sak i huvudet. De \u00e4r ute efter det som inte tillh\u00f6r dem och drar sig inte f\u00f6r att ljuga och bedra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De ger mitt folk fel behandling n\u00e4r de f\u00f6rs\u00e4krar att allt st\u00e5r v\u00e4l till, trots att det inte alls \u00e4r s\u00e5."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sk\u00e4ms de f\u00f6r att de tillber avgudar? Nej, inte det minsta. De har ingen skam i kroppen och vet inte ens vad det \u00e4r att rodna! D\u00e4rf\u00f6r ska jag se till att de f\u00e5r ligga bland de fallna. Jag ska l\u00e5ta d\u00f6d komma \u00f6ver dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag ska ta deras sk\u00f6rdar ifr\u00e5n dem. Det blir inga fikon och inget vin, och deras frukttr\u00e4d ska d\u00f6. Allt det goda jag har gett dem \u00e4r snart f\u00f6rlorat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 kommer folket att s\u00e4ga: Varf\u00f6r ska vi v\u00e4nta p\u00e5 d\u00f6den h\u00e4r? L\u00e5t oss g\u00e5 till de bef\u00e4sta st\u00e4derna. F\u00f6r Herren, v\u00e5r Gud, har uttalat domen \u00f6ver oss och gett oss en giftb\u00e4gare att t\u00f6mma p\u00e5 grund av all v\u00e5r synd."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vi v\u00e4ntade p\u00e5 fred, men den kom aldrig. Vi r\u00e4knade med l\u00e4kedom, men upplevde bara skr\u00e4ck."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Krigslarm h\u00f6rs fr\u00e5n norr uppe vid Dan. Hela landet darrar inf\u00f6r den annalkande arm\u00e9n. Fienden kommer f\u00f6r att inta hela landet och allting i det, b\u00e5de st\u00e4der och folk."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag kommer att s\u00e4nda fientliga trupper som giftiga ormar mot er, och d\u00e5 hj\u00e4lper det inte vad ni \u00e4n g\u00f6r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mitt hj\u00e4rta \u00e4r n\u00e4ra att brista. Var ska jag finna tr\u00f6st i min sorg?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "H\u00f6r hur mitt folk gr\u00e5ter i fr\u00e4mmande land!Var \u00e4r Herren? fr\u00e5gar de. Har Gud \u00f6vergett oss och v\u00e5r kung? Varf\u00f6r m\u00e5ste de g\u00f6ra mig s\u00e5 uppretad med sina utskurna avgudabilder och fr\u00e4mmande gudar?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sk\u00f6rdetiden \u00e4r slut, sommaren \u00e4r \u00f6ver och vi \u00e4r i f\u00e5ngenskap."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag gr\u00e5ter \u00f6ver mitt folks lidande. Jag st\u00e5r fullkomligt lamslagen och stum av sorg."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Finns det ingen bot att f\u00e5 i Gilead? Finns det ingen l\u00e4kare d\u00e4r, som kan hj\u00e4lpa? Varf\u00f6r g\u00f6r inte Gud n\u00e5got? Varf\u00f6r hj\u00e4lper han inte sitt folk?"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremia gr\u00e5ter \u00f6ver folket -Om jag hade t\u00e5rar och kunde gr\u00e5ta, d\u00e5 skulle jag gr\u00e5ta dag och natt \u00f6ver de slagna bland mitt folk."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om jag \u00e4nd\u00e5 kunde g\u00e5 bort och gl\u00f6mma dem och bo undang\u00f6md i \u00f6knen, f\u00f6r de \u00e4r allesammans otrogna och falska."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De sp\u00e4nner sina tungor som b\u00e5gar och skjuter iv\u00e4g sina l\u00f6gnpilar. De bryr sig inte alls om vad som \u00e4r r\u00e4tt. Det blir bara v\u00e4rre och v\u00e4rre, och mig vill de inte veta av, s\u00e4ger Herren."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akta dig f\u00f6r din granne och f\u00f6r din bror! Alla utnyttjar varandra och sprider fruktansv\u00e4rda l\u00f6gner."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Med slipade tungor lurar och bedrar de varandra. De tr\u00f6ttar ut sig med alla sina synder."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De l\u00e4gger missg\u00e4rning till missg\u00e4rning och l\u00f6gn till l\u00f6gn och v\u00e4grar envist att komma till mig, s\u00e4ger Herren."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren, h\u00e4rskarornas Gud: Jag ska rena dem och pr\u00f6va dem. Vad skulle jag annars kunna g\u00f6ra med dem?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Deras l\u00f6gnaktiga tungor \u00e4r ju som giftpilar. De talar s\u00e5 v\u00e4nligt till sin medm\u00e4nniska, medan de planerar ont mot henne."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Skulle jag inte straffa dem f\u00f6r s\u00e5dana g\u00e4rningar? fr\u00e5gar Herren. Skulle jag inte f\u00e5 h\u00e4mnas p\u00e5 ett s\u00e5dant folk?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Snyftande och gr\u00e5tande pekar jag mot deras berg och betesmarker, som nu ligger \u00f6de utan en enda levande varelse. Borta \u00e4r boskapens r\u00e5mande. F\u00e5glar och vilda djur finns inte s\u00e5 l\u00e5ngt man kan se. Alla har flytt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6rvandla Jerusalem till en ruinh\u00f6g och ett tillh\u00e5ll f\u00f6r \u00f6kenr\u00e4var. Juda st\u00e4der kommer att bli tomma och helt \u00f6vergivna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vem \u00e4r s\u00e5 vis att han kan f\u00f6rst\u00e5 det h\u00e4r? Var finns Herrens s\u00e4ndebud som kan f\u00f6rklara det? Varf\u00f6r har landet blivit en s\u00e5dan \u00f6demark, att ingen l\u00e4ngre v\u00e5gar resa igenom det?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r att mitt folk har \u00f6vergett min lag och inte h\u00f6rt p\u00e5 mig, s\u00e4ger Herren."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "I st\u00e4llet har de gjort vad som fallit dem in och tillbett Baalerna, precis som deras f\u00f6rf\u00e4der l\u00e4rde dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren, Israels Gud: Se, jag ska fylla dem med bitterhet och l\u00e5ta dem dricka gift."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6rskingra dem \u00f6ver hela v\u00e4rlden, s\u00e5 att de f\u00e5r bo som fr\u00e4mlingar i avl\u00e4gsna l\u00e4nder. Och till och med d\u00e4r ska de bli f\u00f6rf\u00f6ljda med sv\u00e4rd \u00e4nda tills jag har utpl\u00e5nat dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "H\u00e4rskarornas Gud s\u00e4ger: Skicka efter gr\u00e5terskor! G\u00f6r det nu! Gr\u00e5t och s\u00f6rj med m\u00e5nga t\u00e5rar!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00e4rskarornas Gud s\u00e4ger: Skicka efter gr\u00e5terskor! G\u00f6r det nu! Gr\u00e5t och s\u00f6rj med m\u00e5nga t\u00e5rar!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "H\u00f6r, Jerusalem gr\u00e5ter i f\u00f6rtvivlan: Vi \u00e4r ruinerade! Olycka har kommit \u00f6ver oss! Vi m\u00e5ste l\u00e4mna v\u00e5rt land och v\u00e5ra hem!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "H\u00f6r Herrens ord, ni kvinnor som klagar! L\u00e4r era d\u00f6ttrar och era grannar att gr\u00e5ta."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00f6den har smugit sig in och \u00f6verraskat er. Barnen leker inte l\u00e4ngre p\u00e5 gatorna, och de unga tr\u00e4ffas inte l\u00e4ngre p\u00e5 torgen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tala om f\u00f6r dem, s\u00e4ger Herren, att d\u00f6da kroppar ska spridas ut som g\u00f6dsel p\u00e5 f\u00e4lten, som k\u00e4rvar efter en som sk\u00f6rdar, och att ingen vill begrava dem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Herren s\u00e4ger: L\u00e5t inte den vise mannen sola sig i sin vishet och inte heller den m\u00e4ktige mannen i sin makt eller den rike i sin rikedom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nej, den som vill ber\u00f6mma sig ska ber\u00f6mma sig av att han k\u00e4nner mig och f\u00f6rst\u00e5r att jag \u00e4r Herren, som \u00e4r n\u00e5dig, r\u00e4ttvis och r\u00e4ttf\u00e4rdig. En s\u00e5dan m\u00e4nniska gl\u00e4der jag mig \u00e5t."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En tid kommer n\u00e4r jag ska straffa alla dem som \u00e4r omskurna till kroppen men inte i anden, s\u00e4ger Herren. Egyptier, edomiter, ammoniter, moabiter och araber omsk\u00e4r sig, och till och med ni, Juda folk, g\u00f6r det. Men om ni inte l\u00e5ter omsk\u00e4ra era hj\u00e4rtan och \u00e4lskar mig, \u00e4r er omsk\u00e4relse inte mer v\u00e4rd \u00e4n en hednisk sedv\u00e4nja."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En tid kommer n\u00e4r jag ska straffa alla dem som \u00e4r omskurna till kroppen men inte i anden, s\u00e4ger Herren. Egyptier, edomiter, ammoniter, moabiter och araber omsk\u00e4r sig, och till och med ni, Juda folk, g\u00f6r det. Men om ni inte l\u00e5ter omsk\u00e4ra era hj\u00e4rtan och \u00e4lskar mig, \u00e4r er omsk\u00e4relse inte mer v\u00e4rd \u00e4n en hednisk sedv\u00e4nja."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren \u00e4r Skaparen -H\u00f6r Herrens ord, Israel:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lev inte som de som f\u00f6rs\u00f6ker l\u00e4sa sitt \u00f6de och sin framtid i stj\u00e4rnorna! Var inte som hedningarna r\u00e4dda f\u00f6r och ha respekt f\u00f6r s\u00e5dana f\u00f6ruts\u00e4gelser. Allt detta \u00e4r meningsl\u00f6st och d\u00e5raktigt. De hugger ner ett tr\u00e4d och sk\u00e4r ut en avgud,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lev inte som de som f\u00f6rs\u00f6ker l\u00e4sa sitt \u00f6de och sin framtid i stj\u00e4rnorna! Var inte som hedningarna r\u00e4dda f\u00f6r och ha respekt f\u00f6r s\u00e5dana f\u00f6ruts\u00e4gelser. Allt detta \u00e4r meningsl\u00f6st och d\u00e5raktigt. De hugger ner ett tr\u00e4d och sk\u00e4r ut en avgud,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "dekorerar den med guld och silver och spikar fast den n\u00e5gonstans, f\u00f6r att den inte ska falla omkull."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan st\u00e5r deras gud som en hj\u00e4lpl\u00f6s f\u00e5gelskr\u00e4mma i tr\u00e4dg\u00e5rden! Den kan inte tala, och man m\u00e5ste b\u00e4ra den eftersom den inte kan g\u00e5. Var inte r\u00e4dd f\u00f6r s\u00e5dana gudar, f\u00f6r de kan inte g\u00f6ra n\u00e5gon illa, och n\u00e5got gott f\u00f6rm\u00e5r de ju inte heller."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Herre, det finns ingen annan Gud \u00e4n du! Du \u00e4r stor, och ditt namn har en s\u00e5dan oerh\u00f6rd makt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vem skulle inte frukta dig, du folkens kung? Du, som \u00e4r den ende v\u00e4rd att frukta! Bland alla visa m\u00e4n p\u00e5 jorden och i alla v\u00e4rldens kungariken finns det ingen som du."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De visaste m\u00e4n som tillber avgudar \u00e4r d\u00e5raktiga."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De kommer med silvertackor fr\u00e5n Tarsis och guld fr\u00e5n Ufas och ger det till skickliga guldsmeder, som g\u00f6r deras avgudar. Sedan kl\u00e4r de gudarna i kungliga mantlar som skickliga skr\u00e4ddare syr."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men Herren \u00e4r den ende sanne Guden, den levande Guden, den evige kungen. Hela jorden darrar f\u00f6r hans vrede, och nationer g\u00f6mmer sig f\u00f6r honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e4g s\u00e5 h\u00e4r till dem som tillber andra gudar: Era s\u00e5 kallade gudar, som inte har gjort vare sig himlarna eller jorden, ska inte best\u00e5."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men v\u00e5r Gud formade jorden i makt och vishet. Han satte varje stj\u00e4rna p\u00e5 dess plats och sp\u00e4nde ut himlarna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det \u00e4r hans r\u00f6st som h\u00f6rs n\u00e4r m\u00f6rka moln stiger upp och \u00e5skan d\u00e5nar. Han l\u00e5ter dimma komma \u00f6ver jorden. Han s\u00e4nder blixtar och f\u00e5r regn att falla, och han sl\u00e4pper ut vinden ur sina f\u00f6rr\u00e5d."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men d\u00e5raktiga m\u00e4nniskor, som saknar kunskap om Gud, bugar sig f\u00f6r sina avgudar. Det som dessa m\u00e4nniskor sysslar med \u00e4r skamligt och rent bedr\u00e4geri. De \u00e4gnar sig \u00e5t gudar utan vare sig liv eller kraft."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Alla dessa gudar \u00e4r v\u00e4rdel\u00f6sa, idiotiska p\u00e5hitt. De kommer att krossas samtidigt med dem som tillverkat dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men Jakobs Gud \u00e4r inte s\u00e5dan. Han \u00e4r den som har skapat allt, och Israel \u00e4r hans utvalda folk. Herren, h\u00e4rskarornas Gud, \u00e4r hans namn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Packa ihop era tillh\u00f6righeter, s\u00e4ger han. G\u00f6r er beredda att ge er iv\u00e4g! Snart b\u00f6rjar bel\u00e4gringen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pl\u00f6tsligt ska jag driva ut er ur det h\u00e4r landet och l\u00e5ta olyckor komma \u00f6ver er. D\u00e5 ska ni till slut f\u00e5 k\u00e4nna p\u00e5 min vrede."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mina s\u00e5r \u00e4r fruktansv\u00e4rda. Min sorg \u00e4r oerh\u00f6rd. Min sjukdom \u00e4r obotlig, men jag m\u00e5ste uth\u00e4rda den."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mitt hem \u00e4r borta. Mina barn har tagits ifr\u00e5n mig, och jag kommer aldrig mer att f\u00e5 se dem. Det finns ingen kvar som kan hj\u00e4lpa mig att bygga upp mitt hem igen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mitt folks herdar har tappat f\u00f6rnuftet. De f\u00f6ljer inte l\u00e4ngre Gud eller fr\u00e5gar efter hans vilja. D\u00e4rf\u00f6r dukar de under och deras hjordar skingras."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Lyssna! H\u00f6r ljudet av de v\u00e4ldiga arm\u00e9er som kommer fr\u00e5n norr. Juda st\u00e4der ska bli ett tillh\u00e5ll f\u00f6r \u00f6kenr\u00e4var."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Herre, jag vet att m\u00e4nniskan inte har makt att sj\u00e4lv styra sitt liv eller v\u00e4lja sin v\u00e4g."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "R\u00e4tta d\u00e4rf\u00f6r till det som \u00e4r fel i mitt liv, Herre, men g\u00f6r det med r\u00e4ttvisa och inte i vrede, f\u00f6r d\u00e5 kommer jag att d\u00f6."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "T\u00f6m ut din vrede \u00f6ver de folk som inte lyder dig. De har utpl\u00e5nat Israel och f\u00f6rvandlat hela landet till \u00f6demark."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e5minnelse om f\u00f6rbundet -D\u00e5 talade Herren \u00e4n en g\u00e5ng till Jeremia och sa:P\u00e5minn dem som bor i Juda och Jerusalem om att jag sl\u00f6t ett f\u00f6rbund med deras f\u00f6rf\u00e4der och att det vilar en f\u00f6rbannelse \u00f6ver den m\u00e4nniska som inte h\u00e5ller det!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "P\u00e5minnelse om f\u00f6rbundet -D\u00e5 talade Herren \u00e4n en g\u00e5ng till Jeremia och sa:P\u00e5minn dem som bor i Juda och Jerusalem om att jag sl\u00f6t ett f\u00f6rbund med deras f\u00f6rf\u00e4der och att det vilar en f\u00f6rbannelse \u00f6ver den m\u00e4nniska som inte h\u00e5ller det!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u00e5minnelse om f\u00f6rbundet -D\u00e5 talade Herren \u00e4n en g\u00e5ng till Jeremia och sa:P\u00e5minn dem som bor i Juda och Jerusalem om att jag sl\u00f6t ett f\u00f6rbund med deras f\u00f6rf\u00e4der och att det vilar en f\u00f6rbannelse \u00f6ver den m\u00e4nniska som inte h\u00e5ller det!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r jag ledde dem bort fr\u00e5n slaveriet i Egypten sa jag till dem: Om ni lyder mig och g\u00f6r vad jag befaller er, ska ni och era barn vara mitt folk, och jag ska vara er Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r, Israel, om du lyder mig ska jag h\u00e5lla den ed som jag svurit med dina f\u00f6rf\u00e4der och l\u00e5ta dig beh\u00e5lla landet som flyter av mj\u00f6lk och honung, det land som ni nu \u00e4ger. D\u00e5 svarade jag: Ja, l\u00e5t detta ske, Herre!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 sa Herren: S\u00e4nd ut det h\u00e4r budskapet p\u00e5 Jerusalems gator, g\u00e5 fr\u00e5n stad till stad i hela landet och s\u00e4g: Kom ih\u00e5g den \u00f6verenskommelse som era f\u00f6rf\u00e4der gjorde med Gud, och g\u00f6r allt det som de lovade honom att de skulle g\u00f6ra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6r jag sa till era f\u00f6rf\u00e4der n\u00e4r jag ledde ut dem ur Egypten och har upprepat det g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng \u00e4nda till i dag: Lyd alla mina befallningar!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men era f\u00f6rf\u00e4der gjorde det inte. De ville inte ens lyssna. Var och en f\u00f6ljde sin egen okuvliga vilja och sitt stolta hj\u00e4rta. Eftersom de v\u00e4grade lyda l\u00e4t jag dem m\u00f6ta de olyckor som finns beskrivna i f\u00f6rbundet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Herren talade igen till mig och sa: Jag har uppt\u00e4ckt en sammansv\u00e4rjning mot mig bland folket i Juda och Jerusalem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De har v\u00e4nt tillbaka till sina f\u00f6rf\u00e4ders synder, genom att dyrka avgudar och v\u00e4gra lyssna till mig. F\u00f6rbundet som jag sl\u00f6t med deras f\u00f6rf\u00e4der har brutits."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r t\u00e4nker jag l\u00e5ta olycka komma \u00f6ver dem, och de ska inte kunna fly undan, s\u00e4ger Herren. Hur de \u00e4n ropar p\u00e5 barmh\u00e4rtighet, ska jag inte lyssna till dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 kommer de att be till sina avgudar och t\u00e4nda offereldar \u00e5t dem, men dessa kan inte r\u00e4dda dem n\u00e4r olyckans tid \u00e4r inne."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mitt folk, du har lika m\u00e5nga gudar som det finns st\u00e4der, och dina skamliga offeraltaren \u00e5t Baal finns utmed varje gata i Jerusalem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jeremia, be d\u00e4rf\u00f6r inte l\u00e4ngre f\u00f6r folket. Gr\u00e5t inte och be inte om n\u00e5d f\u00f6r dem! Jag kommer inte att lyssna till dem ens n\u00e4r de slutligen tvingas be mig om hj\u00e4lp."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vad har mitt \u00e4lskade folk f\u00f6r r\u00e4tt att komma till mitt tempel? Man har varit trol\u00f6s och tillbett andra gudar. Kan l\u00f6ften och offer nu hindra min dom?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Herren brukade kalla dig sitt gr\u00f6na olivtr\u00e4d, vackert att se och dignande av frukt, men nu har han s\u00e4nt dina fiender att f\u00f6rst\u00f6ra dig. De kommer att l\u00e5ta dig brinna och dina grenar kommer att brytas av."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r Israel och Juda t\u00e4nde offereld \u00e5t Baal gav Herren befallning om att det tr\u00e4d som han sj\u00e4lv hade planterat skulle f\u00f6rst\u00f6ras."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan talade Herren med mig om alla deras planer och visade mig deras intriger."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag hade varit lika godtrogen som ett oskyldigt lamm p\u00e5 v\u00e4g till slakt. Jag visste inte att de t\u00e4nkte d\u00f6da mig. L\u00e5t oss g\u00f6ra slut p\u00e5 den mannen och alla hans budskap, sa de. L\u00e5t oss d\u00f6da honom, s\u00e5 att hans namn gl\u00f6ms bort f\u00f6r alltid."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men du Herre, h\u00e4rskarornas Gud, \u00e4r r\u00e4ttvis. Se p\u00e5 dessa m\u00e4nniskors motiv. Jag v\u00e4nder mig till dig f\u00f6r att f\u00e5 r\u00e4ttvisa."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Herren svarade: M\u00e4nnen i Anatot, de som s\u00e4ger till dig att inte profetera i Herrens namn om du inte vill bli d\u00f6dad, ska sj\u00e4lva straffas med d\u00f6den. Deras unga m\u00e4n ska d\u00f6 i strid. Deras d\u00f6ttrar och s\u00f6ner ska sv\u00e4lta."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Herren svarade: M\u00e4nnen i Anatot, de som s\u00e4ger till dig att inte profetera i Herrens namn om du inte vill bli d\u00f6dad, ska sj\u00e4lva straffas med d\u00f6den. Deras unga m\u00e4n ska d\u00f6 i strid. Deras d\u00f6ttrar och s\u00f6ner ska sv\u00e4lta."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Inte en enda av dem ska \u00f6verleva, f\u00f6r jag ska l\u00e5ta olycka komma \u00f6ver dem n\u00e4r deras tid \u00e4r inne."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremia klagar \u00f6ver or\u00e4ttvisor -Herre, du \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig och r\u00e4ttvis, och d\u00e4rf\u00f6r vill jag l\u00e4gga fram mitt fall inf\u00f6r dig. Varf\u00f6r har de ogudaktiga s\u00e5dan framg\u00e5ng? Varf\u00f6r \u00e4r onda m\u00e4nniskor s\u00e5 lyckliga?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du planterar dem. De sl\u00e5r rot och v\u00e4xer sig starka. De \u00f6kar sina vinster och blir rika. Du finns ofta p\u00e5 deras l\u00e4ppar, men s\u00e4llan i deras hj\u00e4rtan."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Herre, du k\u00e4nner mitt hj\u00e4rta, du vet hur mycket jag l\u00e4ngtar efter dig! F\u00f6r bort dem som f\u00e5r att slaktas! D\u00f6m dem, Gud!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hur l\u00e4nge m\u00e5ste ditt land st\u00e5 ut med dem? Till och med gr\u00e4set p\u00e5 marken s\u00f6rjer och gr\u00e5ter \u00f6ver deras ogudaktiga handlingar! De vilda djuren och f\u00e5glarna har gett sig iv\u00e4g och l\u00e4mnat landet. \u00c4nd\u00e5 s\u00e4ger folket: Gud kommer inte att s\u00e4nda n\u00e5gon dom \u00f6ver oss. Vi kan k\u00e4nna oss fullkomligt trygga!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herren svarade mig: Om det har tr\u00f6ttat ut dig att t\u00e4vla med vanliga m\u00e4nniskor som dessa m\u00e4n i Anatot, hur ska du d\u00e5 kunna t\u00e4vla mot h\u00e4star, mot kungen, hans hov och alla hans ogudaktiga pr\u00e4ster? Om du stapplar och faller p\u00e5 j\u00e4mn mark, hur ska det d\u00e5 inte bli i sn\u00e5rskogen vid Jordan?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Till och med dina egna br\u00f6der, din egen familj, har v\u00e4nt sig mot dig. Lita inte p\u00e5 dem, hur v\u00e4nligt de \u00e4n talar till dig. Tro dem inte!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Herren \u00f6verger sitt trol\u00f6sa folk -Sedan sa Herren: Jag har \u00f6vergett mitt folk, mitt arv. Jag har \u00f6verl\u00e4mnat dem jag \u00e4lskar till deras fiender."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mitt folk har rutit \u00e5t mig som ett skogens lejon, och d\u00e4rf\u00f6r har jag behandlat det som om jag hatade det."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mitt folk \u00e4r f\u00f6r mig som en rovf\u00e5gel, som omringas och attackeras av andra f\u00e5glar. Kalla p\u00e5 rovdjuren, s\u00e5 att de inte g\u00e5r miste om sin del."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Folkets ledare har plundrat min ving\u00e5rd, trampat ner vinrankorna och f\u00f6rvandlat f\u00e4lten till torr \u00f6ken."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De har gjort den till en \u00f6demark. Jag h\u00f6r dess sorgsna rop. Hela landet \u00e4r \u00f6de, och ingen bryr sig om det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Soldater h\u00e4rjar och plundrar landet. Herrens sv\u00e4rd g\u00e5r fram fr\u00e5n den ena \u00e4ndan av nationen till den andra. Ingenting slipper undan."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mitt folk har s\u00e5tt vete men f\u00e5tt sk\u00f6rda t\u00f6rne. De har arbetat intensivt, men till ingen nytta. De ska sk\u00f6rda skammens sk\u00f6rd, f\u00f6r Herrens fruktansv\u00e4rda vrede \u00e4r \u00f6ver dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och nu s\u00e4ger Herren s\u00e5 h\u00e4r till de ogudaktiga folken, till l\u00e4nderna som omringar det land han gav sitt folk Israel: Jag ska k\u00f6ra bort er fr\u00e5n era l\u00e4nder, precis som Juda tvingas bort fr\u00e5n sitt,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "men sedan ska jag f\u00f6rbarma mig \u00f6ver er alla och h\u00e4mta hem er igen, var och en till sitt arv."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om de hedniska folken genast l\u00e4r sig mitt folks v\u00e4gar och bek\u00e4nner mig som sin Gud i st\u00e4llet f\u00f6r Baal, som de l\u00e4rt mitt folk att dyrka, d\u00e5 ska de bli m\u00e4ktiga bland mitt folk."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men det land, ja, det folk som v\u00e4grar att lyda mig, kommer att f\u00f6rdrivas igen och f\u00f6rg\u00f6ras, s\u00e4ger Herren."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Folket hotas med f\u00e5ngenskap -Herren sa till mig: G\u00e5 och k\u00f6p dig ett h\u00f6ftskynke av linne och ta det p\u00e5 dig, men tv\u00e4tta det inte, l\u00e5t inte vatten komma vid det."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag k\u00f6pte allts\u00e5 ett h\u00f6ftskynke och tog p\u00e5 mig det."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 talade Herren till mig p\u00e5 nytt:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ta med dig h\u00f6ftskynket ut till floden Eufrat och g\u00f6m det i ett h\u00e5l bland klipporna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det gjorde jag. Jag g\u00f6mde det, som Herren hade sagt till mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En l\u00e5ng tid senare sa Herren: G\u00e5 bort till floden igen och h\u00e4mta h\u00f6ftskynket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag \u00e5terv\u00e4nde till Eufrat och gr\u00e4vde upp h\u00f6ftskynket d\u00e4r jag hade g\u00f6mt det. Men nu var det f\u00f6rst\u00f6rt och helt oanv\u00e4ndbart."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 sa Herren: Detta \u00e4r en bild p\u00e5 hur jag ska bryta ner h\u00f6gf\u00e4rden i Juda och Jerusalem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 sa Herren: Detta \u00e4r en bild p\u00e5 hur jag ska bryta ner h\u00f6gf\u00e4rden i Juda och Jerusalem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Detta ogudaktiga folk v\u00e4grar att lyssna till mig, f\u00f6ljer sina egna onda beg\u00e4r och tillber avgudar. D\u00e4rf\u00f6r ska det bli odugligt till allt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Precis som ett h\u00f6ftskynke sluter t\u00e4tt intill en mans h\u00f6fter, s\u00e5 skulle Juda och Israel h\u00e5lla fast vid mig, s\u00e4ger Herren. De var mitt folk, en heder f\u00f6r mitt namn. Men nu har de v\u00e4nt sig bort."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e4g till dem: Herren, Israels Gud, s\u00e4ger: Alla era vins\u00e4ckar ska fyllas med vin. Och de kommer att svara: Naturligtvis, du beh\u00f6ver inte tala om f\u00f6r oss hur rika vi kommer att bli!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e4g d\u00e5 till dem: Ni misstar er. Jag ska fylla varenda en som bor i det h\u00e4r landet s\u00e5 att ni blir redl\u00f6sa allesammans, fr\u00e5n kungen p\u00e5 Davids tron, pr\u00e4ster och profeter \u00e4nda ner till allt folket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag ska krossa f\u00e4der och s\u00f6ner mot varandra, s\u00e4ger Herren. Jag ska inte l\u00e5ta n\u00e5got medlidande eller f\u00f6rbarmande hindra mig fr\u00e5n att fullst\u00e4ndigt f\u00f6rg\u00f6ra dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om ni \u00e4nd\u00e5 inte vore s\u00e5 stolta och envisa! D\u00e5 skulle ni lyssna till Herren, f\u00f6r han har talat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ge Herren, er Gud, \u00e4ran, innan det blir f\u00f6r sent, och han l\u00e5ter ett ogenomtr\u00e4ngligt m\u00f6rker komma \u00f6ver er, s\u00e5 att ni snubblar och faller. N\u00e4r ni d\u00e5 letar efter ljus ska ni bara finna ogenomtr\u00e4ngligt m\u00f6rker."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "V\u00e4grar ni fortfarande att lyssna? I ensamheten s\u00f6rjer mitt brustna hj\u00e4rta \u00f6ver er h\u00f6gf\u00e4rd. Mina \u00f6gon fylls av t\u00e5rar vid tanken p\u00e5 att Herrens hjord ska f\u00f6ras bort som slavar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e4g till kungen och kungamodern: Stig ner fr\u00e5n era troner och s\u00e4tt er p\u00e5 marken, f\u00f6r era str\u00e5lande kronor har tagits fr\u00e5n era huvuden. De \u00e4r inte l\u00e4ngre era."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "St\u00e4derna i \u00f6knen har st\u00e4ngt sina portar f\u00f6r fienden, och alla \u00f6vriga i Juda ska f\u00f6ras bort i f\u00e5ngenskap."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Se p\u00e5 arm\u00e9erna som kommer norrifr\u00e5n! Var finns din hjord, Jerusalem, den fina hjord som jag gav dig att ta hand om?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hur kommer du att k\u00e4nna det, n\u00e4r jag s\u00e4tter dina bundsf\u00f6rvanter att regera \u00f6ver dig? Du kommer att vrida dig i sm\u00e4rta, som en kvinna n\u00e4r hon ska f\u00f6da barn."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och om du fr\u00e5gar dig varf\u00f6r allt detta har drabbat dig, blir svaret att det \u00e4r p\u00e5 grund av dina grova synder. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r du har blivit v\u00e5ldtagen och misshandlad."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Inte kan v\u00e4l en etiopier f\u00f6r\u00e4ndra f\u00e4rgen p\u00e5 sin hud, eller en leopard ta bort sina fl\u00e4ckar? Inte heller kan ni, som \u00e4r s\u00e5 vana vid att g\u00f6ra det som \u00e4r ogudaktigt, nu b\u00f6rja g\u00f6ra det som \u00e4r r\u00e4tt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r att ni har gl\u00f6mt mig och satt er tilltro till falska gudar, ska jag f\u00f6rskingra er som agnar f\u00f6r den h\u00e5rda \u00f6kenvinden. Detta \u00e4r vad som v\u00e4ntar er, och det jag har best\u00e4mt just f\u00f6r er."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r att ni har gl\u00f6mt mig och satt er tilltro till falska gudar, ska jag f\u00f6rskingra er som agnar f\u00f6r den h\u00e5rda \u00f6kenvinden. Detta \u00e4r vad som v\u00e4ntar er, och det jag har best\u00e4mt just f\u00f6r er."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag ska sj\u00e4lv utl\u00e4mna er till nakenhet och skam."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag \u00e4r v\u00e4l medveten om ert avfall, er trol\u00f6shet mot mig och er avskyv\u00e4rda avgudadyrkan p\u00e5 f\u00e4lt och h\u00f6jder. Ve \u00f6ver dig, Jerusalem! Hur l\u00e4nge ska det dr\u00f6ja innan du blir ren?"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds dom \u00f6ver Jerusalem -Det h\u00e4r budskapet kom till Jeremia fr\u00e5n Herren, som f\u00f6rklaring till varf\u00f6r han inte l\u00e4t det regna:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Juda s\u00f6rjer. Folket kastar sig till marken och ett n\u00f6drop stiger upp fr\u00e5n Jerusalem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De rika skickar sina tj\u00e4nare f\u00f6r att h\u00e4mta vatten, men brunnarna \u00e4r uttorkade. De kommer tillbaka, besvikna och nerst\u00e4mda, och d\u00f6ljer sina ansikten i sorg."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Marken \u00e4r f\u00f6rst\u00f6rd av torka och sprucken av brist p\u00e5 regn. Lantbrukarna \u00e4r oroliga."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hjortarna \u00f6verger sina kalvar d\u00e4rf\u00f6r att det inte finns n\u00e5got gr\u00e4s."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vild\u00e5snorna st\u00e5r p\u00e5 de torra h\u00f6jderna och fl\u00e4mtar som t\u00f6rstiga schakaler. De anstr\u00e4nger sina \u00f6gon f\u00f6r att hitta n\u00e5got att \u00e4ta, men ingenting v\u00e4xer n\u00e5gonstans."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Herre, vi har syndat sv\u00e5rt mot dig, men hj\u00e4lp oss \u00e4nd\u00e5 f\u00f6r ditt eget ryktes skull!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du Israels hopp, v\u00e5r Fr\u00e4lsare i tider av n\u00f6d, varf\u00f6r \u00e4r du nu som en fr\u00e4mling f\u00f6r oss, som en som far igenom landet och bara stannar \u00f6ver natten?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "St\u00e5r du ocks\u00e5 handfallen? Har du ingen hj\u00e4lp att ge oss? Herre, du bor ju mitt ibland oss, och vi b\u00e4r ditt namn. Vi \u00e4r k\u00e4nda som ditt folk. Herre, \u00f6verge oss inte nu!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men Herren svarar: Du har f\u00f6redragit att vandra l\u00e5ngt borta fr\u00e5n mig och har inte f\u00f6rs\u00f6kt vandra p\u00e5 mina stigar. Jag kan inte l\u00e4ngre acceptera dig som mitt folk. Jag t\u00e4nker p\u00e5 allt ont du har gjort och ska straffa dig f\u00f6r dina synder."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Herren sa ocks\u00e5 till mig: Be mig inte mer att jag ska v\u00e4lsigna det h\u00e4r folket. Be inte l\u00e4ngre f\u00f6r dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c4ven om de fastar, ska jag inte l\u00e5tsas om det. N\u00e4r de b\u00e4r fram sina offer till mig kommer jag inte att ta emot dem. I st\u00e4llet ska jag ge dem krig, hungersn\u00f6d och pest."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 sa jag: Herre, v\u00e5r Gud, deras profeter s\u00e4ger dem att allt \u00e4r gott och v\u00e4l och att inga krig och ingen hungersn\u00f6d ska komma. De s\u00e4ger till folket att du kommer att s\u00e4nda dem fred och att du kommer att v\u00e4lsigna dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 sa Herren: Profeterna kommer med l\u00f6gner i mitt namn. Jag har inte s\u00e4nt dem eller befallt dem att tala eller gett dem budskap. De profeterar om syner och uppenbarelser som de aldrig haft. De talar d\u00e5rskap som de sj\u00e4lva kokat ihop i sina l\u00f6gnaktiga hj\u00e4rtan."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska jag straffa dessa falska profeter, som har talat i mitt namn fast\u00e4n jag inte har s\u00e4nt dem, de som s\u00e4ger att det varken ska bli krig eller hungersn\u00f6d, s\u00e4ger Herren. Genom krig och hungersn\u00f6d kommer de sj\u00e4lva att d\u00f6."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De d\u00f6da kropparna fr\u00e5n det folk de profeterade f\u00f6r ska kastas ut p\u00e5 Jerusalems gator. De ska bli offer f\u00f6r hungersn\u00f6d och krig. Det ska inte finnas n\u00e5gon som kan begrava dem, f\u00f6r alla, m\u00e4n, hustrur, s\u00f6ner och d\u00f6ttrar ska d\u00f6. Jag ska l\u00e5ta deras egen ondska drabba dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e4g d\u00e4rf\u00f6r till dem: Natt och dag ska mina \u00f6gon vara fulla av t\u00e5rar. Jag kan inte sluta att s\u00f6rja, f\u00f6r mitt folk har genomborrats av sv\u00e4rd och ligger d\u00f6dligt s\u00e5rat p\u00e5 marken."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om jag g\u00e5r ut p\u00e5 f\u00e4lten s\u00e5 ser jag bara de d\u00f6da kropparna av dem som fallit i strid. P\u00e5 gatorna i st\u00e4derna ligger de som d\u00f6tt av sv\u00e4lt och pest. Alla deras profeter och pr\u00e4ster har tvingats l\u00e4mna landet och f\u00f6rts till ett fr\u00e4mmande land."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Herre, har du fullkomligt f\u00f6rkastat Juda? Avskyr du Jerusalem? Kommer vi inte att f\u00e5 fred ens efter v\u00e5rt straff? Vi t\u00e4nkte: Nu kommer han v\u00e4l i alla fall att bota oss och f\u00f6rbinda v\u00e5ra s\u00e5r. Men det har inte blivit n\u00e5gon fred, och det r\u00e5der bedr\u00f6velse och f\u00f6rskr\u00e4ckelse \u00f6verallt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Herre, vi bek\u00e4nner b\u00e5de v\u00e5r och v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4ders ondska."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00f6rkasta oss inte, Herre, f\u00f6r ditt eget namns skull! Sk\u00e4m inte ut dig sj\u00e4lv och din h\u00e4rlighets tron. Kom ih\u00e5g ditt f\u00f6rbund med oss och bryt det inte!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vilka av hedningarnas gudar skulle kunna ge oss regn, eller skulle himlen av sig sj\u00e4lv kunna s\u00e4nda regn? Vem f\u00f6rutom du, Herre v\u00e5r Gud, kan g\u00f6ra under? D\u00e4rf\u00f6r ska vi v\u00e4nta p\u00e5 hj\u00e4lp fr\u00e5n dig."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremia uts\u00e4tts f\u00f6r f\u00f6rf\u00f6ljelse -D\u00e5 sa Herren till mig: Inte ens om Mose och Samuel stod inf\u00f6r mig och v\u00e4djade om hj\u00e4lp f\u00f6r dessa m\u00e4nniskor, skulle jag hj\u00e4lpa dem! L\u00e5t dem f\u00f6rsvinna ur min \u00e5syn!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och om de fr\u00e5gar dig: Vart ska vi g\u00e5?, tala d\u00e5 om f\u00f6r dem att Herren s\u00e4ger: De som \u00e4r best\u00e4mda att d\u00f6, till d\u00f6den. De som ska d\u00f6 genom sv\u00e4rd, till sv\u00e4rdet. De som \u00e4r d\u00f6mda att sv\u00e4lta, till hungersn\u00f6d. De som ska bli f\u00e5ngar, till f\u00e5ngenskap."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta domen drabba dem fyrfalt, s\u00e4ger Herren - sv\u00e4rd som d\u00f6dar, hundar som sliter s\u00f6nder och korpar och vilda djur som g\u00f6r slut p\u00e5 det som finns kvar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e5 grund av den ondska som bedrevs i Jerusalem av Manasse, Hiskias son och kung \u00f6ver Juda, ska jag straffa er s\u00e5 h\u00e5rt att ert \u00f6de kommer att f\u00f6rskr\u00e4cka v\u00e4rldens alla folk."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vem kommer att tycka synd om dig, Jerusalem? Vem kommer att gr\u00e5ta f\u00f6r din skull? Vem kommer att ens fr\u00e5ga efter dig?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du har svikit mig och v\u00e4nt mig ryggen. D\u00e4rf\u00f6r har jag lyft mina h\u00e4nder mot dig. Jag \u00e4r s\u00e5 tr\u00f6tt p\u00e5 att alltid l\u00e5ta dig f\u00e5 ett nytt tillf\u00e4lle."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag ska s\u00e5lla dig som man s\u00e5llar vete och ta fr\u00e5n dig allt du h\u00e5ller k\u00e4rt. Jag ska f\u00f6rg\u00f6ra mitt eget folk d\u00e4rf\u00f6r att de v\u00e4grar att v\u00e4nda om till mig fr\u00e5n sina ogudaktiga v\u00e4gar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det ska finnas s\u00e5 m\u00e5nga \u00e4nkor att man inte kan r\u00e4kna dem. Mitt p\u00e5 dagen ska jag l\u00e5ta d\u00f6d drabba ynglingar till deras m\u00f6drars stora sorg. \u00c5ngest och f\u00f6rskr\u00e4ckelse ska helt pl\u00f6tsligt komma \u00f6ver dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c4ven om en kvinna har sju s\u00f6ner ska de alla d\u00f6, och hennes liv kommer att sluta i van\u00e4ra. De som \u00f6verlever ska bli d\u00f6dade i krig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jeremia: Vilken olycka! Om jag \u00e4nd\u00e5 hade f\u00e5tt d\u00f6 n\u00e4r jag blev f\u00f6dd! Man hatar mig vart jag \u00e4n kommer. Jag varken l\u00e5nar eller l\u00e5nar ut pengar, men \u00e4nd\u00e5 f\u00f6rbannar alla mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men Herren svarade: Jag ska styrka dig och hj\u00e4lpa dig i n\u00f6dens och olyckans tid. Jag ska f\u00e5 dina fiender p\u00e5 kn\u00e4."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kan en m\u00e4nniska bryta s\u00f6nder j\u00e4rn eller koppar fr\u00e5n norr? Nej, och inte heller kan man bryta detta folks h\u00e5rda vilja. P\u00e5 grund av alla dina synder mot mig ska jag d\u00e4rf\u00f6r \u00f6verl\u00e4mna dina rikedomar och skatter till fienden f\u00f6r plundring."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kan en m\u00e4nniska bryta s\u00f6nder j\u00e4rn eller koppar fr\u00e5n norr? Nej, och inte heller kan man bryta detta folks h\u00e5rda vilja. P\u00e5 grund av alla dina synder mot mig ska jag d\u00e4rf\u00f6r \u00f6verl\u00e4mna dina rikedomar och skatter till fienden f\u00f6r plundring."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta dina fiender ta dig som slav till ett land d\u00e4r du aldrig tidigare har varit. Min vrede brinner som eld och ska f\u00f6rt\u00e4ra dig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Jeremia: Herre, du vet att det \u00e4r f\u00f6r din skull jag lider. De f\u00f6rf\u00f6ljer mig d\u00e4rf\u00f6r att jag har f\u00f6rkunnat ditt ord f\u00f6r dem. L\u00e5t dem inte d\u00f6da mig! R\u00e4dda mig fr\u00e5n deras klor och ge dem vad de f\u00f6rtj\u00e4nar!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det \u00e4r dina ord som uppeh\u00e5ller mig. De \u00e4r mat f\u00f6r min hungriga sj\u00e4l. De ger mitt s\u00f6rjande hj\u00e4rta gl\u00e4dje, och de uppmuntrar mig. Jag \u00e4r stolt \u00f6ver att f\u00e5 b\u00e4ra ditt namn, Herre!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag har inte deltagit i folkets fester. Jag sitter ensam under ditt beskydd. Jag \u00e4r verkligen uppr\u00f6rd \u00f6ver deras synder. \u00c4nd\u00e5 har du \u00f6vergett mig i mina sv\u00e5righeter! Du har l\u00e5tit deras f\u00f6rf\u00f6ljelse f\u00e5 forts\u00e4tta. Kommer de aldrig att upph\u00f6ra att pl\u00e5ga mig? Din hj\u00e4lp \u00e4r lika os\u00e4ker som en b\u00e4ck bland bergen. Ibland \u00e4r den som en flod och ibland alldeles uttorkad."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag har inte deltagit i folkets fester. Jag sitter ensam under ditt beskydd. Jag \u00e4r verkligen uppr\u00f6rd \u00f6ver deras synder. \u00c4nd\u00e5 har du \u00f6vergett mig i mina sv\u00e5righeter! Du har l\u00e5tit deras f\u00f6rf\u00f6ljelse f\u00e5 forts\u00e4tta. Kommer de aldrig att upph\u00f6ra att pl\u00e5ga mig? Din hj\u00e4lp \u00e4r lika os\u00e4ker som en b\u00e4ck bland bergen. Ibland \u00e4r den som en flod och ibland alldeles uttorkad."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Herren svarade: Om du \u00f6dmjukar dig och v\u00e4nder om till mig ska jag ta dig tillbaka, och du f\u00e5r forts\u00e4tta att vara min tj\u00e4nare. Om du anv\u00e4nder din mun p\u00e5 r\u00e4tt s\u00e4tt ska du f\u00e5 vara min talesman. L\u00e5t dem lyssna till dig, men du f\u00e5r inte lyssna till dem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De kommer att k\u00e4mpa mot dig p\u00e5 samma s\u00e4tt som en bel\u00e4grande arm\u00e9 g\u00e5r till anfall mot h\u00f6ga stadsmurar. Men de kommer inte att kunna besegra dig, f\u00f6r jag \u00e4r med dig f\u00f6r att beskydda och hj\u00e4lpa dig, s\u00e4ger Herren."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ja, jag kommer verkligen att befria dig undan dessa onda m\u00e4nniskor och r\u00e4dda dig undan deras obarmh\u00e4rtiga h\u00e4nder."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia om underg\u00e5ng -\u00c4n en g\u00e5ng talade Herren till mig och sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du f\u00e5r inte gifta dig och skaffa dig barn,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "f\u00f6r barnen som f\u00f6ds i den h\u00e4r staden och deras f\u00f6r\u00e4ldrar"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ska d\u00f6 av fruktansv\u00e4rda sjukdomar. Ingen ska s\u00f6rja dem eller begrava dem, utan deras kroppar ska ligga p\u00e5 marken och bli till n\u00e4ring f\u00f6r jorden. De ska d\u00f6 av krig och hungersn\u00f6d, och deras kroppar ska \u00e4tas av gamar och vilda djur."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00f6rj inte eller gr\u00e5t med dem vid deras begravningar, f\u00f6r jag har tagit bort mitt beskydd och min frid fr\u00e5n dem, min k\u00e4rlek och barmh\u00e4rtighet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "B\u00e5de stor och liten i det h\u00e4r landet ska d\u00f6, utan att bli begravd eller s\u00f6rjd, och deras v\u00e4nner ska inte rispa sig med knivar eller raka av sig h\u00e5ret som tecken p\u00e5 sin sorg, som ju \u00e4r deras hedniska sed."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ingen ska tr\u00f6sta de s\u00f6rjande med en m\u00e5ltid eller en b\u00e4gare vin."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Som ett tecken f\u00f6r dem under dessa sorgens dagar som ligger framf\u00f6r, ska du inte delta i deras fester och bjudningar. \u00c4t inte ens en enstaka m\u00e5ltid tillsammans med dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Herren, Israels Gud, s\u00e4ger: Under er egen livstid, inf\u00f6r era egna \u00f6gon, ska jag g\u00f6ra slut p\u00e5 all gl\u00e4dje i landet, p\u00e5 alla glada s\u00e5nger under br\u00f6llopsfesterna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r du talar om allt detta f\u00f6r folket, kommer de att fr\u00e5ga: Varf\u00f6r har Herren best\u00e4mt n\u00e5got s\u00e5 fruktansv\u00e4rt f\u00f6r oss? Vad har vi gjort som f\u00f6rtj\u00e4nar en s\u00e5dan behandling? P\u00e5 vad s\u00e4tt har vi syndat mot Herren, v\u00e5r Gud?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tala d\u00e5 om f\u00f6r dem att detta \u00e4r Herrens svar: Era f\u00f6rf\u00e4der \u00f6vergav mig. De tillbad andra gudar och tj\u00e4nade dem. De h\u00f6ll inte mina lagar,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och ni har varit v\u00e4rre \u00e4n de! Ni vandrar p\u00e5 ogudaktiga v\u00e4gar f\u00f6r att tillfredsst\u00e4lla er sj\u00e4lva och v\u00e4grar att lyssna till mig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r t\u00e4nker jag kasta ut er ur detta land och f\u00f6rf\u00f6lja er in i ett fr\u00e4mmande land, d\u00e4r varken ni eller era f\u00f6rf\u00e4der varit tidigare. D\u00e4r kan ni forts\u00e4tta att tillbe era avgudar precis som ni vill, men jag kommer inte att ha n\u00e5got f\u00f6rbarmande med er!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men det ska komma en dag i Israel, s\u00e4ger Herren, n\u00e4r man inte l\u00e4ngre avl\u00e4gger en ed genom att s\u00e4ga: S\u00e5 sant Herren lever, han som r\u00e4ddade Israel ut ur Egypten, utan: S\u00e5 sant Herren lever, han som ledde Israels barn tillbaka hem till deras eget land, fr\u00e5n norr och fr\u00e5n de l\u00e4nder han hade drivit bort dem till. Ja, jag ska leda er tillbaka, s\u00e4ger Herren, till samma land som jag gav era f\u00f6rf\u00e4der."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men det ska komma en dag i Israel, s\u00e4ger Herren, n\u00e4r man inte l\u00e4ngre avl\u00e4gger en ed genom att s\u00e4ga: S\u00e5 sant Herren lever, han som r\u00e4ddade Israel ut ur Egypten, utan: S\u00e5 sant Herren lever, han som ledde Israels barn tillbaka hem till deras eget land, fr\u00e5n norr och fr\u00e5n de l\u00e4nder han hade drivit bort dem till. Ja, jag ska leda er tillbaka, s\u00e4ger Herren, till samma land som jag gav era f\u00f6rf\u00e4der."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nu s\u00e4nder jag bud efter m\u00e5nga fiskare, som ska fiska upp er fr\u00e5n de djup d\u00e4r ni g\u00f6mmer er f\u00f6r min vrede. Jag s\u00e4nder bud efter j\u00e4gare som ska f\u00f6rf\u00f6lja er i skogar och p\u00e5 otillg\u00e4ngliga klippor. Vart ni \u00e4n har flytt f\u00f6r min dom ska jag finna er."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag h\u00e5ller \u00f6gonen p\u00e5 er och ser allt ni g\u00f6r. Ni kan inte hoppas p\u00e5 att kunna g\u00f6mma er f\u00f6r mig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6rdubbla straffet f\u00f6r alla era synder, d\u00e4rf\u00f6r att ni har orenat mitt land med era avskyv\u00e4rda avgudar och fyllt det med alla era onda g\u00e4rningar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Herre, min styrka och mitt beskydd, min tillflykt p\u00e5 sv\u00e5righeternas dag! Folk fr\u00e5n hela v\u00e4rlden kommer till dig och s\u00e4ger: V\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der har varit of\u00f6rst\u00e5ndiga, f\u00f6r de har tillbett v\u00e4rdel\u00f6sa avgudar!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kan m\u00e4nniskor tillverka gudar? De gudar de gjort \u00e4r inte n\u00e5gra verkliga gudar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska jag en g\u00e5ng f\u00f6r alla visa dem min makt och f\u00e5 dem att till slut f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r den ende Guden."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremia varnar folket -Mitt folk syndar som om de hade blivit befallda att g\u00f6ra det, som om deras ondska \u00e4r inristad med flinta i deras stenhj\u00e4rtan s\u00e5 att ingen ska kunna gl\u00f6mma den."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De tillber avgudar under varje tr\u00e4d, h\u00f6gt uppe bland bergen och nere p\u00e5 de \u00f6ppna f\u00e4lten. D\u00e4rf\u00f6r ska jag ge alla era skatter till era fiender. Det \u00e4r det pris ni m\u00e5ste betala f\u00f6r all er synd."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De tillber avgudar under varje tr\u00e4d, h\u00f6gt uppe bland bergen och nere p\u00e5 de \u00f6ppna f\u00e4lten. D\u00e4rf\u00f6r ska jag ge alla era skatter till era fiender. Det \u00e4r det pris ni m\u00e5ste betala f\u00f6r all er synd."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det underbara arv jag sparat \u00e5t er ska tas ur era h\u00e4nder, och jag ska s\u00e4nda bort er som slavar till era fiender i avl\u00e4gsna l\u00e4nder. Ni har uppt\u00e4nt min vredes eld, och den ska brinna i evighet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herren s\u00e4ger: F\u00f6rbannelse vilar \u00f6ver den man som litar p\u00e5 m\u00e4nniskor och v\u00e4nder sig bort fr\u00e5n Herren."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han \u00e4r som en torr buske i \u00f6knen, utan hopp f\u00f6r framtiden. Han bor p\u00e5 saltsl\u00e4tten, i den torra \u00f6demarken, och har inte l\u00e4ngre n\u00e5gon lycka att v\u00e4nta i livet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men v\u00e4lsignad \u00e4r den man som litar p\u00e5 Herren och har honom som sitt hopp och sin tillflykt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han \u00e4r som ett tr\u00e4d, planterat utmed flodstranden med sina r\u00f6tter djupt nere i vattnet. Ett s\u00e5dant tr\u00e4d skadas inte av hetta eller far illa av m\u00e5naders torka. Dess l\u00f6v \u00e4r alltid gr\u00f6na, och det kan alltid b\u00e4ra ljuvlig frukt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En m\u00e4nniska \u00e4r det mest bedr\u00e4gliga och f\u00f6rd\u00e4rvade som finns. Ingen kan riktigt fatta hur ond hon \u00e4r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det \u00e4r bara Herren som vet det. Han genomsk\u00e5dar allas hj\u00e4rtan och ser m\u00e4nniskans djupaste motiv, s\u00e5 att han kan ge var och en l\u00f6n efter vad han f\u00f6rtj\u00e4nar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Som rapph\u00f6nan, som har boet fullt med andras \u00e4gg och f\u00e5r ungar som snart \u00f6verger henne och flyger sin v\u00e4g, \u00e4r den man som blir rik genom o\u00e4rliga metoder. F\u00f6rr eller senare kommer han att f\u00f6rlora sina rikedomar, och vid slutet av sitt liv st\u00e5r han d\u00e4r utsk\u00e4md som en stackars utfattig d\u00e5re."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men din tron \u00e4r v\u00e5r tillflykt, Herre!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Herre, Israels hopp, alla som v\u00e4nder sig bort fr\u00e5n dig ska st\u00e5 med skam. De ska utpl\u00e5nas som det som \u00e4r skrivet i sanden, f\u00f6r de har \u00f6vergett Herren, k\u00e4llan med det levande vattnet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Herre, bara du kan bota mig, det \u00e4r bara du som kan fr\u00e4lsa, och d\u00e4rf\u00f6r \u00e4r det bara dig jag prisar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00e4nniskor h\u00e5nar mig och s\u00e4ger: Vad \u00e4r det f\u00f6r Herrens ord du h\u00e5ller p\u00e5 och talar om? Varf\u00f6r sl\u00e5r inte dina hotelser in, om de verkligen kommer fr\u00e5n Gud?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Herre, jag vill inte att folket ska g\u00e5 under. Det \u00e4r din plan och inte min. Det \u00e4r ditt budskap jag har gett dem och inte mitt eget. Jag vill inte att de ska g\u00e5 under."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Herre, \u00f6verge mig inte nu! Du \u00e4r mitt enda hopp."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u00e5t f\u00f6rvirring och sv\u00e5righeter drabba alla dem som f\u00f6rf\u00f6ljer mig, men l\u00e5t mig f\u00e5 ha frid. Ja, l\u00e5t dubbel f\u00f6r\u00f6delse komma \u00f6ver dem!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vila under sabbaten -D\u00e5 sa Herren till mig: G\u00e5 och st\u00e4ll dig vid Jerusalems portar, f\u00f6rst vid den som kungen anv\u00e4nder och sedan vid var och en av de andra portarna"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och s\u00e4g till alla: H\u00f6r Herrens ord, ni Juda kungar, allt folk i landet och alla ni Jerusalems inv\u00e5nare."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Herren s\u00e4ger: Ta varning, s\u00e5 f\u00e5r ni leva. Arbeta inte p\u00e5 sabbatsdagen, utan l\u00e5t den vara en helig dag. Jag gav era f\u00f6rf\u00e4der den befallningen,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Herren s\u00e4ger: Ta varning, s\u00e5 f\u00e5r ni leva. Arbeta inte p\u00e5 sabbatsdagen, utan l\u00e5t den vara en helig dag. Jag gav era f\u00f6rf\u00e4der den befallningen,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "men de lyssnade inte och ville inte lyda. De v\u00e4grade envist att ta emot undervisning fr\u00e5n mig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men om ni lyder mig och vilar fr\u00e5n allt arbete p\u00e5 sabbatsdagen och h\u00e5ller den helig,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "d\u00e5 ska det h\u00e4r landet best\u00e5 i evighet, s\u00e4ger Herren. D\u00e5 ska det alltid finnas \u00e4ttlingar fr\u00e5n David p\u00e5 tronen i Jerusalem. D\u00e5 ska det alltid finnas kungar och furstar bland folket, och staden ska best\u00e5 f\u00f6r evigt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Fr\u00e5n hela trakten omkring Jerusalem, fr\u00e5n Juda och Benjamins st\u00e4der och fr\u00e5n Negev och l\u00e5gl\u00e4nderna v\u00e4ster om Juda ska folket komma med sina br\u00e4nnoffer, spisoffer och r\u00f6koffer och b\u00e4ra fram lovoffer inf\u00f6r Herren i hans tempel."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men om ni inte vill h\u00f6ra p\u00e5 mig, om ni v\u00e4grar att h\u00e5lla sabbaten helig och om ni p\u00e5 sabbaten f\u00f6r in varor genom Jerusalems portar, precis som p\u00e5 vilken annan dag som helst, d\u00e5 ska jag s\u00e4tta eld p\u00e5 portarna. Elden ska sprida sig till palatsen och f\u00f6rst\u00f6ra dem, och ingen ska kunna sl\u00e4cka l\u00e5gorna."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Man vill tysta Jeremia -H\u00e4r f\u00f6ljer ett annat budskap till Jeremia fr\u00e5n Herren:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "G\u00e5 ner till krukmakarens verkstad, s\u00e5 ska jag tala till dig d\u00e4r!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag gjorde som han sa till mig och hittade krukmakaren i arbete vid sin drejskiva."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men krukan som han h\u00f6ll p\u00e5 att forma blev inte som han hade t\u00e4nkt sig. D\u00e4rf\u00f6r gjorde han en klump av den och b\u00f6rjade om igen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 sa Herren:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kan inte jag g\u00f6ra med Israel som krukmakaren har gjort med sin lera? Precis som leran han formar \u00e4r ni i min hand."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r jag avg\u00f6r om ett best\u00e4mt land eller ett s\u00e4rskilt rike ska f\u00f6rg\u00f6ras"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och folket d\u00e5 omv\u00e4nder sig fr\u00e5n sin ondska, ska jag inte f\u00f6rg\u00f6ra det som jag planerat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om jag lovar att jag ska g\u00f6ra ett best\u00e4mt land starkt och m\u00e4ktigt,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och folket d\u00e5 v\u00e4nder sig bort fr\u00e5n mig och v\u00e4grar att lyda, d\u00e5 \u00e4ndrar jag mig och v\u00e4lsignar inte det landet som jag sagt att jag skulle."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "G\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r och varna hela Juda och Jerusalem och s\u00e4g: H\u00f6r Herrens ord. Jag planerar att l\u00e5ta er f\u00e5 uppleva olycka i st\u00e4llet f\u00f6r v\u00e4lsignelse. V\u00e4nd om, var och en av er, fr\u00e5n era onda v\u00e4gar och g\u00f6r det som \u00e4r r\u00e4tt!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men de svarade: Du predikar i on\u00f6dan. Vi t\u00e4nker inte g\u00f6ra det Gud s\u00e4ger. Vi kommer att forts\u00e4tta att leva precis som vi vill, fria fr\u00e5n tv\u00e5ng, i v\u00e5r envishet och ondska!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 sa Herren: Inte ens bland hedningarna har man h\u00f6rt n\u00e5got s\u00e5dant! Mitt folk har gjort n\u00e5got som \u00e4r s\u00e5 fruktansv\u00e4rt att man inte kan f\u00f6rst\u00e5 det."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sn\u00f6n sm\u00e4lter aldrig h\u00f6gst uppe p\u00e5 bergen i Libanon. De kalla, friska str\u00f6mmarna fr\u00e5n klipporna p\u00e5 berget Hermon torkar aldrig ut."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dem kan man lita p\u00e5. Men se p\u00e5 mitt folk! De har \u00f6vergett mig och v\u00e4nt sig till d\u00f6da avgudar som f\u00e5r dem att falla d\u00e4r de g\u00e5r fram p\u00e5 sina gamla och os\u00e4kra stigar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska deras land bli \u00f6delagt. Alla som passerar genom det ska gapa av f\u00f6rv\u00e5ning och skaka p\u00e5 huvudet \u00e5t den f\u00f6r\u00f6delse som drabbat det."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6rskingra mitt folk framf\u00f6r fienden, som \u00f6stanvinden bl\u00e5ser upp damm. Under alla deras olyckor ska jag v\u00e4nda dem ryggen och v\u00e4gra att befatta mig med deras n\u00f6d."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 sa folket: Kom, nu g\u00f6r vi slut p\u00e5 Jeremia. Vi har v\u00e5ra egna pr\u00e4ster, visa m\u00e4n och profeter och beh\u00f6ver inga r\u00e5d fr\u00e5n honom. L\u00e5t oss t\u00e4ppa till munnen p\u00e5 honom, s\u00e5 att han inte l\u00e4ngre kan opponera sig mot oss eller besv\u00e4ra oss igen!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Herre, hj\u00e4lp mig! Se vad de planerar att g\u00f6ra med mig!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ska de f\u00e5 l\u00f6na gott med ont? De har lagt ut en f\u00e4lla f\u00f6r att d\u00f6da mig, fast\u00e4n jag har talat v\u00e4l om dem inf\u00f6r dig och f\u00f6rs\u00f6kt f\u00f6rsvara dem mot din vrede."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Herre, l\u00e5t deras barn sv\u00e4lta ihj\u00e4l och \u00f6verl\u00e4mna dem sj\u00e4lva \u00e5t sv\u00e4rdet. L\u00e5t deras hustrur bli \u00e4nkor och barnl\u00f6sa! L\u00e5t deras m\u00e4n d\u00f6 i epidemier och deras unga m\u00e4n i strid!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00e5t mig f\u00e5 h\u00f6ra skriken fr\u00e5n deras hem, n\u00e4r soldater pl\u00f6tsligt anfaller dem. De har gr\u00e4vt en grop som de r\u00e4knar med att jag ska falla i, och de har lagt f\u00e4llor d\u00e4r jag ska g\u00e5."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Herre, du k\u00e4nner till hur de planerar att m\u00f6rda mig. F\u00f6rl\u00e5t dem inte och utpl\u00e5na inte deras synd, utan l\u00e5t dem f\u00f6rg\u00e5s, och handla mot dem i din vrede."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jerusalem ska krossas som en kruka -Herren sa: K\u00f6p dig en lerkruka och g\u00e5 till Hinnoms sons dal, till Lersk\u00e4rvsporten. Ta med dig n\u00e5gra av de \u00e4ldste bland folket och n\u00e5gra av de \u00e4ldsta pr\u00e4sterna, och ber\u00e4tta f\u00f6r dem vad jag s\u00e4ger till dig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jerusalem ska krossas som en kruka -Herren sa: K\u00f6p dig en lerkruka och g\u00e5 till Hinnoms sons dal, till Lersk\u00e4rvsporten. Ta med dig n\u00e5gra av de \u00e4ldste bland folket och n\u00e5gra av de \u00e4ldsta pr\u00e4sterna, och ber\u00e4tta f\u00f6r dem vad jag s\u00e4ger till dig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan talade Herren till dem och sa: Lyssna till Herrens ord, ni kungar i Juda och ni inv\u00e5nare i Jerusalem! Herren, h\u00e4rskarornas Gud, Israels Gud, s\u00e4ger: Jag ska l\u00e5ta en olycka komma \u00f6ver denna plats, s\u00e5 fruktansv\u00e4rd att de som h\u00f6r om den inte kommer att tro sina \u00f6ron."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Israel har n\u00e4mligen \u00f6vergett mig och f\u00f6rvandlat den h\u00e4r dalen till en plats f\u00f6r ondska och ogudaktighet. Folket t\u00e4nder r\u00f6kelse till sina avgudar, avgudar som varken denna generation eller dess f\u00f6rf\u00e4der eller Juda kungar tidigare har tillbett, och de har fyllt den h\u00e4r platsen med oskyldiga barns blod."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De har byggt stora altaren till Baal, och d\u00e4r br\u00e4nner de sina s\u00f6ner som br\u00e4nnoffer, n\u00e5got som jag aldrig befallt dem att g\u00f6ra eller ens haft i mina tankar!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den dag ska komma, s\u00e4ger Herren, n\u00e4r den h\u00e4r dalen inte l\u00e4ngre ska kallas Tofet eller Hinnoms sons dal utan Slaktdalen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra Judas och Jerusalems planer om intet. Jag ska l\u00e5ta de anfallande trupperna d\u00f6da er h\u00e4r och l\u00e4mna era d\u00f6da kroppar till mat \u00e5t gamar och vilda djur."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag ska sopa bort Jerusalem fr\u00e5n jorden, s\u00e5 att alla som g\u00e5r f\u00f6rbi ska h\u00e4pna \u00f6ver vad jag har gjort med staden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag kommer att se till att era fiender bel\u00e4grar staden till dess alla livsmedel \u00e4r slut och de som \u00e4r inst\u00e4ngda b\u00f6rjar \u00e4ta sina egna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jeremia, sl\u00e5 nu s\u00f6nder lerkrukan du b\u00e4r med dig, medan m\u00e4nnen i ditt s\u00e4llskap ser p\u00e5."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e4g till dem: S\u00e5 h\u00e4r s\u00e4ger Herren, h\u00e4rskarornas Gud: P\u00e5 samma s\u00e4tt ska jag sl\u00e5 s\u00f6nder Jerusalem med alla dess inv\u00e5nare. De ska spridas ut som dessa sk\u00e4rvor, och liksom den h\u00e4r lerkrukan inte kan bli hel igen kan inte heller de bli det. Det ska inte finnas tillr\u00e4ckligt med utrymme f\u00f6r deras gravar, utan deras kroppar ska kastas i h\u00f6gar i dalen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och som det blir h\u00e4r i dalen, kommer det att bli i Jerusalem. Jag ska n\u00e4mligen ocks\u00e5 fylla Jerusalem med d\u00f6da kroppar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Varje hus d\u00e4r r\u00f6kelse har t\u00e4nts p\u00e5 taken till era stj\u00e4rngudar och varje plats d\u00e4r dryckesoffer h\u00e4llts ut \u00e5t dem, kommer jag att betrakta som oren."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r Jeremia kom tillbaka fr\u00e5n Tofet, d\u00e4r han hade f\u00f6rmedlat detta budskap, stannade han framf\u00f6r Herrens tempel och sa till folket:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00e4rskarornas och Israels Gud s\u00e4ger: Jag ska l\u00e5ta all den olycka jag f\u00f6rutsagt komma \u00f6ver den h\u00e4r staden och dess omgivningar, d\u00e4rf\u00f6r att ni s\u00e5 envist v\u00e4grat att lyssna till mig."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremia s\u00e4tts i stocken -N\u00e4r pr\u00e4sten Pashur, Immers son, som var f\u00f6rste uppsyningsman i Herrens tempel, h\u00f6rde vad Jeremia sa,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "grep han honom, piskade honom och satte honom sedan i stocken vid Benjaminsporten, n\u00e4ra templet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4r l\u00e4t han honom sitta hela natten.N\u00e4r Pashur f\u00f6ljande dag sl\u00e4ppte Jeremia, sa denne: Pashur, Herren har gett dig ett nytt namn. Fr\u00e5n och med nu kommer han att kalla dig &#39;Mannen som lever i skr\u00e4ck&#39;."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Herren kommer n\u00e4mligen att s\u00e4nda skr\u00e4ck \u00f6ver dig och dina v\u00e4nner, och du kommer att f\u00e5 se dem d\u00f6das av fiendens sv\u00e4rd. Jag ska \u00f6verl\u00e4mna Juda till kungen i Babylon, s\u00e4ger Herren, och han ska ta detta folk som slavar dit och l\u00e5ta dem d\u00f6 d\u00e4r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag kommer att l\u00e5ta era fiender plundra Jerusalem. Alla ryktbara skatter i staden, de dyrbara juvelerna och allt guld och silver, ska f\u00f6ras bort till Babylon."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och betr\u00e4ffande dig, Pashur, kommer du och din familj och alla i ditt hush\u00e5ll att bli slavar i Babylon. Du och alla de som du har ljugit f\u00f6r n\u00e4r du profeterade att allt skulle bli bra kommer att d\u00f6 d\u00e4r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan sa jag: Herre, du bedrog mig, n\u00e4r du lovade mig din hj\u00e4lp. Jag m\u00e5ste ge dem dina budskap d\u00e4rf\u00f6r att du \u00e4r starkare \u00e4n jag. Men nu har jag blivit till \u00e5tl\u00f6je i hela staden, och alla h\u00e5nar mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Inte en enda g\u00e5ng har du l\u00e5tit mig f\u00e5 tala om v\u00e4lst\u00e5nd och lycka till dem. Alltid handlar det om olycka, fara och f\u00f6rst\u00f6relse. Inte underligt att de alltid h\u00e5nar mig och g\u00f6r sig lustiga \u00f6ver mitt namn, s\u00e5 snart det n\u00e4mns."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men jag kan inte sluta! F\u00f6r om jag s\u00e4ger att jag aldrig mer ska n\u00e4mna Herrens namn, aldrig mer tala i ditt namn, d\u00e5 blir dina ord som en brinnande eld som g\u00f6r att jag inte kan tiga l\u00e4ngre."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 h\u00f6r jag deras hotfulla viskningar \u00f6verallt, och jag \u00e4r r\u00e4dd. Vi ska anm\u00e4la dig, s\u00e4ger de. Till och med de som var mina v\u00e4nner bevakar mig och v\u00e4ntar p\u00e5 ett misstag. Han kommer att falla p\u00e5 eget grepp, och d\u00e5 ska vi f\u00e5 v\u00e5r h\u00e4mnd, s\u00e4ger de."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men Herren st\u00e5r som en stark stridsman vid min sida. Inf\u00f6r honom, den m\u00e4ktige och fruktansv\u00e4rde, ska de b\u00e4va. De kan inte besegra mig. De kommer att sk\u00e4mmas och bli f\u00f6r\u00f6dmjukade f\u00f6r all framtid."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00e4rskarornas Herre, du som vet vilka de r\u00e4ttf\u00e4rdiga \u00e4r och som pr\u00f6var hj\u00e4rta och sinne, l\u00e5t mig f\u00e5 se din h\u00e4mnd p\u00e5 dem! Jag har \u00f6verl\u00e4mnat min sak \u00e5t dig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sjung till Herrens \u00e4ra och prisa hans namn! Han befriar den fattige och el\u00e4ndige fr\u00e5n hans f\u00f6rtryckare!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men f\u00f6rbannelse vilar \u00e4nd\u00e5 \u00f6ver den dag d\u00e5 jag f\u00f6ddes!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Det vilar en f\u00f6rbannelse \u00f6ver den man som meddelade min far nyheten att han f\u00e5tt en son."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Utpl\u00e5na den budb\u00e4raren p\u00e5 samma s\u00e4tt som Herren \u00f6delade de gamla st\u00e4derna utan f\u00f6rbarmande. Pl\u00e5ga honom st\u00e4ndigt med krig och sv\u00e4rd,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "d\u00e4rf\u00f6r att han inte d\u00f6dade mig vid min f\u00f6delse! Om jag \u00e4nd\u00e5 hade f\u00e5tt d\u00f6 i moderlivet och det hade f\u00e5tt bli min grav!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Varf\u00f6r blev jag n\u00e5gonsin f\u00f6dd? Mitt liv har ju inte varit annat \u00e4n olycka, sorg och skam."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren tillm\u00f6tesg\u00e5r inte kungen -Kung Sidkia s\u00e4nde Pashur, Malkias son, och pr\u00e4sten Sefanja, Maasejas son, till Jeremia och bad honom: Be Herren att hj\u00e4lpa oss. Nebukadnessar, kungen i Babylon, har f\u00f6rklarat krig mot oss! Kanske vill Herren vara barmh\u00e4rtig mot oss, g\u00f6ra ett under som i gamla tider och tvinga Nebukadnessar att dra tillbaka sina trupper."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herren tillm\u00f6tesg\u00e5r inte kungen -Kung Sidkia s\u00e4nde Pashur, Malkias son, och pr\u00e4sten Sefanja, Maasejas son, till Jeremia och bad honom: Be Herren att hj\u00e4lpa oss. Nebukadnessar, kungen i Babylon, har f\u00f6rklarat krig mot oss! Kanske vill Herren vara barmh\u00e4rtig mot oss, g\u00f6ra ett under som i gamla tider och tvinga Nebukadnessar att dra tillbaka sina trupper."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jeremia svarade dem med ord fr\u00e5n Herren: G\u00e5 tillbaka till kung Sidkia och ge honom det h\u00e4r budskapet fr\u00e5n Israels Gud: Jag ska g\u00f6ra alla era vapen odugliga mot kungen i Babylon och mot kaldeerna, som bel\u00e4grar er. Jag t\u00e4nker leda era fiender rakt in i hj\u00e4rtat av staden,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jeremia svarade dem med ord fr\u00e5n Herren: G\u00e5 tillbaka till kung Sidkia och ge honom det h\u00e4r budskapet fr\u00e5n Israels Gud: Jag ska g\u00f6ra alla era vapen odugliga mot kungen i Babylon och mot kaldeerna, som bel\u00e4grar er. Jag t\u00e4nker leda era fiender rakt in i hj\u00e4rtat av staden,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och jag sj\u00e4lv ska strida mot er, f\u00f6r jag \u00e4r mycket vred."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4nda en fruktansv\u00e4rd pest \u00f6ver denna stad, och b\u00e5de m\u00e4nniskor och djur ska d\u00f6."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Till slut t\u00e4nker jag till och med \u00f6verl\u00e4mna kung Sidkia och alla som finns kvar i staden i den babyloniske kungen Nebukadnessars h\u00e4nder att f\u00f6rg\u00f6ras utan n\u00e5d och f\u00f6rbarmande."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e4g till detta folk, s\u00e4ger Herren: Se, jag l\u00e5ter er nu v\u00e4lja mellan v\u00e4gen som leder till liv och v\u00e4gen som leder till d\u00f6d!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Stanna kvar h\u00e4r i Jerusalem och d\u00f6, slagna av era fiender eller d\u00f6dade av sv\u00e4lt och pest, eller g\u00e5 ut och \u00f6verl\u00e4mna er \u00e5t kaldeernas arm\u00e9 och \u00f6verlev!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag har v\u00e4nt mitt ansikte mot den h\u00e4r staden. Jag kommer att vara dess fiende och inte dess v\u00e4n, s\u00e4ger Herren. Jerusalem ska bli intaget av kungen i Babylon, och han ska f\u00f6rvandla staden till aska."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Till kungen i Juda s\u00e4ger Herren:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag \u00e4r beredd att d\u00f6ma dig f\u00f6r alla dina onda g\u00e4rningar. Skynda dig! Ge r\u00e4ttvisa \u00e5t dem du d\u00f6mer. B\u00f6rja att g\u00f6ra det r\u00e4tta innan min eld kommer \u00f6ver dig med l\u00e5gor som ingen kan sl\u00e4cka."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag ska strida mot Jerusalem, som skryter och s\u00e4ger: &#39;Vi \u00e4r trygga. Ingen kan komma \u00e5t oss h\u00e4r!&#39;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag ska sj\u00e4lv utpl\u00e5na er p\u00e5 grund av er synd, s\u00e4ger Herren. Jag ska t\u00e4nda en eld som ska br\u00e4nna upp allt i sin v\u00e4g."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dom \u00f6ver ogudaktiga kungar -D\u00e5 sa Herren till mig: G\u00e5 bort och tala direkt till kungen i Juda och s\u00e4g:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lyssna till Herren, du kung av Juda p\u00e5 Davids tron. L\u00e5t dina tj\u00e4nare och ditt folk ocks\u00e5 lyssna!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Herren s\u00e4ger: Var r\u00e4ttvis och handla r\u00e4ttf\u00e4rdigt! Hj\u00e4lp dem som \u00e4r f\u00f6rtryckta! Sluta upp med era ogudaktiga g\u00e4rningar! Bevaka fr\u00e4mlingars, f\u00f6r\u00e4ldral\u00f6sas och \u00e4nkors r\u00e4tt. Sluta med att m\u00f6rda oskyldiga!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om ni upph\u00f6r med alla dessa onda g\u00e4rningar, ska jag hj\u00e4lpa detta folk och \u00e4n en g\u00e5ng ge det kungar p\u00e5 Davids tron."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men om ni v\u00e4grar att ta varning lovar jag vid mitt eget namn, s\u00e4ger Herren, att det h\u00e4r palatset ska bli en ruinh\u00f6g."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Detta \u00e4r mitt budskap till palatset: Du \u00e4r lika k\u00e4r f\u00f6r mig som det fruktbara Gilead och de gr\u00f6na skogarna i Libanon. Men jag ska \u00f6del\u00e4gga dig och t\u00f6mma dig p\u00e5 m\u00e4nniskor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag ska skicka en arm\u00e9 rustad till t\u00e4nderna \u00f6ver dig. De ska riva ner dina cederpaneler och elda upp dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Folk fr\u00e5n m\u00e5nga olika l\u00e4nder ska g\u00e5 f\u00f6rbi stadens ruiner och s\u00e4ga till varandra: Varf\u00f6r l\u00e4t Herren detta ske? Varf\u00f6r f\u00f6rst\u00f6rde han en s\u00e5dan m\u00e4ktig stad?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och svaret kommer att bli: D\u00e4rf\u00f6r att folket som bodde h\u00e4r gl\u00f6mde Herren, sin Gud. Genom att tillbe avgudar kr\u00e4nkte de det f\u00f6rbund han ing\u00e5tt med dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gr\u00e5t inte \u00f6ver de d\u00f6da! Gr\u00e5t i st\u00e4llet \u00f6ver de f\u00e5ngar som man f\u00f6rt bort! De kommer aldrig att \u00e5terv\u00e4nda f\u00f6r att se sitt f\u00e4dernesland igen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6r Herren s\u00e4ger om Sallum, som eftertr\u00e4dde sin far Josia och blev bortf\u00f6rd i f\u00e5ngenskap:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han kommer att d\u00f6 i ett fr\u00e4mmande land och aldrig mer f\u00e5 se sitt hemland."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och ve dig, kung Jojakim, som l\u00e5ter slavar bygga ditt stora palats. N\u00e4r du inte betalar ut l\u00f6n bygger du in or\u00e4ttvisa i v\u00e4ggarna och f\u00f6rtryck i d\u00f6rrar och tak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du s\u00e4ger: Jag ska bygga mig ett lyxpalats med v\u00e4ldiga rum och m\u00e5nga f\u00f6nster, kl\u00e4 det med cederpanel och inreda det i r\u00f6tt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men ett st\u00e5tligt palats g\u00f6r inte n\u00e5gon till en stor kung! Varf\u00f6r regerade din far Josia s\u00e5 l\u00e4nge? Han var r\u00e4ttf\u00e4rdig i allt vad han gjorde. Det var d\u00e4rf\u00f6r Gud v\u00e4lsignade honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han var noga med att de fattiga och beh\u00f6vande blev r\u00e4ttvist behandlade, och d\u00e4rf\u00f6r gick det v\u00e4l f\u00f6r honom. Visar inte detta att han visste vem jag \u00e4r? s\u00e4ger Herren."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men se p\u00e5 dig sj\u00e4lv! Du \u00e4r full av girighet, egoism och o\u00e4rlighet. Du d\u00f6dar den oskyldige, f\u00f6rtrycker den fattige och \u00e4r obarmh\u00e4rtig i din maktut\u00f6vning."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r detta Herrens befallning om kung Jojakim, som eftertr\u00e4dde sin far Josia p\u00e5 tronen: Hans familj ska inte s\u00f6rja honom n\u00e4r han d\u00f6r. Hans unders\u00e5tar ska inte bry sig om att han \u00e4r d\u00f6d."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han kommer att begravas som en d\u00f6d \u00e5sna, som sl\u00e4pats ut ur Jerusalem och kastats p\u00e5 soph\u00f6gen bakom stadsporten!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Gr\u00e5t, f\u00f6r dina bundsf\u00f6rvanter \u00e4r borta! Leta efter dem i Libanon! Ropa p\u00e5 dem i Basan! S\u00f6k dem vid floden Jordans vadst\u00e4llen! De \u00e4r borta allesammans. Det finns ingen kvar som kan hj\u00e4lpa dig!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r du hade framg\u00e5ng varnade jag dig, men du svarade: L\u00e5t mig vara i fred! S\u00e5dan var du redan som barn, du har aldrig velat lyssna."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och nu \u00e4r alla dina bundsf\u00f6rvanter som bortbl\u00e5sta. Alla dina v\u00e4nner har f\u00f6rts bort som slavar. Till slut ska du inse din ogudaktighet och sk\u00e4mmas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Det \u00e4r sk\u00f6nt att bo i ett vackert palats som doftar av cedrar fr\u00e5n Libanon. Men snart ska du ropa och j\u00e4mra dig i \u00e5ngest, som en kvinna n\u00e4r hon ska f\u00f6da."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Betr\u00e4ffande dig, Konja, son till kung Jojakim av Juda, g\u00e4ller detta: \u00c4ven om du var signetringen p\u00e5 min h\u00f6gra hand, skulle jag dra dig av fingret och \u00f6verl\u00e4mna dig till dem som s\u00e5 g\u00e4rna vill d\u00f6da dig, till dem som du \u00e4r s\u00e5 oerh\u00f6rt r\u00e4dd f\u00f6r, n\u00e4mligen Nebukadnessar, kungen i Babylon, och hans m\u00e4ktiga arm\u00e9."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Betr\u00e4ffande dig, Konja, son till kung Jojakim av Juda, g\u00e4ller detta: \u00c4ven om du var signetringen p\u00e5 min h\u00f6gra hand, skulle jag dra dig av fingret och \u00f6verl\u00e4mna dig till dem som s\u00e5 g\u00e4rna vill d\u00f6da dig, till dem som du \u00e4r s\u00e5 oerh\u00f6rt r\u00e4dd f\u00f6r, n\u00e4mligen Nebukadnessar, kungen i Babylon, och hans m\u00e4ktiga arm\u00e9."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag ska kasta ut dig och din mor fr\u00e5n detta land och l\u00e4mna er att d\u00f6 i ett fr\u00e4mmande land."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Du ska aldrig mer \u00e5terv\u00e4nda till din l\u00e4ngtans land."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Denne Konja \u00e4r som ett v\u00e4rdel\u00f6st, krossat k\u00e4rl. Han och hans barn ska drivas i landsflykt till fj\u00e4rran l\u00e4nder."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "O, land, land, land! H\u00f6r Herrens ord!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Herren s\u00e4ger:R\u00e4kna Konja som barnl\u00f6s, f\u00f6r inget av hans barn ska n\u00e5gonsin sitta p\u00e5 Davids tron eller regera i Juda. Varken f\u00f6r honom sj\u00e4lv eller hans barn ska det g\u00e5 v\u00e4l."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En r\u00e4ttf\u00e4rdig kung ska komma -Jag ska s\u00e4nda f\u00f6r\u00f6delse \u00f6ver mitt folks ledare, herdarna f\u00f6r min hjord, f\u00f6r de har f\u00f6rd\u00e4rvat och f\u00f6rskingrat alla dem som de var satta att v\u00e5rda."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I st\u00e4llet f\u00f6r att leda min hjord i trygghet har ni \u00f6vergett den och drivit den i f\u00f6rd\u00e4rvet. Nu ska jag l\u00e5ta min vrede drabba er f\u00f6r allt ont ni gjort."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag ska sj\u00e4lv samla det som finns kvar av min hjord fr\u00e5n de platser dit jag s\u00e4nt dem och leda dem tillbaka till deras egen f\u00e5lla, d\u00e4r de ska bli fruktsamma och f\u00f6r\u00f6ka sig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag ska utse s\u00e4rskilda herdar, som ska ha omsorg om dem. De ska aldrig mer beh\u00f6va vara oroliga och r\u00e4dda."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den tid kommer, n\u00e4r jag ska l\u00e5ta en frisk gren skjuta upp ur Davids stam, s\u00e4ger Herren. Han ska bli en kung som regerar med vishet och r\u00e4ttvisa, och han ska sl\u00e5 vakt om r\u00e4ttf\u00e4rdighet \u00f6ver hela jorden. Vid den tiden ska Juda bli fr\u00e4lst och Israel bo i trygghet. Han ska kallas &#39;Herren v\u00e5r r\u00e4ttf\u00e4rdighet&#39;."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den tid kommer, n\u00e4r jag ska l\u00e5ta en frisk gren skjuta upp ur Davids stam, s\u00e4ger Herren. Han ska bli en kung som regerar med vishet och r\u00e4ttvisa, och han ska sl\u00e5 vakt om r\u00e4ttf\u00e4rdighet \u00f6ver hela jorden. Vid den tiden ska Juda bli fr\u00e4lst och Israel bo i trygghet. Han ska kallas &#39;Herren v\u00e5r r\u00e4ttf\u00e4rdighet&#39;."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r folket efter den dagen avl\u00e4gger en ed ska de inte l\u00e4ngre s\u00e4ga: S\u00e5 sant Herren lever, han som r\u00e4ddade Israels barn ut ur Egyptens land,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "utan de ska s\u00e4ga: S\u00e5 sant Herren lever, han som ledde deras efterkommande tillbaka till deras land, fr\u00e5n norr och fr\u00e5n de l\u00e4nder han hade drivit bort dem till."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Varning f\u00f6r falska profeter -Mitt hj\u00e4rta vill brista n\u00e4r jag t\u00e4nker p\u00e5 de falska profeterna, som alla \u00e4r fulla av svek. Jag vaknar upp med fruktan och raglar som drucken av vin, p\u00e5 grund av de heliga och fruktansv\u00e4rda ord som Herren har uttalat \u00f6ver dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Landet \u00e4r fullt av otrogna, och Guds f\u00f6rbannelse vilar \u00f6ver det. Landet ligger i sorg och betesmarkerna \u00e4r uttorkade, f\u00f6r profeterna g\u00f6r det som \u00e4r ont och anv\u00e4nder sin makt p\u00e5 fel s\u00e4tt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna \u00e4r inte b\u00e4ttre \u00e4n profeterna. Alla \u00e4r ogudaktiga. Jag har sett deras usla handlingar h\u00e4r, i mitt tempel, s\u00e4ger Herren."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kommer deras stigar att vara m\u00f6rka och hala. De ska snubbla och falla i m\u00f6rkret. Jag ska l\u00e5ta olycka komma \u00f6ver dem n\u00e4r min fruktansv\u00e4rda dag kommer."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag k\u00e4nner till de ogudaktiga profeterna fr\u00e5n Samaria, som profeterade i Baals namn och f\u00f6rledde mitt folk Israel att synda."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men Jerusalems profeter \u00e4r \u00e4nnu v\u00e4rre! Det de g\u00f6r \u00e4r fruktansv\u00e4rt. De \u00e4r otrogna mot sina hustrur och lever i l\u00f6gn. De uppmuntrar och smickrar dem som \u00e4r ogudaktiga, i st\u00e4llet f\u00f6r att omv\u00e4nda dem fr\u00e5n deras synder. Dessa profeter \u00e4r lika f\u00f6rd\u00e4rvade som folket i Sodom och Gomorra var."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger h\u00e4rskarornas Herre: Jag ska ge dem bitter mat att \u00e4ta och f\u00f6rgiftat vatten att dricka. Det \u00e4r f\u00f6r deras skull som ogudaktigheten uppfyller landet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Detta \u00e4r min varning till mitt folk, s\u00e4ger h\u00e4rskarornas Herre. H\u00f6r inte p\u00e5 dessa falska profeter, n\u00e4r de profeterar f\u00f6r er och inger er falskt hopp! De hittar p\u00e5 allt de s\u00e4ger. Det de s\u00e4ger kommer inte fr\u00e5n mig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De s\u00e4ger alltid till dem som f\u00f6raktar mig: Bekymra er inte! Allt \u00e4r v\u00e4l!, och till dem som lever p\u00e5 det s\u00e4tt de sj\u00e4lva vill: Herren har sagt att ni ska f\u00e5 leva i fred!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men kan ni n\u00e4mna en enda av dessa profeter som lever tillr\u00e4ckligt n\u00e4ra Gud f\u00f6r att h\u00f6ra vad han s\u00e4ger? Har n\u00e5gon enda av dem verkligen lytt honom?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Se, Herren s\u00e4nder en fruktansv\u00e4rd storm f\u00f6r att sopa bort dessa ogudaktiga m\u00e4nniskor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Herrens fruktansv\u00e4rda vrede ska inte avta f\u00f6rr\u00e4n han fullbordat det straff han utlovat. N\u00e4r sedan Jerusalem har fallit, kommer du att f\u00f6rst\u00e5 vad jag menar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag har inte s\u00e4nt dessa profeter, och \u00e4nd\u00e5 h\u00e4vdar de att det \u00e4r min talan de f\u00f6r. Jag har inte gett dem n\u00e5got budskap, och \u00e4nd\u00e5 s\u00e4ger de att deras ord \u00e4r mina."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men mina profeter skulle ha f\u00f6rs\u00f6kt omv\u00e4nda mitt folk fr\u00e5n dess onda v\u00e4g."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c4r jag en Gud som bara finns p\u00e5 en enda plats och inte kan se vad de h\u00e5ller p\u00e5 med?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kan n\u00e5gon g\u00f6mma sig f\u00f6r mig? Finns jag inte \u00f6verallt i himmel och p\u00e5 jord?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kan du t\u00e4nka dig vilken dr\u00f6m jag fick fr\u00e5n Herren i natt? s\u00e4ger de. Sedan forts\u00e4tter de att ljuga i mitt namn."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hur l\u00e4nge ska detta f\u00e5 forts\u00e4tta? Om de \u00e4r profeter \u00e4r de falska s\u00e5dana, som hittar p\u00e5 allt de s\u00e4ger."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Genom att ber\u00e4tta om sina falska dr\u00f6mmar f\u00f6rs\u00f6ker de f\u00e5 mitt folk att gl\u00f6mma mig p\u00e5 samma s\u00e4tt som deras f\u00f6rf\u00e4der gjorde n\u00e4r de v\u00e4nde sig till Baal."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men l\u00e5t dessa falska profeter ber\u00e4tta om sina dr\u00f6mmar, och l\u00e5t mina trogna budb\u00e4rare f\u00e5 f\u00f6rkunna mitt ord. Det \u00e4r skillnad p\u00e5 halm och vete!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Br\u00e4nner inte mitt ord som en eld? fr\u00e5gar Herren. \u00c4r det inte som en kraftig hammare, som krossar klippan till grus?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r st\u00e5r jag emot dessa profeter som f\u00e5r sina budskap fr\u00e5n varandra och s\u00e4ger: Det h\u00e4r budskapet \u00e4r fr\u00e5n Gud!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r st\u00e5r jag emot dessa profeter som f\u00e5r sina budskap fr\u00e5n varandra och s\u00e4ger: Det h\u00e4r budskapet \u00e4r fr\u00e5n Gud!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Deras uppdiktade dr\u00f6mmar \u00e4r vanv\u00f6rdiga l\u00f6gner, som f\u00f6rleder mitt folk till synd. Jag har inte s\u00e4nt dem, och de har inget alls att s\u00e4ga mitt folk, s\u00e4ger Herren."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r n\u00e5gon bland folket eller n\u00e5gon av deras profeter eller pr\u00e4ster fr\u00e5gar dig: N\u00e5, Jeremia, vad har du f\u00f6r sorgliga nyheter fr\u00e5n Herren idag? ska du svara: Sorgliga nyheter? Ni \u00e4r de sorgliga nyheterna, f\u00f6r Herren har f\u00f6rkastat er!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Och vad betr\u00e4ffar de falska profeterna och pr\u00e4sterna och folket som sk\u00e4mtar om dagens sorgliga nyheter fr\u00e5n Gud, kommer jag att straffa dem och deras familjer f\u00f6r att de s\u00e4ger s\u00e5."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ni kan fr\u00e5ga varandra: Vilket \u00e4r budskapet fr\u00e5n Herren? Vad \u00e4r det han s\u00e4ger?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Men sluta upp att anv\u00e4nda uttrycket Guds sorgliga nyheter! F\u00f6r det som verkligen \u00e4r sorgligt \u00e4r ni sj\u00e4lva och era l\u00f6gner. Ni f\u00f6rvr\u00e4nger mina ord och hittar p\u00e5 budskap fr\u00e5n Herren som jag aldrig har uttalat."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ni b\u00f6r med all respekt fr\u00e5ga en profet: Vilket \u00e4r Herrens budskap? Vad har han sagt till dig?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Men om ni fr\u00e5gar honom om dagens sorgliga nyheter fr\u00e5n Herren, n\u00e4r jag har varnat er f\u00f6r s\u00e5dana h\u00e5nfulla yttranden, d\u00e5 ska jag, Herren Gud, g\u00f6ra mig kvitt den b\u00f6rda ni \u00e4r f\u00f6r mig. Jag ska f\u00f6rkasta er fr\u00e5n min n\u00e4rhet, b\u00e5de er och denna stad som jag gav er och era f\u00f6rf\u00e4der."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men om ni fr\u00e5gar honom om dagens sorgliga nyheter fr\u00e5n Herren, n\u00e4r jag har varnat er f\u00f6r s\u00e5dana h\u00e5nfulla yttranden, d\u00e5 ska jag, Herren Gud, g\u00f6ra mig kvitt den b\u00f6rda ni \u00e4r f\u00f6r mig. Jag ska f\u00f6rkasta er fr\u00e5n min n\u00e4rhet, b\u00e5de er och denna stad som jag gav er och era f\u00f6rf\u00e4der."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta er f\u00e5 d\u00e5ligt rykte. Ert namn ska bli \u00f6k\u00e4nt tiderna igenom."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Synen med fikonen -Sedan Nebukadnessar, kungen i Babylon, hade tagit Jojakims son Jekonja, kungen i Juda, till f\u00e5nga och f\u00f6rt bort honom som slav till Babylon tillsammans med furstarna i Juda och de skickligaste yrkesm\u00e4nnen, snickarna och smederna, gav Herren mig den h\u00e4r synen. Jag fick se tv\u00e5 korgar med fikon st\u00e5 framf\u00f6r templet i Jerusalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I den ena korgen fanns det f\u00e4rska, nysk\u00f6rdade fikon. I den andra l\u00e5g det sk\u00e4mda och m\u00f6gliga fikon, alltf\u00f6r ruttna att \u00e4ta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade Herren: Vad \u00e4r det du ser, Jeremia?Jag svarade: Fikon, n\u00e5gra uts\u00f6kta och n\u00e5gra ruttna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 sa Herren: De goda fikonen representerar dem som s\u00e4nts i landsflykt till Babylon."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 sa Herren: De goda fikonen representerar dem som s\u00e4nts i landsflykt till Babylon."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag ska se till att de blir v\u00e4l behandlade och leda dem tillbaka hit. Jag ska plantera dem och inte dra upp dem igen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag ska ge dem hj\u00e4rtan som k\u00e4nner mig. De ska vara mitt folk och jag ska vara deras Gud, f\u00f6r de ska med stor gl\u00e4dje \u00e5terv\u00e4nda till mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men de ruttna fikonen representerar Sidkia, Judas kung, och hans \u00e4mbetsm\u00e4n och alla andra fr\u00e5n Jerusalem, som l\u00e4mnats kvar h\u00e4r i landet, och dem som bor i Egypten. Jag ska behandla dem som ruttna fikon, som n\u00e5got fullst\u00e4ndigt oanv\u00e4ndbart."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De ska vara motbjudande f\u00f6r alla folk p\u00e5 jorden, och de ska h\u00e5nas och f\u00f6rbannas vart jag \u00e4n tvingar dem att bege sig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta dem drabbas av massakrer, hungersn\u00f6d och sjukdomar, tills de \u00e4r utrotade fr\u00e5n landet Israel, som jag gav dem och deras f\u00f6rf\u00e4der."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia om f\u00e5ngenskapen i Babylon -Det h\u00e4r budskapet till hela Juda kom fr\u00e5n Herren till Jeremia under Jojakims, Josias sons, Juda kungs, fj\u00e4rde regerings\u00e5r. Det var det \u00e5ret Nebukadnessar, kungen i Babylon, b\u00f6rjade regera:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Under de senaste tjugotre \u00e5ren, fr\u00e5n Amos son Josias trettonde regerings\u00e5r till nu, har Herren s\u00e4nt mig sina budskap. Jag har troget f\u00f6rt dem vidare, men ingen har lyssnat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Under de senaste tjugotre \u00e5ren, fr\u00e5n Amos son Josias trettonde regerings\u00e5r till nu, har Herren s\u00e4nt mig sina budskap. Jag har troget f\u00f6rt dem vidare, men ingen har lyssnat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "G\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng under \u00e5rens lopp har Herren s\u00e4nt er sina profeter, men ni har v\u00e4grat att lyssna till dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Varje g\u00e5ng har budskapet varit detsamma: V\u00e4nd om fr\u00e5n era ogudaktiga v\u00e4gar och fr\u00e5n allt ont ni g\u00f6r. Det \u00e4r bara d\u00e5 ni kan forts\u00e4tta att bo i det h\u00e4r landet, som Herren f\u00f6r alltid har gett er och era f\u00f6rf\u00e4der."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Uppv\u00e4ck inte min vrede genom att tillbe avgudar som ni sj\u00e4lva har gjort! Om ni \u00e4r trogna mot mig ska ingen olycka drabba er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men ni vill inte h\u00f6ra p\u00e5. Ni har gjort mig rasande med alla era avgudar. Ni har sj\u00e4lva dragit \u00f6ver er all den olycka som ni ska m\u00f6ta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nu s\u00e4ger Herren, h\u00e4rskarornas Gud: D\u00e4rf\u00f6r att ni inte lyssnat till mig ska jag samla alla arm\u00e9er fr\u00e5n norr under Nebukadnessar, kungen i Babylon, som jag har utsett till mitt redskap. Jag ska s\u00e4nda dem allesammans mot detta land och dess folk och mot de andra folken i er n\u00e4rhet, och jag ska f\u00f6rg\u00f6ra er. Man ska se ner p\u00e5 er f\u00f6r all framtid."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nu s\u00e4ger Herren, h\u00e4rskarornas Gud: D\u00e4rf\u00f6r att ni inte lyssnat till mig ska jag samla alla arm\u00e9er fr\u00e5n norr under Nebukadnessar, kungen i Babylon, som jag har utsett till mitt redskap. Jag ska s\u00e4nda dem allesammans mot detta land och dess folk och mot de andra folken i er n\u00e4rhet, och jag ska f\u00f6rg\u00f6ra er. Man ska se ner p\u00e5 er f\u00f6r all framtid."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "All er gl\u00e4dje och alla era br\u00f6llopsfester ska jag ta ifr\u00e5n er. Era hem ska st\u00e5 tysta och \u00f6vergivna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hela landet ska bli en \u00f6de vildmark. Alla ska bli chockerade \u00f6ver den f\u00f6r\u00f6delse som drabbat er. Israel och dess grannl\u00e4nder ska tj\u00e4na kungen i Babylon i sjuttio \u00e5r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r dessa sjuttio \u00e5rs slaveri \u00e4r slut, ska jag straffa kungen i Babylon och hans folk f\u00f6r deras synder. Jag ska l\u00e5ta kaldeernas land bli en \u00f6demark f\u00f6r alltid."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta den f\u00f6rskr\u00e4ckelse som jag lovat i den h\u00e4r boken komma \u00f6ver dem, alla de straff som Jeremia sagt ska komma \u00f6ver folken."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u00e5nga folk och stora kungar ska n\u00e4mligen g\u00f6ra kaldeerna till slavar, precis som de f\u00f6rst gjorde mitt folk till sina slavar. Jag ska straffa dem i proportion till hur illa de har behandlat mitt folk."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Herrens vredesb\u00e4gare -Herren, Israels Gud, sa till mig:Ta denna vinb\u00e4gare, som till br\u00e4dden \u00e4r fylld med min vrede, och l\u00e5t alla folk jag s\u00e4nder dig till dricka ur den."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De ska dricka sig redl\u00f6sa f\u00f6r att sedan falla och drabbas av olycka."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag tog allts\u00e5 vredesb\u00e4garen, budskapet fr\u00e5n Herren, och l\u00e4t alla folk dricka ur den. Jag proklamerade hans budskap \u00f6verallt dit han s\u00e4nde mig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag for till Jerusalem och till Juda st\u00e4der, och deras kungar och furstar drack in hans ord, s\u00e5 att de fr\u00e5n den dagen blev \u00f6vergivna, hatade och f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r f\u00f6rbannelse, precis som de \u00e4r i dag."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag for till Egypten, och Farao och hans \u00e4mbetsm\u00e4n, furstar och folk fick dricka samma sanning ur den fruktansv\u00e4rda b\u00e4garen. Samma sak g\u00e4llde alla kungarna i Us och kungarna i filisteernas st\u00e4der Askelon, Gasa, Ekron och vad som fanns kvar av Asdod."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag for till Egypten, och Farao och hans \u00e4mbetsm\u00e4n, furstar och folk fick dricka samma sanning ur den fruktansv\u00e4rda b\u00e4garen. Samma sak g\u00e4llde alla kungarna i Us och kungarna i filisteernas st\u00e4der Askelon, Gasa, Ekron och vad som fanns kvar av Asdod."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag bes\u00f6kte edomiterna, moabiterna, ammoniterna,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "alla kungarna i Tyrus och Sidon och kungarna p\u00e5 andra sidan havet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dedan, Tema, Bus och de andra hedningarna d\u00e4r bes\u00f6kte jag,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "alla kungarna i Arabien, \u00f6knens nomadstammar och"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "alla kungarna i Simri, Elam och Medien."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vidare bes\u00f6kte jag alla kungarna i l\u00e4nderna norrut, b\u00e5de dem som l\u00e5g n\u00e4ra och dem som l\u00e5g l\u00e4ngre bort. Jag bes\u00f6kte alla kungariken i v\u00e4rlden, ett efter ett. Slutligen drack kungen i Babylon sj\u00e4lv fr\u00e5n Guds vredes b\u00e4gare."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "S\u00e4g till dem: Herren, h\u00e4rskarornas Gud, s\u00e4ger: Drick ur min vredes b\u00e4gare tills ni \u00e4r druckna och faller omkull s\u00e5 att ni inte kan resa er mer. Jag s\u00e4nder fruktansv\u00e4rda krig \u00f6ver er."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och om de v\u00e4grar att ta emot b\u00e4garen, ska du s\u00e4ga: Herren, h\u00e4rskarornas Gud, s\u00e4ger att ni m\u00e5ste dricka ur den! Ni kan inte fly undan."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jag har b\u00f6rjat straffa mitt eget folk, s\u00e5 varf\u00f6r ska d\u00e5 ni f\u00e5 g\u00e5 fria? Nej, ni ska inte komma undan straffet. Jag ska l\u00e5ta kriget drabba alla folk p\u00e5 jorden."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Profetera d\u00e4rf\u00f6r mot dem! S\u00e4g till dem att Herren ska ryta mot sina egna fr\u00e5n sitt heliga tempel i himlen och mot alla dem som bor p\u00e5 jorden. Han ska ropa som de som trampar vinet ur druvorna."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Detta domens rop ska n\u00e5 de mest avl\u00e4gsna trakter av jorden, f\u00f6r Herren anklagar alla folk, ja hela m\u00e4nskligheten. Han ska straffa alla ogudaktiga."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Straffet ska g\u00e5 fr\u00e5n folk till folk, f\u00f6rklarar Herren, h\u00e4rskarornas Gud. En vredens v\u00e4ldiga vind ska fara upp fr\u00e5n de yttersta h\u00f6rnen av jorden."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska de som Herren d\u00f6dat fylla jorden fr\u00e5n den ena \u00e4ndan till den andra. Ingen ska s\u00f6rja dem eller samla upp de d\u00f6da kropparna f\u00f6r att begrava dem. De ska bli liggande som avskr\u00e4de p\u00e5 marken."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Gr\u00e5t och klaga, ni ogudaktiga herdar! Det \u00e4r er tur att f\u00f6ras till slaktaren, och d\u00e4r ska ni falla som slaktf\u00e5r."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Och ni ska inte hitta n\u00e5gon plats d\u00e4r ni kan g\u00f6mma er. Det finns ingen m\u00f6jlighet att fly."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "H\u00f6r hur herdarna, folkets ledare, ropar i f\u00f6rtvivlan. Herren har f\u00f6rd\u00e4rvat deras betesmarker."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De som nu lever i lugn och ro ska huggas ner och f\u00f6rg\u00f6ras av hans vrede."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Han har l\u00e4mnat sin h\u00e5la, som ett lejon p\u00e5 jakt efter byte. Deras land ligger \u00f6de, h\u00e4rjat av starka arm\u00e9er, p\u00e5 grund av Herrens vrede."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremia en h\u00e5rsm\u00e5n fr\u00e5n d\u00f6den -Detta budskap kom till Jeremia fr\u00e5n Herren under det f\u00f6rsta \u00e5ret som Jojakim, Josias son, regerade i Juda:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "St\u00e4ll dig framf\u00f6r Herrens tempel och tala till alla som kommit dit fr\u00e5n olika delar av Juda f\u00f6r att tillbe. L\u00e5t dem h\u00f6ra hela budskapet och utel\u00e4mna inte ett enda ord av allt det jag vill att de ska f\u00e5 h\u00f6ra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det kan h\u00e4nda att de kommer att lyssna och omv\u00e4nda sig fr\u00e5n sin ogudaktighet, och d\u00e5 kan jag h\u00e5lla tillbaka det straff, som jag \u00e4r beredd att s\u00e4nda \u00f6ver dem f\u00f6r deras ondskas skull."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e4g detta till dem, s\u00e4ger Herren: Om ni inte lyssnar till mig och lyder de lagar som jag har gett er,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och om ni inte lyssnar till mina tj\u00e4nare profeterna som jag g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng har s\u00e4nt till er f\u00f6r att varna er,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "d\u00e5 ska jag f\u00f6rst\u00f6ra detta tempel, precis som jag f\u00f6rst\u00f6rde tabernaklet i Silo, och jag ska l\u00e5ta alla jordens folk f\u00f6rbanna Jerusalem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r Jeremia hade avslutat sitt budskap och sagt varje ord Herren hade befallt honom att s\u00e4ga, b\u00f6rjade pr\u00e4sterna, de falska profeterna och allt folket i templet hota honom och skrika: D\u00f6da honom! D\u00f6da honom! Vad har du f\u00f6r r\u00e4tt att p\u00e5st\u00e5 att Herren ska f\u00f6rst\u00f6ra templet p\u00e5 samma s\u00e4tt som han gjorde i Silo?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r Jeremia hade avslutat sitt budskap och sagt varje ord Herren hade befallt honom att s\u00e4ga, b\u00f6rjade pr\u00e4sterna, de falska profeterna och allt folket i templet hota honom och skrika: D\u00f6da honom! D\u00f6da honom! Vad har du f\u00f6r r\u00e4tt att p\u00e5st\u00e5 att Herren ska f\u00f6rst\u00f6ra templet p\u00e5 samma s\u00e4tt som han gjorde i Silo?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vad menar du med att s\u00e4ga att Jerusalem ska f\u00f6rst\u00f6ras och att ingen ska \u00f6verleva?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r de h\u00f6gre \u00e4mbetsm\u00e4nnen i Juda h\u00f6rde vad som p\u00e5gick, rusade de fr\u00e5n palatset bort till templet och satte sig vid porten f\u00f6r att h\u00e5lla r\u00e4tteg\u00e5ng."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna och de falska profeterna framf\u00f6rde sina anklagelser inf\u00f6r \u00e4mbetsm\u00e4nnen och folket. Denne man borde d\u00f6! sa de. Ni har med era egna \u00f6ron h\u00f6rt vilken f\u00f6rr\u00e4dare han \u00e4r, som har profeterat mot den h\u00e4r staden."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jeremia talade d\u00e5 till sitt f\u00f6rsvar: Det var Herren som s\u00e4nde mig f\u00f6r att profetera mot detta tempel och mot den h\u00e4r staden. Han gav mig vartenda ord jag skulle s\u00e4ga."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men om ni slutar med era synder och b\u00f6rjar lyda Herren, er Gud, ska han ta tillbaka alla de straff som han sagt att han t\u00e4nker s\u00e4nda \u00f6ver er."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vad mig betr\u00e4ffar s\u00e5 \u00e4r jag hj\u00e4lpl\u00f6s och helt i ert v\u00e5ld. Ni f\u00e5r g\u00f6ra med mig vad ni anser vara b\u00e4st."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men en sak \u00e4r s\u00e4ker, och det \u00e4r att om ni d\u00f6dar mig d\u00f6dar ni en oskyldig man, och ansvaret f\u00f6r detta kommer att vila p\u00e5 er och p\u00e5 denna stad och alla som bor h\u00e4r. Det \u00e4r n\u00e4mligen absolut sant att Herren har s\u00e4nt mig och att han har gett mig varje ord."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 sa \u00e4mbetsm\u00e4nnen och folket till pr\u00e4sterna och de falska profeterna: Denne man f\u00f6rtj\u00e4nar inte att d\u00f6mas till d\u00f6den, f\u00f6r han har talat till oss i Herrens, v\u00e5r Guds, namn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 tr\u00e4dde en del visa, \u00e4ldre m\u00e4n fram och talade till folket som stod d\u00e4r:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Beslutet \u00e4r riktigt, f\u00f6r p\u00e5 den tiden n\u00e4r morastiten Mika profeterade, under kung Hiskias regering i Juda, sa han till folket:S\u00e5 s\u00e4ger Herren, h\u00e4rskarornas Gud: &#39;P\u00e5 berget Sion ska man pl\u00f6ja som p\u00e5 en \u00e5ker, och den h\u00e4r staden, Jerusalem, ska f\u00f6rvandlas till en stenh\u00f6g och skog ska v\u00e4xa p\u00e5 den plats d\u00e4r templet nu st\u00e5r!&#39;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men d\u00f6dade kung Hiskia och folket honom f\u00f6r att han sa det? Nej, de v\u00e4nde om fr\u00e5n sin ogudaktighet, tillbad Herren och bad Herren om n\u00e5d och f\u00f6rbarmande. Herren \u00e4ndrade d\u00e5 sitt beslut och l\u00e4t dem inte drabbas av n\u00e5got straff. Om vi d\u00f6dar Jeremia f\u00f6r att han gett oss ett budskap fr\u00e5n Gud, vem vet vad Gud d\u00e5 kommer att g\u00f6ra med oss?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En annan sann profet, Semajas son Uria fr\u00e5n Kirjat-Hajearim, profeterade ocks\u00e5 mot staden och folket, samtidigt med Jeremia."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men n\u00e4r kung Jojakim, arm\u00e9officerarna och \u00e4mbetsm\u00e4nnen h\u00f6rde vad han sa, fattade kungen beslutet att han skulle d\u00f6das. Uria fick dock h\u00f6ra talas om detta och flydde till Egypten."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 skickade kung Jojakim Akbors son Elnatan till Egypten tillsammans med n\u00e5gra m\u00e4n f\u00f6r att ta Uria till f\u00e5nga."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De lyckades f\u00e5 tag i honom och f\u00f6rde honom tillbaka till kung Jojakim, som l\u00e4t d\u00f6da honom med sv\u00e4rd. Sedan begravde man honom p\u00e5 den allm\u00e4nna begravningsplatsen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men Ahikam, Safans son, kungens sekreterare, stod p\u00e5 Jeremias sida och \u00f6vertalade domstolen att inte utl\u00e4mna honom till folket f\u00f6r att d\u00f6das."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremia uppmanar till underkastelse -Detta budskap kom fr\u00e5n Herren till Jeremia i b\u00f6rjan av Josias son Jojakims regeringstid i Juda:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "G\u00f6r ett ok och sp\u00e4nn fast det p\u00e5 din nacke med l\u00e4derremmar, som om det var ett ok f\u00f6r en oxe."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Skicka sedan bud till kungarna i Edom, Moab, Ammon, Tyrus och Sidon genom deras ambassad\u00f6rer i Jerusalem"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och s\u00e4g: Tala om f\u00f6r era herrar att h\u00e4rskarornas Herre, Israels Gud, s\u00e4nder er detta budskap:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Genom min v\u00e4ldiga makt har jag skapat jorden och alla m\u00e4nniskor och djur. Allt detta ger jag till vem jag vill."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har jag nu gett alla era l\u00e4nder till kung Nebukadnessar i Babylon. Han \u00e4r mitt ombud. Jag har \u00f6verl\u00e4mnat all er boskap till honom att g\u00f6ra vad han vill med."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Alla folk ska tj\u00e4na honom och hans son och sonson tills deras tid \u00e4r ute, och d\u00e5 ska m\u00e5nga folk och m\u00e4ktiga kungar er\u00f6vra Babylon och g\u00f6ra dess folk till sina slavar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d6verl\u00e4mna er till honom och tj\u00e4na honom. Ta p\u00e5 er Babylons ok! Jag kommer att straffa det folk som v\u00e4grar att bli dess slavar. \u00d6ver det landet ska jag s\u00e4nda krig, hungersn\u00f6d och pest, tills Nebukadnessar har intagit det."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Lyssna inte p\u00e5 era falska profeter, sp\u00e5m\u00e4n, dr\u00f6mmare, medier och magiker, som s\u00e4ger att kungen i Babylon inte ska g\u00f6ra er till slavar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De \u00e4r l\u00f6gnare allesammans, och om ni f\u00f6ljer deras r\u00e5d och v\u00e4grar att \u00f6verl\u00e4mna er till kungen i Babylon, ska jag f\u00f6rdriva er ur ert land och f\u00f6ra er till underg\u00e5ng l\u00e5ngt bort i ett fr\u00e4mmande land."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men den som \u00f6verl\u00e4mnar sig till kungen i Babylon ska f\u00e5 till\u00e5telse att stanna kvar i sitt eget land och bruka det som tidigare."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jeremia upprepade alla dessa profetior f\u00f6r Sidkia, kungen i Juda. Om du vill leva, ska du \u00f6verl\u00e4mna dig till kungen i Babylon sa han."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Varf\u00f6r envisas ni med att vilja d\u00f6, b\u00e5de du och ditt folk? Varf\u00f6r skulle du v\u00e4lja krig, hungersn\u00f6d och epidemier, som Herren har sagt ska komma \u00f6ver varje land som inte \u00f6verl\u00e4mnar sig till Babylons kung?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "H\u00f6r inte p\u00e5 de falska profeter som st\u00e4ndigt f\u00f6rs\u00f6ker intala dig att kungen i Babylon inte kommer att besegra er, f\u00f6r de \u00e4r bara l\u00f6gnare."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Det \u00e4r inte jag som har s\u00e4nt dem, s\u00e4ger Herren, och de ljuger i mitt namn. D\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste jag f\u00f6rdriva er fr\u00e5n detta land och l\u00e5ta er d\u00f6, b\u00e5de du och alla dessa &#39;profeter&#39;."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag talade g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng till pr\u00e4sterna och allt folket och sa: Herren s\u00e4ger: Lyssna inte till era profeter, som p\u00e5st\u00e5r att de guldb\u00e4gare som tagits fr\u00e5n templet snart ska \u00e5terl\u00e4mnas fr\u00e5n Babylon. Det \u00e4r l\u00f6gn alltsammans."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "H\u00f6r inte p\u00e5 dem! Kapitulera f\u00f6r kungen i Babylon, s\u00e5 f\u00e5r ni leva, annars blir hela staden f\u00f6rd\u00e4rvad."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om de verkligen \u00e4r Herrens profeter, kan de be till Herren, h\u00e4rskarornas Gud, s\u00e5 att de guldk\u00e4rl som \u00e4nnu finns kvar h\u00e4r i templet och de som finns i palatset hos kungen i Juda och i palatsen i Jerusalem inte ska bli bortf\u00f6rda till Babylon tillsammans med er!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Herren, h\u00e4rskarornas Gud, s\u00e4ger n\u00e4mligen:Kopparpelarna som st\u00e5r framf\u00f6r templet, det stora kopparkaret p\u00e5 tempelg\u00e5rden, metallst\u00e4llningen och alla de andra tillbeh\u00f6ren i templet som l\u00e4mnades kvar h\u00e4r n\u00e4r Nebukadnessar, kungen i Babylon, f\u00f6rde bort alla betydelsefulla personer i Juda och Jerusalem till Babylon tillsammans med Jojakims son Jekonja, kungen i Juda,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Herren, h\u00e4rskarornas Gud, s\u00e4ger n\u00e4mligen:Kopparpelarna som st\u00e5r framf\u00f6r templet, det stora kopparkaret p\u00e5 tempelg\u00e5rden, metallst\u00e4llningen och alla de andra tillbeh\u00f6ren i templet som l\u00e4mnades kvar h\u00e4r n\u00e4r Nebukadnessar, kungen i Babylon, f\u00f6rde bort alla betydelsefulla personer i Juda och Jerusalem till Babylon tillsammans med Jojakims son Jekonja, kungen i Juda,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Herren, h\u00e4rskarornas Gud, s\u00e4ger n\u00e4mligen:Kopparpelarna som st\u00e5r framf\u00f6r templet, det stora kopparkaret p\u00e5 tempelg\u00e5rden, metallst\u00e4llningen och alla de andra tillbeh\u00f6ren i templet som l\u00e4mnades kvar h\u00e4r n\u00e4r Nebukadnessar, kungen i Babylon, f\u00f6rde bort alla betydelsefulla personer i Juda och Jerusalem till Babylon tillsammans med Jojakims son Jekonja, kungen i Juda,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "ja, de ska f\u00f6ras bort till Babylon och bli kvar d\u00e4r tills jag s\u00e4nder tillbaka dem igen. Jag ska n\u00e4mligen l\u00e5ta dem \u00e5terv\u00e4nda hit till Jerusalem."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremia tillr\u00e4ttavisar en falsk profet -En dag i femte m\u00e5naden samma \u00e5r, Sidkias fj\u00e4rde regerings\u00e5r i Juda, kom Hananja, Assurs son, en falsk profet fr\u00e5n Gibeon, och talade \u00f6ppet till mig i templet medan pr\u00e4sterna och folket lyssnade. Han sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herren, h\u00e4rskarornas Gud, f\u00f6rklarar: Jag har lyft av den babyloniske kungens ok fr\u00e5n era halsar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Inom tv\u00e5 \u00e5r ska jag h\u00e4mta tillbaka alla de tempelskatter som Nebukadnessar f\u00f6rt bort till Babylon."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag ska h\u00e4mta tillbaka kung Jekonja, Jojakims son, kungen i Juda, och alla de \u00f6vriga som \u00e4r f\u00e5ngar i Babylon, s\u00e4ger Herren. Jag ska verkligen lyfta av det ok som kungen i Babylon lagt p\u00e5 er."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jeremia till Hananja inf\u00f6r pr\u00e4sterna och allt folket:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amen. M\u00e5tte din profetia sl\u00e5 in! Jag hoppas att Herren ska g\u00f6ra allt du s\u00e4ger och h\u00e4mta tillbaka alla skatter till templet och alla v\u00e5ra k\u00e4ra fr\u00e5n Babylon."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men lyssna nu till de ord jag talar till dig i alla dessa m\u00e4nniskors n\u00e4rvaro."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De gamla profeter som var f\u00f6re dig och mig talade mot m\u00e5nga folk och varnade alltid f\u00f6r krig, hungersn\u00f6d och pest."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En profet som f\u00f6ruts\u00e4ger fred har det emot sig, att man f\u00f6rst n\u00e4r hans budskap sl\u00e5r in kan veta att han verkligen \u00e4r fr\u00e5n Herren."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 tog Hananja, den falske profeten, oket fr\u00e5n Jeremias hals och br\u00f6t s\u00f6nder det."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hananja talade \u00e4n en g\u00e5ng till folket som han samlat: Herren har lovat att han inom tv\u00e5 \u00e5r ska befria alla folk som nu \u00e4r i slaveri under kung Nebukadnessar i Babylon. N\u00e4r han sagt detta gick Jeremia d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Strax d\u00e4refter gav Herren detta budskap till Jeremia:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "G\u00e5 och tala om f\u00f6r Hananja vad Herren s\u00e4ger: Du har brutit s\u00f6nder ett ok av tr\u00e4, men i dess st\u00e4lle ska detta folk f\u00e5 ett v\u00e4rre ok \u00f6ver sig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Herren, h\u00e4rskarornas Gud, s\u00e4ger: Jag har lagt ett ok av j\u00e4rn p\u00e5 dem och tvingat dem in i slaveri under Nebukadnessar, kungen i Babylon. Ingenting kommer att f\u00f6r\u00e4ndra denna befallning. Ja, jag ska till och med ge honom makt \u00f6ver markens djur."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sedan sa Jeremia till Hananja, den falske profeten: Lyssna nu, Hananja! Herren har inte s\u00e4nt dig, men folket tror p\u00e5 dina l\u00f6gner."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren att du m\u00e5ste d\u00f6. Redan i \u00e5r kommer du att d\u00f6, eftersom du har predikat uppror mot Herren."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och mycket riktigt, tv\u00e5 m\u00e5nader senare dog Hananja."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremia varnar f\u00f6r falska profeter -N\u00e4r kung Jekonja och drottningmodern, hovm\u00e4nnen, officerarna fr\u00e5n de olika stammarna och hantverkarna hade blivit bortf\u00f6rda till Babylon av Nebukadnessar, skrev Jeremia ett brev fr\u00e5n Jerusalem till de judiska \u00e4ldste, pr\u00e4sterna, profeterna och till allt folket."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jeremia varnar f\u00f6r falska profeter -N\u00e4r kung Jekonja och drottningmodern, hovm\u00e4nnen, officerarna fr\u00e5n de olika stammarna och hantverkarna hade blivit bortf\u00f6rda till Babylon av Nebukadnessar, skrev Jeremia ett brev fr\u00e5n Jerusalem till de judiska \u00e4ldste, pr\u00e4sterna, profeterna och till allt folket."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han skickade brevet med Eleasa, Safans son, och Gemarja, Hilkias son, n\u00e4r de for till Babylon som kung Sidkias ambassad\u00f6rer hos Nebukadnessar. S\u00e5 h\u00e4r stod det i brevet:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Herren, h\u00e4rskarornas Gud, s\u00e4nder detta budskap till alla f\u00e5ngar fr\u00e5n Jerusalem, som han har l\u00e5tit f\u00f6ra bort till Babylon:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bygg hus och st\u00e4ll in er p\u00e5 att stanna! Plantera ving\u00e5rdar, f\u00f6r ni kommer att vara d\u00e4r m\u00e5nga \u00e5r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gift er och skaffa barn och se till att de sedan gifter sig, s\u00e5 att ni f\u00e5r m\u00e5nga barnbarn. F\u00f6r\u00f6ka er! Se till att ni inte blir f\u00e4rre!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Arbeta f\u00f6r fred och framg\u00e5ng i Babylon. Be f\u00f6r landet. Om Babylon har fred s\u00e5 har ni det ocks\u00e5."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Herren, h\u00e4rskarornas Gud, s\u00e4ger: L\u00e5t inte lura er av de falska profeter och medier som finns bland er. H\u00f6r inte p\u00e5 alla de dr\u00f6mmar de har,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "f\u00f6r de profeterar l\u00f6gn i mitt namn. Jag har inte s\u00e4nt dem, s\u00e4ger Herren."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sanningen \u00e4r denna: Ni kommer att f\u00e5 stanna en mans\u00e5lder i Babylon. Men sedan ska jag leda er hem igen, som jag har lovat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag vet vilka planer jag har f\u00f6r er, s\u00e4ger Herren. Det \u00e4r goda planer och inte onda, f\u00f6r jag vill ge er en framtid och ett hopp."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r ni ber ska jag lyssna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ni ska finna mig n\u00e4r ni s\u00f6ker mig, om ni verkligen g\u00f6r det uppriktigt och allvarligt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ja, s\u00e4ger Herren, jag ska l\u00e5ta er finna mig, och jag ska g\u00f6ra slut p\u00e5 ert slaveri, uppr\u00e4tta er p\u00e5 nytt och samla er fr\u00e5n alla de l\u00e4nder jag spred ut er till. Jag ska leda er tillbaka hem igen till ert eget land."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men d\u00e4rf\u00f6r att ni har accepterat de falska profeterna bland er och s\u00e4ger att Herren har s\u00e4nt dem,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "kommer jag nu att l\u00e5ta krig, hungersn\u00f6d och sjukdom komma \u00f6ver dem som \u00e4r kvar i Jerusalem. Detta ska komma \u00f6ver dem av era sl\u00e4ktingar som inte blivit bortf\u00f6rda i landsflykt till Babylon och \u00f6ver den kung som nu sitter p\u00e5 Davids tron. De kommer att bli som ruttna fikon, odugliga att \u00e4ta."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "kommer jag nu att l\u00e5ta krig, hungersn\u00f6d och sjukdom komma \u00f6ver dem som \u00e4r kvar i Jerusalem. Detta ska komma \u00f6ver dem av era sl\u00e4ktingar som inte blivit bortf\u00f6rda i landsflykt till Babylon och \u00f6ver den kung som nu sitter p\u00e5 Davids tron. De kommer att bli som ruttna fikon, odugliga att \u00e4ta."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag ska sprida dem ut \u00f6ver v\u00e4rlden. Bland varje folk dit jag s\u00e4nder dem kommer f\u00f6rbannelse och h\u00e5n att vila \u00f6ver dem,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "d\u00e4rf\u00f6r att de v\u00e4grade att lyssna till mig, fast\u00e4n jag g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng talade till dem genom mina profeter."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Lyssna d\u00e4rf\u00f6r till Herrens ord, alla ni f\u00e5ngar borta i Babylon!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Herren, h\u00e4rskarornas Gud, s\u00e4ger s\u00e5 h\u00e4r om era falska profeter, om Ahab, Kolajas son, och Sidkia, Maasejas son, som i mitt namn profeterar l\u00f6gn f\u00f6r er: Lyssna nu! Jag ska \u00f6verl\u00e4mna dem till Nebukadnessar, s\u00e5 att de blir offentligt avr\u00e4ttade."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Deras \u00f6de ska bli ett ordspr\u00e5k. N\u00e4r n\u00e5gon vill f\u00f6rbanna en annan, ska han s\u00e4ga: Herren ska l\u00e5ta det g\u00e5 likadant f\u00f6r dig som f\u00f6r Sidkia och Ahab, som kungen i Babylon br\u00e4nde levande!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dessa m\u00e4n har n\u00e4mligen gjort fruktansv\u00e4rda saker bland mitt folk. De har varit otrogna med varandras hustrur och har ljugit i mitt namn. Jag vet det, f\u00f6r jag har sett allt de gjort, s\u00e4ger Herren."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u00e4g detta till dr\u00f6mmaren Semaja:"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Herren, h\u00e4rskarornas Gud, s\u00e4ger: Du har s\u00e4nt brev till pr\u00e4sten Sefanja, Maasejas son, och skickat avskrifter till alla de andra pr\u00e4sterna och till folket i Jerusalem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Du skriver till Sefanja: Herren har utsett dig att ers\u00e4tta Jojada som pr\u00e4st i Jerusalem. Det \u00e4r din uppgift att arrestera varenda galning som p\u00e5st\u00e5r sig vara en profet och s\u00e4tta honom i stock och halsj\u00e4rn."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Varf\u00f6r har du inte gjort n\u00e5got \u00e5t den falske profeten Jeremia fr\u00e5n Anatot?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Han har skrivit till oss h\u00e4r i Babylon och sagt att v\u00e5r f\u00e5ngenskap ska bli l\u00e5ngvarig och att vi ska bygga permanenta bost\u00e4der och planera att stanna h\u00e4r i m\u00e5nga \u00e5r. Han har sagt att vi ska plantera frukttr\u00e4d, f\u00f6r vi ska bli kvar h\u00e4r l\u00e4nge och \u00e4ta av deras frukt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sefanja hade visat brevet f\u00f6r Jeremia och l\u00e4st det f\u00f6r honom."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e5 gav Herren Jeremia ocks\u00e5 detta budskap:"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "S\u00e4nd ett brev till alla f\u00e5ngar i Babylon! Herren s\u00e4ger: D\u00e4rf\u00f6r att nehelamiten Semaja har profeterat f\u00f6r er n\u00e4r jag inte s\u00e4nt honom att g\u00f6ra det, och eftersom han har lurat er att tro dessa l\u00f6gner,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "ska jag straffa honom och hans familj. Ingen av hans \u00e4ttlingar ska f\u00e5 se allt det goda jag har i beredskap f\u00f6r mitt folk, f\u00f6r han har l\u00e4rt er att g\u00f6ra uppror mot Herren."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Efter straffet kommer uppr\u00e4ttelse -Detta \u00e4r ett annat av de budskap som Herren gav Jeremia:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herren, Israels Gud, s\u00e4ger: Skriv ner allt jag har sagt till dig!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det kommer n\u00e4mligen en tid, d\u00e5 jag ska uppr\u00e4tta v\u00e4lst\u00e5ndet hos mitt folk, Israel och Juda, och jag ska f\u00f6ra dem hem till det land som jag gav deras f\u00f6rf\u00e4der. De ska ta det i besittning och bo d\u00e4r igen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Skriv ocks\u00e5 detta betr\u00e4ffande Israel och Juda:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Man h\u00f6r skrik av r\u00e4dsla i ett land utan fred."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Inte kan v\u00e4l m\u00e4n f\u00f6da barn? Men varf\u00f6r ser jag starka m\u00e4n med h\u00e4nderna p\u00e5 magen och askgr\u00e5 ansikten, som kvinnor i f\u00f6dslov\u00e5ndor?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r har det r\u00e5tt en s\u00e5dan f\u00f6rskr\u00e4ckelse som den som nu v\u00e4ntar? Det \u00e4r en bedr\u00f6velsens tid f\u00f6r Israel, mitt folk, n\u00e5got de aldrig tidigare har upplevt. Men ur allt detta ska Gud r\u00e4dda dem,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "f\u00f6r p\u00e5 den dagen, s\u00e4ger Herren, h\u00e4rskarornas Gud, ska jag lyfta av oket fr\u00e5n dem och slita av kedjorna, och de ska inte l\u00e4ngre vara slavar under fr\u00e4mlingar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De ska tj\u00e4na Herren, sin Gud, och David, sin kung, som jag ska l\u00e5ta uppst\u00e5 \u00e5t dem, s\u00e4ger Herren."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska du inte vara r\u00e4dd, Israel, min tj\u00e4nare! Var inte skr\u00e4ckslagen, f\u00f6r jag ska leda hem dig och dina barn igen fr\u00e5n avl\u00e4gsna l\u00e4nder. Ni ska f\u00e5 lugn och ro i ert eget land, och ingen ska kunna skr\u00e4mma er,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "f\u00f6r jag \u00e4r med er och ska r\u00e4dda er, s\u00e4ger Herren. \u00c4ven om jag fullst\u00e4ndigt f\u00f6rg\u00f6r alla de l\u00e4nder som jag s\u00e4nde er till, ska jag \u00e4nd\u00e5 inte utrota er. Jag ska straffa er, men med r\u00e4ttvisa - helt ostraffade ska ni inte slippa undan."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Era synder \u00e4r n\u00e4mligen ett ol\u00e4kligt s\u00e5r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det finns ingen som kan hj\u00e4lpa er eller f\u00f6rbinda era s\u00e5r, och ingen medicin g\u00f6r n\u00e5gon nytta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Alla era bundsf\u00f6rvanter har l\u00e4mnat er och bryr sig inte om er l\u00e4ngre, f\u00f6r jag har s\u00e5rat er p\u00e5 ett grymt s\u00e4tt, precis som om jag var er fiende. Era synder \u00e4r ju s\u00e5 m\u00e5nga och er skuld s\u00e5 stor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Varf\u00f6r klagar ni \u00f6ver er skada och \u00f6ver att s\u00e5ret inte l\u00e4ks? Ni har ju syndat och dragit p\u00e5 er s\u00e5 mycket skuld att ni m\u00e5ste f\u00e5 ett h\u00e5rt straff."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men en dag ska alla som f\u00f6rs\u00f6kt f\u00f6rg\u00f6ra er sj\u00e4lva utpl\u00e5nas, och alla era fiender ska bli slavar. De som plundrar er ska sj\u00e4lva bli plundrade och de som anfaller er bli anfallna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ni ska f\u00e5 er h\u00e4lsa tillbaka, och jag ska l\u00e4ka alla era s\u00e5r. Nu kallas er stad den f\u00f6rdrivna och Jerusalem, platsen som ingen fr\u00e5gar efter."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men, s\u00e4ger Herren, n\u00e4r jag leder er hem igen fr\u00e5n er f\u00e5ngenskap och uppr\u00e4ttar ert v\u00e4lst\u00e5nd, ska Jerusalem \u00e4n en g\u00e5ng byggas upp p\u00e5 sina ruiner. Palatset ska st\u00e5 p\u00e5 samma plats som tidigare."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "St\u00e4derna ska fyllas av gl\u00e4dje och tacksamhet, och jag ska f\u00f6r\u00f6ka mitt folk och g\u00f6ra det till en stor och aktad nation."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De ska ha framg\u00e5ng precis som under Davids regeringstid. Folket ska bli uppr\u00e4ttat inf\u00f6r mig, och jag ska straffa alla som f\u00f6rtrycker dem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De ska p\u00e5 nytt f\u00e5 en ledare ur sina egna led, ingen fr\u00e4mling, och jag kommer att inbjuda honom att bli en pr\u00e4st vid mitt altare. Han ska st\u00e5 mig n\u00e4ra. Vem skulle v\u00e5ga komma inf\u00f6r mig utan att jag uppmanat honom?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ni ska vara mitt folk och jag ska vara er Gud."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pl\u00f6tsligt bryter en stormvind fr\u00e5n Herren fram i vrede. Den drar fram \u00f6ver de ogudaktigas huvuden."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Herren ska inte stoppa sin vredes gl\u00f6d, f\u00f6rr\u00e4n han har fullbordat all den f\u00f6r\u00f6delse han planerat. I kommande dagar ska ni f\u00f6rst\u00e5 vad jag menar."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud lovar att \u00e5teruppr\u00e4tta Israel -Vid den tiden, s\u00e4ger Herren, ska jag vara hela Israels Gud. Alla stammar och familjer ska erk\u00e4nna mig som Herre och handla som mitt folk."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det folk som \u00f6verlever krigen ska f\u00e5 ro i \u00f6knen. Jag ska ge Israel frid och ro."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Redan f\u00f6r l\u00e4nge sedan sa Herren till Israel: Jag har \u00e4lskat dig, mitt folk, med en evig k\u00e4rlek. Ja, med denna k\u00e4rlek har jag dragit dig till mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag ska bygga upp ditt land igen, du jungfru Israel. Du ska \u00e4n en g\u00e5ng ta dina tamburiner och dansa med de glada."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dina ving\u00e5rdar ska du \u00e4n en g\u00e5ng plantera p\u00e5 Samariens berg, och du ska f\u00e5 \u00e4ta frukt fr\u00e5n dina egna tr\u00e4dg\u00e5rdar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den dag ska komma n\u00e4r vaktposterna p\u00e5 Efraims h\u00f6jder ska ropa ut och s\u00e4ga: Kom, l\u00e5t oss g\u00e5 till Sion, till Herren, v\u00e5r Gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Herren s\u00e4ger: Sjung av gl\u00e4dje \u00f6ver allt vad jag ska g\u00f6ra f\u00f6r Israel, det fr\u00e4msta av alla folk! Prisa honom och s\u00e4g: Herren har fr\u00e4lst sitt folk, det som fanns kvar av Israel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag ska samla dem fr\u00e5n norr och fr\u00e5n jordens yttersta \u00e4ndar. De kommer med blinda och lama, gravida kvinnor och kvinnor i barnsn\u00f6d. Det ska bli ett stort s\u00e4llskap som kommer."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gl\u00e4djet\u00e5rar ska str\u00f6mma utf\u00f6r deras kinder n\u00e4r de \u00e5terv\u00e4nder under b\u00f6n och tacks\u00e4gelse. Jag ska leda dem. Jag ska f\u00f6ra dem till friska vattenk\u00e4llor och p\u00e5 j\u00e4mna stigar d\u00e4r de inte ska stappla, f\u00f6r jag \u00e4r Israels far och han \u00e4r min \u00e4lskade son."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Lyssna till detta budskap fr\u00e5n Herren, ni v\u00e4rldens alla l\u00e4nder: Herren, som skingrade sitt folk ut \u00f6ver v\u00e4rlden, kommer att samla tillbaka dem och vaka \u00f6ver dem, som en herde samlar sin hjord."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han ska r\u00e4dda Israel undan dem som \u00e4r f\u00f6r starka f\u00f6r dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De ska komma tillbaka hem och sjunga gl\u00e4djes\u00e5nger p\u00e5 Sions berg, och de ska gl\u00e4dja sig \u00e5t Herrens \u00f6verfl\u00f6d, rika sk\u00f6rdar av vete, vin och olja och stora boskapshjordar. Deras liv ska vara som en vattnad tr\u00e4dg\u00e5rd, och alla deras sorger \u00e4r f\u00f6rbi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Unga flickor kommer att dansa av gl\u00e4dje, och m\u00e4nnen, b\u00e5de de \u00e4ldre och de unga, ska ta del i gl\u00e4djen. Jag ska f\u00f6rvandla deras sorg till gl\u00e4dje, jag ska tr\u00f6sta dem och g\u00f6ra dem lyckliga. Sorg och f\u00e5ngenskap ligger bakom dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta pr\u00e4sterna f\u00e5 festa p\u00e5 det \u00f6verfl\u00f6d av offer som f\u00f6rs till dem i templet. Jag ska tillfredsst\u00e4lla mitt folk med min frikostighet, s\u00e4ger Herren."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Herren talade till mig igen och sa: I Rama gr\u00e5ter man bittert. Det \u00e4r Rakel som gr\u00e5ter \u00f6ver sina barn, och hon l\u00e5ter sig inte tr\u00f6stas, f\u00f6r barnen \u00e4r borta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men Herren s\u00e4ger: Gr\u00e5t inte l\u00e4ngre, f\u00f6r jag har h\u00f6rt dina b\u00f6ner, och du ska f\u00e5 se dem igen. De ska komma tillbaka till dig fr\u00e5n ett fj\u00e4rran fiendeland."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det finns gott hopp f\u00f6r framtiden. Dina barn ska \u00e5terv\u00e4nda till sitt eget land, s\u00e4ger Herren."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag har h\u00f6rt Israels klagan: Du har straffat mig s\u00e5 h\u00e5rt, men jag beh\u00f6vde det, precis som en kalv som ska v\u00e4njas vid oket. Uppr\u00e4tta mig s\u00e5 vill jag \u00e5terv\u00e4nda till dig, f\u00f6r du \u00e4r Herren, min Gud."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag v\u00e4nde mig bort fr\u00e5n Gud men \u00e5ngrade mig. Jag blev arg p\u00e5 mig sj\u00e4lv f\u00f6r min dumhet. Jag sk\u00e4ms uppriktigt f\u00f6r allt jag gjorde n\u00e4r jag var ung."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och Herren svarar: Israel \u00e4r fortfarande min son, min \u00f6gonsten. Jag var tvungen att straffa honom, eftersom jag \u00e4lskar honom. Jag l\u00e4ngtar efter honom och kommer att vara barmh\u00e4rtig mot honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r du drar i landsflykt, ska du s\u00e4tta upp v\u00e4gm\u00e4rken \u00e5t dig som pekar tillbaka mot Israel. M\u00e4rk ut v\u00e4gen mycket noga. Du ska ju v\u00e4nda tillbaka till dina st\u00e4der h\u00e4r, jungfru Israel!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hur l\u00e4nge ska du vackla hit och dit, du nyckfulla dotter? Herren ska l\u00e5ta n\u00e5got nytt och annorlunda h\u00e4nda. Israel ska b\u00f6rja s\u00f6ka efter honom!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Herren, h\u00e4rskarornas Gud, s\u00e4ger: N\u00e4r jag leder dem tillbaka, ska de s\u00e4ga i Juda och dess st\u00e4der: Herren v\u00e4lsigne dig, du r\u00e4ttf\u00e4rdighetens boning, du heliga berg!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Stadsbor, lantbrukare och herdar ska bo tillsammans i fred och harmoni."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag har gett de tr\u00f6tta ro och de s\u00f6rjande gl\u00e4dje."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vid detta vaknade jag liksom upp och s\u00e5g mig omkring. Min s\u00f6mn hade varit behaglig."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Herren s\u00e4ger: Den tid ska komma, n\u00e4r jag ska \u00f6ka befolkningen och f\u00f6rdubbla boskapen i Israel."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "I det f\u00f6rg\u00e5ngna har jag grundligt f\u00f6rst\u00f6rt landet, men nu ska jag med omsorg bygga upp det igen."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Man ska inte l\u00e4ngre citera tales\u00e4ttet att &#39;barnen f\u00e5r betala f\u00f6r sina f\u00f6rf\u00e4ders synder&#39;."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Var och en ska n\u00e4mligen d\u00f6 f\u00f6r sina egna synder."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Den dag ska komma n\u00e4r jag ska ing\u00e5 ett nytt f\u00f6rbund med Israels folk och med Juda, s\u00e4ger Herren."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Det kommer inte att bli som det jag ingick med deras f\u00f6rf\u00e4der, n\u00e4r jag tog dem i handen f\u00f6r att leda dem ut ur Egypten, ett f\u00f6rbund som de br\u00f6t, trots att jag var deras r\u00e4tte Herre, s\u00e4ger Herren."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Detta \u00e4r det nya f\u00f6rbund som jag ska ing\u00e5 med dem: Jag ska skriva min lag i deras hj\u00e4rtan, s\u00e5 att de l\u00e4ngtar efter att \u00e4ra mig. D\u00e5 kommer de verkligen att vara mitt folk, och jag ska vara deras Gud."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "P\u00e5 den tiden kommer det inte l\u00e4ngre att vara n\u00f6dv\u00e4ndigt att man uppmanar varandra att l\u00e4ra k\u00e4nna Herren. Alla, b\u00e5de stora och sm\u00e5, ska verkligen k\u00e4nna mig d\u00e5. Jag ska f\u00f6rl\u00e5ta dem och gl\u00f6mma deras synder, s\u00e4ger Herren."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Herren, som ger oss solsken p\u00e5 dagen och l\u00e5ter m\u00e5ne och stj\u00e4rnor lysa p\u00e5 natten, som f\u00e5r havets v\u00e5gor att brusa och vars namn \u00e4r Herren, h\u00e4rskarornas Gud, han s\u00e4ger:"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Lika lite som jag t\u00e4nker \u00e4ndra p\u00e5 dessa naturens lagar, t\u00e4nker jag f\u00f6rkasta mitt folk Israel!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Inte f\u00f6rr\u00e4n man kan m\u00e4ta himlarna och utforska jordens grundvalar, kan jag f\u00f6rkasta dem f\u00f6r deras synders skull!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Den tid ska komma, s\u00e4ger Herren, n\u00e4r hela Jerusalem ska bli uppbyggt till Herrens \u00e4ra, fr\u00e5n Hananeltornet i murens nord\u00f6stra h\u00f6rn till H\u00f6rnporten i nordv\u00e4st och fr\u00e5n Garebsh\u00f6jden \u00e4nda till Goa."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Den tid ska komma, s\u00e4ger Herren, n\u00e4r hela Jerusalem ska bli uppbyggt till Herrens \u00e4ra, fr\u00e5n Hananeltornet i murens nord\u00f6stra h\u00f6rn till H\u00f6rnporten i nordv\u00e4st och fr\u00e5n Garebsh\u00f6jden \u00e4nda till Goa."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Och hela staden med begravningsplatsen och avstj\u00e4lpningsplatsen f\u00f6r aska i dalen ska helgas \u00e5t Herren, och det ska ocks\u00e5 alla \u00e5krar ut mot b\u00e4cken Kidron och d\u00e4rifr\u00e5n till H\u00e4stporten och den \u00f6stra sidan av staden. Staden ska aldrig mer bli intagen eller f\u00f6rd\u00e4rvad."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremia k\u00f6per mark -F\u00f6ljande budskap kom till Jeremia fr\u00e5n Herren under den judiske kungen Sidkias tionde regerings\u00e5r, vilket var Nebukadnessars artonde regerings\u00e5r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "P\u00e5 den tiden var Jeremia f\u00e4ngslad i f\u00e4ngelseh\u00e5lan under palatset, medan den babyloniska arm\u00e9n bel\u00e4grade Jerusalem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kung Sidkia hade satt honom d\u00e4r, eftersom han fortsatte att profetera om att staden skulle bli intagen av Babylons kung"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och att kung Sidkia skulle bli tillf\u00e5ngatagen och bortf\u00f6rd av honom till Babylon f\u00f6r f\u00f6rh\u00f6r och dom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han ska ta dig med sig till Babylon och s\u00e4tta dig i f\u00e4ngelse d\u00e4r i m\u00e5nga \u00e5r, tills han tar itu med dig. Varf\u00f6r k\u00e4mpar du emot? Du kommer inte att vinna! Ge i st\u00e4llet upp! sa Jeremia till honom g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 kom detta budskap fr\u00e5n Herren till Jeremia: Din kusin Hanamel, Sallums son, kommer snart f\u00f6r att be dig k\u00f6pa den egendom han \u00e4ger i Anatot, f\u00f6r enligt lagen har du m\u00f6jlighet att k\u00f6pa den innan den bjuds ut till f\u00f6rs\u00e4ljning."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 kom detta budskap fr\u00e5n Herren till Jeremia: Din kusin Hanamel, Sallums son, kommer snart f\u00f6r att be dig k\u00f6pa den egendom han \u00e4ger i Anatot, f\u00f6r enligt lagen har du m\u00f6jlighet att k\u00f6pa den innan den bjuds ut till f\u00f6rs\u00e4ljning."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hanamel kom, som Herren hade sagt att han skulle, och bes\u00f6kte mig i f\u00e4ngelset. K\u00f6p min \u00e5ker i Anatot i Benjamins land, f\u00f6r lagen ger dig f\u00f6rtur att k\u00f6pa den, sa han. D\u00e5 blev jag fullkomligt \u00f6vertygad om att budskapet jag h\u00f6rt kommit fr\u00e5n Herren."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag k\u00f6pte allts\u00e5 \u00e5kern och betalade Hanamel sjutton siklar silver."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag undertecknade k\u00f6pebrevet och f\u00f6rseglade det inf\u00f6r vittnen, v\u00e4gde upp silvret och betalade."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan tog jag det f\u00f6rseglade k\u00f6pebrevet med avtalet, och \u00e4ven avskriften,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och i n\u00e4rvaro av Hanamel, dem som bevittnat handlingen och f\u00e4ngelsevakterna \u00f6verl\u00e4mnade jag det till Baruk, som var son till Neria och sonson till Mahaseja."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Medan de alla h\u00f6rde p\u00e5 sa jag till honom:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Herren, h\u00e4rskarornas Gud, s\u00e4ger: Ta b\u00e5de det f\u00f6rseglade k\u00f6pebrevet och avskriften och l\u00e4gg dem i en lerkruka, s\u00e5 att de kan bevaras l\u00e4nge."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "F\u00f6r Herren, h\u00e4rskarornas Gud, s\u00e4ger: I framtiden kommer dessa handlingar att bli v\u00e4rdefulla. En dag ska folk p\u00e5 nytt \u00e4ga mark i detta land och k\u00f6pa och s\u00e4lja hus, ving\u00e5rdar och \u00e5krar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r jag hade l\u00e4mnat dokumenten till Baruk, bad jag:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Herre, Herre! Du har gjort himlarna och jorden genom din v\u00e4ldiga makt. Ingenting \u00e4r f\u00f6r sv\u00e5rt f\u00f6r dig!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Du \u00e4r god och barmh\u00e4rtig mot tusenden, och \u00e4nd\u00e5 lider barnen f\u00f6r sina f\u00f6rf\u00e4ders synder. Du \u00e4r en stor och m\u00e4ktig Gud, och Herren, h\u00e4rskarornas Gud, \u00e4r ditt namn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Du har all vishet och g\u00f6r stora och v\u00e4ldiga under. Du ser hur alla m\u00e4nniskor lever och du bel\u00f6nar var och en efter hans liv och g\u00e4rning."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du har gjort h\u00e4pnadsv\u00e4ckande saker i Egyptens land, s\u00e5dant som man minns \u00e4n i dag. Och du har fortsatt att g\u00f6ra stora under i Israel och \u00f6ver hela v\u00e4rlden. Du har gjort ditt namn mycket ber\u00f6mt, och det \u00e4r det \u00e4n i dag."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Du ledde Israel ut ur Egypten med m\u00e4ktiga under och med stor makt, och alla var f\u00f6rskr\u00e4ckta."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Du gav Israel detta land, som du lovat deras f\u00f6rf\u00e4der l\u00e5ngt tidigare, ett underbart land som flyter av mj\u00f6lk och honung."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "V\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der kom och intog det och bodde i det, men de v\u00e4grade att lyda dig och f\u00f6lja din lag. De struntade i alla dina befallningar. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r som du s\u00e4nt allt detta onda \u00f6ver dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Se hur bel\u00e4gringsvallar har byggts upp mot stadsmurarna och hur babylonierna kommer att besegra staden med sv\u00e4rd, hungersn\u00f6d och epidemier. Allting har blivit precis som du sagt, som du best\u00e4mt att det skulle bli!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och \u00e4nd\u00e5 uppmanar du mig att k\u00f6pa en \u00e5ker och betala en ordentlig summa f\u00f6r den i vittnens n\u00e4rvaro, trots att staden kommer att tillh\u00f6ra v\u00e5ra fiender."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 kom det h\u00e4r budskapet till Jeremia:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag \u00e4r Herren, hela m\u00e4nsklighetens Gud. Skulle n\u00e5got vara f\u00f6r sv\u00e5rt f\u00f6r mig?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jag kommer att \u00f6verl\u00e4mna den h\u00e4r staden till babylonierna och till Nebukadnessar, kungen i Babylon. Han ska inta den."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Babylonierna som \u00e4r utanf\u00f6r ska komma in och t\u00e4nda eld p\u00e5 staden och br\u00e4nna ner alla dessa hus, p\u00e5 vilkas tak man t\u00e4nt r\u00f6kelseoffer till Baal och h\u00e4llt ut drickoffer \u00e5t andra gudar. Detta har uppv\u00e4ckt min vrede."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Israel och Juda har inte gjort n\u00e5got annat \u00e4n ont sedan l\u00e5ngt tillbaka i tiden. De har gjort mig rasande med alla sina ogudaktiga handlingar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Alltsedan den h\u00e4r staden blev byggd har den inte gjort annat \u00e4n retat mig, och d\u00e4rf\u00f6r har jag beslutat att utpl\u00e5na den ur min \u00e5syn."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Israels och Judas synder, kungarnas, officerarnas, pr\u00e4sternas, profeternas och folkets synder, g\u00f6r mig uppr\u00f6rd."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De har v\u00e4nt mig ryggen och v\u00e4grar att v\u00e4nda om. Dag efter dag och \u00e5r efter \u00e5r har jag f\u00f6rs\u00f6kt l\u00e4ra dem att skilja mellan r\u00e4tt och or\u00e4tt, men de har inte velat lyssna eller lyda."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De har ocks\u00e5 orenat mitt eget tempel genom sin avskyv\u00e4rda avgudadyrkan."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "De har byggt stora altaren till Baal i Hinnoms sons dal. D\u00e4r har de br\u00e4nt sina barn som offer till Molok. Jag har aldrig gett befallning om n\u00e5got s\u00e5dant eller ens kunnat t\u00e4nka mig n\u00e5got s\u00e5 fruktansv\u00e4rt, som det som nu f\u00e5tt Juda att synda s\u00e5 sv\u00e5rt!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ni s\u00e4ger att den h\u00e4r staden ska falla f\u00f6r Babylons kung genom krig, hungersn\u00f6d och sjukdom."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Men jag, Herren, Israels Gud, ska leda mitt folk tillbaka fr\u00e5n alla de l\u00e4nder dit jag i min vrede f\u00f6rskingrat dem. Jag ska leda dem tillbaka till just den h\u00e4r staden och l\u00e5ta dem bo h\u00e4r i fred och trygghet."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "De ska vara mitt folk och jag ska vara deras Gud."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "De ska bli ett hj\u00e4rta och en sj\u00e4l och kommer att tillbe mig, f\u00f6r sitt eget och sina \u00e4ttlingars b\u00e4sta."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jag ska uppr\u00e4tta ett evigt f\u00f6rbund med dem och lova att aldrig mer \u00f6verge dem, utan bara g\u00f6ra dem gott. Jag ska l\u00e4gga ner en l\u00e4ngtan att tillbe mig i deras hj\u00e4rtan, och de ska aldrig l\u00e4mna mig."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Jag kommer att vara glad f\u00f6r att jag handlar v\u00e4l mot dem, och jag ska med stor gl\u00e4dje \u00e5terplantera dem i detta land."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt som jag s\u00e4nt all denna f\u00f6rskr\u00e4ckelse och ondska \u00f6ver dem, ska jag g\u00f6ra allt gott som jag lovat dem."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00c5krar ska p\u00e5 nytt k\u00f6pas och s\u00e4ljas i landet, som nu \u00e4r h\u00e4rjat av babylonierna och som b\u00e5de m\u00e4nniskor och djur flytt bort fr\u00e5n."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ja, \u00e5krarna ska \u00e4n en g\u00e5ng k\u00f6pas och s\u00e4ljas. K\u00f6pebrev ska undertecknas, f\u00f6rseglas och bevittnas, b\u00e5de i Benjamins land och h\u00e4r i Jerusalem, i Juda st\u00e4der och i berglandskapet, p\u00e5 filisteernas sl\u00e4tter och \u00e4ven i Negev, f\u00f6r en dag ska jag \u00e5teruppr\u00e4tta landets v\u00e4lst\u00e5nd."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren lovar fred och v\u00e4lst\u00e5nd -Medan Jeremia fortfarande satt i f\u00e4ngelse, s\u00e4nde Herren detta andra budskap till honom:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herrens, himlens och jordens skapare - Herren \u00e4r hans namn - s\u00e4ger:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fr\u00e5ga mig s\u00e5 ska jag avsl\u00f6ja m\u00e4rkliga saker som kommer att h\u00e4nda och som du inte vet om."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c4ven om ni har rivit ner husen i staden och till och med kungens palats f\u00f6r att f\u00e5 material till f\u00f6rst\u00e4rkning av murarna mot fiendens bel\u00e4gring,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "ska babylonierna \u00e4nd\u00e5 ta sig in. M\u00e4nniskorna i staden \u00e4r redan s\u00e5 gott som d\u00f6da, f\u00f6r jag har i min fruktansv\u00e4rda vrede best\u00e4mt mig f\u00f6r att f\u00f6rg\u00f6ra dem. Jag har \u00f6vergett dem f\u00f6r all deras ondskas skull."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men \u00e4nd\u00e5 ska den tid komma, n\u00e4r jag ska bota den skada Jerusalem lidit och ge staden dess v\u00e4lst\u00e5nd och fred tillbaka."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag ska bygga upp b\u00e5de Juda och Israels st\u00e4der p\u00e5 nytt, s\u00e5 att de blir som f\u00f6rut."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag ska rena dem fr\u00e5n de synder de beg\u00e5tt mot mig och f\u00f6rl\u00e5ta dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 kommer den h\u00e4r staden att vara en heder f\u00f6r mig, och den ska ge mig gl\u00e4dje och bli en k\u00e4lla till lov och \u00e4ra f\u00f6r mig inf\u00f6r alla jordens folk! Folk \u00f6ver hela v\u00e4rlden ska se allt det goda jag g\u00f6r f\u00f6r mitt folk och darra av b\u00e4van!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Herren f\u00f6rs\u00e4krar att brudparens lyckliga r\u00f6ster och gl\u00e4djes\u00e5ngerna fr\u00e5n dem som b\u00e4r fram tackoffer till Herren p\u00e5 nytt ska h\u00f6ras i detta s\u00e5 h\u00e5rt pr\u00f6vade land. Folket ska sjunga: Tacka Herren, f\u00f6r han \u00e4r god och hans n\u00e5d varar i evighet! Jag ska g\u00f6ra detta land lyckligare och rikare \u00e4n det n\u00e5gonsin varit."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Herren f\u00f6rs\u00e4krar att brudparens lyckliga r\u00f6ster och gl\u00e4djes\u00e5ngerna fr\u00e5n dem som b\u00e4r fram tackoffer till Herren p\u00e5 nytt ska h\u00f6ras i detta s\u00e5 h\u00e5rt pr\u00f6vade land. Folket ska sjunga: Tacka Herren, f\u00f6r han \u00e4r god och hans n\u00e5d varar i evighet! Jag ska g\u00f6ra detta land lyckligare och rikare \u00e4n det n\u00e5gonsin varit."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Detta land, som nu \u00e4r \u00f6de och ligger \u00f6vergivet av b\u00e5de djur och m\u00e4nniskor, ska \u00e4n en g\u00e5ng f\u00e5 se herdar leda sina hjordar p\u00e5 gr\u00f6nskande betesplatser."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c4n en g\u00e5ng ska deras hjordar dra fram i bergsbyarna, i st\u00e4derna \u00f6ster om filisteernas sl\u00e4ttland, i Negevs alla st\u00e4der, i Benjamins land, i trakten runt Jerusalem och i alla Juda st\u00e4der."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ja, den dagen ska komma n\u00e4r jag ska g\u00f6ra allt det goda f\u00f6r Israel och Juda, som jag har lovat dem, s\u00e4ger Herren."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "P\u00e5 den tiden ska jag l\u00e5ta en r\u00e4ttf\u00e4rdig gren v\u00e4xa upp ur Davids \u00e4tt, och han kommer att regera med r\u00e4tt och r\u00e4ttvisa."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Folket i Juda och Jerusalem ska d\u00e5 leva i trygghet, och deras motto ska vara: Herren \u00e4r v\u00e5r r\u00e4ttf\u00e4rdighet!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Herren lovar att fr\u00e5n den stunden och f\u00f6r all framtid ska en \u00e4ttling till David sitta p\u00e5 Israels tron."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Det ska alltid finnas leviter som offrar br\u00e4nnoffer och spisoffer och slaktoffer till Herren."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan fick Jeremia detta budskap fr\u00e5n Herren:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Inte f\u00f6rr\u00e4n ni kan bryta mitt f\u00f6rbund med dagen och natten, s\u00e5 att de inte l\u00e4ngre kommer i sin vanliga ordning, ska jag uppl\u00f6sa mitt f\u00f6rbund med min tj\u00e4nare David, s\u00e5 att han inte l\u00e4ngre f\u00e5r ha n\u00e5gon av sina efterkommande p\u00e5 tronen. Och mitt f\u00f6rbund med de levitiska pr\u00e4sterna, mina tj\u00e4nare, kan inte heller \u00e5terkallas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Inte f\u00f6rr\u00e4n ni kan bryta mitt f\u00f6rbund med dagen och natten, s\u00e5 att de inte l\u00e4ngre kommer i sin vanliga ordning, ska jag uppl\u00f6sa mitt f\u00f6rbund med min tj\u00e4nare David, s\u00e5 att han inte l\u00e4ngre f\u00e5r ha n\u00e5gon av sina efterkommande p\u00e5 tronen. Och mitt f\u00f6rbund med de levitiska pr\u00e4sterna, mina tj\u00e4nare, kan inte heller \u00e5terkallas."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "B\u00e5de min tj\u00e4nare Davids \u00e4ttlingar och raden av leviter som tj\u00e4nar mig ska f\u00f6r\u00f6kas s\u00e5 att de blir lika m\u00e5nga som stj\u00e4rnorna p\u00e5 himlen och sandkornen p\u00e5 havsstr\u00e4nderna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Herren talade igen till Jeremia och sa:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Har du h\u00f6rt vad folk s\u00e4ger? Jo, att Herren utvalde Juda och Israel och sedan \u00f6vergav dem! De h\u00e5nler och s\u00e4ger att Israel inte \u00e4r v\u00e4rdigt att kallas ett folk."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men det h\u00e4r \u00e4r Herrens svar: Jag kan f\u00f6rkasta mitt folk lika lite som jag kan \u00e4ndra p\u00e5 mina lagar f\u00f6r natt och dag, f\u00f6r himmel och jord. Jag kommer aldrig att \u00f6verge Israels barn, eller \u00e4ndra min plan att en son till min tj\u00e4nare David en dag ska regera \u00f6ver Abrahams, Isaks och Jakobs efterkommande. I st\u00e4llet ska jag \u00e5teruppr\u00e4tta deras v\u00e4lst\u00e5nd och f\u00f6rbarma mig \u00f6ver dem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men det h\u00e4r \u00e4r Herrens svar: Jag kan f\u00f6rkasta mitt folk lika lite som jag kan \u00e4ndra p\u00e5 mina lagar f\u00f6r natt och dag, f\u00f6r himmel och jord. Jag kommer aldrig att \u00f6verge Israels barn, eller \u00e4ndra min plan att en son till min tj\u00e4nare David en dag ska regera \u00f6ver Abrahams, Isaks och Jakobs efterkommande. I st\u00e4llet ska jag \u00e5teruppr\u00e4tta deras v\u00e4lst\u00e5nd och f\u00f6rbarma mig \u00f6ver dem."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sidkia ska landsf\u00f6rvisas -Detta budskap kom till Jeremia fr\u00e5n Herren, n\u00e4r Nebukadnessar, kungen i Babylon, och alla hans arm\u00e9er fr\u00e5n de olika rikena i hans imperium l\u00e5g i strid med Jerusalem och Juda st\u00e4der:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "G\u00e5 och s\u00e4g till Sidkia, kungen i Juda, att Herren s\u00e4ger: Jag ska ge den h\u00e4r staden till kungen i Babylon, och han ska br\u00e4nna den."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du ska inte kunna fly. Du kommer att bli tillf\u00e5ngatagen och f\u00f6rd inf\u00f6r kungen i Babylon, och han ska d\u00f6ma dig och l\u00e5ta f\u00f6ra bort dig till f\u00e5ngenskap i Babylon."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men h\u00f6r h\u00e4r, Sidkia, kung \u00f6ver Juda! Herren s\u00e4ger att du inte kommer att bli d\u00f6dad av sv\u00e4rd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du ska f\u00e5 d\u00f6 lugnt och stilla bland ditt folk. De ska t\u00e4nda r\u00f6kelse till ditt minne, precis som de gjorde f\u00f6r dina f\u00f6rf\u00e4der. De ska s\u00f6rja dig och s\u00e4ga: Ve oss, v\u00e5r kung \u00e4r d\u00f6d! Detta har jag best\u00e4mt, s\u00e4ger Herren."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jeremia meddelade allts\u00e5 kung Sidkia detta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Just d\u00e5 bel\u00e4grade de babyloniska trupperna Jerusalem, Lakis och Aseka, som var de enda bef\u00e4sta st\u00e4der som \u00e4nnu inte fallit."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "P\u00e5budet att frige slavar -Detta budskap kom till Jeremia fr\u00e5n Herren, sedan Sidkia, kungen i Juda, hade befriat alla slavar i Jerusalem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kungen hade n\u00e4mligen gett befallning om att alla skulle frige sina judiska slavar, b\u00e5de kvinnor och m\u00e4n. Han hade sagt att ingen skulle vara herre \u00f6ver en annan, utan att alla bland Guds folk var br\u00f6der."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Furstarna och allt folket hade lytt kungens befallning och frigett sina slavar, men bara tillf\u00e4lligt,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "f\u00f6r de \u00e4ndrade sig och gjorde dem till slavar igen efter en tid."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Detta \u00e4r anledningen till att Herren gav f\u00f6ljande budskap till Jerusalem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Herren, Israels Gud, s\u00e4ger:Jag ingick ett f\u00f6rbund med era f\u00f6rf\u00e4der f\u00f6r l\u00e4nge sedan, n\u00e4r jag ledde dem ut ur deras slaveri i Egypten."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag best\u00e4mde att judiska slavar skulle friges efter sex \u00e5rs tj\u00e4nst. Men det blev inte s\u00e5."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nu har ni nyligen kommit p\u00e5 b\u00e4ttre tankar och b\u00f6rjat handla efter min vilja. I mitt tempel lovade ni h\u00f6gtidligt att frige era judiska br\u00f6der."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men nu v\u00e4grar ni och van\u00e4rar mitt namn genom att bryta ert l\u00f6fte och f\u00f6rslava dem igen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r att ni inte vill lyssna till mig och frige dem, ska jag sl\u00e4ppa er fria att d\u00f6 genom krig, hungersn\u00f6d och epidemier, s\u00e4ger Herren. Jag ska sprida er som flyktingar \u00f6ver hela v\u00e4rlden."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r ni nu har brutit mot dessa befallningar i mitt f\u00f6rbund, ska jag hugga itu er, precis som ni hugger itu en kalv och g\u00e5r mellan dess b\u00e5da halvor f\u00f6r att bekr\u00e4fta ett l\u00f6fte. Ja, jag ska slakta er, vare sig ni \u00e4r furstar, hovm\u00e4n, pr\u00e4ster eller vanligt folk, f\u00f6r ni har brutit ert l\u00f6fte."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r ni nu har brutit mot dessa befallningar i mitt f\u00f6rbund, ska jag hugga itu er, precis som ni hugger itu en kalv och g\u00e5r mellan dess b\u00e5da halvor f\u00f6r att bekr\u00e4fta ett l\u00f6fte. Ja, jag ska slakta er, vare sig ni \u00e4r furstar, hovm\u00e4n, pr\u00e4ster eller vanligt folk, f\u00f6r ni har brutit ert l\u00f6fte."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag ska utl\u00e4mna er \u00e5t era fiender, och de ska d\u00f6da er. Jag ska mata gamar och vilda djur med era d\u00f6da kroppar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och jag ska \u00f6verl\u00e4mna Sidkia, kungen i Juda, och hans \u00e4mbetsm\u00e4n till den babyloniske kungens arm\u00e9, \u00e4ven om den tillf\u00e4lligt har l\u00e4mnat staden."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag ska kalla tillbaka de babyloniska trupperna, och de ska bel\u00e4gra staden, inta och br\u00e4nna den. Jag ska se till att Juda st\u00e4der blir fullst\u00e4ndigt f\u00f6rd\u00e4rvade och l\u00e4mnade \u00f6de, utan en enda levande varelse."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Rekabiternas f\u00f6red\u00f6mliga lydnad -Detta \u00e4r ett budskap som Herren gav Jeremia ett antal \u00e5r tidigare, medan Jojakim, Josias son, fortfarande var kung \u00f6ver Juda:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bes\u00f6k rekabiterna och be dem att komma till templet! Ta dem till ett av de inre rummen och bjud dem p\u00e5 vin!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 gick jag och tr\u00e4ffade Jaasanja, Jeremias son och Habassinjas sonson, och tog med mig honom och alla hans br\u00f6der och s\u00f6ner, representanter f\u00f6r alla rekabiternas familjer,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och gick in i det rum i templet som var avsett f\u00f6r Hanan, Jigdaljas son. Det rummet l\u00e5g alldeles intill det som anv\u00e4ndes av \u00e4mbetsm\u00e4nnen fr\u00e5n palatset och \u00f6ver Sallums son Maasejas rum, d\u00f6rrvaktaren."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag satte fram tillbringare med vin och vinb\u00e4gare och bj\u00f6d dem att dricka,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "men de ville inte.Nej, sa de. Vi dricker inte vin. V\u00e5r f\u00f6rfader Jonadab, Rekabs son, best\u00e4mde en g\u00e5ng att ingen av oss n\u00e5gonsin skulle dricka vin, varken vi eller v\u00e5ra barn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han sa ocks\u00e5 till oss att varken bygga hus, s\u00e5 eller plantera ving\u00e5rdar och att inte \u00e4ga mark och bli bofasta. Om vi f\u00f6ljde detta och alltid bodde i t\u00e4lt, skulle vi f\u00e5 bo l\u00e4nge i landet som nomader och leva av v\u00e5r boskap."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vi har lytt honom i allt detta. Varken vi, v\u00e5ra hustrur eller v\u00e5ra barn har n\u00e5gonsin druckit vin."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vi har inte byggt hus, \u00e4gt ving\u00e5rdar eller bes\u00e5tt \u00e5krar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vi har bott i t\u00e4lt och har in i minsta detalj f\u00f6ljt alla de r\u00e5d som v\u00e5r far Jonadab gav oss."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men n\u00e4r Nebukadnessar, kungen i Babylon, kom hit, blev vi r\u00e4dda och best\u00e4mde oss f\u00f6r att fly till Jerusalem. Detta \u00e4r anledningen till att vi \u00e4r h\u00e4r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 gav Herren Jeremia detta budskap:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Herren, h\u00e4rskarornas Gud, s\u00e4ger: G\u00e5 och s\u00e4g till Juda och Jerusalem: Ni har n\u00e5got att l\u00e4ra av rekabiterna!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De dricker inte vin, f\u00f6r att deras f\u00f6rfader sagt till dem att inte g\u00f6ra det. Men jag har talat till er g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng, och ni har varken lyssnat eller lytt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag har s\u00e4nt er den ene profeten efter den andre f\u00f6r att uppmana er att v\u00e4nda om fr\u00e5n era ogudaktiga v\u00e4gar och sluta upp med att tillbe andra gudar. Jag har sagt att om ni lyder, ska jag l\u00e5ta er f\u00e5 bo i det land som jag gav er och era f\u00f6rf\u00e4der. Men ni vill inte lyssna eller lyda."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Rekabiterna har lytt sin far i allt, men ni har v\u00e4grat att h\u00f6ra p\u00e5 mig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren, h\u00e4rskarornas Gud, kommer jag att s\u00e4nda allt det onda som jag har lovat \u00f6ver Juda och Jerusalem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 v\u00e4nde sig Jeremia till rekabiterna och sa: Herren, h\u00e4rskarornas Gud, Israels Gud, s\u00e4ger att eftersom ni har lytt er far Rekab i allt, ska han alltid ha \u00e4ttlingar som tillber honom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 v\u00e4nde sig Jeremia till rekabiterna och sa: Herren, h\u00e4rskarornas Gud, Israels Gud, s\u00e4ger att eftersom ni har lytt er far Rekab i allt, ska han alltid ha \u00e4ttlingar som tillber honom."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Baruk l\u00e4ser upp Herrens budskap -I kung Jojakims, Josias sons, fj\u00e4rde regerings\u00e5r \u00f6ver Juda gav Herren detta budskap till Jeremia:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ta en bokrulle och skriv ner alla mina budskap till Israel, Juda och de andra folken. B\u00f6rja med det f\u00f6rsta budskapet under Josias tid, och skriv s\u00e5 ner dem allesammans."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r folket i Juda ser i skrift allt fruktansv\u00e4rt jag kommer att g\u00f6ra mot dem, kommer de kanske att b\u00e4ttra sig, och d\u00e5 ska jag f\u00f6rl\u00e5ta dem deras synder."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jeremia skickade d\u00e5 efter Nerias son Baruk, och medan Jeremia dikterade, skrev Baruk ner alla profetiorna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r allt var klart, sa Jeremia till Baruk: Jag kan inte, s\u00e5 i mitt st\u00e4lle"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "f\u00e5r du n\u00e4sta fastedag i templet l\u00e4sa upp vad som st\u00e5r i bokrullen. P\u00e5 den dagen kommer n\u00e4mligen folk fr\u00e5n hela Juda dit."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 kanske de vill v\u00e4nda om fr\u00e5n sin ondska och be Herren om f\u00f6rl\u00e5telse innan det blir f\u00f6r sent. Herren \u00e4r n\u00e4mligen mycket vred p\u00e5 detta folk."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Baruk gjorde som Jeremia bad honom och l\u00e4ste upp alla dessa budskap f\u00f6r folket i templet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Detta skedde p\u00e5 fastedagen, som h\u00f6lls i den nionde m\u00e5naden under Josias son Jojakims femte regerings\u00e5r. Folk kom fr\u00e5n hela Juda f\u00f6r att n\u00e4rvara vid gudstj\u00e4nsterna i templet den dagen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Baruk gick till sekreteraren Gemarjas, Safans sons, rum f\u00f6r att l\u00e4sa ur bokrullen. Detta rum l\u00e5g p\u00e5 den inre f\u00f6rg\u00e5rden, vid ing\u00e5ngen till nya porten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r Gemarjas son Mika h\u00f6rde Baruk l\u00e4sa allt som Herren hade talat,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "gick han ner till sekreterarens rum i palatset, d\u00e4r \u00e4mbetsm\u00e4nnen hade sammantr\u00e4de. Sekreteraren Elisama var d\u00e4r tillsammans med Delaja, Semajas son, Elnatan, Akbors son, Gemarja, Safans son, Sidkia, Hananjas son och alla \u00f6vriga i ansvarsst\u00e4llning."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r Mika ber\u00e4ttade f\u00f6r dem om de budskap som Baruk l\u00e4ste f\u00f6r folket,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "s\u00e4nde de Jehudi, Netanjas son, Selemjas sonson och Kusis sonsons son, till Baruk f\u00f6r att be honom komma och l\u00e4sa upp budskapen f\u00f6r dem. Baruk kom, och han blev ombedd att s\u00e4tta sig ner och b\u00f6rja l\u00e4sa."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "s\u00e4nde de Jehudi, Netanjas son, Selemjas sonson och Kusis sonsons son, till Baruk f\u00f6r att be honom komma och l\u00e4sa upp budskapen f\u00f6r dem. Baruk kom, och han blev ombedd att s\u00e4tta sig ner och b\u00f6rja l\u00e4sa."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r han hade l\u00e4st upp alltsammans var de mycket f\u00f6rskr\u00e4ckta. Vi m\u00e5ste rapportera detta f\u00f6r kungen, sa de."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men tala f\u00f6rst om f\u00f6r oss hur du har f\u00e5tt de h\u00e4r budskapen. Var det Jeremia sj\u00e4lv som dikterade dem f\u00f6r dig?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Baruk f\u00f6rklarade att Jeremia hade dikterat dem ord f\u00f6r ord och att han sj\u00e4lv hade skrivit ner dem med bl\u00e4ck i bokrullen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "B\u00e5de du och Jeremia m\u00e5ste g\u00e5 under jorden, sa de till Baruk. Tala inte om f\u00f6r en enda m\u00e4nniska var ni finns!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan g\u00f6mde de bokrullen i sekreteraren Elisamas rum och gick och ber\u00e4ttade allt f\u00f6r kungen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kungen skickade Jehudi att h\u00e4mta bokrullen. Han h\u00e4mtade den hos sekreteraren Elisama och l\u00e4ste den f\u00f6r kungen i alla \u00e4mbetsm\u00e4nnens n\u00e4rvaro."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kungen befann sig vid den tiden i den del av palatset som anv\u00e4ndes under vintern och satt framf\u00f6r en brasa, f\u00f6r det var ganska kallt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r Jehudi hade l\u00e4st tre eller fyra spalter, tog kungen sin kniv och skar s\u00f6nder bokrullen och kastade bit efter bit i elden, tills hela bokrullen var uppbrunnen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ingen protesterade utom Elnatan, Delaja och Gemarja. De v\u00e4djade till kungen att inte br\u00e4nna upp bokrullen, men han lyssnade inte. Ingen annan av kungens \u00e4mbetsm\u00e4n blev uppr\u00f6rd \u00f6ver hans handlande."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ingen protesterade utom Elnatan, Delaja och Gemarja. De v\u00e4djade till kungen att inte br\u00e4nna upp bokrullen, men han lyssnade inte. Ingen annan av kungens \u00e4mbetsm\u00e4n blev uppr\u00f6rd \u00f6ver hans handlande."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sedan gav kungen befallning till Jerameel, en medlem av kungafamiljen, Seraja, Asriels son, och Selemja, Abdeels son, att gripa Baruk och Jeremia. Men Herren hade g\u00f6mt dem!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Efter denna h\u00e4ndelse sa Herren till Jeremia:"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Skaffa en ny bokrulle och skriv ner alltsammans en g\u00e5ng till"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "och s\u00e4g s\u00e5 h\u00e4r till kungen: Herren s\u00e4ger: Du br\u00e4nde upp bokrullen f\u00f6r att det stod i den att kungen i Babylon skulle f\u00f6rd\u00e4rva det h\u00e4r landet och allt som \u00e4r i det."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och nu till\u00e4gger Herren f\u00f6ljande betr\u00e4ffande dig, Jojakim, Juda kung: Du ska inte f\u00e5 n\u00e5gon \u00e4ttling p\u00e5 Davids tron. Din d\u00f6da kropp ska kastas ut p\u00e5 marken och f\u00f6rt\u00e4ras av den heta solen och nattfrosten."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jag ska straffa dig och din familj och dina \u00e4mbetsm\u00e4n f\u00f6r era synders skull. Jag ska l\u00e5ta allt ont jag lovat komma \u00f6ver er, ja, \u00f6ver er och allt folk i Juda och Jerusalem, d\u00e4rf\u00f6r att ni inte har lyssnat till mina varningar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00e5 tog Jeremia en ny bokrulle och dikterade p\u00e5 nytt alltsammans f\u00f6r Baruk. Men den h\u00e4r g\u00e5ngen lade Herren till ytterligare budskap."
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremia f\u00e4ngslas -Nebukadnessar, kungen i Babylon, uts\u00e5g inte Konja, kung Jojakims son, till ny kung i Juda. I st\u00e4llet valde han Sidkia, Josias son."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men varken kung Sidkia, dennes \u00e4mbetsm\u00e4n eller folket som var kvar i landet lyssnade till vad Herren sa genom sin profet Jeremia."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Trots detta skickade kung Sidkia Jehukal, Selemjas son, och pr\u00e4sten Sefanja, Maasejas son, till Jeremia med uppmaningen att han skulle be f\u00f6r dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jeremia hade d\u00e5 \u00e4nnu inte blivit f\u00e4ngslad utan kunde komma och g\u00e5 som han ville."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r besked kom att Faraos arm\u00e9 hade l\u00e4mnat Egypten f\u00f6r att komma och befria det bel\u00e4grade Jerusalem, drog sig babylonierna bort fr\u00e5n Jerusalem f\u00f6r att m\u00f6ta egyptierna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde Herren detta budskap till Jeremia:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Herren, Israels Gud, s\u00e4ger: S\u00e4g till kungen i Juda, som skickade efter dig f\u00f6r att fr\u00e5ga mig vad som skulle h\u00e4nda: Faraos arm\u00e9, som var p\u00e5 v\u00e4g att unds\u00e4tta er, ska fly tillbaka till Egypten!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Babylonierna kommer tillbaka f\u00f6r att bel\u00e4gra Jerusalem och br\u00e4nna ner staden till grunden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00e5t inte lura er att tro att babylonierna gett sig i v\u00e4g f\u00f6r gott."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c4ven om ni lyckas sl\u00e5 hela den babyloniska arm\u00e9n, s\u00e5 att det bara finns en handfull \u00f6verlevande, s\u00e5rade och kvar i sina t\u00e4lt, ska de \u00e4nd\u00e5 stappla ut och besegra er och f\u00f6rvandla denna stad till en brinnande fackla!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r den babyloniska arm\u00e9n drog ut f\u00f6r att strida mot Faraos arm\u00e9,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "l\u00e4mnade Jeremia Jerusalem f\u00f6r att g\u00e5 till Benjamins land och ta i anspr\u00e5k den mark han hade k\u00f6pt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men i Benjaminsporten blev han gripen av en vaktpost, som anklagade honom f\u00f6r att g\u00e5 \u00f6ver till babylonierna. Vakten som arresterade honom hette Jiria och var son till Selemja och sonson till Hananja."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Det \u00e4r inte sant, utbrast Jeremia. Jag har ingen tanke p\u00e5 att g\u00f6ra n\u00e5got s\u00e5dant!Men Jiria ville inte h\u00f6ra p\u00e5 honom, utan tog med honom till stadens styresm\u00e4n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De blev rasande p\u00e5 Jeremia, piskade honom och satte honom i arrest i sekreteraren Jonatans hus, som hade byggts om till f\u00e4ngelse. Jeremia fick stanna en l\u00e5ng tid d\u00e4r i en f\u00e4ngelseh\u00e5la,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De blev rasande p\u00e5 Jeremia, piskade honom och satte honom i arrest i sekreteraren Jonatans hus, som hade byggts om till f\u00e4ngelse. Jeremia fick stanna en l\u00e5ng tid d\u00e4r i en f\u00e4ngelseh\u00e5la,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "men till slut skickade kung Sidkia bud efter honom. I enrum fr\u00e5gade kungen honom om han nyligen f\u00e5tt n\u00e5got budskap fr\u00e5n Herren. Ja, det har jag, svarade Jeremia. Du ska bli besegrad av kungen i Babylon!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan fr\u00e5gade Jeremia varf\u00f6r han blivit f\u00e4ngslad: Vad har jag egentligen gjort, som f\u00f6rtj\u00e4nar detta? Vad \u00e4r det f\u00f6r brott jag har beg\u00e5tt? Tala om f\u00f6r mig vad jag har gjort mot dig, dina \u00e4mbetsm\u00e4n eller mot folket?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Var \u00e4r de profeter som p\u00e5st\u00e5tt att kungen i Babylon inte skulle komma tillbaka?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Lyssna, min herre och min kung! Jag ber dig, skicka inte tillbaka mig till f\u00e4ngelset, f\u00f6r d\u00e5 kommer jag att d\u00f6 d\u00e4r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 befallde kung Sidkia att Jeremia inte skulle f\u00f6ras tillbaka till f\u00e4ngelseh\u00e5lan. Han f\u00f6rdes i st\u00e4llet till f\u00e4ngelseg\u00e5rden. Man gav honom br\u00f6d varje dag, s\u00e5 l\u00e4nge det fanns n\u00e5got kvar i staden."
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremia befrias -Men n\u00e4r Sefatja, Mattans son, Gedalja, Pashurs son, Jukal, Selemjas son, och Pashur, Malkias son, h\u00f6rde att Jeremia hade sagt till folket"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "att alla som blev kvar i Jerusalem skulle d\u00f6 genom sv\u00e4rd, hunger eller sjukdom, men att alla som \u00f6verl\u00e4mnade sig till babylonierna skulle f\u00e5 leva"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och att staden verkligen skulle bli intagen av kungen i Babylon,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "gick de till kungen och sa: Ers Majest\u00e4t, den mannen m\u00e5ste d\u00f6. S\u00e5dant prat undergr\u00e4ver moralen b\u00e5de hos de f\u00e5 soldater vi har kvar och hos det \u00f6vriga folket. Han \u00e4r en f\u00f6rr\u00e4dare."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kung Sidkia h\u00f6ll med dem. G\u00f6r vad ni vill med honom, sa han. Jag ska inte hindra er."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De tog d\u00e5 Jeremia fr\u00e5n f\u00e4ngelsecellen och s\u00e4nkte med rep ner honom i en tom brunn p\u00e5 f\u00e4ngelseg\u00e5rden. Brunnen tillh\u00f6rde Malkia, en medlem av den kungliga familjen. Det fanns inget vatten i den, men det var ett tjockt lager dy p\u00e5 bottnen som Jeremia sj\u00f6nk ner i."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r etiopiern Ebed-Melek, en inflytelserik \u00e4mbetsman vid hovet, h\u00f6rde att Jeremia fanns i brunnen,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "rusade han ut till Benjaminsporten d\u00e4r kungen befann sig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ers Majest\u00e4t, dessa m\u00e4n som s\u00e4nkte ner Jeremia i brunnen har hela tiden behandlat honom mycket illa, sa han. Jeremia kommer att d\u00f6 av hunger nu n\u00e4r n\u00e4stan allt br\u00f6d i staden \u00e4r slut."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kungen befallde d\u00e5 Ebed-Melek att ta med sig trettio m\u00e4n och dra upp Jeremia s\u00e5 att han inte skulle d\u00f6."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ebed-Melek samlade allts\u00e5 trettio m\u00e4n och gick till ett f\u00f6rr\u00e5d i palatset, d\u00e4r kl\u00e4der som inte l\u00e4ngre anv\u00e4ndes f\u00f6rvarades. D\u00e4r fick han tag i en del gamla trasor och kasserade mantlar, som han tog med till brunnen och s\u00e4nkte ner till Jeremia."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ebed-Melek ropade ner till Jeremia: L\u00e4gg trasorna under armarna, s\u00e5 du inte g\u00f6r dig illa p\u00e5 repet. N\u00e4r Jeremia var klar"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "drog de upp honom och ledde honom bort till f\u00e4ngelseg\u00e5rden, d\u00e4r han fick stanna tills vidare."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En dag skickade kung Sidkia bud efter Jeremia och ville tr\u00e4ffa honom vid en av ing\u00e5ngarna till templet.Det \u00e4r n\u00e5got jag vill fr\u00e5ga dig om, men f\u00f6rs\u00f6k inte slingra dig! sa kungen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jeremia sa: Om jag s\u00e4ger dig sanningen, kommer du att d\u00f6da mig. Och om jag ger dig ett gott r\u00e5d kommer du inte att lyda det."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kung Sidkia lovade d\u00e5 inf\u00f6r Gud den Allsm\u00e4ktige, sin Skapare, att inte d\u00f6da Jeremia eller \u00f6verl\u00e4mna honom \u00e5t de m\u00e4n som var ute efter hans liv."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jeremia till Sidkia: Herren, h\u00e4rskarornas Gud, Israels Gud, s\u00e4ger: Om du \u00f6verl\u00e4mnar dig \u00e5t babylonierna ska du och din familj f\u00e5 leva, och staden ska inte br\u00e4nnas ner."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men om du v\u00e4grar att kapitulera kommer babylonierna att s\u00e4tta eld p\u00e5 staden, och du sj\u00e4lv ska inte kunna komma undan dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men jag \u00e4r r\u00e4dd f\u00f6r att babylonierna ska \u00f6verl\u00e4mna mig till de judar som g\u00e5tt \u00f6ver p\u00e5 deras sida, och vem vet vad de kommer att g\u00f6ra med mig? sa kungen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jeremia svarade: Du kommer inte att hamna i deras h\u00e4nder, om du bara lyder Herren. Ditt liv kommer att r\u00e4ddas, och allt ska g\u00e5 v\u00e4l f\u00f6r dig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men om du v\u00e4grar att kapitulera, har Herren sagt att alla kvinnor som finns kvar i ditt palats ska f\u00f6ras ut och \u00f6verl\u00e4mnas till officerarna i babyloniernas arm\u00e9. Dessa kvinnor ska med bitterhet h\u00e5na dig. &#39;Det \u00e4r just fina v\u00e4nner du har, dessa Egyptens sympatis\u00f6rer"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men om du v\u00e4grar att kapitulera, har Herren sagt att alla kvinnor som finns kvar i ditt palats ska f\u00f6ras ut och \u00f6verl\u00e4mnas till officerarna i babyloniernas arm\u00e9. Dessa kvinnor ska med bitterhet h\u00e5na dig. &#39;Det \u00e4r just fina v\u00e4nner du har, dessa Egyptens sympatis\u00f6rer"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Alla dina hustrur och barn ska f\u00f6ras ut till babylonierna, och du ska inte komma undan. Du kommer att bli tillf\u00e5ngatagen av kungen i Babylon, och staden kommer att bli nerbr\u00e4nd."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 sa Sidkia till Jeremia: Tala inte om f\u00f6r n\u00e5gon annan vad du har sagt till mig, f\u00f6r d\u00e5 m\u00e5ste du d\u00f6."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Om mina \u00e4mbetsm\u00e4n skulle f\u00e5 h\u00f6ra att jag har talat med dig, och hotar att d\u00f6da dig om du inte ber\u00e4ttar vad vi har diskuterat,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "d\u00e5 kan du bara s\u00e4ga till dem att du v\u00e4djade till mig att inte s\u00e4nda dig tillbaka till f\u00e4ngelseh\u00e5lan i Jonatans hus, eftersom du trodde att du skulle d\u00f6 d\u00e4r."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och mycket riktigt, det dr\u00f6jde inte l\u00e4nge f\u00f6rr\u00e4n \u00e4mbetsm\u00e4nnen i staden kom till Jeremia och fr\u00e5gade honom varf\u00f6r kungen hade skickat bud efter honom. D\u00e5 sa han det som kungen hade sagt, och de l\u00e4mnade honom utan att ha f\u00e5tt reda p\u00e5 sanningen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jeremia blev kvar som f\u00e5nge i f\u00e4ngelseg\u00e5rden, till den dag d\u00e5 Jerusalem intogs av babylonierna."
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nebukadnessar intar Jerusalem -Det var i den tionde m\u00e5naden under kung Sidkias nionde regerings\u00e5r, som kung Nebukadnessar och hela hans arm\u00e9 drog mot Jerusalem p\u00e5 nytt och bel\u00e4grade det."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "P\u00e5 den nionde dagen i fj\u00e4rde m\u00e5naden tv\u00e5 \u00e5r senare stormade de murarna, och staden f\u00f6ll."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Alla officerare i den babyloniska arm\u00e9n kom in och satte sig triumferande i Mellersta porten. Nergal-Sareser var d\u00e4r och Samgar-Nebo, Sarsekim och den Nergal-Sareser, som var kungens fr\u00e4msta r\u00e5dgivare, tillsammans med m\u00e5nga andra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r kung Sidkia och hans soldater ins\u00e5g att staden var f\u00f6rlorad, flydde de nattetid genom porten mellan de tv\u00e5 murarna p\u00e5 baksidan av palatsets tr\u00e4dg\u00e5rd och \u00f6ver f\u00e4lten mot Jordandalen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men babylonierna f\u00f6rf\u00f6ljde dem och kom ifatt Sidkia p\u00e5 Jerikosl\u00e4tten. De grep honom och f\u00f6rde honom till Nebukadnessar, kungen i Babylon, som var i Ribla i Hamats land, d\u00e4r han st\u00e4lldes inf\u00f6r r\u00e4tta och d\u00f6mdes."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kungen i Babylon l\u00e4t Sidkia se p\u00e5 medan man d\u00f6dade hans barn och alla de f\u00f6rn\u00e4msta medborgarna i riket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan stack han ut \u00f6gonen p\u00e5 Sidkia och band honom med kedjor innan han f\u00f6rdes bort som f\u00e5nge till Babylon."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Under tiden br\u00e4nde arm\u00e9n allt i Jerusalem, palatsen, alla husen och rev ner murarna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nebusaradan, bef\u00e4lhavaren f\u00f6r den kungliga livvakten, och hans m\u00e4n ordnade sedan s\u00e5 att \u00e5terstoden av befolkningen och de som hade g\u00e5tt \u00f6ver till babylonierna deporterades till Babylon."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han l\u00e4mnade kvar bara n\u00e5gra av de allra fattigaste, som fick \u00e5krar och ving\u00e5rdar att odla."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Under tiden hade kung Nebukadnessar beordrat Nebusaradan att gripa Jeremia. Se till att han inte blir skadad sa han. Ta v\u00e4l vara p\u00e5 honom och ge honom vad han vill ha."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Under tiden hade kung Nebukadnessar beordrat Nebusaradan att gripa Jeremia. Se till att han inte blir skadad sa han. Ta v\u00e4l vara p\u00e5 honom och ge honom vad han vill ha."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nebusaradan och Nebusasban, chefen f\u00f6r hovm\u00e4nnen, Nergal-Sareser, kungens s\u00e4rskilde r\u00e5dgivare, och alla de andra \u00e4mbetsm\u00e4nnen s\u00e5g till att kungens befallning blev utf\u00f6rd."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De s\u00e4nde soldater f\u00f6r att h\u00e4mta Jeremia ur f\u00e4ngelset och \u00f6verl\u00e4mna honom till Gedalja, son till Ahikam och sonson till Safan. Gedalja s\u00e5g till att Jeremia kom hem igen, och han fick bo kvar bland det f\u00e5tal av folket, som hade l\u00e4mnats kvar i landet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Herren gav detta budskap till Jeremia medan han \u00e4nnu var kvar i f\u00e4ngelset, innan babylonierna kom f\u00f6r att befria honom:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "G\u00e5 och s\u00e4g dessa ord till etiopiern Ebed-Melek: Herren, h\u00e4rskarornas Gud, Israels Gud, s\u00e4ger: Jag m\u00e5ste g\u00f6ra allt som jag hotat detta land med. Jag ska f\u00f6rg\u00f6ra det inf\u00f6r dina \u00f6gon,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "men dig ska jag hj\u00e4lpa. Du ska inte bli d\u00f6dad av dem du \u00e4r s\u00e5 r\u00e4dd f\u00f6r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag ska bevara ditt liv, och du kan vara trygg, d\u00e4rf\u00f6r att du litade p\u00e5 mig."
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremia f\u00e5r stanna i hemlandet -Nebusaradan, bef\u00e4lhavaren f\u00f6r livvakten, uppt\u00e4ckte Jeremia i Rama tillsammans med alla de andra fr\u00e5n Jerusalem och Juda som f\u00f6rts dit f\u00f6r att s\u00e4ndas vidare. Han fann honom bunden bland de \u00f6vriga f\u00e5ngarna"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och sa d\u00e5 till honom: Herren, din Gud, har l\u00e5tit denna f\u00f6r\u00f6delse komma \u00f6ver detta land, precis som han hade f\u00f6rutsagt. Det h\u00e4r folket har n\u00e4mligen syndat mot Herren. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r detta har h\u00e4nt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och sa d\u00e5 till honom: Herren, din Gud, har l\u00e5tit denna f\u00f6r\u00f6delse komma \u00f6ver detta land, precis som han hade f\u00f6rutsagt. Det h\u00e4r folket har n\u00e4mligen syndat mot Herren. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r detta har h\u00e4nt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nu t\u00e4nker jag ta av dig dina kedjor och l\u00e5ta dig g\u00e5. Om du vill f\u00f6lja med mig till Babylon, s\u00e5 kan du g\u00f6ra det. Jag ska se till att man tar v\u00e4l hand om dig. Men om du inte vill, s\u00e5 beh\u00f6ver du det inte. Hela landet ligger \u00f6ppet f\u00f6r dig, och du kan g\u00e5 vart du vill."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om du best\u00e4mmer dig f\u00f6r att stanna, kan du g\u00e5 tillbaka till Gedalja, som har blivit utsedd av kungen i Babylon till landsh\u00f6vding \u00f6ver Juda, och stanna d\u00e4r hos dem som han h\u00e4rskar \u00f6ver. Men du g\u00f6r precis som du vill.Sedan gav Nebusaradan Jeremia mat och pengar och l\u00e4t honom g\u00e5."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jeremia \u00e5terv\u00e4nde d\u00e5 till Gedalja och bodde i Mispa tillsammans med dem som l\u00e4mnats kvar i landet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r officerarna och de m\u00e4n som fanns kvar i omr\u00e5det fick h\u00f6ra att kungen i Babylon hade utsett Gedalja till landsh\u00f6vding \u00f6ver de fattiga som hade l\u00e4mnats kvar i landet,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "kom de f\u00f6r att bes\u00f6ka honom i Mispa, d\u00e4r han hade sitt h\u00f6gkvarter. Det var Ismael, Netanjas son, Johanan och Jonatan, Kareas s\u00f6ner, Seraja, Tanhumets son, netofatiten Ofais s\u00f6ner och Jesanja, maakatitens son, samt alla deras m\u00e4n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gedalja f\u00f6rs\u00e4krade dem att de kunde k\u00e4nna sig trygga om de \u00f6verl\u00e4mnade sig \u00e5t babylonierna.Stanna h\u00e4r och tj\u00e4na kungen i Babylon, s\u00e5 ska allt g\u00e5 er v\u00e4l sa han."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag kommer att stanna kvar i Mispa och ska f\u00f6ra er talan inf\u00f6r de babylonier som kommer hit f\u00f6r att \u00f6vervaka min administration. Sl\u00e5 er ner i vilken stad ni vill och lev av vad landet ger. Sk\u00f6rda druvor, sommarfrukt och oliver och l\u00e4gg upp f\u00f6rr\u00e5d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r judarna i Moab och bland ammoniterna i Edom och i andra grannl\u00e4nder h\u00f6rde att n\u00e5gra av folket l\u00e4mnats kvar i Juda, att kungen i Babylon inte hade f\u00f6rt bort dem allesammans och att Gedalja var landsh\u00f6vding,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "b\u00f6rjade de alla v\u00e4nda tillbaka till Juda fr\u00e5n de platser de hade flytt till. De stannade till i Mispa f\u00f6r att diskutera sina planer med Gedalja och drog sedan ut till och bosatte sig i \u00f6vergivna g\u00e5rdar och sk\u00f6rdade mycket druvor och annan frukt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men ganska snart kom Johanan, Kareas son, och de andra gerillaledarna till Mispa f\u00f6r att varna Gedalja att Baalis, ammoniternas kung, hade s\u00e4nt Ismael, Netanjas son, f\u00f6r att l\u00f6nnm\u00f6rda honom. Men Gedalja ville inte tro dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men ganska snart kom Johanan, Kareas son, och de andra gerillaledarna till Mispa f\u00f6r att varna Gedalja att Baalis, ammoniternas kung, hade s\u00e4nt Ismael, Netanjas son, f\u00f6r att l\u00f6nnm\u00f6rda honom. Men Gedalja ville inte tro dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 hade Johanan ett privat samtal med Gedalja och erbj\u00f6d sig att d\u00f6da Ismael i hemlighet.Varf\u00f6r skulle vi l\u00e5ta honom komma och m\u00f6rda dig? fr\u00e5gade Johanan. Vad skulle d\u00e5 h\u00e4nda med de judar som har v\u00e4nt tillbaka? Varf\u00f6r skulle ocks\u00e5 resten av folket beh\u00f6va bli utspritt och g\u00e5 f\u00f6rlorat?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men Gedalja sa: Jag f\u00f6rbjuder dig att g\u00f6ra n\u00e5got s\u00e5dant, f\u00f6r du ljuger om Ismael."
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gedalja blir m\u00f6rdad -Men i sjunde m\u00e5naden kom Ismael, Netanjas son och Elisamas sonson, som var av kunglig sl\u00e4kt och en av de f\u00f6rn\u00e4msta hovm\u00e4nnen, till Mispa i s\u00e4llskap med tio m\u00e4n. Gedalja inbj\u00f6d dem att \u00e4ta med honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mitt under m\u00e5ltiden rusade pl\u00f6tsligt Ismael och hans m\u00e4n upp, drog sina sv\u00e4rd och d\u00f6dade Gedalja."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan gick de ut och d\u00f6dade alla judiska \u00e4mbetsm\u00e4n och babyloniska soldater som var i Mispa tillsammans med Gedalja."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4sta dag, innan folket f\u00e5tt reda p\u00e5 vad som h\u00e4nt,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "kom \u00e5ttio m\u00e4n till Mispa fr\u00e5n Sikem, Silo och Samaria f\u00f6r att tillbe i Herrens tempel. De hade rakat av sig sk\u00e4gget, rivit s\u00f6nder sina kl\u00e4der och ristat in m\u00e4rken p\u00e5 sina kroppar. De hade med sig spisoffer och r\u00f6kelse, som de skulle b\u00e4ra fram i Herrens hus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ismael gick ut ur staden f\u00f6r att m\u00f6ta dem och han gr\u00e4t h\u00f6gljutt n\u00e4r han kom emot dem. Kom ska ni f\u00e5 se vad som har h\u00e4nt med Gedalja, sa han."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r de hade kommit in i staden, d\u00f6dade Ismael och hans m\u00e4n allesammans utom tio. De d\u00f6da kropparna kastade de i en brunn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De tio hade \u00f6vertalat Ismael, att om han l\u00e4t dem g\u00e5 skulle han f\u00e5 deras f\u00f6rr\u00e5d av vete, korn, olja och honung, som de hade g\u00f6mt ute p\u00e5 landsbygden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Brunnen, som Ismael hade kastat de d\u00f6da kropparna i, var den stora brunn som kung Asa hade l\u00e5tit g\u00f6ra, n\u00e4r han byggde f\u00e4stningar i Mispa f\u00f6r att skydda sig mot Baesa, Israels kung. Den blev alldeles full av d\u00f6da kroppar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ismael tog till f\u00e5nga kvinnor fr\u00e5n Sidkias hov, som fanns kvar i Jerusalem, och de personer som Nebusaradan, bef\u00e4lhavaren \u00f6ver vakten, hade l\u00e4mnat under Gedaljas v\u00e5rd i Mispa. Han tog dem med sig, n\u00e4r han s\u00e5 sm\u00e5ningom drog bort mot ammoniternas land."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men n\u00e4r Johanan, Kareas son, och de andra gerillaledarna fick h\u00f6ra vad Ismael hade gjort,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "samlade de alla sina m\u00e4n och gav sig iv\u00e4g f\u00f6r att stoppa honom. De fick tag i honom vid den stora k\u00e4llan i Gibeon."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De som Ismael hade tagit till f\u00e5nga ropade h\u00f6gt av gl\u00e4dje n\u00e4r de fick se Johanan och hans m\u00e4n och sprang f\u00f6r att m\u00f6ta dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De som Ismael hade tagit till f\u00e5nga ropade h\u00f6gt av gl\u00e4dje n\u00e4r de fick se Johanan och hans m\u00e4n och sprang f\u00f6r att m\u00f6ta dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Under tiden flydde Ismael med \u00e5tta av sina m\u00e4n in i ammoniternas land."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Johanan och hans m\u00e4n tog med sig alla de hade r\u00e4ddat, soldater, kvinnor, barn och hovm\u00e4n till v\u00e4rdshuset i Kimham i n\u00e4rheten av Betlehem, f\u00f6r att f\u00f6rbereda sin vidare flykt till Egypten."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Johanan och hans m\u00e4n tog med sig alla de hade r\u00e4ddat, soldater, kvinnor, barn och hovm\u00e4n till v\u00e4rdshuset i Kimham i n\u00e4rheten av Betlehem, f\u00f6r att f\u00f6rbereda sin vidare flykt till Egypten."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De var n\u00e4mligen r\u00e4dda f\u00f6r vad babylonierna skulle g\u00f6ra n\u00e4r de n\u00e5ddes av nyheten om att Ismael hade d\u00f6dat Gedalja, som kungen i Babylon hade utsett till landsh\u00f6vding."
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud varnar f\u00f6r att fly till Egypten -Johanan, de andra gerillaledarna och allt folket, b\u00e5de sm\u00e5 och stora, kom till Jeremia"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och sa: Var sn\u00e4ll och bed till Herren f\u00f6r oss, f\u00f6r vi \u00e4r ju som du vet bara en liten spillra kvar, j\u00e4mf\u00f6rt med vad vi var f\u00f6rut."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bed Herren, din Gud, att han visar oss vad vi ska g\u00f6ra och vart vi ska ta v\u00e4gen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ja, svarade Jeremia. Jag ska fr\u00e5ga honom, och jag ska tala om f\u00f6r er vad han svarar. Jag ska inte d\u00f6lja n\u00e5gonting f\u00f6r er."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan sa de till Jeremia: M\u00e5tte Herrens f\u00f6rbannelse komma \u00f6ver oss, om vi v\u00e4grar att lyda vad han \u00e4n s\u00e4ger att vi ska g\u00f6ra!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vare sig vi tycker om det eller inte, kommer vi att lyda Herren, v\u00e5r Gud, som vi uppmanat dig att be till f\u00f6r v\u00e5r skull. Om vi lyder honom, kommer allt att g\u00e5 bra f\u00f6r oss."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tio dagar senare svarade Herren Jeremia."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 kallade han till sig Johanan, de andra gerillaledarna och \u00e4ven allt folket, b\u00e5de stora och sm\u00e5,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och sa till dem: Ni uppmanade mig att framf\u00f6ra er b\u00f6n till Herren, Israels Gud, och det h\u00e4r \u00e4r hans svar:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bli kvar i landet. Om ni g\u00f6r det ska jag v\u00e4lsigna er, och ingen ska kunna skada er. Jag s\u00f6rjer n\u00e4mligen \u00f6ver alla de straff jag varit tvungen att l\u00e5ta drabba er."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Var inte l\u00e4ngre r\u00e4dda f\u00f6r kungen i Babylon, f\u00f6r jag \u00e4r med er f\u00f6r att fr\u00e4lsa er och r\u00e4dda er ur hans hand!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag ska vara barmh\u00e4rtig mot er, och han kommer ocks\u00e5 att vara barmh\u00e4rtig mot er, s\u00e5 att han inte d\u00f6dar er eller g\u00f6r er till slavar utan l\u00e5ter er stanna h\u00e4r i ert land."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men om ni v\u00e4grar att lyda Herren och s\u00e4ger: &#39;Vi vill inte stanna h\u00e4r"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men om ni v\u00e4grar att lyda Herren och s\u00e4ger: &#39;Vi vill inte stanna h\u00e4r"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "d\u00e5 \u00e4r detta Herrens svar: Herren, h\u00e4rskarornas Gud, Israels Gud, s\u00e4ger till er som \u00e4r kvar i Juda: Om ni v\u00e4ljer att g\u00e5 till Egypten,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "ska de krig och den hungersn\u00f6d som ni flyr ifr\u00e5n f\u00f6lja efter er, och ni ska g\u00e5 under d\u00e4r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det \u00e4r det \u00f6de som v\u00e4ntar var och en av er som f\u00f6redrar att flytta till Egypten och bo d\u00e4r. Ja, ni ska d\u00f6 f\u00f6r sv\u00e4rd, av hungersn\u00f6d och av sjukdom. Ingen av er ska komma undan allt det onda som jag d\u00e4r ska s\u00e4nda \u00f6ver er."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "F\u00f6r Herren, h\u00e4rskarornas Gud, Israels Gud, s\u00e4ger: P\u00e5 samma s\u00e4tt som min vrede utt\u00f6mdes \u00f6ver Jerusalem, s\u00e5 ska den t\u00f6mmas ut \u00f6ver er om ni g\u00e5r in i Egypten. Ni ska m\u00f6tas av h\u00e5n och f\u00f6rakt, f\u00f6rd\u00f6melse och terror, och aldrig mer kommer ni att f\u00e5 \u00e5terse ert eget land."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jeremia sammanfattade: Ni som finns kvar i Juda, res inte till Egypten! Gl\u00f6m aldrig den varning, som jag ger er i dag."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Om ni ger er iv\u00e4g kommer det att kosta er livet. Ni bedrog er sj\u00e4lva, n\u00e4r ni uppmanade mig att be f\u00f6r er och sa: &#39;Tala om f\u00f6r oss vad Herren, v\u00e5r Gud, s\u00e4ger, s\u00e5 ska vi g\u00f6ra s\u00e5!&#39;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "I dag har jag talat om f\u00f6r er precis vad han har sagt, men ni vill inte lyda mer nu \u00e4n tidigare."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska ni veta att ni med s\u00e4kerhet kommer att d\u00f6 f\u00f6r sv\u00e4rd, av hungersn\u00f6d och av sjukdom i Egypten, dit ni s\u00e5 g\u00e4rna vill komma."
                }
            }
        },
        "43": {
            "chapter_nr": "43",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Folket l\u00e4mnar Juda trots varningen -N\u00e4r Jeremia hade avslutat sitt budskap fr\u00e5n Herren till folket"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "sa Asarja, Hosajas son, Johanan, Kareas son, och alla de andra \u00f6vermodiga m\u00e4nnen bland folket till Jeremia: Du ljuger! Herren, v\u00e5r Gud, har inte sagt till dig att varna oss f\u00f6r att g\u00e5 till Egypten! Det \u00e4r Baruk, Nerias son, som har f\u00e5tt dig att s\u00e4ga detta, f\u00f6r att vi ska stanna h\u00e4r och bli d\u00f6dade av babylonierna eller bli bortf\u00f6rda till Babylon som slavar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "sa Asarja, Hosajas son, Johanan, Kareas son, och alla de andra \u00f6vermodiga m\u00e4nnen bland folket till Jeremia: Du ljuger! Herren, v\u00e5r Gud, har inte sagt till dig att varna oss f\u00f6r att g\u00e5 till Egypten! Det \u00e4r Baruk, Nerias son, som har f\u00e5tt dig att s\u00e4ga detta, f\u00f6r att vi ska stanna h\u00e4r och bli d\u00f6dade av babylonierna eller bli bortf\u00f6rda till Babylon som slavar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Johanan, alla gerillaledarna och folket v\u00e4grade att lyda Herren och stanna i Juda."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Allesammans, till och med de som hade v\u00e4nt tillbaka fr\u00e5n grannl\u00e4nderna dit de hade flytt, b\u00f6rjade sin vandring mot Egypten med Johanan och de andra officerarna som ledare."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Med i s\u00e4llskapet fanns m\u00e4n, kvinnor och barn och \u00e4ven kvinnorna fr\u00e5n Sidkias hov och alla de som Nebusaradan, bef\u00e4lhavaren \u00f6ver vakten, hade l\u00e4mnat kvar under Gedalja. De till och med tvingade Jeremia och Baruk att g\u00e5 med dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De ville allts\u00e5 inte lyda Herren utan gav sig av mot Egypten och kom \u00e4nda bort till staden Tapanhes."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4r talade Herren \u00e4n en g\u00e5ng till Jeremia:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sammankalla alla m\u00e4n i Juda. Medan de ser p\u00e5, ska du ta n\u00e5gra stora stenar och mura in dem i tegelgolvet vid ing\u00e5ngen till Faraos palats h\u00e4r i Tapanhes."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e4g s\u00e5 h\u00e4r till Juda m\u00e4n: Herren, h\u00e4rskarornas Gud, Israels Gud, s\u00e4ger: Jag ska l\u00e5ta Nebukadnessar, kungen i Babylon, komma till Egypten, f\u00f6r han \u00e4r min tj\u00e4nare. Jag ska s\u00e4tta hans tron p\u00e5 dessa stenar, som jag har murat fast. Han ska breda ut sin tronmatta \u00f6ver dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r han kommer ska han utpl\u00e5na Egyptens land. Han ska d\u00f6da dem som jag vill d\u00f6da och f\u00e4ngsla dem som jag vill f\u00e4ngsla, och m\u00e5nga ska d\u00f6 av pest."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han ska s\u00e4tta eld p\u00e5 alla de egyptiska gudarnas tempel och ta gudarna med sig. Han ska dra fram \u00f6ver Egypten och plundra det, lika enkelt och snabbt som en herde sveper sin mantel omkring sig! Sj\u00e4lv ska han sedan dra sig tillbaka utan att ha lidit n\u00e5gon som helst skada."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han ska ocks\u00e5 bryta ner de solpelare som st\u00e5r i staden Heliopolis och br\u00e4nna upp de egyptiska gudarnas tempel."
                }
            }
        },
        "44": {
            "chapter_nr": "44",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds dom \u00f6ver avgudadyrkare -F\u00f6ljande budskap gav Gud Jeremia. Det g\u00e4llde alla judar som bodde i norra Egypten, i st\u00e4derna Migdol, Tapanhes och Memfis och \u00e4ven dem i s\u00f6dra delen av Egypten:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herren, h\u00e4rskarornas Gud, s\u00e4ger: Ni s\u00e5g vad jag gjorde mot Jerusalem och alla Juda st\u00e4der. F\u00f6r all sin ondskas skull ligger de i ruiner utan en enda levande varelse. Min vrede uppt\u00e4ndes mot dem som bodde d\u00e4r d\u00e4rf\u00f6r att de tillbad andra gudar, gudar som varken de eller ni eller n\u00e5gon av era f\u00f6rf\u00e4der k\u00e4nde till."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Herren, h\u00e4rskarornas Gud, s\u00e4ger: Ni s\u00e5g vad jag gjorde mot Jerusalem och alla Juda st\u00e4der. F\u00f6r all sin ondskas skull ligger de i ruiner utan en enda levande varelse. Min vrede uppt\u00e4ndes mot dem som bodde d\u00e4r d\u00e4rf\u00f6r att de tillbad andra gudar, gudar som varken de eller ni eller n\u00e5gon av era f\u00f6rf\u00e4der k\u00e4nde till."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag s\u00e4nde mina tj\u00e4nare profeterna att g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng protestera mot detta och v\u00e4dja till dem att inte g\u00f6ra allt det avskyv\u00e4rda, som jag hatar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men de ville inte lyssna och ville inte v\u00e4nda tillbaka fr\u00e5n sina ogudaktiga v\u00e4gar. De har bara fortsatt med sina offer till dessa gudar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kom min vrede som en eld \u00f6ver Juda st\u00e4der och \u00f6ver gatorna i Jerusalem, och de \u00e4r fortfarande helt \u00f6de."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och nu fr\u00e5gar Herren, h\u00e4rskarornas Gud, Israels Gud, er: Varf\u00f6r drar ni allt detta \u00f6ver er? Inte en enda av er ska f\u00e5 leva - varken m\u00e4n, kvinnor eller barn som har kommit hit fr\u00e5n Juda, inte ens sp\u00e4dbarnen i era armar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6r ni har uppt\u00e4nt min vrede genom de avgudar ni har gjort och tillbett h\u00e4r i Egypten och genom att t\u00e4nda offereldar \u00e5t dem. D\u00e4rmed st\u00f6rtar ni er sj\u00e4lva i f\u00f6rd\u00e4rvet och blir f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r avsky och f\u00f6rakt bland alla m\u00e4nniskor p\u00e5 jorden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Har ni gl\u00f6mt era f\u00f6rf\u00e4ders synder och de synder kungarna och drottningarna i Juda begick? Har ni gl\u00f6mt era egna synder och era hustrurs synder i Juda och Jerusalem?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c4nda fram till denna dag har ni inte bett om f\u00f6rl\u00e5telse. Ingen har velat v\u00e4nda om till mig och f\u00f6lja de lagar som jag gav er och era f\u00f6rf\u00e4der."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren, h\u00e4rskarornas Gud: Jag har v\u00e4nt mig fr\u00e5n er och kommer att utpl\u00e5na varenda en av er."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6rg\u00f6ra dem som finns kvar av Juda, dem som ville komma hit till Egypten. H\u00e4r ska de falla, d\u00f6dade av min eld. De ska falla h\u00e4r i Egypten, d\u00f6dade av hungersn\u00f6d och krig. Alla ska d\u00f6, fr\u00e5n den minste till den st\u00f6rste. De ska bli f\u00f6raktade, avskydda och hatade, och deras namn ska bli en f\u00f6rbannelse."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag kommer att straffa dem i Egypten, precis som jag straffade dem i Jerusalem, genom krig, hungersn\u00f6d och pest."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De som kom hit till Egypten f\u00f6r att \u00e5terv\u00e4nda till Juda ska inte kunna \u00e5terv\u00e4nda. Inte en enda av dem ska \u00f6verleva, utom n\u00e5gra f\u00e5 som lyckas fly."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 svarade alla de kvinnor som var d\u00e4r, liksom de m\u00e4n som visste att deras hustrur hade t\u00e4nt r\u00f6kelse till avgudar (de var m\u00e5nga, eftersom alla judarna i s\u00f6dra Egypten hade samlats):"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vi vill inte lyssna till dina falska budskap fr\u00e5n Herren!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vi t\u00e4nker g\u00f6ra som vi sj\u00e4lva vill. Vi t\u00e4nker t\u00e4nda offereld \u00e5t himlens drottning och offra till henne s\u00e5 mycket vi vill, alldeles som vi och v\u00e5ra kungar och furstar och v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der f\u00f6re oss alltid har gjort i Juda st\u00e4der och p\u00e5 gatorna i Jerusalem. P\u00e5 den tiden hade vi tillr\u00e4ckligt med mat, allt var bra och vi var lyckliga."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men \u00e4nda sedan vi slutade t\u00e4nda offereld \u00e5t himlens drottning och slutade tillbe henne har vi haft det sv\u00e5rt och blivit drabbade av sv\u00e4rd och hungersn\u00f6d."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och du tror v\u00e4l inte att vi tillber himlens drottning och h\u00e4ller ut drickoffer \u00e5t henne och g\u00f6r kakor med hennes bild p\u00e5 utan att v\u00e5ra m\u00e4n vet om det och hj\u00e4lper oss? tillade kvinnorna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jeremia till dem allesammans, b\u00e5de kvinnor och m\u00e4n, som hade gett honom detta svar:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Naturligtvis kommer Herren ih\u00e5g att ni och era f\u00f6rf\u00e4der och era kungar och furstar och allt folk t\u00e4nde offereldar \u00e5t avgudar i Juda st\u00e4der och p\u00e5 gatorna i Jerusalem!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Det var f\u00f6r att han inte l\u00e4ngre kunde uth\u00e4rda allt det onda ni gjorde, som han \u00f6delade ert land och l\u00e4t det bli en enda stor ruinh\u00f6g, drabbat av f\u00f6rbannelse och utan en enda inv\u00e5nare, precis som det \u00e4r i dag."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sj\u00e4lva orsaken till att dessa fruktansv\u00e4rda olyckor har kommit \u00f6ver er \u00e4r ju att ni har t\u00e4nt offereldar och syndat mot Herren och v\u00e4grat att lyda honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sedan sa Jeremia till alla de n\u00e4rvarande: Lyssna till Herrens ord, ni alla inv\u00e5nare i Juda som bor h\u00e4r i Egypten!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Herren, h\u00e4rskarornas Gud, s\u00e4ger: B\u00e5de ni och era hustrur har sagt att ni aldrig kommer att ge upp er dyrkan av och era offer till himlens drottning, och ni har bevisat det genom ert handlande. Forts\u00e4tt d\u00e5 och h\u00e5ll era l\u00f6ften till henne!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men lyssna till Herrens ord, alla ni judar som bor h\u00e4r i Egypten! Jag har lovat vid mitt stora namn, s\u00e4ger Herren, att det inte ska vara till n\u00e5gon nytta f\u00f6r er l\u00e4ngre att ni s\u00f6ker min hj\u00e4lp och \u00e4rar mig och s\u00e4ger: &#39;Herre, v\u00e5r Gud, hj\u00e4lp oss!&#39;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag ska vaka \u00f6ver er, men bara f\u00f6r att se till att olycka verkligen kommer att drabba er och att ni f\u00f6rg\u00e5s genom krig och hungersn\u00f6d tills ni alla \u00e4r borta."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Bara de som v\u00e4nder tillbaka till Juda, och det kommer bara att bli n\u00e5gra f\u00e5, ska undkomma min vrede. Men alla som v\u00e4grar att \u00e5terv\u00e4nda och som best\u00e4mmer sig f\u00f6r att stanna kvar i Egypten ska f\u00e5 veta vems ord som g\u00e4ller, mitt eller deras!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och det h\u00e4r \u00e4r beviset f\u00f6r att allt som jag har hotat med ska intr\u00e4ffa, och att jag kommer att straffa er h\u00e4r:"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jag ska \u00f6verl\u00e4mna Farao Hofra, kungen i Egypten, till dem som vill d\u00f6da honom, precis som jag \u00f6verl\u00e4mnade Sidkia, kungen i Juda, till Nebukadnessar, kungen i Babylon."
                }
            }
        },
        "45": {
            "chapter_nr": "45",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren tillr\u00e4ttavisar Baruk -Detta \u00e4r det budskap Jeremia gav Baruk under kung Jojakims, Josias sons, fj\u00e4rde regerings\u00e5r, sedan Baruk hade skrivit ner alla Guds budskap, efter Jeremias diktamen:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Baruk! Herren, Israels Gud, s\u00e4ger s\u00e5 h\u00e4r till dig:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du har sagt: &#39;Ve mig! Har jag inte nog med bekymmer? Och nu har Herren gett mig \u00e4nnu fler! Jag \u00e4r tr\u00f6tt p\u00e5 mina egna suckar och kan inte f\u00e5 n\u00e5gon ro.&#39;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men s\u00e4g till Baruk att jag ska riva ner vad jag har byggt upp och rycka upp det jag har planterat. S\u00e5 ska ske med hela jorden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "V\u00e4nta dig inte n\u00e5gra s\u00e4rskilda f\u00f6rm\u00e5ner! Men \u00e4ven om jag l\u00e5ter olyckor komma \u00f6ver alla dessa m\u00e4nniskor, ska jag bevara dig vid liv vart du \u00e4n g\u00e5r."
                }
            }
        },
        "46": {
            "chapter_nr": "46",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e4r \u00e4r de budskap som Jeremia fick betr\u00e4ffande andra nationer och folk:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Budskap till Egypten -Detta budskap v\u00e4nder sig till Egypten under slaget vid Karkemis n\u00e4r Farao Neko, kungen i Egypten, och hans arm\u00e9 blev besegrade vid floden Eufrat av Nebukadnessar, kungen i Babylon, under Josias son Jojakims fj\u00e4rde regerings\u00e5r \u00f6ver Juda:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "G\u00f6r i ordning era sk\u00f6ldar, ni egyptier, och dra ut i striden!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sp\u00e4nn f\u00f6r och sitt upp p\u00e5 era h\u00e4star, ta p\u00e5 er hj\u00e4lmarna, v\u00e4ssa spjuten och dra p\u00e5 er pansaret."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men vad h\u00e4nder? Den egyptiska arm\u00e9n flyr i f\u00f6rskr\u00e4ckelse. Soldater springer utan att kasta en blick tillbaka. Ja, f\u00f6rskr\u00e4ckelse ska omge dem p\u00e5 alla sidor, s\u00e4ger Herren."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den snabbaste ska inte hinna fly och den starkaste inte komma undan. I norr vid floden Eufrat stapplar de och faller."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vad \u00e4r detta f\u00f6r en m\u00e4ktig arm\u00e9, som reser sig som Nilen vid h\u00f6gvatten och sv\u00e4mmar \u00f6ver alla br\u00e4ddar?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det \u00e4r den egyptiska arm\u00e9n, som skryter \u00f6ver att den snart ska t\u00e4cka hela jorden som en flod och utpl\u00e5na b\u00e5de stad och folk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dra ut, ni h\u00e4star och vagnar och m\u00e4ktiga soldater fr\u00e5n Egypten! Kom, ni alla etiopier, puteer och ludeer, som \u00e4r rustade med sk\u00f6ld och som kan sp\u00e4nna en b\u00e5ge!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6r denna dag tillh\u00f6r Herren, h\u00e4rskarornas Gud, en h\u00e4mndens dag d\u00e5 han ska krossa sina fiender. Sv\u00e4rdet ska frossa tills det f\u00e5tt nog, ja, tills det blivit drucket av ert blod. F\u00f6r Herren, h\u00e4rskarornas Gud, ska ta emot ett offer i dag i norr, vid floden Eufrat!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "G\u00e5 till Gilead efter salvor, du jungfru, dotter Egypten! Men det finns inget som hj\u00e4lper mot dina s\u00e5r. Du anv\u00e4nder m\u00e5nga olika mediciner, men inget hj\u00e4lper."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Folken h\u00f6r talas om din skam. Jorden \u00e4r fylld av ditt f\u00f6rtvivlans rop. Dina b\u00e4sta soldater snubblar \u00f6ver varandra och faller tillsammans."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan gav Herren Jeremia det h\u00e4r budskapet ang\u00e5ende den babyloniske kungen Nebukadnessars anfall mot Egypten:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ropa ut det i Egypten och kung\u00f6r det i st\u00e4derna Migdol, Memfis och Tapanhes! Mobilisera f\u00f6r strid, f\u00f6r sv\u00e4rdet ska g\u00e5 fram och \u00f6del\u00e4gga allt omkring dig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Varf\u00f6r har Apis, tjurguden, flytt av f\u00f6rskr\u00e4ckelse? D\u00e4rf\u00f6r att Herren har slagit ner honom mitt framf\u00f6r \u00f6gonen p\u00e5 era fiender."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Stora skaror har fallit i h\u00f6gar. De \u00f6verlevande legosoldaterna s\u00e4ger: Kom, nu \u00e5terv\u00e4nder vi hem igen, s\u00e5 att vi kommer bort ifr\u00e5n detta fruktansv\u00e4rda blodbad!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Byt namn p\u00e5 Farao Hofra och kalla honom &#39;Mannen utan makt men med mycket ov\u00e4sen&#39;!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e5 sant jag lever, s\u00e4ger din kung, Herren, h\u00e4rskarornas Gud, n\u00e5gon kommer mot Egypten, h\u00f6g som berget Tabor eller Karmel vid havet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Packa ihop och g\u00f6r er beredda att fly ur landet, ni inv\u00e5nare i Egypten, f\u00f6r staden Memfis ska f\u00f6rst\u00f6ras och l\u00e4mnas utan en enda levande varelse."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Egypten \u00e4r som en grann kviga, men en broms f\u00e5r henne att springa, en broms fr\u00e5n norr! Till och med hennes ber\u00f6mda legosoldater har blivit som skr\u00e4mda kalvar. De v\u00e4nder om och flyr, f\u00f6r det \u00e4r en olyckans dag f\u00f6r Egypten, en straffets dag."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Egypten \u00e4r som en grann kviga, men en broms f\u00e5r henne att springa, en broms fr\u00e5n norr! Till och med hennes ber\u00f6mda legosoldater har blivit som skr\u00e4mda kalvar. De v\u00e4nder om och flyr, f\u00f6r det \u00e4r en olyckans dag f\u00f6r Egypten, en straffets dag."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Egypten flyr, v\u00e4sande som en orm. De anfallande trupperna marscherar in. Soldater i en m\u00e4ngd som ingen kan r\u00e4kna hugger ner ditt folk som n\u00e4r skogshuggare hugger ner en hel skog. De \u00e4r som en sv\u00e4rm gr\u00e4shoppor."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Egypten flyr, v\u00e4sande som en orm. De anfallande trupperna marscherar in. Soldater i en m\u00e4ngd som ingen kan r\u00e4kna hugger ner ditt folk som n\u00e4r skogshuggare hugger ner en hel skog. De \u00e4r som en sv\u00e4rm gr\u00e4shoppor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Egypten \u00e4r hj\u00e4lpl\u00f6st och \u00f6verl\u00e4mnas till folket i norr."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Herren, h\u00e4rskarornas Gud, s\u00e4ger: Jag ska straffa Amon, Tebes gud, liksom alla andra Egyptens gudar. Jag ska ocks\u00e5 straffa Farao och alla som litar p\u00e5 honom."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag ska \u00f6verl\u00e4mna dem i h\u00e4nderna p\u00e5 s\u00e5dana som vill d\u00f6da dem, i den babyloniske kungens, Nebukadnessars, och hans m\u00e4ns h\u00e4nder. Men sedan ska landet h\u00e4mta sig efter f\u00f6r\u00f6delsen."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Var inte r\u00e4dd, du mitt folk, som \u00e5terv\u00e4nder till ditt eget land. Var inte f\u00f6rskr\u00e4ckt! Jag ska r\u00e4dda dig fr\u00e5n detta land som du en g\u00e5ng l\u00e4mnade och leda dina barn som nu \u00e4r d\u00e4r bort d\u00e4rifr\u00e5n. Ja, Israel ska v\u00e4nda tillbaka och f\u00e5 ro och inte l\u00e5ta sig skr\u00e4mmas av n\u00e5got."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Frukta inte, Jakob, min tj\u00e4nare, s\u00e4ger Herren, f\u00f6r jag \u00e4r med dig. Jag ska f\u00f6rg\u00f6ra alla folk som jag har s\u00e4nt dig till, men jag ska inte utpl\u00e5na dig. Jag ska straffa dig, men bara tillr\u00e4ckligt f\u00f6r att tillr\u00e4ttavisa dig."
                }
            }
        },
        "47": {
            "chapter_nr": "47",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Budskap till filisteerna -Detta \u00e4r Herrens budskap till Jeremia om filisteerna, innan staden Gasa blev intagen av den egyptiska arm\u00e9n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herren s\u00e4ger: En flod kommer fr\u00e5n norr och ska \u00f6versv\u00e4mma filisteernas land. Den ska f\u00f6rst\u00f6ra deras st\u00e4der och allt som finns i dem. Starka m\u00e4n ska ropa av skr\u00e4ck, och hela landet ska gr\u00e5ta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00f6r de klapprande hovarna och de d\u00e5nande hjulen, n\u00e4r vagnarna v\u00e4ller fram! F\u00f6r\u00e4ldrar flyr utan att kasta en blick p\u00e5 sina hj\u00e4lpl\u00f6sa barn,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "f\u00f6r dagen \u00e4r inne f\u00f6r filisteerna och deras allierade fr\u00e5n Tyrus och Sidon att f\u00f6rg\u00f6ras. Herren ska f\u00f6rg\u00f6ra filisteerna, denna kvarleva fr\u00e5n Kreta."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "St\u00e4derna Gasa och Askelon ska j\u00e4mnas med marken och l\u00e4ggas i ruiner. Ni Anakims \u00e4ttlingar, vad ni ska klaga och s\u00f6rja!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du Herrens sv\u00e4rd, n\u00e4r ska du \u00e4ntligen f\u00e5 ro? Dra dig tillbaka i din skida, vila och var stilla!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men hur ska det kunna vara stilla, n\u00e4r Herren har gett det ett uppdrag? Staden Askelon och de som bor utmed havet m\u00e5ste f\u00f6rg\u00f6ras."
                }
            }
        },
        "48": {
            "chapter_nr": "48",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Budskap till moabiterna -Detta \u00e4r vad Herren, h\u00e4rskarornas Gud, s\u00e4ger om Moab:Ve \u00f6ver staden Nebo, f\u00f6r den ska l\u00e4ggas i ruiner. Staden Kirjataim och dess bef\u00e4stningar har intagits."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ingen kommer l\u00e4ngre att skryta \u00f6ver Moab, f\u00f6r man har sammansvurit sig mot det. I Hesbon har man smitt planer p\u00e5 dess f\u00f6rst\u00f6relse och s\u00e4ger: Kom, vi ska g\u00f6ra slut p\u00e5 Moab som nation. I Madmen \u00e4r allt tyst. D\u00e5 ska krigslarm stiga upp mot Horonaim, f\u00f6r hela Moab ligger f\u00f6rst\u00f6rt. Ropen ska h\u00f6ras \u00e4nda bort till Soar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ingen kommer l\u00e4ngre att skryta \u00f6ver Moab, f\u00f6r man har sammansvurit sig mot det. I Hesbon har man smitt planer p\u00e5 dess f\u00f6rst\u00f6relse och s\u00e4ger: Kom, vi ska g\u00f6ra slut p\u00e5 Moab som nation. I Madmen \u00e4r allt tyst. D\u00e5 ska krigslarm stiga upp mot Horonaim, f\u00f6r hela Moab ligger f\u00f6rst\u00f6rt. Ropen ska h\u00f6ras \u00e4nda bort till Soar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ingen kommer l\u00e4ngre att skryta \u00f6ver Moab, f\u00f6r man har sammansvurit sig mot det. I Hesbon har man smitt planer p\u00e5 dess f\u00f6rst\u00f6relse och s\u00e4ger: Kom, vi ska g\u00f6ra slut p\u00e5 Moab som nation. I Madmen \u00e4r allt tyst. D\u00e5 ska krigslarm stiga upp mot Horonaim, f\u00f6r hela Moab ligger f\u00f6rst\u00f6rt. Ropen ska h\u00f6ras \u00e4nda bort till Soar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Flyktingar ska ta sig uppf\u00f6r Halluhots h\u00f6jd, bittert gr\u00e5tande, medan skr\u00e4ckslagna rop ljuder nerifr\u00e5n staden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fly f\u00f6r era liv! G\u00f6m er i \u00f6knen!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ni litade p\u00e5 er rikedom och skicklighet, och d\u00e4rf\u00f6r ska ni f\u00f6rg\u00e5s. Er gud Kemos med pr\u00e4ster och furstar ska f\u00f6ras bort till ett avl\u00e4gset land!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Alla st\u00e4der och byar, vare sig de ligger p\u00e5 sl\u00e4tterna eller i dalarna, ska f\u00f6rst\u00f6ras, f\u00f6r Herren har sagt det."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Moab ska bli torrt och \u00f6de och utan en levande varelse."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6rbannelse ska vila \u00f6ver dem som h\u00e5ller tillbaka sv\u00e4rden och v\u00e4grar att utf\u00f6ra det uppdrag som Herren har gett dem!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fr\u00e5n sin f\u00f6rsta tid har moabiterna levt ost\u00f6rda utan att bli anfallna. Landet \u00e4r som ett vin som inte blivit h\u00e4llt fr\u00e5n fat till fat, och som har bibeh\u00e5llit b\u00e5de arom och smak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nu serveras b\u00e5de landsflykt och f\u00e5ngenskap, och vinet ska t\u00f6mmas ut och krukan sl\u00e5s s\u00f6nder!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Till slut ska moabiterna sk\u00e4mmas \u00f6ver sin avgud Kemos, precis som Israel sk\u00e4mdes \u00f6ver sin guldkalv i Betel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kommer ni ih\u00e5g hur ni skr\u00f6t: Vi \u00e4r hj\u00e4ltar och stora krigsm\u00e4n?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men nu ska Moab f\u00f6rd\u00e4rvas, och f\u00f6rd\u00e4rvarna \u00e4r redan p\u00e5 v\u00e4g. Moabs unga m\u00e4n \u00e4r d\u00f6mda till slakt, s\u00e4ger Kungen, Herren, h\u00e4rskarornas Gud."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Olyckan kommer snabbt \u00f6ver Moab."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ni Moabs v\u00e4nner, gr\u00e5t och s\u00f6rj \u00f6ver landet! Se hur de starka och sk\u00f6na moabiterna blir kringspridda."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Stig ner fr\u00e5n er h\u00e4rlighet och sitt i smutsen, ni folk fr\u00e5n Dibon, f\u00f6r de som f\u00f6rd\u00e4rvar Moab ska ocks\u00e5 krossa Dibon och riva ner alla dess torn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De som bor i Aroer st\u00e5r \u00e4ngsliga vid v\u00e4gen f\u00f6r att se och ropa till dem som flyr fr\u00e5n Moab: Vad \u00e4r det som har h\u00e4nt?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De f\u00e5r till svar: Moab ligger i ruiner. Gr\u00e5t och s\u00f6rj! Ber\u00e4tta vid Arnons str\u00e4nder att Moab \u00e4r f\u00f6rst\u00f6rt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Domen har kommit \u00f6ver sl\u00e4ttlandet, \u00f6ver Holon, Jahas, Mofaat,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dibon, Nebo, Bet-Diblataim,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kirjataim, Bet-Gamul, Bet-Meon,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Keriot och Bosra och \u00f6ver alla andra st\u00e4der i Moabs land, b\u00e5de avl\u00e4gsna och de som ligger n\u00e4ra."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Det \u00e4r slut p\u00e5 Moabs styrka, hans horn \u00e4r avhuggna och hans armar avbrutna."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "L\u00e5t honom ragla och falla som en drucken, f\u00f6r han har gjort uppror mot Herren. Moab ska v\u00e4ltra sig i sina egna spyor och bli till ett \u00e5tl\u00f6je f\u00f6r alla,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "f\u00f6r han h\u00e5nade Israel, plundrade det och var glad \u00f6ver dess fall."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Moabs folk, fly fr\u00e5n era st\u00e4der och bos\u00e4tt er i grottor som duvor i sina n\u00e4sten bland klipporna."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vi har alla h\u00f6rt talas om Moabs h\u00f6gf\u00e4rd, f\u00f6r den var mycket stor. Vi k\u00e4nner till hans h\u00f6gf\u00e4rdighet, hans \u00f6vermod och hans stolta hj\u00e4rta."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jag k\u00e4nner hans h\u00f6gf\u00e4rd, s\u00e4ger Herren, men hans skryt \u00e4r falskt och hans hj\u00e4lpl\u00f6shet mycket stor."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ja, jag s\u00f6rjer \u00f6ver Moab, och mitt hj\u00e4rta gr\u00e5ter \u00f6ver Kir-Heres m\u00e4n."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ni Sibmas m\u00e4n, som \u00e4r rika p\u00e5 ving\u00e5rdar, jag gr\u00e5ter \u00f6ver er, till och med mer \u00e4n \u00f6ver Jaeser. Plundrare har skurit av era rankor och sk\u00f6rdat druvor och frukter. De har plockat er fullkomligt rena!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Gl\u00e4djen och fr\u00f6jden \u00e4r borta fr\u00e5n det fruktbara Moab. Pressarna ger inte n\u00e5got vin. Ingen trampar druvorna under gl\u00e4djerop. Man ropar, men inte av gl\u00e4dje."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "I st\u00e4llet \u00e4r det rop av skr\u00e4ck och lidanden som stiger upp fr\u00e5n landet, fr\u00e5n Hesbon \u00e4nda bort till Eleale och Jahas, fr\u00e5n Soar till Horonaim och Eglat-Selisia. Nimrims betesmarker ligger \u00f6vergivna."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Herren s\u00e4ger: Jag har gjort slut p\u00e5 Moabs avgudadyrkan och offer till falska gudar."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Mitt hj\u00e4rta klagar som en sorgsen fl\u00f6jt \u00f6ver Moab och Kir-Heres, f\u00f6r allt deras v\u00e4lst\u00e5nd \u00e4r borta."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De rakar huvud och sk\u00e4gg i sorg, rispar sina h\u00e4nder och kl\u00e4r sig i s\u00e4cktyg."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Klagan och sorg ska r\u00e5da i varje moabitiskt hem och p\u00e5 alla gator, f\u00f6r jag har krossat Moab som man krossar en gammal och oduglig kruka."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "H\u00f6r deras j\u00e4mmer och se deras skam. Moab har blivit till varning och \u00e5tl\u00f6je f\u00f6r sina grannar."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "En \u00f6rn sv\u00e4var fram och breder ut sina vingar \u00f6ver hela landet Moab, s\u00e4ger Herren."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Dess st\u00e4der har fallit, och f\u00e4stningarna \u00e4r bel\u00e4grade. De tappraste krigarna darrar av skr\u00e4ck, som kvinnor i barnsn\u00f6d."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Moab kommer inte att kunna f\u00f6rbli en nation, p\u00e5 grund av sitt \u00f6vermod inf\u00f6r Herren."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Skr\u00e4ck, fallgropar och f\u00e4llor ska bli din lott, Moab, s\u00e4ger Herren."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Om n\u00e5gon flyr undan faran ska han hamna i fallgropen, och om han lyckas ta sig upp ur den ska han f\u00e5ngas i en f\u00e4lla. Jag ska se till att ni inte kommer undan, f\u00f6r tiden f\u00f6r er dom \u00e4r inne."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ni flyr till Hesbon utan m\u00f6jlighet att komma l\u00e4ngre. Men en eld kommer fr\u00e5n Hesbon, Sihons f\u00e4derne\u00e4rvda hem, och f\u00f6rt\u00e4r landet fr\u00e5n den ena \u00e4ndan till den andra med alla dess upproriska inv\u00e5nare."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ve dig, Moab! Guden Kemos folk \u00e4r slaget och dina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar har f\u00f6rts bort som slavar."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Men den dagen kommer, s\u00e4ger Herren, n\u00e4r jag \u00e4n en g\u00e5ng ska uppr\u00e4tta Moab och \u00e5terst\u00e4lla din rikedom. S\u00e5 slutar profetian ang\u00e5ende Moab."
                }
            }
        },
        "49": {
            "chapter_nr": "49",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Budskap till ammoniterna -Vad \u00e4r det ni g\u00f6r? Varf\u00f6r bor ni i Juda st\u00e4der? Finns det inte tillr\u00e4ckligt med judar f\u00f6r att bebygga landet? Var det inte de som fick det i arv av mig? Varf\u00f6r har d\u00e5 ni, som tillber Malkam, tagit \u00f6ver Gad och alla dess st\u00e4der? Jag ska straffa er f\u00f6r detta, f\u00f6rklarar Herren, genom att f\u00f6rst\u00f6ra er stad Rabba. Den ska bli en \u00f6vergiven ruinh\u00f6g, och dess grannst\u00e4der ska br\u00e4nnas ner. Sedan ska Israel komma och ta tillbaka sitt land. Israeliterna ska driva bort dem som de sj\u00e4lva blivit f\u00f6rdrivna av, s\u00e4ger Herren."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Budskap till ammoniterna -Vad \u00e4r det ni g\u00f6r? Varf\u00f6r bor ni i Juda st\u00e4der? Finns det inte tillr\u00e4ckligt med judar f\u00f6r att bebygga landet? Var det inte de som fick det i arv av mig? Varf\u00f6r har d\u00e5 ni, som tillber Malkam, tagit \u00f6ver Gad och alla dess st\u00e4der? Jag ska straffa er f\u00f6r detta, f\u00f6rklarar Herren, genom att f\u00f6rst\u00f6ra er stad Rabba. Den ska bli en \u00f6vergiven ruinh\u00f6g, och dess grannst\u00e4der ska br\u00e4nnas ner. Sedan ska Israel komma och ta tillbaka sitt land. Israeliterna ska driva bort dem som de sj\u00e4lva blivit f\u00f6rdrivna av, s\u00e4ger Herren."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ropa h\u00f6gt, Hesbon, f\u00f6r Ai \u00e4r f\u00f6rst\u00f6rt! Gr\u00e5t, Rabba! Ta p\u00e5 dig sorgedr\u00e4kten och gr\u00e5t och klaga, och g\u00f6m dig inne p\u00e5 g\u00e5rdarna. Din gud Malkam ska bli bortf\u00f6rd i f\u00e5ngenskap tillsammans med sina furstar och pr\u00e4ster."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du \u00e4r stolt \u00f6ver dina b\u00f6rdiga dalar, men de kommer snart att vara f\u00f6rd\u00e4rvade. Du ogudaktiga dotter, du litade p\u00e5 din rikedom och trodde att ingen skulle kunna skada dig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men se, jag ska l\u00e5ta skr\u00e4ck komma \u00f6ver dig, s\u00e4ger Herren, h\u00e4rskarornas Gud. Dina grannar ska f\u00f6rdriva dig fr\u00e5n ditt land, och ingen ska hj\u00e4lpa dem som flyr d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men l\u00e4ngre fram ska jag \u00e4n en g\u00e5ng uppr\u00e4tta ammoniterna, s\u00e4ger Herren."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Budskap till edomiterna -Herren, h\u00e4rskarornas Gud, s\u00e4ger: Var \u00e4r alla de visa m\u00e4n som f\u00f6rr fanns ibland er? Finns det inte en enda kvar i hela Teman?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fly till de mest avl\u00e4gsna trakterna i \u00f6knen, ni folk i Dedan, f\u00f6r n\u00e4r jag straffar Edom, kommer jag att straffa er."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De som plockar druvor brukar l\u00e4mna kvar en del \u00e5t de fattiga, och inte ens tjuvar tar allt. Men jag ska plundra Esaus land fullst\u00e4ndigt, och det ska inte finnas en plats d\u00e4r man kan g\u00f6mma sig. F\u00f6rd\u00e4rv ska drabba hans barn, br\u00f6der och grannar, alla ska g\u00e5 under."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De som plockar druvor brukar l\u00e4mna kvar en del \u00e5t de fattiga, och inte ens tjuvar tar allt. Men jag ska plundra Esaus land fullst\u00e4ndigt, och det ska inte finnas en plats d\u00e4r man kan g\u00f6mma sig. F\u00f6rd\u00e4rv ska drabba hans barn, br\u00f6der och grannar, alla ska g\u00e5 under."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men l\u00e4mna kvar era faderl\u00f6sa barn och era \u00e4nkor. Jag ska beskydda dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Herren s\u00e4ger till Edom: Om den oskyldige m\u00e5ste lida, hur mycket mer m\u00e5ste d\u00e5 inte du det! Du ska inte komma undan ostraffad! Du m\u00e5ste dricka domens b\u00e4gare!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00f6r jag har svurit vid mitt eget namn, s\u00e4ger Herren, att Bosra ska bli en ruinh\u00f6g, som man sv\u00e4r \u00f6ver och h\u00e5nar, och dess grannst\u00e4der ska f\u00f6r alltid bli \u00f6demarker."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag har h\u00f6rt detta budskap fr\u00e5n Herren:En budb\u00e4rare blev s\u00e4nd att uppmana folken runt omkring att f\u00f6rena sig mot Edom och f\u00f6rst\u00f6ra det."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra landet svagt och f\u00f6raktat av alla, s\u00e4ger Herren."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Din stolthet och kraft att f\u00f6rst\u00f6ra har lurat dig. Trots att du ligger h\u00f6gt uppe bland bergstopparna d\u00e4r \u00f6rnarna bor, ska jag dra ner dig d\u00e4rifr\u00e5n, s\u00e4ger Herren."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Edoms \u00f6de ska bli fruktansv\u00e4rt. Alla som g\u00e5r f\u00f6rbi ska bli f\u00f6rskr\u00e4ckta och dra efter andan n\u00e4r de ser f\u00f6r\u00f6delsen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dess st\u00e4der kommer att ligga lika tysta och \u00f6de som Sodom och Gomorra och deras grannst\u00e4der, s\u00e4ger Herren. Ingen kommer att bo d\u00e4r l\u00e4ngre."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4nda n\u00e5gon som liknar ett lejon, en som ska komma fr\u00e5n \u00f6demarkerna vid Jordan och smyga sig p\u00e5 f\u00e5ren i f\u00e5llan. Pl\u00f6tsligt ska Edom bli f\u00f6rst\u00f6rt.Vem ska jag utse? F\u00f6r vem \u00e4r lik mig och vem kan st\u00e4lla mig till ansvar? Vilken herde kan utmana mig?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "L\u00e4gg m\u00e4rke till detta: Herren ska verkligen g\u00f6ra detta mot Edom och ocks\u00e5 mot folket i Teman. \u00c4ven sm\u00e5 barn ska f\u00f6ras bort som slavar! Det kommer att bli en fruktansv\u00e4rd syn."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jorden b\u00e4var vid ljudet av Edoms fall. Ropen h\u00f6rs \u00e4nda bort till R\u00f6da havet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En \u00f6rn ska komma flygande och breda ut sina vingar \u00f6ver Bosra. D\u00e5 ska modet svika \u00e4ven de tappraste krigarna, och de ska k\u00e4nna sig som kvinnor i barnsn\u00f6d."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Budskap till Damaskus -St\u00e4derna Hamat och Arpad har gripits av fruktan, f\u00f6r de har h\u00f6rt nyheten om sin dom. De \u00e4r oroliga som ett hav i v\u00e5ldsam storm."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Damaskus har blivit kraftl\u00f6st, och folket v\u00e4nder om f\u00f6r att fly. Fruktan, \u00e5ngest och sorg har gripit staden. Den \u00e4r som en kvinna i f\u00f6dslov\u00e5ndor."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Du ber\u00f6mda stad, du gl\u00e4djens stad, varf\u00f6r har man inte l\u00e4mnat dig i fred?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dina unga m\u00e4n ligger d\u00f6da p\u00e5 gatorna. Hela din arm\u00e9 kommer att utpl\u00e5nas p\u00e5 en enda dag, s\u00e4ger Herren, h\u00e4rskarornas Gud."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och jag ska t\u00e4nda en eld vid Damaskus stadsmurar, och den ska br\u00e4nna upp Ben-Hadads palats."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Budskap till Kedar och Hasor -Denna profetia handlar om Kedar och om Hasors kungarike, som kommer att f\u00f6rg\u00f6ras av Nebukadnessar, kungen i Babylon, f\u00f6r Herren ska s\u00e4nda honom att f\u00f6rd\u00e4rva dem."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Deras hjordar och deras t\u00e4lt kommer man att ta, s\u00e4ger Herren, och allt deras bohag. Deras kameler ska bli bortf\u00f6rda och runt omkring ska man h\u00f6ra panikslagna m\u00e4nniskors rop: Vi \u00e4r omringade och d\u00f6mda!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Fly f\u00f6r era liv, s\u00e4ger Herren. Dra l\u00e5ngt in i \u00f6knarna, ni Hasors folk, f\u00f6r Nebukadnessar, kungen i Babylon, planerar att anfalla er och f\u00f6rbereder er underg\u00e5ng."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "G\u00e5, sa Herren till kung Nebukadnessar. Anfall dessa rika beduinstammar, som bor ensamma i \u00f6knen utan att bekymra sig och varken har murar eller portar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Deras kameler och boskap ska tillfalla dig, och jag ska skingra dem f\u00f6r alla vindar. Jag ska l\u00e5ta olyckor komma \u00f6ver dem fr\u00e5n alla h\u00e5ll."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hasor ska bli ett tillh\u00e5ll f\u00f6r vilda djur fr\u00e5n \u00f6knen. Ingen ska n\u00e5gonsin bo d\u00e4r l\u00e4ngre. Det ska \u00f6del\u00e4ggas en g\u00e5ng f\u00f6r alla."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Budskap till Elam -Herrens budskap ang\u00e5ende Elam kom till Jeremia i b\u00f6rjan av Sidkias regering \u00f6ver Juda."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Herren, h\u00e4rskarornas Gud, s\u00e4ger: Jag ska f\u00f6rg\u00f6ra Elams arm\u00e9"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "och skingra Elams folk f\u00f6r vinden. Jag ska sprida dem \u00e5t alla h\u00e5ll, \u00f6ver hela v\u00e4rlden till alla t\u00e4nkbara nationer."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Min fruktansv\u00e4rda vrede ska dra olycka \u00f6ver Elam, s\u00e4ger Herren, och jag ska f\u00e5 dess fiender att utpl\u00e5na landet och g\u00f6ra slut p\u00e5 dem."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4tta upp min tron i Elam, s\u00e4ger Herren. Jag ska f\u00f6rg\u00f6ra b\u00e5de kung och furstar."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men en dag ska jag uppr\u00e4tta Elam och dess rikedomar, s\u00e4ger Herren."
                }
            }
        },
        "50": {
            "chapter_nr": "50",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Budskap till Babylon -Detta \u00e4r ett budskap fr\u00e5n Herren ang\u00e5ende Babylon och det babyloniska riket genom profeten Jeremia:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "G\u00f6r k\u00e4nt \u00f6ver hela v\u00e4rlden att Babylon ska intas. Dess gud Marduk ska krossas och skymfas"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "n\u00e4r ett folk fr\u00e5n norr anfaller och h\u00e4rjar landet s\u00e5 att ingen kan bo d\u00e4r l\u00e4ngre. Allt ska utpl\u00e5nas, och b\u00e5de m\u00e4nniskor och djur ska fly."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 ska folket i Israel och Juda f\u00f6renas f\u00f6r att gr\u00e5tande s\u00f6ka Herren, sin Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De ska fr\u00e5ga efter v\u00e4gen till Sion och b\u00f6rja vandringen hem igen. Kom, l\u00e5t oss f\u00f6renas med Herren i ett evigt f\u00f6rbund som aldrig mer ska kunna brytas, ska man s\u00e4ga."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mitt folk har varit som f\u00f6rlorade f\u00e5r. Deras herdar f\u00f6rde dem p\u00e5 fel v\u00e4g och sl\u00e4ppte dem sedan l\u00f6sa bland bergen. S\u00e5 gick de vilse och gl\u00f6mde sin r\u00e4tta viloplats."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Alla som r\u00e5kade p\u00e5 dem gjorde anspr\u00e5k p\u00e5 dem och sa: Vi har till\u00e5telse att anfalla dem, f\u00f6r de har syndat mot Herren, r\u00e4ttvisans Gud, han som var deras f\u00f6rf\u00e4ders hopp."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men fly nu bort fr\u00e5n Babylon, fr\u00e5n kaldeernas land. Led mitt folk hem igen,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "f\u00f6r jag ska uppresa en arm\u00e9 fr\u00e5n de stora l\u00e4nderna i norr. De ska anfalla Babylon och inta det. Fiendens pilar ska tr\u00e4ffa mitt i prick och inte missa!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Babylon ska bli plundrat tills alla har f\u00e5tt nog med byte, s\u00e4ger Herren."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ni \u00e4r glada, ni kaldeer, som har plundrat mitt folk. Ni \u00e4r som kor p\u00e5 tr\u00f6skplatsen och som gn\u00e4ggande h\u00e4star,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "men snart ska ert land f\u00e5 sk\u00e4mmas f\u00f6r er. Ni ska bli det minsta av alla folk, en vildmark och ett torrt \u00f6kenland."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "P\u00e5 grund av Herrens vrede mot er ska Babylon bli ett ensligt \u00f6deland, och alla som far f\u00f6rbi ska bli f\u00f6rskr\u00e4ckta och se ner p\u00e5 landet d\u00e4r det ligger s\u00e5rat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ja, f\u00f6rbered er f\u00f6r att strida mot Babylon, ni alla folk runt omkring! Sp\u00e4nn era b\u00e5gar och spara inte p\u00e5 pilarna, f\u00f6r landet har syndat mot Herren."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00f6j segerrop fr\u00e5n alla sidor! Titta! Man ger upp! Murarna har fallit. Herren har f\u00e5tt sin h\u00e4mnd. Behandla Babylon som det har behandlat andra!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sl\u00e5 ner p\u00e5 alla dem som s\u00e5r och sk\u00f6rdar. Se till att alla landsflyktiga \u00e5terv\u00e4nder till sina egna l\u00e4nder, medan fienden rycker fram."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Israeliterna \u00e4r som f\u00e5r jagade av lejon. Den f\u00f6rste att frossa p\u00e5 dem var kungen i Assyrien, och sedan krossade Nebukadnessar, kungen i Babylon, deras ben."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren, h\u00e4rskarornas Gud, Israels Gud: Nu ska jag straffa kungen i Babylon och hans land, precis som jag straffade den assyriske kungen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men Israel ska jag leda hem till sitt eget land igen. De ska f\u00e5 njuta p\u00e5 Karmels och Basans \u00e4ngar och \u00e4n en g\u00e5ng uppleva gl\u00e4dje och lycka p\u00e5 bergen i Efraim och Gilead."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Den dagen ska det inte finnas n\u00e5gon synd i Israel eller i Juda, f\u00f6r jag ska f\u00f6rl\u00e5ta den kvarleva som jag har skonat, s\u00e4ger Herren."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Anfall Merataims land och folket i Pekod. Ja, marschera fram\u00e5t mot Babylon! Utpl\u00e5na det, s\u00e5 som jag har befallt!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Stridslarm ska h\u00f6ras i landet, rop som talar om f\u00f6r\u00f6delse."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Babylon, den kraftigaste hammaren p\u00e5 hela jorden, ligger s\u00f6nderslagen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag gillrade en f\u00e4lla f\u00f6r dig, Babylon, och du blev fast d\u00e4rf\u00f6r att du stred mot Herren."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Herren har \u00f6ppnat sitt vapenf\u00f6rr\u00e5d och tagit fram vapen f\u00f6r att visa sin vrede mot fienden. Den f\u00f6rskr\u00e4ckelse som drabbar Babylon \u00e4r ett verk av Herren, h\u00e4rskarornas Gud."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ja, g\u00e5 emot det fr\u00e5n avl\u00e4gsna l\u00e4nder! Bryt upp dess f\u00f6rr\u00e5d! Sl\u00e5 ner murar och hus s\u00e5 att de ligger i ruiner. L\u00e4mna ingenting kvar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00f6da alla unga krigsdugliga m\u00e4n! Tiden \u00e4r inne f\u00f6r Babylon att slaktas."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men mitt folk ska fly, det ska fly tillbaka till sitt eget land och ber\u00e4tta om hur Herren i sin vrede h\u00e4mnades dem som f\u00f6rst\u00f6rde hans tempel."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mobilisera alla b\u00e5gskyttar mot Babylon. Omringa staden, s\u00e5 att ingen kan fly! Behandla den precis som den behandlat andra, f\u00f6r den har kr\u00e4nkt Herren, den Helige i Israel."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Stadens unga m\u00e4n ska falla p\u00e5 gatorna och d\u00f6. Alla soldater ska stupa."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jag st\u00e5r dig emot, du h\u00f6gmodiga folk, och nu har r\u00e4kenskapens dag kommit f\u00f6r dig!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Du h\u00f6gf\u00e4rdiga land, du kommer att stappla och falla, och ingen ska hj\u00e4lpa dig upp. Jag ska t\u00e4nda en eld i Babylons st\u00e4der, en eld som ska br\u00e4nna upp allt som finns d\u00e4r."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Herren, h\u00e4rskarornas Gud, s\u00e4ger: Folket i Israel och Juda har blivit f\u00f6rtryckt. Deras besegrare h\u00e5ller dem fast och v\u00e4grar att l\u00e5ta dem g\u00e5."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men deras f\u00f6rlossare \u00e4r stark. Hans namn \u00e4r Herren, h\u00e4rskarornas Gud. Han ska f\u00f6rsvara dem och se till att de blir befriade och p\u00e5 nytt f\u00e5r bo i lugn och ro i Israel.Men f\u00f6r folket i Babylon finns det ingen ro!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "F\u00f6rd\u00e4rvets sv\u00e4rd ska sl\u00e5 kaldeerna, s\u00e4ger Herren. Det ska sl\u00e5 folket i Babylon och dess furstar och visa m\u00e4n."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Alla de falska profeterna ska st\u00e5 d\u00e4r som d\u00e5rar! Panik ska komma ocks\u00e5 \u00f6ver de modigaste bland soldaterna!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Kriget ska drabba deras h\u00e4star och vagnar. Alla deras legosoldater kommer att bli fega och odugliga. Alla Babylons skatter ska r\u00f6vas bort"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "och vattenf\u00f6rr\u00e5den ska ta slut. Varf\u00f6r? D\u00e4rf\u00f6r att hela landet \u00e4r fullt av vidriga avgudabilder. Men de ska bli utom sig av skr\u00e4ck."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska Babylon bli ett tillh\u00e5ll f\u00f6r schakaler och ugglor och ett hem f\u00f6r \u00f6knens vilda djur. Aldrig mer ska m\u00e4nniskor bo d\u00e4r. Det ska ligga \u00f6vergivet f\u00f6r alltid."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Herren ska f\u00f6rg\u00f6ra Babylon p\u00e5 samma s\u00e4tt som han st\u00f6rtade Sodom och Gomorra och deras grannst\u00e4der. Ingen har bott d\u00e4r sedan dess, och ingen kommer n\u00e5gonsin mer att bo i Babylon."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Se hur de kommer! En v\u00e4ldig arm\u00e9 fr\u00e5n norr! Kungar fr\u00e5n m\u00e5nga l\u00e4nder har anslutit sig p\u00e5 Herrens uppmaning."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "De \u00e4r fullt rustade f\u00f6r strid. De \u00e4r grymma och skoningsl\u00f6sa. D\u00e5net av deras h\u00e4rskrin \u00e4r som havsv\u00e5gornas rytande. Babylon! De kommer ridande mot dig grupperade f\u00f6r anfall!"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "N\u00e4r kungen av Babylon f\u00e5r denna rapport om l\u00e4get st\u00e5r han d\u00e4r alldeles handfallen. \u00c5ngest kommer \u00f6ver honom, som f\u00f6dslov\u00e5ndor."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4nda en inkr\u00e4ktare mot dem, en som kommer \u00f6ver dem mycket pl\u00f6tsligt, likt ett lejon som dyker upp ur sn\u00e5ren vid Jordan och anfaller betande f\u00e5r. Jag ska jaga bort babylonierna i ett \u00f6gonblick och utse den jag vill som deras herde. F\u00f6r vem \u00e4r lik mig? Vem kan st\u00e4lla mig inf\u00f6r r\u00e4tta?"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Lyssna till Herrens plan f\u00f6r Babylon, kaldeernas land. Till och med sm\u00e5 barn ska f\u00f6ras bort som slavar."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Hela jorden ska darra vid Babylons fall, och folkets f\u00f6rtvivlade rop ska h\u00f6ras \u00f6ver hela v\u00e4rlden."
                }
            }
        },
        "51": {
            "chapter_nr": "51",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremia f\u00f6ruts\u00e4ger Babylons fall -Herren s\u00e4ger: Jag ska l\u00e5ta en \u00f6del\u00e4ggande vind svepa \u00f6ver Babylon, \u00f6ver hela kaldeernas land, f\u00f6r att f\u00f6rst\u00f6ra det."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sk\u00f6rdefolk ska komma \u00f6ver hela landet och rensa det, och vinden ska bl\u00e5sa bort agnarna. De ska komma fr\u00e5n alla h\u00e5ll och resa sig mot landet p\u00e5 olyckans dag."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fiendens pilar ska f\u00e4lla Babylons b\u00e5gskyttar och genomborra krigarna i deras rustningar. Ingen ska komma undan. B\u00e5de ung och gammal ska f\u00f6rg\u00f6ras."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De ska falla i sitt eget land och stupa p\u00e5 Babylons gator."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herren, h\u00e4rskarornas Gud, har inte \u00f6vergett Israel och Juda. Han \u00e4r fortfarande deras Gud, men Babylon \u00e4r fyllt med synd mot den Helige i Israel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fly fr\u00e5n Babylon! Spring f\u00f6r livet! Om ni stannar kvar kommer ni att bli d\u00f6dade, n\u00e4r Herren tar sin h\u00e4mnd f\u00f6r alla Babylons synder."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Babylon var en g\u00e5ng en guldb\u00e4gare i Herrens hand, en b\u00e4gare ur vilken han fick hela jorden att dricka, s\u00e5 att alla nationer blev som galna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men nu har helt pl\u00f6tsligt Babylon ocks\u00e5 fallit. Gr\u00e5t \u00f6ver staden, ge den lindring f\u00f6r dess sm\u00e4rta, kanske den kan r\u00e4ddas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vi skulle hj\u00e4lpa den om vi kunde, men ingenting kan r\u00e4dda den nu. L\u00e5t den g\u00e5 under! \u00d6verge den och v\u00e4nd tillbaka till ert eget land, f\u00f6r dess skuld n\u00e5r upp till himlen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Herren har f\u00f6rsvarat oss. Kom, l\u00e5t oss ber\u00e4tta i Jerusalem om allt vad Herren, v\u00e5r Gud, har gjort."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V\u00e4ssa era pilar och ta upp era sk\u00f6ldar! Herren har f\u00e5tt de mediska kungarna att g\u00e5 mot Babylon f\u00f6r att inta staden. Detta \u00e4r hans h\u00e4mnd p\u00e5 dem som har handlat illa mot hans folk och vanhelgat templet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00f6rbered ditt f\u00f6rsvar, Babylon! S\u00e4tt ut vakter p\u00e5 dina murar! L\u00e4gg dig i bakh\u00e5ll, f\u00f6r Herren kommer att g\u00f6ra allt det som han f\u00f6rutsagt om Babylon."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du har varit en rik stad vid m\u00e5nga vatten och ett centrum f\u00f6r handel, men nu \u00e4r det slut med dig! Din livstr\u00e5d \u00e4r avklippt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Herren, h\u00e4rskarornas Gud, har avlagt detta l\u00f6fte och svurit vid sitt eget namn: Dina st\u00e4der ska fyllas av fiender, som \u00e5krar \u00f6versv\u00e4mmade av gr\u00e4shoppor, och fienden ska h\u00f6ja v\u00e4ldiga segerrop mot skyn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gud skapade jorden i makt och vishet, och med sin kunskap har han sp\u00e4nt ut himlarna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r han talar d\u00e5nar himlarna, och han f\u00e5r dimma att stiga upp \u00f6ver jorden. Han l\u00e5ter blixten komma med regn och sl\u00e4pper vindarna l\u00f6sa ur sitt f\u00f6rr\u00e5d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I j\u00e4mf\u00f6relse med honom \u00e4r alla m\u00e4nniskor d\u00e5rar helt utan vishet! Guldsmedens avgudabilder \u00e4r ett bedr\u00e4geri. N\u00e4r han g\u00f6r dem bedrar han sig sj\u00e4lv - det finns inget liv i dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De \u00e4r l\u00f6gner och falsarier, helt v\u00e4rdel\u00f6sa. Och den tid kommer, n\u00e4r Gud ska f\u00f6rg\u00f6ra dem allesammans."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men Herren, h\u00e4rskarornas Gud, \u00e4r ingen avgud! Han har skapat allt som finns, och Israel \u00e4r hans folk. Herren, h\u00e4rskarornas Gud, \u00e4r hans namn."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Babylon, du var min hammare och mitt vapen. Med dig krossade jag m\u00e5nga m\u00e4ktiga folk och riken."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Med dig krossade jag arm\u00e9er, du besegrade h\u00e4sten och hans ryttare, vagnen och den som k\u00f6rde den."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ja, \u00e4ven \u00e5ldringar och barn krossade du, m\u00e4n och kvinnor,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "herdar och hjordar, jordbrukare och oxar, st\u00e5th\u00e5llare och h\u00e4rskare."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men nu ska jag h\u00e4mnas p\u00e5 dig inf\u00f6r allas \u00f6gon f\u00f6r allt ont du har gjort mot Sion och mitt folk, s\u00e4ger Herren."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "F\u00f6r se, jag har v\u00e4nt mig mot dig, du m\u00e4ktiga berg Babylon, du jordens f\u00f6rd\u00e4rvare! Jag ska lyfta min hand mot dig, dra ner dig fr\u00e5n dina h\u00f6jder och g\u00f6ra dig till en slocknad vulkan."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Du ska ligga \u00f6de i evighet. Inte en enda sten ska kunna tas ifr\u00e5n dig att anv\u00e4ndas som byggnadsmaterial. Du ska utpl\u00e5nas fullkomligt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ge order till m\u00e5nga folk att mobilisera sig till krig mot Babylon! L\u00e5t krigsrop h\u00f6ras! H\u00e4mta arm\u00e9erna fr\u00e5n Ararat, Minnis och Askenas, och utse en ledare! Skaffa fram m\u00e4ngder av h\u00e4star!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "L\u00e5t alla de mediska kungarnas trupper och deras generaler och arm\u00e9erna fr\u00e5n alla de l\u00e4nder de h\u00e4rskar \u00f6ver g\u00e5 mot staden."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jorden darrar och b\u00e4var, f\u00f6r allt som Herren har planerat att g\u00f6ra mot Babylon l\u00e5ter han nu ske. Babylon kommer att l\u00e4mnas \u00f6de utan en levande varelse."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dess tappraste krigare strider inte l\u00e4ngre. De stannar kvar i sina bef\u00e4stningar. De har alldeles tappat modet. Inkr\u00e4ktarna har br\u00e4nt ner husen och krossat stadsportarna."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Budb\u00e4rare kommer fr\u00e5n alla h\u00e5ll med rapporter till kungen att allt \u00e4r f\u00f6rlorat!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Alla flyktv\u00e4gar \u00e4r blockerade. Bef\u00e4stningarna brinner och arm\u00e9n har gripits av panik."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "F\u00f6r Herren, h\u00e4rskarornas Gud, s\u00e4ger: Babylon \u00e4r som en stampad tr\u00f6skplats, och om en liten stund ska tr\u00f6skningen b\u00f6rja."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Judarna i Babylon s\u00e4ger: Nebukadnessar, kungen i Babylon, har ber\u00f6vat oss p\u00e5 v\u00e5r styrka och uppslukat oss. Han har svalt oss som ett stort monster, fyllt sin buk med v\u00e5ra rikedomar och sedan kastat ut oss ur v\u00e5rt eget land. M\u00e5tte Babylon f\u00e5 igen f\u00f6r allt vad man gjort mot oss. M\u00e5tte det f\u00e5 betala f\u00f6r allt blod som runnit!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Judarna i Babylon s\u00e4ger: Nebukadnessar, kungen i Babylon, har ber\u00f6vat oss p\u00e5 v\u00e5r styrka och uppslukat oss. Han har svalt oss som ett stort monster, fyllt sin buk med v\u00e5ra rikedomar och sedan kastat ut oss ur v\u00e5rt eget land. M\u00e5tte Babylon f\u00e5 igen f\u00f6r allt vad man gjort mot oss. M\u00e5tte det f\u00e5 betala f\u00f6r allt blod som runnit!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Herren svarar: Jag ska vara er f\u00f6rsvarare och \u00e5ta mig ert fall. Jag ska h\u00e4mnas er. Jag ska l\u00e5ta Babylons floder torka, dess vattenf\u00f6rr\u00e5d sina"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "och l\u00e5ta det bli en ruinh\u00f6g, ett tillh\u00e5ll f\u00f6r schakaler, ett land som \u00e4r fruktansv\u00e4rt att sk\u00e5da och utan en enda levande varelse."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Nu ryter m\u00e4nnen i Babylon som lejon,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "men jag ska ordna en fest f\u00f6r dem och f\u00e5 dem att dricka tills de faller medvetsl\u00f6sa till golvet och somnar in f\u00f6r alltid, s\u00e4ger Herren."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jag ska leda dem till slakt, som man g\u00f6r med lamm, baggar och bockar."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Babylon har fallit, det stora Babylon, som var prisat \u00f6ver hela jorden. V\u00e4rlden kan knappast tro sina \u00f6gon, n\u00e4r Babylon faller."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Havet har rest sig \u00f6ver Babylon och t\u00e4ckt det med sina v\u00e5gor."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Dess st\u00e4der ligger i ruiner och landet \u00e4r som en torr \u00f6demark. Ingen kan bo d\u00e4r och ingen ens passerar."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Jag ska straffa Bel, Babylons gud, och han ska f\u00e5 spy ut allt som han har slukat. Folken ska inte l\u00e4ngre komma och tillbe honom. Babylons murar har fallit."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Fly fr\u00e5n Babylon, mitt folk! R\u00e4dda er undan Herrens vrede."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Men grips inte av panik n\u00e4r ni f\u00f6rsta g\u00e5ngen h\u00f6r rykten om trupper som n\u00e4rmar sig. F\u00f6r rykten ska komma \u00e5r efter \u00e5r, rykten om krig och inb\u00f6rdeskrig."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Och den dag kommer verkligen, n\u00e4r jag ska straffa denna stora stad och alla dess avgudar. Hela landet ska fyllas av d\u00f6da kroppar."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Himmel och jord ska gl\u00e4dja sig, f\u00f6r fr\u00e5n norr kommer trupper som ska f\u00f6rst\u00f6ra Babylon, s\u00e4ger Herren."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt som Babylon d\u00f6dade Israels folk m\u00e5ste det sj\u00e4lv bli d\u00f6dat."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Spring, ni som lyckats undkomma sv\u00e4rdet! Stanna inte kvar och se p\u00e5, utan fly medan ni kan! Kom ih\u00e5g Herren, ni som bor i fj\u00e4rran land, och v\u00e4nd tillbaka till Jerusalem!"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Vi \u00e4r utsk\u00e4mda, f\u00f6r Herrens tempel har blivit vanhelgat av fr\u00e4mlingar fr\u00e5n Babylon."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Ja, s\u00e4ger Herren. D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r tiden inne d\u00e5 Babylons avgudar ska f\u00f6rg\u00f6ras. \u00d6ver hela landet ska man h\u00f6ra de s\u00e5rades klagan."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "\u00c4ven om Babylon var lika starkt som himlen och dess styrka oerh\u00f6rd, m\u00e5ste det nu d\u00f6, s\u00e4ger Herren."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Lyssna! H\u00f6r ropet fr\u00e5n f\u00f6rst\u00f6relsen i Babylon, kaldeernas land."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Herren f\u00f6rg\u00f6r Babylon. Dess r\u00f6st har tystnat och v\u00e5gorna d\u00e5nar \u00f6ver det."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Trupper kommer och sl\u00e5r ner dess m\u00e4ktiga m\u00e4n. Alla dess vapen krossas, f\u00f6r Herren Gud straffar r\u00e4ttvist och ger Babylon vad det f\u00f6rtj\u00e4nar."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta dess furstar, vise m\u00e4n, h\u00e4rskare, officerare och soldater dricka sig s\u00e5 druckna att de somnar och aldrig vaknar igen! S\u00e5 s\u00e4ger Kungen, som \u00e4r Herren, h\u00e4rskarornas Gud."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Babylons kraftiga murar ska j\u00e4mnas med marken och dess h\u00f6ga portar ska br\u00e4nnas upp. Man har arbetat f\u00f6rg\u00e4ves. Resultatet av nationens alla anstr\u00e4ngningar ska brinna upp!"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Under Sidkias fj\u00e4rde regerings\u00e5r kom ett budskap genom Jeremia till Seraja, son till Neria och sonson till Mahaseja. Det talade om hur Seraja skulle bli tillf\u00e5ngatagen och f\u00f6rvisad till Babylon tillsammans med Sidkia, kungen av Juda."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Alla de fruktansv\u00e4rda olyckor som Herren hade best\u00e4mt om Babylon skrev Jeremia ner i en bokrulle, allt det som st\u00e5r skrivet h\u00e4r ovan."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Sedan gav han bokrullen till Seraja och sa till honom: N\u00e4r du kommer till Babylon, ska du l\u00e4sa det jag har skrivit och s\u00e4ga: &#39;Herre, du har sagt att du kommer att f\u00f6rg\u00f6ra Babylon, s\u00e5 att inte en levande varelse ska finnas kvar och s\u00e5 att det blir \u00f6vergivet f\u00f6r alltid.&#39;"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Sedan gav han bokrullen till Seraja och sa till honom: N\u00e4r du kommer till Babylon, ska du l\u00e4sa det jag har skrivit och s\u00e4ga: &#39;Herre, du har sagt att du kommer att f\u00f6rg\u00f6ra Babylon, s\u00e5 att inte en levande varelse ska finnas kvar och s\u00e5 att det blir \u00f6vergivet f\u00f6r alltid.&#39;"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "N\u00e4r du har l\u00e4st f\u00e4rdigt ur bokrullen, ska du binda fast en sten vid den, kasta den i floden Eufrat"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "och s\u00e4ga: &#39;S\u00e5 h\u00e4r ska Babylon sjunka och aldrig mer komma upp igen, f\u00f6r jag ska l\u00e5ta olycka komma \u00f6ver det.&#39; H\u00e4r slutar Jeremias budskap."
                }
            }
        },
        "52": {
            "chapter_nr": "52",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e5 f\u00f6ll Jerusalem -Sidkia var tjugoett \u00e5r gammal n\u00e4r han blev kung, och han regerade i Jerusalem i elva \u00e5r. Hans mor hette Hamital och var dotter till Jeremia fr\u00e5n Libna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sidkia var en ogudaktig kung, alldeles som Jojakim hade varit."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det var p\u00e5 grund av Herrens vrede, som allt detta som hittills beskrivits drabbade Jerusalem och Juda, och som gjorde att Herren till sist m\u00e5ste f\u00f6rdriva dem fr\u00e5n sin n\u00e4rhet. Sidkia satte sig allts\u00e5 upp emot Babylon."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "I Sidkias nionde regerings\u00e5r, p\u00e5 den tionde dagen i tionde m\u00e5naden, kom Nebukadnessar, kungen av Babylon, med hela sin arm\u00e9 mot Jerusalem, byggde bel\u00e4gringsvallar omkring staden"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och bel\u00e4grade den i tv\u00e5 \u00e5r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "P\u00e5 den nionde dagen i den fj\u00e4rde m\u00e5naden, n\u00e4r hungersn\u00f6den i staden var mycket stor och all mat i det n\u00e4rmaste slut,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "br\u00f6t fienden igenom muren, och Sidkia och alla soldaterna flydde under natten. De l\u00e4mnade staden genom porten mellan de tv\u00e5 murarna i n\u00e4rheten av kungens tr\u00e4dg\u00e5rd, trots att staden var omringad, och flydde \u00f6ver f\u00e4lten mot Hedmarken till."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men de kaldeiska soldaterna f\u00f6rf\u00f6ljde dem och fick tag i kung Sidkia i n\u00e4rheten av Jeriko. Hela hans arm\u00e9 hade skingrats."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De f\u00f6rde honom till kungen i Babylon, som uppeh\u00f6ll sig i staden Ribla i kungariket Hamat, d\u00e4r han blev st\u00e4lld inf\u00f6r r\u00e4tta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kungen l\u00e4t Sidkia se p\u00e5 n\u00e4r hans s\u00f6ner och furstar blev d\u00f6dade."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan stack man ut \u00f6gonen p\u00e5 honom och f\u00f6rde honom f\u00e4ngslad till Babylon, d\u00e4r han fick tillbringa resten av sitt liv som f\u00e5nge."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u00e5 den tionde dagen i den femte m\u00e5naden av den babyloniske kungen Nebukadnessars nittonde regerings\u00e5r, kom Nebusaradan, bef\u00e4lhavaren f\u00f6r livvakten, till Jerusalem"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och br\u00e4nde ner templet, palatset och alla st\u00f6rre hus"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och satte de kaldeiska trupperna i arbete med att riva ner stadsmurarna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Som f\u00e5ngar till Babylon tog han sedan med sig n\u00e5gra av de fattigaste och dem som hade \u00f6vergett Sidkia och kommit \u00f6ver till den babyloniska arm\u00e9n. Han tog ocks\u00e5 med de hantverkare som fanns kvar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men m\u00e5nga av de fattigaste l\u00e4mnade han kvar att arbeta i ving\u00e5rdarna och p\u00e5 f\u00e4lten."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Babylonierna h\u00f6gg ner de b\u00e5da kopparpelare som stod vid ing\u00e5ngen till templet och slog ocks\u00e5 s\u00f6nder kopparfatet och st\u00e4llningen det var placerat p\u00e5 och tog med sig detta till Babylon."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De tog ocks\u00e5 med sig askk\u00e4rlen, kittlarna och askskovlarna som anv\u00e4ndes vid altaret, ljussaxarna, skedarna, k\u00e4rlen och all annan utrustning fr\u00e5n templet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De tog ocks\u00e5 fyrfaten och ljusstakarna av guld och silver och alla b\u00e4gare."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De tv\u00e5 stora pelarna, kopparfatet och de tolv tjurarna under det var s\u00e5 tunga att det inte gick att v\u00e4ga dem eller ens uppskatta deras vikt. Allt detta hade tillverkats p\u00e5 kung Salomos tid."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pelarna var \u00e5tta meter h\u00f6ga, fem och en halv meter i omkrets och ih\u00e5liga med tio centimeter tjocka v\u00e4ggar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pelarnas huvuden var \u00f6ver tv\u00e5 meter h\u00f6ga och hade ornament i form av granat\u00e4pplen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Det fanns nittiosex granat\u00e4pplen p\u00e5 varje sida, och ytterligare ett hundratal i ett n\u00e4tverk runt om."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Bef\u00e4lhavaren f\u00f6r vakten tog som f\u00e5ngar med sig \u00f6verstepr\u00e4sten Seraja och hans assistent Sefanja, tre av tempelvakterna, en av arm\u00e9bef\u00e4lhavarna, sju av kungens speciella r\u00e5dgivare, som man tr\u00e4ffade p\u00e5 i staden, och sekreteraren \u00e5t den bef\u00e4lhavare som hade ansvar f\u00f6r rekryteringen till den judiska arm\u00e9n. Dessutom tog han med sig ytterligare sextio betydelsefulla m\u00e4n som g\u00f6mt sig i staden."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Bef\u00e4lhavaren f\u00f6r vakten tog som f\u00e5ngar med sig \u00f6verstepr\u00e4sten Seraja och hans assistent Sefanja, tre av tempelvakterna, en av arm\u00e9bef\u00e4lhavarna, sju av kungens speciella r\u00e5dgivare, som man tr\u00e4ffade p\u00e5 i staden, och sekreteraren \u00e5t den bef\u00e4lhavare som hade ansvar f\u00f6r rekryteringen till den judiska arm\u00e9n. Dessutom tog han med sig ytterligare sextio betydelsefulla m\u00e4n som g\u00f6mt sig i staden."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De f\u00f6rdes till kungen i Babylon, som befann sig i Ribla,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "och d\u00e4r blev de alla avr\u00e4ttade.Det var s\u00e5 det gick till n\u00e4r Juda landsf\u00f6rvisades."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Under kung Nebukadnessars sjunde regerings\u00e5r f\u00f6rdes 3.023 m\u00e4n som f\u00e5ngar till Babylon."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Elva \u00e5r senare tog han ytterligare 832 f\u00e5ngar,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "och fem \u00e5r d\u00e4refter s\u00e4nde han Nebusaradan, bef\u00e4lhavaren f\u00f6r vakten, att h\u00e4mta ytterligare 745 m\u00e4n. Sammanlagt blev detta 4.600 m\u00e4n."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Den tjugofemte dagen i tolfte m\u00e5naden under det trettiosjunde \u00e5ret av kung Jojakins f\u00e5ngenskap i Babylon, n\u00e4r Evil-Merodak var kung d\u00e4r, blev Jojakin frigiven ur f\u00e4ngelset."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Kungen var mycket v\u00e4nlig mot honom och gav honom den fr\u00e4msta platsen bland alla de kungar som var hos honom i Babylon."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Han fick l\u00e4gga av f\u00e5ngdr\u00e4kten och \u00e4ta vid kungens bord under resten av sitt liv."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Han fick ocks\u00e5 regelbundet ett underh\u00e5ll \u00e4nda fram till sin d\u00f6d."
                }
            }
        }
    }
}