{
    "version": "SVL",
    "book_name": "Job",
    "book_nr": "18",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En god och framg\u00e5ngsrik person -I landet Us bodde en man som hette Job. Han var en god man som fruktade Gud och h\u00f6ll sig borta fr\u00e5n allt ont."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Job hade en stor familj med sju s\u00f6ner och tre d\u00f6ttrar och var oerh\u00f6rt rik."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han \u00e4gde 7.000 f\u00e5r, 3.000 kameler, 500 par oxar och 500 \u00e5sninnor, och han hade en m\u00e4ngd tj\u00e4nare. Ja, han var den rikaste boskaps\u00e4garen i hela omr\u00e5det."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jobs s\u00f6ner brukade turas om att bjuda sina systrar och br\u00f6der till fester i sina hem, d\u00e4r de \u00e5t och drack tillsammans."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r en fest, som kunde vara flera dagar, var \u00f6ver samlade Job sina barn och renade dem. Tidigt p\u00e5 morgonen bar han fram ett br\u00e4nnoffer f\u00f6r var och en av dem. Job t\u00e4nkte: Kanske mina barn har syndat och v\u00e4nt sig bort fr\u00e5n Gud i sina hj\u00e4rtan. S\u00e5 gjorde Job varje g\u00e5ng."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En dag n\u00e4r \u00e4nglarna kom fram inf\u00f6r Herren, var Satan, \u00c5klagaren, tillsammans med dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Varifr\u00e5n kommer du? fr\u00e5gade Herren v\u00e4nd till Satan. Fr\u00e5n en f\u00e4rd runt hela jorden, svarade Satan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Satan g\u00f6r Job fattig -Har du lagt m\u00e4rke till min tj\u00e4nare Job? fr\u00e5gade Herren. Det finns ingen annan som han p\u00e5 hela jorden, en god och \u00e4rlig man som fruktar Gud och inte vill ha n\u00e5got med det onda att g\u00f6ra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Varf\u00f6r skulle han inte vara gudfruktig, n\u00e4r du l\u00f6nar honom som du g\u00f6r? sa Satan h\u00e5nfullt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du har alltid skyddat b\u00e5de honom, hans hus och tillh\u00f6righeter fr\u00e5n all skada. Du har v\u00e4lsignat allt han g\u00f6r och f\u00f6r\u00f6kat hans boskap! Se bara hur rik han \u00e4r! Det \u00e4r inte underligt att han tillber dig!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men ta ifr\u00e5n honom hans rikedomar, s\u00e5 ska du f\u00e5 se att han kommer att f\u00f6rbanna dig rakt i ansiktet!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Herren svarade Satan: Du f\u00e5r g\u00f6ra vad du vill med hans rikedomar, men Job sj\u00e4lv f\u00e5r du inte komma vid.Satan l\u00e4mnade Herren, och mycket riktigt, inte l\u00e5ngt d\u00e4refter, n\u00e4r Jobs s\u00f6ner och d\u00f6ttrar festade i den \u00e4ldste broderns hus, h\u00e4nde det."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Herren svarade Satan: Du f\u00e5r g\u00f6ra vad du vill med hans rikedomar, men Job sj\u00e4lv f\u00e5r du inte komma vid.Satan l\u00e4mnade Herren, och mycket riktigt, inte l\u00e5ngt d\u00e4refter, n\u00e4r Jobs s\u00f6ner och d\u00f6ttrar festade i den \u00e4ldste broderns hus, h\u00e4nde det."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En budb\u00e4rare kom rusande till Jobs hus med nyheten: Man pl\u00f6jde med dina oxar och \u00e5snorna betade i n\u00e4rheten, n\u00e4r sabeerna gick till anfall, drog i v\u00e4g med djuren och d\u00f6dade allt ditt tj\u00e4nstefolk utom mig. Ja, jag \u00e4r den ende som kom undan."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En budb\u00e4rare kom rusande till Jobs hus med nyheten: Man pl\u00f6jde med dina oxar och \u00e5snorna betade i n\u00e4rheten, n\u00e4r sabeerna gick till anfall, drog i v\u00e4g med djuren och d\u00f6dade allt ditt tj\u00e4nstefolk utom mig. Ja, jag \u00e4r den ende som kom undan."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Medan denne budb\u00e4rare fortfarande talade, kom en annan med fler d\u00e5liga nyheter: Blixten slog ner och br\u00e4nde upp alla dina f\u00e5r och herdarna som vallade dem. Det \u00e4r bara jag som har kommit undan."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Innan mannen hade slutat tala kom ytterligare en budb\u00e4rare inrusande och upplyste Job: Kaldeerna delade upp sig i tre grupper och r\u00f6vade bort dina kameler. De har \u00e4ven d\u00f6dat dina tj\u00e4nare. Jag \u00e4r den ende som har kommit undan."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Medan denne fortfarande talade kom ytterligare en annan och sa: Dina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar hade fest i din \u00e4ldste sons hem,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "n\u00e4r pl\u00f6tsligt en v\u00e4ldig storm kom svepande fr\u00e5n \u00f6knen och tog tag i huset, s\u00e5 att taket st\u00f6rtade in och d\u00f6dade allesammans. Bara jag klarade mig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 reste sig Job och rev s\u00f6nder sin mantel i sorg och f\u00f6rtvivlan. Han rakade av allt h\u00e5r p\u00e5 huvudet, f\u00f6ll ner p\u00e5 marken inf\u00f6r Gud och sa:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag kom naken ur min mors liv, och jag kan ingenting ta med mig n\u00e4r jag d\u00f6r. Herren gav mig allt jag hade. Nu har han tagit tillbaka det. V\u00e4lsignat vare Herrens namn."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Trots allt som hade h\u00e4nt syndade inte Job och sm\u00e4dade inte Herren."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jobs h\u00e4lsa angrips -Nu kom \u00e4nglarna p\u00e5 nytt fram inf\u00f6r Herren, och Satan var med dem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Varifr\u00e5n kommer du? fr\u00e5gade Herren Satan.Fr\u00e5n en f\u00e4rd runt jorden, svarade Satan."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e5, har du lagt m\u00e4rke till min tj\u00e4nare Job? fr\u00e5gade Herren. Han \u00e4r den finaste m\u00e4nniskan p\u00e5 hela jorden, en god man som fruktar Gud och inte vill ha n\u00e5got med det onda att g\u00f6ra. Han har bevarat sin tro p\u00e5 mig, trots att du \u00f6vertalade mig att utan orsak l\u00e5ta olycka drabba honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det \u00e4r inte s\u00e5 konstigt, svarade Satan. En m\u00e4nniska ger vad som helst f\u00f6r att r\u00e4dda sitt eget skinn. Men r\u00f6r hans kropp, s\u00e5 ska du f\u00e5 se. D\u00e5 kommer han att f\u00f6rbanna dig rakt i ansiktet!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det \u00e4r inte s\u00e5 konstigt, svarade Satan. En m\u00e4nniska ger vad som helst f\u00f6r att r\u00e4dda sitt eget skinn. Men r\u00f6r hans kropp, s\u00e5 ska du f\u00e5 se. D\u00e5 kommer han att f\u00f6rbanna dig rakt i ansiktet!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "G\u00f6r vad du vill med honom, svarade Herren. Men du m\u00e5ste skona hans liv!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Satan l\u00e4mnade d\u00e5 Herren, och omedelbart drabbades Job av fruktansv\u00e4rda b\u00f6lder \u00f6ver hela kroppen, fr\u00e5n huvud till fot."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 satte sig Job och s\u00f6rjde i aska och tog en lersk\u00e4rva och skrapade sig med den."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hans hustru sa: F\u00f6rs\u00f6ker du fortfarande vara gudfruktig, trots att Gud har gjort allt det h\u00e4r mot dig? F\u00f6rbanna honom och d\u00f6!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men han svarade: Du talar som en d\u00e5re. Vad menar du? Skulle vi bara ta emot det som \u00e4r gott fr\u00e5n Guds hand och aldrig hans pr\u00f6vningar? Trots allt som hade h\u00e4nt honom sa Job aldrig n\u00e5got ont mot Herren."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Job f\u00e5r bes\u00f6k av n\u00e5gra v\u00e4nner -N\u00e4r tre av Jobs v\u00e4nner fick h\u00f6ra om alla tragedier som drabbat honom, tog de kontakt med varandra och reste till honom f\u00f6r att tr\u00f6sta och beklaga honom. De tre var Elifas fr\u00e5n Teman, Bildad fr\u00e5n Sua och Sofar fr\u00e5n Naama."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Job var s\u00e5 f\u00f6r\u00e4ndrad att de knappt k\u00e4nde igen honom. Under h\u00f6gljudd och f\u00f6rtvivlad gr\u00e5t rev de s\u00f6nder sina mantlar och str\u00f6dde jord p\u00e5 sina huvuden f\u00f6r att demonstrera sin sorg."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan satt de p\u00e5 marken tillsammans med Job, alldeles tysta, i sju dagar och sju n\u00e4tter. Ingen av dem ville s\u00e4ga ett ord till honom, f\u00f6r de ins\u00e5g att hans lidande var fruktansv\u00e4rt sv\u00e5rt."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Job f\u00f6rbannar att han blivit f\u00f6dd -Till sist \u00f6ppnade Job munnen och f\u00f6rbannade den dag d\u00e5 han f\u00f6ddes:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M\u00e5tte den dag d\u00e5 jag f\u00f6ddes och den natt n\u00e4r jag blev till vara f\u00f6rbannad, sa han."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00e5tte den dag d\u00e5 jag f\u00f6ddes och den natt n\u00e4r jag blev till vara f\u00f6rbannad, sa han."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00e5tte den dagen f\u00f6r alltid vara gl\u00f6md. L\u00e5t den vara gl\u00f6md till och med av Gud och h\u00f6ljd i evigt m\u00f6rker!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ja, l\u00e5t m\u00f6rkret g\u00f6ra anspr\u00e5k p\u00e5 den, och l\u00e5t ett svart moln skugga den!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00e5tte den strykas bland \u00e5rets dagar och aldrig mer r\u00e4knas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00e5tte den natten vara blek och gl\u00e4djel\u00f6s."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e5t besv\u00e4rjare f\u00f6rbanna den!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00e5t den nattens stj\u00e4rnor f\u00f6rsvinna! L\u00e5t den v\u00e4nta p\u00e5 ljuset men aldrig f\u00e5 se gryningen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6rbanna den, f\u00f6r att den inte tillsl\u00f6t min mors livmoder, f\u00f6r att den l\u00e4t mig bli f\u00f6dd och drabbas av allt detta el\u00e4nde!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Varf\u00f6r fick jag inte d\u00f6 i samma \u00f6gonblick som jag f\u00f6ddes?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Varf\u00f6r fanns det en famn beredd att ta emot mig och br\u00f6st villiga att amma mig?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om jag bara hade f\u00e5tt d\u00f6 d\u00e5, skulle jag ha h\u00e5llit mig tyst nu, sovit och varit stilla,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "tillsammans med statsm\u00e4n och kungar i all deras glans. Jag skulle f\u00e5 vila med rika furstar, vars slott \u00e4r fulla av de dyrbaraste skatter."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "tillsammans med statsm\u00e4n och kungar i all deras glans. Jag skulle f\u00e5 vila med rika furstar, vars slott \u00e4r fulla av de dyrbaraste skatter."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "T\u00e4nk om jag hade varit d\u00f6df\u00f6dd! T\u00e4nk om jag aldrig hade andats eller hunnit se ljuset!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I d\u00f6den upph\u00f6r de onda med sin ondska, och d\u00e4r f\u00e5r de uttr\u00f6ttade vila."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e4r har till och med f\u00e5ngarna det dr\u00e4gligt, utan f\u00e5ngvaktare som sv\u00e4r \u00f6ver dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Rika och fattiga \u00e4r lika v\u00e4rda d\u00e4r, och slaven blir \u00e4ntligen fri fr\u00e5n sin herre."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Varf\u00f6r ska ljus och liv ges \u00e5t dem som \u00e4r olyckliga och bittra, \u00e5t dem som l\u00e4ngtar efter den d\u00f6d som aldrig kommer, eller \u00e5t dem som l\u00e4ngtar efter den som efter en g\u00f6md skatt?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Varf\u00f6r ska ljus och liv ges \u00e5t dem som \u00e4r olyckliga och bittra, \u00e5t dem som l\u00e4ngtar efter den d\u00f6d som aldrig kommer, eller \u00e5t dem som l\u00e4ngtar efter den som efter en g\u00f6md skatt?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vilken underbar befrielse och vilket jubel det blir, n\u00e4r de slutligen n\u00e5r fram!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Varf\u00f6r till\u00e5ts en m\u00e4nniska att f\u00f6das, om Gud bara ger henne ett liv i hoppl\u00f6shet och f\u00f6rtvivlan?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag kan inte \u00e4ta f\u00f6r allt mitt suckande, min klagan str\u00f6mmar fram som vatten."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Det som jag alltid varit r\u00e4dd f\u00f6r har h\u00e4nt mig."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag har ingen frid och ingen vila, men gott om bekymmer."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elifas tar till orda -Elifas fr\u00e5n Teman svarade Job:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vill du l\u00e5ta mig s\u00e4ga ett ord? F\u00f6r vem kan nu tiga?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ofta har du uppmuntrat olyckliga m\u00e4nniskor att lita p\u00e5 Gud. Du har gett nytt mod \u00e5t svaga och \u00e5t dem som fallit eller ligger slagna till marken och frestas att ge upp."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ofta har du uppmuntrat olyckliga m\u00e4nniskor att lita p\u00e5 Gud. Du har gett nytt mod \u00e5t svaga och \u00e5t dem som fallit eller ligger slagna till marken och frestas att ge upp."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men n\u00e4r det nu g\u00e4ller dig sj\u00e4lv, kommer du till korta och bryts ner."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Borde inte tron p\u00e5 Gud ocks\u00e5 vara din tillflykt i en situation som denna? Borde inte du vara s\u00e4ker p\u00e5 att Gud vill ta hand om de goda?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Stanna upp och t\u00e4nk efter! K\u00e4nner du till en enda verkligt god och oskyldig m\u00e4nniska som har blivit straffad? Erfarenheten s\u00e4ger ju att de som s\u00e5r synd och ondska ocks\u00e5 f\u00e5r sk\u00f6rda det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Stanna upp och t\u00e4nk efter! K\u00e4nner du till en enda verkligt god och oskyldig m\u00e4nniska som har blivit straffad? Erfarenheten s\u00e4ger ju att de som s\u00e5r synd och ondska ocks\u00e5 f\u00e5r sk\u00f6rda det."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De f\u00f6rintas av Guds andedr\u00e4kt, en pust av hans vrede f\u00f6rg\u00f6r dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c4ven vilda, unga lejon f\u00e5r s\u00e5 sm\u00e5ningom svaga k\u00e4ftar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Precis som gamla hj\u00e4lpl\u00f6sa lejon f\u00e5r de skyldiga sv\u00e4lta, och deras barn kommer att skingras."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den h\u00e4r sanningen fick jag l\u00e4ra mig i hemlighet, som om den hade viskats i mitt \u00f6ra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Den kom till mig i en syn p\u00e5 natten, n\u00e4r alla andra sov."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pl\u00f6tsligt kom r\u00e4dsla och b\u00e4van \u00f6ver mig, och jag darrade av skr\u00e4ck,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "n\u00e4r en vindpust slog mig i ansiktet och h\u00e5ret p\u00e5 huvudet reste sig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag k\u00e4nde n\u00e5gons n\u00e4rvaro men kunde inte se att n\u00e5gon stod d\u00e4r. D\u00e5 h\u00f6rde jag en r\u00f6st tala ur stillheten:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "&#39;\u00c4r d\u00e5 en vanlig m\u00e4nniska mer \u00e4n Gud? \u00c4r hon renare \u00e4n sin skapare?&#39;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om Gud inte ens kan lita p\u00e5 sina budb\u00e4rare, om till och med \u00e4nglarna beg\u00e5r misstag, hur skulle han d\u00e5 kunna lita p\u00e5 m\u00e4nniskor, skapade av markens lera, som kan krossas till d\u00f6ds som insekter!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Om Gud inte ens kan lita p\u00e5 sina budb\u00e4rare, om till och med \u00e4nglarna beg\u00e5r misstag, hur skulle han d\u00e5 kunna lita p\u00e5 m\u00e4nniskor, skapade av markens lera, som kan krossas till d\u00f6ds som insekter!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "P\u00e5 morgonen lever de, men p\u00e5 kv\u00e4llen \u00e4r de d\u00f6da, borta f\u00f6r alltid."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Livsl\u00e5gan bl\u00e5ses ut, och de d\u00f6r utan att n\u00e5gon lagt m\u00e4rke till dem."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elifas vill att Job ska bek\u00e4nna -Ropa om du vill, men vem ska svara dig? Vem kan du v\u00e4nda dig till?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bitterhet tar k\u00e5l p\u00e5 d\u00e5ren och avund f\u00e5r den of\u00f6rst\u00e5ndige p\u00e5 fall."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag har sj\u00e4lv sett hur den som v\u00e4nder sig bort fr\u00e5n Gud kan tyckas ha framg\u00e5ng f\u00f6r stunden, men sedan kommer pl\u00f6tsligt f\u00f6rd\u00e4rvet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hans barn blir lurade, och ingen f\u00f6rsvarar dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hans sk\u00f6rdar blir stulna, och hans rikedom f\u00e5r sl\u00e4cka andras t\u00f6rst!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Olycka kommer inte utan anledning."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 \u00e4r m\u00e4nniskan lika f\u00f6rutbest\u00e4md till synd och olycka som eldsl\u00e5gan \u00e4r best\u00e4md att flamma upp\u00e5t, mot skyn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om det g\u00e4llde mig sj\u00e4lv skulle jag v\u00e4dja till Gud och l\u00e4gga fram min sak f\u00f6r honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han kan g\u00f6ra under, fler \u00e4n vi kan r\u00e4kna och st\u00f6rre \u00e4n vi kan f\u00f6rst\u00e5."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han s\u00e4nder regnet \u00f6ver jorden f\u00f6r att vattna \u00e5krarna"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och ger rikedom till de fattiga och \u00f6dmjuka och trygghet till de lidande."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han g\u00f6r de klokas planer om intet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De kloka g\u00e5r i sina egna f\u00e4llor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De famlar som blinda och g\u00e5r som i m\u00f6rker mitt p\u00e5 ljusa dagen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gud r\u00e4ddar de lidande ur f\u00f6rtryckarnas grepp."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 f\u00e5r till slut den fattige hopp, och or\u00e4ttf\u00e4rdigheten m\u00e5ste tystna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Den m\u00e4nniska som Herren g\u00e5r till r\u00e4tta med \u00e4r avundsv\u00e4rd! F\u00f6rakta inte hans tillr\u00e4ttavisning!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c4ven om han s\u00e5rar, s\u00e5 f\u00f6rbinder och botar han igen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han kommer att r\u00e4dda dig g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng, s\u00e5 att inget ont ska skada dig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han ska r\u00e4dda dig fr\u00e5n sv\u00e4lt i tider av hungersn\u00f6d och undan sv\u00e4rdet i krigstid."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Du kommer att vara skyddad fr\u00e5n f\u00f6rtal och inte beh\u00f6va oroa dig f\u00f6r framtiden."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tankar p\u00e5 krig och hungersn\u00f6d ska inte ber\u00f6ra dig. Vilda djur ska l\u00e4mna dig i fred."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Rovdjur ska inte anfalla dig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Du beh\u00f6ver inte vara orolig f\u00f6r ditt hus, och ingenting ska bli stulet av din egendom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dina s\u00f6ner kommer att bli m\u00e5nga. Dina \u00e4ttlingar ska gr\u00f6nska som gr\u00e4set."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Du ska f\u00e5 ett l\u00e5ngt, lyckligt liv och sk\u00f6rdas mogen och i r\u00e4tt tid. Du ska inte bli sk\u00f6rdad f\u00f6rr\u00e4n tiden \u00e4r inne."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Av erfarenhet har jag funnit att allt detta \u00e4r sant. F\u00f6r ditt eget b\u00e4sta, lyssna till mitt r\u00e5d!"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Job svarar Elifas -D\u00e5 svarade Job:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "T\u00e4nk om min sorg och bedr\u00f6velse kunde v\u00e4gas!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Den \u00e4r tyngre \u00e4n havets sand, och det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r jag talar s\u00e5 obet\u00e4nksamt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6r Herren har tr\u00e4ffat mig med sina pilar. Djupt in i mitt hj\u00e4rta har han n\u00e5tt med deras gift. F\u00f6rskr\u00e4ckelse fr\u00e5n Gud har kommit \u00f6ver mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Inte skriker den vild\u00e5sna som har gr\u00e4s att \u00e4ta eller den oxe som har tillr\u00e4ckligt med foder."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Inte \u00e4ter man smakl\u00f6s mat utan krydda eller ett \u00e4gg utan salt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag avst\u00e5r hellre \u00e4n att \u00e4ta s\u00e5dant som g\u00f6r mig sjuk."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "T\u00e4nk om Gud ville l\u00e5ta mig f\u00e5 g\u00f6ra det jag mest av allt l\u00e4ngtar efter, att f\u00e5 d\u00f6 under hans hand och bli befriad ur hans fruktansv\u00e4rda grepp."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "T\u00e4nk om Gud ville l\u00e5ta mig f\u00e5 g\u00f6ra det jag mest av allt l\u00e4ngtar efter, att f\u00e5 d\u00f6 under hans hand och bli befriad ur hans fruktansv\u00e4rda grepp."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det enda som ger mig tr\u00f6st i all min pl\u00e5ga \u00e4r att jag inte har f\u00f6rnekat den helige Gudens ord."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Varf\u00f6r har jag fortfarande kraft att uth\u00e4rda? Hur kan jag ha ett s\u00e5dant t\u00e5lamod?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c4r jag k\u00e4nslol\u00f6s som en sten? \u00c4r min kropp gjord av koppar?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Finns det n\u00e5got att hoppas p\u00e5, nu n\u00e4r framg\u00e5ngen har tagit slut?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du borde vara v\u00e4nlig och barmh\u00e4rtig mot en f\u00f6rtvivlad v\u00e4n, \u00e4ven om han inte fruktar Herren."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mina br\u00f6der, ni har visat er vara lika op\u00e5litliga som en b\u00e4ck, som rinner fram n\u00e4r det \u00e4r is och sn\u00f6 men f\u00f6rsvinner n\u00e4r hettan kommer. Karavanerna viker av fr\u00e5n v\u00e4gen f\u00f6r att bli uppfriskade av dess vatten, men n\u00e4r de bara tr\u00e4ffar p\u00e5 \u00f6ken g\u00e5r de under."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mina br\u00f6der, ni har visat er vara lika op\u00e5litliga som en b\u00e4ck, som rinner fram n\u00e4r det \u00e4r is och sn\u00f6 men f\u00f6rsvinner n\u00e4r hettan kommer. Karavanerna viker av fr\u00e5n v\u00e4gen f\u00f6r att bli uppfriskade av dess vatten, men n\u00e4r de bara tr\u00e4ffar p\u00e5 \u00f6ken g\u00e5r de under."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mina br\u00f6der, ni har visat er vara lika op\u00e5litliga som en b\u00e4ck, som rinner fram n\u00e4r det \u00e4r is och sn\u00f6 men f\u00f6rsvinner n\u00e4r hettan kommer. Karavanerna viker av fr\u00e5n v\u00e4gen f\u00f6r att bli uppfriskade av dess vatten, men n\u00e4r de bara tr\u00e4ffar p\u00e5 \u00f6ken g\u00e5r de under."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mina br\u00f6der, ni har visat er vara lika op\u00e5litliga som en b\u00e4ck, som rinner fram n\u00e4r det \u00e4r is och sn\u00f6 men f\u00f6rsvinner n\u00e4r hettan kommer. Karavanerna viker av fr\u00e5n v\u00e4gen f\u00f6r att bli uppfriskade av dess vatten, men n\u00e4r de bara tr\u00e4ffar p\u00e5 \u00f6ken g\u00e5r de under."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r karavaner fr\u00e5n Tema och k\u00f6pm\u00e4n fr\u00e5n Saba stannar f\u00f6r att f\u00e5 vatten d\u00e4r, \u00e4r det ute med deras hopp. P\u00e5 samma s\u00e4tt har mitt hopp till dig g\u00e5tt f\u00f6rlorat. Du v\u00e4nder dig bort fr\u00e5n mig i skr\u00e4ck och v\u00e4grar att hj\u00e4lpa mig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r karavaner fr\u00e5n Tema och k\u00f6pm\u00e4n fr\u00e5n Saba stannar f\u00f6r att f\u00e5 vatten d\u00e4r, \u00e4r det ute med deras hopp. P\u00e5 samma s\u00e4tt har mitt hopp till dig g\u00e5tt f\u00f6rlorat. Du v\u00e4nder dig bort fr\u00e5n mig i skr\u00e4ck och v\u00e4grar att hj\u00e4lpa mig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r karavaner fr\u00e5n Tema och k\u00f6pm\u00e4n fr\u00e5n Saba stannar f\u00f6r att f\u00e5 vatten d\u00e4r, \u00e4r det ute med deras hopp. P\u00e5 samma s\u00e4tt har mitt hopp till dig g\u00e5tt f\u00f6rlorat. Du v\u00e4nder dig bort fr\u00e5n mig i skr\u00e4ck och v\u00e4grar att hj\u00e4lpa mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men varf\u00f6r? Har jag n\u00e5gonsin bett dig om den minsta tj\u00e4nst? Har jag bett om n\u00e5gra g\u00e5vor?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Har jag n\u00e5gonsin bett dig om hj\u00e4lp?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Allt jag beg\u00e4r \u00e4r att f\u00e5 ett f\u00f6rnuftigt svar, sedan ska jag vara tyst. Tala om f\u00f6r mig vad jag har gjort f\u00f6r fel!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Det \u00e4r sm\u00e4rtsamt att h\u00f6ra sanningen, men din kritik \u00e4r inte byggd p\u00e5 fakta. T\u00e4nker du d\u00f6ma mig bara f\u00f6r att jag helt pl\u00f6tsligt ropade ut min n\u00f6d i ren desperation?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Det \u00e4r sm\u00e4rtsamt att h\u00f6ra sanningen, men din kritik \u00e4r inte byggd p\u00e5 fakta. T\u00e4nker du d\u00f6ma mig bara f\u00f6r att jag helt pl\u00f6tsligt ropade ut min n\u00f6d i ren desperation?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Det vore som att kasta lott om ett hj\u00e4lpl\u00f6st, f\u00f6r\u00e4ldral\u00f6st barn eller som att s\u00e4lja en v\u00e4n."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Titta p\u00e5 mig! Skulle jag kunna ljuga dig rakt i ansiktet?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sluta med att utg\u00e5 fr\u00e5n att jag \u00e4r skyldig, f\u00f6r jag \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig. Var inte s\u00e5 or\u00e4ttvis!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Skulle inte jag veta skillnaden mellan r\u00e4tt och or\u00e4tt? Skulle jag inte erk\u00e4nna, om jag hade syndat?"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Job fr\u00e5gar Gud -T\u00e4nk vad m\u00e4nniskan m\u00e5ste k\u00e4mpa h\u00e4r p\u00e5 jorden. Hennes liv \u00e4r ett enda l\u00e5ngt och h\u00e5rt slavarbete."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vad hon l\u00e4ngtar efter att dagen ska ta slut! Hon arbetar och ser fram mot l\u00f6nen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5 har jag genomlidit m\u00e5nader av el\u00e4nde och l\u00e5nga, s\u00f6mnl\u00f6sa n\u00e4tter."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r jag g\u00e5r och l\u00e4gger mig, t\u00e4nker jag: &#39;Om det \u00e4nd\u00e5 vore morgon!&#39; och sedan kastar jag mig oroligt av och an \u00e4nda till gryningen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Min hud \u00e4r full av maskar och alldeles m\u00f6rk. Huden spricker av variga s\u00e5r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mitt liv drar f\u00f6rbi, den ena hoppl\u00f6sa dagen efter den andra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mitt liv \u00e4r som en vindfl\u00e4kt, och inget gott finns kvar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ni ser mig \u00e4nnu, men inte l\u00e4nge till. Snart \u00e4r jag d\u00f6d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Som ett moln uppl\u00f6ses och f\u00f6rsvinner, s\u00e5 ska de som d\u00f6r f\u00f6rsvinna f\u00f6r alltid,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och f\u00f6r alltid vara borta fr\u00e5n hem och familj."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag m\u00e5ste f\u00e5 ge uttryck \u00e5t min \u00e5ngest! L\u00e5t mig f\u00e5 ge utlopp f\u00f6r min bitterhet!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gud, \u00e4r jag ett monster, eftersom du aldrig kan l\u00e5ta mig vara i fred?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Till och med n\u00e4r jag f\u00f6rs\u00f6ker f\u00e5 vila i s\u00f6mnen, pl\u00e5gar du mig med mardr\u00f6mmar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Till och med n\u00e4r jag f\u00f6rs\u00f6ker f\u00e5 vila i s\u00f6mnen, pl\u00e5gar du mig med mardr\u00f6mmar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag skulle f\u00f6redra att bli strypt och d\u00f6, hellre \u00e4n att forts\u00e4tta s\u00e5 h\u00e4r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag avskyr att leva. L\u00e4mna mig ifred, mitt liv \u00e4r meningsl\u00f6st!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vad \u00e4r d\u00e5 en m\u00e4nniska, eftersom du g\u00e5r in s\u00e5 f\u00f6r att pl\u00e5ga henne?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00e5ste du syna henne varje morgon och pr\u00f6va henne varje \u00f6gonblick av dagen?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Varf\u00f6r kan du inte l\u00e4mna mig ensam ens f\u00f6r ett \u00f6gonblick?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Har min synd skadat dig, Gud, du m\u00e4nsklighetens ordningsman? Varf\u00f6r har du valt mig till m\u00e5ltavla? Har jag blivit en s\u00e5dan b\u00f6rda f\u00f6r dig?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Varf\u00f6r f\u00f6rl\u00e5ter du inte min synd och l\u00e5ter allt vara gl\u00f6mt? Snart kommer jag att ligga i smutsen och d\u00f6, och n\u00e4r du letar efter mig, kommer jag att vara borta."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bildad b\u00e5de anklagar och ger hopp -D\u00e5 svarade Bildad fr\u00e5n Sua Job:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hur l\u00e4nge t\u00e4nker du forts\u00e4tta p\u00e5 det h\u00e4r s\u00e4ttet, Job, med dina m\u00e5nga ord?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Skulle Gud kunna f\u00f6rvr\u00e4nga r\u00e4ttvisan?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dina barn syndade mot honom och han straffade dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men om du ber till den Allsm\u00e4ktige"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "s\u00e5 h\u00f6r han din b\u00f6n och besvarar den med uppr\u00e4ttelse, om du \u00e4r ren och god."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det du redan hade uppn\u00e5tt kan inte j\u00e4mf\u00f6ras med den framg\u00e5ng han vill v\u00e4lsigna dig med."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fr\u00e5ga de gamla och l\u00e4r av dina f\u00f6rf\u00e4der!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vi \u00e4r \u00e4nnu unga och oerfarna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men g\u00e5ngna tiders visdom ska l\u00e4ra dig. Andras erfarenhet ska tala till dig och p\u00e5minna dig"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "om att de som gl\u00f6mmer bort Gud inte har n\u00e5got hopp. De \u00e4r som vass, som inte har n\u00e5gon dy att v\u00e4xa i, eller som gr\u00e4s som f\u00f6rtorkar i brist p\u00e5 vatten, och som vissnar redan innan det \u00e4r dags att klippa det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "om att de som gl\u00f6mmer bort Gud inte har n\u00e5got hopp. De \u00e4r som vass, som inte har n\u00e5gon dy att v\u00e4xa i, eller som gr\u00e4s som f\u00f6rtorkar i brist p\u00e5 vatten, och som vissnar redan innan det \u00e4r dags att klippa det."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "om att de som gl\u00f6mmer bort Gud inte har n\u00e5got hopp. De \u00e4r som vass, som inte har n\u00e5gon dy att v\u00e4xa i, eller som gr\u00e4s som f\u00f6rtorkar i brist p\u00e5 vatten, och som vissnar redan innan det \u00e4r dags att klippa det."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En man utan Gud har ingenting fast att h\u00e5lla sig till. Det \u00e4r som att f\u00f6rlita sig p\u00e5 styrkan hos spindelv\u00e4v. Allt han s\u00e4tter tro till rasar samman."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han lutar sig mot spindeln\u00e4tet, men det ger efter, han h\u00e4nger sig fast, men det ger vika."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han \u00e4r som ett friskt tr\u00e4d vid vatten, som str\u00e4cker ut sina grenar i solskenet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hans r\u00f6tter str\u00e4cker sig ner i str\u00f6mmen, ner bland stenarna."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men n\u00e4r han rycks bort d\u00e4rifr\u00e5n, kommer han inte ens att vara saknad!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Detta \u00e4r allt han har att se fram emot, och andra v\u00e4xer upp och tar hans plats."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men lyssna! Gud kommer inte att f\u00f6rkasta den oskyldige, och inte heller att v\u00e4lsigna den skyldige."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han ska \u00e4n en g\u00e5ng fylla din mun med skratt och gl\u00e4djerop."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De som hatar dig ska f\u00e5 sk\u00e4mmas, och de onda ska f\u00f6rg\u00f6ras."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Job svarar Bildad -D\u00e5 svarade Job:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Visst vet jag allt detta. Det \u00e4r inga nyheter du kommer med. Men hur kan en m\u00e4nniska vara verkligt god i Guds \u00f6gon?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om Gud best\u00e4mmer sig f\u00f6r att g\u00e5 till r\u00e4tta med en m\u00e4nniska, kan hon d\u00e5 svara ens en g\u00e5ng av tusen p\u00e5 de fr\u00e5gor han st\u00e4ller?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6r Gud \u00e4r ju vis och m\u00e4ktig, och vem har lyckats m\u00e4ta sig med honom?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han flyttar bergen och st\u00f6rtar omkull dem i sin vrede."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han skakar jorden i dess grundvalar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Solen g\u00e5r inte upp, och stj\u00e4rnorna lyser inte, om han befaller s\u00e5!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det \u00e4r bara han som kan sp\u00e4nna ut himlavalvet och stolt g\u00e5 fram \u00f6ver havens v\u00e5gor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han har skapat Karlavagnen, Orion, Plejaderna och s\u00f6dra Djurkretsen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han g\u00f6r otroliga under, alltf\u00f6r m\u00e5nga f\u00f6r att man ska kunna r\u00e4kna dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han far osynlig f\u00f6rbi. Han drar fram, men jag ser honom inte."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vem kan hindra honom, n\u00e4r han s\u00e4nder d\u00f6d f\u00f6r att rycka bort en m\u00e4nniska? Vem v\u00e5gar fr\u00e5ga honom: &#39;Vad \u00e4r det du g\u00f6r?&#39;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Guds vrede avtar inte. M\u00e4nniskans stolthet m\u00e5ste b\u00f6ja sig f\u00f6r honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och vem \u00e4r jag, som skulle f\u00f6rs\u00f6ka g\u00e5 till r\u00e4tta med den Allsm\u00e4ktige Guden eller ens resonera med honom?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c4ven om jag var syndfri, skulle jag inte s\u00e4ga ett ord. Jag skulle bara be honom, min domare, om n\u00e5d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och \u00e4ven om mina b\u00f6ner blev besvarade, skulle jag knappast v\u00e5ga tro att han hade h\u00f6rt mitt rop."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han kan krossa mig i en storm och f\u00f6r\u00f6ka mitt lidande utan orsak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han l\u00e5ter mig inte andas ut, utan han fyller mig med sorg och bitterhet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Om det g\u00e4ller kraft \u00e4r han den starkaste, och om det g\u00e4ller r\u00e4ttvisa, vem t\u00f6rs d\u00e5 ifr\u00e5gas\u00e4tta hans dom?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Till och med om jag vore fullkomligt oskyldig, skulle min mun f\u00f6rr\u00e5da mig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c4ven om jag \u00e4r helt utan skuld, f\u00f6raktar jag mig sj\u00e4lv."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Oskyldig eller ej, det g\u00f6r precis detsamma inf\u00f6r honom, f\u00f6r han f\u00f6rg\u00f6r dem b\u00e5da."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han h\u00e5nar den oskyldige n\u00e4r han drabbas av olycka."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r ett land faller i de ogudaktigas h\u00e4nder f\u00f6rblindar han dess domare. Om det inte \u00e4r han som g\u00f6r det, vem \u00e4r det d\u00e5?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mitt liv rinner undan utan en dag av gl\u00e4dje."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mina \u00e5r f\u00f6rsvinner snabbt som l\u00e4tta b\u00e5tar nerf\u00f6r floden och som \u00f6rnen i dykningen efter byte."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Om jag beslutade mig f\u00f6r att gl\u00f6mma min klagan mot Gud, att sluta upp med min sorg och vara glad,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "s\u00e5 skulle han \u00e4nd\u00e5 drabba mig. F\u00f6r jag vet att han inte vill anse mig som oskyldig"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "utan kommer att d\u00f6ma mig. S\u00e5 vad tj\u00e4nar det till att f\u00f6rs\u00f6ka?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c4ven om jag tv\u00e4ttade mig i det renaste vatten och gjorde mina h\u00e4nder rena med lut,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "skulle han \u00e4nd\u00e5 s\u00e4nka mig ner i dy och lera, s\u00e5 att till och med mina kl\u00e4der skulle avsky mig."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jag kan inte f\u00f6rsvara mig, f\u00f6r han \u00e4r inte en m\u00e4nniska som jag. I s\u00e5 fall skulle vi kunna m\u00f6tas i domstol, men det finns ingen skiljeman, inte n\u00e5gon mellanhand eller medlare, som har makt \u00f6ver oss b\u00e5da."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jag kan inte f\u00f6rsvara mig, f\u00f6r han \u00e4r inte en m\u00e4nniska som jag. I s\u00e5 fall skulle vi kunna m\u00f6tas i domstol, men det finns ingen skiljeman, inte n\u00e5gon mellanhand eller medlare, som har makt \u00f6ver oss b\u00e5da."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "T\u00e4nk om jag kunde slippa rappen av din k\u00e4pp, s\u00e5 att jag inte l\u00e4ngre beh\u00f6vde leva i skr\u00e4ck."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "D\u00e5 skulle jag kunna tala utan fruktan och frimodigt h\u00e4vda att jag \u00e4r oskyldig."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Job beklagar att han blivit f\u00f6dd -Jag \u00e4r tr\u00f6tt p\u00e5 livet. L\u00e5t mig f\u00e5 klaga \u00f6ppet! Jag ska tala ut om min sorg och bitterhet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4ga till Gud: &#39;F\u00f6rd\u00f6m mig inte utan sk\u00e4l, l\u00e5t mig f\u00e5 veta varf\u00f6r!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tycker du om att f\u00f6rtrycka och f\u00f6rakta mig, en m\u00e4nniska som du sj\u00e4lv har skapat, samtidigt som du ler \u00e5t de ogudaktiga?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c4r du lika or\u00e4ttvis som m\u00e4nniskor? \u00c4r ditt liv s\u00e5 kort att du m\u00e5ste jaga mig f\u00f6r synder som du mycket v\u00e4l vet att jag inte har beg\u00e5tt? G\u00f6r du det f\u00f6r att du vet att ingen annan kan r\u00e4dda mig ur din hand?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c4r du lika or\u00e4ttvis som m\u00e4nniskor? \u00c4r ditt liv s\u00e5 kort att du m\u00e5ste jaga mig f\u00f6r synder som du mycket v\u00e4l vet att jag inte har beg\u00e5tt? G\u00f6r du det f\u00f6r att du vet att ingen annan kan r\u00e4dda mig ur din hand?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c4r du lika or\u00e4ttvis som m\u00e4nniskor? \u00c4r ditt liv s\u00e5 kort att du m\u00e5ste jaga mig f\u00f6r synder som du mycket v\u00e4l vet att jag inte har beg\u00e5tt? G\u00f6r du det f\u00f6r att du vet att ingen annan kan r\u00e4dda mig ur din hand?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c4r du lika or\u00e4ttvis som m\u00e4nniskor? \u00c4r ditt liv s\u00e5 kort att du m\u00e5ste jaga mig f\u00f6r synder som du mycket v\u00e4l vet att jag inte har beg\u00e5tt? G\u00f6r du det f\u00f6r att du vet att ingen annan kan r\u00e4dda mig ur din hand?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du har skapat just mig, och \u00e4nd\u00e5 bryter du ner mig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 att jag \u00e4r gjord av lera. Vill du nu krossa mig till lera igen?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du som t\u00f6mde ut mig som mj\u00f6lk, att formas som n\u00e4r man ystar en ost."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du har gett mig hud och k\u00f6tt och bundit mig samman med ben och senor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du gav mig livet och var s\u00e5 god och k\u00e4rleksfull mot mig, och jag bevarades genom din omsorg."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 var det hela tiden din avsikt att f\u00f6rg\u00f6ra mig om jag syndade och att v\u00e4gra mig f\u00f6rl\u00e5telse f\u00f6r mina onda g\u00e4rningar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 var det hela tiden din avsikt att f\u00f6rg\u00f6ra mig om jag syndade och att v\u00e4gra mig f\u00f6rl\u00e5telse f\u00f6r mina onda g\u00e4rningar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Den minsta \u00f6vertr\u00e4delse, och det \u00e4r ute med mig! Och om jag \u00e4r oskyldig r\u00e4knas det inte. Jag \u00e4r djupt besviken och f\u00f6rnedrad."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om jag f\u00f6rs\u00f6ker resa mig fr\u00e5n marken, rusar du p\u00e5 mig snabbt som ett lejon och g\u00f6r slut p\u00e5 mig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "G\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng anklagar du mig och \u00f6ser \u00f6ver mig din st\u00e4ndigt v\u00e4xande vrede och l\u00e5ter nya fiender anfalla mig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Varf\u00f6r l\u00e4t du mig d\u00e5 f\u00f6das? Varf\u00f6r fick jag inte d\u00f6 i st\u00e4llet?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 hade jag skonats fr\u00e5n denna fruktansv\u00e4rda tillvaro. Jag skulle ha g\u00e5tt direkt fr\u00e5n moderlivet till graven."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kan du inte se hur lite tid jag har kvar? L\u00e5t mig f\u00e5 vara i fred, s\u00e5 att jag kan f\u00e5 ett kort \u00f6gonblick av tr\u00f6st, innan jag g\u00e5r till m\u00f6rker och d\u00f6dsskugga, till landet utan \u00e5terv\u00e4ndo,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kan du inte se hur lite tid jag har kvar? L\u00e5t mig f\u00e5 vara i fred, s\u00e5 att jag kan f\u00e5 ett kort \u00f6gonblick av tr\u00f6st, innan jag g\u00e5r till m\u00f6rker och d\u00f6dsskugga, till landet utan \u00e5terv\u00e4ndo,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "till ett land s\u00e5 m\u00f6rkt som vore det mitt i natten, ett d\u00f6dsskuggans land, d\u00e4r f\u00f6rvirring r\u00e5der och d\u00e4r det starkaste ljus \u00e4r som den m\u00f6rkaste natt.&#39;"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sofar tycker att Job h\u00e4dar -D\u00e5 svarade Sofar fr\u00e5n Naama Job och sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kan man inte stoppa detta ordfl\u00f6de? Kan en m\u00e4nniska bevisa sin r\u00e4ttf\u00e4rdighet genom allt sitt prat?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Skulle jag vara tyst, medan du skryter och h\u00e4dar? N\u00e5gon borde tillr\u00e4ttavisa dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du p\u00e5st\u00e5r dig vara ren i Guds \u00f6gon!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "T\u00e4nk om Gud ville tala och s\u00e4ga dig vad han t\u00e4nker!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "T\u00e4nk om han f\u00e5r dig att verkligen se dig sj\u00e4lv, f\u00f6r han vet allt vad du har gjort. H\u00f6r h\u00e4r! Gud straffar dig utan tvekan mycket mindre \u00e4n du egentligen f\u00f6rtj\u00e4nar!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "K\u00e4nner du Guds sinne och hans avsikter? Kan ens ett l\u00e5ngvarigt s\u00f6kande ge dig kunskap om honom?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han \u00e4r lika fullkomlig som himlen \u00e4r h\u00f6g, men vem \u00e4r du? Hans tankar \u00e4r outgrundliga, men vad vet du i j\u00e4mf\u00f6relse med honom?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hans Ande str\u00e4cker sig l\u00e4ngre \u00e4n jorden och vidare \u00e4n havet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om han tar dig till f\u00e5nga och drar dig inf\u00f6r r\u00e4tta, vem ska d\u00e5 hindra honom?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han k\u00e4nner en m\u00e4nniskas op\u00e5litlighet och uppt\u00e4cker all hennes synd."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det \u00e4r lika sv\u00e5rt f\u00f6r en d\u00e5raktig m\u00e4nniska att f\u00e5 f\u00f6rst\u00e5nd som f\u00f6r en vild\u00e5snas f\u00f6l att bli m\u00e4nniska!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Innan du v\u00e4nder dig till Gud och str\u00e4cker ut dina h\u00e4nder mot honom, ska du utpl\u00e5na dina synder och l\u00e4mna \u00f6vertr\u00e4delserna bakom dig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Innan du v\u00e4nder dig till Gud och str\u00e4cker ut dina h\u00e4nder mot honom, ska du utpl\u00e5na dina synder och l\u00e4mna \u00f6vertr\u00e4delserna bakom dig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "F\u00f6rst d\u00e5, utan minsta synd och orenhet, kan du m\u00f6ta Gud utan att \u00e4ngslas."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bara d\u00e5 kan du gl\u00f6mma din olycka. Allt kommer att h\u00f6ra till det f\u00f6rg\u00e5ngna,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "och ditt liv blir ljusare \u00e4n dagen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Du kommer att f\u00e5 modet tillbaka, f\u00f6r du \u00e4ger ett hopp. Du kan ta dig tid och vila tryggt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Du kommer att kunna vila utan r\u00e4dsla, och m\u00e5nga kommer att dras till dig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men de ogudaktiga ska inte finna n\u00e5gon m\u00f6jlighet att fly undan. Deras enda hopp \u00e4r d\u00f6den."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Job svarar Sofar -Job svarade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ja, jag inser att du f\u00f6rst\u00e5r allting! All visdom kommer att d\u00f6 ut med dig!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men jag vet sj\u00e4lv en del och \u00e4r knappast s\u00e4mre \u00e4n du. Vad nytt har du egentligen sagt?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ja, mannen som bad Gud om hj\u00e4lp och som Gud svarade, har blivit till \u00e5tl\u00f6je f\u00f6r sina grannar. Jag, en r\u00e4ttf\u00e4rdig man, \u00e4r nu den man sk\u00e4mtar om."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Under tiden h\u00e5nar de rika dem som har problem och \u00e4r snabba att visa bort dem som lider n\u00f6d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "R\u00e5naren blir rik och den som trotsar Gud lever i trygghet. Gud lyder deras minsta vink."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vem vet inte att Herren handlar p\u00e5 det s\u00e4ttet? Fr\u00e5ga boskapen, den vet att det \u00e4r s\u00e5. Fr\u00e5ga f\u00e5glarna, de kan bekr\u00e4fta det. Eller l\u00e5t jorden eller fiskarna i havet undervisa dig!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vem vet inte att Herren handlar p\u00e5 det s\u00e4ttet? Fr\u00e5ga boskapen, den vet att det \u00e4r s\u00e5. Fr\u00e5ga f\u00e5glarna, de kan bekr\u00e4fta det. Eller l\u00e5t jorden eller fiskarna i havet undervisa dig!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vem vet inte att Herren handlar p\u00e5 det s\u00e4ttet? Fr\u00e5ga boskapen, den vet att det \u00e4r s\u00e5. Fr\u00e5ga f\u00e5glarna, de kan bekr\u00e4fta det. Eller l\u00e5t jorden eller fiskarna i havet undervisa dig!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6r varje skapad varelses liv \u00e4r i Guds hand, och s\u00e5 \u00e4r ocks\u00e5 varje m\u00e4nniskas ande."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Lika v\u00e4l som min mun kan k\u00e4nna smaken av god mat, kan mitt sinne smaka sanningen, n\u00e4r jag h\u00f6r den."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Visst kommer visdom med \u00e5ren och f\u00f6rst\u00e5nd av ett l\u00e5ngt liv,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "men all sann visdom och kraft tillh\u00f6r Gud. Det \u00e4r bara han som verkligen vet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han \u00e4r m\u00e4ktig! Vad han bryter ner kan inte byggas upp. Den han f\u00e5ngar kan inte fly."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han h\u00e5ller regnet tillbaka och jorden f\u00f6rvandlas till en \u00f6ken. Han s\u00e4nder storm och det blir \u00f6versv\u00e4mning."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ja, hos honom finns styrka och vishet. B\u00e5de bedragaren och den bedragne m\u00e5ste b\u00f6ja sig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han g\u00f6r narr av r\u00e5dgivare och domare till d\u00e5rar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han g\u00f6r kungar till slavar och befriar deras tj\u00e4nare."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pr\u00e4ster f\u00f6rs bort som slavar. Han l\u00e5ter de m\u00e4ktiga komma p\u00e5 fall."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han tystar p\u00e5litliga r\u00e5dgivare och f\u00e5r erfarna ledare att tveka."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han \u00f6ser f\u00f6rakt \u00f6ver furstar och avv\u00e4pnar de starka."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han fyller m\u00f6rkret med ljus och ljuset med skuggor."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han l\u00e5ter nationer uppst\u00e5 och bryter sedan ner dem. Han g\u00f6r ett folk stort f\u00f6r att sedan skingra det."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han ber\u00f6var folkens ledare f\u00f6rst\u00e5ndet och s\u00e4nder dem ut att irra omkring i \u00f6knen. De famlar i m\u00f6rker och r\u00f6r sig som druckna."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han ber\u00f6var folkens ledare f\u00f6rst\u00e5ndet och s\u00e4nder dem ut att irra omkring i \u00f6knen. De famlar i m\u00f6rker och r\u00f6r sig som druckna."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Job menar att han \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig -Jag har sett allt detta, jag har h\u00f6rt och f\u00f6rst\u00e5tt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vad du vet vet jag, jag \u00e4r inte s\u00e4mre \u00e4n du."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men jag l\u00e4ngtar efter att f\u00e5 tala direkt till den Allsm\u00e4ktige! Jag skulle vilja f\u00e5 mitt fall pr\u00f6vat av Gud sj\u00e4lv."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ni misstolkar n\u00e4mligen hela den h\u00e4r situationen. Ni sv\u00e4rtar bara ner mig med era l\u00f6gner. Ni \u00e4r v\u00e4rdel\u00f6sa som l\u00e4kare"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och g\u00f6r b\u00e4st i att h\u00e5lla tyst! Det skulle vara det klokaste ni kunde g\u00f6ra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lyssna till mig nu, och f\u00f6rs\u00f6k f\u00f6rst\u00e5 varf\u00f6r jag tror som jag g\u00f6r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00e5ste ni f\u00f6rsvara Gud, n\u00e4r han aldrig har sagt det ni l\u00e4gger i hans mun?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vill Gud verkligen ha er hj\u00e4lp, n\u00e4r ni bara f\u00f6rvanskar sanningen?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Var f\u00f6rsiktiga, s\u00e5 att han inte synar er! Tro inte att ni kan lura Gud lika l\u00e4tt som m\u00e4nniskor!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nej, ni kommer att f\u00e5 problem om ni \u00e4r partiska."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Blir ni inte f\u00f6rskr\u00e4ckta av hans makt? Hur kan ni g\u00f6ra som ni g\u00f6r?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Era stora ord faller platt till marken. Ert f\u00f6rsvar av Gud \u00e4r br\u00e4ckligt som en lerkruka!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Var nu tysta och l\u00e5t mig tala till punkt. Jag \u00e4r villig att ta konsekvenserna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Varf\u00f6r \u00e4r jag beredd att riskera livet f\u00f6r att f\u00e5 s\u00e4ga vad jag verkligen t\u00e4nker?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gud kan d\u00f6da mig f\u00f6r det jag s\u00e4ger. \u00c4nd\u00e5 vill jag f\u00f6rsvara min sak inf\u00f6r honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det ska bli min r\u00e4ddning, f\u00f6r den ogudaktige v\u00e5gar inte komma inf\u00f6r hans ansikte."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Lyssna nu noga till mina ord!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag har f\u00f6rberett min sak och vet att jag ska f\u00e5 r\u00e4tt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vem vill s\u00e4ga emot mig p\u00e5 den punkten? Om ni kan bevisa att jag har fel, ska jag vara tyst och d\u00f6."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men Gud, du m\u00e5ste lova mig tv\u00e5 saker. Annars v\u00e5gar jag inte komma inf\u00f6r dig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dra bort din hand ifr\u00e5n mig och sluta att pl\u00e5ga mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e4g sedan \u00e5t mig att komma, och jag ska genast vara beredd! Eller l\u00e5t mig tala till dig, s\u00e5 att du kan svara mig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tala om f\u00f6r mig vad jag har gjort f\u00f6r fel! Hj\u00e4lp mig! Uppenbara min synd f\u00f6r mig!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Varf\u00f6r v\u00e4nder du dig bort fr\u00e5n mig? Varf\u00f6r betraktar du mig som din fiende?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "F\u00f6rebr\u00e5r du ett l\u00f6v, som bl\u00e5ser bort i vinden? Jagar du efter torrt gr\u00e4s?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Du skriver upp bittra anklagelser mot mig och l\u00e5ter mig f\u00e5 igen f\u00f6r min ungdoms synder."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Du l\u00e5ser mina f\u00f6tter i bojor och sp\u00e5rar mig var jag \u00e4n g\u00e5r genom att m\u00e4rka mina fotsulor. Jag \u00e4r som ett ruttet tr\u00e4d och som en mal\u00e4ten rock."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Du l\u00e5ser mina f\u00f6tter i bojor och sp\u00e5rar mig var jag \u00e4n g\u00e5r genom att m\u00e4rka mina fotsulor. Jag \u00e4r som ett ruttet tr\u00e4d och som en mal\u00e4ten rock."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Job ifr\u00e5gas\u00e4tter Guds handlande -Vad svag m\u00e4nniskan \u00e4r, och hur kort \u00e4r inte hennes liv, fyllt av bekymmer!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hon blomstrar s\u00e5 vackert f\u00f6r ett \u00f6gonblick, sedan vissnar hon. Som skuggan fr\u00e5n ett snabbt passerande moln f\u00f6rsvinner hon."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00e5ste du vara s\u00e5 str\u00e4ng mot svaga m\u00e4nniskovarelser och kr\u00e4va r\u00e4kenskap av dem?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hur kan du beg\u00e4ra renhet hos en som \u00e4r f\u00f6dd i orenhet?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du har gett m\u00e4nniskan ett s\u00e5 kort liv, ett best\u00e4mt antal m\u00e5nader \u00e4r allt du gett henne! Inte en stund l\u00e4ngre, verkar det."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kan du d\u00e5 inte l\u00e5ta henne f\u00e5 leva lite i fred? V\u00e4nd bort din blick fr\u00e5n henne och unna henne lite ro, innan hon d\u00f6r!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det finns alltid hopp f\u00f6r ett tr\u00e4d. Om det blir nerhugget, skjuter det skott, och nya grenar v\u00e4xer upp."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c4ven om dess rot har varit l\u00e4nge i jorden och dess stubbe tynat bort, kan det spira och knoppas igen som en ny planta, bara det f\u00e5r vatten."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c4ven om dess rot har varit l\u00e4nge i jorden och dess stubbe tynat bort, kan det spira och knoppas igen som en ny planta, bara det f\u00e5r vatten."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men n\u00e4r en m\u00e4nniska d\u00f6r och begravs, vart tar hon d\u00e5 v\u00e4gen?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Som vattnet dunstar bort fr\u00e5n en sj\u00f6, och som en flod torkar ut, s\u00e5 l\u00e4gger sig en m\u00e4nniska ner f\u00f6r att d\u00f6 och reser sig inte f\u00f6rr\u00e4n himlarna inte l\u00e4ngre finns till. Hon v\u00e4cks inte upp ur sin s\u00f6mn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Som vattnet dunstar bort fr\u00e5n en sj\u00f6, och som en flod torkar ut, s\u00e5 l\u00e4gger sig en m\u00e4nniska ner f\u00f6r att d\u00f6 och reser sig inte f\u00f6rr\u00e4n himlarna inte l\u00e4ngre finns till. Hon v\u00e4cks inte upp ur sin s\u00f6mn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om du \u00e4nd\u00e5 ville g\u00f6mma mig i d\u00f6den och gl\u00f6mma bort mig tills din vrede har g\u00e5tt \u00f6ver. Men jag \u00f6nskar att du n\u00e5gon g\u00e5ng skulle komma ih\u00e5g mig igen!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om en m\u00e4nniska d\u00f6r, kan hon d\u00e5 f\u00e5 liv igen? Den fr\u00e5gan ger mig hopp, s\u00e5 att jag i all min \u00e5ngest kan v\u00e4nta mig n\u00e5got nytt av d\u00f6den!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 skulle du kalla p\u00e5 mig och jag skulle komma. Du skulle l\u00e4ngta efter din skapelse."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 kommer du att r\u00e4kna mina dagar, men inte mina synder."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mina \u00f6vertr\u00e4delser kommer att samlas ihop, och du kommer att g\u00f6mma dem f\u00f6r alltid."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bergen vittrar s\u00f6nder och f\u00f6rsvinner. Vattnet mal stenen till sand. Vattenstr\u00f6mmarna sk\u00f6ljer bort den goda jorden. P\u00e5 samma s\u00e4tt \u00e4r det med m\u00e4nniskan, allt hennes hopp utpl\u00e5nas."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bergen vittrar s\u00f6nder och f\u00f6rsvinner. Vattnet mal stenen till sand. Vattenstr\u00f6mmarna sk\u00f6ljer bort den goda jorden. P\u00e5 samma s\u00e4tt \u00e4r det med m\u00e4nniskan, allt hennes hopp utpl\u00e5nas."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du sl\u00e5r ner henne f\u00f6r alltid, och hon f\u00f6rsvinner fr\u00e5n scenen. Hon \u00e5ldras och sedan skickar du bort henne. Hon f\u00e5r aldrig veta om hennes s\u00f6ner blir hedrade som stora m\u00e4n eller om de blir f\u00f6raktade och m\u00f6ter besvikelser."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Du sl\u00e5r ner henne f\u00f6r alltid, och hon f\u00f6rsvinner fr\u00e5n scenen. Hon \u00e5ldras och sedan skickar du bort henne. Hon f\u00e5r aldrig veta om hennes s\u00f6ner blir hedrade som stora m\u00e4n eller om de blir f\u00f6raktade och m\u00f6ter besvikelser."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bara sorg och sm\u00e4rta v\u00e4ntar henne."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elifas talar en andra g\u00e5ng -Elifas fr\u00e5n Teman svarade d\u00e5 Job:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du anses vara en vis man, och \u00e4nd\u00e5 l\u00e5ter du oss h\u00f6ra alla dessa tomma ord. Du \u00e4r ingenting annat \u00e4n en pratmakare."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det \u00e4r inte r\u00e4tt att tala s\u00e5 d\u00e5raktigt. Vad g\u00f6r s\u00e5dana ord f\u00f6r nytta?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Har du ingen respekt f\u00f6r Gud, ingen v\u00f6rdnad f\u00f6r honom? Det \u00e4r dina synder som talar om f\u00f6r din mun vad den ska s\u00e4ga! Dina ord \u00e4r bedr\u00e4geri,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Har du ingen respekt f\u00f6r Gud, ingen v\u00f6rdnad f\u00f6r honom? Det \u00e4r dina synder som talar om f\u00f6r din mun vad den ska s\u00e4ga! Dina ord \u00e4r bedr\u00e4geri,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "men varf\u00f6r skulle jag d\u00f6ma dig? Dina egna ord g\u00f6r det!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c4r du den visaste m\u00e4nniska som lever? F\u00f6ddes du innan h\u00f6jderna skapades? Har du lyssnat till Guds hemliga r\u00e5d? Har du suttit med i hans r\u00e5dssal? \u00c4r det bara du som \u00e4r vis?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c4r du den visaste m\u00e4nniska som lever? F\u00f6ddes du innan h\u00f6jderna skapades? Har du lyssnat till Guds hemliga r\u00e5d? Har du suttit med i hans r\u00e5dssal? \u00c4r det bara du som \u00e4r vis?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vad vet du mer \u00e4n vi? Vad \u00e4r det du f\u00f6rst\u00e5r, som inte vi kan fatta?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u00e5 v\u00e5r sida st\u00e5r gamla, visa m\u00e4n, som \u00e4r \u00e4ldre \u00e4n din far!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c4r Guds tr\u00f6st inte nog f\u00f6r dig? S\u00e5ras du av hans v\u00e4nliga ord?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Varf\u00f6r till\u00e5ter du ilskan att dra i v\u00e4g med dig, varf\u00f6r dessa flammande blickar?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du v\u00e4nder dig mot Gud med alla dina ord."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vem p\u00e5 hela jorden kan vara s\u00e5 ren och r\u00e4ttf\u00e4rdig som du p\u00e5st\u00e5r dig vara?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gud litar ju inte ens p\u00e5 sina \u00e4nglar! Inte ens himlarna kan vara fullkomligt rena i j\u00e4mf\u00f6relse med honom!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hur mycket mindre d\u00e5 n\u00e5gon som du, som \u00e4r ond och syndfull och som dricker synd som en svamp suger upp vatten!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "H\u00f6r h\u00e4r, s\u00e5 ska jag svara dig utifr\u00e5n min egen erfarenhet, bekr\u00e4ftad av visa m\u00e4ns erfarenhet, och av sanningen fr\u00e5n v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der, som fick det h\u00e4r landet som g\u00e5va innan de \u00e4nnu beblandat sig med fr\u00e4mlingar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00f6r h\u00e4r, s\u00e5 ska jag svara dig utifr\u00e5n min egen erfarenhet, bekr\u00e4ftad av visa m\u00e4ns erfarenhet, och av sanningen fr\u00e5n v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der, som fick det h\u00e4r landet som g\u00e5va innan de \u00e4nnu beblandat sig med fr\u00e4mlingar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "H\u00f6r h\u00e4r, s\u00e5 ska jag svara dig utifr\u00e5n min egen erfarenhet, bekr\u00e4ftad av visa m\u00e4ns erfarenhet, och av sanningen fr\u00e5n v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der, som fick det h\u00e4r landet som g\u00e5va innan de \u00e4nnu beblandat sig med fr\u00e4mlingar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Den ogudaktige har problem under hela sitt liv."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han \u00e4r omgiven av skr\u00e4ck, och \u00e4ven om en del dagar skulle vara goda, \u00e4r de snart f\u00f6rbi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han v\u00e5gar inte g\u00e5 ut i m\u00f6rkret av r\u00e4dsla f\u00f6r att bli m\u00f6rdad."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han vandrar omkring och m\u00e5ste tigga sin mat. Han lever sitt liv i fruktan, el\u00e4nde och \u00e5ngest, besegrad i kampen"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han vandrar omkring och m\u00e5ste tigga sin mat. Han lever sitt liv i fruktan, el\u00e4nde och \u00e5ngest, besegrad i kampen"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "d\u00e4rf\u00f6r att han har knutit n\u00e4ven mot Gud och utmanat den Allsm\u00e4ktige. Med sin envishet som en kraftig sk\u00f6ld framf\u00f6r sig har han g\u00e5tt emot honom."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "d\u00e4rf\u00f6r att han har knutit n\u00e4ven mot Gud och utmanat den Allsm\u00e4ktige. Med sin envishet som en kraftig sk\u00f6ld framf\u00f6r sig har han g\u00e5tt emot honom."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Den ogudaktige ska i all sin v\u00e4lm\u00e5ga bara f\u00e5 bo i tomma hus i ruinst\u00e4der d\u00e4r allt faller samman."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Den ogudaktige ska i all sin v\u00e4lm\u00e5ga bara f\u00e5 bo i tomma hus i ruinst\u00e4der d\u00e4r allt faller samman."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Rikedom och makt kommer att tas ifr\u00e5n honom."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Han ska inte undkomma m\u00f6rkret. Guds Ande ska f\u00f6rg\u00f6ra honom. L\u00e5gor ska sluka allt han har."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Se till att han inte l\u00e4ngre litar p\u00e5 s\u00e5dant som saknar egentligt v\u00e4rde! L\u00e5t honom inte l\u00e4ngre bedra sig sj\u00e4lv, f\u00f6r han kommer inte att f\u00e5 n\u00e5got f\u00f6r sitt besv\u00e4r."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Innan han d\u00f6r ska all denna tomhet uppenbaras f\u00f6r honom. Allt han har r\u00e4knat med ska f\u00f6rsvinna"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "och falla till marken som druvor fr\u00e5n en torkad vinstock och som olivtr\u00e4dets blommor n\u00e4r de vissnar."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De gudl\u00f6sa \u00e4r ofruktsamma och Guds eld f\u00f6rt\u00e4r dem som tar mutor."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Det enda de kan befrukta \u00e4r synd, och deras hj\u00e4rtan kan bara f\u00f6da ondska."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Job ber om tr\u00f6st och uppmuntran -D\u00e5 svarade Job:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag har h\u00f6rt allt det h\u00e4r f\u00f6rut. S\u00e5 d\u00e5liga ni \u00e4r p\u00e5 att tr\u00f6sta mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ska ni aldrig sluta upp med ert pladder? Vad \u00e4r det som f\u00e5r er att forts\u00e4tta?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men kanske jag hade gjort detsamma om v\u00e5ra roller varit ombytta. Jag skulle ha kunnat spy ut min kritik mot er och skaka p\u00e5 huvudet \u00e5t er!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nej, s\u00e5 \u00e4r det inte! Jag skulle uppmuntra, tr\u00f6sta och hj\u00e4lpa er. Jag skulle f\u00f6rs\u00f6ka lindra er sorg."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men nu f\u00e5r jag ha min egen sorg kvar, hur mycket jag \u00e4n f\u00f6rsvarar mig. Inte heller hj\u00e4lper det om jag v\u00e4grar att tala,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "f\u00f6r Gud har t\u00f6mt mig p\u00e5 all min kraft och tagit min familj fr\u00e5n mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag \u00e4r bara skinn och ben - som ett bevis p\u00e5 min synd, s\u00e4ger ni."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gud hatar mig och sliter s\u00f6nder min kropp i vrede. Han biter ihop t\u00e4nderna mot mig och v\u00e4ntar p\u00e5 att utsl\u00e4cka det lilla liv som finns kvar i mig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mina &#39;tr\u00f6stare&#39; har \u00f6ppnat sina glupande k\u00e4ftar f\u00f6r att sluka mig. De sl\u00e5r mig p\u00e5 kinden. Ov\u00e4nnerna sammangaddar sig mot mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gud har \u00f6verl\u00e4mnat mig \u00e5t syndare, i de ogudaktigas hand."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag levde lugnt och stilla, tills han br\u00f6t ner mig. Han har tagit mig i nackskinnet och krossat mig i stycken och sedan h\u00e4ngt upp mig som sin m\u00e5ltavla."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hans b\u00e5gskyttar omger mig, och de l\u00e5ter sina pilar vina, s\u00e5 att marken blir v\u00e5t av blodet fr\u00e5n mina s\u00e5r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "G\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng anfaller han mig och rusar emot mig som en krigare."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00e4r sitter jag i mitt s\u00e4cktyg med ansiktet i smutsen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mina \u00f6gon \u00e4r r\u00f6da av gr\u00e5t, och d\u00f6den har m\u00e4rkt mina \u00f6gonlock."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 \u00e4r jag oskyldig och min b\u00f6n uppriktig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Du jord, sug inte upp mitt blod! L\u00e5t det protestera \u00e5 mina v\u00e4gnar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Redan nu har jag ett vittne till min oskuld d\u00e4r i himlen. Min f\u00f6rsvarare finns d\u00e4r uppe i det h\u00f6ga."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mina v\u00e4nner g\u00f6r mig till \u00e5tl\u00f6je, men jag utgjuter mina t\u00e5rar inf\u00f6r Gud"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "och ber att han ska lyssna till mig, som v\u00e4n v\u00e4djar till v\u00e4n."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Snart ska jag b\u00f6rja den vandring fr\u00e5n vilken jag aldrig \u00e5terv\u00e4nder."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Job uttrycker sin n\u00f6d -Jag \u00e4r sjuk och n\u00e4ra att d\u00f6. Graven \u00e4r beredd att ta emot mig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag \u00e4r omgiven av m\u00e4nniskor som h\u00e5nar mig, jag ser dem \u00f6verallt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Finns det ingen n\u00e5gonstans som vill bekr\u00e4fta min oskuld? Men du, Gud, har inte l\u00e5tit dem f\u00f6rst\u00e5 vad som har h\u00e4nt. L\u00e5t dem inte f\u00e5 segra!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Finns det ingen n\u00e5gonstans som vill bekr\u00e4fta min oskuld? Men du, Gud, har inte l\u00e5tit dem f\u00f6rst\u00e5 vad som har h\u00e4nt. L\u00e5t dem inte f\u00e5 segra!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om de tar emot mutor f\u00f6r att f\u00f6rr\u00e5da sina v\u00e4nner, ska deras barn drabbas av blindhet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gud har gjort mig till \u00e5tl\u00f6je \u00f6verallt. Man spottar mig rakt i ansiktet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mina \u00f6gon \u00e4r skumma av gr\u00e5t, och jag \u00e4r bara en skugga av mitt forna jag."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hederliga m\u00e4nniskor v\u00e4nder sig bort n\u00e4r de f\u00e5r se mig.Men till slut ska den oskyldige h\u00f6ja sig \u00f6ver den gudl\u00f6se."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den r\u00e4ttf\u00e4rdige ska vandra vidare p\u00e5 r\u00e4tt v\u00e4g, och de som har rena h\u00e4nder ska bli allt starkare."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men ni har inte bevisat n\u00e5gonting. F\u00f6rs\u00f6k igen! Jag ser ingen vis man bland er."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mina goda dagar \u00e4r \u00f6ver nu. Mitt hopp \u00e4r sl\u00e4ckt och mitt hj\u00e4rtas \u00f6nskningar har krossats."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ni s\u00e4ger att natt \u00e4r dag och dag \u00e4r natt. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt f\u00f6rvr\u00e4nger ni sanningen!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om jag d\u00f6r, g\u00e5r jag in i m\u00f6rkret och kallar graven min far och maskarna min mor och min syster."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om jag d\u00f6r, g\u00e5r jag in i m\u00f6rkret och kallar graven min far och maskarna min mor och min syster."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men var finns mitt hopp? \u00c4r det n\u00e5gon som kan finna det?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nej, mitt hopp ska f\u00f6lja mig i graven. Vi ska vila tillsammans i jorden!"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bildad talar igen -Bildad fr\u00e5n Sua svarade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vem \u00e4r det du f\u00f6rs\u00f6ker bedra? Prata f\u00f6rnuftigt om du vill att vi ska svara!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tror du vi \u00e4r djur, som \u00e4r b\u00e5de dumma och stumma?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tror du jorden ska skaka, bara f\u00f6r att du river s\u00f6nder dina kl\u00e4der i ilska? Ska vi kanske g\u00e5 och g\u00f6mma oss allihop?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En sak \u00e4r d\u00e5 s\u00e4ker, att om du inte har n\u00e5gon framg\u00e5ng, \u00e4r det f\u00f6r att du \u00e4r ogudaktig. Elden i ditt hus har slocknat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det \u00e4r m\u00f6rkt i varje hus d\u00e4r ogudaktigheten r\u00e5der."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den ogudaktiges sj\u00e4lvs\u00e4kerhet avtar. Han faller p\u00e5 eget grepp."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han g\u00e5r i f\u00e4llan, och r\u00f6vare ligger i bakh\u00e5ll f\u00f6r honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han g\u00e5r i f\u00e4llan, och r\u00f6vare ligger i bakh\u00e5ll f\u00f6r honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det finns snaror \u00f6verallt d\u00e4r han g\u00e5r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Skr\u00e4cken ligger p\u00e5 lut runt omkring och bevakar varje steg han tar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Olyckan \u00e4r efter honom, alltid beredd att st\u00f6rta sig \u00f6ver honom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hans hud fr\u00e4ts s\u00f6nder av sjukdomar. D\u00f6den f\u00f6rt\u00e4r honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Rikedomen han litade p\u00e5 ska visa sig f\u00f6rr\u00e4disk, och han ska leva i skr\u00e4ck."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hans hem ska f\u00f6rsvinna i brinnande svavel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han ska dras upp med roten som ett tr\u00e4d, och alla hans grenar ska vissna bort."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Allt som p\u00e5minner om hans existens ska utpl\u00e5nas fr\u00e5n jorden. Ingen ska komma ih\u00e5g honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han ska drivas ut ur ljusets rike in i m\u00f6rkret och f\u00f6rf\u00f6ljas ut ur v\u00e4rlden."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han ska varken ha son eller sonson kvar och inte heller n\u00e5gra andra sl\u00e4ktingar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Gammal och ung f\u00f6rskr\u00e4cks \u00f6ver hans \u00f6de."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ja, detta \u00e4r vad som h\u00e4nder med syndare, s\u00e5dana som f\u00f6rkastar Gud."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Job tycker att v\u00e4nnerna sviker -Job svarade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hur l\u00e4nge t\u00e4nker ni h\u00e5lla p\u00e5 att pl\u00e5ga mig och f\u00f6rs\u00f6ka bryta ner mig med alla era ord?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tio g\u00e5nger har ni nu f\u00f6rklarat att jag \u00e4r en syndare. Er behandling \u00e4r skaml\u00f6s!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och om jag nu verkligen har fel, s\u00e5 \u00e4r det v\u00e4l min ensak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om ni vill framh\u00e5lla er f\u00f6rtr\u00e4fflighet p\u00e5 min bekostnad,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "t\u00e4nk d\u00e5 p\u00e5 att det \u00e4r Gud som har f\u00e5ngat mig i sitt n\u00e4t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag ropar p\u00e5 hj\u00e4lp, men ingen h\u00f6r mig. Jag klagar men f\u00e5r ingen r\u00e4ttvisa."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gud har sp\u00e4rrat v\u00e4gen f\u00f6r mig och f\u00f6rvandlat mitt ljus till m\u00f6rker."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han har kl\u00e4tt av mig all min \u00e4ra och tagit ifr\u00e5n mig min krona."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han har brutit ner mig fr\u00e5n alla sidor, s\u00e5 att jag g\u00e5r under. Han har utpl\u00e5nat allt mitt hopp."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hans vrede brinner mot mig. Han r\u00e4knar mig som en fiende."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han s\u00e4nder sina soldater f\u00f6r att omringa mig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han har gjort mina br\u00f6der och mina v\u00e4nner till fr\u00e4mlingar f\u00f6r mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mina sl\u00e4ktingar har svikit mig. Mina v\u00e4nner har \u00f6vergett mig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De som bor i mitt hus, till och med mina tj\u00e4nare, betraktar mig som en fr\u00e4mling. Jag \u00e4r som en ok\u00e4nd man f\u00f6r dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag ropar p\u00e5 min tj\u00e4nare, men han kommer inte, inte ens om jag tigger och ber om det!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Min egen hustru och mina br\u00f6der v\u00e4grar att k\u00e4nnas vid mig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Till och med sm\u00e5 barn f\u00f6raktar mig. N\u00e4r de f\u00e5r se mig, skrattar de \u00e5t mig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mina n\u00e4rmaste v\u00e4nner avskyr mig. De som jag \u00e4lskade har v\u00e4nt mig ryggen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag \u00e4r bara skinn och ben och har n\u00e4tt och j\u00e4mnt klarat mig undan d\u00f6den."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mina v\u00e4nner, tyck \u00e5tminstone synd om mig, f\u00f6r Guds vredes hand har kommit \u00f6ver mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Varf\u00f6r m\u00e5ste ni ocks\u00e5 f\u00f6rf\u00f6lja mig? R\u00e4cker inte den \u00e5ngest jag redan har?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "T\u00e4nk om jag kunde skriva ner min klagan i en bok, gravera den i koppar eller rista in den i sten f\u00f6r alltid!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "T\u00e4nk om jag kunde skriva ner min klagan i en bok, gravera den i koppar eller rista in den i sten f\u00f6r alltid!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men jag vet att min F\u00f6rlossare lever och att han till sist ska vara mig n\u00e4ra."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag vet ocks\u00e5 att sedan den h\u00e4r kroppen \u00e4r borta, ska jag f\u00e5 se Gud!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 ska han vara p\u00e5 min sida! Ja, jag ska se honom, inte som en fr\u00e4mling utan som en v\u00e4n. Jag l\u00e4ngtar till den dagen!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hur v\u00e5gar ni forts\u00e4tta att f\u00f6rf\u00f6lja mig, som om jag hade bevisats vara skyldig?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jag varnar er, f\u00f6r ni \u00e4r sj\u00e4lva i fara med den inst\u00e4llning ni har!"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sofar h\u00e5ller fast vid vad han sagt -Sedan yttrade sig Sofar fr\u00e5n Naama:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag m\u00e5ste f\u00e5 s\u00e4ga en sak, f\u00f6r jag har ett svar att ge dig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du har f\u00f6rs\u00f6kt f\u00e5 mig att sk\u00e4mmas f\u00f6r att jag har kallat dig syndare, men jag t\u00e4nker inte tiga och t\u00e5la det."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Inser du inte att den ogudaktiges seger alltid \u00e4r kortlivad och att den gudl\u00f6ses gl\u00e4dje bara varar ett \u00f6gonblick? S\u00e5 har det varit sedan m\u00e4nniskan f\u00f6rst kom till jorden!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Inser du inte att den ogudaktiges seger alltid \u00e4r kortlivad och att den gudl\u00f6ses gl\u00e4dje bara varar ett \u00f6gonblick? S\u00e5 har det varit sedan m\u00e4nniskan f\u00f6rst kom till jorden!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c4ven om den gudl\u00f6se stolt str\u00e4cker sig mot himlen och vandrar med n\u00e4san i v\u00e4dret,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "ska han \u00e4nd\u00e5 f\u00f6rg\u00e5s och sluta p\u00e5 samma st\u00e4lle som sin egen avf\u00f6ring. De som k\u00e4nde honom ska undra vart han tog v\u00e4gen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han ska f\u00f6rsvinna som en flyktig dr\u00f6m."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Inte heller hans v\u00e4nner eller familj ska n\u00e5gonsin mer f\u00e5 se honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hans barn ska tigga av de fattiga, och deras h\u00e5rda arbete ska betala hans skulder."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c4ven om han \u00e4r en ung man, ska han sl\u00e5s till marken."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han njuter av smaken p\u00e5 sin ondska, l\u00e5ter den sm\u00e4lta i munnen"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och suger sakta p\u00e5 den, s\u00e5 att den inte ska f\u00f6rsvinna f\u00f6r snabbt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men helt pl\u00f6tsligt f\u00f6rvandlas det han njutit av till gift."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han kommer att spy ut den rikedom han slukat, f\u00f6r Gud l\u00e5ter honom inte beh\u00e5lla den."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Den \u00e4r som gift och d\u00f6d f\u00f6r honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han kan inte njuta av det goda han samlat p\u00e5 sig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hans arbete ska inte ge honom n\u00e5gon l\u00f6n, och rikedomen ska inte ge honom n\u00e5gon gl\u00e4dje."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han har f\u00f6rtryckt de fattiga och roffat \u00e5t sig deras hus. Han kommer aldrig att tillfriskna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han har alltid varit girig, men nu har han ingenting. Av allt det han dr\u00f6mde om finns ingenting kvar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han slukade allt han kom \u00e5t, och d\u00e4rf\u00f6r ska hans framg\u00e5ng inte forts\u00e4tta."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han ska r\u00e5ka i sv\u00e5righeter, n\u00e4r han st\u00e5r p\u00e5 h\u00f6jden av sin makt. Olycka ska f\u00f6rg\u00f6ra honom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Just d\u00e5 han h\u00e5ller p\u00e5 att fylla sin mage, ska Gud l\u00e5ta sin vrede regna ner \u00f6ver honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han kommer att fly fr\u00e5n sitt straff, men en pil ska tr\u00e4ffa honom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dess gl\u00e4nsande spets ska dras ut ur hans galla och d\u00f6dsskr\u00e4cken ska d\u00e5 gripa honom."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hans skatter ska g\u00e5 f\u00f6rlorade i det djupaste m\u00f6rker. En rasande eld ska f\u00f6rt\u00e4ra hans \u00e4godelar och br\u00e4nna upp allt han har kvar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Himlen kommer att uppenbara hans synder, och jorden ska vittna mot honom."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hans rikedom ska f\u00f6rsvinna under Guds vrede."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Detta \u00e4r vad som v\u00e4ntar den ogudaktige, och vad Gud har berett \u00e5t honom."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Job \u00e4r avundsjuk p\u00e5 de ogudaktiga -D\u00e5 svarade Job:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00f6r p\u00e5 mig! L\u00e5t mig f\u00e5 tala, s\u00e5 kan du h\u00e5na mig sedan igen!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00f6r p\u00e5 mig! L\u00e5t mig f\u00e5 tala, s\u00e5 kan du h\u00e5na mig sedan igen!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag klagar p\u00e5 Gud och inte p\u00e5 m\u00e4nniskor. Inte underligt att min ande \u00e4r s\u00e5 pl\u00e5gad."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Se p\u00e5 mig med b\u00e4van och var sedan tysta!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Till och med jag sj\u00e4lv blir r\u00e4dd, n\u00e4r jag ser mig. Skr\u00e4ck griper mig, och jag ryser!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Varf\u00f6r f\u00e5r de ogudaktiga leva ett gott liv till h\u00f6g \u00e5lder och bli stora och m\u00e4ktiga?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De lever s\u00e5 l\u00e4nge att de f\u00e5r se b\u00e5de sina barn och barnbarn v\u00e4xa upp till mogen \u00e5lder."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Deras hem \u00e4r trygga f\u00f6r varje fara, och Gud straffar dem inte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Deras boskap f\u00f6r\u00f6kar sig,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "de har m\u00e5nga lyckliga barn"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och f\u00f6rdriver tiden med s\u00e5ng och dans. De \u00e4r rika och beh\u00f6ver inte neka sig n\u00e5got. De \u00e4r framg\u00e5ngsrika hela livet och till\u00e5ts d\u00f6 i frid."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och f\u00f6rdriver tiden med s\u00e5ng och dans. De \u00e4r rika och beh\u00f6ver inte neka sig n\u00e5got. De \u00e4r framg\u00e5ngsrika hela livet och till\u00e5ts d\u00f6 i frid."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De har allt detta, trots att de har bett Gud att l\u00e4mna dem ifred och inte velat ha n\u00e5got med hans v\u00e4gar att g\u00f6ra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "&#39;Vem \u00e4r den Allsm\u00e4ktige?&#39; fr\u00e5gar de f\u00f6raktfullt. &#39;Varf\u00f6r skulle vi lyda honom? Vad har vi f\u00f6r nytta av det?&#39;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men framg\u00e5ngen \u00e4r \u00e4nd\u00e5 inte deras egen f\u00f6rtj\u00e4nst, och jag vill inte ha med s\u00e5dana m\u00e4nniskor att g\u00f6ra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 klarar de sig f\u00f6r det mesta! De r\u00e5kar s\u00e4llan ut f\u00f6r problem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c4r de svaga str\u00e5n, som vajar f\u00f6r vinden? F\u00f6rs de bort av stormen? Nej, inte alls!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "&#39;N\u00e5ja"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ja, l\u00e5t henne f\u00f6rg\u00f6ras f\u00f6r sina \u00f6vertr\u00e4delsers skull! L\u00e5t henne t\u00f6mma den Allsm\u00e4ktiges vredesb\u00e4gare i botten."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r hon \u00e4r d\u00f6d kommer hon aldrig mer att kunna ha gl\u00e4dje av sin familj."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men vem kan tillr\u00e4ttavisa Gud, den suver\u00e4ne domaren?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En m\u00f6ter d\u00f6den frisk, rik och mitt i sin framg\u00e5ng."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En m\u00f6ter d\u00f6den frisk, rik och mitt i sin framg\u00e5ng."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En annan d\u00f6r i den djupaste fattigdom och har aldrig upplevt n\u00e5got gott."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "B\u00e5da begravs i samma jord och \u00e4ts upp av samma maskar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag vet vad ni t\u00e4nker s\u00e4ga!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ni kommer att ber\u00e4tta f\u00f6r mig om rika och ogudaktiga m\u00e4nniskor, som drabbats av olycka p\u00e5 grund av sina synder."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men jag svarar: Fr\u00e5ga n\u00e5gon som varit med, s\u00e5 ska han s\u00e4ga er sanningen!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Den ogudaktiga m\u00e4nniskan skonas oftast p\u00e5 olyckans dag och till\u00e5ts att komma undan. Ingen tillr\u00e4ttavisar henne \u00f6ppet. Ingen ger igen f\u00f6r vad hon har gjort. En hedersvakt vakar vid hennes grav, sedan en"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Den ogudaktiga m\u00e4nniskan skonas oftast p\u00e5 olyckans dag och till\u00e5ts att komma undan. Ingen tillr\u00e4ttavisar henne \u00f6ppet. Ingen ger igen f\u00f6r vad hon har gjort. En hedersvakt vakar vid hennes grav, sedan en"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Den ogudaktiga m\u00e4nniskan skonas oftast p\u00e5 olyckans dag och till\u00e5ts att komma undan. Ingen tillr\u00e4ttavisar henne \u00f6ppet. Ingen ger igen f\u00f6r vad hon har gjort. En hedersvakt vakar vid hennes grav, sedan en"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "st\u00e5tlig begravningsprocession f\u00f6rst f\u00f6ljt henne dit."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Hur ska ni kunna tr\u00f6sta mig, n\u00e4r ni har s\u00e5 fel!"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elifas talar f\u00f6r tredje g\u00e5ngen -Elifas fr\u00e5n Teman yttrade sig d\u00e5 \u00e4n en g\u00e5ng:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Har m\u00e4nniskan som s\u00e5dan n\u00e5got v\u00e4rde inf\u00f6r Gud? Kan ens den klokaste m\u00e4nniska vara till n\u00e5gon nytta f\u00f6r honom?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Har den Allsm\u00e4ktige n\u00e5gon gl\u00e4dje av din r\u00e4ttf\u00e4rdighet? Vad skulle han vinna p\u00e5 att du \u00e4r felfri?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c4r det f\u00f6r din gudsfruktans skull, som han straffar dig?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Inte alls! Det \u00e4r p\u00e5 grund av din ondska. Det g\u00e5r ju inte ens att r\u00e4kna dina synder!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du har kr\u00e4vt pant av beh\u00f6vande v\u00e4nner utan sk\u00e4l och kl\u00e4tt av dem in p\u00e5 bara kroppen!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du m\u00e5ste ha v\u00e4grat den t\u00f6rstige vatten och den sv\u00e4ltande br\u00f6d,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "trots att du har varit rik och haft allt du beh\u00f6ver."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du skickade s\u00e4kert i v\u00e4g \u00e4nkor utan att hj\u00e4lpa dem och \u00f6vergav de f\u00f6r\u00e4ldral\u00f6sa."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r som du nu \u00e4r omgiven av snaror och skr\u00e4ck, m\u00f6rker och f\u00f6rtvivlan."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r som du nu \u00e4r omgiven av snaror och skr\u00e4ck, m\u00f6rker och f\u00f6rtvivlan."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gud \u00e4r stor, h\u00f6gre \u00e4n himlen, h\u00f6gre \u00e4n stj\u00e4rnorna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men du svarar: &#39;Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r han inte kan se vad jag g\u00f6r! Hur skulle han kunna d\u00f6ma?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tjocka moln omger honom, s\u00e5 att han inte kan se oss. Han \u00e4r h\u00f6gt ovanf\u00f6r, inl\u00e5st i sin himmel.&#39;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Inser du inte att de som g\u00e5r p\u00e5 syndens gamla stigar rycks bort i sin ungdom och att grunden f\u00f6r deras liv rasar f\u00f6r alltid?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Inser du inte att de som g\u00e5r p\u00e5 syndens gamla stigar rycks bort i sin ungdom och att grunden f\u00f6r deras liv rasar f\u00f6r alltid?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "F\u00f6r de har sagt till Gud: &#39;L\u00e4mna mig! L\u00e5t mig vara ifred!&#39;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 var det han som fyllde deras hem med s\u00e5 mycket gott."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nu kommer de r\u00e4ttf\u00e4rdiga att f\u00e5 se dem g\u00e5 under. De oskyldiga ska skratta och h\u00e5na dem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "&#39;Titta"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sluta upp att gr\u00e4la p\u00e5 Gud! Ge honom r\u00e4tt, s\u00e5 ska du \u00e4ntligen f\u00e5 frid! Hans v\u00e4lbehag ska omsluta dig, om du bara medger att du har fel."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ta till dig hans tillr\u00e4ttavisning och gl\u00f6m inte hans maning!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om du v\u00e4nder om till Gud och l\u00e4gger till r\u00e4tta allt som nu \u00e4r fel, ska du bli uppr\u00e4ttad."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Om du ger upp ditt penningbeg\u00e4r och kastar bort allt ditt guld,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "s\u00e5 ska den Allsm\u00e4ktige sj\u00e4lv bli din skatt. Han ska bli ditt dyrbara silver!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 ska du ha din lust i Herren och se upp till Gud."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 kommer du att be till honom, och han ska h\u00f6ra dig, och han ska infria alla sina l\u00f6ften."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vad du \u00e4n \u00f6nskar ska intr\u00e4ffa! Ljuset fr\u00e5n himlen ska lysa p\u00e5 v\u00e4gen framf\u00f6r dig!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Om du ser n\u00e5gon som \u00e4r drabbad h\u00e4r i livet och ber Gud att lyfta dem upp, s\u00e5 ska han h\u00f6ra dig. Ja, han ska"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "till och med hj\u00e4lpa den som inte \u00e4r oskyldig p\u00e5 grund av dina rena h\u00e4nder."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Job vet inte vart han ska v\u00e4nda sig -Job svarade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Min klagan \u00e4r fortfarande bitter, och mitt lidande l\u00e5ngt v\u00e4rre \u00e4n vad mina synder f\u00f6rtj\u00e4nar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om jag \u00e4nd\u00e5 visste hur jag skulle kunna finna Gud, s\u00e5 att jag kunde g\u00e5 fram till hans tron och tala med honom d\u00e4r!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 skulle jag l\u00e4gga fram min sak som jag ser den och lyssna till hans svar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 skulle jag l\u00e4gga fram min sak som jag ser den och lyssna till hans svar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Skulle han \u00f6verv\u00e4ldiga mig med sin storhet? Nej, han skulle inte anklaga mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c4rliga och uppriktiga m\u00e4nniskor kan resonera med honom, och d\u00e4rf\u00f6r skulle han, min domare, f\u00f6rklara mig oskyldig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men jag letar f\u00f6rg\u00e4ves. Jag s\u00f6ker honom i \u00f6ster och han \u00e4r inte d\u00e4r, och i v\u00e4ster finns han inte heller."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kanske har han n\u00e5got att utr\u00e4tta i norr? Jag s\u00f6ker honom men kan inte finna honom d\u00e4r, och inte heller n\u00e4r han beger sig s\u00f6derut."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men han vet om varje liten sak som h\u00e4nder mig och n\u00e4r han har pr\u00f6vat mig ska han f\u00f6rklara mig helt oskyldig, ren som det finaste guld!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag har h\u00e5llit mig till Herrens v\u00e4gar och f\u00f6ljt hans sp\u00e5r. Jag har inte vikit av \u00e5t n\u00e5got h\u00e5ll."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag har inte f\u00f6rkastat hans bud utan i st\u00e4llet glatt mig \u00e5t hans ord mer \u00e4n \u00e5t mitt dagliga br\u00f6d."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men han \u00e4r en och densamme, och vem kan f\u00e5 honom att \u00e4ndra sina planer? Vad han \u00e4n vill g\u00f6ra, det g\u00f6r han."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kommer han att behandla mig som han har t\u00e4nkt, och \u00e4n har jag inte sett slutet p\u00e5 han v\u00e4gar med mig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Inte undra p\u00e5 att jag k\u00e4nner mig skr\u00e4ckslagen i hans n\u00e4rhet! N\u00e4r jag t\u00e4nker efter, blir jag fruktansv\u00e4rt r\u00e4dd."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Gud har tagit ifr\u00e5n mig min frimodighet, han, den Allsm\u00e4ktige, har skr\u00e4mt mig. Men \u00e4nd\u00e5 kan han inte alldeles tysta mig, trots det tjocka, ogenomtr\u00e4ngliga m\u00f6rkret som finns \u00f6verallt omkring mig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gud har tagit ifr\u00e5n mig min frimodighet, han, den Allsm\u00e4ktige, har skr\u00e4mt mig. Men \u00e4nd\u00e5 kan han inte alldeles tysta mig, trots det tjocka, ogenomtr\u00e4ngliga m\u00f6rkret som finns \u00f6verallt omkring mig."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Job tycker att Gud \u00e4r or\u00e4ttvis -Varf\u00f6r ordnar Gud inte en r\u00e4tteg\u00e5ng och lyssnar till mitt fall? Varf\u00f6r m\u00e5ste den gudfruktige v\u00e4nta p\u00e5 honom f\u00f6rg\u00e4ves?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gr\u00e4nsstenar flyttas och f\u00e5rhjordar blir stulna,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och till och med den faderl\u00f6ses \u00e5sna och \u00e4nkans oxe blir tagna i pant."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De beh\u00f6vande knuffas \u00e5t sidan. De m\u00e5ste ur v\u00e4gen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Precis som vild\u00e5snorna i \u00f6knen m\u00e5ste de fattiga anv\u00e4nda all sin tid till att skaffa mat f\u00f6r att \u00f6verleva. I \u00f6knen letar de efter mat \u00e5t sina barn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De \u00e4ter vad de kan hitta av s\u00e5dant som v\u00e4xer vilt och rensar rent i de ogudaktigas ving\u00e5rdar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om natten ligger de nakna i kylan utan n\u00e5got att skyla sig med."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De blir genomv\u00e5ta av skurarna fr\u00e5n bergen och f\u00f6rs\u00f6ker ta skydd bland klipporna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Faderl\u00f6sa barn slits fr\u00e5n sina m\u00f6drars br\u00f6st, och den fattige m\u00e5ste ge sitt sp\u00e4dbarn som pant f\u00f6r sin skuld."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r de alla g\u00e5r omkring nakna och tvingas b\u00e4ra andras mat medan de sj\u00e4lva sv\u00e4lter."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De tvingas pressa olivolja utan att f\u00e5 smaka den och att trampa vinpressen medan de lider av t\u00f6rst."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De d\u00f6endes rop h\u00f6rs fr\u00e5n staden. De s\u00e5rade ropar p\u00e5 hj\u00e4lp, och \u00e4nd\u00e5 anklagar inte Gud n\u00e5gon f\u00f6r att ha handlat fel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det finns s\u00e5dana som alldeles har f\u00f6rlorat k\u00e4nslan f\u00f6r r\u00e4tt och fel och d\u00f6ljer sig i m\u00f6rkret."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r skymningen kommer, stiger m\u00f6rdaren upp f\u00f6r att d\u00f6da f\u00f6rsvarsl\u00f6sa fattiga och n\u00f6dlidande. Natten \u00e4r tjuvens och \u00e4ktenskapsbrytarens tid. I skydd av m\u00f6rkret och bakom sin f\u00f6rkl\u00e4dnad tror de att ingen ska kunna k\u00e4nna igen dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r skymningen kommer, stiger m\u00f6rdaren upp f\u00f6r att d\u00f6da f\u00f6rsvarsl\u00f6sa fattiga och n\u00f6dlidande. Natten \u00e4r tjuvens och \u00e4ktenskapsbrytarens tid. I skydd av m\u00f6rkret och bakom sin f\u00f6rkl\u00e4dnad tror de att ingen ska kunna k\u00e4nna igen dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De bryter sig in i husen om n\u00e4tterna och sover p\u00e5 dagarna d\u00e4rf\u00f6r att de inte vill veta av ljuset."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Den m\u00f6rka natten \u00e4r deras morgon, och de blir till ett med m\u00f6rkrets fasor."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men hur snabbt f\u00f6rsvinner de inte fr\u00e5n jordens yta! Deras mark \u00e4r drabbad av f\u00f6rbannelse. De efterl\u00e4mnar inga tillh\u00f6righeter \u00e5t sina barn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Graven suger upp syndaren som v\u00e4rme och torka suger upp sn\u00f6 och sm\u00e4ltvatten."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Till och med syndarens egen mor ska gl\u00f6mma honom. Maskarna ska \u00e4ta honom, och ingen ska l\u00e4ngre minnas honom. De onda faller som tr\u00e4d i storm,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "f\u00f6r de har utnyttjat de barnl\u00f6sa, som saknar det f\u00f6rsvar som egna s\u00f6ner inneb\u00e4r, och de har v\u00e4grat att hj\u00e4lpa beh\u00f6vande \u00e4nkor."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 ser det ibland ut som om Gud bevarar de rika genom sin makt och l\u00e5ter dem leva, fast andra i samma situation s\u00e4kert skulle ha g\u00e5tt under. Gud ger dem en falsk k\u00e4nsla av trygghet och styrka, men han ser vad de g\u00f6r."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 ser det ibland ut som om Gud bevarar de rika genom sin makt och l\u00e5ter dem leva, fast andra i samma situation s\u00e4kert skulle ha g\u00e5tt under. Gud ger dem en falsk k\u00e4nsla av trygghet och styrka, men han ser vad de g\u00f6r."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "F\u00f6r en tid \u00e4r de m\u00e4ktiga, men snart \u00e4r de borta som alla andra, nermejade som s\u00e4d och uppsamlade som s\u00e4desax."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c4r det n\u00e5gon som kan p\u00e5st\u00e5 n\u00e5got annat? Vem kan s\u00e4ga att jag ljuger, och vem t\u00f6rs h\u00e4vda att jag har fel?"
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bildad fr\u00e5n Sua svarade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud \u00e4r stor och m\u00e4ktig. Han skapar frid i himlen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vem kan r\u00e4kna hans skaror? Han l\u00e5ter sitt ljus lysa p\u00e5 jorden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hur kan en vanlig m\u00e4nniska st\u00e5 inf\u00f6r Gud och p\u00e5st\u00e5 sig vara r\u00e4ttf\u00e4rdig? Hur kan n\u00e5gon i hela v\u00e4rlden skryta med att vara ren?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gud \u00e4r s\u00e5 ren att inte ens m\u00e5nen och stj\u00e4rnorna i sin glans \u00e4r rena f\u00f6r honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hur kan d\u00e5 en m\u00e4nniska, som inte \u00e4r mer \u00e4n en mask i hans \u00f6gon, p\u00e5st\u00e5 att hon \u00e4r ren?"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Job:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vilka underbara st\u00f6ttepelare ni \u00e4r alla tre! T\u00e4nk vad ni har uppmuntrat mig i min n\u00f6d!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vilka sanningar ni har uttalat, och vilket f\u00f6rst\u00e5nd ni har bevisat!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vem har hj\u00e4lpt er att finna alla dessa ord, och i vems anda har ni uttalat dem?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De d\u00f6da st\u00e5r nakna och darrar inf\u00f6r Gud p\u00e5 den plats dit de kommit. D\u00f6den och d\u00f6dsriket kan inte d\u00f6lja n\u00e5got f\u00f6r Gud."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De d\u00f6da st\u00e5r nakna och darrar inf\u00f6r Gud p\u00e5 den plats dit de kommit. D\u00f6den och d\u00f6dsriket kan inte d\u00f6lja n\u00e5got f\u00f6r Gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han sp\u00e4nner ut himlen \u00f6ver tomma intet och h\u00e4nger upp jorden p\u00e5 ingenting."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han samlar regnet i tjocka moln, som inte brister."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han h\u00f6ljer m\u00e5nen i moln."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han s\u00e4tter en gr\u00e4ns f\u00f6r havet och en gr\u00e4ns f\u00f6r dagen och natten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Himlens pelare darrar vid hans tillr\u00e4ttavisning,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och f\u00f6r hans makt uppr\u00f6rs havets v\u00e5gor. Hans vishet krossar den m\u00e4ktigaste."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Av hans andedr\u00e4kt formas skyarna, och hans hand genomborrar den starkaste."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Detta \u00e4r bara n\u00e5got av vad han g\u00f6r, en stilla viskning om hans makt. Vem kan f\u00f6rst\u00e5 hans verkliga styrka och kraft?"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jobs slutliga f\u00f6rsvarstal -Job fortsatte sitt f\u00f6rsvarstal:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag sv\u00e4r vid den levande Guden, som har ber\u00f6vat mig min r\u00e4tt, och inf\u00f6r den Allsm\u00e4ktige Guden, som har bedr\u00f6vat min sj\u00e4l,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "att s\u00e5 l\u00e4nge jag lever och medan min ande fr\u00e5n Gud \u00e4nnu \u00e4r i mig,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ska inte mina l\u00e4ppar tala n\u00e5got ont och min tunga inte ljuga."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag kommer aldrig att h\u00e5lla med om att ni har r\u00e4tt. \u00c4nda till min d\u00f6d ska jag h\u00e4vda min oskuld."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag p\u00e5st\u00e5r fortfarande att jag \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig. Mitt samvete \u00e4r rent, och det kommer aldrig att anklaga mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den som s\u00e4ger n\u00e5got annat \u00e4r min fiende och en ond m\u00e4nniska."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men vilket hopp har den gudl\u00f6se, n\u00e4r Gud ber\u00f6var honom livet?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kommer han att lyssna till hans klagan n\u00e4r problemen hopar sig?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hans intresse f\u00f6r den Allsm\u00e4ktige \u00e4r ju bara tillf\u00e4lligt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag ska undervisa er om Guds kraft och inte tiga om n\u00e5got,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "men egentligen beh\u00f6ver jag det inte, f\u00f6r ni har sj\u00e4lva kunnat se vem han \u00e4r. \u00c4nd\u00e5 kommer ni till mig med era meningsl\u00f6sa p\u00e5st\u00e5enden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Detta \u00e4r det \u00f6de som v\u00e4ntar den ogudaktige fr\u00e5n den Allsm\u00e4ktiges hand:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hur m\u00e5nga barn han \u00e4n f\u00e5r kommer de alla att d\u00f6 genom sv\u00e4rd eller sv\u00e4lt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De som \u00f6verlever sin far kommer att d\u00f6 av sjukdomar och pl\u00e5gor utan att ens deras hustrur s\u00f6rjer dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om han \u00e4n \u00f6ser upp silver som vore det grus eller har kl\u00e4der i \u00f6verfl\u00f6d,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "kommer allt detta att tillfalla den r\u00e4ttf\u00e4rdige, och den oskyldige kommer att f\u00e5 hand om hans silver."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hans hus \u00e4r sk\u00f6rt som spindelv\u00e4v och ot\u00e4tt som en l\u00f6vhydda!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han g\u00e5r till s\u00e4ngs rik men vaknar upp och finner att allt \u00e4r borta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Skr\u00e4cken \u00f6vermannar honom som en stormvind, och f\u00f6r honom bort i natten."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tomheten tar \u00f6ver, och han finns inte mer."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Den kastar sig mot honom utan f\u00f6rbarmande, och han m\u00e5ste fly f\u00f6r dess kraft."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Man h\u00e5nar honom med rop och visslingar."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00e4nniskan vet hur man bryter silver och renar guld,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "hur man gr\u00e4ver fram j\u00e4rn ur jorden och sm\u00e4lter koppar ur malm."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hon vet hur man t\u00e4nder ljus, s\u00e5 att gruvschakt kan spr\u00e4ngas och malm brytas i jordens djup. D\u00e4r nere i djupet, l\u00e5ngt fr\u00e5n hemmets trygghet, gr\u00e4ver hon sig fram och svingar sig \u00f6ver avgrunden i rep."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hon vet hur man t\u00e4nder ljus, s\u00e5 att gruvschakt kan spr\u00e4ngas och malm brytas i jordens djup. D\u00e4r nere i djupet, l\u00e5ngt fr\u00e5n hemmets trygghet, gr\u00e4ver hon sig fram och svingar sig \u00f6ver avgrunden i rep."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den jord som ger v\u00e4xt och f\u00f6da \u00e4r i sitt inre som omv\u00e4lvd av eld."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Safirer g\u00f6mmer sig i berget och guldklimpar i gruset,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "skatter som ingen f\u00e5gel kan se och inget falk\u00f6ga uppt\u00e4cka."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Inget rovdjur har n\u00e5gonsin trampat p\u00e5 dessa rikedomar och inget lejon varit i deras n\u00e4rhet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men m\u00e4nniskan kan spr\u00e4cka den h\u00e5rda klippan och borra sig ner i djupen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hon spr\u00e4nger tunnlar in i bergen och avsl\u00f6jar dyrbara skatter."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hon d\u00e4mmer upp vattenstr\u00f6mmar och vaskar fram guld."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men trots att m\u00e4nniskan kan fril\u00e4gga dessa skatter, vet hon inte var visheten g\u00f6mmer sig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hon inser inte dess oskattbara v\u00e4rde och f\u00f6rst\u00e5r inte att den inte kan s\u00f6kas bland m\u00e4nniskor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "&#39;H\u00e4r finns den inte"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Visheten kan inte k\u00f6pas f\u00f6r silver eller guld,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "inte f\u00f6r guld fr\u00e5n Ofir eller f\u00f6r dyrbar onyx eller safir."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Den \u00e4r v\u00e4rdefullare \u00e4n juveler infattade i guld."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Korall och kristall kan inte n\u00e4mnas som j\u00e4mf\u00f6relse. Den \u00e4r mer v\u00e4rd \u00e4n rubiner."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Topas fr\u00e5n Etiopien kan inte betala den och inte heller det allra renaste guld."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Var kan vi d\u00e5 f\u00e5 tag i visheten? Var finns f\u00f6rm\u00e5gan att f\u00f6rst\u00e5?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Den \u00e4r g\u00f6md f\u00f6r allt levande, inte ens den mest skarp\u00f6gda f\u00e5gel i skyn kan uppt\u00e4cka den."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00f6den och d\u00f6dsriket har h\u00f6rt ryktas om den."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bara Gud vet var den finns, och bara han kan visa v\u00e4gen. Han kan se hela jorden och allt under himlen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Bara Gud vet var den finns, och bara han kan visa v\u00e4gen. Han kan se hela jorden och allt under himlen."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han f\u00e5r vinden att bl\u00e5sa, och han s\u00e4tter gr\u00e4nser f\u00f6r havet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han ger regnet dess lagar och visar blixten dess v\u00e4g."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han vet var visheten finns. Han har granskat den och noga utforskat den."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och han s\u00e4ger till m\u00e4nniskan: &#39;Lyssna! Att frukta Herren \u00e4r sann vishet, och att fly det onda \u00e4r sant f\u00f6rst\u00e5nd.&#39;"
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Job fortsatte sitt f\u00f6rsvar:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag l\u00e4ngtar tillbaka till den tid n\u00e4r Gud tog hand om mig,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "n\u00e4r han visade mig v\u00e4gen s\u00e5 att jag kunde vandra trygg genom m\u00f6rkret."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ja, jag t\u00e4nker p\u00e5 mina unga \u00e5r, n\u00e4r jag i familjen upplevde Guds v\u00e4nskap,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "n\u00e4r den Allsm\u00e4ktige fortfarande alltid var med mig, n\u00e4r mina barn fanns runt omkring mig"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och n\u00e4r mina planer hade framg\u00e5ng och allt lyckades v\u00e4l!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "P\u00e5 den tiden n\u00e4r jag gick ut till stadsporten f\u00f6r att ta min plats,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "s\u00e5g de yngre mig och gick \u00e5t sidan, och till och med de \u00e4ldre reste sig av respekt f\u00f6r mig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Furstar stod tysta inf\u00f6r mig utan att s\u00e4ga ett ord."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De h\u00f6gsta tj\u00e4nstem\u00e4nnen i staden hade inget att s\u00e4ga."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Alla st\u00e4mde in i vad jag sa. Alla som s\u00e5g mig talade v\u00e4l om mig,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "d\u00e4rf\u00f6r att jag hj\u00e4lpte de fattiga i deras n\u00f6d och de faderl\u00f6sa, som inte hade n\u00e5gon att v\u00e4nda sig till."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag hj\u00e4lpte alla som hade det sv\u00e5rt, och de v\u00e4lsignade mig. Jag gjorde livet lite l\u00e4ttare f\u00f6r utsatta \u00e4nkor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Allt jag gjorde var r\u00e4tt och riktigt, f\u00f6r r\u00e4ttf\u00e4rdigheten var min dr\u00e4kt!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag var den blindes \u00f6gon och den lames f\u00f6tter."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag var som en far f\u00f6r de fattiga och s\u00e5g till att ocks\u00e5 fr\u00e4mlingar behandlades r\u00e4ttvist."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag krossade k\u00e4karna p\u00e5 ogudaktiga f\u00f6rtryckare och fick dem att sl\u00e4ppa sina offer."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag trodde att jag skulle f\u00e5 d\u00f6 stilla och lugnt i mitt eget hus efter ett l\u00e5ngt och rikt liv."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "&#39;Allt jag g\u00f6r kommer att ha framg\u00e5ng"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag kommer alltid att f\u00e5 ha det s\u00e5 h\u00e4r bra och allt kommer att utvecklas v\u00e4l.&#39;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Alla lyssnade till mig p\u00e5 den tiden, uppskattade mina r\u00e5d och v\u00e4ntade p\u00e5 mina synpunkter."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r jag hade sagt mitt hade ingen n\u00e5got att till\u00e4gga, f\u00f6r man var alltid n\u00f6jd med mina r\u00e5d."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Man l\u00e4ngtade efter att h\u00f6ra min \u00e5sikt, som man l\u00e4ngtar efter regn under torrtiden, och drack t\u00f6rstigt in varje ord."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r de var nedst\u00e4mda log jag mot dem, och det gav dem nytt mod."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag talade om f\u00f6r dem vad de skulle g\u00f6ra och visade dem till r\u00e4tta. Jag var som en kung bland sina trupper och som en tr\u00f6stare f\u00f6r dem som s\u00f6rjde."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Men i dag h\u00e5nas jag av unga m\u00e4n, vars f\u00e4der jag inte skulle ha satt h\u00f6gre \u00e4n mina f\u00e5rhundar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vad har jag f\u00f6r nytta av deras styrka n\u00e4r de saknar livskraft?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De \u00e4r m\u00e4rkta av hunger och har drivits ut i \u00f6knar och vildmarker."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e4r ute lever de av gr\u00e4s och r\u00f6tter,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "utst\u00f6tta fr\u00e5n samh\u00e4llets gemenskap som tjuvar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nu bor de i klyftor och grottor i bergen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De str\u00f6var som djur bland buskarna och tr\u00e4nger sig samman i sn\u00e5ren f\u00f6r att f\u00e5 skydd."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De har drivits ut ur landet, namnl\u00f6sa och utan n\u00e5gonstans att bo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Deras s\u00f6ner \u00e4r det som nu h\u00e5nar mig och g\u00f6r mig till \u00e5tl\u00f6je!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De f\u00f6raktar mig och vill inte komma i n\u00e4rheten av mig, och de drar sig inte f\u00f6r att spotta mig i ansiktet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nu n\u00e4r Gud har gjort mig f\u00f6rsvarsl\u00f6s, som en pilb\u00e5ge utan b\u00e5gstr\u00e4ng, passar de p\u00e5 att f\u00f6r\u00f6dmjuka mig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De attackerar mig och l\u00e4gger f\u00e4llor f\u00f6r mig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De hindrar mig p\u00e5 v\u00e4gen och lyckas utan hj\u00e4lp fr\u00e5n andra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De kommer \u00f6ver mig fr\u00e5n alla h\u00e5ll. De rusar p\u00e5 mig n\u00e4r jag \u00e4r v\u00e4rnl\u00f6s, och hela min tillvaro ligger i ruiner."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Numera lever jag i skr\u00e4ck, utan v\u00e4rdighet och trygghet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Livet rinner sakta ur mig, och varje dag \u00e4r ett lidande."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mina n\u00e4tter \u00e4r fyllda av sm\u00e4rta och gnagande oro."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hela natten igenom kastar jag mig av och an."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gud har mig i sitt grepp, och han tvingar mig ner i smutsen och l\u00e4mnar mig d\u00e4r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag ropar till dig, Gud, men du svarar mig inte. Jag st\u00e5r framf\u00f6r dig, men du vill inte ens se \u00e5t mitt h\u00e5ll."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Du har blivit grym mot mig och f\u00f6rf\u00f6ljer mig med stor makt och styrka."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Du kastar in mig i virvelvinden och l\u00e5ter stormen slita i mig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag vet att din avsikt \u00e4r att ta livet av mig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 v\u00e4ntade jag mig att n\u00e5gon skulle f\u00e5nga upp mig i fallet. Jag hoppades p\u00e5 r\u00e4ddning och att n\u00e5gon skulle fatta min utstr\u00e4ckta hand."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag gr\u00e4t \u00f6ver dem som hade problem! Jag var bekymrad f\u00f6r dem som beh\u00f6vde hj\u00e4lp!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r f\u00f6rv\u00e4ntade jag mig omtanke, men jag har bara m\u00f6tt elakhet. Jag har v\u00e4ntat p\u00e5 ljus, men m\u00f6rker h\u00e4rskar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Oron mal i mitt inre, och varje dag \u00e4r en pl\u00e5ga."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jag \u00e4r m\u00f6rk i skinnet, men inte av solens str\u00e5lar. Jag reser mig upp och ropar p\u00e5 hj\u00e4lp. Men jag kunde lika g\u00e4rna l\u00e5ta bli, f\u00f6r man l\u00e4gger inte mer m\u00e4rke till mina rop \u00e4n till schakalers och ugglors."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jag \u00e4r m\u00f6rk i skinnet, men inte av solens str\u00e5lar. Jag reser mig upp och ropar p\u00e5 hj\u00e4lp. Men jag kunde lika g\u00e4rna l\u00e5ta bli, f\u00f6r man l\u00e4gger inte mer m\u00e4rke till mina rop \u00e4n till schakalers och ugglors."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Min hy \u00e4r utan glans och flagnar av, min kropp hettar av feber."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jag \u00e4r nedst\u00e4md och ur mig kommer bara klagan."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Job avslutar sitt f\u00f6rsvarstal -Jag beslutade mig en g\u00e5ng f\u00f6r att aldrig se med beg\u00e4r p\u00e5 en kvinna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag vet mycket v\u00e4l att den Allsm\u00e4ktige Guden i det h\u00f6ga s\u00e4nder olycka \u00f6ver dem som g\u00f6r det."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag vet mycket v\u00e4l att den Allsm\u00e4ktige Guden i det h\u00f6ga s\u00e4nder olycka \u00f6ver dem som g\u00f6r det."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han ser allt jag g\u00f6r och varje steg jag tar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om jag har ljugit och varit falsk,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "l\u00e5t d\u00e5 Gud f\u00e5 d\u00f6ma mig. Han vet att jag \u00e4r oskyldig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om jag har g\u00e5tt bort fr\u00e5n Guds v\u00e4gar, om det mina \u00f6gon sett har varit mitt hj\u00e4rtas beg\u00e4r eller om jag gjort mig skyldig till n\u00e5gon annan synd, l\u00e5t d\u00e5 n\u00e5gon annan sk\u00f6rda s\u00e4den jag har s\u00e5tt, och l\u00e5t allt jag har planterat ryckas upp med r\u00f6tterna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om jag har g\u00e5tt bort fr\u00e5n Guds v\u00e4gar, om det mina \u00f6gon sett har varit mitt hj\u00e4rtas beg\u00e4r eller om jag gjort mig skyldig till n\u00e5gon annan synd, l\u00e5t d\u00e5 n\u00e5gon annan sk\u00f6rda s\u00e4den jag har s\u00e5tt, och l\u00e5t allt jag har planterat ryckas upp med r\u00f6tterna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om jag har l\u00e4ngtat efter en annan mans hustru,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "l\u00e5t d\u00e5 min hustru f\u00e5 betj\u00e4na en annan man i hans hem, och l\u00e5t andra m\u00e4n ligga med henne."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Beg\u00e4r \u00e4r en skamlig synd, ett brott som m\u00e5ste straffas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det \u00e4r en f\u00f6rt\u00e4rande eld, som \u00f6del\u00e4gger jorden och rycker upp med r\u00f6tterna allt jag har planterat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hur skulle jag kunna tr\u00e4da fram inf\u00f6r Gud"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "om jag har varit or\u00e4ttvis mot mina tj\u00e4nare? Vad skulle jag d\u00e5 svara honom?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gud har ju skapat oss alla lika, b\u00e5de herre och tj\u00e4nare."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om jag hade skadat de fattiga, gett \u00e4nkor anledning att s\u00f6rja"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "eller v\u00e4grat de f\u00f6r\u00e4ldral\u00f6sa mat skulle man ha sak mot mig,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "men vi har alltid tagit hand om alla dessa och behandlat dem som v\u00e5ra egna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Om jag hade sett n\u00e5gon frysa och inte gett honom n\u00e5got att v\u00e4rma sig med,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Om jag hade sett n\u00e5gon frysa och inte gett honom n\u00e5got att v\u00e4rma sig med,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "om jag hade utnyttjat en f\u00f6r\u00e4ldral\u00f6s och trott att jag skulle kunna klara mig undan,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "ja, om jag har gjort n\u00e5got av allt detta, skulle jag hellre l\u00e5ta min arm brytas ur led och min axel vridas ur sitt f\u00e4ste,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00e4n att drabbas av Guds dom. Den b\u00e4var jag f\u00f6r mer \u00e4n f\u00f6r n\u00e5got annat. Vad finns det f\u00f6r hopp f\u00f6r mig, om Gud i sin makt \u00e4r emot mig?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Om jag hade litat p\u00e5 pengar"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "och min lycka varit grundad p\u00e5 rikedom,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "eller om jag hade betraktat solen i sin glans eller m\u00e5nen d\u00e4r den vandrar sin bana,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "och mitt hj\u00e4rta i hemlighet hade lockats av detta, s\u00e5 att jag tillbett dem,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "m\u00e5ste ocks\u00e5 detta d\u00f6mas som synd. D\u00e5 hade jag f\u00f6rnekat himlens Gud."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Om jag hade glatt mig \u00e5t min fiendes olycka,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "men jag har ju aldrig f\u00f6rbannat n\u00e5gon eller bett om h\u00e4mnd!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Om mina tj\u00e4nare n\u00e5gonsin beh\u00f6vt sv\u00e4lta,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "men jag har ju aldrig ens avvisat en fr\u00e4mling fr\u00e5n mitt hus!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Om jag som Adam f\u00f6rs\u00f6kt d\u00f6lja min synd"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "av fruktan f\u00f6r m\u00e4nniskor och deras f\u00f6rakt, och v\u00e4grat att k\u00e4nnas vid den och inte v\u00e5gat hj\u00e4lpa andra! Om n\u00e5got av detta var sant skulle jag f\u00f6rst\u00e5!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "T\u00e4nk om det \u00e5tminstone fanns n\u00e5gon som ville lyssna och f\u00f6rs\u00f6ka f\u00f6rst\u00e5 hur jag ser p\u00e5 saken!Detta framh\u00e5ller jag till mitt f\u00f6rsvar. L\u00e5t nu den Allsm\u00e4ktige visa om jag har fel. L\u00e5t honom d\u00e5 bekr\u00e4fta det som mina fiender har anklagat mig f\u00f6r."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jag skulle foga mig i detta och leva efter det."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Jag skulle d\u00e5 kunna g\u00f6ra r\u00e4kenskap inf\u00f6r honom f\u00f6r varje handling."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Om marken jag \u00e4ger anklagar mig f\u00f6r att jag tagit dess frukt utan att ge n\u00e5got tillbaka eller drivit dem som brukat den f\u00f6r h\u00e5rt,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Om marken jag \u00e4ger anklagar mig f\u00f6r att jag tagit dess frukt utan att ge n\u00e5got tillbaka eller drivit dem som brukat den f\u00f6r h\u00e5rt,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "l\u00e5t d\u00e5 tistlar v\u00e4xa upp i st\u00e4llet f\u00f6r vete och ogr\u00e4s i st\u00e4llet f\u00f6r korn.Nu hade Job inget mer att s\u00e4ga till sitt f\u00f6rsvar."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den unge Elihu tillr\u00e4ttavisar de \u00e4ldre v\u00e4nnerna -De tre m\u00e4nnen v\u00e4grade att vidare svara Job, d\u00e4rf\u00f6r att han fortsatte att h\u00e4vda att han var oskyldig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Elihu, Barakels son fr\u00e5n Bus, av Rams sl\u00e4kt, blev ocks\u00e5 arg p\u00e5 Job d\u00e4rf\u00f6r att han menade sig ha r\u00e4tt mot Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men han blev ocks\u00e5 arg p\u00e5 Jobs tre v\u00e4nner, som han ans\u00e5g hade d\u00f6mt Job utan vettiga sk\u00e4l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Elihu hade v\u00e4ntat p\u00e5 sin tur att tala, eftersom han var yngre \u00e4n de andra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men n\u00e4r han s\u00e5g att de inte hade n\u00e5got mer att komma med, reagerade han"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och b\u00f6rjade tala:Jag \u00e4r ung och ni \u00e4r \u00e4ldre \u00e4n jag. D\u00e4rf\u00f6r tvekade jag och v\u00e5gade inte s\u00e4ga er vad jag t\u00e4nkte,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "f\u00f6r man s\u00e4ger ju att visheten kommer med \u00e5ren."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men det \u00e4r inte bara \u00e5lder och erfarenhet som g\u00f6r m\u00e4nniskor visa. \u00c4ven anden i m\u00e4nniskan, den Allsm\u00e4ktiges Ande, g\u00f6r henne f\u00f6rst\u00e5ndig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men det \u00e4r inte bara \u00e5lder och erfarenhet som g\u00f6r m\u00e4nniskor visa. \u00c4ven anden i m\u00e4nniskan, den Allsm\u00e4ktiges Ande, g\u00f6r henne f\u00f6rst\u00e5ndig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Lyssna d\u00e4rf\u00f6r till mig en stund och l\u00e5t mig f\u00e5 framf\u00f6ra min \u00e5sikt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag har v\u00e4ntat \u00e4nda till nu och lyssnat mycket noga, men ni har inte p\u00e5 n\u00e5gon enda punkt lyckats \u00f6vertyga Job om att han \u00e4r en syndare eller kunnat bevisa att han \u00e4r det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag har v\u00e4ntat \u00e4nda till nu och lyssnat mycket noga, men ni har inte p\u00e5 n\u00e5gon enda punkt lyckats \u00f6vertyga Job om att han \u00e4r en syndare eller kunnat bevisa att han \u00e4r det."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det r\u00e4cker inte att p\u00e5st\u00e5 att &#39;endast Gud kan \u00f6verbevisa syndaren om hans synd&#39;."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om det hade varit med mig Job diskuterat, hade jag inte svarat som ni!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nu sitter ni d\u00e4r och har inget mer att komma med."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ska d\u00e5 jag beh\u00f6va forts\u00e4tta att vara tyst?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nej, jag ska ge mitt svar jag ocks\u00e5."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag har mycket att s\u00e4ga, och anden inom mig driver mig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag \u00e4r som en vins\u00e4ck p\u00e5 bristningsgr\u00e4nsen. Mina ord f\u00e5r mig n\u00e4stan att spr\u00e4ngas."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag m\u00e5ste f\u00e5 tala, s\u00e5 l\u00e5t mig d\u00e4rf\u00f6r ge mina svar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tro inte att jag kommer att vara r\u00e4dd att s\u00e5ra n\u00e5gon! Inte heller kommer jag att f\u00f6rs\u00f6ka smickra n\u00e5gon. Jag ska vara uppriktig, f\u00f6r i annat fall kan Gud d\u00f6da mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tro inte att jag kommer att vara r\u00e4dd att s\u00e5ra n\u00e5gon! Inte heller kommer jag att f\u00f6rs\u00f6ka smickra n\u00e5gon. Jag ska vara uppriktig, f\u00f6r i annat fall kan Gud d\u00f6da mig."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elihu tillr\u00e4ttavisar Job -Job, var sn\u00e4ll och lyssna till vad jag har att s\u00e4ga."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u00e5t mig f\u00e5 forts\u00e4tta nu n\u00e4r jag har gjort mina avsikter klara."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4ga sanningen med allvar och i uppriktighet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Guds Ande har skapat mig och den Allsm\u00e4ktiges Ande har gett mig liv."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tveka inte att ge mig svar p\u00e5 tal, om du kan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du beh\u00f6ver inte vara r\u00e4dd f\u00f6r mig. Jag \u00e4r ocks\u00e5 formad av lera i Guds hand, precis som du."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du beh\u00f6ver inte vara r\u00e4dd f\u00f6r mig. Jag \u00e4r ocks\u00e5 formad av lera i Guds hand, precis som du."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du har sagt s\u00e5 att jag har h\u00f6rt det, ja, du har faktiskt sagt det g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "&#39;Jag \u00e4r ren, jag \u00e4r oskyldig, jag har inte syndat.&#39;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du s\u00e4ger att Gud granskar dig f\u00f6r att hitta fel hos dig, s\u00e5 att han kan r\u00e4kna dig som sin fiende,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och att han s\u00e4tter dina f\u00f6tter i stocken och bevakar din minsta r\u00f6relse."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00e4r \u00e4r mitt svar: Just p\u00e5 denna punkt har du syndat! Gud \u00e4r n\u00e4mligen st\u00f6rre \u00e4n m\u00e4nniskor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Varf\u00f6r ska du strida mot honom, d\u00e4rf\u00f6r att han inte avl\u00e4gger r\u00e4kenskap inf\u00f6r dig om vad han g\u00f6r?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6r Gud talar g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "i dr\u00f6mmar och i syner om natten n\u00e4r vi \u00e4r i djup s\u00f6mn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han \u00f6ppnar v\u00e5ra \u00f6ron vid s\u00e5dana tillf\u00e4llen och ger oss vishet och kunskap,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "f\u00f6r att f\u00e5 oss att t\u00e4nka om och hindra att vi blir h\u00f6gmodiga. Han varnar oss f\u00f6r syndens ondska f\u00f6r att vi inte ska g\u00e5 i f\u00e4llan."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "f\u00f6r att f\u00e5 oss att t\u00e4nka om och hindra att vi blir h\u00f6gmodiga. Han varnar oss f\u00f6r syndens ondska f\u00f6r att vi inte ska g\u00e5 i f\u00e4llan."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vi drabbas ocks\u00e5 av sjukdom och pl\u00e5ga,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och vi tappar matlusten s\u00e5 att vi inte ens vill ha den l\u00e4ckraste mat."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vi magrar s\u00e5 att alla ben i kroppen syns"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "och dras allt n\u00e4rmare graven."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men om en budb\u00e4rare fr\u00e5n himlen, en medlare, kommer och ber om n\u00e5d f\u00f6r en m\u00e4nniska som f\u00f6r en v\u00e4n, och f\u00e5r henne att inse vad som \u00e4r r\u00e4tt, d\u00e5 f\u00f6rbarmar sig Gud \u00f6ver henne och s\u00e4ger: &#39;L\u00e5t henne bli fri. L\u00e5t henne inte d\u00f6, f\u00f6r jag har f\u00e5tt l\u00f6sen f\u00f6r henne!&#39;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men om en budb\u00e4rare fr\u00e5n himlen, en medlare, kommer och ber om n\u00e5d f\u00f6r en m\u00e4nniska som f\u00f6r en v\u00e4n, och f\u00e5r henne att inse vad som \u00e4r r\u00e4tt, d\u00e5 f\u00f6rbarmar sig Gud \u00f6ver henne och s\u00e4ger: &#39;L\u00e5t henne bli fri. L\u00e5t henne inte d\u00f6, f\u00f6r jag har f\u00e5tt l\u00f6sen f\u00f6r henne!&#39;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e5 kommer hennes kropp att bli frisk som ett barns, fast i hullet och ungdomlig."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och n\u00e4r hon ber till Gud kommer han att h\u00f6ra och svara och ta emot henne med gl\u00e4dje och l\u00e5ta henne v\u00e4nda tillbaka till sina uppgifter."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och hon kommer att f\u00f6rklara f\u00f6r sina v\u00e4nner: &#39;Jag syndade, men Gud var barmh\u00e4rtig mot mig och l\u00e4t mig g\u00e5."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jag beh\u00f6vde inte d\u00f6. Nu vill jag forts\u00e4tta att leva i ljuset."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ja, s\u00e5 g\u00f6r Gud ofta med m\u00e4nniskan."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Han r\u00e4ddar hennes sj\u00e4l fr\u00e5n underg\u00e5ng, s\u00e5 att hon f\u00e5r vara i ljuset bland de levande."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "L\u00e4gg m\u00e4rke till detta, Job! H\u00f6r p\u00e5 mig och l\u00e5t mig f\u00e5 forts\u00e4tta!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men om du har n\u00e5got att s\u00e4ga p\u00e5 den h\u00e4r punkten, s\u00e5 g\u00f6r det nu. Jag ska lyssna till dig, f\u00f6r jag \u00e4r angel\u00e4gen om att f\u00e5 ge dig r\u00e4tt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men om du inte har n\u00e5got att s\u00e4ga, s\u00e5 forts\u00e4tt att lyssna. Jag ska l\u00e4ra dig hur man blir vis."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elihu fortsatte:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00f6r p\u00e5 mig, ni som \u00e4r s\u00e5 visa!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vi kan v\u00e4lja att h\u00f6ra det vi vill, liksom vi kan best\u00e4mma vad vi vill \u00e4ta."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e5t oss d\u00e4rf\u00f6r v\u00e4lja att g\u00f6ra det som \u00e4r r\u00e4tt. Men d\u00e5 m\u00e5ste vi veta vad som verkligen \u00e4r r\u00e4tt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Job s\u00e4ger: &#39;Jag \u00e4r oskyldig, men Gud v\u00e4grar mig r\u00e4ttvisa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag har kallats l\u00f6gnare, fast jag talar sant. Jag har blivit fruktansv\u00e4rt straffad fast jag inte har syndat.&#39;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vem skulle kunna vara s\u00e5 inbilsk som Job? Man m\u00e5ste ha varit mycket tillsammans med onda m\u00e4nniskor,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vem skulle kunna vara s\u00e5 inbilsk som Job? Man m\u00e5ste ha varit mycket tillsammans med onda m\u00e4nniskor,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "f\u00f6r att kunna s\u00e4ga: &#39;Varf\u00f6r kasta bort tid med att f\u00f6rs\u00f6ka behaga Gud?&#39;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "H\u00f6r p\u00e5 mig nu, ni som tror att ni vet allt! Alla vet ju att Gud inte \u00e4r ond,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "men han straffar syndare och ger dem vad de f\u00f6rtj\u00e4nar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det \u00e4r ot\u00e4nkbart att Gud skulle g\u00f6ra n\u00e5got som \u00e4r ont eller or\u00e4tt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det \u00e4r han ensam som har makt \u00f6ver jorden och skipar r\u00e4ttvisa i v\u00e4rlden."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om Gud skulle dra tillbaka sin Ande,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "skulle allt liv f\u00f6rsvinna och m\u00e4nniskan bli till lera igen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Lyssna nu och f\u00f6rs\u00f6k att f\u00f6rst\u00e5!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Skulle Gud kunna regera om han avskydde r\u00e4ttvisan? T\u00e4nker du d\u00f6ma den allsm\u00e4ktige Domaren?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "T\u00e4nker du d\u00f6ma den Gud som s\u00e4ger till kungar och v\u00e4rldsh\u00e4rskare: &#39;Ni \u00e4r ogudaktiga och or\u00e4ttvisa?&#39;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Inte fr\u00e5gar v\u00e4l han efter hur stor och framst\u00e5ende en m\u00e4nniska \u00e4r, eller f\u00e4ster st\u00f6rre avseende vid rika \u00e4n vid fattiga. Han har skapat dem allesammans."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De d\u00f6r p\u00e5 ett \u00f6gonblick, och mitt i natten kan vem som helst f\u00e5 sluta sitt liv utan att n\u00e5gon m\u00e4nsklig hand drabbat dem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Gud vakar \u00f6ver allt vad m\u00e4nniskorna g\u00f6r, och han ser dem alla."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Inget m\u00f6rker \u00e4r s\u00e5 tjockt att det kan d\u00f6lja den ogudaktige f\u00f6r hans \u00f6gon."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r beh\u00f6ver han inte granska en m\u00e4nniska f\u00f6r att st\u00e4lla henne till svars. Han vet redan allt om henne."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Gud beh\u00f6ver ingen domstol f\u00f6r att krossa de m\u00e4ktiga och s\u00e4tta andra i deras st\u00e4lle."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han ser allt de g\u00f6r, och \u00f6ver en enda natt kan han utpl\u00e5na dem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han bestraffar dem f\u00f6r deras ogudaktighet s\u00e5 att alla kan se det."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De har v\u00e4grat att f\u00f6lja honom och bryr sig inte om hans v\u00e4gar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De har f\u00e5tt de fattigas och f\u00f6rtrycktas rop att n\u00e5 upp till Gud, och han h\u00f6r dem."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men vem vill d\u00f6ma honom om han inte svarar? Vem kan tvinga honom att visa sig? Han har \u00e4nd\u00e5 makt att hindra den ogudaktige fr\u00e5n att regera och p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt r\u00e4dda ett land fr\u00e5n underg\u00e5ng och skona dess folk."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men vem vill d\u00f6ma honom om han inte svarar? Vem kan tvinga honom att visa sig? Han har \u00e4nd\u00e5 makt att hindra den ogudaktige fr\u00e5n att regera och p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt r\u00e4dda ett land fr\u00e5n underg\u00e5ng och skona dess folk."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Varf\u00f6r s\u00e4ger man d\u00e5 inte till sin Gud: &#39;Jag har syndat och ska inte g\u00f6ra det mer."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jag vet inte vad jag har gjort f\u00f6r ont, men tala om det f\u00f6r mig, s\u00e5 ska jag inte g\u00f6ra s\u00e5 mer&#39;?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "M\u00e5ste d\u00e5 Gud forma sin r\u00e4ttvisa efter din vilja, trots att du v\u00e4grar att b\u00f6ja dig? Du f\u00e5r avg\u00f6ra, inte jag! S\u00e4g mig vad du anser!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Den som har f\u00f6rst\u00e5nd m\u00e5ste h\u00e5lla med mig om att du, Job, talar d\u00e5raktigt."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Den som har f\u00f6rst\u00e5nd m\u00e5ste h\u00e5lla med mig om att du, Job, talar d\u00e5raktigt."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jag hoppas din dumhet blir pr\u00f6vad."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Till dina andra synder har du nu ocks\u00e5 lagt uppror och h\u00e4delse."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elihu fortsatte:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Menar du att det \u00e4r r\u00e4tt av dig att f\u00f6rst p\u00e5st\u00e5 att Gud kommer att frik\u00e4nna dig, f\u00f6r att i n\u00e4sta \u00f6gonblick fr\u00e5ga honom till vad gagn det \u00e4r att avh\u00e5lla sig fr\u00e5n synd?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Menar du att det \u00e4r r\u00e4tt av dig att f\u00f6rst p\u00e5st\u00e5 att Gud kommer att frik\u00e4nna dig, f\u00f6r att i n\u00e4sta \u00f6gonblick fr\u00e5ga honom till vad gagn det \u00e4r att avh\u00e5lla sig fr\u00e5n synd?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag ska svara dig och alla dina v\u00e4nner."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Se upp mot himlen, h\u00f6gt \u00f6ver dig!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Skakar det himlen och f\u00e5r det Gud att l\u00e4mna sin tron om du syndar? P\u00e5 vad s\u00e4tt p\u00e5verkar det honom, om du syndar g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eller \u00e4r det till hans f\u00f6rdel att du \u00e4r gudfruktig?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dina synder kan bara skada en annan m\u00e4nniska, liksom dina goda g\u00e4rningar kan bli henne till hj\u00e4lp."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De f\u00f6rtryckta kan kanske klaga under de rikas v\u00e4lde och f\u00f6r att de behandlas illa, men ingen av dem ropar till Gud och fr\u00e5gar: &#39;Var finns du, Gud, min Skapare, som l\u00e5ter lovs\u00e5nger ljuda mitt i natten"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De f\u00f6rtryckta kan kanske klaga under de rikas v\u00e4lde och f\u00f6r att de behandlas illa, men ingen av dem ropar till Gud och fr\u00e5gar: &#39;Var finns du, Gud, min Skapare, som l\u00e5ter lovs\u00e5nger ljuda mitt i natten"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och g\u00f6r oss klokare \u00e4n markens djur och himlens f\u00e5glar?&#39;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men n\u00e4r n\u00e5gon kommer och ropar ut denna fr\u00e5ga till honom, svarar han aldrig med att \u00f6gonblickligen straffa tyrannerna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nej, han h\u00f6r inte deras rop."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Varf\u00f6r skulle han d\u00e5 lyssna till dig, som p\u00e5st\u00e5r att du inte kan se honom, att han aldrig ger dig r\u00e4tt och att han inte bryr sig om att straffa de ogudaktiga."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Varf\u00f6r skulle han d\u00e5 lyssna till dig, som p\u00e5st\u00e5r att du inte kan se honom, att han aldrig ger dig r\u00e4tt och att han inte bryr sig om att straffa de ogudaktiga."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men du angriper honom med tomma ord. Job, du har talat som en d\u00e5re!"
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elihu fortsatte:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u00e5t mig f\u00e5 forts\u00e4tta, s\u00e5 ska jag visa att det \u00e4r sant som jag s\u00e4ger. Jag har inte avslutat mitt f\u00f6rsvarstal f\u00f6r Gud!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du ska f\u00e5 m\u00e5nga exempel p\u00e5 min Skapares r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag ljuger inte, jag vet vad jag talar om."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gud \u00e4r allsm\u00e4ktig, och \u00e4nd\u00e5 \u00f6verger han ingen! Han \u00e4r fullkomlig n\u00e4r det g\u00e4ller att f\u00f6rst\u00e5."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han bel\u00f6nar inte de ogudaktiga utan ger de drabbade r\u00e4tt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han \u00f6verger inte de gudfruktiga utan hedrar dem med upph\u00f6jelse."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om sv\u00e5righeter kommer \u00f6ver dem och bedr\u00f6velse griper dem,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "s\u00e5 anv\u00e4nder han det f\u00f6r att visa vad de gjort fel och att de har handlat of\u00f6rsvarligt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han f\u00e5r dem att lyssna till tillr\u00e4ttavisning, s\u00e5 att de kan v\u00e4nda om fr\u00e5n sin synd."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Om de d\u00e5 lyssnar och lyder honom, blir de v\u00e4lsignade med framg\u00e5ng hela sitt liv."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Om de inte lyssnar till honom, kommer de att f\u00f6rg\u00e5s och d\u00f6 av brist p\u00e5 sunt f\u00f6rnuft."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men de ogudaktiga drabbas av hans vrede. De v\u00e4nder inte om till honom ens n\u00e4r han straffar dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De d\u00f6r unga efter ett liv i l\u00e4ttsinne och f\u00f6rd\u00e4rv."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men de som lider blir befriade fr\u00e5n sina lidanden, och d\u00e5 lyssnar de till honom!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han ville verkligen locka dig undan faran till en ljuvlig plats och v\u00e4lsigna dig d\u00e4r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men du \u00e4r alltf\u00f6r upptagen med r\u00e4tt och r\u00e4ttvisa och kommer med ogrundade anklagelser mot andra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Se till s\u00e5 att ingen frestar dig med rikedom. L\u00e5t dig inte lockas avsides av or\u00e4ttf\u00e4rdiga f\u00f6rm\u00e5ner."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Skulle rikedom eller egen anstr\u00e4ngning kunna lyfta dig \u00f6ver alla motg\u00e5ngar? Kommer det att g\u00f6ra slut p\u00e5 ditt straff?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "L\u00e4ngta inte efter nattens m\u00f6jligheter till ouppt\u00e4ckt synd."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "V\u00e4nd om fr\u00e5n det onda, f\u00f6r det var f\u00f6r att du skulle slippa hamna i ett liv i ondska som du r\u00e5kade ut f\u00f6r detta lidande."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Gud \u00e4r den som har all makt. Vem kan undervisa som han?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vem kan leda honom eller tillr\u00e4ttavisa honom?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c4ra honom d\u00e5 f\u00f6r hans m\u00e4ktiga g\u00e4rningar, f\u00f6r vilka han \u00e4r s\u00e5 k\u00e4nd."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Alla har sett dem, om \u00e4n p\u00e5 avst\u00e5nd."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Gud \u00e4r s\u00e5 stor att vi inte kan k\u00e4nna honom fullst\u00e4ndigt. Ingen kan l\u00e4ra sig f\u00f6rst\u00e5 evigheten."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han drar upp vatten\u00e5ngorna och l\u00e5ter dem falla ner som regn,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "fr\u00e5n moln som ger jorden rikligt med vatten."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kan n\u00e5gon egentligen fatta hur molnen sprids \u00f6ver himlen och vilken v\u00e4g \u00e5skan tar?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Se, hur han l\u00e5ter blixten g\u00e5 fram och lysa upp havsdjupen."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Genom sin makt \u00f6ver naturen kan han styra nationer och ge m\u00e4nniskorna mat i \u00f6verfl\u00f6d."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Han fyller sina h\u00e4nder med gl\u00f6dande pilar. Han slungar dem mot deras best\u00e4mda m\u00e5l."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hans n\u00e4rvaro i \u00e5skans dunder banar v\u00e4g f\u00f6r stormen, och till och med djuren k\u00e4nner av hans n\u00e4rhet."
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elihu talar om Guds makt -Jag \u00e4r f\u00f6rskr\u00e4ckt!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00f6r, h\u00f6r ljudet av hans r\u00f6st!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Den rullar fram \u00f6ver himlen, och hans blixtar lyser upp skyn i varje riktning."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan kommer mullret, hans majest\u00e4ts v\u00e4ldiga st\u00e4mma."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hans r\u00f6st \u00e4r oerh\u00f6rd i \u00e5skan. Vi kan inte f\u00f6rst\u00e5 hur stor hans kraft \u00e4r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han best\u00e4mmer hur sn\u00f6 och regn ska falla p\u00e5 jorden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 upph\u00f6r m\u00e4nniskans arbete s\u00e5 att alla ska kunna se hans styrka, och"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "djuren g\u00f6mmer sig bland klipporna eller i sina h\u00e5lor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Stormen kommer ut fr\u00e5n sin boplats och kylan sprids med vindarna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r Gud bl\u00e5ser p\u00e5 floderna, fryser till och med de stridaste str\u00f6mmar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han fyller molnen med fuktighet och blandar upp dem med sina blixtar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Styrda av hans hand utf\u00f6r de hans befallningar p\u00e5 jorden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han s\u00e4nder stormarna som straff eller f\u00f6r att i sin k\u00e4rlek ge nytt mod \u00e5t m\u00e4nniskorna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lyssna nu, Job, och t\u00e4nk p\u00e5 alla Guds underbara verk!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vet du hur Gud kan h\u00e4rska \u00f6ver naturen och f\u00e5 blixtarna att skjuta ut ur molnen?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fattar du hur han kan h\u00e5lla molnen i balans? F\u00f6rst\u00e5r du varf\u00f6r du blir varm n\u00e4r sunnanvinden bl\u00e5ser och allt \u00e4r stilla?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fattar du hur han kan h\u00e5lla molnen i balans? F\u00f6rst\u00e5r du varf\u00f6r du blir varm n\u00e4r sunnanvinden bl\u00e5ser och allt \u00e4r stilla?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kan du breda ut molnens fantastiska spegel, p\u00e5 samma s\u00e4tt som han g\u00f6r?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Du, som tycker att du vet s\u00e5 mycket, l\u00e4r oss andra i v\u00e5rt m\u00f6rker hur vi ska kunna n\u00e4rma oss Gud! Med din vishet skulle vi kanske v\u00e5ga? Men vill n\u00e5gon bli uppslukad levande?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du, som tycker att du vet s\u00e5 mycket, l\u00e4r oss andra i v\u00e5rt m\u00f6rker hur vi ska kunna n\u00e4rma oss Gud! Med din vishet skulle vi kanske v\u00e5ga? Men vill n\u00e5gon bli uppslukad levande?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vi kan ju inte titta p\u00e5 solen eftersom den \u00e4r s\u00e5 stark, n\u00e4r vinden har drivit bort molnen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Inte heller kan vi se Guds majest\u00e4t, som kommer mot oss fr\u00e5n himlen i bl\u00e4ndande glans."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vi kan aldrig fatta den Allsm\u00e4ktiges styrka, och \u00e4nd\u00e5 \u00e4r han s\u00e5 r\u00e4ttf\u00e4rdig och barmh\u00e4rtig att han inte f\u00f6rg\u00f6r oss."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Inte undra p\u00e5 att m\u00e4nniskor \u00f6verallt fruktar f\u00f6r honom! Han p\u00e5verkas ju inte av den visaste av m\u00e4nniskor."
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren talar och svarar Job -D\u00e5 svarade Herren Job fr\u00e5n virvelvinden:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Varf\u00f6r anv\u00e4nder du din okunnighet till att f\u00f6rneka min omtanke?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "G\u00f6r dig nu beredd och var som en man, f\u00f6r jag t\u00e4nker st\u00e4lla fr\u00e5gor som du m\u00e5ste svara p\u00e5."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Var var du, n\u00e4r jag lade grunden till jorden? Tala om det f\u00f6r mig, du som vet s\u00e5 mycket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vet du hur dess storlek best\u00e4mdes och vem som m\u00e4tte upp dess m\u00e5tt?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vad \u00e4r det som h\u00e5ller fast dess grund, och vem lade dit h\u00f6rnstenen, medan morgonstj\u00e4rnorna sj\u00f6ng tillsammans och \u00e4nglarna jublade av gl\u00e4dje?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vad \u00e4r det som h\u00e5ller fast dess grund, och vem lade dit h\u00f6rnstenen, medan morgonstj\u00e4rnorna sj\u00f6ng tillsammans och \u00e4nglarna jublade av gl\u00e4dje?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vem kontrollerade havens vatten, n\u00e4r det forsade fram ur djupen? Vem kl\u00e4dde dem med moln och tjockt m\u00f6rker"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vem kontrollerade havens vatten, n\u00e4r det forsade fram ur djupen? Vem kl\u00e4dde dem med moln och tjockt m\u00f6rker"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och best\u00e4mde deras yttersta gr\u00e4ns"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och sa: &#39;S\u00e5 l\u00e5ngt men inte l\u00e4ngre f\u00e5r ni komma, och h\u00e4r ska era stolta v\u00e5gor stanna!&#39;?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Har du n\u00e5gonsin befallt morgonen att komma eller ljuset att bryta fram i \u00f6ster?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Har du n\u00e5gon g\u00e5ng sagt till dagsljuset att sprida sig till jordens \u00e4ndar f\u00f6r att g\u00f6ra slut p\u00e5 nattens ondska?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jorden tar form likt en lerklump som pressas samman av ett sigill, och den \u00e4r smyckad som en vacker dr\u00e4kt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De ogudaktiga blir st\u00f6rda i sina handlingar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Har du utforskat havets k\u00e4llor och o\u00e4ndliga djup?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Har platsen f\u00f6r d\u00f6dsrikets portar uppenbarats f\u00f6r dig? Vet du hur stor jorden egentligen \u00e4r? Tala om det f\u00f6r mig, om du vet det!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Har platsen f\u00f6r d\u00f6dsrikets portar uppenbarats f\u00f6r dig? Vet du hur stor jorden egentligen \u00e4r? Tala om det f\u00f6r mig, om du vet det!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Var kommer ljuset ifr\u00e5n, och hur kom det dit? Eller ber\u00e4tta f\u00f6r mig om m\u00f6rkret! Varifr\u00e5n kommer det?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kan du finna deras gr\u00e4nser eller v\u00e4gen till deras vistelseort?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men naturligtvis vet du allt det d\u00e4r! F\u00f6r du f\u00f6ddes innan allt detta var skapat, och du har en s\u00e5dan oerh\u00f6rd erfarenhet bakom dig!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Har du varit i sn\u00f6ns f\u00f6rr\u00e5dshus eller sett var haglet blir till och hur det f\u00f6rvaras, det som jag har sparat f\u00f6r krigstider?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Har du varit i sn\u00f6ns f\u00f6rr\u00e5dshus eller sett var haglet blir till och hur det f\u00f6rvaras, det som jag har sparat f\u00f6r krigstider?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vet du v\u00e4gen till den plats d\u00e4r blixten delar sig? Var finns \u00f6stanvindens hem?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vem gr\u00e4vde en dal f\u00f6r regnfloderna? Vem gjorde upp v\u00e4gen f\u00f6r blixten, s\u00e5 att den kunde f\u00e5 regnet att falla p\u00e5 \u00f6kenlandet, f\u00f6r att den torra och ofruktbara jorden skulle m\u00e4ttas med vatten, s\u00e5 att ljuvligt gr\u00e4s skulle v\u00e4xa upp?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vem gr\u00e4vde en dal f\u00f6r regnfloderna? Vem gjorde upp v\u00e4gen f\u00f6r blixten, s\u00e5 att den kunde f\u00e5 regnet att falla p\u00e5 \u00f6kenlandet, f\u00f6r att den torra och ofruktbara jorden skulle m\u00e4ttas med vatten, s\u00e5 att ljuvligt gr\u00e4s skulle v\u00e4xa upp?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vem gr\u00e4vde en dal f\u00f6r regnfloderna? Vem gjorde upp v\u00e4gen f\u00f6r blixten, s\u00e5 att den kunde f\u00e5 regnet att falla p\u00e5 \u00f6kenlandet, f\u00f6r att den torra och ofruktbara jorden skulle m\u00e4ttas med vatten, s\u00e5 att ljuvligt gr\u00e4s skulle v\u00e4xa upp?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Har regnet n\u00e5gon far? Varifr\u00e5n kommer daggen?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vem \u00e4r isens och frostens mor,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "som f\u00e5r vatten att bli is, lika h\u00e5rd som klippan?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Kan du h\u00e5lla stj\u00e4rnorna p\u00e5 plats? Kan du binda Plejaderna eller l\u00f6sa Orion?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Kan du leda stj\u00e4rnbilderna r\u00e4tt i de olika \u00e5rstiderna och visa Stora och Lilla Bj\u00f6rn v\u00e4gen?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "K\u00e4nner du till universums lagar och vet du hur himlarna p\u00e5verkar jorden?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Kan du ropa till molnen och f\u00e5 dem att sl\u00e4ppa ner regn?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Kan du f\u00e5 blixtar att t\u00e4ndas och g\u00e5 dit du vill?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Vem ger insikt och f\u00f6rst\u00e5nd?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Vem kan r\u00e4kna alla moln? Vem kan t\u00f6mma himlens vattenbeh\u00e5llare \u00f6ver allt damm och all smuts?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Vem kan r\u00e4kna alla moln? Vem kan t\u00f6mma himlens vattenbeh\u00e5llare \u00f6ver allt damm och all smuts?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kan du jaga upp byten \u00e5t lejoninnan f\u00f6r att stilla lejonungarnas hunger,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "d\u00e4r de ligger i sina h\u00e5lor eller v\u00e4ntar bland savannens sn\u00e5r?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vem \u00e4r det som skaffar mat \u00e5t korpen, n\u00e4r hans ungar skriker till Gud om hj\u00e4lp och drivna av hunger f\u00f6rs\u00f6ker kravla sig ur boet?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vet du hur stengeten g\u00f6r n\u00e4r den f\u00f6der sina ungar, och har du sett hjorten kalva?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vet du hur m\u00e5nga m\u00e5nader de g\u00e5r havande, innan det \u00e4r dags f\u00f6r dem att l\u00e4gga sig ner och f\u00f6da sina ungar och bli av med sin tunga b\u00f6rda?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vet du hur m\u00e5nga m\u00e5nader de g\u00e5r havande, innan det \u00e4r dags f\u00f6r dem att l\u00e4gga sig ner och f\u00f6da sina ungar och bli av med sin tunga b\u00f6rda?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Deras ungar v\u00e4xer upp p\u00e5 de \u00f6ppna f\u00e4lten. Sedan l\u00e4mnar de sina f\u00f6r\u00e4ldrar och kommer aldrig mer tillbaka till dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vem \u00e4r det som f\u00f6rvildar vild\u00e5snan, vem kn\u00f6t upp det rep som band henne?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag har gett henne hedmarken och saltsl\u00e4tterna att bo p\u00e5."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hon skrattar \u00e5t stadens buller och slipper p\u00e5drivarens rop."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bergskedjorna \u00e4r hennes betesmark. D\u00e4r s\u00f6ker hon efter allt som \u00e4r gr\u00f6nt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Skulle vildoxen kunna bli din trogne tj\u00e4nare? Skulle han stanna vid din krubba om natten?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Skulle du kunna anv\u00e4nda honom framf\u00f6r plogen? Skulle han dra harven \u00e5t dig?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V\u00e5gar du lita p\u00e5 honom och hans styrka?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vill du l\u00e5ta honom avg\u00f6ra var han ska arbeta? Kan du s\u00e4nda ut honom att h\u00e4mta s\u00e4den till tr\u00f6skning p\u00e5 logen?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Strutsen flaxar glatt med sina vingar, men hennes fj\u00e4drar kan inte j\u00e4mf\u00f6ras med storkens."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hon l\u00e4gger sina \u00e4gg i sanden att v\u00e4rmas av solen"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och t\u00e4nker inte p\u00e5 att n\u00e5gon kan trampa p\u00e5 dem och krossa dem eller att djur kan \u00e4ta upp dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hon struntar i sina ungar precis som om de inte var hennes egna och fr\u00e5gar inte efter om de s\u00e5 skulle d\u00f6,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "f\u00f6r Gud har skapat henne utan f\u00f6rst\u00e5nd och f\u00f6rnuft."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men s\u00e5 snart hon reser sig upp f\u00f6r att springa, \u00f6vertr\u00e4ffar hon den snabbaste ryttare."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Har du gett h\u00e4sten hans styrka eller kl\u00e4tt hans hals med den yviga manen?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c4r det du som l\u00e4rt honom l\u00f6pa, att hoppa \u00f6ver hinder och att s\u00e4tta sig i respekt med sitt frustande?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han skrapar med hoven i marken och gl\u00e4ds \u00f6ver sin styrka. I strid \u00e4r han or\u00e4dd och flyr inte. Pilkogret sl\u00e5r mot hans sida bredvid blixtrande spjut och lans."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han skrapar med hoven i marken och gl\u00e4ds \u00f6ver sin styrka. I strid \u00e4r han or\u00e4dd och flyr inte. Pilkogret sl\u00e5r mot hans sida bredvid blixtrande spjut och lans."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han skrapar med hoven i marken och gl\u00e4ds \u00f6ver sin styrka. I strid \u00e4r han or\u00e4dd och flyr inte. Pilkogret sl\u00e5r mot hans sida bredvid blixtrande spjut och lans."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Rasande skrapar han med hovarna i marken och rusar in i striden n\u00e4r stridssignalen ljuder."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vid trumpetst\u00f6ten frustar han till. Han k\u00e4nner p\u00e5 l\u00e5ngt h\u00e5ll n\u00e4r det ligger strid i luften. Han gl\u00e4der sig \u00e5t stridslarmet och bef\u00e4lhavarens rop."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "K\u00e4nner du till hur det kommer sig att falken flyger h\u00f6gt d\u00e4r uppe och breder ut sina vingar mot s\u00f6der?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c4r det p\u00e5 din befallning som \u00f6rnen flyger d\u00e4r uppe och bygger sitt n\u00e4ste h\u00f6gt uppe bland klipporna? D\u00e4r bor han, och klippan \u00e4r hans f\u00e4stning."
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e5 talade Herren igen till Job fr\u00e5n virvelvinden:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Res dig och g\u00f6r dig beredd att lyssna till mig. L\u00e5t mig fr\u00e5ga dig, och svara mig sedan."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "T\u00e4nker du ifr\u00e5gas\u00e4tta att jag \u00e4r r\u00e4ttvis och f\u00f6rd\u00f6ma mig f\u00f6r att sj\u00e4lv f\u00e5 r\u00e4tt?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c4r du lika stark som Gud? Kan du ropa lika h\u00f6gt som han?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 ska du ta p\u00e5 dig din kungamantel och kl\u00e4 dig i majest\u00e4t och \u00e4ra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ge fritt lopp \u00e5t din vrede! L\u00e5t den fara ut mot var och en som \u00e4r stolt och h\u00f6gmodig!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6r\u00f6dmjuka de h\u00f6gf\u00e4rdiga med ett \u00f6gonkast och sl\u00e5 ner de ogudaktiga, d\u00e4r de st\u00e5r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sl\u00e5 dem till marken och l\u00e5t deras ansikten stelna i d\u00f6den."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om du kan g\u00f6ra detta, d\u00e5 ska jag h\u00e5lla med dig om att din egen styrka kan r\u00e4dda dig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Titta p\u00e5 flodh\u00e4sten! Jag skapade honom, precis som jag skapade dig. Han \u00e4ter gr\u00e4s som en oxe."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Se p\u00e5 hans v\u00e4ldiga l\u00e5r och hans bukmuskler."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hans svans vajar som en ceder. Senorna i hans l\u00e5r \u00e4r t\u00e4tt sammanfl\u00e4tade."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hans benpipor \u00e4r som r\u00f6r av koppar och hans ben som st\u00e4nger av j\u00e4rn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han tillh\u00f6r det f\u00f6rn\u00e4msta bland Guds skapade varelser, men vem utom Gud kan t\u00e4mja honom!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bergen ger honom den b\u00e4sta f\u00f6dan, och d\u00e4r betar ocks\u00e5 de andra vilda djuren."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han l\u00e4gger sig under lotustr\u00e4den, i skydd av vassen,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "bland pilarna bredvid floden."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han l\u00e5ter sig inte st\u00f6ras av de vilda v\u00e5gorna ens n\u00e4r Jordan vr\u00e4ker sig fram mot honom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ingen kan f\u00e5nga honom n\u00e4r han ligger p\u00e5 lur, eller s\u00e4tta en ring i hans nos och leda honom bort."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kan du f\u00e5nga krokodilen med krok och lina eller sl\u00e5 en snara runt hans tunga?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kan du binda honom med rep och nosring eller genomborra hans k\u00e4ftar med en pik?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kommer han att be dig sluta eller f\u00f6rs\u00f6ka f\u00e5 dig att avst\u00e5 fr\u00e5n dina avsikter?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kommer han att g\u00e5 med p\u00e5 att du g\u00f6r honom till din slav f\u00f6r alltid?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kan du t\u00e4mja honom till ett s\u00e4llskapsdjur, som en f\u00e5gel, eller ge honom till dina barn som leksak?"
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ingen v\u00e5gar reta honom eller ge sig p\u00e5 honom. Om ingen kan klara av honom, vem v\u00e5gar d\u00e5 tr\u00e4da fram inf\u00f6r mig?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag \u00e4r inte skyldig n\u00e5gon n\u00e5got. Allting under himlen \u00e4r mitt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag ska inte gl\u00f6mma att n\u00e4mna den oerh\u00f6rda styrka han besitter."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vem kan tr\u00e4nga igenom hans hud, och vem v\u00e5gar komma inom r\u00e4ckh\u00e5ll f\u00f6r hans k\u00e4ftar?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hans t\u00e4nder \u00e4r fruktansv\u00e4rda."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fj\u00e4llen som t\u00e4cker hans rygg"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "sluter s\u00e5 t\u00e4tt intill varandra att ingen luft kan tr\u00e4nga in mellan dem och ingenting kan skilja dem \u00e5t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "sluter s\u00e5 t\u00e4tt intill varandra att ingen luft kan tr\u00e4nga in mellan dem och ingenting kan skilja dem \u00e5t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r han frustar \u00e4r det som eld. Hans \u00f6gon gl\u00f6der som kol."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Eld kommer ut ur hans mun."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "R\u00f6k kommer ur hans n\u00e4sborrar, som \u00e5nga fr\u00e5n kokande vatten."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hans andedr\u00e4kt kan ant\u00e4nda kol, och l\u00e5gor v\u00e4ller fram ur hans mun."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Den v\u00e4ldiga styrkan i hans nacke skapar f\u00f6rskr\u00e4ckelse var han \u00e4n drar fram."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hans hull \u00e4r fast och utan fett."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hans br\u00f6st \u00e4r h\u00e5rt som sten, ja, som en kvarnsten."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r han str\u00e4cker p\u00e5 sig, blir \u00e4ven de starkaste r\u00e4dda och stela av fasa."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Varken sv\u00e4rd, spjut, pil eller pansar kan hindra honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00e4rn \u00e4r som ett str\u00e5 f\u00f6r honom, och koppar som murket tr\u00e4."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Inga pilar biter p\u00e5 honom. Slungstenar kittlar honom som gr\u00e4sstr\u00e5n."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Klubbor g\u00f6r ingen nytta, och han skrattar \u00e5t lansar som riktas mot honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hans buk \u00e4r t\u00e4ckt med fj\u00e4ll, skarpa som kruksk\u00e4rvor, och han l\u00e4mnar efter sig ett sp\u00e5r som av tr\u00f6skj\u00e4rn."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han f\u00e5r vattnet att koka och djupen att sjuda bara genom att r\u00f6ra p\u00e5 sig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han l\u00e4mnar ett gnistrande skum efter sig, som om vattenytan var t\u00e4ckt av frost!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hans like finns inte p\u00e5 hela jorden."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ingen finns som \u00e4r stoltare, han \u00e4r kung \u00f6ver allt han ser."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Job svarar Herren -D\u00e5 svarade Job Gud:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag vet att du kan g\u00f6ra precis vad du vill och att ingen kan hindra dig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du fr\u00e5gar vem det \u00e4r som s\u00e5 d\u00e5raktigt har f\u00f6rnekat din omtanke. Det \u00e4r jag. Jag talade om saker som jag inte visste n\u00e5gonting om och inte f\u00f6rstod, s\u00e5dant som var alltf\u00f6r underbart f\u00f6r mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du sa: &#39;Lyssna, s\u00e5 ska jag tala! L\u00e5t mig st\u00e4lla en fr\u00e5ga till dig och se om du kan besvara den! &#39;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men nu s\u00e4ger jag: &#39;F\u00f6rut har jag bara h\u00f6rt talas om dig, men nu har jag sett dig,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och jag avskyr mig sj\u00e4lv och \u00e5ngrar mig i stoft och aska.&#39;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan Herren avslutat sitt tal till Job, sa han till Elifas fr\u00e5n Teman:Jag \u00e4r arg p\u00e5 dig och dina tv\u00e5 v\u00e4nner. Ni har inte haft r\u00e4tt i vad ni har sagt om mig, vilket d\u00e4remot min tj\u00e4nare Job har haft."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ta nu sju unga tjurar och sju baggar och g\u00e5 till min tj\u00e4nare Job och offra ett br\u00e4nnoffer f\u00f6r er sj\u00e4lva. Min tj\u00e4nare Job ska d\u00e5 be f\u00f6r er. Jag ska lyssna p\u00e5 hans b\u00f6n och inte f\u00f6rg\u00f6ra er, som jag borde, eftersom ni har syndat och inte talat sanning om min tj\u00e4nare Job."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Elifas fr\u00e5n Teman, Bildad fr\u00e5n Sua och Sofar fr\u00e5n Naama gjorde som Herren hade befallt dem, och Herren lyssnade till de b\u00f6ner Job bad f\u00f6r dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Herren v\u00e4lsignar Job mer \u00e4n f\u00f6rut -N\u00e4r Job bad f\u00f6r sina v\u00e4nner, gav Herren honom uppr\u00e4ttelse och sk\u00e4nkte honom rikedom och lycka. Ja, Herren gav honom dubbelt s\u00e5 mycket som han hade haft tidigare."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan kom alla hans br\u00f6der och systrar och forna v\u00e4nner och firade med honom i hans hem. De tr\u00f6stade honom efter alla sorger och bedr\u00f6velser som Herren hade l\u00e5tit komma \u00f6ver honom, och var och en av dem gav honom ett stycke silver och en guldring."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Herren v\u00e4lsignade Jobs sista \u00e5r av livet mer \u00e4n hans f\u00f6rsta, s\u00e5 att han kom att f\u00e5 14.000 f\u00e5r, 6.000 kameler, 1.000 par oxar och 1.000 \u00e5sninnor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gud gav honom ocks\u00e5 sju s\u00f6ner och tre d\u00f6ttrar. Den \u00e4ldsta dottern kallade han Jemima, n\u00e4sta fick heta Kesia och den yngsta gav han namnet Keren-Happuk."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Gud gav honom ocks\u00e5 sju s\u00f6ner och tre d\u00f6ttrar. Den \u00e4ldsta dottern kallade han Jemima, n\u00e4sta fick heta Kesia och den yngsta gav han namnet Keren-Happuk."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ingen flicka i hela landet kunde i sk\u00f6nhet m\u00e4ta sig med Jobs d\u00f6ttrar. Job gav dem till och med arvsr\u00e4tt tillsammans med s\u00f6nerna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Job levde 140 \u00e5r efter detta och fick se b\u00e5de barnbarn och barnbarnsbarn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hans liv blev l\u00e5ngt och inneh\u00e5llsrikt."
                }
            }
        }
    }
}