{
    "version": "SVL",
    "book_name": "Joel",
    "book_nr": "29",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sv\u00e4rmar av gr\u00e4shoppor -Detta budskap kom fr\u00e5n Herren till Joel, Petuels son:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lyssna, ni \u00e4ldste i Israel! Alla i landet ska h\u00f6ra upp! Under hela er livstid, ja, inte ens i ert folks hela historia, har ni h\u00f6rt talas om n\u00e5got s\u00e5dant som jag nu ska ber\u00e4tta f\u00f6r er."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Under de \u00e5r som kommer ska ni ber\u00e4tta om denna fruktansv\u00e4rda h\u00e4ndelse f\u00f6r era barn och l\u00e5ta generation efter generation f\u00e5 h\u00f6ra om den."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gr\u00e4shoppor i stora sv\u00e4rmar ska komma \u00f6ver ert land och drabba er i v\u00e5g efter v\u00e5g. Om n\u00e5got l\u00e4mnats kvar efter ett angrepp kommer det att bli upp\u00e4tet i n\u00e4sta!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vakna upp och gr\u00e5t, ni som \u00e4r druckna, f\u00f6r alla era druvor \u00e4r f\u00f6rst\u00f6rda och allt vin \u00e4r borta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En stor gr\u00e4shoppsarm\u00e9, en fruktansv\u00e4rd arm\u00e9 med t\u00e4nder skarpa som lejonens och s\u00e5 stor att ingen kan r\u00e4kna den utbreder sig \u00f6ver landet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De har f\u00f6rst\u00f6rt mina ving\u00e5rdar och skalat barken av fikontr\u00e4den och l\u00e4mnat stammar och grenar vita och nakna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gr\u00e5t och klaga, som en ung flicka n\u00e4r hennes f\u00e4stman har d\u00f6tt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nu \u00e4r det slut med offren, varken spisoffer eller drickoffer b\u00e4rs l\u00e4ngre fram i Herrens tempel. H\u00f6r hur Herrens tj\u00e4nare ropar och klagar!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00e4lten st\u00e5r tomma. \u00d6verallt \u00e4r det torka, och all sk\u00f6rd sl\u00e5r fel. S\u00e4den, vinet och oljan \u00e4r slut."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jordbrukarna st\u00e5r d\u00e4r skakade och bedr\u00f6vade, och de som arbetar i ving\u00e5rdarna gr\u00e5ter. De gr\u00e5ter \u00f6ver att vetet och kornet har d\u00f6tt p\u00e5 f\u00e4lten."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ving\u00e5rdarna torkar bort och fikontr\u00e4den d\u00f6r. Granat\u00e4pplen, \u00e4pplen och annan frukt skrumpnar p\u00e5 tr\u00e4den, och all gl\u00e4dje har f\u00f6rsvunnit med dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Uppmaning till omv\u00e4ndelse -Kl\u00e4 er i sorgdr\u00e4kt, ni pr\u00e4ster! Ni Guds tj\u00e4nare, s\u00e4tt er framf\u00f6r era altaren och gr\u00e5t natten igenom!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lys ut en fasta och kalla till m\u00f6te. Samla de \u00e4ldste och allt folket i Herrens tempel och gr\u00e5t och klaga inf\u00f6r er Gud."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En fruktansv\u00e4rd dag av straffdom n\u00e4rmar sig. F\u00f6r\u00f6delse fr\u00e5n den Allsm\u00e4ktige \u00e4r snart \u00f6ver oss."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Maten ska ta slut inf\u00f6r \u00f6gonen p\u00e5 oss, och all gl\u00e4dje i Guds tempel upph\u00f6r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Uts\u00e4det ligger f\u00f6rtorkat i jorden. Logar och s\u00e4desmagasin st\u00e5r tomma, och s\u00e4den har f\u00f6rst\u00f6rts p\u00e5 f\u00e4lten."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Boskapen j\u00e4mrar sig av hunger. Hjordarna st\u00e5r alldeles lamslagna. Det finns inget bete, och f\u00e5ren br\u00e4ker i sin olycka."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Herre, hj\u00e4lp oss! Hettan har f\u00f6rtorkat \u00e4ngarna och br\u00e4nt upp alla tr\u00e4d."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Till och med de vilda djuren ropar till dig om hj\u00e4lp. De har inget vatten, f\u00f6r b\u00e4ckarna \u00e4r uttorkade och markerna f\u00f6rbr\u00e4nda."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Varning f\u00f6r kommande dom -Sl\u00e5 larm i Jerusalem! Bl\u00e5s i trumpet fr\u00e5n det heliga berget! Skr\u00e4ckslagna ska ni st\u00e5 d\u00e4r och v\u00e4nta p\u00e5 Herrens dom, f\u00f6r hans dag kommer."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det \u00e4r en dag med m\u00f6rker och moln. En v\u00e4ldig arm\u00e9 av gr\u00e4shoppor t\u00e4cker bergen. Dess like har man aldrig tidigare sett och kommer aldrig att f\u00e5 se s\u00e5 l\u00e4nge v\u00e4rlden best\u00e5r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Allt i deras v\u00e4g uppslukas som efter en brand. Framf\u00f6r dem ligger landet lika vackert som Edens tr\u00e4dg\u00e5rd i all sin h\u00e4rlighet, men i deras sp\u00e5r \u00e4r bara \u00f6ken. Ingenting undkommer."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De drar fram med h\u00e4stens snabbhet och inte ens bergen kan stoppa dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Se p\u00e5 dem d\u00e4r de rusar upp mot bergstopparna! H\u00f6r vilket ov\u00e4sen! Det \u00e4r som skramlet av vagnar, som eld i en stubb\u00e5ker, eller som en arm\u00e9 p\u00e5 v\u00e4g till stridsf\u00e4ltet!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Skr\u00e4ck griper alla folk i deras v\u00e4g, och de st\u00e5r d\u00e4r likbleka av fruktan."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gr\u00e4shopporna g\u00e5r till attack. De tar sig uppf\u00f6r murar som tr\u00e4nade och utvalda kommandosoldater. De marscherar rakt fram, bryter sig aldrig ur ledet"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och tr\u00e4nger aldrig varandra. Var och en h\u00e5ller sig p\u00e5 sin plats. Inga vapen kan hindra dem p\u00e5 deras v\u00e4g fram\u00e5t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De rusar in i staden, kl\u00e4ttrar uppf\u00f6r murarna och tar sig genom f\u00f6nstren in i husen som tjuvar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jorden darrar och himlen b\u00e4var inf\u00f6r dem. Solen och m\u00e5nen f\u00f6rm\u00f6rkas och stj\u00e4rnorna g\u00f6mmer sig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Herren leder dem med sin r\u00f6st. Det \u00e4r en m\u00e4ktig arm\u00e9, som f\u00f6ljer hans order. Herrens domsdag \u00e4r fruktansv\u00e4rd. Vem kan uth\u00e4rda den?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V\u00e4nd om till Herren -Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r Herren s\u00e4ger: V\u00e4nd er till mig nu, medan tid \u00e4r. Ge mig hela ert hj\u00e4rta. Kom under fasta, gr\u00e5t och sorg."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00e5t \u00e5nger och f\u00f6rtvivlan riva s\u00f6nder era hj\u00e4rtan, som bevis p\u00e5 verklig \u00e5nger, i st\u00e4llet f\u00f6r att riva s\u00f6nder era kl\u00e4der som ett ytligt tecken p\u00e5 sorg. V\u00e4nd tillbaka till Herren, er Gud, f\u00f6r han ger n\u00e5d och \u00e4r barmh\u00e4rtig. Han h\u00e5ller tillbaka sin vrede. Han \u00e4r god och angel\u00e4gen om att inte beh\u00f6va straffa er."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vem vet? Kanske Herren till och med best\u00e4mmer sig f\u00f6r att l\u00e5ta det g\u00e5 er v\u00e4l. Kanske kommer han att ge er s\u00e5 mycket att ni kan ge era offer av s\u00e4d och vin till honom, precis som f\u00f6rut!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bl\u00e5s i trumpet p\u00e5 Sion! Lys ut en fasta och samla allt folket till m\u00f6te!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Se till att alla kommer, fr\u00e5n de \u00e4ldsta till diande sm\u00e5barn. H\u00e4mta brudgum och brud och se till att ingen saknas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna, Guds tj\u00e4nare, ska gr\u00e5tande st\u00e5 mellan f\u00f6rhuset och altaret och be: Herre, v\u00e5r Gud, skona ditt folk! L\u00e5t inte hedningarna regera \u00f6ver oss, f\u00f6r det \u00e4r dig vi tillh\u00f6r. L\u00e5t dem inte h\u00e5na oss och s\u00e4ga: &#39;Var finns deras Gud? S\u00e5 svag och hj\u00e4lpl\u00f6s han m\u00e5ste vara!&#39;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 ska Herren visa sig barmh\u00e4rtig mot sitt folk och bli uppr\u00f6rd \u00f6ver att landet van\u00e4rats."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han ska svara: Jag ska l\u00e5ta er f\u00e5 s\u00e4d, vin och olja s\u00e5 mycket ni beh\u00f6ver. Jag ska inte l\u00e4ngre l\u00e5ta er vara till \u00e5tl\u00f6je f\u00f6r andra folk."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag ska driva tillbaka arm\u00e9erna av gr\u00e4shoppor fr\u00e5n norr och s\u00e4nda dem l\u00e5ngt bort till ett f\u00f6rtorkat \u00f6deland, d\u00e4r de kommer att g\u00e5 under. De som g\u00e5r i t\u00e4ten ska drivas mot D\u00f6da havet och de som avslutar t\u00e5get mot Medelhavet. D\u00e4r ska stanken fr\u00e5n dem sprida sig ut \u00f6ver landet. Herren har gjort ett under f\u00f6r er skull."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Frukta inte, mitt folk. Gl\u00e4d er \u00e5t de under Herren har gjort f\u00f6r er!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vilda djur och boskap kan gl\u00f6mma sin hunger! \u00c4ngarna ska p\u00e5 nytt bli gr\u00f6na. Tr\u00e4den ska b\u00e4ra frukt, fikontr\u00e4d och ving\u00e5rdar ska \u00e4n en g\u00e5ng digna under rika sk\u00f6rdar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Gl\u00e4d er, ni som bor i Jerusalem, gl\u00e4d er i Herren, er Gud! Han ska s\u00e4nda regn som ett tecken p\u00e5 att han har f\u00f6rl\u00e5tit er. \u00c4n en g\u00e5ng ska h\u00f6stregn och v\u00e5rregn komma."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "P\u00e5 logarna ska s\u00e4den ligga i stora h\u00f6gar, och pressarna ska fl\u00f6da \u00f6ver av olivolja och vin."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag ska ge er tillbaka den s\u00e4d som gr\u00e4shopporna \u00e5t upp under flera \u00e5r."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c4n en g\u00e5ng ska ni f\u00e5 all den mat ni beh\u00f6ver.Prisa Herren, som utf\u00f6r dessa stora under f\u00f6r er skull. Aldrig mer ska mitt folk beh\u00f6va uppleva en skam som denna."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ni ska f\u00f6rst\u00e5 att jag bor tillsammans med mitt folk Israel och att jag ensam \u00e4r Herren, er Gud. Mitt folk ska aldrig mer beh\u00f6va f\u00f6rnedras p\u00e5 detta s\u00e4tt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Herrens Ande \u00f6ver alla -N\u00e4r jag har l\u00e5tit mitt regn falla igen, ska jag utgjuta min Ande \u00f6ver er allesammans! Era s\u00f6ner och d\u00f6ttrar ska profetera, era gamla m\u00e4n ska ha dr\u00f6mmar och era unga m\u00e4n ska se syner."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jag ska utgjuta min Ande ocks\u00e5 \u00f6ver era tj\u00e4nare, \u00f6ver b\u00e5de m\u00e4n och kvinnor,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "och m\u00e4rkliga tecken ska visa sig p\u00e5 jorden och p\u00e5 himlen - blod, eld och r\u00f6k."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Solen ska f\u00f6rvandlas till m\u00f6rker och m\u00e5nen till blod, innan Herrens stora och fruktansv\u00e4rda dag kommer."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Var och en som ropar till Herren ska bli fr\u00e4lst. Herren har utvalt en skara som ska \u00f6verleva, och till och med i Jerusalem finns det s\u00e5dana som ska undkomma."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens dag \u00e4r n\u00e4ra -Vid den tiden n\u00e4r jag \u00e5teruppr\u00e4ttar Juda och Jerusalem, s\u00e4ger Herren,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "ska jag samla hela v\u00e4rldens folk i dalen d\u00e4r Herren d\u00f6mer, och d\u00e4r ska jag straffa dem f\u00f6r att de f\u00f6rskingrat mitt egendomsfolk bland hedningarna och delat mitt land."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De behandlade mitt folk som boskap. Unga pojkar gavs till prostituerade, och flickor byttes mot vin till deras dryckesfester."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tyrus och Sidon, vad har ni emot mig? \u00c4r ni ute f\u00f6r att h\u00e4mnas, ni filisteiska st\u00e4der? Se upp, f\u00f6r jag t\u00e4nker mycket snabbt sl\u00e5 tillbaka och l\u00e5ta det onda ni gjort komma \u00f6ver era egna huvuden!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ni har tagit mitt silver och guld och alla mina dyrbara skatter och burit bort dem till era hednatempel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ni har s\u00e5lt folket i Juda och Jerusalem till grekerna, som f\u00f6rde dem bort fr\u00e5n deras eget land."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men jag ska h\u00e4mta dem tillbaka fr\u00e5n alla de platser som ni s\u00e5lt dem till, och jag ska betala igen f\u00f6r allt vad ni har gjort."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4lja era s\u00f6ner och d\u00f6ttrar till folket i Juda, och de ska i sin tur s\u00e4lja dem \u00e4nda bort till de avl\u00e4gsna sabeerna. Detta \u00e4r ett l\u00f6fte fr\u00e5n Herren."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Meddela detta till alla folk: G\u00f6r er beredda p\u00e5 krig! Kalla in era b\u00e4sta soldater och mobilisera allt ni har!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sm\u00e4lt ner plogbillarna och g\u00f6r sv\u00e4rd av dem och g\u00f6r om era hackor till spjut! L\u00e5t \u00e4ven de svaga vara med och k\u00e4nna sig betydelsefulla."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Samla er, alla nationer, med alla era krigare!Herre, s\u00e4nd nu dina hj\u00e4ltar!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Samla alla folk och f\u00f6r dem till Josafats dal, f\u00f6r d\u00e4r ska jag d\u00f6ma dem!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00e5t lien g\u00e5! Sk\u00f6rden \u00e4r mogen och v\u00e4ntar p\u00e5 att bli b\u00e4rgad. Trampa vinpressen, f\u00f6r den \u00e4r \u00f6verfull av dessa m\u00e4nniskors ondska!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Skarorna v\u00e4ntar i dalen p\u00e5 domen, f\u00f6r Herrens dag \u00e4r n\u00e4ra. Herren h\u00e5ller dom i dalen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Solen och m\u00e5nen ska f\u00f6rm\u00f6rkas och stj\u00e4rnorna f\u00f6rlora sitt sken."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r Herren ropar fr\u00e5n sitt tempel i Jerusalem b\u00e4var b\u00e5de jord och himmel. Men mot sitt folk Israel ska Herren vara barmh\u00e4rtig. Han \u00e4r deras trygghet och styrka."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 ska ni \u00e4ntligen f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r Herren, er Gud, som bor p\u00e5 mitt heliga berg Sion. Jerusalem ska vara en helig plats, och den tid ska komma n\u00e4r inga fr\u00e4mlingar ska finnas d\u00e4r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00f6tt vin ska droppa fr\u00e5n bergen, och fr\u00e5n h\u00f6jderna ska det rinna mj\u00f6lk. Vatten ska fylla de torra str\u00f6mf\u00e5rorna i Juda, och en k\u00e4lla ska springa fram fr\u00e5n Herrens tempel och vattna Akaciedalen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men Egypten och Edom kommer att bli \u00f6ken p\u00e5 grund av sin grymhet. De d\u00f6dade mitt oskyldiga folk."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men Juda ska blomstra i evighet, och Jerusalem ska vara en framg\u00e5ngsrik stad, generation efter generation."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag ska h\u00e4mnas mitt folks blod. Jag ska inte l\u00e5ta dess f\u00f6rtryckare g\u00e5 fria f\u00f6rr\u00e4n deras skuld \u00e4r betald. Och jag ska bo i Jerusalem tillsammans med mitt folk."
                }
            }
        }
    }
}