{
    "version": "SVL",
    "book_name": "John",
    "book_nr": "43",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud blev m\u00e4nniska -Innan n\u00e5got hade skapats fanns Guds eviga ord - Kristus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han har alltid funnits till och \u00e4r Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han skapade allt som finns, och ingenting finns som inte han har skapat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Allt liv kommer fr\u00e5n honom, och hans liv \u00e4r hela m\u00e4nsklighetens ljus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han \u00e4r det ljus som lyser i m\u00f6rkret, och m\u00f6rkret kan aldrig utsl\u00e4cka det."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gud s\u00e4nde Johannes d\u00f6paren f\u00f6r att vittna om att Jesus Kristus \u00e4r det verkliga ljuset."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gud s\u00e4nde Johannes d\u00f6paren f\u00f6r att vittna om att Jesus Kristus \u00e4r det verkliga ljuset."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Johannes var inte sj\u00e4lv ljuset. Han var bara ett vittne som skulle g\u00f6ra ljuset k\u00e4nt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Efter honom kom Kristus, som \u00e4r det verkliga ljuset, f\u00f6r att lysa f\u00f6r alla m\u00e4nniskor i hela v\u00e4rlden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men fast\u00e4n han hade skapat v\u00e4rlden, k\u00e4nde v\u00e4rlden inte igen honom n\u00e4r han kom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Inte ens i sitt eget land och bland sitt eget folk, judarna, blev han erk\u00e4nd. Bara n\u00e5gra f\u00e5 v\u00e4lkomnade och tog emot honom. Men \u00e5t alla som tog emot honom, gav han r\u00e4tt att bli barn till Gud. Allt de beh\u00f6vde g\u00f6ra var att lita p\u00e5 att han kunde fr\u00e4lsa dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Inte ens i sitt eget land och bland sitt eget folk, judarna, blev han erk\u00e4nd. Bara n\u00e5gra f\u00e5 v\u00e4lkomnade och tog emot honom. Men \u00e5t alla som tog emot honom, gav han r\u00e4tt att bli barn till Gud. Allt de beh\u00f6vde g\u00f6ra var att lita p\u00e5 att han kunde fr\u00e4lsa dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Alla som tror detta f\u00f6ds p\u00e5 nytt, inte genom en vanlig f\u00f6delse p\u00e5 grund av m\u00e4nniskors k\u00e4nslor eller planer, utan p\u00e5 grund av Guds vilja."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och Kristus blev m\u00e4nniska och levde bland oss h\u00e4r p\u00e5 jorden. Han var full av k\u00e4rlek, f\u00f6rl\u00e5telse och sanning. Och n\u00e5gra av oss har sett hans h\u00e4rlighet, den h\u00e4rlighet som tillh\u00f6r den himmelske Faderns ende Son."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Johannes vittnade f\u00f6r m\u00e4nniskorna om Jesus och sa till dem: Han \u00e4r den som jag talade om n\u00e4r jag sa: &#39;Det kommer en som betyder mer \u00e4n jag, f\u00f6r han fanns till innan jag blev f\u00f6dd.&#39;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vi har alla f\u00e5tt del av de rikedomar som han har f\u00f6rt med sig till oss, och vi har g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng f\u00e5tt uppleva hans n\u00e5d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mose gav oss lagen med dess str\u00e4nga krav, men Jesus Kristus har ocks\u00e5 gett oss den k\u00e4rleksfulla f\u00f6rl\u00e5telsen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ingen har n\u00e5gonsin sett Gud, men hans ende Son har naturligtvis gjort det, f\u00f6r han st\u00e5r Fadern n\u00e4ra och har genom sitt liv visat oss vem Fadern \u00e4r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Johannes d\u00f6paren f\u00f6rklarar sitt uppdrag -De judiska ledarna s\u00e4nde ut pr\u00e4ster och tempeltj\u00e4nare fr\u00e5n Jerusalem f\u00f6r att fr\u00e5ga Johannes om han p\u00e5stod sig vara Messias."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men han nekade blankt till det. Jag \u00e4r inte Kristus, sa han."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vem \u00e4r du d\u00e5? fr\u00e5gade de. \u00c4r du Elias?Nej, svarade han.\u00c4r du profeten?Nej."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vem \u00e4r du d\u00e5? Tala om det, s\u00e5 att vi kan svara dem som har s\u00e4nt oss hit. Vad s\u00e4ger du sj\u00e4lv?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Johannes: Profeten Jesaja har redan sagt det: &#39;Jag \u00e4r en r\u00f6st som ropar i den \u00f6de \u00f6knen: R\u00f6j undan hindren p\u00e5 v\u00e4gen, s\u00e5 att Herren kan komma!&#39;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De som hade skickats ut och som ocks\u00e5 var fariseer fr\u00e5gade nu: Varf\u00f6r d\u00f6per du om du inte \u00e4r Messias eller Elias eller profeten?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De som hade skickats ut och som ocks\u00e5 var fariseer fr\u00e5gade nu: Varf\u00f6r d\u00f6per du om du inte \u00e4r Messias eller Elias eller profeten?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Johannes svarade dem: Jag d\u00f6per bara i vatten, men h\u00e4r bland folket lever redan en som ni inte k\u00e4nner."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han ska forts\u00e4tta d\u00e4r jag slutar. Jag \u00e4r inte ens v\u00e4rd att vara hans slav."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Detta h\u00e4nde i Betania, en by p\u00e5 andra sidan Jordanfloden, d\u00e4r Johannes d\u00f6pte."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Johannes d\u00f6paren utropar Jesus som Messias -Dagen d\u00e4rp\u00e5 s\u00e5g Johannes Jesus komma och d\u00e5 ropade han: Se, d\u00e4r kommer Guds lamm, som tar bort alla m\u00e4nniskors synd."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Han \u00e4r den som jag talade om n\u00e4r jag sa: &#39;Snart kommer en man som fanns f\u00f6re mig. Han st\u00e5r l\u00e5ngt \u00f6ver mig.&#39;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jag visste inte p\u00e5 f\u00f6rhand vem han var, men min uppgift \u00e4r att d\u00f6pa i vatten och g\u00f6ra honom k\u00e4nd f\u00f6r Israels folk."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Sedan beskrev Johannes hur han hade sett den helige Ande komma ner fr\u00e5n himlen som en duva och stanna kvar \u00f6ver Jesus."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jag visste inte att det var just han, sa Johannes igen, men d\u00e5 Gud s\u00e4nde mig f\u00f6r att d\u00f6pa, sa han till mig: &#39;N\u00e4r du ser den helige Ande s\u00e4nka sig ner och stanna kvar \u00f6ver n\u00e5gon, s\u00e5 vet du att han \u00e4r den som d\u00f6per i helig Ande.&#39;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jag s\u00e5g det h\u00e4nda med denne man, och d\u00e4rf\u00f6r kan jag vittna om att han \u00e4r Guds Son."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "De f\u00f6rsta l\u00e4rjungarna -N\u00e4sta dag stod Johannes tillsammans med tv\u00e5 av sina l\u00e4rjungar p\u00e5 samma st\u00e4lle n\u00e4r Jesus kom g\u00e5ende f\u00f6rbi."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Johannes f\u00f6ljde honom med blicken och sa sedan: Se, d\u00e4r \u00e4r Guds lamm!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "N\u00e4r de b\u00e5da l\u00e4rjungarna h\u00f6rde det f\u00f6ljde de efter Jesus."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jesus v\u00e4nde sig d\u00e5 om och s\u00e5g att de f\u00f6ljde honom. Vad vill ni? fr\u00e5gade han dem.Herre, svarade de, var bor du?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Kom och se efter, sa han. D\u00e5 gick de med honom till den plats d\u00e4r han bodde, och stannade hos honom fr\u00e5n klockan fyra p\u00e5 eftermiddagen till kv\u00e4llen."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "En av dessa m\u00e4n var Andreas, Simon Petrus bror."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Det f\u00f6rsta Andreas gjorde var att g\u00e5 ut och leta reda p\u00e5 sin bror Petrus. D\u00e5 han fann honom sa han: Vi har funnit Messias! Messias betyder Kristus."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Och han tog Petrus med sig till Jesus.Jesus s\u00e5g ett \u00f6gonblick p\u00e5 Petrus och sa: Du \u00e4r Simon, Johannes son. Du ska heta Petrus. Det betyder klippan."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "N\u00e4sta dag t\u00e4nkte Jesus g\u00e5 till Galileen. D\u00e5 tr\u00e4ffade han Filippos och sa till honom: F\u00f6lj med mig."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Filippos var fr\u00e5n Betsaida, Andreas och Petrus hemstad."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Filippos gick d\u00e5 f\u00f6r att s\u00f6ka reda p\u00e5 Natanael och sa till honom: \u00c4ntligen har vi funnit Messias, den man som Mose och profeterna talar om! Han heter Jesus och \u00e4r son till Josef fr\u00e5n Nasaret."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Nasaret! utropade Natanael. Kan n\u00e5got gott komma d\u00e4rifr\u00e5n?Kom och se sj\u00e4lv, svarade Filippos."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "N\u00e4r de n\u00e4rmade sig, sa Jesus: H\u00e4r kommer en \u00e4rlig och uppriktig m\u00e4nniska, en \u00e4kta israelit."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "K\u00e4nner du mig? undrade Natanael.Jesus svarade: Jag s\u00e5g dig under fikontr\u00e4det innan Filippos fick tag p\u00e5 dig."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Natanael svarade: Herre, du \u00e4r Guds Son, Israels kung!"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Jesus fr\u00e5gade honom: Tror du allt detta bara f\u00f6r att jag sa att jag s\u00e5g dig under fikontr\u00e4det? Du kommer att f\u00e5 st\u00f6rre bevis \u00e4n s\u00e5."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Du ska till och med f\u00e5 se himlen \u00f6ppen och Guds \u00e4nglar stiga ner och stiga upp mellan Gud och M\u00e4nniskosonen."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rvandlar vatten till vin -Tv\u00e5 dagar senare var Jesu mor Maria g\u00e4st vid ett br\u00f6llop i staden Kana i Galileen,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och Jesus och hans l\u00e4rjungar var ocks\u00e5 inbjudna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mitt under br\u00f6llopsfesten tog vinet slut. Maria gick d\u00e5 till Jesus och ber\u00e4ttade det f\u00f6r honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Varf\u00f6r kommer du och s\u00e4ger det till mig, svarade han. \u00c4n har inte tiden kommit d\u00e5 jag ska tr\u00e4da fram offentligt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Trots det sa hans mor till tj\u00e4narna: G\u00f6r precis som han s\u00e4ger."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I huset fanns sex stora stenkrukor. De anv\u00e4ndes vid de judiska reningsceremonierna och rymde omkring hundra liter var."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jesus bad tj\u00e4narna att fylla dem med vatten. N\u00e4r detta var gjort sa han: H\u00e4ll upp lite och ge det till hovm\u00e4staren."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jesus bad tj\u00e4narna att fylla dem med vatten. N\u00e4r detta var gjort sa han: H\u00e4ll upp lite och ge det till hovm\u00e4staren."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hovm\u00e4staren smakade p\u00e5 vattnet som nu hade f\u00f6rvandlats till vin. Men eftersom han inte visste varifr\u00e5n det kom - bara tj\u00e4narna k\u00e4nde till det - kallade han p\u00e5 brudgummen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det h\u00e4r \u00e4r ett uts\u00f6kt vin, sa han. Du g\u00f6r minsann inte som alla andra. I vanliga fall serverar ju v\u00e4rden det b\u00e4sta vinet f\u00f6rst, och n\u00e4r alla s\u00e5 sm\u00e5ningom \u00e4r bel\u00e5tna tar man fram det s\u00e4mre. Men du har sparat det b\u00e4sta till sist."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Med detta under i Kana i Galileen visade Jesus f\u00f6r f\u00f6rsta g\u00e5ngen offentligt sin gudomliga makt, och det gjorde att hans l\u00e4rjungar trodde att han verkligen var Messias."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Efter br\u00f6llopet gick Jesus till Kafarnaum f\u00f6r att vara tillsammans med sin mor, sina br\u00f6der och l\u00e4rjungar under n\u00e5gra dagar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jesus rensar templet -N\u00e4r tiden f\u00f6r det \u00e5rliga p\u00e5skfirandet n\u00e4rmade sig gick Jesus upp till Jerusalem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u00e5 tempelomr\u00e5det fick han se dem som satt och v\u00e4xlade pengar bakom sina bord, och aff\u00e4rsm\u00e4n som s\u00e5lde boskap, f\u00e5r och duvor som skulle anv\u00e4ndas till offer."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jesus gjorde d\u00e5 en piska av n\u00e5gra repstumpar och drev ut dem allesammans. Han k\u00f6rde ut f\u00e5ren och oxarna, och v\u00e4lte omkull borden med pengarna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sedan gick han till m\u00e4nnen som s\u00e5lde duvor och sa till dem: Ta ert pick och pack och f\u00f6rsvinn h\u00e4rifr\u00e5n! Och g\u00f6r inte min Fars hus till en marknadsplats!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 kom hans l\u00e4rjungar ih\u00e5g profetian fr\u00e5n Skriften: Omsorgen om Guds hus ska f\u00f6rt\u00e4ra mig som en eld."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vad har du f\u00f6r r\u00e4tt att k\u00f6ra ut dem? fr\u00e5gade de judiska ledarna Jesus. Om Gud har gett dig denna makt, g\u00f6r d\u00e5 ett under och bevisa det."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Javisst, svarade Jesus. Riv detta tempel, s\u00e5 ska jag bygga upp det igen p\u00e5 tre dagar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Va! ropade de. Det har tagit fyrtiosex \u00e5r att bygga det h\u00e4r templet, och du kan g\u00f6ra det p\u00e5 tre dagar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men med templet menade han sin kropp."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r han sedan uppstod fr\u00e5n de d\u00f6da kom l\u00e4rjungarna ih\u00e5g att han hade sagt detta. D\u00e5 f\u00f6rstod de att detta ord fr\u00e5n Skriften verkligen handlade om honom och hade uppfyllts genom honom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "P\u00e5 grund av de under han gjorde i Jerusalem under p\u00e5skh\u00f6gtiden blev m\u00e5nga m\u00e4nniskor \u00f6vertygade om att han verkligen var Messias."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men Jesus litade inte p\u00e5 dem, f\u00f6r han k\u00e4nde deras innersta och ingen beh\u00f6vde tala om f\u00f6r honom hur op\u00e5litlig den m\u00e4nskliga naturen \u00e4r."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men Jesus litade inte p\u00e5 dem, f\u00f6r han k\u00e4nde deras innersta och ingen beh\u00f6vde tala om f\u00f6r honom hur op\u00e5litlig den m\u00e4nskliga naturen \u00e4r."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nikodemos bes\u00f6ker Jesus om natten -En kv\u00e4ll efter m\u00f6rkrets inbrott kom en av judarnas ledare, en faris\u00e9 som hette Nikodemos,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "f\u00f6r att samtala med Jesus. Herre, sa han, alla vet att Gud har s\u00e4nt dig f\u00f6r att undervisa oss. Dina under \u00e4r tillr\u00e4ckliga bevis f\u00f6r detta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jesus svarade: Jag ska s\u00e4ga dig n\u00e5got mycket viktigt: Om du inte blir f\u00f6dd p\u00e5 nytt kan du aldrig komma in i Guds rike."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6dd p\u00e5 nytt! utropade Nikodemos. Vad menar du? Hur kan en gammal man komma in i sin mor och f\u00f6das en g\u00e5ng till?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jesus svarade: Vad jag verkligen f\u00f6rs\u00f6ker att f\u00e5 dig att f\u00f6rst\u00e5 \u00e4r detta: Om du inte blir f\u00f6dd av vatten och ande kan du inte komma in i Guds rike."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00e4nniskor kan bara frambringa m\u00e4nskligt liv, men den helige Ande ger nytt liv fr\u00e5n himlen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6rv\u00e5na dig d\u00e4rf\u00f6r inte \u00f6ver mitt p\u00e5st\u00e5ende att du m\u00e5ste f\u00f6das p\u00e5 nytt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt som du h\u00f6r vinden, men inte kan s\u00e4ga varifr\u00e5n den kommer eller vart den tar v\u00e4gen, p\u00e5 samma s\u00e4tt \u00e4r det med varje m\u00e4nniska som \u00e4r f\u00f6dd av Anden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vad menar du? fr\u00e5gade Nikodemos."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jesus svarade: Du \u00e4r ju en ansedd judisk l\u00e4rare, och \u00e4nd\u00e5 f\u00f6rst\u00e5r du inte detta. Jag talar om f\u00f6r dig vad jag vet och har sett, och \u00e4nd\u00e5 tror du mig inte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jesus svarade: Du \u00e4r ju en ansedd judisk l\u00e4rare, och \u00e4nd\u00e5 f\u00f6rst\u00e5r du inte detta. Jag talar om f\u00f6r dig vad jag vet och har sett, och \u00e4nd\u00e5 tror du mig inte."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men om du inte ens kan tro mig n\u00e4r jag ber\u00e4ttar f\u00f6r dig om s\u00e5dant som h\u00e4nder h\u00e4r bland m\u00e4nniskorna, hur ska du d\u00e5 kunna tro n\u00e4r jag talar om det som h\u00e4nder i himlen?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00f6r ingen m\u00e4nniska har varit i himlen, bara M\u00e4nniskosonen som kommit ner till jorden."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och s\u00e5 som Mose h\u00e4ngde upp kopparormen p\u00e5 en p\u00e5le i \u00f6knen, p\u00e5 samma s\u00e4tt m\u00e5ste jag bli upph\u00e4ngd p\u00e5 en p\u00e5le,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "s\u00e5 att alla som tror p\u00e5 mig kan f\u00e5 evigt liv."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6r Gud \u00e4lskade m\u00e4nniskorna s\u00e5 mycket att han gav dem sin ende Son, f\u00f6r att de som tror p\u00e5 honom inte ska g\u00e5 under utan ha evigt liv."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gud s\u00e4nde inte sin Son till v\u00e4rlden f\u00f6r att d\u00f6ma dem utan f\u00f6r att r\u00e4dda dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De som tror p\u00e5 honom blir inte d\u00f6mda. Men de som inte tror p\u00e5 honom \u00e4r redan d\u00f6mda f\u00f6r att de inte tror p\u00e5 Guds ende Son."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och domen \u00e4r grundad p\u00e5 detta faktum: ljuset fr\u00e5n himlen kom till m\u00e4nniskorna, men de \u00e4lskade m\u00f6rkret mer \u00e4n ljuset f\u00f6r deras handlingar var onda."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De hatade det himmelska ljuset, eftersom de ville synda i m\u00f6rkret. De h\u00f6ll sig borta fr\u00e5n ljuset f\u00f6r de var r\u00e4dda att deras synder skulle avsl\u00f6jas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men de som d\u00e4remot g\u00f6r vad som \u00e4r r\u00e4tt, kommer med gl\u00e4dje till ljuset f\u00f6r att alla ska kunna se att de g\u00f6r vad Gud vill."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Johannes tr\u00e4der tillbaka f\u00f6r Jesus -Sedan l\u00e4mnade Jesus Jerusalem tillsammans med sina l\u00e4rjungar och gick till Judeen d\u00e4r de stannade en tid och d\u00f6pte."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vid den tiden var Johannes d\u00f6paren \u00e4nnu inte f\u00e4ngslad utan d\u00f6pte vid Ainon, n\u00e4ra Salim, d\u00e4r det fanns gott om vatten. Och m\u00e5nga m\u00e4nniskor kom till honom f\u00f6r att bli d\u00f6pta."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vid den tiden var Johannes d\u00f6paren \u00e4nnu inte f\u00e4ngslad utan d\u00f6pte vid Ainon, n\u00e4ra Salim, d\u00e4r det fanns gott om vatten. Och m\u00e5nga m\u00e4nniskor kom till honom f\u00f6r att bli d\u00f6pta."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En dag b\u00f6rjade en judisk man diskutera med Johannes l\u00e4rjungar om reningsf\u00f6reskrifterna."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 gick l\u00e4rjungarna till Johannes och sa: M\u00e4stare, mannen som du m\u00f6tte p\u00e5 andra sidan Jordanfloden, den du sa var Messias, d\u00f6per ocks\u00e5 och alla g\u00e5r till honom i st\u00e4llet f\u00f6r att komma till oss."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Johannes svarade: Gud i himlen best\u00e4mmer varje m\u00e4nniskas uppgift."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Min uppgift \u00e4r att r\u00f6ja v\u00e4g f\u00f6r denne man s\u00e5 att alla kan komma till honom. Ni vet sj\u00e4lva att jag klart och tydligt sagt till er att jag inte \u00e4r Messias. Jag \u00e4r h\u00e4r f\u00f6r att bana v\u00e4g f\u00f6r honom, det \u00e4r allt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "M\u00e4nniskorna dras naturligtvis till den som de finner mest intressant - som bruden dras till brudgummen. Och brudgummens v\u00e4n, som st\u00e5r vid sidan om \u00e4r glad f\u00f6r hans skull. Jag \u00e4r brudgummens v\u00e4n och jag gl\u00e4der mig verkligen."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Det \u00e4r som det ska att han blir st\u00f6rre och st\u00f6rre och jag mindre och mindre."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Han har kommit fr\u00e5n himlen och \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r st\u00f6rre \u00e4n alla andra. Jag kommer fr\u00e5n jorden, och mitt f\u00f6rst\u00e5nd \u00e4r begr\u00e4nsat till det jordiska."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Han talar om vad han har sett och h\u00f6rt, men det \u00e4r bara n\u00e5gra f\u00e5 som tror vad han talar om!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De som tror honom uppt\u00e4cker att allt vad Gud har sagt \u00e4r sant. Denne man, som \u00e4r s\u00e4nd av Gud, talar Guds ord. Gud har gett honom sin Ande i obegr\u00e4nsat m\u00e5tt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De som tror honom uppt\u00e4cker att allt vad Gud har sagt \u00e4r sant. Denne man, som \u00e4r s\u00e4nd av Gud, talar Guds ord. Gud har gett honom sin Ande i obegr\u00e4nsat m\u00e5tt."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Fadern \u00e4lskar honom d\u00e4rf\u00f6r att han \u00e4r hans Son, och han har gett honom allt som finns."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Och alla som tror p\u00e5 Guds Son har evigt liv. De som inte tror och lyder honom kommer aldrig att se himlen, utan Guds vrede drabbar dem."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus och kvinnan vid Sykars brunn -N\u00e4r Jesus fick veta att fariseerna hade h\u00f6rt att flera kom till honom \u00e4n till Johannes f\u00f6r att d\u00f6pas och bli l\u00e4rjungar -"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jesus d\u00f6pte dem inte sj\u00e4lv utan l\u00e4rjungarna gjorde det -"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "l\u00e4mnade han Judeen och \u00e5terv\u00e4nde till Galileen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e5 v\u00e4gen dit var han tvungen att g\u00e5 genom Samarien."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r han mitt p\u00e5 dagen n\u00e4rmade sig staden Sykar kom han till Jakobs brunn, som ligger p\u00e5 den mark som Jakob gav sin son Josef. Jesus var tr\u00f6tt av den l\u00e5nga vandringen och satte sig vid brunnen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r han mitt p\u00e5 dagen n\u00e4rmade sig staden Sykar kom han till Jakobs brunn, som ligger p\u00e5 den mark som Jakob gav sin son Josef. Jesus var tr\u00f6tt av den l\u00e5nga vandringen och satte sig vid brunnen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Efter en stund kom en samarisk kvinna f\u00f6r att h\u00e4mta vatten och Jesus bad henne att f\u00e5 lite att dricka."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han var ensam just d\u00e5 f\u00f6r l\u00e4rjungarna hade g\u00e5tt in till staden f\u00f6r att k\u00f6pa mat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hon blev f\u00f6rv\u00e5nad \u00f6ver att en jude bad en samarisk kvinna som henne om vatten. Judarna brukade inte ens vilja ha n\u00e5got med dem att g\u00f6ra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han svarade: Om du bara visste vilken underbar g\u00e5va Gud har i beredskap \u00e5t dig, och om du anade vem jag \u00e4r, skulle du i st\u00e4llet be mig om det vatten som leder till liv."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men du har ju varken rep eller hink, sa hon, och det h\u00e4r \u00e4r en mycket djup brunn. Varifr\u00e5n ska du f\u00e5 det vattnet?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du \u00e4r v\u00e4l inte st\u00f6rre \u00e4n v\u00e5r f\u00f6rfader Jakob? Kan du ge mig b\u00e4ttre vatten \u00e4n det som han och hans s\u00f6ner och boskap tyckte s\u00e5 mycket om?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jesus svarade att de som dricker av det vattnet snart blir t\u00f6rstiga igen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men det vatten jag ger dem, sa han, blir en st\u00e4ndig k\u00e4lla som v\u00e4ller fram inom dem och som alltid fl\u00f6dar med evigt liv."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Herre, sa kvinnan. Ge mig lite av det vattnet. Sedan beh\u00f6ver jag aldrig vara t\u00f6rstig mer och g\u00e5 den l\u00e5nga v\u00e4gen hit ut varje dag."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "G\u00e5 och h\u00e4mta din man, sa Jesus till henne."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men jag \u00e4r ju inte gift, svarade hon.Alldeles riktigt, sa Jesus. Du har haft fem m\u00e4n, och du \u00e4r inte heller gift med den man som du bor ihop med nu. Du kunde inte sagt ett sannare ord."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men jag \u00e4r ju inte gift, svarade hon.Alldeles riktigt, sa Jesus. Du har haft fem m\u00e4n, och du \u00e4r inte heller gift med den man som du bor ihop med nu. Du kunde inte sagt ett sannare ord."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Herre, sa kvinnan. Du m\u00e5ste vara en profet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men s\u00e4g mig hur kommer det sig att ni judar p\u00e5st\u00e5r att Jerusalem \u00e4r den enda plats d\u00e4r man ska fira gudstj\u00e4nst, medan vi samarier menar att det ska ske h\u00e4r p\u00e5 det berg d\u00e4r v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der firade sina gudstj\u00e4nster?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": ","
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": ","
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rklarade: Den tid kommer n\u00e4r m\u00e4nniskor inte l\u00e4ngre beh\u00f6ver diskutera om de ska be till Fadern h\u00e4r p\u00e5 detta berg eller i Jerusalem. Det \u00e4r inte var man ber som \u00e4r det viktiga, utan hur man ber. Fr\u00e5gan \u00e4r om v\u00e5r b\u00f6n \u00e4r andlig och \u00e4kta? F\u00f6r Gud \u00e4r Ande. Det \u00e4r s\u00e5 Gud vill att vi ska be. Men ni samarier vet s\u00e5 lite om honom, ni vet inte hur ni ska be, men vi judar k\u00e4nner honom v\u00e4l, f\u00f6r fr\u00e4lsningen kommer till v\u00e4rlden genom judarna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rklarade: Den tid kommer n\u00e4r m\u00e4nniskor inte l\u00e4ngre beh\u00f6ver diskutera om de ska be till Fadern h\u00e4r p\u00e5 detta berg eller i Jerusalem. Det \u00e4r inte var man ber som \u00e4r det viktiga, utan hur man ber. Fr\u00e5gan \u00e4r om v\u00e5r b\u00f6n \u00e4r andlig och \u00e4kta? F\u00f6r Gud \u00e4r Ande. Det \u00e4r s\u00e5 Gud vill att vi ska be. Men ni samarier vet s\u00e5 lite om honom, ni vet inte hur ni ska be, men vi judar k\u00e4nner honom v\u00e4l, f\u00f6r fr\u00e4lsningen kommer till v\u00e4rlden genom judarna."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kvinnan sa: Ja, jag vet att Messias ska komma en g\u00e5ng, den som de kallar Kristus, och n\u00e4r han kommer ska han f\u00f6rklara alltsammans f\u00f6r oss."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus till henne: Det \u00e4r jag som \u00e4r Messias."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jesus talar om en andlig sk\u00f6rd -Just d\u00e5 kom l\u00e4rjungarna tillbaka. De blev f\u00f6rv\u00e5nade n\u00e4r de s\u00e5g att han talade med en kvinna, men ingen av dem fr\u00e5gade honom varf\u00f6r eller vad de samtalade om."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4mnade kvinnan sin vattenkruka vid brunnen och sprang tillbaka till staden och ropade till alla: Kom och tr\u00e4ffa en man som har ber\u00e4ttat f\u00f6r mig om allt vad jag har gjort! Jag undrar om inte han \u00e4r Messias?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4mnade kvinnan sin vattenkruka vid brunnen och sprang tillbaka till staden och ropade till alla: Kom och tr\u00e4ffa en man som har ber\u00e4ttat f\u00f6r mig om allt vad jag har gjort! Jag undrar om inte han \u00e4r Messias?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och folk str\u00f6mmade nyfikna ut fr\u00e5n staden f\u00f6r att f\u00e5 se honom."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Under tiden ville l\u00e4rjungarna ge Jesus n\u00e5gonting att \u00e4ta,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "men han tackade nej och sa: Jag har mat som ni inte k\u00e4nner till."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna sa d\u00e5 till varandra: Vem har gett honom mat?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rklarade Jesus: Min mat \u00e4r att g\u00f6ra hans vilja som har s\u00e4nt mig och att utf\u00f6ra hans uppdrag."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Tror ni inte att man b\u00f6rjar sk\u00f6rda f\u00f6rr\u00e4n om fyra m\u00e5nader n\u00e4r sommaren \u00e4r slut? Se er omkring. Stora f\u00e4lt \u00e4r mogna och f\u00e4rdiga att sk\u00f6rdas."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Sk\u00f6rdearbetarna som f\u00f6r m\u00e4nniskor till evigt liv ska f\u00e5 god l\u00f6n. Vilken gl\u00e4dje v\u00e4ntar inte b\u00e5de den som s\u00e5r och den som sk\u00f6rdar!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "F\u00f6r det \u00e4r sant att en s\u00e5r och en annan sk\u00f6rdar."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jag s\u00e4nder ut er att sk\u00f6rda d\u00e4r ni inte har s\u00e5tt. Andra har utf\u00f6rt arbetet och ni f\u00e5r b\u00e4rga sk\u00f6rden."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "M\u00e5nga samarier kommer till tro -M\u00e5nga m\u00e4nniskor i staden Sykar trodde nu att Jesus var Messias d\u00e4rf\u00f6r att kvinnan sagt: Han visste allt om mig."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "N\u00e4r de kom till brunnen f\u00f6r att se honom bad de honom att stanna kvar hos dem. Det gjorde han ocks\u00e5 under tv\u00e5 dagar, och det var tillr\u00e4ckligt f\u00f6r att \u00e4nnu fler skulle komma till tro n\u00e4r de lyssnade p\u00e5 honom."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "N\u00e4r de kom till brunnen f\u00f6r att se honom bad de honom att stanna kvar hos dem. Det gjorde han ocks\u00e5 under tv\u00e5 dagar, och det var tillr\u00e4ckligt f\u00f6r att \u00e4nnu fler skulle komma till tro n\u00e4r de lyssnade p\u00e5 honom."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Sedan sa de till kvinnan: Nu tror vi d\u00e4rf\u00f6r att vi sj\u00e4lva har h\u00f6rt honom, inte p\u00e5 grund av vad du ber\u00e4ttade f\u00f6r oss. Han \u00e4r verkligen v\u00e4rldens Fr\u00e4lsare."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jesus beger sig till Galileen f\u00f6r att predika -Tv\u00e5 dagar senare fortsatte Jesus till Galileen. Han hade sj\u00e4lv sagt: En profet blir hedrad \u00f6verallt utom i sin egen hemtrakt."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Jesus beger sig till Galileen f\u00f6r att predika -Tv\u00e5 dagar senare fortsatte Jesus till Galileen. Han hade sj\u00e4lv sagt: En profet blir hedrad \u00f6verallt utom i sin egen hemtrakt."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Men galileerna tog emot honom med \u00f6ppna armar f\u00f6r de hade varit i Jerusalem under p\u00e5skh\u00f6gtiden och sett en del av hans under."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Jesus botar en regeringstj\u00e4nstemans son -Under vandringen genom Galileen kom han till staden Kana d\u00e4r han en g\u00e5ng hade f\u00f6rvandlat vatten till vin. En regeringstj\u00e4nsteman, som bodde i staden Kafarnaum, hade en son som var sv\u00e5rt sjuk. N\u00e4r han h\u00f6rde att Jesus hade kommit fr\u00e5n Judeen och var p\u00e5 v\u00e4g genom Galileen gick han till Kana. D\u00e4r tr\u00e4ffade han Jesus och han bad honom f\u00f6lja med till Kafarnaum och bota pojken som l\u00e5g d\u00f6ende."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Jesus botar en regeringstj\u00e4nstemans son -Under vandringen genom Galileen kom han till staden Kana d\u00e4r han en g\u00e5ng hade f\u00f6rvandlat vatten till vin. En regeringstj\u00e4nsteman, som bodde i staden Kafarnaum, hade en son som var sv\u00e5rt sjuk. N\u00e4r han h\u00f6rde att Jesus hade kommit fr\u00e5n Judeen och var p\u00e5 v\u00e4g genom Galileen gick han till Kana. D\u00e4r tr\u00e4ffade han Jesus och han bad honom f\u00f6lja med till Kafarnaum och bota pojken som l\u00e5g d\u00f6ende."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Jesus fr\u00e5gade: Kan ni verkligen inte tro p\u00e5 mig, om ni inte st\u00e4ndigt f\u00e5r se under?"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Men mannen bad: Herre, kom med innan min pojke d\u00f6r."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus till honom: G\u00e5 hem igen. Din son \u00e4r botad. Mannen trodde p\u00e5 vad Jesus sa och begav sig hem."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Medan han var p\u00e5 v\u00e4g m\u00f6ttes han av n\u00e5gra av sina tj\u00e4nare med nyheten att allt var v\u00e4l och att pojken hade blivit frisk."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Han fr\u00e5gade dem d\u00e5 n\u00e4r han hade b\u00f6rjat m\u00e5 b\u00e4ttre. De svarade: I g\u00e5r eftermiddag vid ettiden f\u00f6rsvann pl\u00f6tsligt febern."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rstod fadern att det h\u00e4nt i samma \u00f6gonblick som Jesus hade sagt till honom: Din son \u00e4r botad. Och regeringstj\u00e4nstemannen och hela hans familj blev \u00f6vertygade om att Jesus var Messias."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Detta var det andra under Jesus gjorde i Galileen sedan han hade kommit dit fr\u00e5n Judeen."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Undret vid Betesdadammen -En tid senare \u00e5terv\u00e4nde Jesus till Jerusalem f\u00f6r att delta i en av de religi\u00f6sa h\u00f6gtiderna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Inne i staden, n\u00e4ra F\u00e5rporten, fanns Betesdadammen som omgavs av t\u00e4ckta terrasser och fem pelarg\u00e5ngar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00e5nga lama, blinda och andra handikappade l\u00e5g p\u00e5 terrasserna och v\u00e4ntade p\u00e5 att vattnet skulle komma i r\u00f6relse."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "(En Herrens \u00e4ngel kom n\u00e4mligen nu och d\u00e5 ner och r\u00f6rde upp vattnet, och den som sedan f\u00f6rst steg ner i det blev botad.)"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En av m\u00e4nnen som l\u00e5g d\u00e4r hade varit f\u00f6rlamad i trettio\u00e5tta \u00e5r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus s\u00e5g honom och t\u00e4nkte p\u00e5 hur l\u00e4nge han hade varit sjuk, fr\u00e5gade han honom: Vill du bli frisk?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det \u00e4r om\u00f6jligt, sa mannen. Jag har ingen som hj\u00e4lper mig ner i dammen n\u00e4r vattnet kommer i r\u00f6relse. Innan jag hinner ner kommer alltid n\u00e5gon annan f\u00f6re mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jesus sa d\u00e5 till honom: Res dig upp, rulla ihop din sovmatta och g\u00e5 hem!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men det var p\u00e5 en sabbat som detta under h\u00e4nde,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och d\u00e4rf\u00f6r protesterade de judiska ledarna. Du f\u00e5r inte arbeta p\u00e5 sabbaten, sa de till mannen som blivit botad. Det \u00e4r f\u00f6rbjudet att b\u00e4ra den d\u00e4r sovmattan!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han som botade mig sa till mig att g\u00f6ra det, svarade han."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vem var det? fr\u00e5gade de."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mannen visste det inte, och Jesus hade f\u00f6rsvunnit i tr\u00e4ngseln."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Senare tr\u00e4ffade Jesus mannen i templet och sa d\u00e5 till honom: Nu \u00e4r du frisk. Synda inte mera, f\u00f6r d\u00e5 kommer n\u00e5got \u00e4nnu v\u00e4rre att h\u00e4nda dig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 gick mannen till de judiska ledarna och talade om f\u00f6r dem att det var Jesus som hade botat honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jesus g\u00f6r anspr\u00e5k p\u00e5 att vara Guds son -Fr\u00e5n och med nu b\u00f6rjade de att f\u00f6rf\u00f6lja Jesus, eftersom han till och med botade sjuka p\u00e5 sabbaten."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men Jesus sa till dem: Min Far g\u00f6r hela tiden det som \u00e4r gott och jag f\u00f6ljer bara hans exempel."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 blev de judiska ledarna \u00e4nnu mer ivriga att d\u00f6da honom. De menade att han hade brutit b\u00e5de mot sabbatslagarna och talat om Gud som sin Far. P\u00e5 det s\u00e4ttet hade han j\u00e4mst\u00e4llt sig med Gud."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men Jesus svarade dem: Sonen kan inte g\u00f6ra n\u00e5got av sig sj\u00e4lv. Han g\u00f6r bara vad han ser Fadern g\u00f6ra, och det Fadern g\u00f6r det g\u00f6r ocks\u00e5 Sonen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "F\u00f6r Fadern \u00e4lskar Sonen och visar honom allt han g\u00f6r. Och han ska l\u00e5ta Sonen g\u00f6ra \u00e4nnu st\u00f6rre under, s\u00e5 stora att ni h\u00e4pnar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han ska till och med uppv\u00e4cka vem han vill fr\u00e5n de d\u00f6da p\u00e5 samma s\u00e4tt som Fadern g\u00f6r det."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och Fadern har \u00f6verl\u00e5tit \u00e5t Sonen att d\u00f6ma \u00f6ver allt,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "f\u00f6r att alla ska \u00e4ra Sonen p\u00e5 samma s\u00e4tt som de \u00e4rar Fadern. Men om ni v\u00e4grar att \u00e4ra Guds Son, som han har s\u00e4nt till er, \u00e4rar ni inte heller Fadern."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag lovar er att den som lyssnar till mina ord och tror p\u00e5 Gud som har s\u00e4nt mig, han har evigt liv och kommer aldrig att d\u00f6mas f\u00f6r sina synder, utan har redan g\u00e5tt \u00f6ver fr\u00e5n d\u00f6den till livet."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och jag f\u00f6rs\u00e4krar er att den tid kommer, ja den \u00e4r faktiskt redan h\u00e4r, n\u00e4r de d\u00f6da ska h\u00f6ra Guds Sons r\u00f6st, och de som lyssnar ska leva."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Fadern har liv i sig sj\u00e4lv, och han har ocks\u00e5 gett Sonen liv i sig sj\u00e4lv."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och han har gett honom r\u00e4tt att d\u00f6ma m\u00e4nniskornas alla synder, d\u00e4rf\u00f6r att han \u00e4r M\u00e4nniskosonen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Bli inte f\u00f6rv\u00e5nade. Tiden \u00e4r verkligen inne n\u00e4r alla de d\u00f6da ska h\u00f6ra Guds Sons r\u00f6st"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "och st\u00e5 upp igen - de som har gjort gott till evigt liv och de som levt i ondska till dom."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men jag d\u00f6mer ingen utan att lyssna till min Far. Och min dom \u00e4r absolut r\u00e4ttvis. Jag d\u00f6mer inte efter min egen vilja utan efter Guds. Det \u00e4r ju han som har s\u00e4nt mig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jesus bevisar vem han \u00e4r -N\u00e4r jag p\u00e5st\u00e5r n\u00e5got om mig sj\u00e4lv s\u00e5 tror man mig inte,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "men ocks\u00e5 Johannes d\u00f6paren p\u00e5st\u00e5r detta om mig. Ni har h\u00f6rt honom predika, och jag kan f\u00f6rs\u00e4kra er att det han s\u00e4ger om mig \u00e4r sant."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "men ocks\u00e5 Johannes d\u00f6paren p\u00e5st\u00e5r detta om mig. Ni har h\u00f6rt honom predika, och jag kan f\u00f6rs\u00e4kra er att det han s\u00e4ger om mig \u00e4r sant."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "F\u00f6r min del beh\u00f6ver jag inte n\u00e5got vittnesb\u00f6rd av m\u00e4nniskor, utan jag s\u00e4ger detta f\u00f6r att ni ska tro mig och bli fr\u00e4lsta."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Johannes var ett skinande ljus som lyste klart under en tid, och det ljuset hade ni alla stor gl\u00e4dje av."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Men om mig vittnar det som har st\u00f6rre kraft \u00e4n Johannes vittnesb\u00f6rd. Se p\u00e5 de under jag g\u00f6r! Min Far har gett mig i uppdrag att g\u00f6ra dem och de bevisar att han har s\u00e4nt mig."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Och Fadern sj\u00e4lv har ocks\u00e5 vittnat om mig, \u00e4ven om han inte visat sig personligen f\u00f6r er eller talat direkt till er."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Men hans ord g\u00f6r inte intryck p\u00e5 er, och ni vill inte tro p\u00e5 den som \u00e4r s\u00e4nd till er med Guds budskap."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ni forskar i Skrifterna f\u00f6r ni tror att de ger er evigt liv. Men Skrifterna pekar p\u00e5 mig och"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00e4nd\u00e5 vill ni inte komma till mig s\u00e5 att jag f\u00e5r ge er evigt liv."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Vad ni tycker spelar egentligen ingen roll f\u00f6r jag vet att ni inte har Guds k\u00e4rlek inom er."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Vad ni tycker spelar egentligen ingen roll f\u00f6r jag vet att ni inte har Guds k\u00e4rlek inom er."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jag vet det f\u00f6r jag har kommit till er f\u00f6r att representera min Far, och ni v\u00e4grar att ta emot mig. D\u00e4remot tar ni genast emot dem som inte \u00e4r s\u00e4nda av honom, utan bara representerar sig sj\u00e4lva."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Inte undra p\u00e5 att ni inte kan tro f\u00f6r ni \u00e4rar g\u00e4rna varandra, men bryr er inte om den \u00e4ra som kommer fr\u00e5n den ende Guden!"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 \u00e4r det inte jag som ska anklaga er f\u00f6r detta inf\u00f6r min Far. Mose kommer att g\u00f6ra det! Ja, just Mose, till vars lagar ni st\u00e4ller ert hopp om himlen."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Om ni verkligen trodde p\u00e5 Mose s\u00e5 skulle ni ocks\u00e5 tro det jag s\u00e4ger, f\u00f6r det \u00e4r om mig han har skrivit."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Men eftersom ni inte tror p\u00e5 vad han skrev, s\u00e5 \u00e4r det inte att undra p\u00e5 att ni inte heller tror p\u00e5 mig."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus ger mat \u00e5t fem tusen -Sedan for Jesus \u00f6ver till andra sidan av Galileiska sj\u00f6n. Den kallas ocks\u00e5 Tiberiassj\u00f6n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": ","
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": ","
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och en stor folkmassa f\u00f6ljde honom vart han gick f\u00f6r att se honom bota de sjuka. D\u00e5 gick Jesus upp p\u00e5 ett berg och satte sig d\u00e4r med sina l\u00e4rjungar. Det var dagarna f\u00f6re p\u00e5sk, judarnas stora h\u00f6gtid.N\u00e4r Jesus s\u00e5g sig omkring och m\u00e4rkte att s\u00e5 mycket folk f\u00f6ljt efter v\u00e4nde han sig till Filippos och sa: Filippos, var kan vi k\u00f6pa br\u00f6d s\u00e5 att alla dessa m\u00e4nniskor f\u00e5r n\u00e5got att \u00e4ta?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och en stor folkmassa f\u00f6ljde honom vart han gick f\u00f6r att se honom bota de sjuka. D\u00e5 gick Jesus upp p\u00e5 ett berg och satte sig d\u00e4r med sina l\u00e4rjungar. Det var dagarna f\u00f6re p\u00e5sk, judarnas stora h\u00f6gtid.N\u00e4r Jesus s\u00e5g sig omkring och m\u00e4rkte att s\u00e5 mycket folk f\u00f6ljt efter v\u00e4nde han sig till Filippos och sa: Filippos, var kan vi k\u00f6pa br\u00f6d s\u00e5 att alla dessa m\u00e4nniskor f\u00e5r n\u00e5got att \u00e4ta?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han pr\u00f6vade Filippos, men sj\u00e4lv visste han naturligtvis vad han skulle g\u00f6ra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Filippos svarade: Det skulle kosta en f\u00f6rm\u00f6genhet och \u00e4nd\u00e5 skulle de inte bli m\u00e4tta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 lade sig Andreas, Petrus yngre bror, i samtalet och sa: Det finns en pojke h\u00e4r med fem kornbr\u00f6d och ett par fiskar. Men det r\u00e4cker ju inte \u00e5t s\u00e5 m\u00e5nga m\u00e4nniskor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 lade sig Andreas, Petrus yngre bror, i samtalet och sa: Det finns en pojke h\u00e4r med fem kornbr\u00f6d och ett par fiskar. Men det r\u00e4cker ju inte \u00e5t s\u00e5 m\u00e5nga m\u00e4nniskor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e4g \u00e5t alla att s\u00e4tta sig, befallde Jesus. Och allesammans slog sig ner p\u00e5 gr\u00e4ssluttningen, enbart m\u00e4nnen var omkring fem tusen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan tog Jesus br\u00f6den och tackade Gud och delade ut dem till folket. D\u00e4refter gjorde han likadant med fiskarna. Och alla \u00e5t och blev m\u00e4tta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Samla nu ihop det som blev \u00f6ver s\u00e5 att inget f\u00f6rst\u00f6rs, uppmanade Jesus sedan sina l\u00e4rjungar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och det blev tolv fyllda korgar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r folket fattade vilket stort under som intr\u00e4ffat ropade de: Han m\u00e5ste vara profeten, som vi v\u00e4ntar p\u00e5!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men n\u00e4r Jesus s\u00e5g att de ville f\u00f6ra honom med sig med v\u00e5ld och g\u00f6ra honom till kung, drog han sig undan i ensamhet h\u00f6gre upp i bergen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jesus g\u00e5r p\u00e5 vattnet -P\u00e5 kv\u00e4llen gick hans l\u00e4rjungar ner till sj\u00f6n och v\u00e4ntade p\u00e5 honom d\u00e4r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men n\u00e4r m\u00f6rkret f\u00f6ll och Jesus \u00e4nnu inte hade kommit tillbaka, steg de i en b\u00e5t och for ut p\u00e5 sj\u00f6n i riktning mot Kafarnaum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ganska snart bl\u00e5ste det upp, och sj\u00f6g\u00e5ngen blev h\u00e4ftig. De var omkring en halvmil fr\u00e5n land. Pl\u00f6tsligt fick de se Jesus. Han gick p\u00e5 vattnet! D\u00e5 blev de oerh\u00f6rt r\u00e4dda,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ganska snart bl\u00e5ste det upp, och sj\u00f6g\u00e5ngen blev h\u00e4ftig. De var omkring en halvmil fr\u00e5n land. Pl\u00f6tsligt fick de se Jesus. Han gick p\u00e5 vattnet! D\u00e5 blev de oerh\u00f6rt r\u00e4dda,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "men han ropade till dem och sa till dem att inte vara oroliga."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4t de honom komma upp i b\u00e5ten, och i samma \u00f6gonblick var b\u00e5ten framme vid den plats som de skulle till."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jesus - livets br\u00f6d -N\u00e4sta morgon samlades folket igen p\u00e5 andra sidan sj\u00f6n f\u00f6r att se och h\u00f6ra Jesus. De visste n\u00e4mligen att han och l\u00e4rjungarna hade kommit dit tillsammans, men att l\u00e4rjungarna farit d\u00e4rifr\u00e5n i sin b\u00e5t och l\u00e4mnat honom kvar. Flera sm\u00e5b\u00e5tar fr\u00e5n Tiberias hade lagt till i n\u00e4rheten,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jesus - livets br\u00f6d -N\u00e4sta morgon samlades folket igen p\u00e5 andra sidan sj\u00f6n f\u00f6r att se och h\u00f6ra Jesus. De visste n\u00e4mligen att han och l\u00e4rjungarna hade kommit dit tillsammans, men att l\u00e4rjungarna farit d\u00e4rifr\u00e5n i sin b\u00e5t och l\u00e4mnat honom kvar. Flera sm\u00e5b\u00e5tar fr\u00e5n Tiberias hade lagt till i n\u00e4rheten,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "och n\u00e4r folket s\u00e5g att varken Jesus eller l\u00e4rjungarna var d\u00e4r, steg de i b\u00e5tarna och for \u00f6ver sj\u00f6n till Kafarnaum f\u00f6r att leta efter honom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r de fann honom d\u00e4r fr\u00e5gade de: Herre, hur kom du hit?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jesus svarade: Jag vet varf\u00f6r ni kommer till mig. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r att jag gav er mat s\u00e5 att ni blev m\u00e4tta, inte d\u00e4rf\u00f6r att ni f\u00f6rstod det under jag gjorde."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men t\u00e4nk inte bara p\u00e5 det som ni beh\u00f6ver f\u00f6r det dagliga livet. Nej, anv\u00e4nd era krafter till att s\u00f6ka det eviga livet som jag, M\u00e4nniskosonen, kan ge er. F\u00f6r Gud, Fadern, har s\u00e4nt mig just f\u00f6r detta syfte."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De svarade: Hur ska vi leva f\u00f6r att g\u00f6ra Guds vilja?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jesus sa: Guds vilja \u00e4r att ni tror p\u00e5 den som han har s\u00e4nt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De svarade: Du m\u00e5ste visa oss fler under om du vill att vi ska tro att du \u00e4r Messias. Ge oss br\u00f6d varje dag, precis som v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der fick n\u00e4r de vandrade genom \u00f6knen. Eller som Skriften s\u00e4ger: &#39;Mose gav dem br\u00f6d fr\u00e5n himlen.&#39;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De svarade: Du m\u00e5ste visa oss fler under om du vill att vi ska tro att du \u00e4r Messias. Ge oss br\u00f6d varje dag, precis som v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der fick n\u00e4r de vandrade genom \u00f6knen. Eller som Skriften s\u00e4ger: &#39;Mose gav dem br\u00f6d fr\u00e5n himlen.&#39;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jesus svarade: Det var inte Mose som gav dem br\u00f6det. Min Far gjorde det, och nu erbjuder han er det sanna br\u00f6det fr\u00e5n himlen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Det br\u00f6det \u00e4r den som \u00e4r s\u00e4nd av Gud fr\u00e5n himlen, och han ger liv \u00e5t v\u00e4rlden."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Herre, sa de, ge oss det br\u00f6det varje dag!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jesus svarade: Jag \u00e4r livets br\u00f6d. Ingen som kommer till mig ska n\u00e5gonsin bli hungrig igen. Och den som tror p\u00e5 mig beh\u00f6ver aldrig bli t\u00f6rstig."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Men problemet \u00e4r, som jag sagt till er tidigare, att ni inte ens tror det som ni ser med egna \u00f6gon."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Alla m\u00e4nniskor som min Far ger mig, kommer till mig, och jag kommer aldrig att visa bort dem."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "F\u00f6r jag har kommit hit fr\u00e5n himlen f\u00f6r att g\u00f6ra Guds vilja, inte min egen. Det \u00e4r Gud som har s\u00e4nt mig."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Och hans vilja \u00e4r att jag inte ska f\u00f6rlora en enda av alla dem som han har gett mig, utan att jag ska uppv\u00e4cka dem till evigt liv p\u00e5 den yttersta dagen."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "F\u00f6r det \u00e4r min Fars vilja att alla som ser Sonen och tror p\u00e5 honom ska ha evigt liv. Och jag ska uppv\u00e4cka dem p\u00e5 den yttersta dagen."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Judarna accepterar inte vad Jesus s\u00e4ger -D\u00e5 b\u00f6rjade judarna kritisera honom d\u00e4rf\u00f6r att han p\u00e5stod sig vara br\u00f6det fr\u00e5n himlen."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Vad nu d\u00e5? utropade de. Vad menar han, han \u00e4r ju bara Jesus, Josefs son. Vi k\u00e4nner hans f\u00f6r\u00e4ldrar. Vad \u00e4r det h\u00e4r f\u00f6r prat att han har kommit ner fr\u00e5n himlen?"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Men Jesus svarade: Var inte s\u00e5 uppr\u00f6rda f\u00f6r att jag sa det,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "f\u00f6r ingen kommer till mig om inte min Far som s\u00e4nde mig drar honom till mig, och p\u00e5 den yttersta dagen ska jag f\u00f6ra alla s\u00e5dana tillbaka till livet."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Profeterna s\u00e4ger ju: &#39;De ska alla bli undervisade av Gud.&#39; Alla dem som Fadern talar till och som l\u00e4r sig sanningen fr\u00e5n honom, de dras till mig."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Men inte p\u00e5 det s\u00e4ttet att n\u00e5gon ser Fadern med egna \u00f6gon, f\u00f6r bara jag har sett honom."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Jag f\u00f6rs\u00e4krar er att den som tror p\u00e5 mig har redan evigt liv!"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ja, jag \u00e4r livets br\u00f6d."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Det fanns inget verkligt liv i det br\u00f6d som kom ner fr\u00e5n himlen och som gavs \u00e5t era f\u00f6rf\u00e4der i \u00f6knen, f\u00f6r de dog allesammans."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Men det finns faktiskt ett br\u00f6d fr\u00e5n himlen som ger evigt liv \u00e5t alla som \u00e4ter det. Jag \u00e4r detta livgivande br\u00f6d som har kommit ner fr\u00e5n himlen. Den som \u00e4ter det br\u00f6det kommer att leva i evighet. Det br\u00f6det \u00e4r min kropp, som jag ger f\u00f6r att hela v\u00e4rlden ska f\u00e5 leva."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Men det finns faktiskt ett br\u00f6d fr\u00e5n himlen som ger evigt liv \u00e5t alla som \u00e4ter det. Jag \u00e4r detta livgivande br\u00f6d som har kommit ner fr\u00e5n himlen. Den som \u00e4ter det br\u00f6det kommer att leva i evighet. Det br\u00f6det \u00e4r min kropp, som jag ger f\u00f6r att hela v\u00e4rlden ska f\u00e5 leva."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "D\u00e5 b\u00f6rjade judarna diskutera med varandra om vad han menade: Hur kan den h\u00e4r mannen ge oss sin kropp, s\u00e5 att vi kan \u00e4ta av den? fr\u00e5gade de."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Jesus sa d\u00e5 om igen: Jag f\u00f6rs\u00e4krar er: Om ni inte \u00e4ter M\u00e4nniskosonens kropp och dricker hans blod s\u00e5 kan ni inte ha evigt liv i er."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Men var och en som \u00e4ter min kropp och dricker mitt blod har evigt liv, och jag kommer att uppv\u00e4cka honom p\u00e5 den yttersta dagen."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "F\u00f6r min kropp ger den n\u00e4ring som \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndig f\u00f6r att leva, och mitt blod \u00e4r en livgivande dryck."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Var och en som \u00e4ter min kropp och dricker mitt blod \u00e4r i mig och jag i honom."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Min Far har s\u00e4nt mig, och jag lever d\u00e4rf\u00f6r att han lever. P\u00e5 samma s\u00e4tt kommer de att leva som s\u00f6ker sin f\u00f6da hos mig."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Jag \u00e4r br\u00f6det fr\u00e5n himlen. Alla som \u00e4ter detta br\u00f6d ska leva i evighet och kommer inte att d\u00f6 som era f\u00f6rf\u00e4der gjorde, \u00e4ven om de ocks\u00e5 \u00e5t br\u00f6d fr\u00e5n himlen."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Denna predikan h\u00f6ll han i synagogan i Kafarnaum."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "M\u00e5nga \u00f6verger Jesus -Till och med l\u00e4rjungarna sa: Det h\u00e4r st\u00e5r vi inte ut med att h\u00f6ra. Vad menar han egentligen?"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Jesus visste inom sig att l\u00e4rjungarna opponerade sig och d\u00e4rf\u00f6r sa han till dem: St\u00f6ter det h\u00e4r er?"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Vad ska ni d\u00e5 t\u00e4nka n\u00e4r ni ser mig, M\u00e4nniskosonen, \u00e5terv\u00e4nda till himlen?"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Bara Guds ande kan skapa evigt liv. Ni sj\u00e4lva kan inte g\u00f6ra det. Men de ord som jag har talat till er kommer fr\u00e5n Guds ande och d\u00e4rf\u00f6r ger de er liv."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Men en del av er tror mig inte. Jesus visste n\u00e4mligen fr\u00e5n b\u00f6rjan vilka som inte trodde, och han visste vem som skulle f\u00f6rr\u00e5da honom."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Och han anm\u00e4rkte: Detta \u00e4r vad jag menade n\u00e4r jag sa att ingen kommer till mig om inte Fadern drar honom till mig."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "N\u00e4r han hade sagt detta om att \u00e4ta hans kropp och dricka hans blod, drog sig m\u00e5nga l\u00e4rjungar bort fr\u00e5n honom och ville inte l\u00e4ngre ha n\u00e5got med honom att g\u00f6ra."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "D\u00e5 v\u00e4nde sig Jesus till de tolv och fr\u00e5gade: T\u00e4nker ni ocks\u00e5 g\u00e5 er v\u00e4g?"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "Petrus svarade: Herre, till vem skulle vi g\u00e5? Bara du kan tala de ord som ger evigt liv,"
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "och vi tror och vet att du \u00e4r Guds helige Son."
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus: Jag har valt ut er tolv och \u00e4nd\u00e5 \u00e4r en av er en dj\u00e4vul."
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "(Han talade om Judas, Simon Iskariots son, den l\u00e4rjunge som skulle f\u00f6rr\u00e5da honom.)"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus blir h\u00e5nad av sina br\u00f6der -Efter detta gick Jesus till Galileen och vandrade fr\u00e5n by till by f\u00f6r han ville h\u00e5lla sig borta fr\u00e5n Jerusalem, d\u00e4r de judiska ledarna planerade att d\u00f6da honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men snart var det dags f\u00f6r l\u00f6vhyddefesten, en av de \u00e5rliga judiska helgerna,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och Jesu br\u00f6der uppmanade honom att g\u00e5 till Judeen och delta i festligheterna.G\u00e5 dit d\u00e4r fler m\u00e4nniskor kan se dina under, sa de."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du kan aldrig bli ber\u00f6md om du g\u00f6mmer dig p\u00e5 det h\u00e4r viset. Om du verkligen g\u00f6r s\u00e5 m\u00e4rkliga under s\u00e5 visa det d\u00e5 f\u00f6r hela v\u00e4rlden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Inte ens hans br\u00f6der trodde n\u00e4mligen p\u00e5 honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jesus svarade: Det \u00e4r \u00e4nnu inte dags f\u00f6r mig att g\u00e5. Men ni kan g\u00e5 n\u00e4r som helst,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "f\u00f6r v\u00e4rlden har ingen orsak att hata er. Men mig hatar den d\u00e4rf\u00f6r att jag inte upph\u00f6r med att anklaga den f\u00f6r synd och ondska."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "G\u00e5 ni, jag kommer senare, n\u00e4r tiden \u00e4r inne."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han stannade allts\u00e5 kvar i Galileen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jesus undervisar \u00f6ppet i templet -Men n\u00e4r hans br\u00f6der hade gett sig iv\u00e4g till Jerusalem gick han ocks\u00e5 dit i hemlighet, men aktade sig f\u00f6r att bli sedd av folket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De judiska ledarna f\u00f6rs\u00f6kte f\u00e5 tag p\u00e5 honom under festligheterna och fr\u00e5gade om n\u00e5gon hade sett honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och bland folket diskuterade man mycket om honom. N\u00e5gra sa: Han \u00e4r en underbar man, medan andra sa: Nej, han bedrar hela folket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men ingen hade mod nog att f\u00f6rsvara honom offentligt f\u00f6r de var r\u00e4dda f\u00f6r de judiska ledarna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mitt under festligheterna gick Jesus upp till templet och predikade \u00f6ppet,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och de judiska ledarna blev f\u00f6rv\u00e5nade n\u00e4r de h\u00f6rde honom. Hur kan han veta s\u00e5 mycket n\u00e4r han aldrig har g\u00e5tt i v\u00e5ra skolor? fr\u00e5gade de sig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 talade Jesus om det f\u00f6r dem: Vad jag l\u00e4r er \u00e4r inte mina egna tankar, utan Guds, och han har s\u00e4nt mig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om n\u00e5gon av er best\u00e4mmer sig f\u00f6r att helhj\u00e4rtat g\u00f6ra Guds vilja s\u00e5 kommer han verkligen att f\u00f6rst\u00e5 om min undervisning \u00e4r fr\u00e5n Gud eller bara mina egna ord."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Den som talar av sig sj\u00e4lv, han s\u00f6ker sin egen \u00e4ra, men den som \u00e4rar den som har s\u00e4nt honom \u00e4r en god och trov\u00e4rdig person."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ingen av er lyder Moses lagar. Varf\u00f6r angriper ni d\u00e5 mig f\u00f6r att jag bryter dem? Och varf\u00f6r t\u00e4nker ni d\u00f6da mig f\u00f6r detta?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Folket svarade: Du \u00e4r galen! Vem f\u00f6rs\u00f6ker d\u00f6da dig?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesus svarade: Jag botade en man p\u00e5 sabbaten, och ni undrar om det var r\u00e4tt. Men vad g\u00f6r ni sj\u00e4lva? Arbetar ni inte p\u00e5 sabbaten varje g\u00e5ng ni lyder Moses lag ang\u00e5ende omsk\u00e4relsen och omsk\u00e4r era s\u00f6ner. Det g\u00f6r ni d\u00e4rf\u00f6r att Mose har f\u00f6reskrivit att omsk\u00e4relsen ska utf\u00f6ras p\u00e5 den \u00e5ttonde dagen, men egentligen \u00e4r det stamf\u00e4derna som har inf\u00f6rt detta och inte Mose. Om det nu \u00e4r till\u00e5tet att utf\u00f6ra omsk\u00e4relsen p\u00e5 en sabbat, varf\u00f6r ska d\u00e5 jag d\u00f6mas f\u00f6r att jag botade en man p\u00e5 sabbaten?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jesus svarade: Jag botade en man p\u00e5 sabbaten, och ni undrar om det var r\u00e4tt. Men vad g\u00f6r ni sj\u00e4lva? Arbetar ni inte p\u00e5 sabbaten varje g\u00e5ng ni lyder Moses lag ang\u00e5ende omsk\u00e4relsen och omsk\u00e4r era s\u00f6ner. Det g\u00f6r ni d\u00e4rf\u00f6r att Mose har f\u00f6reskrivit att omsk\u00e4relsen ska utf\u00f6ras p\u00e5 den \u00e5ttonde dagen, men egentligen \u00e4r det stamf\u00e4derna som har inf\u00f6rt detta och inte Mose. Om det nu \u00e4r till\u00e5tet att utf\u00f6ra omsk\u00e4relsen p\u00e5 en sabbat, varf\u00f6r ska d\u00e5 jag d\u00f6mas f\u00f6r att jag botade en man p\u00e5 sabbaten?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jesus svarade: Jag botade en man p\u00e5 sabbaten, och ni undrar om det var r\u00e4tt. Men vad g\u00f6r ni sj\u00e4lva? Arbetar ni inte p\u00e5 sabbaten varje g\u00e5ng ni lyder Moses lag ang\u00e5ende omsk\u00e4relsen och omsk\u00e4r era s\u00f6ner. Det g\u00f6r ni d\u00e4rf\u00f6r att Mose har f\u00f6reskrivit att omsk\u00e4relsen ska utf\u00f6ras p\u00e5 den \u00e5ttonde dagen, men egentligen \u00e4r det stamf\u00e4derna som har inf\u00f6rt detta och inte Mose. Om det nu \u00e4r till\u00e5tet att utf\u00f6ra omsk\u00e4relsen p\u00e5 en sabbat, varf\u00f6r ska d\u00e5 jag d\u00f6mas f\u00f6r att jag botade en man p\u00e5 sabbaten?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "T\u00e4nk igenom det h\u00e4r, och ni ska se att jag har r\u00e4tt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En del av de m\u00e4nniskor som bodde i Jerusalem sa till varandra: \u00c4r det inte den h\u00e4r mannen som de f\u00f6rs\u00f6ker d\u00f6da?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men h\u00e4r st\u00e5r han och predikar offentligt, och de s\u00e4ger inget till honom. Kan det vara s\u00e5 att v\u00e5ra ledare \u00e4ntligen har insett att han verkligen \u00e4r Messias?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men hur kan han vara det? Vi vet ju var den h\u00e4r mannen f\u00f6ddes. Men n\u00e4r Messias kommer vet ingen varifr\u00e5n han \u00e4r."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 ropade Jesus med h\u00f6g r\u00f6st d\u00e4r han predikade i templet s\u00e5 att alla kunde h\u00f6ra: Ja, ni k\u00e4nner mig och vet var jag f\u00f6ddes och v\u00e4xte upp, men den som har gett mig mitt uppdrag honom k\u00e4nner ni inte. Han \u00e4r sanningen."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jag k\u00e4nner honom d\u00e4rf\u00f6r att jag kommer fr\u00e5n honom, och han har s\u00e4nt mig till er."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Helst av allt skulle de judiska ledarna ha velat arrestera honom, men ingen gjorde det f\u00f6r Guds tid var \u00e4nnu inte inne."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men m\u00e5nga av bes\u00f6karna i templet trodde p\u00e5 honom, och de sa: Vilka under v\u00e4ntar man sig egentligen att Messias ska g\u00f6ra, som den h\u00e4r mannen inte har gjort?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De religi\u00f6sa ledarna f\u00f6rs\u00f6ker gripa Jesus -N\u00e4r fariseerna fick veta att folket talade i smyg om honom, skickade de tillsammans med \u00f6verstepr\u00e4sterna ut poliser f\u00f6r att gripa Jesus."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Under tiden sa Jesus till folket: Jag kommer bara att stanna hos er en kort tid. Sedan ska jag \u00e5terv\u00e4nda till honom som har s\u00e4nt mig."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ni ska s\u00f6ka efter mig, men inte finna mig. Och ni kan inte komma dit d\u00e4r jag \u00e4r."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "De judiska ledarna blev f\u00f6rbryllade av p\u00e5st\u00e5endet. Vart t\u00e4nker han ta v\u00e4gen? fr\u00e5gade de. Kanske t\u00e4nker han l\u00e4mna landet och predika sin l\u00e4ra bland judar i andra l\u00e4nder, eller rentav f\u00f6r grekerna?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Och vad menar han med att s\u00e4ga: &#39;Ni ska s\u00f6ka efter mig och inte finna mig"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "P\u00e5 sista dagen, som var l\u00f6vhyddefestens h\u00f6jdpunkt, ropade Jesus till m\u00e4nniskoskarorna: Om n\u00e5gon \u00e4r t\u00f6rstig s\u00e5 kom till mig och drick,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "f\u00f6r Skriften s\u00e4ger att str\u00f6mmar av levande vatten ska flyta fram fr\u00e5n det innersta hos de m\u00e4nniskor som tror p\u00e5 mig."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Med levande vatten menade han den helige Ande som skulle ges till alla som trodde p\u00e5 honom. Men Anden hade \u00e4nnu inte kommit, eftersom Jesus \u00e4nnu inte hade \u00e5terv\u00e4nt till himlens h\u00e4rlighet."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "N\u00e4r folket h\u00f6rde honom s\u00e4ga detta ropade n\u00e5gra av dem: Den h\u00e4r mannen m\u00e5ste vara profeten som ska komma f\u00f6re Messias."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Andra sa: Han \u00e4r Messias. En tredje grupp sa: Nej, det kan inte vara han, f\u00f6r han kommer ju fr\u00e5n Galileen? Skrifterna s\u00e4ger klart att Messias ska h\u00e4rstamma fr\u00e5n Davids kungliga sl\u00e4kt i Betlehem, staden d\u00e4r David bodde."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Andra sa: Han \u00e4r Messias. En tredje grupp sa: Nej, det kan inte vara han, f\u00f6r han kommer ju fr\u00e5n Galileen? Skrifterna s\u00e4ger klart att Messias ska h\u00e4rstamma fr\u00e5n Davids kungliga sl\u00e4kt i Betlehem, staden d\u00e4r David bodde."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "M\u00e4nniskorna hade allts\u00e5 delade meningar om honom,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "och en del skulle g\u00e4rna ha sett att han arresterats, men ingen r\u00f6rde honom."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Tempelpolisen, som hade skickats ut f\u00f6r att gripa honom, \u00e5terv\u00e4nde till \u00f6verstepr\u00e4sterna och fariseerna med of\u00f6rr\u00e4ttat \u00e4rende. Varf\u00f6r tog ni honom inte? fr\u00e5gade de."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Det finns ingen som talar som han, urs\u00e4ktade de sig. Vi har aldrig h\u00f6rt n\u00e5got liknande!"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Har ni ocks\u00e5 blivit vilseledda? h\u00e5nade fariseerna dem."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Finns det en enda av oss judiska ledare eller fariseer som tror att han \u00e4r Messias?"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Att hela folkhopen g\u00f6r det, det \u00e4r klart, men vad vet de om saken? I vilket fall som helst vilar f\u00f6rbannelse \u00f6ver dem."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "D\u00e5 sa Nikodemos (Kommer du ih\u00e5g honom? Han var den judiske ledare, som kom i hemlighet f\u00f6r att tala med Jesus):"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u00c4r det lagligt att f\u00f6rklara en m\u00e4nniska skyldig innan det har h\u00e5llits r\u00e4tteg\u00e5ng?"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "De svarade: \u00c4r du ocks\u00e5 en galil\u00e9? S\u00f6k i Skrifterna s\u00e5 ska du f\u00e5 se att ingen profet kommer fr\u00e5n Galileen."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Utan att ha kommit \u00f6verens, gick alla s\u00e5 hem."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus frik\u00e4nner en kvinna som beg\u00e5tt \u00e4ktenskapsbrott -Jesus \u00e5terv\u00e4nde till Oljeberget,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "men redan tidigt n\u00e4sta morgon var han tillbaka i templet. Snart samlades en stor skara m\u00e4nniskor, och han satte sig ner och samtalade med dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Medan han talade kom de judiska ledarna och fariseerna sl\u00e4pande med en kvinna, som varit otrogen i sitt \u00e4ktenskap, och de st\u00e4llde henne framf\u00f6r den nyfikna folkhopen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00e4stare, sa de till Jesus, den h\u00e4r kvinnan har varit otrogen. Vi tog henne p\u00e5 bar g\u00e4rning."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Moses lag s\u00e4ger att vi ska d\u00f6da henne. Vad s\u00e4ger du?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De f\u00f6rs\u00f6kte f\u00e5 honom att s\u00e4ga n\u00e5got som de kunde anv\u00e4nda mot honom, men Jesus b\u00f6jde sig ner och skrev i sanden med fingret."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men de fortsatte att kr\u00e4va ett svar, och d\u00e5 reste han sig upp igen och sa: S\u00e4tt ig\u00e5ng och kasta sten p\u00e5 henne. Men den av er som aldrig har syndat ska kasta den f\u00f6rsta stenen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan b\u00f6jde han sig ner och fortsatte att skriva i sanden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och de judiska ledarna sm\u00f6g sig bort en efter en, och de \u00e4ldre av dem gick f\u00f6rst. Till slut var Jesus ensam med kvinnan."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 reste sig Jesus igen och sa till henne: Var \u00e4r de som anklagar dig? Var det ingen av dem som d\u00f6mde dig?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nej, herre, svarade hon. D\u00e5 sa Jesus: Det g\u00f6r inte jag heller. G\u00e5, och synda inte mer."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jesus - v\u00e4rldens ljus -Senare sa Jesus till m\u00e4nniskorna: Jag \u00e4r v\u00e4rldens ljus. Om ni f\u00f6ljer mig beh\u00f6ver ni inte treva er fram i m\u00f6rkret, f\u00f6r detta ljus, som leder till liv, kommer att lysa upp er v\u00e4g."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fariseerna svarade: Nu talar du om dig sj\u00e4lv igen, och det \u00e4r inget bevis!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesus sa till dem: \u00c4ven om jag upptr\u00e4der som mitt eget vittne s\u00e5 s\u00e4ger jag er sanningen. F\u00f6r jag vet varifr\u00e5n jag kommer och vart jag \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g, men ni vet det inte."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ni d\u00f6mer mig utan att k\u00e4nna till fakta. Jag d\u00f6mer inte er nu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men om jag skulle g\u00f6ra det, s\u00e5 skulle det vara en absolut r\u00e4ttvis dom p\u00e5 alla omr\u00e5den, f\u00f6r jag \u00e4r inte ensam utan min Far \u00e4r med mig, han som har s\u00e4nt mig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e4ger inte er egen lag att om tv\u00e5 m\u00e4n vittnar samst\u00e4mmigt s\u00e5 g\u00e4ller deras vittnesm\u00e5l?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag \u00e4r det ena vittnet, och min Far som s\u00e4nde mig \u00e4r det andra."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Var \u00e4r din Far? fr\u00e5gade de.Jesus svarade: Ni vet inte vem jag \u00e4r, och d\u00e4rf\u00f6r vet ni inte vem min Far \u00e4r. Om ni k\u00e4nde mig skulle ni k\u00e4nna honom ocks\u00e5."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus sa detta befann han sig i den del av templet som kallades skattkammaren. Men han blev inte arresterad, f\u00f6r hans stund hade \u00e4nnu inte kommit."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesus varnar f\u00f6r den kommande domen -Senare sa han till dem igen: Jag g\u00e5r bort, och ni ska s\u00f6ka efter mig och d\u00f6 i era synder. Och ni kan inte komma dit jag g\u00e5r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Judarna fr\u00e5gade: T\u00e4nker han beg\u00e5 sj\u00e4lvmord? Vad menar han n\u00e4r han s\u00e4ger &#39;Ni kan inte komma dit jag g\u00e5r&#39;?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 sa han till dem: Ni kommer nerifr\u00e5n, jag kommer uppifr\u00e5n. Ni kommer fr\u00e5n den h\u00e4r v\u00e4rlden, men det g\u00f6r inte jag."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r som jag sa att ni kommer att d\u00f6 i era synder. Om ni inte tror att jag \u00e4r Messias, Guds Son, kommer ni att g\u00f6ra det."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e4g oss vem du \u00e4r, sa de.Han svarade: Jag \u00e4r den som jag alltid p\u00e5st\u00e5tt mig vara."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag skulle kunna d\u00f6ma er f\u00f6r mycket och l\u00e4ra er mycket, men jag ska inte g\u00f6ra det f\u00f6r jag s\u00e4ger bara vad jag har h\u00f6rt av honom som s\u00e4nde mig. Och han \u00e4r sanningen."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men de f\u00f6rstod fortfarande inte att han talade med dem om Gud."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus: N\u00e4r ni har d\u00f6dat M\u00e4nniskosonen kommer ni att f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r den jag \u00e4r, och att det jag sagt er inte \u00e4r mina egna tankar, utan att jag har talat vad min Far har l\u00e4rt mig."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och han som s\u00e4nde mig \u00e4r med mig och han har inte \u00f6vergett mig, f\u00f6r jag g\u00f6r alltid hans vilja."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Abrahams barn eller dj\u00e4vulens -D\u00e5 b\u00f6rjade m\u00e5nga av de judiska ledarna, som h\u00f6rde honom s\u00e4ga detta, tro att han var Messias.Jesus sa till dem: Ni \u00e4r verkligen mina l\u00e4rjungar om ni lever som jag s\u00e4ger att ni ska,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Abrahams barn eller dj\u00e4vulens -D\u00e5 b\u00f6rjade m\u00e5nga av de judiska ledarna, som h\u00f6rde honom s\u00e4ga detta, tro att han var Messias.Jesus sa till dem: Ni \u00e4r verkligen mina l\u00e4rjungar om ni lever som jag s\u00e4ger att ni ska,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "och ni kommer att f\u00f6rst\u00e5 sanningen och sanningen ska g\u00f6ra er fria."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men vi h\u00e4rstammar fr\u00e5n Abraham, sa de, och har aldrig varit slavar \u00e5t n\u00e5gon m\u00e4nniska p\u00e5 jorden. Vad menar du med &#39;g\u00f6ra er fria&#39;?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jesus svarade: Ni \u00e4r slavar under synden varenda en av er."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Och slavar har inga r\u00e4ttigheter, men Sonen har alla r\u00e4ttigheter som finns."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Om d\u00e4rf\u00f6r Sonen g\u00f6r er fria, s\u00e5 \u00e4r ni verkligen fria."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Jag vet naturligtvis att ni h\u00e4rstammar fr\u00e5n Abraham. Och \u00e4nd\u00e5 f\u00f6rs\u00f6ker en del av er d\u00f6da mig d\u00e4rf\u00f6r att mitt budskap inte finner n\u00e5gon plats i era hj\u00e4rtan."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jag talar om f\u00f6r er vad jag har sett n\u00e4r jag var hos min Far, p\u00e5 samma s\u00e4tt som ni f\u00f6ljer er fars r\u00e5d."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "V\u00e5r far \u00e4r Abraham, f\u00f6rklarade de.Nej, svarade Jesus, f\u00f6r om det \u00e4r s\u00e5, s\u00e5 skulle ni f\u00f6lja hans goda f\u00f6red\u00f6me."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Men i st\u00e4llet f\u00f6rs\u00f6ker ni d\u00f6da mig d\u00e4rf\u00f6r att jag har sagt er sanningen som jag har h\u00f6rt fr\u00e5n Gud. Abraham skulle inte g\u00f6ra s\u00e5."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Nej, ni lyder er verklige far n\u00e4r ni handlar p\u00e5 det s\u00e4ttet.De svarade: Vi \u00e4r inte f\u00f6dda utom \u00e4ktenskapet. V\u00e5r verklige far \u00e4r Gud sj\u00e4lv."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Jesus sa till dem: Om det var p\u00e5 det s\u00e4ttet s\u00e5 skulle ni \u00e4lska mig f\u00f6r jag har kommit till er fr\u00e5n Gud. Jag \u00e4r inte h\u00e4r av mig sj\u00e4lv, utan d\u00e4rf\u00f6r att han har s\u00e4nt mig."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Varf\u00f6r kan ni inte f\u00f6rst\u00e5 vad jag s\u00e4ger? Jo, d\u00e4rf\u00f6r att ni hindras att g\u00f6ra det."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ni \u00e4r n\u00e4mligen barn till dj\u00e4vulen, och ni \u00e4lskar att g\u00f6ra allt det onda som han g\u00f6r. Han var en m\u00f6rdare fr\u00e5n b\u00f6rjan och hatar sanningen. Det finns inte ett dyft sanning i honom. N\u00e4r han ljuger \u00e4r det fullst\u00e4ndigt naturligt f\u00f6r han \u00e4r l\u00f6gnens far."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Och n\u00e4r jag s\u00e4ger er sanningen \u00e4r det d\u00e4rf\u00f6r helt naturligt att ni inte tror mig."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Vem av er kan anklaga mig f\u00f6r en enda synd? Ingen! Och n\u00e4r jag s\u00e4ger er sanningen varf\u00f6r tror ni mig inte?"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Var och en som har Gud till far lyssnar med gl\u00e4dje till Guds ord. Eftersom ni inte g\u00f6r det bevisar det att ni inte \u00e4r hans barn."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Jesus ber\u00e4ttar att han alltid funnits till -Du din samarier! Utb\u00f6ling! Dj\u00e4vul! ropade de judiska ledarna ilsket. Har vi inte hela tiden sagt att du \u00e4r besatt av en ond ande?"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Nej, sa Jesus, jag har ingen ond ande i mig. F\u00f6r jag \u00e4rar min Far. Men ni van\u00e4rar mig."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Det \u00e4r inte jag som vill upph\u00f6ja mig sj\u00e4lv, utan Gud vill det, och han kommer att d\u00f6ma dem som inte accepterar mig."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er med det st\u00f6rsta allvar: Ingen som lyder mig ska n\u00e5gonsin d\u00f6!"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "D\u00e5 sa judarnas ledare: Nu vet vi att du \u00e4r besatt av en ond ande. Till och med Abraham och profeterna dog, och \u00e4nd\u00e5 s\u00e4ger du att om man lyder dig s\u00e5 ska man inte d\u00f6."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Du menar allts\u00e5 att du \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n fader Abraham? Och st\u00f6rre \u00e4n profeterna som ocks\u00e5 dog? Vem tror du att du \u00e4r egentligen?"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus till dem: Om jag bara ber\u00f6mmer mig sj\u00e4lv, s\u00e5 skulle det inte r\u00e4knas. Men det \u00e4r min Far, samme Far som ni g\u00f6r anspr\u00e5k p\u00e5 som er Gud som ber\u00f6mmer och \u00e4rar mig."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Men ni k\u00e4nner honom ens inte. Jag g\u00f6r det d\u00e4remot. Om jag sa n\u00e5got annat s\u00e5 skulle jag vara en lika stor l\u00f6gnare som ni \u00e4r. Men det \u00e4r sant att jag k\u00e4nner honom och lyder honom helt och fullt."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Er far Abraham s\u00e5g f\u00f6rv\u00e4ntansfullt fram emot att jag skulle komma. Han visste det, och nu gl\u00e4der han sig."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "De judiska ledarna sa: Du \u00e4r inte ens femtio \u00e5r, och du har sett Abraham?"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Jesus svarade: Sanningen \u00e4r att jag fanns till innan Abraham ens var f\u00f6dd!"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "D\u00e5 plockade de upp stenar f\u00f6r att d\u00f6da honom, men Jesus kom undan och l\u00e4mnade templet."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus botar en man som f\u00f6ddes blind -N\u00e4r han vandrade l\u00e4ngs v\u00e4gen fick han se en man som var blind fr\u00e5n f\u00f6dseln."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herre, fr\u00e5gade l\u00e4rjungarna, varf\u00f6r f\u00f6ddes denne man blind? Beror det p\u00e5 hans egna synder eller hans f\u00f6r\u00e4ldrars?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ingetdera, svarade Jesus, utan det skedde f\u00f6r att Guds kraft ska bli k\u00e4nd."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5 l\u00e4nge dagen varar m\u00e5ste vi utf\u00f6ra de uppgifter som vi f\u00e5tt av honom som har s\u00e4nt mig. Snart \u00e4r det natt, och allt arbete stannar av."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men medan jag fortfarande \u00e4r kvar i v\u00e4rlden, ger jag den mitt ljus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan spottade han p\u00e5 marken och gjorde en deg av lera och str\u00f6k den p\u00e5 den blinde mannens \u00f6gon"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och sa till honom: G\u00e5 och tv\u00e4tta dig i Siloas damm (ordet &#39;Siloa&#39; betyder &#39;uts\u00e4nd&#39;). Mannen lydde Jesus och gick till dammen och tv\u00e4ttade sig, och n\u00e4r han kom tillbaka kunde han se."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hans grannar och andra, som k\u00e4nde honom som en blind tiggare, fr\u00e5gade varandra: \u00c4r det h\u00e4r inte mannen som satt vid v\u00e4gen och tiggde?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jo, det \u00e4r han, sa en del. Men andra sa: Nej, det \u00e4r inte han, men han \u00e4r lik honom.Men tiggaren sa: Jag \u00e4r den mannen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sedan fr\u00e5gade de honom hur i all v\u00e4rlden han kunde se. Vad hade egentligen h\u00e4nt?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 svarade han dem: En man, som heter Jesus, str\u00f6k lera p\u00e5 mina \u00f6gon och bad mig g\u00e5 till Siloas damm och tv\u00e4tta av leran. Jag gjorde det, och nu kan jag se!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Var finns han nu? fr\u00e5gade de.Det vet jag inte, svarade han."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fariseerna f\u00f6rh\u00f6r mannen som varit blind -D\u00e5 tog de mannen med sig till fariseerna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Allt detta h\u00e4nde n\u00e4mligen p\u00e5 sabbaten. Fariseerna f\u00f6rh\u00f6rde honom d\u00e4rf\u00f6r om hur det hela hade g\u00e5tt till,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och han ber\u00e4ttade f\u00f6r dem hur Jesus hade strukit lera p\u00e5 hans \u00f6gon, och hur han kunde se n\u00e4r han hade tv\u00e4ttat sig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En del av dem sa d\u00e5: I s\u00e5 fall \u00e4r inte den mannen fr\u00e5n Gud eftersom han arbetar p\u00e5 sabbaten.Andra sa: Men hur kan en vanlig syndare g\u00f6ra s\u00e5dana under? Och det blev mycket delade meningar bland dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan v\u00e4nde sig fariseerna till mannen, som hade varit blind, och fr\u00e5gade: Vad s\u00e4ger du sj\u00e4lv om honom som \u00f6ppnade dina \u00f6gon?Jag tror att han m\u00e5ste vara en profet s\u00e4nd av Gud, svarade mannen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De judiska ledarna tvivlade p\u00e5 att han \u00f6ver huvud taget varit blind och kallade d\u00e4rf\u00f6r p\u00e5 hans f\u00f6r\u00e4ldrar"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och fr\u00e5gade dem: \u00c4r det h\u00e4r er son? F\u00f6ddes han blind? Om han gjorde det, hur kan han d\u00e5 se nu?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hans f\u00f6r\u00e4ldrar svarade: Visst vet vi att det h\u00e4r \u00e4r v\u00e5r son och att han f\u00f6ddes blind."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men vi vet inte vad som fick honom att se eller vem som botade honom. Han \u00e4r gammal nog att tala f\u00f6r sig sj\u00e4lv. Fr\u00e5ga honom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De sa detta av r\u00e4dsla f\u00f6r de judiska ledarna. Dessa hade n\u00e4mligen f\u00f6rklarat att den som sa att Jesus var Messias skulle uteslutas ur synagogan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De sa detta av r\u00e4dsla f\u00f6r de judiska ledarna. Dessa hade n\u00e4mligen f\u00f6rklarat att den som sa att Jesus var Messias skulle uteslutas ur synagogan."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "F\u00f6r andra g\u00e5ngen kallade d\u00e5 fariseerna in mannen, som hade varit blind, och sa till honom: L\u00e5t Gud f\u00e5 \u00e4ran och inte Jesus, f\u00f6r vi vet att han \u00e4r en ond person."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag vet inte om han \u00e4r god eller ond, svarade mannen, men en sak vet jag: Jag var blind, och nu kan jag se."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men vad gjorde han? fr\u00e5gade de. Hur botade han dig?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Nu f\u00e5r det vara nog, ropade mannen. Jag har ber\u00e4ttat det en g\u00e5ng. Lyssnade ni inte? Varf\u00f6r vill ni h\u00f6ra det om igen? Vill ni kanske ocks\u00e5 bli hans l\u00e4rjungar?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rbannade de honom och sa: Du \u00e4r l\u00e4rjunge till honom, men vi \u00e4r Moses l\u00e4rjungar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vi vet att Gud har talat till Mose, men n\u00e4r det g\u00e4ller den h\u00e4r mannen vet vi inget om honom."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Det var underligt, svarade mannen. Han kan bota blinda m\u00e4nniskor, och \u00e4nd\u00e5 vet ni inget om honom."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men Gud lyssnar inte till onda m\u00e4nniskor, utan han lyssnar till dem som tillber honom och g\u00f6r hans vilja."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Sedan v\u00e4rlden kom till har det aldrig funnits n\u00e5gon som kunnat \u00f6ppna \u00f6gonen p\u00e5 dem som f\u00f6ddes blinda."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Om den h\u00e4r mannen inte var fr\u00e5n Gud, skulle han inte kunna g\u00f6ra det."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Du \u00e4r f\u00f6dd i synd!, ropade de. F\u00f6rs\u00f6ker du undervisa oss? Och de kastade ut honom."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jesus talar om andlig blindhet -Jesus fick h\u00f6ra vad som hade h\u00e4nt, och n\u00e4r han tr\u00e4ffade mannen fr\u00e5gade han: Tror du p\u00e5 Messias?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Mannen svarade: Herre, s\u00e4g mig vem han \u00e4r, s\u00e5 jag kan tro p\u00e5 honom."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Du har sett honom, sa Jesus, och han talar med dig."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ja, Herre, sa mannen, jag tror. Och han f\u00f6ll p\u00e5 kn\u00e4 f\u00f6r Jesus."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Sedan sa Jesus till honom: Jag har kommit till v\u00e4rlden f\u00f6r att ge syn \u00e5t dem som \u00e4r andligt blinda och f\u00f6r att visa dem som inbillar sig att de ser att de inte g\u00f6r det."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Fariseerna som stod d\u00e4r fr\u00e5gade d\u00e5: S\u00e4ger du att vi \u00e4r blinda?"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Om ni var blinda skulle ni inte vara skyldiga, svarade Jesus. Men er skuld st\u00e5r kvar eftersom ni p\u00e5st\u00e5r att ni vet vad ni g\u00f6r."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus - den gode herden -Den som inte g\u00e5r in genom grinden till f\u00e5rf\u00e5llan utan i st\u00e4llet kl\u00e4ttrar \u00f6ver muren \u00e4r en tjuv."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "F\u00e5raherden d\u00e4remot g\u00e5r in genom grinden."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Grindvakten \u00f6ppnar grinden f\u00f6r honom, och f\u00e5ren h\u00f6r hans r\u00f6st och kommer till honom. Och han ropar p\u00e5 sina f\u00e5r med deras egna namn och leder dem ut."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han g\u00e5r framf\u00f6r dem, och de f\u00f6ljer honom f\u00f6r de k\u00e4nner igen hans r\u00f6st."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men de f\u00f6ljer inte en fr\u00e4mling, utan springer sin v\u00e4g eftersom de inte k\u00e4nner igen hans r\u00f6st."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De som h\u00f6rde Jesus ber\u00e4tta detta f\u00f6rstod inte vad han menade,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och d\u00e4rf\u00f6r f\u00f6rklarade han det f\u00f6r dem.Jag \u00e4r grinden till f\u00e5ren, sa han."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Alla andra som kom f\u00f6re mig var tjuvar och r\u00f6vare, men f\u00e5ren lyssnade inte till dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ja, jag \u00e4r grinden. De som kommer in genom grinden ska bli r\u00e4ddade och kommer att g\u00e5 in och ut och finna gr\u00f6na \u00e4ngar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tjuvens \u00e4rende \u00e4r att stj\u00e4la, d\u00f6da och f\u00f6rst\u00f6ra. Mitt \u00e4rende \u00e4r att ge evigt, \u00f6verfl\u00f6dande liv."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag \u00e4r den gode herden. Den gode herden ger sitt liv f\u00f6r f\u00e5ren."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den som \u00e4r anst\u00e4lld springer sin v\u00e4g n\u00e4r han ser vargen komma, och han \u00f6verger f\u00e5ren f\u00f6r de \u00e4r inte hans och han \u00e4r inte deras herde. Och vargen anfaller dem och skingrar flocken."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Den anst\u00e4llde har ingen omsorg om f\u00e5ren."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag \u00e4r den gode herden, och jag k\u00e4nner mina egna f\u00e5r, och de k\u00e4nner mig"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "p\u00e5 samma s\u00e4tt som min Far k\u00e4nner mig och jag k\u00e4nner min Far. Jag ger mitt liv f\u00f6r f\u00e5ren."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag har andra f\u00e5r ocks\u00e5, som inte h\u00f6r till den h\u00e4r f\u00e5llan. Ocks\u00e5 dem m\u00e5ste jag f\u00f6ra hit, och de ska lyssna till min r\u00f6st. S\u00e5 ska det bli en f\u00e5rhjord med en herde."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fadern \u00e4lskar mig d\u00e4rf\u00f6r att jag ger mitt liv f\u00f6r att sedan f\u00e5 det tillbaka."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ingen kan d\u00f6da mig utan min till\u00e5telse, jag ger mitt liv frivilligt. Jag har r\u00e4tt och makt att ge det n\u00e4r jag vill, och ocks\u00e5 r\u00e4tt och makt att ta tillbaka det. Fadern har gett mig den r\u00e4tten."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r han sa detta r\u00e5kade de judiska ledarna om igen i luven p\u00e5 varandra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En del av dem sa: Han \u00e4r besatt av en ond ande eller ocks\u00e5 \u00e4r han galen. Vad tj\u00e4nar det till att lyssna p\u00e5 honom?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Andra sa: S\u00e5 talar inte den som \u00e4r besatt av en ond ande. Kan en ond ande verkligen \u00f6ppna \u00f6gonen p\u00e5 blinda m\u00e4nniskor?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De judiska ledarna tr\u00e4ngs omkring Jesus -Det var vinter och Jesus var i Jerusalem, n\u00e4r tempelinvigningsfesten firades. Han gick omkring i den del av templet som kallas Salomos pelarg\u00e5ng."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De judiska ledarna tr\u00e4ngs omkring Jesus -Det var vinter och Jesus var i Jerusalem, n\u00e4r tempelinvigningsfesten firades. Han gick omkring i den del av templet som kallas Salomos pelarg\u00e5ng."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 omringade de judiska ledarna honom och fr\u00e5gade: Hur l\u00e4nge ska du h\u00e5lla oss i sp\u00e4nning? Om du \u00e4r Messias s\u00e5 s\u00e4g det \u00f6ppet."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Det har jag redan sagt er, men ni tror det inte, svarade Jesus. De under jag g\u00f6r i Faderns namn bevisar det."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men ni tror mig inte f\u00f6r ni tillh\u00f6r inte min f\u00e5rhjord."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mina f\u00e5r k\u00e4nner igen min r\u00f6st, och jag k\u00e4nner dem, och de ska f\u00f6lja mig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jag ger dem evigt liv, och de ska aldrig g\u00e5 under. Ingen ska ta dem ifr\u00e5n mig"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "f\u00f6r min Far har gett dem till mig, och han har st\u00f6rre makt \u00e4n n\u00e5gon annan. Ingen kan stj\u00e4la dem fr\u00e5n mig."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jag och Fadern \u00e4r ett."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e5 tog de judiska ledarna \u00e4n en g\u00e5ng upp stenar f\u00f6r att d\u00f6da honom."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jesus sa: P\u00e5 Guds befallning har jag gjort m\u00e5nga under f\u00f6r att hj\u00e4lpa folket. F\u00f6r vilket av dem t\u00e4nker ni d\u00f6da mig?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De svarade: Inte f\u00f6r det goda du gjort, utan f\u00f6r att du h\u00e4dar. Du, som \u00e4r en vanlig m\u00e4nniska har sagt att du \u00e4r Gud."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "I er egen lag st\u00e5r det att m\u00e4nniskorna \u00e4r gudar, svarade han. Skriften, som inte kan vara osann, kallar ju de m\u00e4nniskor som Guds ord kom till f\u00f6r gudar. Kallar ni det d\u00e5 f\u00f6r h\u00e4delse n\u00e4r den Helige, som Fadern har s\u00e4nt i v\u00e4rlden, s\u00e4ger: Jag \u00e4r Guds Son?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "I er egen lag st\u00e5r det att m\u00e4nniskorna \u00e4r gudar, svarade han. Skriften, som inte kan vara osann, kallar ju de m\u00e4nniskor som Guds ord kom till f\u00f6r gudar. Kallar ni det d\u00e5 f\u00f6r h\u00e4delse n\u00e4r den Helige, som Fadern har s\u00e4nt i v\u00e4rlden, s\u00e4ger: Jag \u00e4r Guds Son?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "I er egen lag st\u00e5r det att m\u00e4nniskorna \u00e4r gudar, svarade han. Skriften, som inte kan vara osann, kallar ju de m\u00e4nniskor som Guds ord kom till f\u00f6r gudar. Kallar ni det d\u00e5 f\u00f6r h\u00e4delse n\u00e4r den Helige, som Fadern har s\u00e4nt i v\u00e4rlden, s\u00e4ger: Jag \u00e4r Guds Son?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Tro mig inte om jag inte g\u00f6r Guds under."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Men om jag g\u00f6r dem, tro d\u00e5 p\u00e5 dem \u00e4ven om ni inte tror mig. D\u00e5 kommer ni att bli \u00f6vertygade om att Fadern \u00e4r i mig och att jag \u00e4r i Fadern."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rs\u00f6kte de gripa honom igen, men han gick sin v\u00e4g och l\u00e4mnade dem."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Sedan fortsatte han sin vandring och kom till den plats p\u00e5 andra sidan Jordan d\u00e4r Johannes f\u00f6rst d\u00f6pte."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Och m\u00e5nga f\u00f6ljde med honom dit.De sa till varandra: Johannes gjorde inga under, men allt vad han f\u00f6rutsagt om denne man har slagit in."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Och m\u00e5nga blev \u00f6vertygade om att Jesus var Messias."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lasaros blir sjuk och d\u00f6r -En man som hette Lasaros l\u00e5g sjuk. Han bodde i Betania tillsammans med sina systrar Maria och Marta"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "(Det var hans syster Maria som smorde Herren med v\u00e4lluktande olja och torkade hans f\u00f6tter med sitt h\u00e5r)."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De tv\u00e5 systrarna skickade ett meddelande till Jesus: Herre, din v\u00e4n Lasaros \u00e4r allvarligt sjuk."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men n\u00e4r Jesus h\u00f6rde det sa han: Hans sjukdom ska inte leda till d\u00f6den, utan till att Gud f\u00f6rh\u00e4rligas s\u00e5 att jag, Guds Son, blir \u00e4rad genom detta."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Trots att Jesus tyckte mycket om Marta, Maria och Lasaros,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "stannade han \u00e4nd\u00e5 d\u00e4r han var i ytterligare tv\u00e5 dagar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4refter sa han till l\u00e4rjungarna: L\u00e5t oss g\u00e5 till Judeen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men l\u00e4rjungarna inv\u00e4nde: Herre, f\u00f6r bara ett par dagar sedan f\u00f6rs\u00f6kte de judiska ledarna i Judeen d\u00f6da dig. Ska du nu g\u00e5 dit igen?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jesus svarade: Det \u00e4r ljust tolv timmar om dagen, och d\u00e5 kan man g\u00e5 tryggt utan att snava."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det \u00e4r bara p\u00e5 natten som man p\u00e5 grund av m\u00f6rkret beh\u00f6ver vara r\u00e4dd f\u00f6r att snubbla."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan sa han: V\u00e5r v\u00e4n Lasaros har somnat in, men nu ska jag g\u00e5 och v\u00e4cka honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna trodde att Jesus menade att Lasaros hade f\u00e5tt en stunds sk\u00f6n s\u00f6mn och sa: Det betyder att han \u00e4r p\u00e5 b\u00e4ttringsv\u00e4gen. Men Jesus menade att Lasaros hade d\u00f6tt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna trodde att Jesus menade att Lasaros hade f\u00e5tt en stunds sk\u00f6n s\u00f6mn och sa: Det betyder att han \u00e4r p\u00e5 b\u00e4ttringsv\u00e4gen. Men Jesus menade att Lasaros hade d\u00f6tt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e5 han sa \u00f6ppet till dem: Lasaros \u00e4r d\u00f6d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och f\u00f6r er skull \u00e4r jag glad att jag inte var d\u00e4r f\u00f6r hans d\u00f6d kommer att hj\u00e4lpa er att tro p\u00e5 mig. Kom, nu g\u00e5r vi dit."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tomas, med smeknamnet Tvillingen, sa till de andra l\u00e4rjungarna: Vi g\u00e5r med s\u00e5 vi kan d\u00f6 tillsammans med honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jesus tr\u00f6star Maria och Marta -N\u00e4r de kom fram till Betania ber\u00e4ttade man f\u00f6r dem att Lasaros redan hade legat fyra dagar i graven."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Betania l\u00e5g bara n\u00e5gra kilometer fr\u00e5n Jerusalem,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och m\u00e5nga judar hade kommit d\u00e4rifr\u00e5n f\u00f6r att tr\u00f6sta Marta och Maria i deras sorg."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r Marta h\u00f6rde att Jesus var p\u00e5 v\u00e4g gick hon f\u00f6r att m\u00f6ta honom, men Maria stannade hemma."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Marta sa till Jesus: Herre, om du hade varit h\u00e4r, s\u00e5 hade inte min bror beh\u00f6vt d\u00f6."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men jag vet i alla fall att Gud kan ge dig vad som helst om du bara ber honom om det."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jesus sa till henne: Din bror ska \u00e5terv\u00e4nda till livet."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ja, sa Marta, n\u00e4r alla andra g\u00f6r det p\u00e5 uppst\u00e5ndelsens morgon."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jesus sa till henne: Jag \u00e4r den som uppv\u00e4cker de d\u00f6da och ger dem liv igen. Den som tror p\u00e5 mig ska leva, \u00e4ven om han d\u00f6r."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han f\u00e5r evigt liv d\u00e4rf\u00f6r att han tror p\u00e5 mig och ska aldrig n\u00e5gonsin d\u00f6. Tror du det, Marta?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ja, Herre, svarade hon honom. Jag tror att du \u00e4r Messias, Guds Son, den som vi v\u00e4ntat p\u00e5 s\u00e5 l\u00e4nge."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sedan l\u00e4mnade hon honom och \u00e5terv\u00e4nde till Maria och tog henne avsides fr\u00e5n de s\u00f6rjande och viskade till henne: Jesus \u00e4r h\u00e4r och vill tr\u00e4ffa dig."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 reste hon sig upp och gick med detsamma f\u00f6r att m\u00f6ta honom."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jesus hade stannat utanf\u00f6r byn p\u00e5 den plats d\u00e4r Marta hade m\u00f6tt honom."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "N\u00e4r judarna, som var i huset f\u00f6r att f\u00f6rs\u00f6ka tr\u00f6sta Maria, s\u00e5g henne skynda sig ut, trodde de att hon skulle g\u00e5 till Lasaros grav f\u00f6r att gr\u00e5ta, och de f\u00f6ljde efter henne."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "N\u00e4r Maria kom fram till Jesus f\u00f6ll hon ner vid hans f\u00f6tter och sa: Herre, om du hade varit h\u00e4r, skulle min bror fortfarande ha varit i livet."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus s\u00e5g hur hon gr\u00e4t och hur judarna som f\u00f6ljt med henne ocks\u00e5 gr\u00e4t, blev han djupt r\u00f6rd:"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Var har ni begravt honom? fr\u00e5gade han dem.De sa till honom: Kom och se."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Och Jesus b\u00f6rjade gr\u00e5ta."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "De var mycket n\u00e4ra v\u00e4nner, sa judarna. Se hur mycket han \u00e4lskade honom."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Jesus uppv\u00e4cker Lasaros fr\u00e5n d\u00f6den -Men m\u00e5nga sa: Om den mannen botade en blind, varf\u00f6r kunde han d\u00e5 inte g\u00f6ra s\u00e5 att Lasaros slapp d\u00f6? Och \u00e5terigen blev Jesus uppr\u00f6rd. Sedan kom de till graven, som var en grotta med en tung sten som sp\u00e4rrade \u00f6ppningen."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jesus uppv\u00e4cker Lasaros fr\u00e5n d\u00f6den -Men m\u00e5nga sa: Om den mannen botade en blind, varf\u00f6r kunde han d\u00e5 inte g\u00f6ra s\u00e5 att Lasaros slapp d\u00f6? Och \u00e5terigen blev Jesus uppr\u00f6rd. Sedan kom de till graven, som var en grotta med en tung sten som sp\u00e4rrade \u00f6ppningen."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Jesus sa till dem: Rulla undan stenen.Men Marta, den d\u00f6de mannens syster, sa: Lukten kommer att vara fruktansv\u00e4rd f\u00f6r han har varit d\u00f6d i fyra dagar."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jesus svarade: Har jag inte sagt till dig att om du tror ska du f\u00e5 se vilket under Gud kan g\u00f6ra?"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "D\u00e5 rullade de undan stenen. Sedan s\u00e5g Jesus upp mot himlen och sa: Far, tack f\u00f6r att du har h\u00f6rt mig."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Du h\u00f6r mig naturligtvis alltid, men jag s\u00e4ger det f\u00f6r alla de m\u00e4nniskors skull som st\u00e5r h\u00e4r, s\u00e5 att de ska tro att du har s\u00e4nt mig."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Sedan ropade han: Lasaros, kom ut!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Och Lasaros kom ut inh\u00f6ljd i liksvepningen och med ansiktet t\u00e4ckt av en duk. Jesus sa d\u00e5 till dem: Ta av honom det d\u00e4r och l\u00e5t honom g\u00e5."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "De religi\u00f6sa ledarna planerar att d\u00f6da Jesus -M\u00e5nga av de judar som var p\u00e5 bes\u00f6k hos Maria och s\u00e5g vad Jesus gjorde, trodde d\u00e5 till slut p\u00e5 honom."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Men n\u00e5gra gick bort till fariseerna och rapporterade vad som h\u00e4nt."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "D\u00e5 sammankallade \u00f6verstepr\u00e4sterna och fariseerna ett r\u00e5d f\u00f6r att diskutera situationen.Vad ska vi g\u00f6ra?, sa de till varandra. Den h\u00e4r mannen g\u00f6r ju verkligen under."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Om vi l\u00e5ter honom forts\u00e4tta kommer hela folket att st\u00e4lla sig p\u00e5 hans sida, och d\u00e5 kommer den romerska arm\u00e9n att gripa in och utpl\u00e5na b\u00e5de oss och v\u00e5rt land."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Och en av dem, Kajafas, som var \u00f6verstepr\u00e4st det \u00e5ret, sa: Ni fattar ingenting!"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "F\u00f6r oss \u00e4r det b\u00e4st om en man d\u00f6r f\u00f6r folket, \u00e4n att ett helt folk g\u00e5r under."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Denna profetia om att Jesus skulle d\u00f6 f\u00f6r hela folket kom fr\u00e5n Kajafas, \u00f6verstepr\u00e4sten. Han sa det inte av sig sj\u00e4lv, utan Gud lade orden i hans mun."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Det var en f\u00f6ruts\u00e4gelse om att Jesus skulle d\u00f6 inte bara f\u00f6r Israel, utan f\u00f6r alla Guds barn som \u00e4r spridda runt v\u00e4rlden."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Fr\u00e5n den stunden var de judiska ledarna fast beslutna att avr\u00e4tta Jesus."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Jesus avslutade nu sin offentliga verksamhet och l\u00e4mnade Jerusalem. Han gick till utkanten av \u00f6knen, till staden Efraim, och stannade d\u00e4r med sina l\u00e4rjungar."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "P\u00e5sken, en av judarnas heliga h\u00f6gtider, n\u00e4rmade sig, och m\u00e5nga m\u00e4nniskor fr\u00e5n hela landet kom till Jerusalem flera dagar i f\u00f6rv\u00e4g f\u00f6r att g\u00e5 igenom reningsceremonierna innan p\u00e5sken b\u00f6rjade."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "De ville se Jesus, och medan de stod och samtalade i templet fr\u00e5gade de varandra: Vad tror ni? T\u00e4nker han komma till p\u00e5skh\u00f6gtiden?"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Under tiden hade \u00f6verstepr\u00e4sterna och fariseerna befallt att den som s\u00e5g Jesus genast m\u00e5ste rapportera det, s\u00e5 att de kunde arrestera honom."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En kvinna sm\u00f6rjer Jesus med dyrbar olja -Sex dagar innan p\u00e5skfirandet b\u00f6rjade kom Jesus \u00e5ter till Betania d\u00e4r Lasaros bodde, mannen som han hade uppv\u00e4ckt fr\u00e5n d\u00f6den."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 ordnade man med en fest f\u00f6r honom. Marta serverade, och Lasaros satt tillsammans med Jesus vid bordet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 tog Maria en flaska dyrbar olja, som var gjord av nardus, och smorde Jesu f\u00f6tter med den och torkade dem med sitt h\u00e5r. Och huset fylldes av en underbar doft."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men Judas Iskariot, den av l\u00e4rjungarna som senare f\u00f6rr\u00e5dde honom sa:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den d\u00e4r oljan var v\u00e4rd en f\u00f6rm\u00f6genhet. Man borde ha s\u00e5lt den och gett pengarna till de fattiga."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det var egentligen inte de fattiga han brydde sig om, men han hade hand om l\u00e4rjungarnas kassa och brukade ofta ta pengar ur den f\u00f6r egen r\u00e4kning."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jesus svarade: Kritisera henne inte. Hon gjorde det som en f\u00f6rberedelse f\u00f6r min begravning."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ni kan alltid hj\u00e4lpa de fattiga, men jag ska inte vara kvar hos er l\u00e4nge till."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r folket i Jerusalem fick h\u00f6ra att han var d\u00e4r kom de f\u00f6r att se honom och Lasaros, mannen som hade \u00e5terv\u00e4nt till livet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 best\u00e4mde sig \u00f6verstepr\u00e4sterna f\u00f6r att ocks\u00e5 d\u00f6da Lasaros,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "f\u00f6r fler och fler judar b\u00f6rjade tro p\u00e5 Jesus som sin Messias p\u00e5 grund av det som hade h\u00e4nt med Lasaros."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jesus rider in i Jerusalem p\u00e5 en \u00e5sna -Dagen efter spreds nyheten \u00f6ver hela stan att Jesus var p\u00e5 v\u00e4g till Jerusalem. Och en stor skara p\u00e5skfirare"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "tog palmblad och gick ut p\u00e5 v\u00e4gen f\u00f6r att m\u00f6ta honom och ropade: Gud v\u00e4lsigne Israels kung! Var h\u00e4lsad, du som kommer i Guds namn!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesus red p\u00e5 en ung \u00e5sna och uppfyllde d\u00e4rmed profetorden som s\u00e4ger:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Var inte r\u00e4dd f\u00f6r din kung, du Israels folk, f\u00f6r han ska komma till dig i \u00f6dmjukhet, ridande p\u00e5 ett \u00e5snef\u00f6l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hans l\u00e4rjungar fattade inte d\u00e5 att detta var en uppfyllelse av profetian. Men n\u00e4r Jesus \u00e5terv\u00e4nt till sin h\u00e4rlighet i himlen gick det upp f\u00f6r dem att m\u00e5nga av Skriftens profetior hade g\u00e5tt i uppfyllelse."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och alla de m\u00e4nniskor som sett hur Jesus uppv\u00e4ckte Lasaros ber\u00e4ttade vitt och brett om det."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Den fr\u00e4msta orsaken till att s\u00e5 m\u00e5nga gick ut f\u00f6r att m\u00f6ta honom var just att de hade h\u00f6rt om detta fantastiska under."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 sa fariseerna till varandra: Ingenting hj\u00e4lper! Hela v\u00e4rlden f\u00f6ljer ju efter honom!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rklarar varf\u00f6r han m\u00e5ste d\u00f6 -N\u00e5gra greker, som kommit till Jerusalem f\u00f6r att vara med om p\u00e5skfirandet,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "bes\u00f6kte Filippos, han som var fr\u00e5n Betsaida och sa: Herre, vi skulle vilja tr\u00e4ffa Jesus."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Filippos talade om det f\u00f6r Andreas, och de gick tillsammans till Jesus f\u00f6r att ber\u00e4tta det f\u00f6r honom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jesus svarade att tiden var inne att han skulle \u00e5terv\u00e4nda till sin h\u00e4rlighet i himlen, och han tillade: Jag m\u00e5ste d\u00f6 precis som vetekornet faller i jorden och d\u00f6r. Om jag inte d\u00f6r kommer jag att f\u00f6rbli ensam som ett enda s\u00e4deskorn. Men min d\u00f6d kommer att skapa m\u00e5nga nya vetekorn, en rik sk\u00f6rd av nya liv."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jesus svarade att tiden var inne att han skulle \u00e5terv\u00e4nda till sin h\u00e4rlighet i himlen, och han tillade: Jag m\u00e5ste d\u00f6 precis som vetekornet faller i jorden och d\u00f6r. Om jag inte d\u00f6r kommer jag att f\u00f6rbli ensam som ett enda s\u00e4deskorn. Men min d\u00f6d kommer att skapa m\u00e5nga nya vetekorn, en rik sk\u00f6rd av nya liv."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Den som \u00e4lskar sitt liv mer \u00e4n n\u00e5got annat ska f\u00f6rlora det, men den som utan f\u00f6rbeh\u00e5ll ger det till Gud ska vinna det och f\u00e5 evigt liv."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men om dessa greker vill bli l\u00e4rjungar till mig, s\u00e5 s\u00e4g till dem att de ska komma och f\u00f6lja mig, f\u00f6r mina tj\u00e4nare m\u00e5ste vara d\u00e4r jag \u00e4r. Och om de f\u00f6ljer mig ska Fadern \u00e4ra dem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Nu k\u00e4nner jag stor \u00e5ngest. Men jag kan ju inte be: &#39;Far, r\u00e4dda mig fr\u00e5n det som ligger framf\u00f6r mig&#39;? Nej, det \u00e4r ju d\u00e4rf\u00f6r jag har kommit."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Far, l\u00e5t ditt namn bli upph\u00f6jt och \u00e4rat!D\u00e5 h\u00f6rdes en r\u00f6st fr\u00e5n himlen som sa: Jag har redan l\u00e5tit det ske, och genom din d\u00f6d ska jag l\u00e5ta det ske igen."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e4r folket h\u00f6rde r\u00f6sten trodde n\u00e5gra av dem att det var \u00e5skan, medan andra menade att en \u00e4ngel hade talat till honom."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sedan sa Jesus till dem: R\u00f6sten h\u00f6rdes f\u00f6r er skull, inte f\u00f6r min."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Tiden f\u00f6r v\u00e4rldens dom \u00e4r nu inne. Det \u00e4r dags f\u00f6r Satan, v\u00e4rldens furste, att bli utkastad."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Och n\u00e4r jag har lyfts upp p\u00e5 korset ska jag dra alla till mig."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Han sa detta f\u00f6r att g\u00f6ra klart f\u00f6r dem hur han skulle d\u00f6."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00f6, undrade folket. Vi trodde att Messias skulle leva i evighet och aldrig d\u00f6. Varf\u00f6r s\u00e4ger du att han ska d\u00f6? Vilken Messias talar du egentligen om?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jesus svarade: Mitt ljus ska lysa f\u00f6r er \u00e4nnu en liten tid. Vandra i det medan ni kan, och g\u00e5 dit ni vill g\u00e5 innan m\u00f6rkret kommer f\u00f6r d\u00e5 \u00e4r det f\u00f6r sent att hitta v\u00e4gen."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Anv\u00e4nd er av ljuset medan det finns. D\u00e5 kommer ni att bli ljusb\u00e4rare. Sedan Jesus hade sagt detta gick han bort och g\u00f6mde sig f\u00f6r dem."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Det \u00e4r m\u00e5nga som inte tror p\u00e5 Jesus som Messias -Men trots alla under han hade gjort trodde de flesta inte att han var Messias."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Det var precis vad profeten Jesaja hade f\u00f6rutsagt: Herre, vem ska tro oss? Vem ska acceptera Guds m\u00e4ktiga under som bevis?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "De kunde helt enkelt inte tro f\u00f6r Jesaja har ocks\u00e5 sagt:"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Gud har f\u00f6rblindat deras \u00f6gon och f\u00f6rh\u00e4rdat deras hj\u00e4rtan, s\u00e5 att de varken kan se eller f\u00f6rst\u00e5 eller v\u00e4nda sig till mig s\u00e5 att jag kan bota dem."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Jesaja kunde s\u00e4ga detta om Jesus f\u00f6r han hade n\u00e4mligen i f\u00f6rv\u00e4g f\u00e5tt se Messias h\u00e4rlighet."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "M\u00e5nga av de judiska ledarna trodde \u00e4nd\u00e5 att han var Messias, men v\u00e5gade inte bek\u00e4nna det f\u00f6r n\u00e5gon, eftersom de var r\u00e4dda att fariseerna skulle utesluta dem ur synagogan."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "F\u00f6r dem betydde det mer att vara accepterad av m\u00e4nniskor \u00e4n av Gud."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Jesus sammanfattar sitt budskap -Jesus ropade till folket: Om ni tror p\u00e5 mig s\u00e5 tror ni ocks\u00e5 p\u00e5 Gud."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "F\u00f6r n\u00e4r ni ser mig s\u00e5 ser ni den som har s\u00e4nt mig."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Jag har kommit som ett ljus f\u00f6r att lysa i denna m\u00f6rka v\u00e4rld, s\u00e5 att alla som tror p\u00e5 mig inte l\u00e4ngre ska beh\u00f6va vandra i m\u00f6rkret."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Om n\u00e5gon h\u00f6r mig och inte lyder mig s\u00e5 d\u00f6mer inte jag honom, f\u00f6r jag har kommit f\u00f6r att fr\u00e4lsa v\u00e4rlden, inte f\u00f6r att d\u00f6ma den."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Men alla de som s\u00e4ger nej till mig och inte lyssnar till mig kommer att d\u00f6mas p\u00e5 domens dag av de ord som jag har talat."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "F\u00f6r detta \u00e4r inte mina egna tankar, utan jag har sagt er vad Fadern vill att jag ska s\u00e4ga er."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Jag vet att hans ord leder till evigt liv, och vad han ber mig s\u00e4ga, det s\u00e4ger jag."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus tv\u00e4ttar l\u00e4rjungarnas f\u00f6tter -Det var kv\u00e4llen f\u00f6re p\u00e5skh\u00f6gtiden, och Jesus visste att den kommande natten skulle bli hans sista p\u00e5 jorden innan han \u00e5terv\u00e4nde till Fadern."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Redan under kv\u00e4llsm\u00e5ltiden hade dj\u00e4vulen intalat Judas Iskariot, Simons son, att det var r\u00e4tt kv\u00e4ll att fullf\u00f6lja planerna att f\u00f6rr\u00e5da Jesus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jesus visste att Fadern hade gett honom allt och att han hade kommit fr\u00e5n Gud och skulle \u00e5terv\u00e4nda till Gud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han reste sig nu fr\u00e5n bordet, tog av sig manteln och virade en handduk om sig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan h\u00e4llde han vatten i ett handfat och b\u00f6rjade tv\u00e4tta l\u00e4rjungarnas f\u00f6tter och torka dem med handduken."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r han kom till Petrus sa denne till honom: Herre, inte ska du tv\u00e4tta v\u00e5ra f\u00f6tter."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jesus svarade: Du f\u00f6rst\u00e5r \u00e4nnu inte vad jag g\u00f6r, men en dag ska du f\u00f6rst\u00e5 det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nej, protesterade Petrus, aldrig n\u00e5gonsin ska du tv\u00e4tta mina f\u00f6tter!Men om jag inte g\u00f6r det s\u00e5 kan du inte vara min l\u00e4rjunge, svarade Jesus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 ropade Petrus: Tv\u00e4tta d\u00e5 inte bara mina f\u00f6tter, utan ocks\u00e5 h\u00e4nderna och huvudet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jesus svarade: Den som har badat beh\u00f6ver bara f\u00e5 sina f\u00f6tter tv\u00e4ttade f\u00f6r att vara fullst\u00e4ndigt ren. Nu \u00e4r ni rena, men det g\u00e4ller inte er alla."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jesus visste n\u00e4mligen vem som skulle f\u00f6rr\u00e5da honom. Det var det han menade n\u00e4r han sa att de inte alla var rena."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r han hade tv\u00e4ttat deras f\u00f6tter tog han p\u00e5 sig manteln igen och satte sig ner och fr\u00e5gade: F\u00f6rst\u00e5r ni vad jag har gjort?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ni kallar mig &#39;M\u00e4stare&#39; och &#39;Herre"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och eftersom jag, Herren och L\u00e4raren, har tv\u00e4ttat era f\u00f6tter, s\u00e5 \u00e4r ni skyldiga att tv\u00e4tta varandras f\u00f6tter."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag har gett er ett exempel som ni ska f\u00f6lja: G\u00f6r som jag har gjort med er."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det \u00e4r sant att tj\u00e4naren inte \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n sin m\u00e4stare. Inte heller \u00e4r budb\u00e4raren viktigare \u00e4n den som s\u00e4nde honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det ska bli till stor gl\u00e4dje f\u00f6r er om ni f\u00f6rst\u00e5r detta och praktiserar det."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger inte dessa ord till er alla, men jag vet vilka jag har utvalt. Skriften s\u00e4ger: &#39;En som \u00e4ter tillsammans med mig ska f\u00f6rr\u00e5da mig"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger det nu, s\u00e5 att ni n\u00e4r det h\u00e4nder kan tro att jag \u00e4r den jag \u00e4r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Det \u00e4r sant att den som v\u00e4lkomnar den som jag s\u00e4nder, v\u00e4lkomnar mig. Och att ta emot mig \u00e4r att ta emot Fadern, som har s\u00e4nt mig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesus och hans l\u00e4rjungar \u00e4ter den sista m\u00e5ltiden -I samma \u00f6gonblick blev Jesus uppr\u00f6rd i sitt innersta och ropade: Ja, det \u00e4r sant, en av er kommer att f\u00f6rr\u00e5da mig!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna s\u00e5g p\u00e5 varandra och undrade vem han kunde mena."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag satt n\u00e4rmast Jesus vid bordet och eftersom jag var hans n\u00e4rmaste v\u00e4n, bad"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Petrus mig fr\u00e5ga honom vem det var som skulle beg\u00e5 denna fruktansv\u00e4rda handling."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag v\u00e4nde mig d\u00e4rf\u00f6r till Jesus och fr\u00e5gade: Herre, vem \u00e4r det?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han svarade: Det \u00e4r den som jag ger det h\u00e4r br\u00f6dstycket som jag nu doppar i sk\u00e5len.Och n\u00e4r han hade gjort det gav han det till Judas, Simon Iskariots son."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och fr\u00e5n det \u00f6gonblicket hade Satan Judas helt i sitt v\u00e5ld. D\u00e5 sa Jesus till honom: G\u00f6r det som du har i sinnet, men g\u00f6r det snart."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ingen av de andra vid bordet f\u00f6rstod vad Jesus menade."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e5gra trodde att han bad honom att g\u00e5 ut och k\u00f6pa det man beh\u00f6vde f\u00f6r h\u00f6gtiden eller att ge n\u00e5got till de fattiga, eftersom Judas hade hand om pengarna."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Judas reste sig omedelbart och gick ut i natten."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jesus f\u00f6ruts\u00e4ger Petrus f\u00f6rnekelse -S\u00e5 snart Judas hade g\u00e5tt sa Jesus: Nu har stunden kommit d\u00e5 Gud ska visa vem M\u00e4nniskosonen verkligen \u00e4r, och d\u00e4rigenom ska Guds h\u00e4rlighet bli synlig."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "F\u00f6r Gud ska ge honom sin egen h\u00e4rlighet, och det kommer att ske mycket snart."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Mina k\u00e4ra barn, det dr\u00f6jer bara n\u00e5gra korta \u00f6gonblick innan jag m\u00e5ste l\u00e4mna er och g\u00e5 bort! Ni ska s\u00f6ka efter mig, men det som jag redan har sagt till de judiska ledarna, s\u00e4ger jag nu till er: Dit jag g\u00e5r kan ni inte komma."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ger jag er nu ett nytt bud: \u00e4lska varandra lika mycket som jag har \u00e4lskat er."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Er k\u00e4rlek till varandra ska visa v\u00e4rlden att ni \u00e4r mina l\u00e4rjungar."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Petrus sa: Herre, vart g\u00e5r du?Jesus svarade: Ni kan inte g\u00e5 med mig nu, men ni ska f\u00f6lja efter senare."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Men varf\u00f6r kan jag inte komma med nu? undrade han. Jag \u00e4r beredd att d\u00f6 f\u00f6r dig."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jesus svarade: D\u00f6 f\u00f6r mig? Nej, innan tuppen gal i morgon bitti ska du tre g\u00e5nger neka till att du \u00f6verhuvud taget k\u00e4nner mig!"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus - v\u00e4gen till Fadern -K\u00e4nn ingen \u00e4ngslan och oro. Ni tror ju p\u00e5 Gud, tro nu ocks\u00e5 p\u00e5 mig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det finns m\u00e5nga rum d\u00e4r min Far bor, och jag g\u00e5r nu i f\u00f6rv\u00e4g och g\u00f6r i ordning dem f\u00f6r er ankomst. N\u00e4r allt \u00e4r f\u00e4rdigt ska jag komma och h\u00e4mta er, s\u00e5 att ni alltid kan vara hos mig d\u00e4r jag \u00e4r. Om det inte var s\u00e5 skulle jag ha sagt er det."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det finns m\u00e5nga rum d\u00e4r min Far bor, och jag g\u00e5r nu i f\u00f6rv\u00e4g och g\u00f6r i ordning dem f\u00f6r er ankomst. N\u00e4r allt \u00e4r f\u00e4rdigt ska jag komma och h\u00e4mta er, s\u00e5 att ni alltid kan vara hos mig d\u00e4r jag \u00e4r. Om det inte var s\u00e5 skulle jag ha sagt er det."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och ni vet vart jag g\u00e5r och hur ni ska komma dit?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nej, det vet vi inte, sa Tomas. Vi har ingen aning om vart du g\u00e5r. Hur ska vi d\u00e5 hitta dit?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jesus sa till honom: Jag \u00e4r v\u00e4gen, sanningen och livet. Ingen kan komma till Fadern utom genom mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vet ni vem jag \u00e4r s\u00e5 vet ni ocks\u00e5 vem min Far \u00e4r. Fr\u00e5n och med nu k\u00e4nner ni honom, och ni har sett honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Filippos sa: Herre, visa oss Fadern s\u00e5 \u00e4r vi n\u00f6jda."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jesus svarade: Vet du \u00e4nnu inte ens vem jag \u00e4r, Filippos, efter den l\u00e5nga tid som jag har varit tillsammans med er? Den som har sett mig har sett Fadern. Varf\u00f6r ber ni d\u00e5 att f\u00e5 se honom?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tror ni inte att jag \u00e4r i Fadern och att Fadern \u00e4r i mig? Orden jag talar \u00e4r inte mina egna, utan de \u00e4r fr\u00e5n Fadern som bor i mig. Och han g\u00f6r sina g\u00e4rningar genom mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tro mig n\u00e4r jag s\u00e4ger att jag \u00e4r i Fadern och Fadern \u00e4r i mig. Och om ni \u00e4nd\u00e5 inte tror mina ord, tro d\u00e5 p\u00e5 de under ni har sett mig g\u00f6ra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ett \u00e4r s\u00e4kert: Var och en som tror p\u00e5 mig ska g\u00f6ra samma under som jag har gjort, och till och med \u00e4nd\u00e5 st\u00f6rre f\u00f6r jag g\u00e5r f\u00f6r att vara hos Fadern. Ni kan be honom om vad som helst i mitt namn, och jag ska g\u00f6ra det. Och Fadern ska bli \u00e4rad p\u00e5 grund av vad jag, Sonen, g\u00f6r f\u00f6r er."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ett \u00e4r s\u00e4kert: Var och en som tror p\u00e5 mig ska g\u00f6ra samma under som jag har gjort, och till och med \u00e4nd\u00e5 st\u00f6rre f\u00f6r jag g\u00e5r f\u00f6r att vara hos Fadern. Ni kan be honom om vad som helst i mitt namn, och jag ska g\u00f6ra det. Och Fadern ska bli \u00e4rad p\u00e5 grund av vad jag, Sonen, g\u00f6r f\u00f6r er."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ja, be om vad som helst, och anv\u00e4nd er av mitt namn s\u00e5 ska jag g\u00f6ra det."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "L\u00f6ftet om den helige Ande -Om ni \u00e4lskar mig s\u00e5 lev som jag har l\u00e4rt er. Och jag ska be Fadern att han i mitt st\u00e4lle ska s\u00e4nda er en annan Hj\u00e4lpare som aldrig ska l\u00e4mna er."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00f6ftet om den helige Ande -Om ni \u00e4lskar mig s\u00e5 lev som jag har l\u00e4rt er. Och jag ska be Fadern att han i mitt st\u00e4lle ska s\u00e4nda er en annan Hj\u00e4lpare som aldrig ska l\u00e4mna er."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det \u00e4r den helige Ande, som leder er in i den fulla sanningen. V\u00e4rlden kan inte ta emot honom, f\u00f6r den s\u00f6ker inte efter honom och k\u00e4nner honom inte. Men ni g\u00f6r det, f\u00f6r han bor hos er nu och kommer att vara i er."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nej, jag ska inte \u00f6verge er eller l\u00e4mna er f\u00f6r\u00e4ldral\u00f6sa, utan jag ska komma till er."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Snart kommer ingen l\u00e4ngre att se mig h\u00e4r i v\u00e4rlden, men ni ska se mig. Och d\u00e4rf\u00f6r att jag lever ska ni ocks\u00e5 g\u00f6ra det."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 kommer ni att veta att jag \u00e4r i min Far och att ni \u00e4r i mig och jag i er."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Den som lyder mina bud och lever efter dem \u00e4lskar mig, och d\u00e4rf\u00f6r att han \u00e4lskar mig kommer min Far att \u00e4lska honom. Det kommer jag ocks\u00e5 att g\u00f6ra, och jag ska ge mig till k\u00e4nna f\u00f6r honom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Judas (inte Judas Iskariot, utan den andre l\u00e4rjungen med samma namn) sa till honom: Herre, varf\u00f6r ska du ge dig till k\u00e4nna bara f\u00f6r oss l\u00e4rjungar och inte f\u00f6r hela v\u00e4rlden?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jesus svarade: Jag ger mig till k\u00e4nna bara f\u00f6r dem som \u00e4lskar mig och lyder mina ord. Fadern ska ocks\u00e5 \u00e4lska dem, och vi ska komma till dem och stanna hos dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Den som inte r\u00e4ttar sig efter vad jag s\u00e4ger \u00e4lskar mig inte. Och kom ih\u00e5g att det jag s\u00e4ger kommer inte fr\u00e5n mig sj\u00e4lv, utan det har jag f\u00e5tt av Fadern som har s\u00e4nt mig."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er detta medan jag fortfarande \u00e4r hos er."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men n\u00e4r Fadern i mitt st\u00e4lle s\u00e4nder Hj\u00e4lparen, och Hj\u00e4lparen \u00e4r den helige Ande, s\u00e5 kommer han att l\u00e4ra er mycket och p\u00e5minna er om allt som jag har l\u00e4rt er."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c4ven om jag inte stannar hos er s\u00e5 ska ni ha frid. Jag ger er min frid, en frid som ingen annan kan ge er. Var d\u00e4rf\u00f6r inte oroliga och r\u00e4dda."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g vad jag har sagt till er: jag g\u00e5r bort nu, men jag ska komma tillbaka till er. Om ni verkligen \u00e4lskar mig ska ni gl\u00e4dja er med mig, f\u00f6r jag g\u00e5r till Fadern som \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n jag."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jag har ber\u00e4ttat detta f\u00f6r er p\u00e5 f\u00f6rhand, s\u00e5 att ni ska tro p\u00e5 mig n\u00e4r det intr\u00e4ffar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jag har inte tid att tala med er mera nu, f\u00f6r Satan, denna v\u00e4rldens furste n\u00e4rmar sig. Han har ingen makt \u00f6ver mig,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "utan jag kommer bara att g\u00f6ra vad Fadern befallt mig, s\u00e5 att v\u00e4rlden ska veta att jag \u00e4lskar Fadern. Kom, nu g\u00e5r vi."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vinstocken och grenarna -Jag \u00e4r den \u00e4kta vinstocken, och min far \u00e4r tr\u00e4dg\u00e5rdsm\u00e4staren."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han sk\u00e4r bort varje gren som inte ger n\u00e5gon frukt. Och han besk\u00e4r de grenar som ger frukt, s\u00e5 att de kan ge \u00e4nnu rikare sk\u00f6rd."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eftersom ni har tagit emot de ord jag talat till er \u00e4r ni redan beskurna p\u00e5 samma s\u00e4tt som dessa grenar f\u00f6r att f\u00e5 st\u00f6rre styrka."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Se d\u00e4rf\u00f6r till att ni lever i mig, och l\u00e5t mig leva i er. En gren kan ju inte b\u00e4ra frukt om den \u00e4r skild fr\u00e5n tr\u00e4det. Inte heller kan ni b\u00e4ra frukt om ni \u00e4r skilda fr\u00e5n mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ja, jag \u00e4r vinstocken, och ni \u00e4r grenarna. Om n\u00e5gon lever i mig och jag i honom s\u00e5 ska han ge rikligt med frukt, f\u00f6r utan mig kan ni inte g\u00f6ra n\u00e5got."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om n\u00e5gon vill leva utan mig kommer han p\u00e5 samma s\u00e4tt som en gren som inte b\u00e4r frukt att sk\u00e4ras av och kastas bort. Och de torra grenarna kommer att samlas ihop och br\u00e4nnas upp."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men om ni alltid \u00e4r i mig och lyder mina bud s\u00e5 kan ni be om vad ni vill, och ni ska f\u00e5 det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De som \u00e4r mina verkliga l\u00e4rjungar ger rikligt med frukt, och d\u00e4rigenom blir min Far \u00e4rad."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Som Fadern \u00e4lskar mig s\u00e5 \u00e4lskar jag er. Lev i min k\u00e4rlek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r ni lyder mina bud lever ni i min k\u00e4rlek, liksom jag lyder min Far och lever i hans k\u00e4rlek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag har sagt er detta f\u00f6r att min gl\u00e4dje ska fylla er och er gl\u00e4dje ska bli fullkomlig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och detta \u00e4r mitt bud: Ni ska \u00e4lska varandra s\u00e5 som jag har \u00e4lskat er."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Den st\u00f6rsta k\u00e4rleken visar n\u00e5gon n\u00e4r han ger sitt liv f\u00f6r sina v\u00e4nner."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ni \u00e4r mina v\u00e4nner om ni lyder mig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag kallar er inte l\u00e4ngre tj\u00e4nare, f\u00f6r en herre anf\u00f6rtror sig inte \u00e5t sina tj\u00e4nare. Nu \u00e4r ni mina v\u00e4nner, f\u00f6r jag har ju sagt er allt som Fadern har sagt mig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ni har inte utvalt mig, utan jag har utvalt er s\u00e5 att ni kan g\u00e5 ut och b\u00e4ra frukt som best\u00e5r. D\u00e5 ska Fadern ge er allt vad ni ber om i mitt namn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rvarnar om hat och f\u00f6rf\u00f6ljelse -D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger jag er \u00e4nnu en g\u00e5ng: Ni ska \u00e4lska varandra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r m\u00e4nniskorna hatar er gl\u00f6m d\u00e5 inte att man hatade mig innan man hatade er."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Den h\u00e4r v\u00e4rlden skulle \u00e4lska er om ni tillh\u00f6rde den. Men det g\u00f6r ni inte - f\u00f6r jag har kallat er till att l\u00e4mna den, och d\u00e4rf\u00f6r hatar man er."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kommer ni ih\u00e5g vad jag sa till er? &#39;En tj\u00e4nare \u00e4r inte st\u00f6rre \u00e4n sin herre.&#39; Eftersom de har f\u00f6rf\u00f6ljt mig s\u00e5 kommer de naturligtvis att f\u00f6rf\u00f6lja er. Och om de lyssnar till mina ord s\u00e5 borde de lyssna till er."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "V\u00e4rldens m\u00e4nniskor kommer att f\u00f6rf\u00f6lja er d\u00e4rf\u00f6r att ni tillh\u00f6r mig, f\u00f6r de k\u00e4nner inte Gud som har s\u00e4nt mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De skulle inte vara skyldiga om jag inte hade kommit och talat till dem. Men nu har de ingen urs\u00e4kt f\u00f6r sin synd."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Den som hatar mig hatar ocks\u00e5 min Far."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Om jag inte framf\u00f6r \u00f6gonen p\u00e5 dem hade gjort s\u00e5 m\u00e4ktiga under, skulle de inte vara skyldiga. Men som det nu \u00e4r har de sett dessa under, och \u00e4nd\u00e5 hatar de oss b\u00e5de mig och min Far."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e5 har det uppfyllts som profeterna f\u00f6rutsagt om Messias: &#39;De har hatat mig utan orsak.&#39;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men jag ska s\u00e4nda n\u00e5gon till er som st\u00e5r vid er sida och tr\u00f6star er - den helige Ande som \u00e4r sanningens Ande. Han kommer till er fr\u00e5n Fadern, och han ska ber\u00e4tta allt om mig."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och ni m\u00e5ste ocks\u00e5 ber\u00e4tta f\u00f6r alla om mig, f\u00f6r ni har varit med mig fr\u00e5n b\u00f6rjan."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jag har sagt er detta f\u00f6r att ni inte ska tveka inf\u00f6r allt som ligger framf\u00f6r er."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ni kommer att bli utest\u00e4ngda fr\u00e5n synagogorna, ja, det ska g\u00e5 s\u00e5 l\u00e5ngt att de som d\u00f6dar er ska tycka att de tj\u00e4nar Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och att de g\u00f6r det beror p\u00e5 att de aldrig har k\u00e4nt Fadern eller mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ja, jag s\u00e4ger er detta nu s\u00e5 att ni inte blir \u00f6verraskade n\u00e4r det h\u00e4nder. Jag har inte sagt det till er tidigare eftersom jag hela tiden har varit hos er."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jesus undervisar om den helige Ande -Men nu ska jag g\u00e5 bort till den som s\u00e4nde mig, och ingen av er fr\u00e5gar varf\u00f6r jag g\u00e5r bort."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ni \u00e4r bedr\u00f6vade och s\u00f6rjer \u00f6ver vad jag sagt er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men det \u00e4r faktiskt b\u00e4st f\u00f6r er att jag g\u00e5r bort, annars kan inte den komma i mitt st\u00e4lle som ska hj\u00e4lpa och tr\u00f6sta er. Om jag g\u00e5r bort s\u00e5 kommer han, f\u00f6r jag ska s\u00e4nda honom till er."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och n\u00e4r han har kommit ska han \u00f6ppna m\u00e4nniskornas \u00f6gon s\u00e5 att de ser sin synd och f\u00f6rst\u00e5r Guds r\u00e4ttf\u00e4rdighet och hans domar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6r deras synd best\u00e5r i att de inte tror p\u00e5 mig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Guds r\u00e4ttf\u00e4rdighet visar sig d\u00e4ri att jag g\u00e5r till Fadern, och ni ser mig inte mer."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och Guds dom best\u00e5r i att denna v\u00e4rldens furste redan \u00e4r d\u00f6md."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det \u00e4r s\u00e5 mycket jag vill s\u00e4ga er, men ni kan inte f\u00f6rst\u00e5 det nu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r den helige Ande - som \u00e4r sanningen - kommer, ska han leda er fram till hela sanningen. Han ska inte tala i egen sak, utan endast f\u00f6rmedla vad han har h\u00f6rt. Ocks\u00e5 vad som v\u00e4ntar er i framtiden ska han ber\u00e4tta f\u00f6r er."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han ska upph\u00f6ja mig och \u00e4ra mig genom att visa er min h\u00e4rlighet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Allt vad Fadern har tillh\u00f6r mig. D\u00e4rf\u00f6r kan jag med r\u00e4tta s\u00e4ga: Allt vad han visar er kommer fr\u00e5n mig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Snart \u00e4r jag borta och ni ser mig inte l\u00e4ngre. Men det dr\u00f6jer inte l\u00e4nge f\u00f6rr\u00e4n ni f\u00e5r se mig igen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jesus uppmanar l\u00e4rjungarna att be i hans namn -Vad talar han om? fr\u00e5gade l\u00e4rjungarna. Han s\u00e4ger ju att snart \u00e4r han borta och sedan att vi ska f\u00e5 se honom igen. Och vad menar han med &#39;att g\u00e5 till Fadern?&#39; Vi vet inte vad det betyder."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jesus uppmanar l\u00e4rjungarna att be i hans namn -Vad talar han om? fr\u00e5gade l\u00e4rjungarna. Han s\u00e4ger ju att snart \u00e4r han borta och sedan att vi ska f\u00e5 se honom igen. Och vad menar han med &#39;att g\u00e5 till Fadern?&#39; Vi vet inte vad det betyder."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jesus m\u00e4rkte att de ville fr\u00e5ga om n\u00e5got s\u00e5 han sa: Ni fr\u00e5gar er vad jag menar?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "V\u00e4rlden kommer att gl\u00e4dja sig \u00f6ver vad som ska h\u00e4nda mig, och ni kommer att gr\u00e5ta. Men er gr\u00e5t ska pl\u00f6tsligt v\u00e4ndas i underbar gl\u00e4dje n\u00e4r ni ser mig igen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det blir som n\u00e4r en kvinna f\u00f6der barn. S\u00e5 fort barnet \u00e4r f\u00f6tt gl\u00f6mmer hon sm\u00e4rtan, och hon k\u00e4nner djup lycka \u00f6ver att en m\u00e4nniska \u00e4r f\u00f6dd till v\u00e4rlden."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ni s\u00f6rjer nu, men jag ska se er igen, och d\u00e5 kommer ni att bli glada, och ingen kan ta den gl\u00e4djen fr\u00e5n er."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 beh\u00f6ver ni inte fr\u00e5ga mig om n\u00e5gonting. Ni kan g\u00e5 direkt till Fadern, och han ska ge er vad ni ber om d\u00e4rf\u00f6r att ni anv\u00e4nder mitt namn."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ni har inte f\u00f6rs\u00f6kt det f\u00f6rut, men b\u00f6rja nu. Be i mitt namn s\u00e5 ska ni f\u00e5, och er gl\u00e4dje ska bli fullkomlig."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vad jag vill s\u00e4ga er har jag hitintills f\u00f6rklarat med exempel, men den tid ska komma n\u00e4r detta inte l\u00e4ngre \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndigt, utan jag kan tala \u00f6ppet till er, utan bilder och omskrivningar och l\u00e5ta er veta allt om Fadern."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 kan ni be i mitt namn och v\u00e4nda er direkt till honom. Och jag beh\u00f6ver inte be Fadern besvara era \u00f6nskem\u00e5l,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "f\u00f6r Fadern sj\u00e4lv \u00e4lskar er innerligt d\u00e4rf\u00f6r att ni \u00e4lskar mig och tror att jag kom fr\u00e5n Fadern."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ja, jag kom fr\u00e5n Fadern till v\u00e4rlden och ska l\u00e4mna v\u00e4rlden f\u00f6r att \u00e5terv\u00e4nda till Fadern."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c4ntligen talar du i klartext, sa l\u00e4rjungarna, och inte i g\u00e5tor."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Nu f\u00f6rst\u00e5r vi att du vet allt och inte beh\u00f6ver ha n\u00e5gon som l\u00e4r dig n\u00e5gonting. D\u00e4rf\u00f6r tror vi att du kommer fr\u00e5n Gud."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Tror ni verkligen det? svarade Jesus."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men den stund kommer, ja, den \u00e4r faktiskt redan h\u00e4r, n\u00e4r ni ska skingras och \u00e5terv\u00e4nda var och en till sitt och l\u00e4mna mig ensam. Men inte ens d\u00e5 ska jag vara ensam f\u00f6r Fadern \u00e4r med mig."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jag har sagt er allt detta f\u00f6r att ni ska ha frid i era hj\u00e4rtan och sinnen. H\u00e4r p\u00e5 jorden kommer ni att m\u00f6ta m\u00e5nga sorger och bedr\u00f6velser, men var vid gott mod f\u00f6r jag har segrat \u00f6ver v\u00e4rlden."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus ber ensam -N\u00e4r Jesus sagt dessa ord s\u00e5g han upp mot himlen och sa: Far, stunden har kommit. Uppenbara Sonens h\u00e4rlighet s\u00e5 att han i sin tur kan \u00e4ra dig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "F\u00f6r du har gett honom myndighet \u00f6ver varje man och kvinna p\u00e5 hela jorden. Han sk\u00e4nker evigt liv \u00e5t var och en som du har gett honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och detta \u00e4r v\u00e4gen till evigt liv - att k\u00e4nna dig, den ende sanne Guden, och Jesus Kristus, som du s\u00e4nde till jorden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag har \u00e4rat dig h\u00e4r p\u00e5 jorden genom att g\u00f6ra allt som du har bett mig om."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och nu, Far, ber jag att du ska uppenbara den h\u00e4rlighet som vi delade innan v\u00e4rlden kom till."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jesus ber f\u00f6r sina l\u00e4rjungar -Jag har ber\u00e4ttat allt om dig f\u00f6r dessa m\u00e4nniskor. De var i v\u00e4rlden, men sedan gav du dem \u00e5t mig. De var faktiskt hela tiden dina, och du gav dem \u00e5t mig, och de har trott ditt Ord och lever efter det."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nu vet de att allt jag har \u00e4r en g\u00e5va fr\u00e5n dig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De befallningar du gett mig har jag gett dem, och de har tagit emot dem och \u00e4r \u00f6verbevisade om att jag har kommit ner till jorden fr\u00e5n dig. Och de tror att du har s\u00e4nt mig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Min b\u00f6n g\u00e4ller inte v\u00e4rlden, utan dessa m\u00e4nniskor som du har gett mig d\u00e4rf\u00f6r att de tillh\u00f6r dig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och allesammans tillh\u00f6r dig, eftersom de \u00e4r mina, f\u00f6r du har gett dem tillbaka till mig tillsammans med allt annat som \u00e4r ditt. De kommer att visa v\u00e4rlden vem jag \u00e4r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nu l\u00e4mnar jag v\u00e4rlden och kommer till dig, men de blir kvar. Helige Far, bevara dem, alla dessa som du har gett mig, s\u00e5 att de blir f\u00f6renade p\u00e5 samma s\u00e4tt som vi \u00e4r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5 l\u00e4nge som jag varit hos dem har jag bevarat alla dem du gav mig i din gemenskap. Jag har skyddat dem, s\u00e5 att ingen av dem har g\u00e5tt f\u00f6rlorad, utom f\u00f6rd\u00e4rvets son, precis som Skriften har f\u00f6rutsagt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och nu \u00e5terv\u00e4nder jag till dig. Medan jag varit hos dem har jag gett dem ditt ord, f\u00f6r att de skulle bli fyllda av min gl\u00e4dje."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag har gett dem ditt ord. Och v\u00e4rlden hatar dem, d\u00e4rf\u00f6r att de inte passar in i den, liksom inte heller jag g\u00f6r det."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag ber inte att du ska ta bort dem fr\u00e5n v\u00e4rlden, utan att i st\u00e4llet tryggt bevara dem fr\u00e5n Satans makt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De tillh\u00f6r inte denna v\u00e4rlden mer \u00e4n vad jag g\u00f6r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bevara dem rena och heliga och undervisa dem i sanningens ord."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Som du s\u00e4nde mig i v\u00e4rlden, s\u00e5 s\u00e4nder jag dem i v\u00e4rlden."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och jag ger mitt liv f\u00f6r dem s\u00e5 att ocks\u00e5 deras liv tillh\u00f6r dig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jesus ber f\u00f6r alla som kommer att f\u00f6lja honom -Jag ber inte bara f\u00f6r dessa, utan ocks\u00e5 f\u00f6r alla som i framtiden kommer att tro p\u00e5 mig p\u00e5 grund av dessa m\u00e4nniskors vittnesb\u00f6rd."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Min b\u00f6n f\u00f6r dem alla \u00e4r att de ska vara ett, p\u00e5 samma s\u00e4tt som du och jag \u00e4r det, Far. Som du \u00e4r i mig och jag \u00e4r i dig, s\u00e5 ska de vara i oss."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag har gett dem den h\u00e4rlighet du gav \u00e5t mig, att vara ett liksom vi \u00e4r ett, och att ha samma fullkomliga enhet som vi -"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "jag i dem och du i mig. D\u00e5 ska v\u00e4rlden f\u00f6rst\u00e5 att du har s\u00e4nt mig och att du \u00e4lskar dem lika mycket som du \u00e4lskar mig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Far, jag vill att alla dessa som du gett mig ska bli kvar hos mig, s\u00e5 att de kan se den h\u00e4rlighet du gav mig, d\u00e4rf\u00f6r att du \u00e4lskade mig innan v\u00e4rlden kom till."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "R\u00e4ttf\u00e4rdige Fader, v\u00e4rlden k\u00e4nner dig inte, men det g\u00f6r jag, och dessa l\u00e4rjungar vet att du har s\u00e4nt mig."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och jag har uppenbarat dig f\u00f6r dem och ska forts\u00e4tta att uppenbara dig, s\u00e5 att den m\u00e4ktiga k\u00e4rlek du har visat mig kan vara i dem, och jag i dem."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus blir f\u00f6rr\u00e5dd och arresterad -Sedan Jesus bett denna b\u00f6n gick han tillsammans med l\u00e4rjungarna till andra sidan av Kidrondalen d\u00e4r det fanns en lund med olivtr\u00e4d."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Judas, f\u00f6rr\u00e4daren, k\u00e4nde till platsen f\u00f6r Jesus hade ofta varit d\u00e4r med sina l\u00e4rjungar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d6verstepr\u00e4sterna och fariseerna hade l\u00e5tit Judas f\u00e5 med sig en grupp romerska soldater och poliser. Med brinnande facklor, lyktor och vapen kom de nu till olivlunden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jesus visste precis vad som skulle h\u00e4nda. Han gick d\u00e5 fram till dem och fr\u00e5gade: Vem s\u00f6ker ni?Jesus fr\u00e5n Nasaret, svarade de.Det \u00e4r jag, f\u00f6rklarade han. Ocks\u00e5 Judas, f\u00f6rr\u00e4daren, stod d\u00e4r tillsammans med dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jesus visste precis vad som skulle h\u00e4nda. Han gick d\u00e5 fram till dem och fr\u00e5gade: Vem s\u00f6ker ni?Jesus fr\u00e5n Nasaret, svarade de.Det \u00e4r jag, f\u00f6rklarade han. Ocks\u00e5 Judas, f\u00f6rr\u00e4daren, stod d\u00e4r tillsammans med dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och n\u00e4r Jesus sa vem han var f\u00f6ll alla bakl\u00e4nges till marken!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En g\u00e5ng till fr\u00e5gade han dem: Vem s\u00f6ker ni?Och de ropade igen: Jesus fr\u00e5n Nasaret."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag har ju redan sagt er att det \u00e4r jag.&#39;Om det \u00e4r mig ni s\u00f6ker s\u00e5 l\u00e5t de andra g\u00e5."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e5 gick det i uppfyllelse som Jesus f\u00f6rut hade sagt n\u00e4r han bad: Jag har inte f\u00f6rlorat en enda av dem du gav mig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Petrus tog d\u00e5 sitt sv\u00e4rd och h\u00f6gg av h\u00f6gra \u00f6rat p\u00e5 Malkos, \u00f6verstepr\u00e4stens tj\u00e4nare."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men Jesus sa till Petrus: Stoppa undan sv\u00e4rdet. Ska jag dra mig undan det lidande som det \u00e4r Faderns vilja att jag ska utst\u00e5?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rh\u00f6rs av Hannas -De judiska poliserna och soldaterna med sin bef\u00e4lhavare grep d\u00e5 Jesus och band honom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00f6rst tog de honom till Hannas, Kajafas sv\u00e4rfar. Kajafas var \u00f6verstepr\u00e4st det \u00e5ret,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och det var han som hade sagt till de judiska ledarna: Det \u00e4r b\u00e4ttre att en d\u00f6r f\u00f6r alla."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Petrus f\u00f6ljde efter dem, tillsammans med en av de andra l\u00e4rjungarna som k\u00e4nde \u00f6verstepr\u00e4sten. Denne fick till\u00e5telse att komma in p\u00e5 g\u00e5rden,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "medan Petrus stod kvar utanf\u00f6r grinden. Den andre l\u00e4rjungen gick sedan och talade med flickan som stod vakt vid grinden, och hon sl\u00e4ppte in Petrus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Flickan fr\u00e5gade d\u00e5 Petrus: \u00c4r inte du en av Jesu l\u00e4rjungar?Nej, sa han, det \u00e4r jag inte."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Poliserna och tj\u00e4narna stod runt en eld som hade gjorts upp eftersom det var kallt. Och Petrus stod d\u00e4r tillsammans med dem och v\u00e4rmde sig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Inne i huset b\u00f6rjade \u00f6verstepr\u00e4sterna fr\u00e5ga ut Jesus om l\u00e4rjungarna och vad han hade l\u00e4rt dem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jesus svarade: Alla vet vad jag har undervisat om f\u00f6r jag har hela tiden predikat i synagogan och i templet. Alla de judiska ledarna har h\u00f6rt mig, och jag har inte sagt n\u00e5got i hemlighet som jag inte har sagt offentligt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Varf\u00f6r st\u00e4ller ni den h\u00e4r fr\u00e5gan till mig? Fr\u00e5ga dem som h\u00f6rt mig. En del av dem \u00e4r h\u00e4r. De vet vad jag har sagt!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En av soldaterna som stod d\u00e4r slog d\u00e5 till Jesus med knytn\u00e4ven. Ska du svara \u00f6verstepr\u00e4sten p\u00e5 det s\u00e4ttet? r\u00f6t han."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bevisa att jag lj\u00f6g, svarade Jesus. Sl\u00e5r du en m\u00e4nniska f\u00f6r att hon s\u00e4ger sanningen?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 skickade Hannas Jesus bunden till \u00f6verstepr\u00e4sten Kajafas."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Petrus f\u00f6rnekar att han k\u00e4nner Jesus -Petrus stod alltj\u00e4mt vid elden och v\u00e4rmde sig. D\u00e5 fr\u00e5gade man honom: \u00c4r inte du en av hans l\u00e4rjungar?Absolut inte, svarade han."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men d\u00e5 sa en av \u00f6verstepr\u00e4stens tj\u00e4nare, en sl\u00e4kting till den man vars \u00f6ra Petrus h\u00f6gg av: S\u00e5g inte jag dig d\u00e4rute i olivlunden tillsammans med Jesus?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 nekade Petrus \u00e4n en g\u00e5ng, och just d\u00e5 gol en tupp."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rh\u00f6rs av Pilatus -F\u00f6rh\u00f6ret inf\u00f6r Kajafas slutade f\u00f6rst tidigt p\u00e5 morgonen. D\u00e4rifr\u00e5n f\u00f6rdes Jesus till den romerske landsh\u00f6vdingens palats. Men de judar som anklagade honom gick sj\u00e4lva inte in i palatset, f\u00f6r enligt de religi\u00f6sa f\u00f6reskrifterna skulle de d\u00e5 bli orena och inte kunna \u00e4ta p\u00e5sklammet."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Pilatus, landsh\u00f6vdingen, gick d\u00e4rf\u00f6r ut till dem och fr\u00e5gade: Vad anklagar ni den h\u00e4r mannen f\u00f6r? Vad \u00e4r det han har gjort?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Vi skulle inte arresterat honom, om han inte hade varit en brottsling, svarade de."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "F\u00f6r d\u00e5 bort honom och d\u00f6m honom sj\u00e4lva efter era egna lagar, sa Pilatus till dem.Men vi vill ha honom korsf\u00e4st, sa de, och vi beh\u00f6ver ditt tillst\u00e5nd."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00e4rigenom uppfylldes Jesu ord om hur han skulle avr\u00e4ttas."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Pilatus gick d\u00e5 tillbaka in i palatset och kallade till sig Jesus. \u00c4r du judarnas kung? fr\u00e5gade han honom."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "St\u00e4ller du den fr\u00e5gan som romersk landsh\u00f6vding eller \u00e4r det judarna som vill veta det? svarade Jesus."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jag \u00e4r v\u00e4l ingen jude? sn\u00e4ste Pilatus. Ditt eget folk och \u00f6verstepr\u00e4sterna har f\u00f6rt dig hit. Vad har du gjort?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Jesus: Jag \u00e4r inte en jordisk kung. Om jag hade varit det hade mina efterf\u00f6ljare k\u00e4mpat f\u00f6r mig n\u00e4r jag arresterades av de judiska ledarna. Men mitt rike \u00e4r inte av denna v\u00e4rlden."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Pilatus svarade: D\u00e5 \u00e4r du allts\u00e5 en kung?Ja, sa Jesus. Jag \u00e4r f\u00f6dd till det. Och jag har kommit f\u00f6r att vittna om sanningen. Alla som \u00e4lskar sanningen \u00e4r mina efterf\u00f6ljare."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Vad \u00e4r sanning? utropade Pilatus. Sedan gick han ut till folket igen och sa till dem: Enligt min mening \u00e4r han inte skyldig till n\u00e5got brott."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Pilatus utl\u00e4mnar Jesus till att korsf\u00e4stas -Men som vanligt brukar jag varje p\u00e5sk frige en f\u00e5nge. Om ni vill, ska jag d\u00e4rf\u00f6r sl\u00e4ppa judarnas kung."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Men de ropade tillbaka: Nej! Inte honom, utan Barabbas! (Barabbas var en r\u00e5nare)."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e5 gav Pilatus order om att Jesus skulle piskas med ett blygissel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och soldaterna gjorde en krona av t\u00f6rnen och tryckte fast den p\u00e5 hans huvud och satte sedan p\u00e5 honom en mantel av purpurr\u00f6tt tyg, den kungliga f\u00e4rgen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Leve judarnas kung! h\u00e5nade de honom, och de slog honom med knytn\u00e4varna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pilatus gick ut igen till judarna och sa: Jag t\u00e4nker f\u00f6ra ut honom till er nu, men ni ska veta att jag inte finner honom skyldig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 kom Jesus ut med t\u00f6rnekronan och purpurmanteln p\u00e5 sig, och Pilatus sa: Se, h\u00e4r \u00e4r mannen!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men n\u00e4r \u00f6verstepr\u00e4sterna och de judiska ledarna fick se honom, b\u00f6rjade de ropa: Korsf\u00e4st honom, korsf\u00e4st honom!Ni f\u00e5r korsf\u00e4sta honom, sa Pilatus. Jag finner honom inte skyldig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De svarade: Enligt v\u00e5ra lagar ska han d\u00f6, f\u00f6r han har kallat sig Guds Son."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r Pilatus h\u00f6rde detta blev han \u00e4nnu mer f\u00f6rskr\u00e4ckt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han f\u00f6rde in Jesus i palatset igen och fr\u00e5gade honom: Var kommer du ifr\u00e5n? Men Jesus svarade honom inte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "T\u00e4nker du inte svara mig? fr\u00e5gade Pilatus. Fattar du inte att jag har makt att ge dig fri eller att korsf\u00e4sta dig?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus: Du skulle vara maktl\u00f6s om inte Gud gett dig makt \u00f6ver mig. D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r skulden st\u00f6rre hos dem som \u00f6verl\u00e4mnade mig \u00e5t dig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rs\u00f6kte Pilatus p\u00e5 nytt att frige Jesus, men de judiska ledarna sa: Om du friger den h\u00e4r mannen \u00e4r du inte kejsarens v\u00e4n. F\u00f6r den som g\u00f6r sig till kung g\u00f6r uppror mot kejsaren."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r Pilatus h\u00f6rde detta f\u00f6rde han ut Jesus till dem igen och satte sig p\u00e5 domarb\u00e4nken p\u00e5 den stenlagda terrassen (p\u00e5 hebreiska kallas den Gabbata)."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Klockan var nu ungef\u00e4r tolv dagen f\u00f6re p\u00e5sk, den dag d\u00e5 man f\u00f6rbereder h\u00f6gtiden.Och Pilatus sa till judarna: H\u00e4r \u00e4r er kung."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bort med honom, skrek de, bort med honom. Korsf\u00e4st honom!Vad menar ni? Ska jag verkligen korsf\u00e4sta er kung? fr\u00e5gade Pilatus.Vi har ingen kung utom kejsaren, ropade \u00f6verstepr\u00e4sterna tillbaka."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 gav Pilatus efter och \u00f6verl\u00e4mnade Jesus till dem f\u00f6r att korsf\u00e4stas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rs bort f\u00f6r att korsf\u00e4stas -S\u00e5 fick de Jesus d\u00f6md till slut, och de f\u00f6rde honom ut ur staden. Han var tvungen att sj\u00e4lv b\u00e4ra sitt kors till en plats som kallas Huvudskalleplatsen, p\u00e5 hebreiska Golgata."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jesus blir korsf\u00e4st -D\u00e4r korsf\u00e4ste de honom tillsammans med tv\u00e5 andra m\u00e4n, en p\u00e5 vardera sidan om honom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och Pilatus satte upp ett anslag \u00f6ver honom med texten: JESUS FR\u00c5N NASARET, JUDARNAS KUNG."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Platsen d\u00e4r Jesus korsf\u00e4stes l\u00e5g n\u00e4ra staden, och anslaget var skrivet p\u00e5 hebreiska, latin och grekiska, s\u00e5 att m\u00e5nga m\u00e4nniskor kunde l\u00e4sa det."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 gick \u00f6verstepr\u00e4sterna till Pilatus och kr\u00e4vde: \u00c4ndra det fr\u00e5n &#39;judarnas kung&#39; till &#39;Han har sagt: Jag \u00e4r judarnas kung.&#39;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pilatus v\u00e4grade och svarade: Vad jag har skrivit, det har jag skrivit. Det ska st\u00e5 precis som det st\u00e5r."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r soldaterna hade korsf\u00e4st Jesus delade de upp hans kl\u00e4der i fyra h\u00f6gar, en f\u00f6r var och en av dem. Men n\u00e4r de kom till manteln visade det sig att den var v\u00e4vd i ett stycke utan s\u00f6m. D\u00e5 sa de: L\u00e5t oss spela t\u00e4rning f\u00f6r att se vem som f\u00e5r den. D\u00e4rmed uppfylldes det Skriftens ord som s\u00e4ger: De delade mina kl\u00e4der mellan sig och kastade lott om min mantel. Och det var just vad de gjorde."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r soldaterna hade korsf\u00e4st Jesus delade de upp hans kl\u00e4der i fyra h\u00f6gar, en f\u00f6r var och en av dem. Men n\u00e4r de kom till manteln visade det sig att den var v\u00e4vd i ett stycke utan s\u00f6m. D\u00e5 sa de: L\u00e5t oss spela t\u00e4rning f\u00f6r att se vem som f\u00e5r den. D\u00e4rmed uppfylldes det Skriftens ord som s\u00e4ger: De delade mina kl\u00e4der mellan sig och kastade lott om min mantel. Och det var just vad de gjorde."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Intill korset d\u00e4r Jesus h\u00e4ngde stod hans mor och hennes syster, den Maria som var hustru till Kleopas, samt Maria fr\u00e5n Magdala."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus s\u00e5g sin mor st\u00e5 d\u00e4r bredvid den l\u00e4rjunge han \u00e4lskade, sa han till henne: Han ska nu vara din son."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och till l\u00e4rjungen sa han: Hon \u00e4r din mor! Och fr\u00e5n den stunden tog han hand om henne."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jesus d\u00f6r p\u00e5 korset -Jesus visste att hans uppdrag nu var avslutat, och f\u00f6r att uppfylla Skriften sa han: Jag \u00e4r t\u00f6rstig."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Man doppade d\u00e5 en svamp i en kruka fylld med surt vin som stod d\u00e4r och f\u00e4ste den p\u00e5 en isopsgren och f\u00f6rde den till hans l\u00e4ppar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus hade smakat p\u00e5 det ropade han: Det \u00e4r fullbordat. D\u00e4refter b\u00f6jde han ner huvudet och dog."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De judiska ledarna ville inte att kropparna skulle h\u00e4nga kvar p\u00e5 korset till n\u00e4sta dag, som var sabbatsdag (och en mycket speciell s\u00e5dan, f\u00f6r det var p\u00e5sk). De bad d\u00e4rf\u00f6r Pilatus att ge order om att m\u00e4nnens ben skulle sl\u00e5s s\u00f6nder s\u00e5 att kropparna kunde tas ner."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Soldaterna kom d\u00e5 och slog s\u00f6nder benen p\u00e5 de b\u00e5da m\u00e4n som hade korsf\u00e4sts tillsammans med Jesus."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men n\u00e4r de kom fram till Jesus s\u00e5g de att han redan var d\u00f6d, och d\u00e4rf\u00f6r slog de inte s\u00f6nder hans ben."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "En av soldaterna stack \u00e4nd\u00e5 ett spjut i hans sida, och d\u00e5 rann det ut blod och vatten."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Det finns en som kan vittna om det, eftersom han sj\u00e4lv s\u00e5g det med egna \u00f6gon. Hans ber\u00e4ttelse \u00e4r tillf\u00f6rlitlig och sann och honom kan ni tro p\u00e5."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Soldaterna gjorde detta f\u00f6r att de ord i Skriften skulle uppfyllas som s\u00e4ger: Inget av hans ben ska sl\u00e5s s\u00f6nder och de ska se upp till honom som de har genomborrat."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Soldaterna gjorde detta f\u00f6r att de ord i Skriften skulle uppfyllas som s\u00e4ger: Inget av hans ben ska sl\u00e5s s\u00f6nder och de ska se upp till honom som de har genomborrat."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jesus begravs -Efter\u00e5t bad Josef av Arimataia, som av r\u00e4dsla f\u00f6r de judiska ledarna hade varit en hemlig l\u00e4rjunge till Jesus, om tillst\u00e5nd att ta ner Jesu kropp. Pilatus beviljade det, och Josef kom och tog ner den."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Nikodemos, mannen som hade kommit till Jesus en natt, var ocks\u00e5 med och han hade med sig trettio kilo balsameringsolja, gjord av myrra och aloe."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Tillsammans lindade de in Jesu kropp i en l\u00e5ng linneduk, som var indr\u00e4nkt med den v\u00e4lluktande oljan. Det var vanligt att g\u00f6ra s\u00e5 vid judiska begravningar."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Platsen d\u00e4r man hade korsf\u00e4st Jesus l\u00e5g n\u00e4ra en tr\u00e4ddunge, d\u00e4r det fanns en ny grav som aldrig anv\u00e4nts."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Och p\u00e5 grund av br\u00e5dskan f\u00f6re sabbaten och d\u00e4rf\u00f6r att graven l\u00e5g n\u00e4ra, lade de honom just d\u00e4r."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus uppst\u00e5r fr\u00e5n de d\u00f6da -Tidigt p\u00e5 s\u00f6ndagsmorgonen, medan det \u00e4nnu var m\u00f6rkt, kom Maria fr\u00e5n Magdala till graven och uppt\u00e4ckte att stenen var bortrullad fr\u00e5n ing\u00e5ngen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hon sprang d\u00e5 d\u00e4rifr\u00e5n och letade reda p\u00e5 Petrus och den l\u00e4rjunge som Jesus \u00e4lskade och sa: De har tagit bort Herrens kropp fr\u00e5n graven, och jag vet inte var de har lagt den."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 rusade b\u00e5da till graven f\u00f6r att se efter. Den andre l\u00e4rjungen sprang fortare \u00e4n Petrus och kom dit f\u00f6rst"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 rusade b\u00e5da till graven f\u00f6r att se efter. Den andre l\u00e4rjungen sprang fortare \u00e4n Petrus och kom dit f\u00f6rst"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och b\u00f6jde sig och tittade in och s\u00e5g linneduken ligga d\u00e4r, men han gick inte in."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan kom Petrus och han gick in. Han lade ocks\u00e5 m\u00e4rke till linneduken som l\u00e5g d\u00e4r,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "medan den duk, som t\u00e4ckt Jesu huvud, var hoprullad i en rulle och l\u00e5g f\u00f6r sig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan gick ocks\u00e5 den andre l\u00e4rjungen in och s\u00e5g och trodde att han uppst\u00e5tt -"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "f\u00f6r till dess hade de inte fattat att Skrifterna sa att Jesus skulle \u00e5terv\u00e4nda till livet!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jesus visar sig f\u00f6r Maria Magdalena -Sedan gick de b\u00e5da l\u00e4rjungarna hem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Under tiden hade Maria g\u00e5tt tillbaka till graven och stod utanf\u00f6r den och gr\u00e4t. Och medan hon gr\u00e4t lutade hon sig in"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och s\u00e5g d\u00e5 tv\u00e5 vitkl\u00e4dda \u00e4nglar sitta d\u00e4r Jesu kropp hade legat, den ene vid huvudets plats och den andre vid f\u00f6tternas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Varf\u00f6r gr\u00e5ter du? fr\u00e5gade \u00e4nglarna henne.D\u00e4rf\u00f6r att de har tagit bort min Herre, svarade hon, och jag vet inte var de har lagt honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hon kastade en blick \u00f6ver axeln och s\u00e5g att n\u00e5gon stod bakom henne. Men att det var Jesus m\u00e4rkte hon inte."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Varf\u00f6r gr\u00e5ter du? fr\u00e5gade han henne. Vem letar du efter? Hon trodde det var tr\u00e4dg\u00e5rdsm\u00e4staren och svarade d\u00e4rf\u00f6r:Om du har tagit bort honom, tala d\u00e5 om f\u00f6r mig var du har lagt honom, s\u00e5 ska jag g\u00e5 och h\u00e4mta honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Maria, sa Jesus. Hon ryckte till och v\u00e4nde sig mot honom.Herre! utropade hon."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "R\u00f6r mig inte, sa han, f\u00f6r jag har \u00e4nnu inte \u00e5terv\u00e4nt till Fadern. Men g\u00e5 och leta reda p\u00e5 mina br\u00f6der och tala om f\u00f6r dem att jag ska g\u00e5 till min Far och er Far, min Gud och er Gud."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Maria fr\u00e5n Magdala sprang d\u00e5 till l\u00e4rjungarna och sa: Jag har sett Herren. Sedan ber\u00e4ttade hon vad han hade sagt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jesus visar sig f\u00f6r l\u00e4rjungarna bakom st\u00e4ngda d\u00f6rrar -P\u00e5 kv\u00e4llen samma dag samlades l\u00e4rjungarna bakom st\u00e4ngda d\u00f6rrar av r\u00e4dsla f\u00f6r de judiska ledarna. D\u00e5 stod pl\u00f6tsligt Jesus mitt ibland dem och sa till dem: Frid vare med er!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e5 visade han dem sina h\u00e4nder och sin sida. Och deras gl\u00e4dje visste inga gr\u00e4nser n\u00e4r de s\u00e5g sin Herre igen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han talade till dem och sa: Som Fadern har s\u00e4nt mig, s\u00e5 s\u00e4nder ocks\u00e5 jag er."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sedan andades han p\u00e5 dem och sa till dem: Ta emot den helige Ande."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om ni f\u00f6rl\u00e5ter n\u00e5gons synder s\u00e5 \u00e4r de f\u00f6rl\u00e5tna, men om ni v\u00e4grar att f\u00f6rl\u00e5ta dem s\u00e5 blir de inte f\u00f6rl\u00e5tna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jesus visar sig f\u00f6r alla de elva l\u00e4rjungarna -En av l\u00e4rjungarna, Tomas Tvillingen, hade inte varit med vid detta tillf\u00e4lle."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r de g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng ber\u00e4ttade f\u00f6r honom: Vi har sett Herren, svarade han: Jag tror det inte f\u00f6rr\u00e4n jag med egna \u00f6gon ser h\u00e5len efter spikarna i hans h\u00e4nder. Och jag vill ta p\u00e5 dem med mina fingrar, och med min hand vill jag r\u00f6ra vid s\u00e5ren i hans sida. Annars kan jag inte tro."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c5tta dagar senare var l\u00e4rjungarna samlade igen, och d\u00e5 var Tomas tillsammans med dem och d\u00f6rrarna var l\u00e5sta. Men pl\u00f6tsligt stod Jesus mitt ibland dem och sa: Frid vare med er."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sedan v\u00e4nde han sig till Tomas och sa: H\u00e4r \u00e4r mina h\u00e4nder. S\u00e4tt ditt finger h\u00e4r, och stick din hand i min sida! Tvivla nu inte l\u00e4ngre utan tro!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Min Herre och min Gud, utbrast Tomas."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sedan sa Jesus till honom: Du tror d\u00e4rf\u00f6r att du sett mig. Lyckliga \u00e4r de som inte har sett mig men \u00e4nd\u00e5 tror."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jesu l\u00e4rjungar s\u00e5g honom g\u00f6ra m\u00e5nga andra under, f\u00f6rutom dem som \u00e4r nertecknade i denna bok. Men dessa \u00e4r nerskrivna f\u00f6r att ni ska kunna tro att han \u00e4r Messias, Guds Son, och f\u00f6r att ni ska f\u00e5 evigt liv genom att tro p\u00e5 honom."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jesu l\u00e4rjungar s\u00e5g honom g\u00f6ra m\u00e5nga andra under, f\u00f6rutom dem som \u00e4r nertecknade i denna bok. Men dessa \u00e4r nerskrivna f\u00f6r att ni ska kunna tro att han \u00e4r Messias, Guds Son, och f\u00f6r att ni ska f\u00e5 evigt liv genom att tro p\u00e5 honom."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus visar sig f\u00f6r l\u00e4rjungarna n\u00e4r de fiskar -Senare visade sig Jesus f\u00f6r l\u00e4rjungarna igen vid Galileiska sj\u00f6n, och s\u00e5 h\u00e4r gick det till:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En grupp best\u00e5ende av Petrus, Tomas Tvillingen, Natanael fr\u00e5n Kana i Galileen, Jakob och Johannes samt tv\u00e5 andra l\u00e4rjungar var d\u00e4r tillsammans."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 sa Petrus: Jag t\u00e4nker g\u00e5 och fiska.Vi f\u00f6ljer ocks\u00e5 med, sa de andra. S\u00e5 steg de i b\u00e5ten och for ut p\u00e5 sj\u00f6n, men de fick inget p\u00e5 hela natten."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "I gryningen stod en man p\u00e5 stranden, men de s\u00e5g inte vem det var."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 ropade han till dem: Hur har det g\u00e5tt f\u00f6r er, har ni f\u00e5tt n\u00e5gon fisk?Nej, svarade de."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan sa han: Kasta ut n\u00e4tet p\u00e5 h\u00f6ger sida om b\u00e5ten, s\u00e5 kommer ni att f\u00e5 massor av fisk. De f\u00f6ljde hans r\u00e5d, och fick s\u00e5 mycket fisk att de knappt orkade dra in n\u00e4tet!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den l\u00e4rjunge som Jesus \u00e4lskade sa d\u00e5 till Petrus: Det \u00e4r Herren. D\u00e5 tog Petrus p\u00e5 sig sin skjorta f\u00f6r han var bar p\u00e5 \u00f6verkroppen och hoppade i vattnet och simmade i land."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Resten av l\u00e4rjungarna f\u00f6ljde efter med b\u00e5ten och drog in det \u00f6verfyllda n\u00e4tet till stranden, en str\u00e4cka p\u00e5 ungef\u00e4r hundra meter."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r de kom i land s\u00e5g de att det brann en eld d\u00e4r och att n\u00e5gra fiskar h\u00f6ll p\u00e5 att stekas \u00f6ver den. D\u00e4r fanns ocks\u00e5 br\u00f6d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kom hit med n\u00e5gra av fiskarna som ni just har f\u00e5tt, sa Jesus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 gick Petrus ut och drog i land n\u00e4tet. Det var 153 stora fiskar i n\u00e4tet, och trots det s\u00e5 hade det inte g\u00e5tt s\u00f6nder."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kom hit och \u00e4t, sa Jesus. Ingen av l\u00e4rjungarna v\u00e5gade fr\u00e5ga vem han var, men alla f\u00f6rstod att det var Herren."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4refter gick Jesus fram till dem och gav dem av br\u00f6det och fisken."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Det var tredje g\u00e5ngen som Jesus visade sig f\u00f6r l\u00e4rjungarna sedan han uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jesus samtalar med Petrus -N\u00e4r de hade \u00e4tit sa Jesus till Simon Petrus: Simon, Johannes son, \u00e4lskar du mig mer \u00e4n de andra h\u00e4r?Ja, svarade Petrus, du vet att jag \u00e4r din v\u00e4n.F\u00f6d d\u00e5 mina lamm, sa Jesus till honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jesus upprepade fr\u00e5gan: Simon, Johannes son, \u00e4lskar du mig verkligen?Ja, Herre, sa Petrus, du vet att jag \u00e4r din v\u00e4n.Ta d\u00e5 hand om mina f\u00e5r, sa Jesus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c4n en g\u00e5ng fr\u00e5gade Jesus honom: Simon, Johannes son, \u00e4r du verkligen min v\u00e4n?Petrus blev ledsen \u00f6ver att Jesus st\u00e4llde fr\u00e5gan en tredje g\u00e5ng, men han svarade: Herre, du k\u00e4nner mig och du vet att jag \u00e4r din v\u00e4n.Jesus sa: F\u00f6d d\u00e5 mina lamm."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men jag har mer att s\u00e4ga dig. N\u00e4r du var ung kunde du g\u00f6ra som du ville, och du hade dina egna planer. Men n\u00e4r du blir gammal ska du str\u00e4cka ut h\u00e4nderna, och andra ska leda dig f\u00f6r att f\u00f6ra dig dit du inte vill."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jesus sa detta f\u00f6r att l\u00e5ta Petrus veta med vilket slags d\u00f6d han skulle f\u00f6rh\u00e4rliga Gud. Sedan sa Jesus till honom: F\u00f6lj mig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Petrus v\u00e4nde sig om och s\u00e5g att den l\u00e4rjunge som Jesus \u00e4lskade f\u00f6ljde efter, han som hade lutat sig fram vid deras sista kv\u00e4llsm\u00e5ltid f\u00f6r att fr\u00e5ga Jesus: Herre, vem av oss kommer att f\u00f6rr\u00e5da dig?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Petrus fr\u00e5gade Jesus: Vad kommer att h\u00e4nda med honom? Hur kommer han att d\u00f6?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jesus svarade: Om jag vill att han ska leva tills jag kommer tillbaka, vad har du med det att g\u00f6ra? F\u00f6lj du mig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00e5 spreds ryktet att den l\u00e4rjungen inte skulle d\u00f6. Men det var inte alls vad Jesus sa. Han sa bara: Om jag vill att han ska leva tills jag kommer, vad har du med det att g\u00f6ra?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag \u00e4r den l\u00e4rjungen! Jag s\u00e5g dessa h\u00e4ndelser och har skrivit ner dem h\u00e4r och alla vet att det \u00e4r sant. Och jag tror att om alla \u00f6vriga h\u00e4ndelser i Jesu liv skulle skrivas ner, s\u00e5 skulle v\u00e4rlden knappast rymma alla de b\u00f6cker man d\u00e5 fick lov att skriva!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}