{
    "version": "SVL",
    "book_name": "Jonah",
    "book_nr": "32",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jona flyr fr\u00e5n Gud -Jona, Amittais son, fick detta budskap fr\u00e5n Herren:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "G\u00e5 till den stora staden Nineve och meddela detta fr\u00e5n mig, Herren: &#39;Jag t\u00e4nker f\u00f6rst\u00f6ra dig, f\u00f6r din ondska n\u00e5r \u00e4nda upp till mig!&#39;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Jona var r\u00e4dd f\u00f6r att g\u00e5 till Nineve, s\u00e5 han f\u00f6rs\u00f6kte g\u00f6mma sig f\u00f6r Herren. Han gick ner till kusten, till hamnen i Jafo, d\u00e4r han s\u00e5g ett fartyg som just skulle segla till Tarsis. Han betalade f\u00f6r sig och gick ombord i f\u00f6rhoppningen att kunna fly till Tarsis och g\u00f6mma sig f\u00f6r Herren."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r fartyget hade kommit ut p\u00e5 \u00f6ppet vatten s\u00e4nde Herren pl\u00f6tsligt en s\u00e5 v\u00e5ldsam storm att fartyget var n\u00e4ra att g\u00e5 under."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sj\u00f6m\u00e4nnen ombord blev r\u00e4dda och var och en ropade desperat till sin gud om hj\u00e4lp. F\u00f6r att l\u00e4tta skeppet l\u00e4mpade de lasten \u00f6verbord.Men under allt detta l\u00e5g Jona nere i skeppet och sov djupt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kaptenen gick d\u00e5 ner till honom och r\u00f6t: Vad menar du med att ligga h\u00e4r? Hur kan du ligga och sova p\u00e5 det h\u00e4r s\u00e4ttet, n\u00e4r vi \u00e4r n\u00e4ra att g\u00e5 under? Upp med dig och be till din gud du ocks\u00e5. Han kanske h\u00f6r oss och kan r\u00e4dda oss!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bes\u00e4ttningen best\u00e4mde sig d\u00e5 f\u00f6r att kasta lott f\u00f6r att se vem som kunde vara skyldig till deras olycka. Vem har retat gudarna och orsakat stormen? skrek de. N\u00e4r de kastade lott f\u00f6ll lotten p\u00e5 Jona."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vad har du gjort? fr\u00e5gade de. Varf\u00f6r har vi r\u00e5kat ut f\u00f6r den h\u00e4r fruktansv\u00e4rda stormen? Vem \u00e4r du? Vad har du f\u00f6r arbete? Fr\u00e5n vilket land och folk kommer du?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han svarade: Jag \u00e4r jude. Jag tillber Herren, himlens Gud, som har skapat jord och hav. Men han ber\u00e4ttade ocks\u00e5 att han var p\u00e5 flykt undan Herren.N\u00e4r m\u00e4nnen h\u00f6rde detta darrade de av r\u00e4dsla, allt medan stormen tilltog i styrka. De ropade ilsket till Jona:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han svarade: Jag \u00e4r jude. Jag tillber Herren, himlens Gud, som har skapat jord och hav. Men han ber\u00e4ttade ocks\u00e5 att han var p\u00e5 flykt undan Herren.N\u00e4r m\u00e4nnen h\u00f6rde detta darrade de av r\u00e4dsla, allt medan stormen tilltog i styrka. De ropade ilsket till Jona:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Varf\u00f6r gjorde du s\u00e5? Vad ska vi g\u00f6ra f\u00f6r att lugna stormen?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kasta mig i havet, sa Jona uppgivet. D\u00e5 kommer det att bli lugnt igen. Jag vet att det \u00e4r mitt fel att stormen kommit \u00f6ver oss."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sj\u00f6m\u00e4nnen gjorde ett sista f\u00f6rs\u00f6k att ro mot land, men de orkade inte. Vinden hade tilltagit \u00e4nnu mer."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 ropade de till Herren: Herre, vi vill inte d\u00f6 f\u00f6r den h\u00e4r mannens synder. G\u00f6r oss inte ansvariga f\u00f6r hans d\u00f6d, f\u00f6r detta \u00e4r inte v\u00e5rt fel. Du har s\u00e4nt stormen \u00f6ver honom, och till det har du s\u00e4kert dina goda sk\u00e4l!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sedan tog de Jona och kastade honom \u00f6verbord. Havet blev genast lugnt!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00e4nnen blev h\u00e4pna \u00f6ver vad Herren gjorde, och de lovade h\u00f6gtidligt att tj\u00e4na honom och offrade till honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jona ber -Men nu hade Herren f\u00f6rberett det s\u00e5, att en stor fisk kom och svalde Jona. Han blev kvar inne i fisken tre dagar och tre n\u00e4tter."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jona bad till Herren, sin Gud, d\u00e4r han l\u00e5g inne i fiskens mage:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I min stora n\u00f6d ropade jag till Herren, och du svarade mig. Fr\u00e5n d\u00f6dens djup bad jag till Herren, och du h\u00f6rde mig!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du kastade mig i havets djup. Jag sj\u00f6nk i djupet, ner under de vilda v\u00e5gorna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 t\u00e4nkte jag: &#39;Herre, du har f\u00f6rkastat mig. F\u00e5r jag n\u00e5gonsin mer se dig i ditt heliga tempel?&#39;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag sj\u00f6nk allt djupare i v\u00e5gorna, och d\u00f6den var mycket n\u00e4ra. Jag var helt omgiven av vatten, och sj\u00f6gr\u00e4s snodde sig runt mitt huvud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag sj\u00f6nk \u00e4nda till foten av de berg som har sin b\u00f6rjan i havsdjupen. Jag var utest\u00e4ngd fr\u00e5n livet och f\u00e5nge i d\u00f6dsriket. Men, Herre, min Gud, du ryckte mig ut ur d\u00f6dens k\u00e4ftar!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r jag f\u00f6rlorat allt hopp t\u00e4nkte jag \u00e4n en g\u00e5ng p\u00e5 Herren, och min uppriktiga b\u00f6n gick till dig i ditt heliga tempel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den som offrar till avgudar kan inte f\u00f6rv\u00e4nta sig n\u00e5gon barmh\u00e4rtighet fr\u00e5n Herren!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men jag vill offra min tacksamhet till dig. Jag ska h\u00e5lla mina l\u00f6ften till dig, f\u00f6r min befrielse och r\u00e4ddning kommer enbart fr\u00e5n Herren."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jona predikar i Nineve -D\u00e5 talade Herren till Jona igen:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "G\u00e5 till den stora staden Nineve, och varna dem som bor d\u00e4r. Du kommer ih\u00e5g vad jag tidigare sa till dig!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Denna g\u00e5ng lydde Jona och gav sig i v\u00e4g till Nineve. Men Nineve var en v\u00e4ldig stad. Det tog tre dagar att g\u00e5 genom den."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Redan samma dag som Jona kom till staden b\u00f6rjade han predika, och han ropade ut till alla m\u00e4nniskor som samlades omkring honom: Om fyrtio dagar ska denna stad f\u00f6rst\u00f6ras! Och man trodde p\u00e5 honom och utlyste en fasta. Alla, fr\u00e5n h\u00f6g till l\u00e5g, kl\u00e4dde sig i s\u00e4cktyg f\u00f6r att visa att de menade allvar och ville b\u00e4ttra sig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Redan samma dag som Jona kom till staden b\u00f6rjade han predika, och han ropade ut till alla m\u00e4nniskor som samlades omkring honom: Om fyrtio dagar ska denna stad f\u00f6rst\u00f6ras! Och man trodde p\u00e5 honom och utlyste en fasta. Alla, fr\u00e5n h\u00f6g till l\u00e5g, kl\u00e4dde sig i s\u00e4cktyg f\u00f6r att visa att de menade allvar och ville b\u00e4ttra sig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r Jonas budskap n\u00e5dde fram till kungen i Nineve steg denne ner fr\u00e5n sin tron, bytte sin r\u00f6da mantel mot s\u00e4cktyg och satte sig p\u00e5 marken i smutsen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kungen och de styrande gav sedan f\u00f6ljande order till alla i hela staden: L\u00e5t ingen, inte ens djuren, \u00e4ta eller dricka."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Alla m\u00e5ste s\u00f6rja, ropa till Gud och v\u00e4nda om fr\u00e5n sina ogudaktiga v\u00e4gar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vem vet? Kanske best\u00e4mmer sig Gud f\u00f6r att h\u00e5lla tillbaka sin vrede och l\u00e5ter oss leva!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r Gud s\u00e5g att folket upph\u00f6rde med sin ondska \u00e5ngrade han sina planer p\u00e5 att f\u00f6rg\u00f6ra dem och fullf\u00f6ljde dem inte."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jona blir arg p\u00e5 Gud -Det f\u00f6rargade Jona mycket att Gud \u00e4ndrade sina planer,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och han klagade inf\u00f6r Herren \u00f6ver det: Detta \u00e4r precis vad jag trodde du skulle g\u00f6ra, Herre, n\u00e4r jag var hemma i mitt eget land och du f\u00f6rsta g\u00e5ngen sa till mig att g\u00e5 hit. Det var d\u00e4rf\u00f6r som jag f\u00f6rs\u00f6kte komma undan och ge mig i v\u00e4g till Tarsis, f\u00f6r jag visste ju att du var en n\u00e5dig och barmh\u00e4rtig Gud, som s\u00e4llan blir vred men \u00e4r god och omt\u00e4nksam. Jag visste hur l\u00e4tt det skulle vara f\u00f6r dig att \u00e4ndra dina planer p\u00e5 att f\u00f6rg\u00f6ra detta folk."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00f6da mig nu, Herre! Jag vill bara d\u00f6 nu n\u00e4r inget av det jag sa till dem kommer att h\u00e4nda."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 sa Herren: \u00c4r det verkligen r\u00e4tt att bli arg f\u00f6r den sakens skull?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jona blev st\u00f6tt och gick ut till en plats \u00f6ster om staden. D\u00e4r gjorde han ett tak av l\u00f6v f\u00f6r att f\u00e5 lite skugga medan han satt och v\u00e4ntade p\u00e5 vad som skulle h\u00e4nda med staden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Herren l\u00e4t d\u00e5 en ricinbuske v\u00e4xa upp och ge Jona skugga under sina stora l\u00f6v. Jona blev glad och tacksam \u00f6ver busken."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men n\u00e4sta morgon s\u00e5g Gud till att maskar \u00e5t av busken som snart vissnade och dog."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r solen var som hetast befallde Gud en \u00f6stanvind att bl\u00e5sa p\u00e5 Jona, och den br\u00e4nde hans huvud tills han inte l\u00e4ngre h\u00e4rdade ut utan bara \u00f6nskade sig d\u00f6den:D\u00f6den m\u00e5ste vara b\u00e4ttre \u00e4n det h\u00e4r, klagade han."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 sa Gud till Jona: \u00c4r det verkligen r\u00e4tt av dig att bli s\u00e5 uppr\u00f6rd \u00f6ver att busken dog?Ja, det \u00e4r det! Jag \u00e4r s\u00e5 arg att jag kan d\u00f6, svarade Jona."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 sa Herren: Du tycker synd om dig sj\u00e4lv n\u00e4r busken som skuggar dig vissnar ner och d\u00f6r, trots att du inte sj\u00e4lv har gjort ett dugg f\u00f6r att den skulle v\u00e4xa d\u00e4r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Varf\u00f6r skulle jag d\u00e5 inte f\u00e5 f\u00f6rbarma mig \u00f6ver Nineves 120.000 inv\u00e5nare, som lever i ett djupt andligt m\u00f6rker, och all den boskap som ocks\u00e5 finns d\u00e4r? Visst har jag r\u00e4tt att t\u00e4nka p\u00e5 dem och deras v\u00e4l!"
                }
            }
        }
    }
}