{
    "version": "SVL",
    "book_name": "Jude",
    "book_nr": "65",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Se upp med falska l\u00e4rare -Fr\u00e5n Judas, Jesu Kristi tj\u00e4nare och bror till Jakob.Till de kristna \u00f6verallt, utvalda av Gud, Fadern, och bevarade genom Jesus Kristus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V\u00e4lsignelse, frid och k\u00e4rlek \u00f6nskar jag er i allt rikare m\u00e5tt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c4lskade v\u00e4nner, jag hade t\u00e4nkt skriva ner n\u00e5gra tankar till er om den fr\u00e4lsning som Gud har gett oss. Men nu k\u00e4nner jag att mitt brev i st\u00e4llet b\u00f6r bli en uppmaning till er att med all er kraft k\u00e4mpa f\u00f6r den sanning som Gud en g\u00e5ng f\u00f6r alla har gett till sitt folk."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger detta, eftersom n\u00e5gra gudl\u00f6sa m\u00e4n har smugit sig in bland er och p\u00e5st\u00e5r att man n\u00e4r man v\u00e4l blivit kristen kan handla precis som man vill utan att beh\u00f6va riskera Guds straff. Det \u00f6de som v\u00e4ntar dessa m\u00e4n har f\u00f6r l\u00e4nge sedan fastst\u00e4llts, f\u00f6r de har v\u00e4nt sig mot v\u00e5r ende M\u00e4stare och Herre, Jesus Kristus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag vill p\u00e5minna er om vad ni redan k\u00e4nner till, n\u00e4mligen att Herren f\u00f6rst r\u00e4ddade ett helt folk ut ur Egyptens land men sedan d\u00f6dade dem som inte trodde p\u00e5 honom och lydde honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag vill ocks\u00e5 p\u00e5minna er om de \u00e4nglar som en g\u00e5ng var heliga och rena, men frivilligt b\u00f6rjade leva i synd. Gud har l\u00e5st in dem i m\u00f6rker i v\u00e4ntan p\u00e5 domens dag."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och gl\u00f6m inte Sodom och Gomorra och deras grannst\u00e4der, som var fyllda av all slags ondska och d\u00e4r m\u00e4nnen hade beg\u00e4r till andra m\u00e4n. De h\u00e4r st\u00e4derna f\u00f6rst\u00f6rdes genom eld och \u00e4r p\u00e5 det s\u00e4ttet en st\u00e4ndig p\u00e5minnelse f\u00f6r oss om att det finns ett helvete, d\u00e4r syndare kommer att f\u00e5 sitt straff."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 forts\u00e4tter dessa gudl\u00f6sa dr\u00f6mmare p\u00e5 samma v\u00e4g. De f\u00f6rnedrar sina egna kroppar och drar sig inte ens f\u00f6r att h\u00e5na \u00e4nglarnas makt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Inte ens Mikael, en av de m\u00e4ktigaste \u00e4nglarna, v\u00e5gade anklaga Satan eller h\u00e5na honom n\u00e4r han k\u00e4mpade med honom om Moses kropp. Han sa bara: Det \u00e4r Herrens sak att tillr\u00e4ttavisa dig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men dessa m\u00e4n h\u00e5nar och f\u00f6rbannar s\u00e5dant som de inte f\u00f6rst\u00e5r. De b\u00e4r sig \u00e5t som djur som g\u00f6r precis vad de har lust till. De f\u00f6rst\u00f6r sig sj\u00e4lva."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ve dem! De f\u00f6ljer Kains exempel och g\u00e5r i Bileams fotsp\u00e5r. Kain m\u00f6rdade sin bror och Bileam gjorde vad som helst f\u00f6r pengar. Och liksom Kora g\u00f6r de uppror mot Gud. Men precis som han kommer de ocks\u00e5 att g\u00e5 under."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De \u00e4r farliga f\u00f6r er, n\u00e4r de deltar i f\u00f6rsamlingens k\u00e4rleksm\u00e5ltider. De g\u00e5r p\u00e5 och stoppar i sig utan att t\u00e4nka p\u00e5 andra. De \u00e4r som moln \u00f6ver torra marker som lovar regn utan att ge n\u00e5got. De \u00e4r som frukttr\u00e4d utan frukt vid sk\u00f6rdetiden, ja, de \u00e4r dubbelt d\u00f6da, f\u00f6r de \u00e4r uppryckta med r\u00f6tterna och v\u00e4ntar bara p\u00e5 att br\u00e4nnas upp."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Allt de l\u00e4mnar efter sig \u00e4r skam och van\u00e4ra. De liknar det smutsiga skum som havets vilda v\u00e5gor kastar upp p\u00e5 str\u00e4nderna. De g\u00e5r omkring och str\u00e5lar som stj\u00e4rnor, men framf\u00f6r dem v\u00e4ntar det eviga m\u00f6rker som Gud har f\u00f6rberett f\u00f6r dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Henok, som levde f\u00f6r l\u00e4nge sedan, en tid efter Adam, k\u00e4nde till dessa m\u00e4nniskor och sa om dem: Se, Herren kommer tillsammans med miljoner av sina heliga."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Alla m\u00e4nniskor ska f\u00f6ras inf\u00f6r honom f\u00f6r att d\u00f6mas, och han ska ge dem en r\u00e4ttf\u00e4rdig dom. Han ska avsl\u00f6ja allt det fruktansv\u00e4rda som de har gjort i sitt uppror mot Gud och straffa dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dessa m\u00e4nniskor g\u00e5r st\u00e4ndigt omkring och klagar. De \u00e4r aldrig n\u00f6jda, och de g\u00f6r allt m\u00f6jligt ont som faller dem in. De s\u00e4tter sig sj\u00e4lva h\u00f6gst, och om de visar respekt f\u00f6r andra, \u00e4r det bara f\u00f6r att sj\u00e4lva dra f\u00f6rdel av det."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Skyldigheten att k\u00e4mpa f\u00f6r sanningen -K\u00e4ra v\u00e4nner, kom ih\u00e5g vad v\u00e5r Herres, Jesu Kristi, apostlar ber\u00e4ttade f\u00f6r er."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De brukade s\u00e4ga, att det i den yttersta tiden ska komma m\u00e4nniskor, vilkas enda m\u00e5l i livet \u00e4r att p\u00e5 alla uppt\u00e4nkliga s\u00e4tt s\u00f6ka egna njutningar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De orsakar mots\u00e4ttningar och har v\u00e4rldens ande i sig, inte den helige Ande som bor i er."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ni, k\u00e4ra br\u00f6der, m\u00e5ste starkare \u00e4n n\u00e5gonsin bygga era liv p\u00e5 den grund som \u00e4r v\u00e5r heliga tro, och be i den helige Andes styrka och kraft."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "H\u00e5ll er kvar i Guds k\u00e4rlek medan ni uth\u00e5lligt v\u00e4ntar p\u00e5 det eviga liv, som v\u00e5r Herre Jesus Kristus i sin godhet ska ge er."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00f6rs\u00f6k att hj\u00e4lpa dem som s\u00e4ger emot er. Var k\u00e4rleksfulla mot dem som tvivlar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "R\u00e4dda dem genom att rycka dem ut ur helvetets l\u00e5gor. Hj\u00e4lp dem, men var f\u00f6rsiktiga, s\u00e5 att ni inte sj\u00e4lva dras in i deras synd! Ta avst\u00e5nd fr\u00e5n varje sp\u00e5r av den."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "All \u00e4ra tillh\u00f6r honom som ensam \u00e4r Gud och som r\u00e4ddar oss genom Jesus Kristus, v\u00e5r Herre. Ja, h\u00e4rlighet, majest\u00e4t, kraft och makt tillh\u00f6r honom fr\u00e5n tidernas b\u00f6rjan och ska g\u00f6ra det i evighet. Han har makt att bevara er fr\u00e5n fall och att under jubelrop f\u00f6ra er, fullkomliga och utan synd, till sin h\u00e4rlighet. Amen.Judas"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "All \u00e4ra tillh\u00f6r honom som ensam \u00e4r Gud och som r\u00e4ddar oss genom Jesus Kristus, v\u00e5r Herre. Ja, h\u00e4rlighet, majest\u00e4t, kraft och makt tillh\u00f6r honom fr\u00e5n tidernas b\u00f6rjan och ska g\u00f6ra det i evighet. Han har makt att bevara er fr\u00e5n fall och att under jubelrop f\u00f6ra er, fullkomliga och utan synd, till sin h\u00e4rlighet. Amen.Judas"
                }
            }
        }
    }
}