{
    "version": "SVL",
    "book_name": "Judges",
    "book_nr": "7",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00e4r Josua hade d\u00f6tt v\u00e4nde sig Israels folk till Herren f\u00f6r att f\u00e5 r\u00e5d av honom och fr\u00e5gade: Vilken av v\u00e5ra stammar ska f\u00f6rst g\u00e5 ut i striden mot kananeerna?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herren svarade: Judas stam ska g\u00e5 f\u00f6rst, och jag ska l\u00e5ta dem vinna en stor seger."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 bad ledarna i Judas stam Simeons stam att hj\u00e4lpa dem. Strid med oss mot kananeerna s\u00e5 ska vi hj\u00e4lpa er att inta ert omr\u00e5de, sa de.Simeons arm\u00e9 f\u00f6ljde allts\u00e5 med Juda."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Herren hj\u00e4lpte dem att besegra kananeerna och perisseerna, och 10.000 man blev slagna vid Besek. Det var d\u00e4r de st\u00f6tte p\u00e5 Adoni-Besek. Han flydde, men Israels arm\u00e9 f\u00f6rf\u00f6ljde honom och tog honom till f\u00e5nga och h\u00f6gg av honom tummar och stort\u00e5r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herren hj\u00e4lpte dem att besegra kananeerna och perisseerna, och 10.000 man blev slagna vid Besek. Det var d\u00e4r de st\u00f6tte p\u00e5 Adoni-Besek. Han flydde, men Israels arm\u00e9 f\u00f6rf\u00f6ljde honom och tog honom till f\u00e5nga och h\u00f6gg av honom tummar och stort\u00e5r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Herren hj\u00e4lpte dem att besegra kananeerna och perisseerna, och 10.000 man blev slagna vid Besek. Det var d\u00e4r de st\u00f6tte p\u00e5 Adoni-Besek. Han flydde, men Israels arm\u00e9 f\u00f6rf\u00f6ljde honom och tog honom till f\u00e5nga och h\u00f6gg av honom tummar och stort\u00e5r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sjuttio kungar med avhuggna tummar och stort\u00e5r har \u00e4tit av smulorna fr\u00e5n mitt bord! sa kung Adoni-Besek. Nu har Gud betalat tillbaka det jag gjort mot dem. Man f\u00f6rde honom sedan till Jerusalem, d\u00e4r han dog."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4refter anf\u00f6ll Juda Jerusalem och intog det. Man d\u00f6dade alla och satte eld p\u00e5 staden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan v\u00e4nde sig Judas m\u00e4n mot de kananeer som bodde i berglandskapen, i Negev och p\u00e5 kustsl\u00e4tten."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De ryckte fram mot kananeerna i Hebron, tidigare kallat Kirjat-Arba, och besegrade Sesai, Ahiman och Talmai."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rifr\u00e5n t\u00e5gade de mot staden Debir, som f\u00f6rut kallades Kirjat-Sefer."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vem vill leda anfallet mot Debir? fr\u00e5gade Kaleb. Den som intar staden ska f\u00e5 min dotter Aksa till hustru!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Otniel, son till Kalebs yngre bror Kenas, intog staden och Kaleb gav sin dotter Aksa till honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En dag n\u00e4r hon kom till Otniel uppmanade hon honom ivrigt att beg\u00e4ra ett stycke mark av sin far. N\u00e4r hon satt av fr\u00e5n sin \u00e5sna fr\u00e5gade Kaleb henne: \u00c4r det n\u00e5got du \u00f6nskar?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hon svarade: Du har varit s\u00e5 v\u00e4nlig och gett mig land i Negev, men skulle du kunna ge oss n\u00e5gra vattenk\u00e4llor ocks\u00e5? D\u00e5 gav Kaleb henne de \u00f6vre och de nedre k\u00e4llorna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Israel lyckas inte driva ut fienden -N\u00e4r Judas stam drog in i sitt nya land i Juda \u00f6ken, s\u00f6der om Arad, f\u00f6ljde \u00e4ttlingarna till Moses sv\u00e4rfar, kaineerna, med dem. De l\u00e4mnade sina hem i Jeriko, Palmstaden, och bosatte sig p\u00e5 Judas omr\u00e5de."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4refter f\u00f6renade sig Judas arm\u00e9 med Simeons. De stred mot kananeerna vid staden Sefat och d\u00f6dade dess inv\u00e5nare. D\u00e4rf\u00f6r kallas staden Horma, som betyder s\u00f6nderslagen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Judas arm\u00e9 intog ocks\u00e5 st\u00e4derna Gasa, Askelon och Ekron med omkringliggande byar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Herren hj\u00e4lpte Juda att inta hela bergsbygden, men folket som bodde i dalen kunde de inte besegra, f\u00f6r de hade stridsvagnar av j\u00e4rn."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kaleb fick staden Hebron, som Herren hade lovat genom Mose, och han drev bort stadens inv\u00e5nare, som var \u00e4ttlingar till Anaks tre s\u00f6ner."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Benjamins stam misslyckades med att jaga iv\u00e4g jebuseerna som bodde i Jerusalem, och d\u00e4rf\u00f6r bor dessa kvar bland israeliterna \u00e4n idag."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Josefs stam anf\u00f6ll staden Betel, som f\u00f6rut hette Lus, och Herren var med dem. F\u00f6rst s\u00e4nde de ut spejare,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Josefs stam anf\u00f6ll staden Betel, som f\u00f6rut hette Lus, och Herren var med dem. F\u00f6rst s\u00e4nde de ut spejare,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "som tillf\u00e5ngatog en man som var p\u00e5 v\u00e4g ut ur staden. De lovade att skona honom och hans familj om han visade dem hur de skulle ta sig in i staden."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han hj\u00e4lpte dem, och de d\u00f6dade alla inv\u00e5narna utom mannen och hans familj."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han flyttade senare till Syrien och byggde upp en stad d\u00e4r, som ocks\u00e5 fick namnet Lus, vilket den fortfarande heter."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Manasses stam lyckades inte driva bort det folk som bodde i Bet-Sean, Taanak, Dor, Jibleam och Megiddo med kringliggande orter. Kananeerna hade n\u00e4mligen f\u00f6resatt sig att bli kvar i landet."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r sedan israeliterna blev starkare l\u00e4t de kananeerna arbeta som slavar men tvingade dem aldrig att l\u00e4mna landet."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt f\u00f6rh\u00f6ll det sig med kananeerna som levde i Geser. De bodde kvar bland folket i Efraims stam."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sebulons stam lyckades inte driva bort kananeerna i Kitron och Nahalol men gjorde dem till slavar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Inte heller drev Asers stam ut inv\u00e5narna fr\u00e5n Acko, Sidon, Alab, Aksib, Helba, Afik och Rehob. Israeliterna bodde allts\u00e5 bland de kananeer som redan fanns i landet n\u00e4r de kom dit."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Inte heller drev Asers stam ut inv\u00e5narna fr\u00e5n Acko, Sidon, Alab, Aksib, Helba, Afik och Rehob. Israeliterna bodde allts\u00e5 bland de kananeer som redan fanns i landet n\u00e4r de kom dit."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Naftalis stam drev inte heller bort inv\u00e5narna fr\u00e5n Bet-Semes eller fr\u00e5n Bet-Anat. De fick bo kvar men blev israeliternas slavar."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Amoreerna tvingade Dans stam tillbaka till bergsbygden och hindrade dem fr\u00e5n att komma ner i dalen."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Amoreerna lyckades ocks\u00e5 till en b\u00f6rjan h\u00e5lla sig kvar i Har-Heres, Ajalon och Saalbim, men n\u00e4r Josefs stam senare v\u00e4xte i styrka gjorde man dem till slavar."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Amoreernas omr\u00e5de b\u00f6rjade vid Skorpionh\u00f6jden, str\u00e4ckte sig till en plats som kallas Klippan och fortsatte d\u00e4rifr\u00e5n vidare upp\u00e5t."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israel har brutit f\u00f6rbundet med Gud -En dag kom Herrens \u00e4ngel upp fr\u00e5n Gilgal till Bokim och talade till Israels folk: Jag f\u00f6rde er ut ur Egypten och in i det land som jag lovat era f\u00f6rf\u00e4der, och jag sa att jag aldrig skulle bryta mitt f\u00f6rbund med er,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "om ni \u00e5 er sida inte ingick n\u00e5gra fredsf\u00f6rdrag med folken som bodde i landet. Jag uppmanade er att riva ner deras avgudaaltaren, men varf\u00f6r har ni varit olydiga?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag ska inte l\u00e4ngre hj\u00e4lpa er att driva bort folken som bor h\u00e4r i landet. I st\u00e4llet ska de g\u00f6ra livet surt f\u00f6r er, och deras gudar ska bli en st\u00e4ndig frestelse f\u00f6r er."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r \u00e4ngeln slutat tala b\u00f6rjade folket att gr\u00e5ta h\u00f6gt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r fick platsen heta Bokim, som betyder &#39;Platsen d\u00e4r folket gr\u00e4t&#39;. D\u00e4r offrade de till Herren."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Josua d\u00f6r -N\u00e4r Josua uppl\u00f6ste trupperna i Israel, hade de olika stammarna begett sig till sina respektive omr\u00e5den f\u00f6r att ta dem i besittning."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gudsmannen Josua dog vid 110 \u00e5rs \u00e5lder och begravdes p\u00e5 sitt eget landomr\u00e5de i Timnat-Heres i Efraims berglandskap, norr om berget Gaas. Folket hade varit troget mot Herren under hela Josuas livstid och f\u00f6rblev det s\u00e5 l\u00e4nge de gamla m\u00e4nnen i den generationen levde. Det var dessa m\u00e4n som hade sett alla de m\u00e4rkliga ting Herren hade gjort f\u00f6r Israel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gudsmannen Josua dog vid 110 \u00e5rs \u00e5lder och begravdes p\u00e5 sitt eget landomr\u00e5de i Timnat-Heres i Efraims berglandskap, norr om berget Gaas. Folket hade varit troget mot Herren under hela Josuas livstid och f\u00f6rblev det s\u00e5 l\u00e4nge de gamla m\u00e4nnen i den generationen levde. Det var dessa m\u00e4n som hade sett alla de m\u00e4rkliga ting Herren hade gjort f\u00f6r Israel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gudsmannen Josua dog vid 110 \u00e5rs \u00e5lder och begravdes p\u00e5 sitt eget landomr\u00e5de i Timnat-Heres i Efraims berglandskap, norr om berget Gaas. Folket hade varit troget mot Herren under hela Josuas livstid och f\u00f6rblev det s\u00e5 l\u00e4nge de gamla m\u00e4nnen i den generationen levde. Det var dessa m\u00e4n som hade sett alla de m\u00e4rkliga ting Herren hade gjort f\u00f6r Israel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Folket b\u00f6rjar tillbe avgudar -Efter dem v\u00e4xte det upp en generation som varken k\u00e4nde Herren, eller visste vad han gjort f\u00f6r Israel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De gjorde mycket som Herren uttryckligen hade f\u00f6rbjudit, bland annat att tillbe Baal, kananeernas gud."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De v\u00e4nde sig bort fr\u00e5n Herren, den Gud som deras f\u00f6rf\u00e4der hade \u00e4lskat och tillbett och som hade f\u00f6rt dem ut ur Egypten, och b\u00f6rjade i st\u00e4llet att tillbe grannfolkens avgudar.D\u00e4rf\u00f6r flammade Herrens vrede upp mot hela Israel. Han \u00f6verl\u00e4mnade dem till deras fiender, d\u00e4rf\u00f6r att de hade \u00f6vergett honom f\u00f6r Baal och Astarterna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De v\u00e4nde sig bort fr\u00e5n Herren, den Gud som deras f\u00f6rf\u00e4der hade \u00e4lskat och tillbett och som hade f\u00f6rt dem ut ur Egypten, och b\u00f6rjade i st\u00e4llet att tillbe grannfolkens avgudar.D\u00e4rf\u00f6r flammade Herrens vrede upp mot hela Israel. Han \u00f6verl\u00e4mnade dem till deras fiender, d\u00e4rf\u00f6r att de hade \u00f6vergett honom f\u00f6r Baal och Astarterna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De v\u00e4nde sig bort fr\u00e5n Herren, den Gud som deras f\u00f6rf\u00e4der hade \u00e4lskat och tillbett och som hade f\u00f6rt dem ut ur Egypten, och b\u00f6rjade i st\u00e4llet att tillbe grannfolkens avgudar.D\u00e4rf\u00f6r flammade Herrens vrede upp mot hela Israel. Han \u00f6verl\u00e4mnade dem till deras fiender, d\u00e4rf\u00f6r att de hade \u00f6vergett honom f\u00f6r Baal och Astarterna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r Israel drog ut i strid mot sina fiender st\u00e4ngde Herren v\u00e4gen f\u00f6r dem. Han hade tidigare varnat Israel och sagt att han inte skulle hj\u00e4lpa dem om de \u00f6vergav honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men han uts\u00e5g domare bland folket, som skulle r\u00e4dda dem fr\u00e5n deras fiender."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men folket brydde sig inte heller om att lyssna till domarna utan fortsatte att bryta mot Herrens bud och att tillbe avgudar. De avf\u00e4rdade mycket snart sina f\u00e4ders tro och v\u00e4grade att f\u00f6lja Herren."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Varje domare r\u00e4ddade under sin livstid Israels folk fr\u00e5n dess fiender, f\u00f6r Herren tyckte synd om dem n\u00e4r de j\u00e4mrade sig \u00f6ver det f\u00f6rtryck de fick utst\u00e5. D\u00e4rf\u00f6r hj\u00e4lpte han dem s\u00e5 l\u00e4nge domaren levde,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "men s\u00e5 snart domaren var d\u00f6d slutade de upp att g\u00f6ra det som var r\u00e4tt och handlade v\u00e4rre \u00e4n deras f\u00f6rf\u00e4der hade gjort. De b\u00f6rjade p\u00e5 nytt tillbe hedningarnas gudar och tog efter de hedniska grannfolkens seder."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 blossade Herrens vrede upp mot Israel igen, och han f\u00f6rklarade: Eftersom detta folk har brutit det f\u00f6rbund jag uppr\u00e4ttade med deras f\u00f6rf\u00e4der,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "ska inte heller jag l\u00e4ngre driva bort de fiender som fortfarande var obesegrade n\u00e4r Josua dog."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "I st\u00e4llet ska jag anv\u00e4nda dessa nationer f\u00f6r att pr\u00f6va mitt folk och se om det vill lyda mig, som deras f\u00f6rf\u00e4der gjorde."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Herren l\u00e4t allts\u00e5 den tidigare befolkningen bo kvar i landet."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e4r f\u00f6ljer en f\u00f6rteckning \u00f6ver de folk som Herren l\u00e4mnade kvar i landet f\u00f6r att pr\u00f6va den nya generationen i Israel, som inte varit med om krigen i Kanaan. Gud ville ge de unga i Israel tillf\u00e4lle att l\u00e4ra sig b\u00e5de tro och lydnad genom att besegra sina fiender:Filisteerna med sina fem st\u00e4der, kananeerna, sidonierna och hiveerna, som bodde i Libanons bergsbygd fr\u00e5n Baal-Hermon till Hamat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00e4r f\u00f6ljer en f\u00f6rteckning \u00f6ver de folk som Herren l\u00e4mnade kvar i landet f\u00f6r att pr\u00f6va den nya generationen i Israel, som inte varit med om krigen i Kanaan. Gud ville ge de unga i Israel tillf\u00e4lle att l\u00e4ra sig b\u00e5de tro och lydnad genom att besegra sina fiender:Filisteerna med sina fem st\u00e4der, kananeerna, sidonierna och hiveerna, som bodde i Libanons bergsbygd fr\u00e5n Baal-Hermon till Hamat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00e4r f\u00f6ljer en f\u00f6rteckning \u00f6ver de folk som Herren l\u00e4mnade kvar i landet f\u00f6r att pr\u00f6va den nya generationen i Israel, som inte varit med om krigen i Kanaan. Gud ville ge de unga i Israel tillf\u00e4lle att l\u00e4ra sig b\u00e5de tro och lydnad genom att besegra sina fiender:Filisteerna med sina fem st\u00e4der, kananeerna, sidonierna och hiveerna, som bodde i Libanons bergsbygd fr\u00e5n Baal-Hermon till Hamat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dessa folk fanns kvar, f\u00f6r att Herren skulle kunna s\u00e4tta den nya generationen i Israel p\u00e5 prov. Han ville se om den skulle lyda de befallningar som Herren hade gett deras f\u00f6rf\u00e4der genom Mose."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Otniel, den f\u00f6rste domaren -Israels barn bodde d\u00e4rf\u00f6r bland kananeerna, hetiterna, amoreerna, perisseerna, hiveerna och jebuseerna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De unga m\u00e4nnen i Israel tog deras unga kvinnor till hustrur, och flickorna i Israel gifte sig med deras unga m\u00e4n. Snart b\u00f6rjade Israel ocks\u00e5 att tillbe deras avgudar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Israels barn var allts\u00e5 mycket olydiga i Guds \u00f6gon. De gl\u00f6mde Herren, sin Gud, och tillbad avgudar som Baalerna och Aserorna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Herrens vrede riktades d\u00e4rf\u00f6r mot Israel, och han l\u00e4t kung Kusan-Risataim fr\u00e5n \u00f6stra Syrien besegra dem. I \u00e5tta \u00e5r fick de vara slavar under hans v\u00e4lde,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "men n\u00e4r folket ropade till Herren, uts\u00e5g han Kalebs brorson Otniel, son till Kenas, Kalebs yngre bror, att r\u00e4dda dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Herrens Ande kom \u00f6ver Otniel. Han blev Israels domare, och Herren hj\u00e4lpte Israel att fullst\u00e4ndigt besegra sin fiende, med Otniel som anf\u00f6rare mot kung Kusan-Risataims arm\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan blev det fred i landet i fyrtio \u00e5r, \u00e4nda tills Otniel dog."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r Israel p\u00e5 nytt b\u00f6rjade med sin syndfulla avgudadyrkan, l\u00e4t Gud kung Eglon i Moab ta makten \u00f6ver landet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Denne allierade sig med ammoniterna och amalekiterna, och de besegrade Israel och intog Jeriko, Palmstaden."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Under arton \u00e5r tvingades Israels folk att betala skatt till kung Eglon."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ehud -Men n\u00e4r israeliterna i sin n\u00f6d ropade till Herren, s\u00e4nde han dem en befriare, den v\u00e4nsterh\u00e4nte Ehud, en benjaminit som var son till Gera och som hade utsetts att resa till kung Eglon med Israels skatt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Innan han gav sig iv\u00e4g p\u00e5 sin resa tillverkade han en tveeggad dolk, som var en halv meter l\u00e5ng, och som han kunde binda fast vid h\u00f6gra l\u00e5ret under sina kl\u00e4der."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r han hade \u00f6verl\u00e4mnat pengarna till kung Eglon, en mycket tjock man, v\u00e4nde han hem igen. Men utanf\u00f6r staden, vid stenbrotten vid Gilgal, l\u00e4t han de \u00f6vriga i s\u00e4llskapet forts\u00e4tta medan han sj\u00e4lv v\u00e4nde tillbaka till kungen.Jag har ett hemligt budskap till dig, sa han till kungen. Kungen skickade d\u00e5 genast ut de \u00f6vriga ur det svala rummet i \u00f6vre v\u00e5ningen i hans sommarpalats."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r han hade \u00f6verl\u00e4mnat pengarna till kung Eglon, en mycket tjock man, v\u00e4nde han hem igen. Men utanf\u00f6r staden, vid stenbrotten vid Gilgal, l\u00e4t han de \u00f6vriga i s\u00e4llskapet forts\u00e4tta medan han sj\u00e4lv v\u00e4nde tillbaka till kungen.Jag har ett hemligt budskap till dig, sa han till kungen. Kungen skickade d\u00e5 genast ut de \u00f6vriga ur det svala rummet i \u00f6vre v\u00e5ningen i hans sommarpalats."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r han hade \u00f6verl\u00e4mnat pengarna till kung Eglon, en mycket tjock man, v\u00e4nde han hem igen. Men utanf\u00f6r staden, vid stenbrotten vid Gilgal, l\u00e4t han de \u00f6vriga i s\u00e4llskapet forts\u00e4tta medan han sj\u00e4lv v\u00e4nde tillbaka till kungen.Jag har ett hemligt budskap till dig, sa han till kungen. Kungen skickade d\u00e5 genast ut de \u00f6vriga ur det svala rummet i \u00f6vre v\u00e5ningen i hans sommarpalats."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ehud n\u00e4rmade sig f\u00f6rsiktigt kungen och viskade till honom: Jag har ett budskap fr\u00e5n Gud!Kung Eglon blev ivrig och reste sig upp f\u00f6r att lyssna."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 grep Ehud med sin v\u00e4nstra hand dolken som han hade vid sitt h\u00f6gra l\u00e5r och k\u00f6rde den s\u00e5 djupt in i kungens buk"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "att klingan kom ut p\u00e5 andra sidan och skaftet f\u00f6rsvann och doldes helt av fettet. Ehud l\u00e4t dolken sitta kvar, skyndade sig ut, l\u00e5ste d\u00f6rren efter sig och flydde sedan genom \u00f6vre porten."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "att klingan kom ut p\u00e5 andra sidan och skaftet f\u00f6rsvann och doldes helt av fettet. Ehud l\u00e4t dolken sitta kvar, skyndade sig ut, l\u00e5ste d\u00f6rren efter sig och flydde sedan genom \u00f6vre porten."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r kungens tj\u00e4nare kom tillbaka och s\u00e5g att d\u00f6rrarna var l\u00e5sta, v\u00e5gade de inte annat \u00e4n att v\u00e4nta utanf\u00f6r och t\u00e4nkte: Han \u00e4r nog p\u00e5 toaletten l\u00e4ngre in i huset."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men n\u00e4r han inte kommit ut efter en l\u00e5ng stund blev de oroliga och skaffade fram en nyckel. N\u00e4r de \u00f6ppnade d\u00f6rren och steg in i rummet fann de kungen d\u00f6d p\u00e5 golvet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Under tiden hade Ehud hunnit undan. Han tog sig f\u00f6rbi avgudarna och flydde till Seira."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r han kom fram till Efraims bergsbygd bl\u00e5ste han till samling och m\u00f6nstrade en arm\u00e9, som han st\u00e4llde sig i spetsen f\u00f6r."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "F\u00f6lj mig! ropade han till dem. Herren ska l\u00e5ta oss segra \u00f6ver moabiterna, v\u00e5ra fiender.Soldaterna drog fram till floden Jordan och besatte alla vadst\u00e4llen, s\u00e5 att inga fiender kunde ta sig \u00f6ver."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sedan anf\u00f6ll de moabiterna och d\u00f6dade omkring 10.000 av deras b\u00e4sta soldater och l\u00e4t ingen av dem fly."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Den dagen blev Moab besegrat av Israel, som sedan hade fred under \u00e5ttio \u00e5r."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Samgar -Domaren som eftertr\u00e4dde Ehud hette Samgar och var son till Anat. Det var Samgar som d\u00f6dade 600 filisteer med en oxpik och den g\u00e5ngen r\u00e4ddade Israel fr\u00e5n underg\u00e5ng."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Efter Ehuds d\u00f6d syndade Israels folk p\u00e5 nytt mot Herren,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och d\u00e4rf\u00f6r l\u00e4t Herren dem bli besegrade av kung Jabin, som regerade i Hasor i Kanaan. H\u00f6gste bef\u00e4lhavare f\u00f6r hans arm\u00e9 var Sisera, som bodde i Haroset-Haggoim. Sisera hade 900 stridsvagnar av j\u00e4rn, och han gjorde livet outh\u00e4rdligt f\u00f6r Israel i tjugo \u00e5r. Till sist v\u00e4nde de sig till Herren och bad om hj\u00e4lp."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och d\u00e4rf\u00f6r l\u00e4t Herren dem bli besegrade av kung Jabin, som regerade i Hasor i Kanaan. H\u00f6gste bef\u00e4lhavare f\u00f6r hans arm\u00e9 var Sisera, som bodde i Haroset-Haggoim. Sisera hade 900 stridsvagnar av j\u00e4rn, och han gjorde livet outh\u00e4rdligt f\u00f6r Israel i tjugo \u00e5r. Till sist v\u00e4nde de sig till Herren och bad om hj\u00e4lp."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Debora och Barak -Israels ledare vid det tillf\u00e4llet hette Debora, Lappidots hustru, en profetissa."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hon hade sitt h\u00f6gkvarter vid Deborapalmen mellan Rama och Betel i Efraims berglandskap. Dit kom israeliterna f\u00f6r att f\u00e5 hj\u00e4lp att l\u00f6sa sina tvister."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En dag kallade hon till sig Abinoams son Barak fr\u00e5n Kades i Naftali och sa till honom: Herren, Israels Gud, befaller dig att mobilisera 10.000 man fr\u00e5n Naftalis och Sebulons stammar. Ni ska bege er till berget Tabor"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "f\u00f6r att strida mot kung Jabins m\u00e4ktiga arm\u00e9 med alla dess stridsvagnar under Siseras bef\u00e4l. Herren s\u00e4ger att han ska f\u00f6ra dem till floden Kison, d\u00e4r du ska besegra dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra det, men bara om du f\u00f6ljer med, sa Barak till henne."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det ska jag g\u00f6ra, svarade hon. Jag ska g\u00e5 med dig, men jag varnar dig! \u00c4ran av att ha besegrat Sisera g\u00e5r d\u00e5 till en kvinna i st\u00e4llet f\u00f6r till dig!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Debora f\u00f6ljde med Barak till Kedes d\u00e4r 10.000 man ur Sebulons och Naftalis stammar ansl\u00f6t sig till dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kaineen Heber hade skilt sig fr\u00e5n de \u00f6vriga kaineerna, \u00e4ttlingar till Moses sv\u00e4rfar Hobab, och slagit upp sina t\u00e4lt \u00e4nda framme vid den stora eken i Saannim vid Kedes."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r Sisera fick h\u00f6ra att Barak och hans m\u00e4n hade slagit l\u00e4ger p\u00e5 berget Tabor"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "samlade han hela sin arm\u00e9 och de 900 stridsvagnarna och marscherade fr\u00e5n Haroset-Haggoim till floden Kison."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nu \u00e4r det dags att handla, sa Debora till Barak. Herren ska leda oss, och han har redan gett Sisera i din hand!N\u00e4r Barak och hans tiotusen m\u00e4n kom nerf\u00f6r Tabors sluttningar"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "l\u00e4t Herren panik komma \u00f6ver fienden, s\u00e5 att Sisera flydde fr\u00e5n sin stridsvagn och sprang till fots."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Barak och hans m\u00e4n f\u00f6rf\u00f6ljde arm\u00e9n och vagnarna \u00e4nda till Haroset-Haggoim. Hela fiendeh\u00e4ren utpl\u00e5nades, och inte en enda av Siseras soldater \u00f6verlevde."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Under tiden hade Sisera flytt till det t\u00e4lt d\u00e4r Jael, kaineen Hebers hustru, bodde. Det fanns n\u00e4mligen ett v\u00e4nskapsf\u00f6rdrag mellan kung Jabin i Hasor och dem som tillh\u00f6rde Hebers familj."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jael gick ut f\u00f6r att m\u00f6ta Sisera och sa till honom: Kom in h\u00e4r i mitt t\u00e4lt. H\u00e4r kan du k\u00e4nna dig trygg under v\u00e5rt beskydd. Sisera gick in i t\u00e4ltet, och hon bredde en filt \u00f6ver honom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kan jag f\u00e5 lite vatten? Jag \u00e4r t\u00f6rstig, bad Sisera. Men i st\u00e4llet f\u00f6r vatten gav hon honom mj\u00f6lk och g\u00f6mde honom sedan igen under filten."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "St\u00e4ll dig i t\u00e4lt\u00f6ppningen, sa han till henne. Om n\u00e5gon kommer f\u00f6rbi och letar efter mig, s\u00e5 s\u00e4g att du inte har sett mig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Strax d\u00e4refter tog Jael en vass t\u00e4ltplugg och en hammare och sm\u00f6g sig fram till Sisera medan han l\u00e5g och sov, helt utmattad. Hon drev pluggen genom hans tinning s\u00e5 h\u00e5rt att den gick rakt igenom och ner i marken. Sisera dog i s\u00f6mnen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r Barak kom f\u00f6r att leta efter Sisera, gick Jael ut f\u00f6r att m\u00f6ta honom. Kom, s\u00e5 ska jag visa dig den man du letar efter! Han f\u00f6ljde d\u00e5 med henne in i t\u00e4ltet och fann d\u00e4r Sisera liggande d\u00f6d med t\u00e4ltpluggen genom tinningen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Den dagen l\u00e4t allts\u00e5 Gud Israel besegra Jabin,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "och fr\u00e5n den stunden blev Israel starkare och starkare tills Jabin och hans folk drivits bort f\u00f6r gott."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Deboras och Baraks s\u00e5ng -Debora och Barak sj\u00f6ng sedan en s\u00e5ng om den underbara segern:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r Israels furstar visar v\u00e4gen och folket villigt offrar sig, prisa Herrens namn!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00f6r ni kungar, lyssna ni h\u00e4rskare! Jag ska sjunga inf\u00f6r Herren och spela inf\u00f6r Israels Gud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du Herre ledde oss ut ur Seir och fram \u00f6ver Edoms sl\u00e4tter och marken skakade, himlen \u00f6ppnade sig och molnen t\u00f6mde sig p\u00e5 regn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bergen sk\u00e4lvde inf\u00f6r Herren, den v\u00e4ldige p\u00e5 Sinai, Israels Gud."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "P\u00e5 Samgars och Jaels tid l\u00e5g v\u00e4garna \u00f6de. Vandrarna valde vindlande stigar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Israels st\u00e4der l\u00e5g tomma tills Debora blev en mor f\u00f6r Israel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r Israel valde nya gudar kom katastrofen. Varken sk\u00f6ld eller spjut fanns. Israels 40.000 saknade vapen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag gl\u00e4der mig \u00e5t Israels ledare och \u00e5t alla som villigt f\u00f6ljer dem! Prisa Herren!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Prisa honom, alla ni som rider p\u00e5 vita \u00e5snor och sitter p\u00e5 dyrbara mattor, och alla ni som g\u00e5r till fots."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Lyssna till s\u00e5ngarna som sjunger lovs\u00e5ng till Herren vid brunnen, s\u00e5ngen om hur Herren r\u00e4ddade Israel med sina krigare. Herrens folk t\u00e5gade in genom portarna!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vakna Debora, vakna och sjung! St\u00e5 upp, Barak! Du Abinoams son, f\u00f6r bort dina f\u00e5ngar!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De tappra som fanns kvar marscherade ner fr\u00e5n berget Tabor. Herrens folk kom till mig med sina ledare."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De kom fr\u00e5n Efraim och Benjamin, fr\u00e5n Makir och Sebulon."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Isaskars furstar f\u00f6ljde Debora och Barak ner i dalen. Man drog dit ner p\u00e5 Herrens befallning. Men Rubens stam blev kvar vid sina eldar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Varf\u00f6r satt du hemma vid hjordarna och spelade p\u00e5 din herdefl\u00f6jt? Rubens stam \u00e4r splittrad."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Varf\u00f6r stannade Gilead p\u00e5 andra sidan Jordan? Och varf\u00f6r blev Dan kvar vid sina fartyg? Varf\u00f6r satt Aser kvar vid stranden i lugn och ro?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men Sebulons och Naftalis stammar riskerade livet p\u00e5 stridsf\u00e4ltets h\u00f6jder."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kanaans kungar stred vid Taanak, n\u00e4ra Megiddos k\u00e4llor, men de blev utan silver och utan byte."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Till och med himlens stj\u00e4rnor stred mot Sisera."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Den brusande floden Kison f\u00f6rde bort dem. Dra vidare, var stark!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "H\u00f6r hovtrampet fr\u00e5n fiendens h\u00e4star! Se, hur stridsh\u00e4starna jagar fram!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men Herrens \u00e4ngel f\u00f6rbannade Meros. &#39;F\u00f6rbanna dess inbyggare"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "V\u00e4lsignad ska Jael vara, kaineen Hebers hustru, ja, v\u00e4lsignad mer \u00e4n andra kvinnor som bor i t\u00e4lt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han bad om vatten, men hon gav honom mj\u00f6lk i en dyrbar sk\u00e5l!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hennes hand grep efter t\u00e4ltpluggen, och med snickarens hammare genomborrade hon Siseras tinning."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han sj\u00f6nk ner vid hennes f\u00f6tter och var d\u00f6d."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Siseras mor s\u00e5g v\u00e4ntande ut genom f\u00f6nstret. &#39;Varf\u00f6r dr\u00f6jer hans vagn s\u00e5 l\u00e4nge? Var \u00e4r klappret av hovar?&#39;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 svarar hennes hovdam, och sj\u00e4lv ger hon samma svar:"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "&#39;Bytet \u00e4r stort, en flicka \u00e5t var man, eller tv\u00e5, dyrbara mantlar \u00e5t Sisera och vackra tyger till mig. Allt detta som byte!&#39;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Herre, som Sisera ska alla dina fiender f\u00f6rg\u00e5s, men de som \u00e4lskar Herren ska str\u00e5la av kraft som den uppg\u00e5ende solen!D\u00e4refter fick landet fred i fyrtio \u00e5r."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "I Midjans v\u00e5ld -Israels folk b\u00f6rjade p\u00e5 nytt att tillbe andra gudar, och \u00e4n en g\u00e5ng l\u00e4t Herren deras fiender f\u00f6rtrycka dem. Den h\u00e4r g\u00e5ngen kom de under Midjans v\u00e4lde i sju \u00e5r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Midjaniterna var s\u00e5 grymma att israeliterna tog sin tillflykt till grottor och h\u00e5lor i bergen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Varje g\u00e5ng de hade s\u00e5tt kom plundrare fr\u00e5n Midjan, Amalek och den syriska \u00f6knen. De slog l\u00e4ger p\u00e5 f\u00e4lten och f\u00f6rst\u00f6rde sk\u00f6rden. \u00c4nda ner till Gasa blev landet sk\u00f6vlat. De l\u00e4mnade inte n\u00e5gonting kvar att \u00e4ta och f\u00f6rde bort f\u00e5r, oxar och \u00e5snor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Varje g\u00e5ng de hade s\u00e5tt kom plundrare fr\u00e5n Midjan, Amalek och den syriska \u00f6knen. De slog l\u00e4ger p\u00e5 f\u00e4lten och f\u00f6rst\u00f6rde sk\u00f6rden. \u00c4nda ner till Gasa blev landet sk\u00f6vlat. De l\u00e4mnade inte n\u00e5gonting kvar att \u00e4ta och f\u00f6rde bort f\u00e5r, oxar och \u00e5snor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dessa ligor fr\u00e5n fiendefolken kom som gr\u00e4shoppor i sv\u00e4rmar med sina kameler, alltf\u00f6r m\u00e5nga f\u00f6r att kunna r\u00e4knas, och de stannade \u00e4nda tills de hade f\u00f6rst\u00f6rt allt som fanns i landet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Midjaniternas plundringar gjorde Israel fattigt, och slutligen v\u00e4nde sig Israel i sin n\u00f6d till Herren och bad om hj\u00e4lp."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Midjaniternas plundringar gjorde Israel fattigt, och slutligen v\u00e4nde sig Israel i sin n\u00f6d till Herren och bad om hj\u00e4lp."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men s\u00e5 h\u00e4r l\u00f6d svaret som Herren gav folket genom en profet: Jag, Herren, Israels Gud, f\u00f6rde er ut fr\u00e5n Egyptens slaveri"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och r\u00e4ddade er fr\u00e5n egyptierna och fr\u00e5n alla som behandlade er illa. Jag f\u00f6rdrev era fiender och gav er det h\u00e4r landet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag talade om f\u00f6r er att jag \u00e4r Herren, er Gud, och att ni inte fick tillbe de gudar som dyrkas av amoreerna, i vars land ni bor, men ni lyssnade inte till mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Herren kallar Gideon -Men en dag kom Herrens \u00e4ngel och satte sig under eken vid Ofra, p\u00e5 den mark som tillh\u00f6rde abiesriten Joas. D\u00e4r h\u00f6ll Joas son Gideon p\u00e5 att tr\u00f6ska vete i vinpressen, en grop i marken som gav honom skydd f\u00f6r midjaniterna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Herrens \u00e4ngel visade sig d\u00e5 f\u00f6r honom och sa: Du tappre soldat, Herren \u00e4r med dig!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om Herren verkligen \u00e4r med oss, varf\u00f6r har d\u00e5 allt det h\u00e4r h\u00e4nt? svarade Gideon. Och hur \u00e4r det d\u00e5 med alla under som v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der har talat med oss om, som till exempel n\u00e4r Gud f\u00f6rde ut dem ur Egypten? Nej, nu har Herren alldeles l\u00e4mnat oss, och han l\u00e5ter midjaniterna g\u00f6ra slut p\u00e5 oss."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 v\u00e4nde sig Herren till honom och sa: Jag ska g\u00f6ra dig stark! G\u00e5 och r\u00e4dda Israel undan midjaniternas v\u00e5ld! Det \u00e4r jag som s\u00e4nder dig!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men hur ska jag kunna r\u00e4dda Israel? svarade Gideon. Min familj \u00e4r den fattigaste i hela Manasses stam, och jag sj\u00e4lv \u00e4r den i familjen man sist skulle t\u00e4nka p\u00e5 f\u00f6r ett s\u00e5dant uppdrag!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men jag, Herren, ska vara med dig! svarade Herren. Du kommer att besegra midjaniterna snabbt och l\u00e4tt!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om det verkligen \u00e4r sant att du t\u00e4nker hj\u00e4lpa mig p\u00e5 det s\u00e4ttet, svarade Gideon, s\u00e5 bli inte arg p\u00e5 mig om jag ber dig g\u00f6ra ett under f\u00f6r att bevisa det! Bevisa att det verkligen \u00e4r Herren som talar med mig!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men stanna kvar h\u00e4r, s\u00e5 ska jag g\u00e5 och h\u00e4mta en g\u00e5va \u00e5t dig.Jag ska stanna h\u00e4r tills du kommer tillbaka, svarade \u00e4ngeln."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gideon skyndade sig d\u00e5 hem och stekte en killing och bakade oj\u00e4st br\u00f6d av en hel s\u00e4ck mj\u00f6l. Sedan lade han k\u00f6ttet i en korg och h\u00e4llde spadet i ett k\u00e4rl och bar fram det till Herrens \u00e4ngel, som satt kvar vid eken."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "L\u00e4gg br\u00f6det och k\u00f6ttet d\u00e4r p\u00e5 bergh\u00e4llen och h\u00e4ll \u00f6ver spadet! sa \u00e4ngeln till honom. N\u00e4r Gideon gjort som han blivit tillsagd"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "r\u00f6rde \u00e4ngeln vid k\u00f6ttet och br\u00f6det med spetsen av sin stav, och pl\u00f6tsligt slog det upp eld ur berget och k\u00f6ttet och br\u00f6det brann upp. Samtidigt f\u00f6rsvann \u00e4ngeln!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r Gideon f\u00f6rstod att det verkligen varit Herrens \u00e4ngel som talat med honom, utropade han: Vad ska jag ta mig till, Herre, f\u00f6r jag har ju sett Herrens \u00e4ngel ansikte mot ansikte!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Du beh\u00f6ver inte vara r\u00e4dd! sa Herren till honom. Du ska inte d\u00f6!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Gideon river ner Baals altare -Och Gideon byggde upp ett altare d\u00e4r och kallade det Herren \u00e4r frid. Altaret finns fortfarande kvar i staden Ofra."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "P\u00e5 natten sa Herren till Gideon att ta den andre i ordningen av faderns tjurar, den som var sju \u00e5r gammal, f\u00f6ra fram den till familjens Baalsaltare, riva ner altaret och hugga s\u00f6nder Aseran, avguden som var av tr\u00e4 och som stod bredvid."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Byt ut det mot ett altare \u00e5t Herren, din Gud. Du ska bygga det uppe p\u00e5 kullen. Offra sedan tjuren som ett br\u00e4nnoffer till Herren, och anv\u00e4nd virket fr\u00e5n avguden som ved p\u00e5 altaret."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Gideon tog med sig tio av sina tj\u00e4nare och gjorde som Herren hade sagt. Men han gjorde det p\u00e5 natten, f\u00f6r han var r\u00e4dd att bli uppt\u00e4ckt av de \u00f6vriga familjemedlemmarna och folket i staden. Han visste n\u00e4mligen vad som skulle h\u00e4nda om de kom p\u00e5 honom."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tidigt f\u00f6ljande morgon var det n\u00e5gra som fick se att Baalsaltaret var nerrivet, att avguden var borta och att ett nytt altare hade byggts upp p\u00e5 vilket det fanns rester av ett offer."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vem har gjort det h\u00e4r? fr\u00e5gade man varandra. Till slut kom det fram att det var Gideon, Joas son, som var den skyldige."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "F\u00f6r hit din son, ropade de till Joas. Han m\u00e5ste d\u00f6. Han har rivit ner Baalsaltaret och huggit s\u00f6nder Aseran som stod intill."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men Joas gav folket svar p\u00e5 tal: Beh\u00f6ver Baal verkligen er hj\u00e4lp? Vilken f\u00f6rol\u00e4mpning mot en gud! Det \u00e4r i st\u00e4llet ni som borde d\u00f6, d\u00e4rf\u00f6r att ni f\u00f6rol\u00e4mpar Baal! Om Baal \u00e4r en verklig gud, l\u00e5t honom d\u00e5 sk\u00f6ta det h\u00e4r och sj\u00e4lv straffa den som rivit ner hans altare!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Fr\u00e5n den dagen kallades Gideon f\u00f6r Jerubbaal, som betyder: L\u00e5t Baal h\u00e4mnas!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Gideon l\u00e4gger ut ull -Strax d\u00e4refter f\u00f6renade sig midjaniterna, amalekiterna och folk \u00f6sterifr\u00e5n till strid mot Israel. De gick \u00f6ver floden Jordan och slog l\u00e4ger i Jisreels dal."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e5 kom Herrens Ande \u00f6ver Gideon. Han bl\u00e5ste en trumpetsignal som kallade alla m\u00e4n till strid. Abiesriterna kom och f\u00f6ljde honom."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Han s\u00e4nde ocks\u00e5 budb\u00e4rare till Manasse, Aser, Sebulon och Naftali och uppmanade dem att g\u00e5 med i striden. Alla f\u00f6ljde hans uppmaning."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "D\u00e5 sa Gideon till Gud: Om du t\u00e4nker anv\u00e4nda mig f\u00f6r att r\u00e4dda Israel, som du har lovat,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "bevisa det d\u00e5 genom att l\u00e5ta den ull jag l\u00e4gger ut p\u00e5 tr\u00f6skplatsen i kv\u00e4ll vara v\u00e5t i morgon bitti, men l\u00e5t marken f\u00f6rbli torr. D\u00e5 vet jag att du t\u00e4nker hj\u00e4lpa mig!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Och just s\u00e5 blev det! N\u00e4r Gideon kom till tr\u00f6skplatsen n\u00e4sta morgon och kramade ur ullen, fick han en hel sk\u00e5l full med vatten!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "D\u00e5 sa Gideon till Herren: Bli inte arg p\u00e5 mig, men l\u00e5t mig f\u00e5 g\u00f6ra ett f\u00f6rs\u00f6k till. Den h\u00e4r g\u00e5ngen ska ullen f\u00f6rbli torr medan marken runt omkring \u00e4r v\u00e5t!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Herren gjorde det som Gideon hade \u00f6nskat. Den natten f\u00f6rblev ullen torr, medan marken runt omkring var t\u00e4ckt av dagg."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gideon besegrar midjaniterna -Tidigt n\u00e4sta morgon slog Gideon, eller Jerubbaal som han nu ocks\u00e5 kallades, och hans arm\u00e9 l\u00e4ger vid Harodsk\u00e4llan. Midjaniternas l\u00e4ger l\u00e5g norr om dem nere i dalen vid foten av Moreh\u00f6jden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 sa Herren till Gideon: Ni \u00e4r alldeles f\u00f6r m\u00e5nga! Jag kan inte l\u00e5ta er allesammans strida mot midjaniterna, f\u00f6r d\u00e5 kommer Israels folk att skryta och s\u00e4ga: &#39;Vi var tillr\u00e4ckligt m\u00e5nga f\u00f6r att klara det sj\u00e4lva.&#39;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Skicka d\u00e4rf\u00f6r hem alla som \u00e4r r\u00e4dda och oroliga.Tjugotv\u00e5 tusen man v\u00e4nde d\u00e5 hem igen, och tio tusen blev kvar beredda till strid."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det \u00e4r fortfarande f\u00f6r m\u00e5nga, sa Herren till Gideon. F\u00f6r ner dem till k\u00e4llan, s\u00e5 ska jag visa dig vilka du ska anv\u00e4nda i striden och vilka som ska \u00e5terv\u00e4nda hem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gideon samlade dem allts\u00e5 nere vid vattnet, och d\u00e4r sa Herren till honom: Dela nu upp m\u00e4nnen i tv\u00e5 grupper. I en grupp ska du placera alla dem som med handen f\u00f6r upp vattnet till munnen och slickar det i sig som en hund. I den andra gruppen placerar du alla som g\u00e5r ner p\u00e5 sina kn\u00e4n och dricker med munnen nere i vattnet.Det var bara tre hundra man som drack ur handen. Alla de \u00f6vriga f\u00f6ll p\u00e5 kn\u00e4 och drack."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gideon samlade dem allts\u00e5 nere vid vattnet, och d\u00e4r sa Herren till honom: Dela nu upp m\u00e4nnen i tv\u00e5 grupper. I en grupp ska du placera alla dem som med handen f\u00f6r upp vattnet till munnen och slickar det i sig som en hund. I den andra gruppen placerar du alla som g\u00e5r ner p\u00e5 sina kn\u00e4n och dricker med munnen nere i vattnet.Det var bara tre hundra man som drack ur handen. Alla de \u00f6vriga f\u00f6ll p\u00e5 kn\u00e4 och drack."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag ska besegra midjaniterna med dessa tre hundra! sa Herren till Gideon. Skicka hem alla de andra!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r Gideon hade samlat ihop alla de lerk\u00e4rl och trumpeter som m\u00e4nnen haft med sig, skickade han hem dem.P\u00e5 natten sa Herren till Gideon: Bryt upp nu! Ta med dig dina soldater och anfall midjaniterna, f\u00f6r nu ska jag l\u00e5ta dig besegra dem!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r Gideon hade samlat ihop alla de lerk\u00e4rl och trumpeter som m\u00e4nnen haft med sig, skickade han hem dem.P\u00e5 natten sa Herren till Gideon: Bryt upp nu! Ta med dig dina soldater och anfall midjaniterna, f\u00f6r nu ska jag l\u00e5ta dig besegra dem!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men om du \u00e4r r\u00e4dd och tvekar ska du f\u00f6rst g\u00e5 ner till deras l\u00e4ger med din tj\u00e4nare Pura"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och lyssna till vad de s\u00e4ger om er. Du kommer att bli mycket uppmuntrad av vad du f\u00e5r h\u00f6ra!Gideon tog allts\u00e5 med sig Pura, och i m\u00f6rkret sm\u00f6g de fram till utkanten av l\u00e4gret nere i dalen,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "d\u00e4r fienden h\u00f6ll till. De uppfyllde dalen som gr\u00e4shoppor, och det var lika om\u00f6jligt att r\u00e4kna deras kameler som sanden p\u00e5 havsstranden. Gideon kr\u00f6p fram till ett av t\u00e4lten, just som en man hade vaknat upp ur en dr\u00f6m och h\u00f6ll p\u00e5 att ber\u00e4tta den f\u00f6r sina kamrater.Jag hade en s\u00e5dan m\u00e4rklig dr\u00f6m, sa han. Jag s\u00e5g en v\u00e4ldig br\u00f6dkaka, som rullade in i l\u00e4gret. Den rullade fram mot v\u00e5rt t\u00e4lt s\u00e5 att det slogs omkull och blev liggande!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "d\u00e4r fienden h\u00f6ll till. De uppfyllde dalen som gr\u00e4shoppor, och det var lika om\u00f6jligt att r\u00e4kna deras kameler som sanden p\u00e5 havsstranden. Gideon kr\u00f6p fram till ett av t\u00e4lten, just som en man hade vaknat upp ur en dr\u00f6m och h\u00f6ll p\u00e5 att ber\u00e4tta den f\u00f6r sina kamrater.Jag hade en s\u00e5dan m\u00e4rklig dr\u00f6m, sa han. Jag s\u00e5g en v\u00e4ldig br\u00f6dkaka, som rullade in i l\u00e4gret. Den rullade fram mot v\u00e5rt t\u00e4lt s\u00e5 att det slogs omkull och blev liggande!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Din dr\u00f6m kan bara betyda en sak! sa en av de andra soldaterna. Gideon, Joas&#39; son, israeliten, kommer att anfalla och besegra oss alla!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r Gideon h\u00f6rde om dr\u00f6mmen och dess uttydning kunde han inte annat \u00e4n tacka Gud. Han \u00e5terv\u00e4nde till sina m\u00e4n och ropade: G\u00f6r er genast i ordning, f\u00f6r Herren t\u00e4nker l\u00e5ta er besegra midjaniterna!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han delade upp de tre hundra m\u00e4nnen i tre grupper och gav varje man en trumpet och en lerkruka med en fackla i."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan avsl\u00f6jade han sin plan:N\u00e4r vi kommer till de f\u00f6rsta vakterna vid f\u00f6rposten, ska ni g\u00f6ra som jag g\u00f6r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e5 snart jag och m\u00e4nnen i min grupp bl\u00e5ser i trumpeterna, ska ni ocks\u00e5 bl\u00e5sa i era trumpeter fr\u00e5n alla h\u00e5ll runt l\u00e4gret och sedan ropa: &#39;F\u00f6r Herren och f\u00f6r Gideon!&#39;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gideon och hans ett hundra m\u00e4n n\u00e5dde l\u00e4grets utkant strax efter vaktavl\u00f6sningen vid midnatt.Pl\u00f6tsligt bl\u00e5ste de i sina trumpeter och slog s\u00f6nder lerkrukorna s\u00e5 att facklorna kunde sprida sitt sken. D\u00e5 gjorde de tv\u00e5 andra grupperna likadant. De bl\u00e5ste i trumpeterna, som de h\u00f6ll i h\u00f6ger hand, medan de lyfte upp facklorna med den v\u00e4nstra och ropade: F\u00f6r Herren och f\u00f6r Gideon!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Gideon och hans ett hundra m\u00e4n n\u00e5dde l\u00e4grets utkant strax efter vaktavl\u00f6sningen vid midnatt.Pl\u00f6tsligt bl\u00e5ste de i sina trumpeter och slog s\u00f6nder lerkrukorna s\u00e5 att facklorna kunde sprida sitt sken. D\u00e5 gjorde de tv\u00e5 andra grupperna likadant. De bl\u00e5ste i trumpeterna, som de h\u00f6ll i h\u00f6ger hand, medan de lyfte upp facklorna med den v\u00e4nstra och ropade: F\u00f6r Herren och f\u00f6r Gideon!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan stod de d\u00e4r bara och s\u00e5g p\u00e5 medan den v\u00e4ldiga fiendearm\u00e9n sprang fram och tillbaka i panik och sedan flydde."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "I den f\u00f6rvirring som uppstod l\u00e4t Herren dem b\u00f6rja sl\u00e5ss mot varandra \u00f6verallt i hela l\u00e4gret. De flydde \u00e4nda bort till Bet-Hasitta, n\u00e4ra Serera och f\u00f6rbi Tabbat till stranden vid Abel-Mehola."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Gideon s\u00e4nde d\u00e5 bud till trupperna i Naftali, Aser och Manasse med order att f\u00f6rf\u00f6lja de flyende."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Gideon skickade ocks\u00e5 ut budb\u00e4rare \u00f6ver hela Efraims bergsbygd med order att bes\u00e4tta \u00f6verg\u00e5ngsst\u00e4llena vid Jordan \u00e4nda upp till Bet-Bara, f\u00f6r att hindra midjaniterna att ta sig \u00f6ver."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Oreb och Seeb, midjaniternas tv\u00e5 generaler, blev tillf\u00e5ngatagna. Oreb d\u00f6dades vid den klippa som nu b\u00e4r hans namn, och Seeb blev d\u00f6dad vid det som numera kallas Seebs vinpress. Och Israeliterna tog med sig Orebs och Seebs huvuden \u00f6ver Jordan och gav dem till Gideon."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gideon straffar dem som svikit -Men ledarna f\u00f6r Efraims stam var arga och besvikna p\u00e5 Gideon. Varf\u00f6r skickade du inte bud p\u00e5 oss, n\u00e4r du gav dig iv\u00e4g f\u00f6r att strida mot midjaniterna? fr\u00e5gade de."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gideon svarade: Gud l\u00e4t er ta de midjanitiska generalerna Oreb och Seeb till f\u00e5nga! Vad har jag gjort som kan j\u00e4mf\u00f6ras med det? Det som ni gjorde i stridens slutskede \u00e4r mycket mer betydelsefullt \u00e4n vad vi gjorde i b\u00f6rjan!Med dessa ord lyckades Gideon f\u00e5 ledarna att lugna sig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gideon svarade: Gud l\u00e4t er ta de midjanitiska generalerna Oreb och Seeb till f\u00e5nga! Vad har jag gjort som kan j\u00e4mf\u00f6ras med det? Det som ni gjorde i stridens slutskede \u00e4r mycket mer betydelsefullt \u00e4n vad vi gjorde i b\u00f6rjan!Med dessa ord lyckades Gideon f\u00e5 ledarna att lugna sig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gideon gick nu \u00f6ver Jordan med sina tre hundra m\u00e4n. Trots att alla var mycket tr\u00f6tta, f\u00f6rf\u00f6ljde de fortfarande fienden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han bad de styrande i Suckot om proviant f\u00f6r m\u00e4nnen. Vi har blivit tr\u00f6tta av att f\u00f6rf\u00f6lja Seba och Salmunna, midjaniternas kungar, f\u00f6rklarade han."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ni har ju inte tagit dem till f\u00e5nga \u00e4n! svarade ledarna i Suckot. Om vi nu ger er mat och ni sedan misslyckas, kommer de tillbaka och d\u00f6dar oss."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 varnade Gideon dem: N\u00e4r Herren l\u00e5tit oss f\u00e5 tag i dem, ska jag komma tillbaka och slita s\u00f6nder er med t\u00f6rnen och tistlar fr\u00e5n \u00f6knen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4refter drog han upp till Penuel och bad att f\u00e5 mat d\u00e4r, men han fick samma svar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han sa d\u00e5: N\u00e4r jag \u00e5terv\u00e4nder i triumf ska jag riva ner detta torn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Just d\u00e5 befann sig kung Seba och kung Salmunna i Karkor med de 15.000 man som \u00e5terstod av arm\u00e9n. Detta var allt som fanns kvar av midjaniternas allierade arm\u00e9er fr\u00e5n \u00f6stern. \u00d6ver 120.000 man hade redan d\u00f6dats."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 gick Gideon runt dem p\u00e5 karavanv\u00e4gen \u00f6ster om Noba och Jogbena och \u00f6verraskade den midjanitiska arm\u00e9n med ett anfall."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De b\u00e5da kungarna flydde, men Gideon f\u00f6rf\u00f6ljde dem och tog dem till f\u00e5nga och utpl\u00e5nade hela h\u00e4ren."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r Gideon senare \u00e5terv\u00e4nde fr\u00e5n striden genom Herespasset"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "fick han tag i en ung man fr\u00e5n Suckot. Gideon kr\u00e4vde att han skulle skriva ner namnen p\u00e5 alla de sjuttiosju ledarna i staden."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r Gideon kom till Suckot sa han: Ni h\u00e5nade mig och trodde inte att jag skulle kunna ta Seba och Salmunna till f\u00e5nga, och ni v\u00e4grade ge oss mat n\u00e4r vi var tr\u00f6tta och hungriga. Men nu \u00e4r Seba och Salmunna h\u00e4r!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han grep ledarna i staden och d\u00f6dade dem sedan med t\u00f6rnen och tistlar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han rev ocks\u00e5 ner tornet i staden Penuel och d\u00f6dade styresm\u00e4nnen d\u00e4r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan fr\u00e5gade Gideon Seba och Salmunna: De m\u00e4n ni d\u00f6dade vid Tabor, hur s\u00e5g de ut? De svarade: De var kl\u00e4dda precis som du, som kungas\u00f6ner!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det m\u00e5ste ha varit mina br\u00f6der! utropade Gideon. Jag lovar er, att om ni hade l\u00e5tit dem leva, skulle jag inte d\u00f6da er."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan v\u00e4nde han sig till sin \u00e4ldste son Jeter och uppmanade honom att d\u00f6da dem. Men pojken var bara barnet och v\u00e5gade inte."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 sa Seba och Salmunna till Gideon: Du kan g\u00f6ra det sj\u00e4lv. Vi vill hellre bli d\u00f6dade av en man! D\u00e5 d\u00f6dade Gideon dem och tog de prydnader som h\u00e4ngde kring deras kamelers halsar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Gideon vill inte bli kung -Israels m\u00e4n v\u00e4djade till Gideon: Bli v\u00e5r kung nu! Du och dina s\u00f6ner och alla dina efterkommande ska h\u00e4rska \u00f6ver oss, f\u00f6r du har r\u00e4ddat oss fr\u00e5n Midjan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag ska inte bli er kung, och inte min son heller! svarade Gideon. Herren \u00e4r er kung! Men jag har en \u00f6nskan. Ge mig ett \u00f6rh\u00e4nge var av det ni samlat fr\u00e5n era fallna motst\u00e5ndare. (Midjaniterna var ismaeliter, och de brukade ha guldringar i \u00f6ronen.)"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag ska inte bli er kung, och inte min son heller! svarade Gideon. Herren \u00e4r er kung! Men jag har en \u00f6nskan. Ge mig ett \u00f6rh\u00e4nge var av det ni samlat fr\u00e5n era fallna motst\u00e5ndare. (Midjaniterna var ismaeliter, och de brukade ha guldringar i \u00f6ronen.)"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Det ska vi g\u00e4rna g\u00f6ra! svarade de och bredde ut ett tygstycke. D\u00e4r lade var och en ett \u00f6rh\u00e4nge fr\u00e5n bytet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Den sammanlagda vikten blev 1700 siklar, n\u00e4stan tjugo kilo. Till detta kom v\u00e4rdet av halsprydnaderna, de kungliga kl\u00e4derna och kamelernas halskedjor."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Gideon gjorde en efod av guldet och satte upp den i sin hemstad Ofra. Men alla i Israel b\u00f6rjade snart tillbe den. D\u00e4rf\u00f6r blev den till olycka f\u00f6r Gideon och hans familj."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Gideon d\u00f6r -S\u00e5 gick det allts\u00e5 till n\u00e4r Midjan blev kuvat av Israel. Midjan reste sig aldrig mer, och Israel hade fred i fyrtio \u00e5r, under \u00e5terstoden av Gideons livstid."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Han \u00e5terv\u00e4nde hem efter kriget"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "och fick inte mindre \u00e4n sjuttio s\u00f6ner, f\u00f6r han skaffade sig m\u00e5nga hustrur."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Han hade ocks\u00e5 en bihustru i Sikem som f\u00f6dde honom sonen Abimelek."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Gideon dog vid h\u00f6g \u00e5lder, och man begravde honom i familjegraven i Ofra, i det abiesritiska landet."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men s\u00e5 snart Gideon var d\u00f6d b\u00f6rjade israeliterna att tillbe avgudarna Baal och Baal-Berit."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De r\u00e4knade inte l\u00e4ngre Herren som sin Gud, fast han hade r\u00e4ddat dem fr\u00e5n alla deras fiender runt omkring dem."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Inte heller visade de n\u00e5gon v\u00e4nlighet mot Gideons familj, trots allt som han hade gjort f\u00f6r dem."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Abimelek f\u00f6rs\u00f6ker bli kung -En dag gick Gideons son Abimelek till Sikem f\u00f6r att tala med sina morbr\u00f6der."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "G\u00e5 och fr\u00e5ga Sikems ledare om de hellre vill ha sjuttio kungar, Gideons sjuttio s\u00f6ner, \u00e4n en enda, det vill s\u00e4ga jag, som \u00e4r av ert eget k\u00f6tt och blod! sa han till dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hans morbr\u00f6der gick d\u00e5 till de ledande m\u00e4nnen i staden och lade fram Abimeleks f\u00f6rslag. De ans\u00e5g att eftersom hans mor var fr\u00e5n deras egen stad, s\u00e5 kunde de acceptera honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De gav honom pengar som offrats i Baal-Berits tempel, och f\u00f6r dem anst\u00e4llde han en del l\u00f6st folk, \u00e4ventyrare som var beredda att g\u00f6ra allt vad han bad om."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han tog dem med sig till sin fars hus i Ofra, och d\u00e4r d\u00f6dade de alla hans sjuttio halvbr\u00f6der utom en, Jotam, den yngste av dem alla, som lyckades fly och g\u00f6mma sig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4refter samlades alla inv\u00e5nare i Sikem och Millo och utropade Abimelek till kung under eken invid tornet i Sikem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r Jotam h\u00f6rde detta, st\u00e4llde han sig h\u00f6gst uppe p\u00e5 berget Gerissim och ropade till Sikems m\u00e4n: Om ni vill f\u00e5 Guds v\u00e4lsignelse ska ni lyssna till mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En g\u00e5ng beslutade tr\u00e4den att v\u00e4lja en kung. F\u00f6rst fr\u00e5gade de olivtr\u00e4det,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "men det svarade nej och sa:&#39;Skulle jag sluta att ge olivolja, som \u00e4r en v\u00e4lsignelse f\u00f6r b\u00e5de Gud och m\u00e4nniskor, f\u00f6r att st\u00e5 och svaja \u00f6ver de andra tr\u00e4den?&#39;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 v\u00e4nde de sig till fikontr\u00e4det. &#39;Kan inte du bli v\u00e5r kung?&#39;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men fikontr\u00e4det v\u00e4grade ocks\u00e5: &#39;Skulle jag sluta att b\u00e4ra ljuvlig frukt bara f\u00f6r att lyfta mitt huvud \u00f6ver de andra tr\u00e4den?&#39;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 tillfr\u00e5gades vinstocken: &#39;Kan inte du regera \u00f6ver oss?&#39;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men vinstocken svarade: &#39;Skulle jag sluta att ge vin, som gl\u00e4der b\u00e5de Gud och m\u00e4nniskor, bara f\u00f6r att bli m\u00e4ktigare \u00e4n alla de andra tr\u00e4den?&#39;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 v\u00e4nde de sig slutligen till t\u00f6rnbusken: &#39;Du kan v\u00e4l bli v\u00e5r kung!&#39; bad de."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 svarade t\u00f6rnbusken: &#39;Om det verkligen \u00e4r sant att ni vill ha mig till kung, s\u00e5 kom d\u00e5 och b\u00f6j er i skuggan av mig. Om ni inte g\u00f6r det, ska eld komma ut ur mig och br\u00e4nna ner de stora cedrarna i Libanon!&#39;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "T\u00e4nk d\u00e4rf\u00f6r efter, om ni har handlat r\u00e4tt, n\u00e4r ni har utropat Abimelek till kung! \u00c4r det r\u00e4tt mot Gideon och alla hans \u00e4ttlingar?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Min far stred f\u00f6r er och riskerade livet f\u00f6r att befria er fr\u00e5n midjaniterna,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "men \u00e4nd\u00e5 har ni gjort uppror mot honom och avr\u00e4ttat hans sjuttio s\u00f6ner p\u00e5 en och samma sten. Och nu har ni utropat hans slavinnas son, Abimelek, till er kung, d\u00e4rf\u00f6r att han \u00e4r sl\u00e4kt med er."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Om ni har handlat r\u00e4tt mot Gideon och hans familj, d\u00e5 ska ni och Abimelek f\u00e5 en lycklig tid tillsammans."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men om ni handlat or\u00e4tt mot Gideon, d\u00e5 ska Abimelek med eld d\u00f6da inv\u00e5narna i Sikem och Millo, och de i sin tur ska d\u00f6da Abimelek!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jotam flydde och bosatte sig i Beer. Han var r\u00e4dd f\u00f6r sin bror Abimelek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tre \u00e5r senare l\u00e4t Gud fiendskap uppst\u00e5 mellan Abimelek och inv\u00e5narna i Sikem, som gjorde uppror mot honom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tre \u00e5r senare l\u00e4t Gud fiendskap uppst\u00e5 mellan Abimelek och inv\u00e5narna i Sikem, som gjorde uppror mot honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Detta var straffet som Abimelek och folket fick, f\u00f6r att de tillsammans hade d\u00f6dat Gideons sjuttio s\u00f6ner."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sikems m\u00e4n lade sig i bakh\u00e5ll f\u00f6r handelskaravanerna f\u00f6r att r\u00e5na dem och d\u00e4rigenom ber\u00f6va Abimelek hans inkomster fr\u00e5n dessa och skada hans rykte. Men n\u00e5gon varnade Abimelek f\u00f6r deras sammansv\u00e4rjning."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Samtidigt flyttade Gaal, Ebeds son, in i Sikem tillsammans med sina br\u00f6der. Ebed blev snart en av de ledande i staden."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Under sk\u00f6rdefesten samlades man i avgudatemplet. Vinet fl\u00f6dade, och alla b\u00f6rjade uttala f\u00f6rbannelser \u00f6ver Abimelek."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vem \u00e4r egentligen Abimelek? fr\u00e5gade Gaal. Och varf\u00f6r ska han vara v\u00e5r kung? Varf\u00f6r ska vi vara hans tj\u00e4nare? Han och hans v\u00e4n Sebul borde vara v\u00e5ra tj\u00e4nare. Nej, ner med Abimelek!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "L\u00e5t mig bli kung \u00f6ver er, s\u00e5 ska ni snart f\u00e5 se hur det g\u00e5r f\u00f6r Abimelek. S\u00e4g till honom: &#39;Samla ihop en arm\u00e9 och kom och strid mot mig!&#39;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men n\u00e4r kung Sebul, borgm\u00e4staren i staden, fick h\u00f6ra vad Gaal hade sagt, blev han rasande."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Han s\u00e4nde i hemlighet ett meddelande till Abimelek och l\u00e4t honom veta vad som h\u00f6ll p\u00e5 att h\u00e4nda. Gaal, Ebeds son, och hans sl\u00e4ktingar har flyttat till Sikem, och nu f\u00f6rs\u00f6ker de f\u00e5 hela staden att g\u00f6ra uppror."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Kom med dina m\u00e4n i kv\u00e4ll. G\u00f6m er p\u00e5 f\u00e4lten"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "och storma sedan staden i gryningen. N\u00e4r Gaal och hans m\u00e4n kommer ut f\u00f6r att strida mot dig, kan du g\u00f6ra vad du vill med dem!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Abimelek och hans m\u00e4n delade upp sig i fyra grupper och drog p\u00e5 kv\u00e4llen ner mot staden och omringade den."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "P\u00e5 morgonen n\u00e4r Gaal stod i stadsporten och diskuterade med de lokala ledarna, b\u00f6rjade Abimelek och hans m\u00e4n t\u00e5ga mot staden."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "N\u00e4r Gaal s\u00e5g dem, ropade han till Sebul: Titta upp mot berget d\u00e4r! Ser du inte att det kommer folk d\u00e4r uppifr\u00e5n?Nej, svarade Sebul. Det \u00e4r bara skuggor av morgonsolen."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Jo, titta d\u00e4r! Jag \u00e4r s\u00e4ker p\u00e5 att det \u00e4r folk som kommer mot oss, fortsatte Gaal. Och titta d\u00e4r! D\u00e4r kommer andra p\u00e5 v\u00e4gen f\u00f6rbi teckentydareken!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "D\u00e5 v\u00e4nde sig Sebul triumferande mot honom. Hur \u00e4r det nu med alla dina stora ord? fr\u00e5gade han. Vem var det som sa: &#39;Vem \u00e4r egentligen Abimelek, och varf\u00f6r skulle han vara v\u00e5r kung?&#39; Mannen du h\u00e5nade och f\u00f6rbannade st\u00e5r utanf\u00f6r stadsporten. G\u00e5 ut och strid mot honom!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Gaal drog d\u00e5 ut i strid med m\u00e4nnen fr\u00e5n Sikem."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De blev besegrade av Abimelek, som drev dem tillbaka, och det l\u00e5g s\u00e5rade och d\u00f6da \u00e4nda fram till stadsporten."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Abimelek bodde sedan kvar i Aruma, men Sebul drev ut Gaal och alla hans sl\u00e4ktingar ur staden och l\u00e4t dem inte l\u00e4ngre bo d\u00e4r."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Dagen d\u00e4rp\u00e5 gick folket i Sikem ut p\u00e5 f\u00e4lten f\u00f6r att arbeta. N\u00e5gon hade f\u00f6rvarnat Abimelek"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "om detta, och han lade sig i bakh\u00e5ll med sina m\u00e4n, som han delat upp i tre grupper. N\u00e4r m\u00e4nnen fr\u00e5n staden kom ut, rusade de fram fr\u00e5n sina g\u00f6mst\u00e4llen och gick till attack."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Abimelek och hans grupp stormade fram mot stadsporten och hindrade p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt m\u00e4nnen fr\u00e5n Sikem att komma in i staden igen, medan de andra tv\u00e5 grupperna d\u00f6dade dem som var p\u00e5 f\u00e4lten."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Slakten p\u00e5gick hela dagen. Till sist hade Abimelek intagit hela staden. Han j\u00e4mnade den med marken, d\u00f6dade alla som bodde d\u00e4r och str\u00f6dde salt \u00f6ver platsen."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "I grannstaden Migdal s\u00e5g man vad som h\u00e4nde och tog sin tillflykt till f\u00e4stningen vid Baal-Berits tempel."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "N\u00e4r Abimelek fick veta detta, tog han sina trupper med sig upp p\u00e5 berget Salmon. D\u00e4r tog han en yxa, h\u00f6gg av grenar fr\u00e5n tr\u00e4den och lade dem p\u00e5 sina axlar. Skynda er nu och g\u00f6r precis som jag! sa han till sina m\u00e4n."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "N\u00e4r Abimelek fick veta detta, tog han sina trupper med sig upp p\u00e5 berget Salmon. D\u00e4r tog han en yxa, h\u00f6gg av grenar fr\u00e5n tr\u00e4den och lade dem p\u00e5 sina axlar. Skynda er nu och g\u00f6r precis som jag! sa han till sina m\u00e4n."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "D\u00e5 h\u00f6gg ocks\u00e5 de av var sin gren och f\u00f6ljde efter Abimelek till staden. D\u00e4r staplade de upp veden mot muren och t\u00e4nde p\u00e5. Alla d\u00e4r inne dog, \u00f6ver tusen personer."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "D\u00e4refter anf\u00f6ll Abimelek staden Tebes och intog den."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "I sj\u00e4lva centrum av staden fanns ett mycket starkt torn. Dit flydde befolkningen, blockerade ing\u00e5ngen och kl\u00e4ttrade upp p\u00e5 taket f\u00f6r att se vad som skulle h\u00e4nda."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Medan Abimelek f\u00f6rberedde sig f\u00f6r att br\u00e4nna tornet,"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "var det en kvinna p\u00e5 taket som kastade ner en kvarnsten. Den tr\u00e4ffade Abimelek i huvudet."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "D\u00f6da mig! ropade den skadade Abimelek till sin unge vapendragare. Ingen ska f\u00e5 s\u00e4ga att en kvinna d\u00f6dade Abimelek!Den unge mannen genomborrade d\u00e5 Abimelek med sitt sv\u00e4rd och d\u00f6dade honom,"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "och n\u00e4r hans m\u00e4n s\u00e5g att han var d\u00f6d, skingrades de och gick hem igen, var och en till sitt."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "P\u00e5 detta s\u00e4tt straffade Gud b\u00e5de Abimelek och m\u00e4nnen i Sikem f\u00f6r att de hade d\u00f6dat Gideons sjuttio s\u00f6ner. Jotams f\u00f6rbannelse gick alls\u00e5 i uppfyllelse."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "P\u00e5 detta s\u00e4tt straffade Gud b\u00e5de Abimelek och m\u00e4nnen i Sikem f\u00f6r att de hade d\u00f6dat Gideons sjuttio s\u00f6ner. Jotams f\u00f6rbannelse gick alls\u00e5 i uppfyllelse."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tola och Jair -Efter Abimelek blev Tola, Puas son och Dodos sonson, domare i Israel. Han kom fr\u00e5n Isaskars stam men var bosatt i staden Samir i Efraims berglandskap."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Under tjugotre \u00e5r var han Israels domare. N\u00e4r han dog begravde man honom i Samir."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han eftertr\u00e4ddes av Jair, som var domare i tjugotv\u00e5 \u00e5r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hans trettio s\u00f6ner brukade rida omkring p\u00e5 \u00e5snor. De h\u00e4rskade i \u00f6ver trettio st\u00e4der i Gilead, som \u00e4n i dag kallas Jairs st\u00e4der."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r Jair dog, begravdes han i Kamon."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Israels folk l\u00e4mnade p\u00e5 nytt Herren och tillbad hednagudarna Baalerna och Astarterna och \u00e4ven de gudar som dyrkades i Syrien och Sidon och av Moab, Ammon och filisteerna. De upph\u00f6rde helt med att tillbe Herren."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 flammade Herrens vrede upp mot Israel. Han till\u00e4t filisteerna och ammoniterna att pl\u00e5ga dem, och de anf\u00f6ll Israels folk \u00f6ster om floden Jordan i Gilead."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 flammade Herrens vrede upp mot Israel. Han till\u00e4t filisteerna och ammoniterna att pl\u00e5ga dem, och de anf\u00f6ll Israels folk \u00f6ster om floden Jordan i Gilead."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ammoniterna gick ocks\u00e5 \u00f6ver Jordan f\u00f6r att anfalla de omr\u00e5den som tillh\u00f6rde Judas, Benjamins och Efraims stammar. Under arton \u00e5r pl\u00e5gades Israels folk sv\u00e5rt,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "men slutligen v\u00e4nde de sig p\u00e5 nytt till Herren och bad honom om r\u00e4ddning. Vi har syndat mot dig och \u00f6vergett dig som \u00e4r v\u00e5r Gud f\u00f6r att tillbe avgudar, bek\u00e4nde de."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men Herren varnade dem: Har inte jag r\u00e4ddat er fr\u00e5n egyptierna, amoreerna, Ammons barn och filisteerna,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "sidonierna, amalekiterna och maoniterna? Har det funnits n\u00e5got tillf\u00e4lle d\u00e5 ni ropat till mig om hj\u00e4lp, och jag inte har r\u00e4ddat er?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 forts\u00e4tter ni att \u00f6verge mig f\u00f6r att tillbe andra gudar. D\u00e4rf\u00f6r t\u00e4nker jag inte hj\u00e4lpa er mer."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "G\u00e5 och ropa till era nya gudar! L\u00e5t dem hj\u00e4lpa er nu!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men de fortsatte att v\u00e4dja till honom: Vi har syndat. Straffa oss p\u00e5 det s\u00e4tt du anser vara b\u00e4st, men hj\u00e4lp oss \u00e4n en g\u00e5ng mot v\u00e5ra fiender!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rst\u00f6rde de avgudarna de hade tillbett och tj\u00e4nade i st\u00e4llet bara Herren, och Herren kunde inte l\u00e4ngre st\u00e5 ut med att se deras el\u00e4nde."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Samtidigt drog sig Ammons arm\u00e9 samman i Gilead och f\u00f6rberedde ett anfall mot Israels arm\u00e9 vid Mispa."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men ledarna i Gilead fr\u00e5gade varandra: Vem vill bli v\u00e5r anf\u00f6rare i striden mot Ammons barn?"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jefta besegrar ammoniterna -Jefta var en mycket tapper stridsman fr\u00e5n Gilead. Hans far, som hette Gilead, hade m\u00e5nga s\u00f6ner med sin hustru. Men Jeftas mor var prostituerad, och n\u00e4r Jeftas halvbr\u00f6der v\u00e4xte upp drev de ut honom ur landet.Du \u00e4r ju son till en hora, sa de. D\u00e4rf\u00f6r ska du inte heller \u00e4rva v\u00e5r far."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jefta besegrar ammoniterna -Jefta var en mycket tapper stridsman fr\u00e5n Gilead. Hans far, som hette Gilead, hade m\u00e5nga s\u00f6ner med sin hustru. Men Jeftas mor var prostituerad, och n\u00e4r Jeftas halvbr\u00f6der v\u00e4xte upp drev de ut honom ur landet.Du \u00e4r ju son till en hora, sa de. D\u00e4rf\u00f6r ska du inte heller \u00e4rva v\u00e5r far."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jefta fick fly fr\u00e5n hemmet och bosatte sig i landet Tob. Snart sl\u00f6t sig en grupp \u00e4ventyrare till honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En tid senare b\u00f6rjade ammoniterna sitt krig mot Israel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ledarna i Gilead skickade d\u00e5 bud efter Jefta"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och bad honom komma och anf\u00f6ra arm\u00e9n mot ammoniterna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men Jefta sa till dem: Ni hatar mig och har k\u00f6rt bort mig fr\u00e5n mitt barndomshem! Varf\u00f6r kommer ni till mig nu n\u00e4r ni har r\u00e5kat i sv\u00e5righeter?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r att vi beh\u00f6ver dig, svarade de. Om du vill leda oss mot ammoniterna ska vi g\u00f6ra dig till h\u00f6vding i Gilead."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Verkligen! utropade Jefta. Och hur ska jag veta att ni menar allvar?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vi sv\u00e4r p\u00e5 det, svarade de. Vi lovar det inf\u00f6r Herren."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jefta accepterade deras erbjudande och blev deras bef\u00e4lhavare. Avtalet ingicks inf\u00f6r Herren i Mispa, d\u00e4r allt folket hade samlats."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan s\u00e4nde Jefta bud till kungen i Ammon och bad att f\u00e5 veta varf\u00f6r Israel hade blivit anfallet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kungen svarade att landet tillh\u00f6rde Ammons barn. Det hade stulits fr\u00e5n dem, sa han, n\u00e4r israeliterna kom fr\u00e5n Egypten. Hela omr\u00e5det fr\u00e5n Arnon \u00e4nda till Jabbok och till Jordan var hans, p\u00e5stod han, och bad att f\u00e5 tillbaka det utan strid."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jefta svarade: Israel stal inte landet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jefta svarade: Israel stal inte landet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r Israels folk kom till Kades p\u00e5 sin v\u00e4g fr\u00e5n Egypten, sedan de g\u00e5tt \u00f6ver R\u00f6da havet,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "s\u00e4nde de bud till kungen i Edom och bad om till\u00e5telse att passera genom hans land, men han avvisade dem. D\u00e5 bad de kungen i Moab om samma sak, men de blev avvisade d\u00e4r ocks\u00e5 och stannade i Kades."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Slutligen gick de runt Edom och Moab genom \u00f6knen och vandrade utmed den \u00f6stra gr\u00e4nsen tills de kom bortom Moabs land vid floden Arnon, men de gick aldrig genom Moabs land."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde israeliterna bud till amoreernas kung Sihon, som bodde i Hesbon, och bad om till\u00e5telse att f\u00e5 g\u00e5 genom hans land f\u00f6r att komma till sin best\u00e4mmelseort."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men kung Sihon litade inte p\u00e5 Israel, s\u00e5 han mobiliserade sin arm\u00e9 vid Jahas och anf\u00f6ll dem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 hj\u00e4lpte oss Herren, v\u00e5r Gud, att besegra Sihon och allt hans folk, och p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt \u00f6vertog Israel allt ert land fr\u00e5n floden Arnon till Jabbok och fr\u00e5n \u00f6knen till Jordan."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 hj\u00e4lpte oss Herren, v\u00e5r Gud, att besegra Sihon och allt hans folk, och p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt \u00f6vertog Israel allt ert land fr\u00e5n floden Arnon till Jabbok och fr\u00e5n \u00f6knen till Jordan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ni m\u00e5ste d\u00e4rf\u00f6r inse att det var Herren, Israels Gud, som tog landet fr\u00e5n amoreerna och gav det till Israel. Varf\u00f6r skulle vi d\u00e5 l\u00e4mna tillbaka det till er?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ni beh\u00e5ller ju vad er gud Kemos ger er, och vi kommer att beh\u00e5lla allt som Herren, v\u00e5r Gud, ger oss!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och vem tror du egentligen att du \u00e4r? \u00c4r du f\u00f6rmer \u00e4n Balak, Sippors son och kung i Moab? F\u00f6rs\u00f6kte han ta tillbaka sitt land, n\u00e4r Israel besegrat honom? Nej, det v\u00e5gade han inte!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men nu, efter 300 \u00e5r, kommer ni med detta. Israel har bott h\u00e4r hela tiden, utspridda \u00f6ver hela landet fr\u00e5n Hesbon till Aroer och utmed floden Arnon. Varf\u00f6r har ni inte tidigare f\u00f6rs\u00f6kt att ta det tillbaka?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Nej, jag har inte syndat mot dig, utan det \u00e4r du som har gjort fel genom att dra ut i strid mot mig. Men Herren, domaren, ska snart visa vem som har r\u00e4tt, Israel eller Ammon."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men kungen i Ammon tog ingen h\u00e4nsyn till vad Jefta hade sagt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 kom Herrens Ande \u00f6ver Jefta, och han f\u00f6rde sin arm\u00e9 genom Gilead och Manasse och f\u00f6rbi Mispa i Gilead och anf\u00f6ll Ammons arm\u00e9."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och Jefta gav ett l\u00f6fte inf\u00f6r Herren, att om han hj\u00e4lpte Israel att besegra Ammons barn, skulle det som f\u00f6rst m\u00f6tte honom n\u00e4r han kom hem offras som ett br\u00e4nnoffer inf\u00f6r Herren."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Och Jefta gav ett l\u00f6fte inf\u00f6r Herren, att om han hj\u00e4lpte Israel att besegra Ammons barn, skulle det som f\u00f6rst m\u00f6tte honom n\u00e4r han kom hem offras som ett br\u00e4nnoffer inf\u00f6r Herren."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jefta drog sedan ut med sin arm\u00e9 mot ammoniterna, och Herren gav honom seger."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ammoniterna led ett mycket stort nederlag och f\u00f6rlorade tjugo st\u00e4der fr\u00e5n Aroer till Minnit och dessutom omr\u00e5det \u00e4nda fram till Abel-Keramim. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt blev Ammons barn kuvade av Israels barn."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "N\u00e4r Jefta \u00e5terv\u00e4nde hem sprang hans dotter, hans enda barn, ut f\u00f6r att m\u00f6ta honom. Hon slog p\u00e5 en tamburin och dansade av lycka,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "men n\u00e4r han fick se henne, rev han s\u00f6nder sina kl\u00e4der i f\u00f6rtvivlan. Ve mig, min dotter! ropade han. Du f\u00e5r mig att sjunka genom jorden. Jag har gett ett l\u00f6fte till Herren, och det kan jag inte ta tillbaka!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Pappa, sa flickan. Du m\u00e5ste g\u00f6ra det som du har lovat Herren, vad det \u00e4n \u00e4r, f\u00f6r han har l\u00e5tit dig vinna en v\u00e4ldig seger \u00f6ver dina fiender ammoniterna."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Men l\u00e5t mig f\u00f6rst g\u00e5 upp till bergen tillsammans med mina v\u00e4ninnor f\u00f6r att under tv\u00e5 m\u00e5nader gr\u00e5ta \u00f6ver att jag aldrig blir gift."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ja, svarade han. Du f\u00e5r g\u00e5. Hon gick allts\u00e5 med sina v\u00e4ninnor upp till bergen f\u00f6r att under tv\u00e5 m\u00e5nader gr\u00e5ta \u00f6ver sitt \u00f6de."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "D\u00e4refter \u00e5terv\u00e4nde hon till sin far, som gjorde med henne vad han hade lovat Herren. Hon hade aldrig legat med n\u00e5gon man. Efter detta blev det en sed i Israel"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "att de unga flickorna under fyra dagar varje \u00e5r gick bort f\u00f6r att gr\u00e5ta \u00f6ver det \u00f6de som drabbat Jeftas dotter."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jefta anfaller Efraims stam -M\u00e4nnen i Efraims stam samlades vid Safon och hotade Jefta: Varf\u00f6r bad du inte oss vara med i striden mot Ammon? Som straff t\u00e4nker vi br\u00e4nna ner ditt hus och \u00e4ven dig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag fr\u00e5gade er, men ni v\u00e4grade komma, svarade Jefta. Ni svek oss just n\u00e4r vi var i stort behov av hj\u00e4lp."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sj\u00e4lv riskerade jag mitt liv och drog ut i strid utan er, och Herren hj\u00e4lpte mig att besegra fienden. Vad ger det er f\u00f6r r\u00e4tt att b\u00f6rja strida mot oss?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jefta blev f\u00f6rargad \u00f6ver gl\u00e5porden fr\u00e5n Efraims m\u00e4n. De p\u00e5stod n\u00e4mligen att m\u00e4nnen i Gilead var avskummet fr\u00e5n Efraim och Manasse. Jefta mobiliserade d\u00e4rf\u00f6r sin arm\u00e9 och gick till anfall mot Efraim."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han besatte vadst\u00e4llena \u00f6ver Jordan bakom Efraims arm\u00e9, och varje g\u00e5ng en \u00f6verlevande fr\u00e5n Efraim f\u00f6rs\u00f6kte komma \u00f6ver floden blev han f\u00f6rh\u00f6rd.Tillh\u00f6r du Efraims stam? fr\u00e5gade m\u00e4nnen fr\u00e5n Gilead. Den som nekade till detta,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "uppmanades att s\u00e4ga schibbolet. Om det d\u00e5 blev sibbolet i st\u00e4llet f\u00f6r schibbolet, d\u00f6dades han omedelbart. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt fick 42.000 efraimiter s\u00e4tta livet till."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jefta var Israels domare i sex \u00e5r, och n\u00e4r han dog begravde man honom i en av Gileads st\u00e4der."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ibsan -N\u00e4ste domare hette Ibsan och bodde i Betlehem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han hade trettio s\u00f6ner och trettio d\u00f6ttrar. Han gifte bort sina d\u00f6ttrar med m\u00e4n utanf\u00f6r sin sl\u00e4kt och skaffade ocks\u00e5 trettio flickor som hustrur \u00e5t sina s\u00f6ner. I sju \u00e5r var han domare i Israel innan han dog och blev begravd i Betlehem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han hade trettio s\u00f6ner och trettio d\u00f6ttrar. Han gifte bort sina d\u00f6ttrar med m\u00e4n utanf\u00f6r sin sl\u00e4kt och skaffade ocks\u00e5 trettio flickor som hustrur \u00e5t sina s\u00f6ner. I sju \u00e5r var han domare i Israel innan han dog och blev begravd i Betlehem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Elon -Efter honom blev Elon fr\u00e5n Sebulon domare i tio \u00e5r. Efter sin d\u00f6d begravdes han i Ajalon i Sebulon."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Elon -Efter honom blev Elon fr\u00e5n Sebulon domare i tio \u00e5r. Efter sin d\u00f6d begravdes han i Ajalon i Sebulon."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Abdon -N\u00e4ste domare hette Abdon fr\u00e5n Pirgaton. Han var son till Hillel"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och hade fyrtio s\u00f6ner och trettio sons\u00f6ner, som alla red p\u00e5 \u00e5snor. I \u00e5tta \u00e5r var han domare i Israel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sedan dog han och begravdes i Pirgaton i Efraims land, i amalekiternas bergsbygd."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Simsons f\u00f6delse -Men \u00e4n en g\u00e5ng syndade Israel genom att tillbe andra gudar. Herren l\u00e4t d\u00e5 filisteerna besegra dem och h\u00e5lla dem kuvade i fyrtio \u00e5r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En man fr\u00e5n Sorga som hette Manoa och tillh\u00f6rde Dans stam hade en hustru som inte kunde f\u00e5 barn. Herrens \u00e4ngel visade sig f\u00f6r henne och sa: Du har varit barnl\u00f6s l\u00e4nge, men snart ska du f\u00e5 en son."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En man fr\u00e5n Sorga som hette Manoa och tillh\u00f6rde Dans stam hade en hustru som inte kunde f\u00e5 barn. Herrens \u00e4ngel visade sig f\u00f6r henne och sa: Du har varit barnl\u00f6s l\u00e4nge, men snart ska du f\u00e5 en son."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Drick inte vin eller starka drycker, och \u00e4t inte mat som \u00e4r oren."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "H\u00e5ret p\u00e5 din son f\u00e5r aldrig klippas, f\u00f6r han ska vara en nasir, en s\u00e4rskild Guds tj\u00e4nare, \u00e4nda fr\u00e5n sin f\u00f6delse, och han ska b\u00f6rja Israels befrielsekamp mot filisteerna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kvinnan ber\u00e4ttade detta f\u00f6r sin man: En man fr\u00e5n Gud visade sig f\u00f6r mig, sa hon. Jag tror att han var Herrens \u00e4ngel, f\u00f6r han var fruktansv\u00e4rd att se p\u00e5. Jag fr\u00e5gade inte varifr\u00e5n han kom, och han sa inte heller sitt namn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4remot sa han till mig: &#39;Du ska f\u00e5 en son!&#39; Han sa ocks\u00e5 att jag inte skulle dricka vin eller starka drycker och inte heller \u00e4ta oren mat, f\u00f6r barnet ska bli en nasir. Gud har gett honom en s\u00e4rskild uppgift fr\u00e5n hans f\u00f6delse \u00e4nda till hans d\u00f6d!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Manoa bad d\u00e5 till Herren: L\u00e5t denne man fr\u00e5n Gud komma tillbaka och l\u00e4ra oss hur vi ska g\u00f6ra med barnet, som du t\u00e4nker ge oss."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Herren svarade p\u00e5 hans b\u00f6n, och Guds \u00e4ngel visade sig \u00e4n en g\u00e5ng f\u00f6r Manoas hustru, som d\u00e5 var ute p\u00e5 f\u00e4ltet. Men ocks\u00e5 denna g\u00e5ng var hon ensam, och Manoa fanns inte i n\u00e4rheten."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hon skyndade sig d\u00e4rf\u00f6r att f\u00e5 tag p\u00e5 sin make och sa till honom: Mannen \u00e4r h\u00e4r igen!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Manoa f\u00f6ljde d\u00e5 med henne och fr\u00e5gade mannen: \u00c4r du samme man som talade med henne h\u00e4romdagen?Ja, det \u00e4r jag, svarade han."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kan du undervisa oss om hur vi ska fostra barnet, sedan det har f\u00f6tts? fr\u00e5gade Manoa honom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c4ngeln svarade: Var noga med att din hustru f\u00f6ljer allt jag har sagt henne. Hon f\u00e5r inte \u00e4ta druvor eller dricka vin och starka drycker och inte \u00e4ta n\u00e5got orent."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c4ngeln svarade: Var noga med att din hustru f\u00f6ljer allt jag har sagt henne. Hon f\u00e5r inte \u00e4ta druvor eller dricka vin och starka drycker och inte \u00e4ta n\u00e5got orent."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Stanna kvar, s\u00e5 vi f\u00e5r bjuda dig p\u00e5 n\u00e5gonting att \u00e4ta, sa Manoa till \u00e4ngeln."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ja, jag stannar g\u00e4rna, svarade \u00e4ngeln. Men jag ska inte ha n\u00e5gonting att \u00e4ta. Om du absolut vill ge mig n\u00e5got, s\u00e5 b\u00e4r fram ett offer till Herren. Manoa hade \u00e4nnu inte f\u00f6rst\u00e5tt att det var Herrens \u00e4ngel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r fr\u00e5gade han: Jag vill veta vad du heter, f\u00f6r n\u00e4r allt detta intr\u00e4ffar och barnet \u00e4r f\u00f6tt, vill vi g\u00e4rna tala om f\u00f6r alla att det var du som f\u00f6rutsa det."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fr\u00e5ga inte efter mitt namn, f\u00f6r det \u00e4r alltf\u00f6r stort och om\u00f6jligt att f\u00f6rst\u00e5, svarade \u00e4ngeln."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 tog Manoa en ung killing och mj\u00f6l till spisoffer och offrade det till Herren. D\u00e5 h\u00e4nde n\u00e5got h\u00f6gst m\u00e4rkligt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r l\u00e5gorna fr\u00e5n offret p\u00e5 klippan slog upp mot skyn for Herrens \u00e4ngel upp i l\u00e5gan fr\u00e5n altaret och f\u00f6rsvann mitt framf\u00f6r deras \u00f6gon. D\u00e5 f\u00f6ll Manoa och hans fru ner med sina ansikten mot jorden."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Detta var det sista de s\u00e5g av \u00e4ngeln, och Manoa f\u00f6rstod \u00e4ntligen vem det var som hade bes\u00f6kt dem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vi kommer att d\u00f6, ropade Manoa till sin fru. Vi har sett Gud!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men hon svarade: Om Herren hade t\u00e4nkt d\u00f6da oss, skulle han inte ha tagit emot br\u00e4nnoffret, och han skulle inte heller ha uppenbarat sig f\u00f6r oss och ber\u00e4ttat dessa underbara nyheter eller gjort dessa under."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Barnet som hon f\u00f6dde fick namnet Simson, och Herren v\u00e4lsignade honom n\u00e4r han v\u00e4xte upp."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och Herrens Ande b\u00f6rjade verka p\u00e5 honom en dag n\u00e4r han bes\u00f6kte Dans arm\u00e9, som slagit l\u00e4ger mellan Sorga och Estaol."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Simsons g\u00e5ta -En dag n\u00e4r Simson var i Timna f\u00e4ste han sig vid en ung filisteisk flicka."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r han kom hem l\u00e4t han sina f\u00f6r\u00e4ldrar f\u00f6rst\u00e5 att han ville gifta sig med henne,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "men de hade inv\u00e4ndningar att komma med.Varf\u00f6r gifter du dig inte med en judisk flicka? fr\u00e5gade de. Varf\u00f6r m\u00e5ste du skaffa dig en hustru bland dessa hedniska filisteer? Finns det inte en enda flicka i Israel, som du skulle kunna gifta dig med?Men Simson sa till sin far: Det \u00e4r henne jag vill ha. L\u00e5t mig f\u00e5 henne!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hans f\u00f6r\u00e4ldrar f\u00f6rstod inte att Herren l\u00e5g bakom denna \u00f6nskan. Herren h\u00f6ll p\u00e5 att l\u00e4gga ut en f\u00e4lla f\u00f6r filisteerna, som d\u00e5 h\u00e4rskade \u00f6ver Israel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r Simson och hans f\u00f6r\u00e4ldrar var p\u00e5 v\u00e4g till Timna, anf\u00f6ll ett ungt lejon honom vid ving\u00e5rdarna i utkanten av staden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men just d\u00e5 kom Herrens Ande starkt \u00f6ver honom. Han hade inget vapen, s\u00e5 han slet is\u00e4r lejonets k\u00e4kar s\u00e5 l\u00e4tt som om det hade varit en killing! Men han n\u00e4mnde ingenting om detta f\u00f6r sina f\u00f6r\u00e4ldrar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r han sedan kom till Timna och tr\u00e4ffade flickan blev han mycket f\u00f6rtjust i henne."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r han en tid senare \u00e5terv\u00e4nde dit f\u00f6r att gifta sig med henne, vek han av fr\u00e5n v\u00e4gen f\u00f6r att se p\u00e5 det d\u00f6da lejonet. Han fann d\u00e5 att en bisv\u00e4rm hade slagit sig ner i den d\u00f6da kroppen, och d\u00e4r fanns ocks\u00e5 honung."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han tog lite av honungen och \u00e5t medan han vandrade vidare, och han l\u00e4t ocks\u00e5 sina f\u00f6r\u00e4ldrar smaka, men han talade inte om f\u00f6r dem var han hade f\u00e5tt tag i den."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Medan hans far gick f\u00f6r att tr\u00e4ffa bruden, st\u00e4llde Simson till med en fest f\u00f6r trettio unga m\u00e4n i staden, f\u00f6r det var sed att g\u00f6ra s\u00e5."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Medan hans far gick f\u00f6r att tr\u00e4ffa bruden, st\u00e4llde Simson till med en fest f\u00f6r trettio unga m\u00e4n i staden, f\u00f6r det var sed att g\u00f6ra s\u00e5."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r Simson pl\u00f6tsligt fr\u00e5gade om de ville h\u00f6ra en g\u00e5ta blev de genast nyfikna. Om ni kan gissa g\u00e5tan under de h\u00e4r sju br\u00f6llopsdagarna s\u00e5 ska jag ge var och en av er en fin linneskjorta och en h\u00f6gtidsdr\u00e4kt, sa han."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men om ni inte kan gissa r\u00e4tt, m\u00e5ste ni ge mig samma sak.De gick med p\u00e5 hans f\u00f6rslag och sa ivrigt: Kan vi f\u00e5 h\u00f6ra din g\u00e5ta nu?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 sa Simson: Mat kom fr\u00e5n stor\u00e4taren och det som var s\u00f6tt fr\u00e5n den starke!Efter tre dagar hade de \u00e4nnu inte kommit p\u00e5 l\u00f6sningen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "P\u00e5 den fj\u00e4rde dagen sa de till bruden: Ge oss svaret p\u00e5 den h\u00e4r g\u00e5tan, annars ska vi br\u00e4nna upp b\u00e5de dig och din fars hus. Vi blev v\u00e4l inte inbjudna till den h\u00e4r festen f\u00f6r att bli alldeles ruinerade!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 brast hon i gr\u00e5t inf\u00f6r Simson och sa: Du \u00e4lskar mig inte alls, du hatar mig, f\u00f6r du har gett mitt folk en g\u00e5ta, men du har inte talat om svaret f\u00f6r mig!Jag har inte talat om det ens f\u00f6r mina f\u00f6r\u00e4ldrar. Varf\u00f6r skulle jag d\u00e5 tala om det f\u00f6r dig? svarade han."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 fortsatte hon att gr\u00e5ta varje g\u00e5ng hon var tillsammans med honom under hela den \u00e5terst\u00e5ende tiden av br\u00f6llopet. Till slut, p\u00e5 den sjunde dagen, gav han upp och avsl\u00f6jade l\u00f6sningen f\u00f6r henne. Hon gav den d\u00e5 naturligtvis till de unga m\u00e4nnen,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och f\u00f6re solnedg\u00e5ngen den sjunde dagen fick Simson deras svar: Vad \u00e4r s\u00f6tare \u00e4n honung? sa de. Och vad \u00e4r starkare \u00e4n ett lejon?Om ni inte hade pl\u00f6jt med min kviga, skulle ni inte funnit svaret p\u00e5 min g\u00e5ta! svarade han."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 kom Herrens Ande \u00f6ver honom och han gick till Askelon. D\u00e4r d\u00f6dade han trettio m\u00e4n, tog deras kl\u00e4der och gav dem till de unga m\u00e4nnen som hade svarat r\u00e4tt p\u00e5 g\u00e5tan. Men han var mycket f\u00f6rargad och \u00f6vergav sin hustru och \u00e5terv\u00e4nde hem till sina f\u00f6r\u00e4ldrar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hans \u00f6vergivna hustru gifte sig i st\u00e4llet med den av de trettio unga m\u00e4nnen som st\u00e5tt honom n\u00e4rmast."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Simson d\u00f6dar m\u00e5nga fiender -Lite senare, under vetesk\u00f6rden, tog Simson med sig en killing och gick f\u00f6r att bes\u00f6ka sin hustru, men hennes far ville inte sl\u00e4ppa in honom till henne.Jag trodde att du hatade henne, f\u00f6rklarade han. D\u00e4rf\u00f6r l\u00e4t jag henne gifta sig med din v\u00e4n. Men h\u00f6r h\u00e4r, hon har en syster som ser \u00e4nnu b\u00e4ttre ut. Henne kan du i st\u00e4llet gifta dig med."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Simson d\u00f6dar m\u00e5nga fiender -Lite senare, under vetesk\u00f6rden, tog Simson med sig en killing och gick f\u00f6r att bes\u00f6ka sin hustru, men hennes far ville inte sl\u00e4ppa in honom till henne.Jag trodde att du hatade henne, f\u00f6rklarade han. D\u00e4rf\u00f6r l\u00e4t jag henne gifta sig med din v\u00e4n. Men h\u00f6r h\u00e4r, hon har en syster som ser \u00e4nnu b\u00e4ttre ut. Henne kan du i st\u00e4llet gifta dig med."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 blev Simson rasande och r\u00f6t: Nu har jag verkligen anledning att g\u00f6ra upp med er filisteer!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han f\u00e5ngade 300 r\u00e4var, band ihop dem i svansarna tv\u00e5 och tv\u00e5 och band fast en fackla mellan varje par."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5 t\u00e4nde han facklorna och sl\u00e4ppte r\u00e4varna l\u00f6sa bland filisteernas s\u00e4desf\u00e4lt. F\u00e4lten br\u00e4ndes ner fullst\u00e4ndigt tillsammans med k\u00e4rvar och s\u00e4desskylar, och \u00e4ven ving\u00e5rdar och olivplanteringar f\u00f6rst\u00f6rdes."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r filisteerna fr\u00e5gade vem som hade gjort allt detta blev svaret: Simson! Han har gjort det d\u00e4rf\u00f6r att hans sv\u00e4rfar gett hans hustru till en annan. Filisteerna tog d\u00e5 flickan och hennes far och br\u00e4nde dem levande."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r att ni b\u00e4r er \u00e5t s\u00e5 ska jag h\u00e4mnas! sa Simson till dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och han anf\u00f6ll dem ursinnigt och d\u00f6dade m\u00e5nga. Sedan l\u00e4mnade han dem och bosatte sig i en grotta vid Etam."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Filisteerna s\u00e4nde i sin tur ett stort uppb\u00e5d till Juda och de slog l\u00e4ger runt Lehi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Varf\u00f6r har ni kommit hit? fr\u00e5gade d\u00e5 m\u00e4nnen i Juda.F\u00f6r att ta Simson till f\u00e5nga och g\u00f6ra med honom vad han har gjort mot oss, svarade de."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tre tusen m\u00e4n fr\u00e5n Juda marscherade d\u00e5 ner till Simson, d\u00e4r han bodde i grottan vid Etam.Vad \u00e4r det du har gjort? fr\u00e5gade de honom. Vet du inte att det \u00e4r filisteerna som r\u00e5der \u00f6ver oss? Men Simson svarade: Jag betalade bara tillbaka f\u00f6r vad de gjort mot mig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vi har kommit hit f\u00f6r att ta dig till f\u00e5nga och f\u00f6ra dig till filisteerna, sa m\u00e4nnen till honom. Men ni m\u00e5ste lova att inte d\u00f6da mig! sa Simson.Ja, svarade de. Det lovar vi.De band honom s\u00e5 med tv\u00e5 nya rep och tog honom med sig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vi har kommit hit f\u00f6r att ta dig till f\u00e5nga och f\u00f6ra dig till filisteerna, sa m\u00e4nnen till honom. Men ni m\u00e5ste lova att inte d\u00f6da mig! sa Simson.Ja, svarade de. Det lovar vi.De band honom s\u00e5 med tv\u00e5 nya rep och tog honom med sig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r de kom till Lehi och filisteerna fick syn p\u00e5 honom ropade de av gl\u00e4dje. Men d\u00e5 kom Herrens Ande \u00f6ver Simson, och repen som han var bunden med slets av som lintr\u00e5dar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sedan tog han upp benet av en \u00e5snas k\u00e4ke som l\u00e5g d\u00e4r p\u00e5 marken, och med detta d\u00f6dade han tusen filisteer."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r han kastade ifr\u00e5n sig \u00e5snek\u00e4ken, sa han:Med en \u00e5snas k\u00e4ke har jag visat att de \u00e4r \u00e5snor. Med en \u00e5snas k\u00e4ke har jag d\u00f6dat tusen! Sedan dess har den platsen kallats K\u00e4kbensh\u00f6jden."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r han kastade ifr\u00e5n sig \u00e5snek\u00e4ken, sa han:Med en \u00e5snas k\u00e4ke har jag visat att de \u00e4r \u00e5snor. Med en \u00e5snas k\u00e4ke har jag d\u00f6dat tusen! Sedan dess har den platsen kallats K\u00e4kbensh\u00f6jden."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men Simson hade blivit v\u00e4ldigt t\u00f6rstig, s\u00e5 han ropade till Gud och sa: Du har l\u00e5tit Israel uppleva en stor seger i dag genom mig. M\u00e5ste jag nu d\u00f6 av t\u00f6rst och falla i dessa hedningars h\u00e4nder?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4t Herren vatten komma fram ur en f\u00f6rdjupning i marken, och Simson drack av det och k\u00e4nde sig styrkt. Den platsen kallas d\u00e4rf\u00f6r den bedjande mannens k\u00e4lla, och k\u00e4llan finns d\u00e4r \u00e4n i dag."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Simson var Israels domare under de f\u00f6ljande tjugo \u00e5ren, men filisteerna fortsatte att beh\u00e4rska landet."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Simson avsl\u00f6jar sin hemlighet -En dag gick Simson till filisteernas stad Gasa och tillbringade kv\u00e4llen tillsammans med en prostituerad."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Snart spred det sig att han varit synlig i staden, och m\u00e5nga av stadens m\u00e4n omringade platsen och l\u00e5g p\u00e5 lur vid stadsporten f\u00f6r att ta honom till f\u00e5nga om han f\u00f6rs\u00f6kte ge sig i v\u00e4g.I morgon n\u00e4r det blir tillr\u00e4ckligt ljust, ska vi ta honom och d\u00f6da honom, t\u00e4nkte de."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Simson stannade kvar hos flickan till midnatt. F\u00f6r att komma ut ur staden lyfte han av stadsportarna med bom och allt, lade dem p\u00e5 sina axlar och gick iv\u00e4g med dem upp till toppen av det berg som ligger mitt emot Hebron!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En tid senare blev han k\u00e4r i en flicka som hette Delila och bodde vid b\u00e4cken Sorek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Filisteernas ledare gick d\u00e5 personligen till henne och bad henne ta reda p\u00e5 vad det var som gjorde Simson s\u00e5 stark. De ville veta hur de skulle b\u00e4ra sig \u00e5t f\u00f6r att kunna \u00f6vermanna honom och sl\u00e5 honom i kedjor.Vi fem ska ge dig 1.100 siklar silver var om du g\u00f6r oss den tj\u00e4nsten, lovade de."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Delila tiggde och bad Simson att ber\u00e4tta sin hemlighet: Tala om f\u00f6r mig varf\u00f6r du \u00e4r s\u00e5 stark! Hur g\u00f6r man f\u00f6r att besegra och binda dig?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om man binder mig med sju senstr\u00e4ngar som inte hunnit torka, blir jag lika svag som en vanlig m\u00e4nniska, svarade Simson."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Delila ber\u00e4ttade detta f\u00f6r de fem ledarna, som genast gav henne sju senstr\u00e4ngar. Medan Simson sov band hon honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e5gra filisteer hade g\u00f6mt sig i ett angr\u00e4nsande rum, och s\u00e5 snart hon hade bundit honom, ropade hon:Simson! Filisteerna \u00e4r h\u00e4r! Men han slet av senorna som om de varit bomullstr\u00e5dar, och hans hemlighet hade inte blivit avsl\u00f6jad."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Senare sa Delila till honom: Du driver med mig och ljuger f\u00f6r mig. Nu m\u00e5ste du tala om f\u00f6r mig hur man kan ta dig till f\u00e5nga."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jo, sa han. Om man binder mig med rep som aldrig varit anv\u00e4nda, blir jag lika svag som andra m\u00e4nniskor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r han sov tog Delila nya rep och band honom med dem. Ocks\u00e5 denna g\u00e5ng hade n\u00e5gra m\u00e4n g\u00f6mt sig i ett angr\u00e4nsande rum, och Delila ropade:Simson! Filisteerna har kommit f\u00f6r att ta dig till f\u00e5nga!Men han slet s\u00f6nder repen som om de varit spindeln\u00e4t!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du har lurat mig igen och p\u00e5 nytt ljugit f\u00f6r mig! klagade Delila. Tala nu om f\u00f6r mig hur man kan f\u00e5nga dig p\u00e5 riktigt.V\u00e4v in mina sju fl\u00e4tor i din v\u00e4v, svarade Simson."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r han somnat, gjorde hon som han sagt och ropade: Filisteerna har kommit, Simson! Han vaknade och drog genast loss sitt h\u00e5r ur v\u00e4vstolen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hur kan du s\u00e4ga att du \u00e4lskar mig p\u00e5 samma g\u00e5ng som du bedrar mig? inv\u00e4nde hon. Nu har du ljugit f\u00f6r mig tre g\u00e5nger och inte talat om vad det \u00e4r som g\u00f6r att du \u00e4r s\u00e5 stark!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hon tjatade p\u00e5 honom varje dag tills han inte h\u00e4rdade ut l\u00e4ngre, och till slut avsl\u00f6jade han hemligheten f\u00f6r henne:Mitt h\u00e5r har aldrig blivit klippt, sa han. Jag har varit en Guds nasir \u00e4nda sedan min f\u00f6delse. Om man rakar av mig h\u00e5ret l\u00e4mnar styrkan mig, och jag blir lika svag som vilken annan m\u00e4nniska som helst."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hon tjatade p\u00e5 honom varje dag tills han inte h\u00e4rdade ut l\u00e4ngre, och till slut avsl\u00f6jade han hemligheten f\u00f6r henne:Mitt h\u00e5r har aldrig blivit klippt, sa han. Jag har varit en Guds nasir \u00e4nda sedan min f\u00f6delse. Om man rakar av mig h\u00e5ret l\u00e4mnar styrkan mig, och jag blir lika svag som vilken annan m\u00e4nniska som helst."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Delila ins\u00e5g att han \u00e4ntligen hade sagt henne sanningen, och d\u00e4rf\u00f6r skickade hon efter filisteernas ledare.Kom en sista g\u00e5ng, f\u00f6r nu har han talat om hur det ligger till, sa hon.De kom och hade med sig pengarna till henne."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Delila s\u00e5g till att Simson somnade i hennes kn\u00e4 och tillkallade genast en man som skar av honom hans sju fl\u00e4tor. Hon m\u00e4rkte d\u00e5 att hans styrka l\u00e4mnade honom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 ropade hon: Filisteerna \u00e4r h\u00e4r f\u00f6r att ta dig till f\u00e5nga, Simson. Simson vaknade och t\u00e4nkte: Jag g\u00f6r v\u00e4l som f\u00f6rut. Jag skakar mig fri.Men han visste inte att Herren hade l\u00e4mnat honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Filisteerna tog honom till f\u00e5nga. De stack ut \u00f6gonen p\u00e5 honom och f\u00f6rde honom till Gasa, d\u00e4r han blev bunden med kopparkedjor. Han tvingades att mala s\u00e4d i f\u00e4ngelset,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "men det dr\u00f6jde inte l\u00e4nge f\u00f6rr\u00e4n h\u00e5ret p\u00e5 hans rakade huvud hade vuxit ut igen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Simsons sista seger -Filisteerna st\u00e4llde till med en stor fest f\u00f6r att fira Simsons tillf\u00e5ngatagande. Folket bar fram offer till guden Dagon, och alla var upprymda av gl\u00e4dje \u00f6ver segern.V\u00e5r gud har utl\u00e4mnat v\u00e5r fiende Simson till oss! ropade de n\u00e4r de s\u00e5g honom bunden med kedjor. Han som har \u00f6delagt v\u00e5rt land och d\u00f6dat s\u00e5 m\u00e5nga av oss, \u00e4r nu helt i v\u00e5rt v\u00e5ld!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Simsons sista seger -Filisteerna st\u00e4llde till med en stor fest f\u00f6r att fira Simsons tillf\u00e5ngatagande. Folket bar fram offer till guden Dagon, och alla var upprymda av gl\u00e4dje \u00f6ver segern.V\u00e5r gud har utl\u00e4mnat v\u00e5r fiende Simson till oss! ropade de n\u00e4r de s\u00e5g honom bunden med kedjor. Han som har \u00f6delagt v\u00e5rt land och d\u00f6dat s\u00e5 m\u00e5nga av oss, \u00e4r nu helt i v\u00e5rt v\u00e5ld!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "I sin segeryra bad de att Simson skulle f\u00f6ras ut till dem, s\u00e5 att de kunde ha roligt \u00e5t honom.Simson f\u00f6rdes d\u00e5 ut ur f\u00e4ngelset och placerades mitt i templet mellan de pelare som h\u00f6ll taket uppe. Simson sa till pojken som ledde honom: Placera mina h\u00e4nder s\u00e5 att jag kan st\u00f6dja mig mot pelarna. Jag vill vila mig mot dem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "I sin segeryra bad de att Simson skulle f\u00f6ras ut till dem, s\u00e5 att de kunde ha roligt \u00e5t honom.Simson f\u00f6rdes d\u00e5 ut ur f\u00e4ngelset och placerades mitt i templet mellan de pelare som h\u00f6ll taket uppe. Simson sa till pojken som ledde honom: Placera mina h\u00e4nder s\u00e5 att jag kan st\u00f6dja mig mot pelarna. Jag vill vila mig mot dem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Templet var d\u00e5 alldeles fullt av folk. Filisteernas ledare var ocks\u00e5 d\u00e4r, och p\u00e5 taket fanns tre tusen personer som alla hade roligt \u00e5t Simson."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 bad Simson till Herren och sa: Herre, t\u00e4nk p\u00e5 mig och ge mig styrka \u00e4n en g\u00e5ng, s\u00e5 jag kan h\u00e4mnas filisteerna f\u00f6r att de har gjort mig blind."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sedan tog han tag i de tv\u00e5 mittpelarna med all sin kraft."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Herre, l\u00e5t mig d\u00f6 med filisteerna, bad han.Och templet rasade samman \u00f6ver filisteernas ledare och allt folket, och de som dog vid Simsons d\u00f6d var fler till antalet \u00e4n dem han tidigare hade d\u00f6dat under hela sin livstid."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Senare kom hans br\u00f6der och sl\u00e4ktingar dit f\u00f6r att h\u00e4mta hans kropp. Simson, som varit domare i Israel i tjugo \u00e5r, begravdes mellan Sorga och Estaol p\u00e5 samma plats d\u00e4r hans far Manoa var begravd."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mika och hans avgudar -I Efraims bergsbygd bodde en man som hette Mika."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En dag sa han till sin mor: N\u00e4r n\u00e5gon stal dina 1.100 siklar silver f\u00f6rbannade du tjuven. Det var faktiskt jag som stal dem!Gud v\u00e4lsigne dig, f\u00f6r att du bek\u00e4nde det, svarade hans mor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r han l\u00e4mnade tillbaka pengarna till henne tillade hon: Jag t\u00e4nkte ge Herren pengarna f\u00f6r din r\u00e4kning. Du ska f\u00e5 en avgudabild \u00f6verdragen med silver och en gjuten avgud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hon tog sedan fram 200 siklar och gick till en silversmed som gjorde en snidad avgudabild och en gjuten avgud. Dessa placerade hon i Mikas hus. Mika hade ett avgudatempel med en efod och n\u00e5gra husgudar, och han hade avskilt en av sina s\u00f6ner som pr\u00e4st."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hon tog sedan fram 200 siklar och gick till en silversmed som gjorde en snidad avgudabild och en gjuten avgud. Dessa placerade hon i Mikas hus. Mika hade ett avgudatempel med en efod och n\u00e5gra husgudar, och han hade avskilt en av sina s\u00f6ner som pr\u00e4st."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vid denna tid fanns det inte n\u00e5gon kung i Israel, utan var och en gjorde som han ville och ans\u00e5g vara r\u00e4tt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En dag kom en ung pr\u00e4st fr\u00e5n Betlehem i Juda till trakten av Efraims kullar. Han var ute och letade efter en plats d\u00e4r han kunde bo, och han r\u00e5kade hamna hos Mika."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En dag kom en ung pr\u00e4st fr\u00e5n Betlehem i Juda till trakten av Efraims kullar. Han var ute och letade efter en plats d\u00e4r han kunde bo, och han r\u00e5kade hamna hos Mika."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Varifr\u00e5n kommer du? fr\u00e5gade Mika honom.Jag \u00e4r pr\u00e4st och kommer fr\u00e5n Betlehem i Juda, svarade han. Jag \u00e4r ute och letar efter n\u00e5gonstans att sl\u00e5 mig ner."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du kan stanna h\u00e4r hos mig och bli min pr\u00e4st, sa Mika. Jag ska ge dig tio siklar silver om \u00e5ret, nya kl\u00e4der varje \u00e5r och gratis kost och logi.Den unge mannen l\u00e4t sig \u00f6vertalas och blev som son i huset."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du kan stanna h\u00e4r hos mig och bli min pr\u00e4st, sa Mika. Jag ska ge dig tio siklar silver om \u00e5ret, nya kl\u00e4der varje \u00e5r och gratis kost och logi.Den unge mannen l\u00e4t sig \u00f6vertalas och blev som son i huset."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mika invigde honom som sin personlige pr\u00e4st."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nu vet jag att Herren verkligen kommer att v\u00e4lsigna mig, utropade Mika, eftersom jag har en riktig pr\u00e4st som arbetar f\u00f6r mig!"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mikas avgudar blir stulna -Det fanns inte n\u00e5gon kung i Israel vid den h\u00e4r tiden. Daniterna f\u00f6rs\u00f6kte fortfarande hitta en plats att sl\u00e5 sig ner p\u00e5, f\u00f6r de hade \u00e4nnu inte lyckats driva bort dem som bodde i det land som skulle vara deras."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De valde ut fem tappra m\u00e4n fr\u00e5n Sorga och Estaol att spionera p\u00e5 landet d\u00e4r de skulle bo. De representerade varje sl\u00e4kt i stammen. N\u00e4r de kom till Efraims bergsbygd stannade de i Mikas hem \u00f6ver natten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De lade m\u00e4rke till den unge pr\u00e4stens dialekt och tog honom avsides och fr\u00e5gade: Vad g\u00f6r du h\u00e4r? Varf\u00f6r har du kommit hit?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 ber\u00e4ttade han f\u00f6r dem om sin \u00f6verenskommelse med Mika och att han var dennes personlige pr\u00e4st."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 kan du v\u00e4l fr\u00e5ga Gud om v\u00e5r resa kommer att lyckas, bad de honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ja, svarade pr\u00e4sten. Allt \u00e4r i sin ordning. Herren kommer att ta hand om er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De fem m\u00e4nnen fortsatte och kom till Lais, d\u00e4r de lade m\u00e4rke till hur trygga alla verkade vara. M\u00e4nniskorna d\u00e4r upptr\u00e4dde precis som de lugna och s\u00e4kra sidonierna. Dessutom var de rika. De var inte alls beredda p\u00e5 att bli anfallna, utan de levde lugnt och fredligt, och det fanns ingen stam i grannskapet som var tillr\u00e4ckligt stark f\u00f6r att anfalla dem. De bodde l\u00e5ngt fr\u00e5n Sidon och hade mycket liten eller ingen kontakt med grannst\u00e4derna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De fem spionerna \u00e5terv\u00e4nde s\u00e5 sm\u00e5ningom till sitt folk i Sorga och Estaol.N\u00e5, hur var det? Vad s\u00e4ger ni? fr\u00e5gade man dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00e4nnen svarade: L\u00e5t oss g\u00e5 till anfall. Vi har sett landet, och det \u00e4r bara f\u00f6r oss att inta det. Det finns gott om plats, och det \u00e4r en underbar trakt. Folket \u00e4r inte heller berett p\u00e5 att f\u00f6rsvara sig. Kom nu, och l\u00e5t oss g\u00e5 dit! Det \u00e4r Gud som gett oss det!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e4nnen svarade: L\u00e5t oss g\u00e5 till anfall. Vi har sett landet, och det \u00e4r bara f\u00f6r oss att inta det. Det finns gott om plats, och det \u00e4r en underbar trakt. Folket \u00e4r inte heller berett p\u00e5 att f\u00f6rsvara sig. Kom nu, och l\u00e5t oss g\u00e5 dit! Det \u00e4r Gud som gett oss det!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sexhundra bev\u00e4pnade m\u00e4n ur Dans stam drog ut fr\u00e5n Sorga och Estaol."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De slog l\u00e4ger vid Kirjat-Jearim i Juda, och den platsen kallas \u00e4n i dag f\u00f6r Dans l\u00e4ger."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan fortsatte de till Efraims bergsbygd.N\u00e4r de skulle g\u00e5 f\u00f6rbi Mikas hem,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "ber\u00e4ttade de fem spionerna f\u00f6r de \u00f6vriga: Det finns en efod d\u00e4rinne, en del husgudar och m\u00e5nga f\u00f6rsilvrade avgudar. Det \u00e4r ju sj\u00e4lvklart vad vi ska g\u00f6ra!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De fem spionerna gick fram till huset, och medan alla de bev\u00e4pnade m\u00e4nnen stod utanf\u00f6r porten h\u00e4lsade de p\u00e5 den unge pr\u00e4sten."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De fem spionerna gick fram till huset, och medan alla de bev\u00e4pnade m\u00e4nnen stod utanf\u00f6r porten h\u00e4lsade de p\u00e5 den unge pr\u00e4sten."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan gick de fram och lade beslag p\u00e5 avbilderna, efoden och husgudarna."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vad g\u00f6r ni? fr\u00e5gade den unge pr\u00e4sten, n\u00e4r han s\u00e5g dem b\u00e4ra ut avgudabilderna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Var tyst och f\u00f6lj med oss, sa de. Bli pr\u00e4st \u00e5t oss i st\u00e4llet. \u00c4r det inte b\u00e4ttre f\u00f6r dig att vara pr\u00e4st \u00e5t en hel stam i Israel \u00e4n \u00e5t bara en enda man i hans privata hus?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Den unge pr\u00e4sten blev d\u00e5 mycket glad \u00e5t att f\u00e5 f\u00f6lja med dem, och han tog med efoden, husguden och den snidade avgudabilden."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De fortsatte sedan sin vandring med barnen, boskapen och de mest v\u00e4rdefulla \u00e4godelarna fr\u00e4mst i kolonnen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r de hunnit en bit p\u00e5 v\u00e4g fr\u00e5n Mikas hem, kom Mika och hans grannar efter dem"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "och ropade till dem att stanna.Vad menar du med att f\u00f6rf\u00f6lja oss p\u00e5 det h\u00e4r s\u00e4ttet? fr\u00e5gade daniterna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vad menar ni med att fr\u00e5ga vad jag vill? svarade Mika. Ni har ju tagit med er alla mina avgudabilder och min pr\u00e4st, och jag har ingenting kvar!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vi vill inte h\u00f6ra ett ord till fr\u00e5n dig, svarade m\u00e4nnen. Annars kan det h\u00e4nda att n\u00e5gon ilsknar till och d\u00f6dar er allesammans."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De fortsatte sin f\u00e4rd, och n\u00e4r Mika s\u00e5g att de var alldeles f\u00f6r m\u00e5nga f\u00f6r att han skulle kunna g\u00f6ra n\u00e5got \u00e5t det, v\u00e4nde han om hem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De n\u00e5dde snart fram till Lais med Mikas pr\u00e4st och avgudar. De d\u00f6dade det intet ont anande folket och br\u00e4nde sedan ner staden."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ingen kom f\u00f6r att hj\u00e4lpa inv\u00e5narna i staden, f\u00f6r de bodde alldeles f\u00f6r l\u00e5ngt borta fr\u00e5n Sidon, och de hade inte kontakt med n\u00e5gra av sina grannar.Detta utspelades i dalen n\u00e4ra Bet-Rehob. Dans m\u00e4n byggde upp staden igen och bosatte sig d\u00e4r."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Staden fick namnet Dan efter deras f\u00f6rfader, Israels son, men ursprungligen hette den Lais."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De satte upp avgudabilden och utvalde Jonatan, Gersoms son och Moses sonson, att tillsammans med sina s\u00f6ner bli deras pr\u00e4ster,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "och Mikas avgudastaty tillbads av Dans stam s\u00e5 l\u00e4nge tabernaklet var kvar i Silo."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den otrogna bihustrun -Vid den tiden, innan Israel hade n\u00e5gon kung, fanns det en man i Levis stam som bodde l\u00e4ngst bort i Efraims bergsbygd. Han tog en flicka fr\u00e5n Betlehem i Juda med sig hem som bihustru."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men hon var otrogen och flydde d\u00e4rifr\u00e5n och \u00e5terv\u00e4nde hem till sin far."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Efter fyra m\u00e5nader f\u00f6rs\u00f6kte hennes man f\u00e5 henne tillbaka, och han tog med sig en tj\u00e4nare och en extra \u00e5sna och for f\u00f6r att h\u00e4mta henne. N\u00e4r han kom fram till hennes hem bj\u00f6d hon honom stiga in, och hon presenterade honom f\u00f6r sin far, som var mycket glad att f\u00e5 tr\u00e4ffa honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fadern bad honom att stanna och han blev kvar som deras g\u00e4st i tre dagar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e5 den fj\u00e4rde dagen var han mycket tidigt uppe och gjorde sig f\u00e4rdig f\u00f6r att ge sig iv\u00e4g, men flickans far tyckte att de f\u00f6rst skulle \u00e4ta frukost."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan bad han honom att stanna \u00e4nnu en dag, s\u00e5 att de kunde forts\u00e4tta att umg\u00e5s."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6rst ville inte mannen det, men eftersom hans sv\u00e4rfar var s\u00e5 angel\u00e4gen gav han slutligen med sig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6ljande morgon var de uppe tidigt igen, men flickans far var ocks\u00e5 den h\u00e4r g\u00e5ngen angel\u00e4gen om att han skulle stanna lite l\u00e4ngre och f\u00f6reslog: Du kan v\u00e4l stanna i dag och ge dig i v\u00e4g fram emot kv\u00e4llen! Och mannen stannade, och de umgicks \u00e4nnu en dag tillsammans."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r hans hustru och tj\u00e4nare gjorde sig f\u00e4rdiga f\u00f6r avf\u00e4rd p\u00e5 eftermiddagen, sa hans sv\u00e4rfar: Det b\u00f6rjar bli ganska sent. Stanna h\u00e4r i natt, s\u00e5 kan vi ha trevligt i kv\u00e4ll, och sedan kan du resa tidigt i morgon bitti."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men nu gick mannen inte att \u00f6vertala. De gav sig iv\u00e4g, och innan det blev m\u00f6rkt n\u00e5dde de Jerusalem, som ocks\u00e5 kallas Jebus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nu \u00e4r det f\u00f6r sent att forts\u00e4tta, sa hans tj\u00e4nare till honom. Kan vi inte stanna h\u00e4r i natt?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nej, svarade mannen. Vi kan inte stanna i denna hednastad d\u00e4r det inte finns n\u00e5gra israeliter. Vi m\u00e5ste forts\u00e4tta till Gibea eller m\u00f6jligen Rama."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nej, svarade mannen. Vi kan inte stanna i denna hednastad d\u00e4r det inte finns n\u00e5gra israeliter. Vi m\u00e5ste forts\u00e4tta till Gibea eller m\u00f6jligen Rama."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De fortsatte allts\u00e5, och solen gick ner just som de kom till Gibea, en stad som tillh\u00f6rde Benjamins stam."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De drog in d\u00e4r f\u00f6r natten och stannade till p\u00e5 torget, men ingen erbj\u00f6d dem rum f\u00f6r natten."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 kom en gammal man f\u00f6rbi, p\u00e5 v\u00e4g hem fr\u00e5n sitt arbete ute p\u00e5 f\u00e4lten. Han var fr\u00e5n Efraims bergsbygd men bodde nu i Gibea, d\u00e4r det f\u00f6r \u00f6vrigt bara fanns benjaminiter."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r han fick syn p\u00e5 de resande fr\u00e5gade han dem varifr\u00e5n de kom och vart de skulle."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vi \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g hem fr\u00e5n Betlehem i Juda, svarade mannen. Jag bor l\u00e4ngst bort i Efraims bergsbygd i n\u00e4rheten av Silo. Ingen har bjudit in oss \u00f6ver natten,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "men det g\u00e5r ingen n\u00f6d p\u00e5 oss, f\u00f6r vi har tillr\u00e4ckligt med foder \u00e5t v\u00e5ra \u00e5snor och mat och dryck \u00e5t oss sj\u00e4lva."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ni \u00e4r v\u00e4lkomna till mitt hem som mina g\u00e4ster, sa den gamle mannen. H\u00e4r kan ni inte stanna. Det kan vara farligt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han tog dem med sig hem, gav deras \u00e5snor att \u00e4ta, och st\u00e4llde sedan fram kv\u00e4llsmat."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Just som de satt d\u00e4r och m\u00e5dde gott, kom en grupp m\u00e4n till huset och b\u00f6rjade bulta p\u00e5 d\u00f6rren. De var homosexuella och ville komma \u00e5t mannen som var p\u00e5 bes\u00f6k."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "V\u00e4rden gick ut f\u00f6r att samtala med dem.Nej, mina br\u00f6der, beg\u00e5 inte en s\u00e5dan usel handling med min g\u00e4st."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ta i st\u00e4llet min dotter, som \u00e4r oskuld, och den h\u00e4r mannens bihustru. Vi ska f\u00f6ra ut dem till er, s\u00e5 kan ni g\u00f6ra vad ni vill med dem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men de ville inte h\u00f6ra p\u00e5 honom. D\u00e5 tog den g\u00e4stande mannen sin bihustru och f\u00f6rde ut henne till dem. De misshandlade henne och v\u00e5ldtog henne hela natten, och f\u00f6rst i gryningen l\u00e4t de henne g\u00e5."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hon f\u00f6ll ihop utanf\u00f6r huset och l\u00e5g d\u00e4r tills det blev ljust,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "och n\u00e4r hennes man \u00f6ppnade d\u00f6rren, fann han henne liggande d\u00e4r med h\u00e4nderna p\u00e5 tr\u00f6skeln."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Kom nu, s\u00e5 ska vi ge oss i v\u00e4g, sa han.Men han fick inte n\u00e5got svar, f\u00f6r hon var d\u00f6d. D\u00e5 lade han henne \u00f6ver \u00e5snan och tog henne med sig hem."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e4r han kom hem styckade han hennes kropp i tolv delar och s\u00e4nde en del till varje stam i Israel."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hela nationen blev uppr\u00f6rd \u00f6ver det illd\u00e5d, som benjaminiterna hade beg\u00e5tt.N\u00e5gonting s\u00e5 fruktansv\u00e4rt har inte h\u00e4nt sedan Israel l\u00e4mnade Egypten, sa alla. Vi m\u00e5ste g\u00f6ra n\u00e5gonting \u00e5t det."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israel anfaller Benjamins stam -Israel s\u00e4nde d\u00e5 sina ledare och 400.000 bev\u00e4pnade m\u00e4n till Mispa, d\u00e4r de tr\u00e4dde fram inf\u00f6r Herren. De kom s\u00e5 l\u00e5ngt ifr\u00e5n som Dan och Beer-Seba och alla platser d\u00e4remellan, och \u00e4ven fr\u00e5n Gilead p\u00e5 andra sidan Jordan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Israel anfaller Benjamins stam -Israel s\u00e4nde d\u00e5 sina ledare och 400.000 bev\u00e4pnade m\u00e4n till Mispa, d\u00e4r de tr\u00e4dde fram inf\u00f6r Herren. De kom s\u00e5 l\u00e5ngt ifr\u00e5n som Dan och Beer-Seba och alla platser d\u00e4remellan, och \u00e4ven fr\u00e5n Gilead p\u00e5 andra sidan Jordan."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ryktet om mobiliseringen av de israelitiska trupperna n\u00e5dde snart Benjamin. De ledande m\u00e4nnen i Israel skickade d\u00e5 efter den m\u00f6rdade kvinnans man och bad honom ber\u00e4tta vad som hade h\u00e4nt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det var sent n\u00e4r vi kom fram till Gibea, en by i Benjamin, b\u00f6rjade han."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Samma kv\u00e4ll kom m\u00e4n fr\u00e5n staden och omringade huset. Mig t\u00e4nkte de d\u00f6da, och min bihustru v\u00e5ldtog de tills hon dog."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 styckade jag hennes d\u00f6da kropp i tolv delar, som jag s\u00e4nde ut \u00f6ver hela landet, f\u00f6r dessa m\u00e4n hade beg\u00e5tt ett fruktansv\u00e4rt brott."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nu vill jag h\u00f6ra er dom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De svarade alla som en man: Ingen av oss t\u00e4nker v\u00e4nda om hem, f\u00f6rr\u00e4n vi har straffat Gibea. En tiondel av arm\u00e9n ska genom lottdragning v\u00e4ljas ut med uppgift att f\u00f6rse oss med proviant. Resten ska f\u00f6rinta Gibea som straff f\u00f6r deras hemska brott."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De svarade alla som en man: Ingen av oss t\u00e4nker v\u00e4nda om hem, f\u00f6rr\u00e4n vi har straffat Gibea. En tiondel av arm\u00e9n ska genom lottdragning v\u00e4ljas ut med uppgift att f\u00f6rse oss med proviant. Resten ska f\u00f6rinta Gibea som straff f\u00f6r deras hemska brott."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De svarade alla som en man: Ingen av oss t\u00e4nker v\u00e4nda om hem, f\u00f6rr\u00e4n vi har straffat Gibea. En tiondel av arm\u00e9n ska genom lottdragning v\u00e4ljas ut med uppgift att f\u00f6rse oss med proviant. Resten ska f\u00f6rinta Gibea som straff f\u00f6r deras hemska brott."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hela nationen f\u00f6renades allts\u00e5 inf\u00f6r uppgiften."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Man skickade budb\u00e4rare till Benjamins stam och st\u00e4llde krav: Ni \u00e4r skyldiga till ett oerh\u00f6rt brott!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Utl\u00e4mna dessa onda m\u00e4n fr\u00e5n er stad Gibea, s\u00e5 att vi kan avr\u00e4tta dem och rena Israel fr\u00e5n all ondska. Men folket i Benjamin ville inte h\u00f6ra p\u00e5 sina br\u00f6der."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "I st\u00e4llet lyckades man samla 26.000 man till Gibea f\u00f6r att f\u00f6rena sig med de sju hundra som redan fanns d\u00e4r och f\u00f6rsvara sig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I st\u00e4llet lyckades man samla 26.000 man till Gibea f\u00f6r att f\u00f6rena sig med de sju hundra som redan fanns d\u00e4r och f\u00f6rsvara sig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bland dessa fanns det 700 v\u00e4nsterh\u00e4nta, som var mycket skickliga i att tr\u00e4ffa med sina slungstenar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det \u00f6vriga Israel, utom Benjamins stam, m\u00f6nstrade 400.000 man."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "F\u00f6re striden drog de israelitiska trupperna upp till Betel f\u00f6r att r\u00e5dfr\u00e5ga Herren. Vilken stam ska anf\u00f6ra oss i striden mot Benjamins folk? fr\u00e5gade de.Juda ska g\u00e5 f\u00f6rst, svarade Herren."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tidigt n\u00e4sta morgon t\u00e5gade hela arm\u00e9n mot Gibea f\u00f6r att anfalla Benjamins m\u00e4n."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tidigt n\u00e4sta morgon t\u00e5gade hela arm\u00e9n mot Gibea f\u00f6r att anfalla Benjamins m\u00e4n."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men m\u00e4nnen som f\u00f6rsvarade staden rusade ut och d\u00f6dade under den dagen 22.000 israeliter."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 gr\u00e4t den israelitiska h\u00e4ren inf\u00f6r Herren \u00e4nda till skymningen, och de fr\u00e5gade honom snyftande: Ska vi forts\u00e4tta att strida mot v\u00e5r bror Benjamin?Ja! svarade Herren. D\u00e5 fick den israelitiska arm\u00e9n nytt mod och drog f\u00f6ljande dag ut till strid p\u00e5 samma plats som tidigare,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 gr\u00e4t den israelitiska h\u00e4ren inf\u00f6r Herren \u00e4nda till skymningen, och de fr\u00e5gade honom snyftande: Ska vi forts\u00e4tta att strida mot v\u00e5r bror Benjamin?Ja! svarade Herren. D\u00e5 fick den israelitiska arm\u00e9n nytt mod och drog f\u00f6ljande dag ut till strid p\u00e5 samma plats som tidigare,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 gr\u00e4t den israelitiska h\u00e4ren inf\u00f6r Herren \u00e4nda till skymningen, och de fr\u00e5gade honom snyftande: Ska vi forts\u00e4tta att strida mot v\u00e5r bror Benjamin?Ja! svarade Herren. D\u00e5 fick den israelitiska arm\u00e9n nytt mod och drog f\u00f6ljande dag ut till strid p\u00e5 samma plats som tidigare,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "och den dagen f\u00f6rlorade de ytterligare 18.000 man, allesammans bev\u00e4pnade med sv\u00e4rd."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 drog hela arm\u00e9n upp till Betel och gr\u00e4t inf\u00f6r Herren och fastade till kv\u00e4llen och offrade br\u00e4nnoffer och tackoffer."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Guds ark fanns d\u00e4r p\u00e5 den tiden, och Pinehas, Eleasars son och Arons sonson, var pr\u00e4st. Israels m\u00e4n fr\u00e5gade Herren: Ska vi g\u00e5 ut igen och strida mot v\u00e5r bror Benjamin? Herren svarade: Ja g\u00f6r det. Jag ska se till att ni besegrar honom."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Guds ark fanns d\u00e4r p\u00e5 den tiden, och Pinehas, Eleasars son och Arons sonson, var pr\u00e4st. Israels m\u00e4n fr\u00e5gade Herren: Ska vi g\u00e5 ut igen och strida mot v\u00e5r bror Benjamin? Herren svarade: Ja g\u00f6r det. Jag ska se till att ni besegrar honom."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 lade sig Israels soldater i bakh\u00e5ll runt Gibea"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "och gick sedan \u00e4n en g\u00e5ng ut och gjorde sig i ordning f\u00f6r strid."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "N\u00e4r Benjamins trupper kom ut ur staden f\u00f6r att g\u00e5 till anfall, drog sig Israels arm\u00e9 tillbaka, och Benjamins m\u00e4n lurades bort fr\u00e5n staden n\u00e4r de f\u00f6rf\u00f6ljde Israel. D\u00e5 b\u00f6rjade Benjamin precis som tidigare att angripa fiender utmed v\u00e4gen mellan Betel och Gibea, och lyckades d\u00f6da ett trettiotal av dem."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00e5 ropade man i Benjamins arm\u00e9: Vi besegrar dem igen! Men de israelitiska soldaterna hade i f\u00f6rv\u00e4g gjort upp att de skulle f\u00f6rs\u00f6ka f\u00e5 bort Benjamins arm\u00e9 fr\u00e5n staden,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "och n\u00e4r sedan Israels arm\u00e9 hade hunnit till Baal-Tamar v\u00e4nde den tillbaka och gick till anfall, och de 10.000 m\u00e4n som fanns i bakh\u00e5ll rusade fram och gick"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "ocks\u00e5 till anfall, utan att Benjamin f\u00f6rstod hur stor faran f\u00f6r nederlag i sj\u00e4lva verket var."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Herren hj\u00e4lpte Israel att besegra Benjamin, och Israels arm\u00e9 d\u00f6dade 25.100 man i Benjamin den dagen, n\u00e4stan hela deras arm\u00e9.Israels m\u00e4n drog sig allts\u00e5 tillbaka fr\u00e5n Benjamin f\u00f6r att ge dem som l\u00e5g i bakh\u00e5ll st\u00f6rre m\u00f6jlighet att man\u00f6vrera. N\u00e4r benjaminiterna hade d\u00f6dat omkring trettio stycken av Israels m\u00e4n var de \u00f6vertygade om att de skulle vinna en lika stor seger som tidigare. Men den styrka som l\u00e5g i bakh\u00e5ll rusade in i staden, d\u00f6dade alla som fanns d\u00e4r och t\u00e4nde eld p\u00e5 staden, och det stora r\u00f6kmoln som steg mot himlen var signalen f\u00f6r Israel att g\u00e5 till anfall mot Benjamin."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Herren hj\u00e4lpte Israel att besegra Benjamin, och Israels arm\u00e9 d\u00f6dade 25.100 man i Benjamin den dagen, n\u00e4stan hela deras arm\u00e9.Israels m\u00e4n drog sig allts\u00e5 tillbaka fr\u00e5n Benjamin f\u00f6r att ge dem som l\u00e5g i bakh\u00e5ll st\u00f6rre m\u00f6jlighet att man\u00f6vrera. N\u00e4r benjaminiterna hade d\u00f6dat omkring trettio stycken av Israels m\u00e4n var de \u00f6vertygade om att de skulle vinna en lika stor seger som tidigare. Men den styrka som l\u00e5g i bakh\u00e5ll rusade in i staden, d\u00f6dade alla som fanns d\u00e4r och t\u00e4nde eld p\u00e5 staden, och det stora r\u00f6kmoln som steg mot himlen var signalen f\u00f6r Israel att g\u00e5 till anfall mot Benjamin."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Herren hj\u00e4lpte Israel att besegra Benjamin, och Israels arm\u00e9 d\u00f6dade 25.100 man i Benjamin den dagen, n\u00e4stan hela deras arm\u00e9.Israels m\u00e4n drog sig allts\u00e5 tillbaka fr\u00e5n Benjamin f\u00f6r att ge dem som l\u00e5g i bakh\u00e5ll st\u00f6rre m\u00f6jlighet att man\u00f6vrera. N\u00e4r benjaminiterna hade d\u00f6dat omkring trettio stycken av Israels m\u00e4n var de \u00f6vertygade om att de skulle vinna en lika stor seger som tidigare. Men den styrka som l\u00e5g i bakh\u00e5ll rusade in i staden, d\u00f6dade alla som fanns d\u00e4r och t\u00e4nde eld p\u00e5 staden, och det stora r\u00f6kmoln som steg mot himlen var signalen f\u00f6r Israel att g\u00e5 till anfall mot Benjamin."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Herren hj\u00e4lpte Israel att besegra Benjamin, och Israels arm\u00e9 d\u00f6dade 25.100 man i Benjamin den dagen, n\u00e4stan hela deras arm\u00e9.Israels m\u00e4n drog sig allts\u00e5 tillbaka fr\u00e5n Benjamin f\u00f6r att ge dem som l\u00e5g i bakh\u00e5ll st\u00f6rre m\u00f6jlighet att man\u00f6vrera. N\u00e4r benjaminiterna hade d\u00f6dat omkring trettio stycken av Israels m\u00e4n var de \u00f6vertygade om att de skulle vinna en lika stor seger som tidigare. Men den styrka som l\u00e5g i bakh\u00e5ll rusade in i staden, d\u00f6dade alla som fanns d\u00e4r och t\u00e4nde eld p\u00e5 staden, och det stora r\u00f6kmoln som steg mot himlen var signalen f\u00f6r Israel att g\u00e5 till anfall mot Benjamin."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Herren hj\u00e4lpte Israel att besegra Benjamin, och Israels arm\u00e9 d\u00f6dade 25.100 man i Benjamin den dagen, n\u00e4stan hela deras arm\u00e9.Israels m\u00e4n drog sig allts\u00e5 tillbaka fr\u00e5n Benjamin f\u00f6r att ge dem som l\u00e5g i bakh\u00e5ll st\u00f6rre m\u00f6jlighet att man\u00f6vrera. N\u00e4r benjaminiterna hade d\u00f6dat omkring trettio stycken av Israels m\u00e4n var de \u00f6vertygade om att de skulle vinna en lika stor seger som tidigare. Men den styrka som l\u00e5g i bakh\u00e5ll rusade in i staden, d\u00f6dade alla som fanns d\u00e4r och t\u00e4nde eld p\u00e5 staden, och det stora r\u00f6kmoln som steg mot himlen var signalen f\u00f6r Israel att g\u00e5 till anfall mot Benjamin."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Dessa v\u00e4nde sig om och uppt\u00e4ckte att staden stod i l\u00e5gor och ins\u00e5g hur allvarligt l\u00e4get var."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Dessa v\u00e4nde sig om och uppt\u00e4ckte att staden stod i l\u00e5gor och ins\u00e5g hur allvarligt l\u00e4get var."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "De flydde ut i \u00f6knen, men Israels arm\u00e9 f\u00f6rf\u00f6ljde dem, och m\u00e4nnen som legat i bakh\u00e5ll kom ut och fortsatte det blodbad som redan hade b\u00f6rjat."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "De omringade Benjamins arm\u00e9 \u00f6ster om Gibea och d\u00f6dade flertalet av dem d\u00e4r."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "I Benjamins arm\u00e9 dog 18.000 i striden."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Resten flydde ut i \u00f6knen bort mot Rimmons klippa, men 5.000 d\u00f6dades utmed v\u00e4gen och 2.000 n\u00e4rmare Gideom."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Benjamins stam f\u00f6rlorade den dagen 25.000 tappra m\u00e4n. De 600 som fanns kvar flydde allts\u00e5 till Rimmons klippa, d\u00e4r de stannade i fyra m\u00e5nader."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Benjamins stam f\u00f6rlorade den dagen 25.000 tappra m\u00e4n. De 600 som fanns kvar flydde allts\u00e5 till Rimmons klippa, d\u00e4r de stannade i fyra m\u00e5nader."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Men Israels arm\u00e9 \u00e5terv\u00e4nde och d\u00f6dade allt och alla som tillh\u00f6rde Benjamin och br\u00e4nde ner varje stad och by i hela omr\u00e5det."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Benjamins m\u00e4n saknar hustrur -Israels ledande m\u00e4n hade svurit vid Mispa att de aldrig skulle till\u00e5ta sina d\u00f6ttrar att gifta sig med m\u00e4n fr\u00e5n Benjamins stam."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De samlades vid Betel och satt l\u00e5ngt fram p\u00e5 kv\u00e4llen inf\u00f6r Guds ansikte och gr\u00e4t bittert."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Herre, Israels Gud, bad de. Varf\u00f6r skulle detta h\u00e4nda? Varf\u00f6r m\u00e5ste vi f\u00f6rlora en av stammarna?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6ljande morgon var de uppe tidigt och byggde ett altare d\u00e4r de offrade br\u00e4nnoffer och tackoffer."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och de sa till varandra: Var det n\u00e5gon stam i Israel som inte var representerad, n\u00e4r vi h\u00f6ll v\u00e5rt r\u00e5dslag inf\u00f6r Herren i Mispa? Man hade n\u00e4mligen svurit en ed, att den som v\u00e4grade att komma skulle d\u00f6das,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och nu var det stor sorg i hela Israel \u00f6ver f\u00f6rlusten av Benjamins stam. En hel stam \u00e4r borthuggen fr\u00e5n Israel och finns inte mer, sa de g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng till varandra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och hur ska vi f\u00e5 hustrur \u00e5t de f\u00e5 m\u00e4n som finns kvar, eftersom vi har svurit vid Herren att inte ge dem v\u00e5ra d\u00f6ttrar?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 t\u00e4nkte de p\u00e5 nytt p\u00e5 sin ed att d\u00f6da den som v\u00e4grade komma till Mispa och uppt\u00e4ckte att ingen fr\u00e5n Jabes i Gilead hade varit med."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 t\u00e4nkte de p\u00e5 nytt p\u00e5 sin ed att d\u00f6da den som v\u00e4grade komma till Mispa och uppt\u00e4ckte att ingen fr\u00e5n Jabes i Gilead hade varit med."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De skickade d\u00e5 12.000 av sina b\u00e4sta soldater f\u00f6r att d\u00f6da folket i Jabes i Gilead. Alla m\u00e4n, gifta kvinnor och barn d\u00f6dades, men de unga flickor som \u00e4nnu inte haft n\u00e5gon man blev skonade. Det fanns fyrahundra s\u00e5dana, och dem f\u00f6rde man till l\u00e4gret i Silo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De skickade d\u00e5 12.000 av sina b\u00e4sta soldater f\u00f6r att d\u00f6da folket i Jabes i Gilead. Alla m\u00e4n, gifta kvinnor och barn d\u00f6dades, men de unga flickor som \u00e4nnu inte haft n\u00e5gon man blev skonade. Det fanns fyrahundra s\u00e5dana, och dem f\u00f6rde man till l\u00e4gret i Silo."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De skickade d\u00e5 12.000 av sina b\u00e4sta soldater f\u00f6r att d\u00f6da folket i Jabes i Gilead. Alla m\u00e4n, gifta kvinnor och barn d\u00f6dades, men de unga flickor som \u00e4nnu inte haft n\u00e5gon man blev skonade. Det fanns fyrahundra s\u00e5dana, och dem f\u00f6rde man till l\u00e4gret i Silo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan s\u00e4nde Israel en fredsdelegation till det som \u00e5terstod av Benjamin vid Rimmons klippa."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De fick de fyrahundra flickorna som hustrur och \u00e5terv\u00e4nde till sina hem, men flickorna r\u00e4ckte inte \u00e5t alla."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Folket s\u00f6rjde verkligen \u00f6ver den spricka som hade uppst\u00e5tt mellan dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hur ska vi b\u00e4ra oss \u00e5t f\u00f6r att skaffa hustrur \u00e5t de andra, n\u00e4r nu alla kvinnor i Benjamins stam \u00e4r d\u00f6da? fr\u00e5gade de ledande m\u00e4nnen i Israel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det m\u00e5ste finnas n\u00e5got s\u00e4tt att l\u00f6sa detta p\u00e5, s\u00e5 att inte en hel stam i Israel g\u00e5r f\u00f6rlorad f\u00f6r alltid."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men vi kan inte ge dem v\u00e5ra egna d\u00f6ttrar. Vi har ju svurit en ed. Om vi bryter den blir vi f\u00f6rbannade av Gud."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pl\u00f6tsligt kom de att t\u00e4nka p\u00e5 den \u00e5rliga vallfartsfesten, som brukar h\u00e5llas i Silo mellan Lebona och Betel, p\u00e5 \u00f6stra sidan av v\u00e4gen mellan Betel och Sikem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Till de m\u00e4n i Benjamin som \u00e4nnu var utan hustrur sa man: G\u00e5 och g\u00f6m er i ving\u00e5rdarna,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "och n\u00e4r flickorna fr\u00e5n Silo kommer ut f\u00f6r att dansa, ska ni rusa fram och ta dem och f\u00f6ra dem med er hem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r deras f\u00e4der och br\u00f6der kommer till oss och protesterar, ska vi f\u00f6rklara situationen f\u00f6r dem och s\u00e4ga: &#39;Var sn\u00e4lla och f\u00f6rs\u00f6k f\u00f6rst\u00e5! L\u00e5t dem f\u00e5 era d\u00f6ttrar till hustrur, f\u00f6r vi fick inte tag i tillr\u00e4ckligt m\u00e5nga n\u00e4r vi anf\u00f6ll Jabes i Gilead, och ni kunde ju inte ha gett era d\u00f6ttrar till dem frivilligt utan att ha dragit skuld \u00f6ver er.&#39;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "M\u00e4nnen fr\u00e5n Benjamins stam gjorde som de blivit tillsagda. De kidnappade flickor som deltog i h\u00f6gtiden och tog dem med sig hem till sitt eget land. Sedan byggde de upp sina st\u00e4der p\u00e5 nytt och bosatte sig i dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och israeliterna \u00e5terv\u00e4nde var och en till sitt hem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Det fanns inte n\u00e5gon kung i Israel p\u00e5 den tiden, och var och en gjorde vad som passade honom."
                }
            }
        }
    }
}