{
    "version": "SVL",
    "book_name": "Lamentations",
    "book_nr": "25",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremia s\u00f6rjer \u00f6ver Jerusalem -Jerusalems gator, som en g\u00e5ng myllrade av folk, ligger nu tysta och \u00f6de. Staden ligger ensam och s\u00f6rjer, som en \u00e4nka nedbruten av sorg. Hon som en g\u00e5ng var nationernas drottning har nu blivit en slavinna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hon gr\u00e5ter natten igenom. T\u00e5rarna rinner utf\u00f6r hennes kinder. Bland alla hennes v\u00e4nner finns det ingen som vill hj\u00e4lpa henne. Hennes n\u00e4rmaste har blivit bittra fiender till henne."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Juda har f\u00f6rts bort i landsflykt och slaveri efter en l\u00e5ng tid av problem och h\u00e5rt arbete. Nu bor hon bland andra folk, och det finns ingen ro f\u00f6r henne. Alla hennes f\u00f6rf\u00f6ljare kastar sig nu \u00f6ver henne."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "V\u00e4garna till Sion ligger i sorg och \u00e4r inte l\u00e4ngre fyllda av glada m\u00e4nniskor p\u00e5 v\u00e4g till h\u00f6gtiderna. Stadsportarna \u00e4r \u00f6vergivna. Pr\u00e4sterna suckar, och stadens unga flickor \u00e4r olyckliga. Hela staden gr\u00e5ter."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hennes fiender har framg\u00e5ng, f\u00f6r Herren har straffat Jerusalem f\u00f6r alla hennes m\u00e5nga synder. Hennes inv\u00e5nare har tagits till f\u00e5nga och f\u00f6rts bort som slavar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "All sk\u00f6nhet och makt har l\u00e4mnat Sions dotter. Hennes furstar \u00e4r som sv\u00e4ltande hjortar utan bete, hj\u00e4lpl\u00f6sa villebr\u00e5d, alltf\u00f6r svaga att orka springa undan sina f\u00f6rf\u00f6ljare!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mitt i sin sv\u00e5ra sorg kommer nu Jerusalem ih\u00e5g svunna, lyckliga dagar. Hon t\u00e4nker p\u00e5 den underbara gl\u00e4djen innan hennes h\u00e5nfulla fiende slog henne till marken, innan hon f\u00f6rstod att ingen skulle komma till hennes hj\u00e4lp."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jerusalem har beg\u00e5tt s\u00e5 fruktansv\u00e4rda synder, att hon nu m\u00e5ste kasseras och sl\u00e4ngas bort. Alla de som tidigare \u00e4rat henne f\u00f6raktar henne nu. De har sett henne naken och f\u00f6r\u00f6dmjukad. D\u00e4rf\u00f6r suckar hon och g\u00f6mmer sitt ansikte."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hon levde omoraliskt och v\u00e4grade inse att straffet m\u00e5ste komma. Nu ligger hon d\u00e4r utan att n\u00e5gon vill lyfta upp henne och ropar: Herre, se mitt el\u00e4nde! Fienden har segrat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hennes fiender har plundrat henne fullst\u00e4ndigt och tagit allt dyrbart hon \u00e4gde. Hon har sett hur fr\u00e4mmande nationer vanhelgat hennes heliga tempel genom att g\u00e5 in d\u00e4r, n\u00e5got som Herren uttryckligen har f\u00f6rbjudit."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hennes inv\u00e5nare klagar och ropar efter br\u00f6d. De har s\u00e5lt sina \u00e4godelar f\u00f6r lite mat och ber: Se, Herre, hur f\u00f6raktad jag \u00e4r!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Betyder detta ingenting f\u00f6r er, ni alla som ser p\u00e5? Kan ni t\u00e4nka er en sorg st\u00f6rre \u00e4n den jag b\u00e4r p\u00e5, n\u00e4r Herren har behandlat mig s\u00e5 h\u00e4r p\u00e5 sin vredes dag?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han har s\u00e4nt en eld fr\u00e5n himlen som brinner i mina ben. Han har gillrat en f\u00e4lla f\u00f6r mig och l\u00e4mnat mig kvar svag och \u00f6vergiven."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han har v\u00e4vt samman mina synder till ett rep runt min hals. Han har ber\u00f6vat mig all min kraft och \u00f6verl\u00e4mnat mig \u00e5t mina fiender. Jag \u00e4r helt hj\u00e4lpl\u00f6s i deras h\u00e4nder."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Herren har trampat ner alla mina m\u00e4ktiga m\u00e4n. En v\u00e4ldig arm\u00e9 har p\u00e5 hans befallning kommit f\u00f6r att krossa mina unga soldater. Herren har trampat sin \u00e4lskade stad som druvor i en vinpress."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag gr\u00e5ter \u00f6ver allt detta. T\u00e5rarna str\u00f6mmar nerf\u00f6r mina kinder. Min hj\u00e4lpare \u00e4r l\u00e5ngt borta fr\u00e5n mig - han som \u00e4r den ende som skulle kunna hj\u00e4lpa mig. Mina barn har ingen framtid. Vi \u00e4r ett besegrat land."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jerusalem v\u00e4djar om hj\u00e4lp, men ingen tr\u00f6star henne, f\u00f6r Herren har sagt: L\u00e5t hennes grannar bli hennes fiender! V\u00e4nd henne ryggen!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Herren har r\u00e4tt, f\u00f6r vi har gjort uppror. Men trots detta b\u00f6r ni folk runt omkring se min \u00e5ngest och f\u00f6rtvivlan. Mina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar har blivit gripna och bortf\u00f6rda som slavar till avl\u00e4gsna l\u00e4nder."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag bad mina bundsf\u00f6rvanter om hj\u00e4lp, men de har f\u00f6rr\u00e5tt mig. Mina pr\u00e4ster och \u00e4ldste gick under medan de s\u00f6kte bland soporna efter n\u00e5got att \u00e4ta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Herre, se min \u00e5ngest! Mitt hj\u00e4rta \u00e4r krossat och min sj\u00e4l f\u00f6rtvivlad \u00f6ver min upproriskhet. Nu m\u00f6rdar man mitt folk p\u00e5 gatorna, och i husen v\u00e4ntar sv\u00e4lt och d\u00f6d."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Man h\u00f6r min klagan, men ingen hj\u00e4lper mig! Fienden har sett mina sv\u00e5righeter, och de gl\u00e4ds \u00f6ver vad du har gjort mot mig! Men \u00e4nd\u00e5, Herre, kommer s\u00e4kert den dag n\u00e4r du ska behandla dem som du behandlat mig, f\u00f6r det har du lovat!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Se ocks\u00e5 p\u00e5 deras synd, Herre, och straffa dem som du har straffat mig. Mina suckar \u00e4r m\u00e5nga och mitt hj\u00e4rta lider!"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds vrede \u00f6ver synden -Herren har f\u00f6rm\u00f6rkat Jerusalem med sin vrede. Israels vackraste stad ligger i ruiner. Han skonade inte ens sitt tempel p\u00e5 sin vredes dag."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Utan f\u00f6rbarmande har Herren f\u00f6rst\u00f6rt varje hus i Israel. I sin ilska har han brutit ner varje f\u00e4stning och varje mur. Han har slagit kungariket med alla dess furstar till marken och f\u00f6rnedrat dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Israels styrka har l\u00e4mnat henne, nu \u00e4r hon i st\u00e4llet drabbad av Guds vrede. Han drar tillbaka sitt beskydd n\u00e4r fienden anfaller. Gud g\u00e5r fram \u00f6ver hela Israels land som en f\u00f6rt\u00e4rande eld."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han sp\u00e4nner sin b\u00e5ge mot sitt eget folk som om det g\u00e4llde en fiende. Hans styrka anv\u00e4nds mot dem f\u00f6r att d\u00f6da deras unga m\u00e4n. Hans ilska \u00e4r \u00f6ver dem som en eld."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ja, Herren har blivit en fiende, och han f\u00f6rg\u00f6r Israel. Han har brutit ner dess f\u00e4stningar och palats. Sorg och t\u00e5rar \u00e4r vad han ger Jerusalem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han har \u00f6delagt sitt eget tempel, det \u00e4r som en \u00f6vergiven tr\u00e4dg\u00e5rd. Folket kan inte l\u00e4ngre fira sina heliga h\u00f6gtider eller sabbater. Han avs\u00e4tter b\u00e5de kungar och pr\u00e4ster i sin vrede."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Herren har f\u00f6rkastat sitt eget altare, f\u00f6r han avskyr sitt folks falska gudstj\u00e4nst. Han har \u00f6verl\u00e4mnat palatsen till fiender, och de firar i templet och gl\u00e4ds p\u00e5 samma s\u00e4tt som Israel gjorde under sina heliga h\u00f6gtidsdagar!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Herren hade best\u00e4mt sig f\u00f6r att \u00f6del\u00e4gga Jerusalem. Han hade gjort upp en fast plan f\u00f6r dess f\u00f6rst\u00f6relse. D\u00e4rf\u00f6r f\u00f6ll murar och torn f\u00f6r honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jerusalems portar \u00e4r obrukbara. Alla dess l\u00e5s och bommar har han brutit s\u00f6nder och krossat. Stadens kungar och furstar har blivit slavar i avl\u00e4gsna l\u00e4nder och saknar lag och profetiska syner som kan ge dem v\u00e4gledning."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jerusalems \u00e4ldste sitter tysta p\u00e5 marken kl\u00e4dda i s\u00e4cktyg. De str\u00f6r jord \u00f6ver sina huvuden i sorg och f\u00f6rtvivlan. Jerusalems unga flickor h\u00e4nger med huvudet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag har gr\u00e5tit tills jag inte l\u00e4ngre har n\u00e5gra t\u00e5rar. Mitt innersta \u00e4r uppr\u00f6rt n\u00e4r jag ser vad som har h\u00e4nt mitt folk. Sm\u00e5 barn och sp\u00e4dbarn tynar bort och d\u00f6r p\u00e5 gatorna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mamma, mamma, vi vill ha mat, ropar de och faller sedan ihop i m\u00f6drarnas armar, och deras liv rinner ut som hos soldater som s\u00e5rats i strid."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Har det n\u00e5gonsin i hela v\u00e4rlden funnits en s\u00e5dan sorg? Jerusalem, vad kan jag j\u00e4mf\u00f6ra din f\u00f6rtvivlan med? Hur kan jag tr\u00f6sta dig? Dina s\u00e5r \u00e4r djupa som havet. Vem kan bota dig?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dina profeter har talat som d\u00e5rar och varit falska alltigenom. De har inte ens f\u00f6rs\u00f6kt att hj\u00e4lpa dig ur slaveriet genom att peka p\u00e5 dina synder. De har ljugit och sagt att allt varit bra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Alla som g\u00e5r f\u00f6rbi skakar p\u00e5 huvudet och s\u00e4ger h\u00e5nfullt: Skulle detta vara den stad som kallats den sk\u00f6naste i v\u00e4rlden och hela jordens gl\u00e4dje?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Alla dina fiender uppslukar dig. De gnisslar t\u00e4nder och s\u00e4ger: \u00c4ntligen har vi lyckats f\u00f6rst\u00f6ra dig! Vi har v\u00e4ntat l\u00e4nge p\u00e5 den h\u00e4r stunden, och nu \u00e4r den h\u00e4r! Med v\u00e5ra egna \u00f6gon har vi sett ditt fall."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men det \u00e4r Herren som har gjort det. Han har gjort precis det som han varnade f\u00f6r. Han har uppfyllt l\u00f6ftet som han gav f\u00f6r l\u00e4nge sedan. Han har \u00f6delagt Jerusalem utan f\u00f6rbarmande och gett dess fiender anledning att segra \u00f6ver henne och ber\u00f6mma sig av sin styrka."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Man ropar till Herren. O Jerusalems murar, l\u00e5t dina t\u00e5rar forsa fram som en flod. Gr\u00e5t dag och natt!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "G\u00e5 upp mitt i natten och ropa till din Gud! Utgjut ditt hj\u00e4rta som vatten inf\u00f6r Herren! Lyft dina h\u00e4nder upp mot honom! Be om hj\u00e4lp f\u00f6r dina barns skull, f\u00f6r de d\u00f6r av hunger p\u00e5 gatorna!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Herre, t\u00e4nk p\u00e5 vad du g\u00f6r! Det \u00e4r ditt eget folk du g\u00f6r allt detta mot! Ska du tvinga en mor att \u00e4ta sitt eget barn? Ska pr\u00e4ster och profeter beh\u00f6va d\u00f6 i Herrens tempel?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Se hur de ligger p\u00e5 gatorna, gamla och unga, pojkar och flickor, d\u00f6dade av fiendernas sv\u00e4rd! Du har d\u00f6dat dem, Herre, i din vrede. Du har d\u00f6dat dem utan barmh\u00e4rtighet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Det \u00e4r du som medvetet har planerat denna f\u00f6rst\u00f6relse. P\u00e5 din vredes dag kunde ingen fly eller \u00f6verleva. Alla mina barn ligger p\u00e5 gatorna d\u00f6dade av fienden."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hopp mitt under sv\u00e5righeter -Jag har verkligen sett den pl\u00e5ga som \u00e4r resultatet av Guds vrede."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han har lett mig in i det djupaste m\u00f6rker och utest\u00e4ngt allt ljus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han har v\u00e4nt sig mot mig. Dag och natt straffar han mig"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och f\u00e5r mig att \u00e5ldras. Han har krossat benen i mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han har byggt upp bef\u00e4stningar mot mig och omslutit mig med bitterhet och el\u00e4nde."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han har begravt mig i m\u00f6rker, och det \u00e4r som om jag har varit d\u00f6d l\u00e4nge."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han har st\u00e4ngt in mig, s\u00e5 att jag inte kan fly. Han har bundit fast mig med tunga kedjor,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och fast\u00e4n jag ropar och ber, h\u00f6r han mig inte!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han har murat in mig bakom tunga stenblock och lagt hinder i min v\u00e4g."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han lurar som bj\u00f6rn och lejon och v\u00e4ntar p\u00e5 att f\u00e5 anfalla mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han har dragit ner mig fr\u00e5n v\u00e4gen, gett sig p\u00e5 mig och sedan l\u00e4mnat mig liggande i mitt blod."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han har sp\u00e4nt sin b\u00e5ge och riktat den mot mig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hans pilar har tr\u00e4ffat mig djupt i hj\u00e4rtat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mitt eget folk skrattar \u00e5t mig och sjunger sina nidvisor dagen l\u00e5ng."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han har fyllt mig med bitterhet och gett mig en b\u00e4gare av sorg att dricka."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det gnisslar mellan t\u00e4nderna av grus, och han har rullat mig i aska och smuts."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Herre, all frid och v\u00e4lsignelse \u00e4r borta sedan l\u00e4nge, och det \u00e4r du som har tagit bort alltsammans! Jag vet inte l\u00e4ngre vad lycka \u00e4r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Allt hopp \u00e4r ute. Min styrka \u00e4r borta, f\u00f6r Herren har l\u00e4mnat mig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g den bitterhet och det lidande du har l\u00e5tit mig m\u00f6ta!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag kommer aldrig att kunna gl\u00f6mma dessa fruktansv\u00e4rda \u00e5r. Alltid kommer jag att f\u00e5 leva i skam."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 finns det en strimma av hopp."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hans medlidande tar aldrig slut. Det \u00e4r bara Herrens n\u00e5d som har bevarat oss fr\u00e5n att helt g\u00e5 under."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Stor \u00e4r din trofasthet, Herre! Din barmh\u00e4rtighet \u00e4r ny varje morgon."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag p\u00e5minner mig om att Herren \u00e4r mitt arv. D\u00e4rf\u00f6r vill jag hoppas p\u00e5 honom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Herren \u00e4r underbart god mot dem som v\u00e4ntar p\u00e5 honom, mot dem som s\u00f6ker honom."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Det k\u00e4nns gott att kunna hoppas p\u00e5 framtiden och att i stillhet och med t\u00e5lamod v\u00e4nta p\u00e5 r\u00e4ddningen fr\u00e5n Herren."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Det \u00e4r nyttigt f\u00f6r en ung man att l\u00e4ra sig disciplin."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "L\u00e5t honom v\u00e4nta i stillhet och med t\u00e5lamod p\u00e5 Herrens befallningar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "L\u00e5t honom v\u00e4nta i \u00f6dmjukhet med ansiktet mot marken."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "L\u00e5t honom v\u00e4nda andra kinden till mot dem som sl\u00e5r honom och l\u00e4ra sig att uth\u00e4rda grova f\u00f6rol\u00e4mpningar utan att klaga."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Herren ska inte \u00f6verge honom f\u00f6r evigt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c4ven om Gud l\u00e5ter honom uppleva sorg, ska han visa medlidande med honom p\u00e5 grund av sin stora barmh\u00e4rtighet,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "f\u00f6r han vill inte g\u00f6ra det sv\u00e5rt f\u00f6r m\u00e4nniskor och orsaka dem sorg."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men du har trampat och krossat de svaga i v\u00e4rlden under dina f\u00f6tter. Du har ber\u00f6vat m\u00e4nniskor de r\u00e4ttigheter Gud har gett dem, och du har v\u00e4grat dem r\u00e4ttvisa! Inte underligt att Herren m\u00e5ste ta itu med dig!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Men du har trampat och krossat de svaga i v\u00e4rlden under dina f\u00f6tter. Du har ber\u00f6vat m\u00e4nniskor de r\u00e4ttigheter Gud har gett dem, och du har v\u00e4grat dem r\u00e4ttvisa! Inte underligt att Herren m\u00e5ste ta itu med dig!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Men du har trampat och krossat de svaga i v\u00e4rlden under dina f\u00f6tter. Du har ber\u00f6vat m\u00e4nniskor de r\u00e4ttigheter Gud har gett dem, och du har v\u00e4grat dem r\u00e4ttvisa! Inte underligt att Herren m\u00e5ste ta itu med dig!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "F\u00f6r vem kan g\u00f6ra n\u00e5got mot dig utan Herrens till\u00e5telse?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Det \u00e4r ju Herren som b\u00e5de hj\u00e4lper och straffar."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Varf\u00f6r ska d\u00e5 n\u00e5gon av oss klaga n\u00e4r vi straffas f\u00f6r v\u00e5ra synder?"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "L\u00e5t oss pr\u00f6va oss sj\u00e4lva i st\u00e4llet, och omv\u00e4nda oss till Herren!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "L\u00e5t oss lyfta upp v\u00e5ra hj\u00e4rtan och h\u00e4nder till honom i himlen,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "f\u00f6r vi har syndat! Vi har gjort uppror mot Herren, och han har inte gl\u00f6mt det."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Du har l\u00e5tit oss drabbas av din vrede, Herre, och slagit oss utan f\u00f6rbarmande."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Du har h\u00f6ljt dig i ett moln, s\u00e5 att v\u00e5ra b\u00f6ner inte kan tr\u00e4nga fram till dig."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Du har l\u00e5tit oss bli som avskr\u00e4de bland folken."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Alla v\u00e5ra fiender l\u00e5ter oss veta vad de tycker om oss."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Vi \u00e4r skr\u00e4ckslagna, inst\u00e4ngda, \u00f6vergivna och besegrade!"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Dag och natt str\u00f6mmar floder av t\u00e5rar fr\u00e5n mina \u00f6gon n\u00e4r jag ser mitt folks underg\u00e5ng."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Dag och natt str\u00f6mmar floder av t\u00e5rar fr\u00e5n mina \u00f6gon n\u00e4r jag ser mitt folks underg\u00e5ng."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Om Herren \u00e4nd\u00e5 ville se ner fr\u00e5n himlen och lyssna till mitt rop!"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Mitt hj\u00e4rta brister vid tanken p\u00e5 de unga flickorna i Jerusalem."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Mina fiender, som jag aldrig har gjort n\u00e5got ont, f\u00f6rf\u00f6ljde mig som om jag var en f\u00e5gel."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "De kastade ner mig i en brunn och t\u00e4ckte \u00f6ver den med stenar."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Vattnet str\u00f6mmade \u00f6ver mitt huvud. Jag trodde att det var slutet f\u00f6r mig!"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Men nerifr\u00e5n djupet, d\u00e4r jag var, ropade jag ditt namn, Herre,"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "och du h\u00f6rde mig! Du lyssnade till min v\u00e4djan och h\u00f6rde min gr\u00e5t!"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Du \u00e4r n\u00e4ra mig n\u00e4r jag ropar till dig, och du har sagt att jag inte ska vara r\u00e4dd!"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Herre, du \u00e4r min f\u00f6rsvarare! Du har tagit dig an mitt fall. R\u00e4dda mitt liv!"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Du har sett hur illa de har handlat mot mig. Var nu min domare och bevisa att jag \u00e4r oskyldig!"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Du har sett alla sammansv\u00e4rjningar mot mig."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Du har h\u00f6rt alla f\u00f6rol\u00e4mpningar"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "och allt som de viskar om mig."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Se hur de skrattar och sjunger nidvisor om mig medan de f\u00f6rbereder min dom!"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Herre, ge igen f\u00f6r allt ont de har gjort!"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "F\u00f6rh\u00e4rda deras hj\u00e4rtan och f\u00f6rbanna dem, Herre!"
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "F\u00f6rf\u00f6lj dem i din vrede och utpl\u00e5na dem fr\u00e5n jorden, s\u00e5 att de inte l\u00e4ngre finns under din himmel!"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds vrede stillas -V\u00e5rt finaste guld har f\u00f6rlorat sin glans! \u00c4delstenar ligger utspridda p\u00e5 gatorna!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V\u00e5ra finaste ungdomar, v\u00e5rt guld, behandlas som billig lera."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Till och med schakalerna ger sina ungar mat, men det g\u00f6r inte mitt folk Israel. De visar samma brist p\u00e5 omsorg som \u00f6knens strutsar. Barnens tungor torkar fast vid gommen p\u00e5 grund av t\u00f6rst, f\u00f6r det finns inte en droppe vatten kvar. Sm\u00e5 barn ropar efter br\u00f6d, men det finns ingen som kan ge dem n\u00e5got."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Till och med schakalerna ger sina ungar mat, men det g\u00f6r inte mitt folk Israel. De visar samma brist p\u00e5 omsorg som \u00f6knens strutsar. Barnens tungor torkar fast vid gommen p\u00e5 grund av t\u00f6rst, f\u00f6r det finns inte en droppe vatten kvar. Sm\u00e5 barn ropar efter br\u00f6d, men det finns ingen som kan ge dem n\u00e5got."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De som vant sig vid delikatesser g\u00e5r nu omkring som tiggare p\u00e5 gatorna f\u00f6r att f\u00e5 tag p\u00e5 n\u00e5got \u00e4tbart. De som vuxit upp i palats g\u00e5r nu omkring och krafsar i soptunnor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mitt folks synd \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n Sodoms. D\u00e4r kom f\u00f6r\u00f6delsen p\u00e5 ett \u00f6gonblick, och det fanns ingen r\u00e4ddning."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "V\u00e5ra furstar var sunda och v\u00e4lm\u00e5ende,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "men nu \u00e4r deras ansikten svarta som sot. Ingen kan l\u00e4ngre k\u00e4nna igen dem. Deras hud stramar torr och h\u00e5rd kring benen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De som d\u00f6dades av sv\u00e4rd har det b\u00e4ttre \u00e4n dessa, som sakta d\u00f6r av sv\u00e4lt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En g\u00e5ng omt\u00e4nksamma m\u00f6drar har d\u00f6dat och \u00e4tit sina egna barn f\u00f6r att \u00f6verleva bel\u00e4gringen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men nu \u00e4r Herrens vrede tillfredsst\u00e4lld. Han har sl\u00e4ppt loss sin oerh\u00f6rda vrede. Han t\u00e4nde en eld i Jerusalem och br\u00e4nde ner staden till grunden."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Inte en kung p\u00e5 hela jorden, ingen i hela v\u00e4rlden, skulle kunna komma in genom Jerusalems portar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men \u00e4nd\u00e5 till\u00e4t Gud detta p\u00e5 grund av profeternas och pr\u00e4sternas synd. De orenade staden genom att utgjuta oskyldigas blod."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nu stapplar de omkring blinda p\u00e5 gatorna. De har oskyldigt blod p\u00e5 sina h\u00e4nder, och ingen vill komma vid dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "F\u00f6rsvinn h\u00e4rifr\u00e5n! skriker folket \u00e5t dem. Ni \u00e4r orena! De flyr till avl\u00e4gsna l\u00e4nder och vandrar omkring bland fr\u00e4mlingar, men ingen vill l\u00e5ta dem stanna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Herren sj\u00e4lv vill inte ha med dessa pr\u00e4ster och \u00e4ldste att g\u00f6ra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vi trodde att v\u00e5ra bundsf\u00f6rvanter skulle komma och hj\u00e4lpa oss, men vi v\u00e4ntade f\u00f6rg\u00e4ves. De lyfte inte ett finger f\u00f6r att hj\u00e4lpa oss."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vi kan inte g\u00e5 ut p\u00e5 gatan utan fara f\u00f6r livet. Slutet \u00e4r n\u00e4ra. V\u00e5ra dagar \u00e4r r\u00e4knade. Vi \u00e4r d\u00f6mda."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "V\u00e5ra fiender \u00e4r snabbare \u00e4n \u00f6rnar. Om vi flyr till bergen hittar de oss. Om vi g\u00f6mmer oss i \u00f6demarken, v\u00e4ntar de p\u00e5 oss d\u00e4r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "V\u00e5r kung, Herrens smorde, f\u00e5ngades i deras snaror. Ja, till och med v\u00e5r m\u00e4ktige kung! Vi skr\u00f6t om att vi under hans beskydd skulle kunna h\u00e5lla st\u00e5nd mot vilket folk som helst p\u00e5 jorden."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Gl\u00e4der du dig, Edoms folk, i landet Us? Du ska ocks\u00e5 f\u00e5 k\u00e4nna av Herrens fruktansv\u00e4rda vrede."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Israels straff och tiden i landsflykt \u00e4r \u00f6ver, men nu ska han straffa Edom f\u00f6r dess synd."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herre, kom ih\u00e5g allt som drabbat oss! Se vilka sorger vi m\u00e5ste uth\u00e4rda!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I v\u00e5ra hus och \u00f6ver hela landet vimlar det nu av fr\u00e4mlingar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vi \u00e4r faderl\u00f6sa, v\u00e5ra m\u00f6drar \u00e4r \u00e4nkor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vi m\u00e5ste till och med betala f\u00f6r vattnet vi dricker, och veden \u00e4r dyr."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vi b\u00f6jer v\u00e5ra nackar under segrarens f\u00f6tter. \u00c4ndl\u00f6st arbete \u00e4r nu v\u00e5r lott,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och vi tigger om br\u00f6d fr\u00e5n b\u00e5de Egypten och Assyrien."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "V\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der syndade, men de dog innan domens hand hann komma \u00f6ver dem. I st\u00e4llet har vi f\u00e5tt b\u00e4ra den f\u00f6rbannelse som de f\u00f6rtj\u00e4nade!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "V\u00e5ra f\u00f6rra tj\u00e4nare har blivit v\u00e5ra herrar. Det finns ingen kvar som kan r\u00e4dda oss."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vi tar oss ut i vildmarken f\u00f6r att skaffa oss mat och riskerar livet varje g\u00e5ng."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V\u00e5r hud gl\u00f6der, vi \u00e4r febriga av hunger."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De v\u00e5ldtar Jerusalems kvinnor och flickorna i Juda st\u00e4der."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V\u00e5ra furstar har de h\u00e4ngt, och till och med gamla m\u00e4n behandlas illa."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De f\u00f6r bort v\u00e5ra unga m\u00e4n att mala deras s\u00e4d och slita vid kvarnstenarna, och sm\u00e5 barn dignar under tunga b\u00f6rdor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De \u00e4ldste sitter inte l\u00e4ngre i stadsporten. De unga varken sjunger eller dansar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gl\u00e4dje har v\u00e4nts till sorg. V\u00e5ra danser talar om d\u00f6d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "V\u00e5r \u00e4ra \u00e4r borta, och kronan har fallit fr\u00e5n v\u00e5rt huvud. Ve oss f\u00f6r v\u00e5ra synder!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "V\u00e5ra hj\u00e4rtan \u00e4r bedr\u00f6vade och sorgsna. Vi ser illa, f\u00f6r v\u00e5ra \u00f6gon \u00e4r skumma."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jerusalem och Herrens tempel ligger \u00f6de, \u00f6vergivna av alla utom av vilda djur, som lurar bland ruinerna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men du, Herre, f\u00f6rblir f\u00f6r evigt densamme. Din tron finns kvar fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Varf\u00f6r t\u00e4nker du aldrig p\u00e5 oss? Varf\u00f6r l\u00e5ter du oss vara \u00f6vergivna s\u00e5 l\u00e4nge?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Res oss upp, Herre, och led oss tillbaka till dig! Ge oss tillbaka den gl\u00e4dje vi hade f\u00f6rut,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "om det inte \u00e4r s\u00e5 att du alldeles har v\u00e4nt dig ifr\u00e5n oss och fortfarande \u00e4r arg p\u00e5 oss?"
                }
            }
        }
    }
}