{
    "version": "SVL",
    "book_name": "Leviticus",
    "book_nr": "3",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Br\u00e4nnoffret -Herren talade till Mose i tabernaklet d\u00e4r han uppenbarade sig,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och gav honom f\u00f6reskrifter f\u00f6r Israels folk: N\u00e4r ni b\u00e4r fram offer \u00e5t Herren, ska ni ta djur fr\u00e5n era f\u00e5r- och boskapshjordar.Om ert offer \u00e4r t\u00e4nkt som ett br\u00e4nnoffer, ska ni ta en felfri tjur. Led fram tjuren till t\u00e4ltets ing\u00e5ng, d\u00e4r pr\u00e4sterna ska ta emot er g\u00e5va till Herren."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och gav honom f\u00f6reskrifter f\u00f6r Israels folk: N\u00e4r ni b\u00e4r fram offer \u00e5t Herren, ska ni ta djur fr\u00e5n era f\u00e5r- och boskapshjordar.Om ert offer \u00e4r t\u00e4nkt som ett br\u00e4nnoffer, ska ni ta en felfri tjur. Led fram tjuren till t\u00e4ltets ing\u00e5ng, d\u00e4r pr\u00e4sterna ska ta emot er g\u00e5va till Herren."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e4r ska den som leder fram offerdjuret l\u00e4gga sin hand p\u00e5 dess huvud, och Gud accepterar att djuret d\u00f6r i st\u00e4llet f\u00f6r den som har syndat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan ska han slakta tjuren inf\u00f6r Herren, och Arons s\u00f6ner, pr\u00e4sterna, ska b\u00e4ra fram blodet inf\u00f6r Herren och st\u00e4nka det p\u00e5 alla sidor av det altare som st\u00e5r vid ing\u00e5ngen till tabernaklet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan ska han fl\u00e5 djuret och stycka det, och pr\u00e4sterna ska l\u00e4gga ved p\u00e5 altaret och g\u00f6ra upp eld."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan ska han fl\u00e5 djuret och stycka det, och pr\u00e4sterna ska l\u00e4gga ved p\u00e5 altaret och g\u00f6ra upp eld."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4refter ska de l\u00e4gga styckena med huvudet och fettet p\u00e5 elden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "In\u00e4lvorna och benen ska han tv\u00e4tta och sedan ska pr\u00e4sterna br\u00e4nna dem p\u00e5 altaret. Detta \u00e4r ett eldsoffer och ett br\u00e4nnoffer som Herren uppskattar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om br\u00e4nnoffret v\u00e4ljs ut bland f\u00e5ren och getterna m\u00e5ste det vara av hank\u00f6n och felfritt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den person, som kommer med djuret, ska slakta det inf\u00f6r Herren p\u00e5 norra sidan av altaret, och Arons s\u00f6ner, pr\u00e4sterna, ska st\u00e4nka av blodet p\u00e5 altarets alla sidor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan ska han stycka det, och pr\u00e4sterna ska l\u00e4gga styckena tillsammans med huvudet och fettet p\u00e5 veden, som finns p\u00e5 altaret,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "men in\u00e4lvorna och benen ska f\u00f6rst tv\u00e4ttas i vatten. Sedan ska pr\u00e4sterna br\u00e4nna alltsammans p\u00e5 altaret som ett offer till Herren, f\u00f6r br\u00e4nnoffer \u00e4r n\u00e5got som Herren uppskattar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om br\u00e4nnoffret \u00e4r en f\u00e5gel ska det vara antingen en turturduva eller en ung duva."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska b\u00e4ra fram f\u00e5geln till altaret och vrida nacken av den. Den ska br\u00e4nnas p\u00e5 altaret, och blodet ska rinna ut vid sidan av altaret. Den orena kr\u00e4van ska tas ut och kastas p\u00e5 \u00f6stra sidan av altaret i askan. Den som offrar ska ta f\u00e5geln i vingarna och fl\u00e4ka upp den utan att slita den i stycken. Pr\u00e4sten ska sedan br\u00e4nna den p\u00e5 altaret som ett v\u00e4lluktande offer till Herren."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska b\u00e4ra fram f\u00e5geln till altaret och vrida nacken av den. Den ska br\u00e4nnas p\u00e5 altaret, och blodet ska rinna ut vid sidan av altaret. Den orena kr\u00e4van ska tas ut och kastas p\u00e5 \u00f6stra sidan av altaret i askan. Den som offrar ska ta f\u00e5geln i vingarna och fl\u00e4ka upp den utan att slita den i stycken. Pr\u00e4sten ska sedan br\u00e4nna den p\u00e5 altaret som ett v\u00e4lluktande offer till Herren."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska b\u00e4ra fram f\u00e5geln till altaret och vrida nacken av den. Den ska br\u00e4nnas p\u00e5 altaret, och blodet ska rinna ut vid sidan av altaret. Den orena kr\u00e4van ska tas ut och kastas p\u00e5 \u00f6stra sidan av altaret i askan. Den som offrar ska ta f\u00e5geln i vingarna och fl\u00e4ka upp den utan att slita den i stycken. Pr\u00e4sten ska sedan br\u00e4nna den p\u00e5 altaret som ett v\u00e4lluktande offer till Herren."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Spisoffret -Den som vill b\u00e4ra fram ett spisoffer till Herren ska ta fint mj\u00f6l, h\u00e4lla olivolja \u00f6ver det och sedan l\u00e4gga r\u00f6kelse ovanp\u00e5."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sedan ska pr\u00e4sten ta en handfull av detta och br\u00e4nna offret p\u00e5 altaret, och Herren ska se p\u00e5 det med uppskattning."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det som blir kvar tillh\u00f6r Aron och hans s\u00f6ner. Alltsammans r\u00e4knas som ett heligt br\u00e4nnoffer till Herren."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om br\u00f6d som \u00e4r bakat i ugn ges som offer till Herren, m\u00e5ste det vara gjort av fint mj\u00f6l blandat med olivolja. Kakor ska vara bakade utan j\u00e4st eller surdeg och med olivolja."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om offret \u00e4r gr\u00e4ddat p\u00e5 ett galler, ska det vara av fint mj\u00f6l utan j\u00e4st, blandat med olivolja."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bryt det i sm\u00e5bitar och h\u00e4ll olja \u00f6ver det. Detta \u00e4r ocks\u00e5 en form av spisoffer."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om ditt offer \u00e4r tillagat i en panna, ska det ocks\u00e5 vara av fint mj\u00f6l blandat med olivolja."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vilket av dessa tillredningss\u00e4tt ni \u00e4n v\u00e4ljer ska ni sedan ge spisoffret till pr\u00e4sten, och han ska ta det till altaret f\u00f6r att b\u00e4ra fram det inf\u00f6r Herren."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna ska bara br\u00e4nna en del av offret som altaroffer."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Resten tillh\u00f6r pr\u00e4sterna. Detta \u00e4r ett heligt br\u00e4nnoffer inf\u00f6r Herren."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Anv\u00e4nd aldrig j\u00e4st i ett spisoffer av mj\u00f6l. Varken j\u00e4st eller honung f\u00e5r br\u00e4nnas inf\u00f6r Herren."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ni kan offra br\u00f6d med j\u00e4st och honung som f\u00f6rstlingsoffer vid sk\u00f6rdetiden, men inte som br\u00e4nnoffer."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Alla spisoffer m\u00e5ste vara bestr\u00f6dda med salt som en p\u00e5minnelse om Guds f\u00f6rbund."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Som f\u00f6rstlingsoffer ska du ta f\u00e4rska ax, som du krossar och rostar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00e4ll olivolja \u00f6ver och l\u00e4gg r\u00f6kelse p\u00e5 offret, f\u00f6r det \u00e4r ett spisoffer."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sedan ska pr\u00e4sterna br\u00e4nna en del av den krossade s\u00e4den, blandad med olivolja, och all r\u00f6kelse som ett eldsoffer inf\u00f6r Herren."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tackoffret -N\u00e4r n\u00e5gon vill ge ett tackoffer till Herren, kan han anv\u00e4nda antingen en tjur eller en ko, men djuret m\u00e5ste vara helt friskt om det ska offras \u00e5t Herren."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Den som offrar djuret ska l\u00e4gga sin hand p\u00e5 dess huvud och slakta det vid ing\u00e5ngen till tabernaklet. Sedan ska Arons s\u00f6ner st\u00e4nka blodet p\u00e5 altarets alla sidor"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och som br\u00e4nnoffer inf\u00f6r Herren b\u00e4ra fram fettet som t\u00e4cker kroppens inre delar, de b\u00e5da njurarna med det fett som sitter p\u00e5 l\u00e5ren samt fettet runt levern. Det ska br\u00e4nnas ovanp\u00e5 br\u00e4nnoffret som ligger p\u00e5 elden. Detta offer kommer att bli mycket uppskattat av Herren."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och som br\u00e4nnoffer inf\u00f6r Herren b\u00e4ra fram fettet som t\u00e4cker kroppens inre delar, de b\u00e5da njurarna med det fett som sitter p\u00e5 l\u00e5ren samt fettet runt levern. Det ska br\u00e4nnas ovanp\u00e5 br\u00e4nnoffret som ligger p\u00e5 elden. Detta offer kommer att bli mycket uppskattat av Herren."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och som br\u00e4nnoffer inf\u00f6r Herren b\u00e4ra fram fettet som t\u00e4cker kroppens inre delar, de b\u00e5da njurarna med det fett som sitter p\u00e5 l\u00e5ren samt fettet runt levern. Det ska br\u00e4nnas ovanp\u00e5 br\u00e4nnoffret som ligger p\u00e5 elden. Detta offer kommer att bli mycket uppskattat av Herren."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om en get eller ett f\u00e5r anv\u00e4nds som tackoffer till Herren f\u00e5r det inte ha n\u00e5got fel, och det kan antingen vara en hanne eller hona."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om det \u00e4r ett lamm, ska den som b\u00e4r fram det l\u00e4gga sin hand p\u00e5 dess huvud och slakta det vid ing\u00e5ngen till tabernaklet. Pr\u00e4sterna ska st\u00e4nka blodet p\u00e5 altarets alla sidor"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om det \u00e4r ett lamm, ska den som b\u00e4r fram det l\u00e4gga sin hand p\u00e5 dess huvud och slakta det vid ing\u00e5ngen till tabernaklet. Pr\u00e4sterna ska st\u00e4nka blodet p\u00e5 altarets alla sidor"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och l\u00e4gga det feta, svansen, avhuggen invid ryggraden, fettet som t\u00e4cker de inre organen med de b\u00e5da njurarna och fettet som sitter p\u00e5 l\u00e5ren samt p\u00e5 levern p\u00e5 altaret som ett eldsoffer \u00e5t Herren."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och l\u00e4gga det feta, svansen, avhuggen invid ryggraden, fettet som t\u00e4cker de inre organen med de b\u00e5da njurarna och fettet som sitter p\u00e5 l\u00e5ren samt p\u00e5 levern p\u00e5 altaret som ett eldsoffer \u00e5t Herren."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och l\u00e4gga det feta, svansen, avhuggen invid ryggraden, fettet som t\u00e4cker de inre organen med de b\u00e5da njurarna och fettet som sitter p\u00e5 l\u00e5ren samt p\u00e5 levern p\u00e5 altaret som ett eldsoffer \u00e5t Herren."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Om n\u00e5gon b\u00e4r fram en get som offer till Herren,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "ska han l\u00e4gga sin hand p\u00e5 dess huvud och slakta den vid ing\u00e5ngen till tabernaklet. Pr\u00e4sterna ska st\u00e4nka dess blod p\u00e5 altarets alla sidor"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och ska som br\u00e4nnoffer till Herren p\u00e5 altaret offra fettet som t\u00e4cker de inre organen,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "de b\u00e5da njurarna och fettet som sitter p\u00e5 l\u00e5ren och runt levern. Det \u00e4r ett br\u00e4nnoffer som Herren uppskattar. Allt fett tillh\u00f6r Herren."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "de b\u00e5da njurarna och fettet som sitter p\u00e5 l\u00e5ren och runt levern. Det \u00e4r ett br\u00e4nnoffer som Herren uppskattar. Allt fett tillh\u00f6r Herren."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det \u00e4r en fastst\u00e4lld lag f\u00f6r all framtid att ni inte ska \u00e4ta vare sig fett eller blod."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Syndoffret -Herren gav ocks\u00e5 f\u00f6ljande f\u00f6reskrifter till Mose:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e4g till Israels folk att dessa lagar g\u00e4ller f\u00f6r dem som oavsiktligt bryter mot n\u00e5gon av mina f\u00f6reskrifter."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om den smorde pr\u00e4sten syndar oavsiktligt och drar skuld \u00f6ver folket, m\u00e5ste han offra en ung, felfri tjur som ett syndoffer inf\u00f6r Herren."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han ska f\u00f6ra fram den till ing\u00e5ngen till tabernaklet, l\u00e4gga sin hand p\u00e5 dess huvud och slakta den inf\u00f6r Herren."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan ska pr\u00e4sten b\u00e4ra in n\u00e5got av djurets blod i tabernaklet,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "doppa sitt finger i blodet och st\u00e4nka det sju g\u00e5nger inf\u00f6r Herren, framf\u00f6r f\u00f6rh\u00e4nget till det allraheligaste."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska sedan stryka en del av blodet p\u00e5 r\u00f6kelsealtarets horn. Resten av blodet ska h\u00e4llas ut vid foten av br\u00e4nnofferaltaret, vid ing\u00e5ngen till t\u00e4ltet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan ska han ta fettet runt in\u00e4lvorna,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "de b\u00e5da njurarna och fettet runt dem, fettet p\u00e5 l\u00e5ren och p\u00e5 levern"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och br\u00e4nna det som ett eldsoffer, precis som man g\u00f6r med tjuren eller kon n\u00e4r man b\u00e4r fram tackoffer."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men det som blir kvar av den unga tjuren, hud, k\u00f6tt, huvud, in\u00e4lvor och tarmar, ska f\u00f6ras bort till den utvalda och rena plats utanf\u00f6r l\u00e4gret dit askan b\u00e4rs fr\u00e5n altaret. D\u00e4r ska alltsammans br\u00e4nnas upp med ved."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men det som blir kvar av den unga tjuren, hud, k\u00f6tt, huvud, in\u00e4lvor och tarmar, ska f\u00f6ras bort till den utvalda och rena plats utanf\u00f6r l\u00e4gret dit askan b\u00e4rs fr\u00e5n altaret. D\u00e4r ska alltsammans br\u00e4nnas upp med ved."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om hela Israels folk syndar utan att f\u00f6rst\u00e5 det genom att g\u00f6ra n\u00e5got som Herren har f\u00f6rbjudit, \u00e4r det \u00e4nd\u00e5 skyldigt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r man har insett detta, ska en ung tjur offras som syndoffer och f\u00f6ras fram till tabernaklet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4r ska folkets ledare l\u00e4gga sina h\u00e4nder p\u00e5 djurets huvud och slakta det inf\u00f6r Herren."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sedan ska den smorde pr\u00e4sten b\u00e4ra in en del av dess blod i tabernaklet,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "doppa sitt finger i blodet och st\u00e4nka sju g\u00e5nger inf\u00f6r Herren framf\u00f6r f\u00f6rh\u00e4nget."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e4refter ska han stryka blod p\u00e5 hornen p\u00e5 altaret i tabernaklet inf\u00f6r Herren, och resten av blodet ska h\u00e4llas ut vid foten av br\u00e4nnofferaltaret vid ing\u00e5ngen till t\u00e4ltet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Allt fett ska tas bort och br\u00e4nnas p\u00e5 altaret."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han ska f\u00f6lja samma procedur som n\u00e4r man b\u00e4r fram syndoffer. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt ska pr\u00e4sten skaffa f\u00f6rsoning f\u00f6r folket, och var och en ska bli f\u00f6rl\u00e5ten."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska sl\u00e4pa ut den offrade tjuren utanf\u00f6r l\u00e4gret och br\u00e4nna den d\u00e4r, precis som om den varit ett syndoffer f\u00f6r en enskild person, men vid dessa tillf\u00e4llen g\u00e4ller offren f\u00f6r hela folket."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Om n\u00e5gon av ledarna syndar utan att inse det och g\u00f6r sig skyldig till olydnad mot Guds lagar,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "ska han, s\u00e5 snart detta blir klart f\u00f6r honom, som offer b\u00e4ra fram en felfri bock."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han ska l\u00e4gga sin hand p\u00e5 dess huvud och slakta den p\u00e5 samma plats som man slaktar br\u00e4nnoffren, och sedan ska han b\u00e4ra fram offret inf\u00f6r Herren. Detta \u00e4r hans syndoffer."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sedan ska pr\u00e4sten ta en del av blodet och stryka det med sitt finger p\u00e5 hornen till br\u00e4nnofferaltaret. Resten av blodet ska h\u00e4llas ut vid foten av altaret."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Allt fett ska br\u00e4nnas upp p\u00e5 altaret, alldeles som om det var fettet fr\u00e5n ett tackoffer. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt ska pr\u00e4sten f\u00f6rsona ledarens synd och han ska f\u00e5 f\u00f6rl\u00e5telse."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Om n\u00e5gon av folket syndar och inte inser det, \u00e4r han skyldig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men s\u00e5 snart han f\u00f6rst\u00e5r det, ska han som offer b\u00e4ra fram en felfri bock till f\u00f6rsoning f\u00f6r sin synd."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Han ska f\u00f6ra fram den till det st\u00e4lle d\u00e4r man slaktar djuren f\u00f6r br\u00e4nnoffren, l\u00e4gga sin hand p\u00e5 syndoffret och slakta det."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska ta en del av blodet och med sitt finger stryka det p\u00e5 br\u00e4nnofferaltarets horn. Resten ska han h\u00e4lla ut vid altarets fot."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Allt fettet ska tas ut, precis som vid ett tackoffer, pr\u00e4sten ska br\u00e4nna det p\u00e5 altaret och Herren ska ta emot offret med v\u00e4lbehag. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt blir mannens synd f\u00f6rsonad, och han f\u00e5r f\u00f6rl\u00e5telse."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men om han v\u00e4ljer att b\u00e4ra fram ett lamm som syndoffer, ska det vara en felfri hona."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Han ska leda fram det till det st\u00e4lle d\u00e4r br\u00e4nnoffren slaktas, l\u00e4gga sin hand p\u00e5 dess huvud och slakta det som ett syndoffer."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska ta en del av blodet och med sitt finger stryka det p\u00e5 br\u00e4nnofferaltarets horn, och resten av blodet ska h\u00e4llas ut vid altarets fot."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Fettet ska tas bort, som n\u00e4r man b\u00e4r fram lamm till tackoffer, och pr\u00e4sten ska br\u00e4nna det p\u00e5 altaret ovanp\u00e5 det br\u00e4nnoffer, som offrats till Herren. Pr\u00e4sten skaffar p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt f\u00f6rsoning f\u00f6r den som syndat och hans synd blir f\u00f6rsonad."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den som v\u00e4grar att vittna om vad han vet om ett brott blir medskyldig till det."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Den som r\u00f6r vid n\u00e5got som \u00e4r orent, till exempel ett d\u00f6tt djur som \u00e4r f\u00f6rbjudet att \u00e4ta, vare sig det \u00e4r vilt eller tamt, \u00e4r skyldig, \u00e4ven om han inte m\u00e4rker n\u00e4r han r\u00f6r vid det."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Den som r\u00f6r vid n\u00e5got orent fr\u00e5n en m\u00e4nniska b\u00e4r p\u00e5 skuld s\u00e5 snart han m\u00e4rker att han har r\u00f6rt vid detta."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om n\u00e5gon avl\u00e4gger ett l\u00f6fte utan att t\u00e4nka sig f\u00f6r, vare sig det g\u00e4ller en god eller d\u00e5lig sak, \u00e4r han skyldig n\u00e4r han inser sitt d\u00e5raktiga l\u00f6fte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Var och en som \u00e4r skyldig i n\u00e5gon sak ska bek\u00e4nna sin synd"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och som offer f\u00f6r sin skuld b\u00e4ra fram ett lamm eller en get av honk\u00f6n till Herren. Pr\u00e4sten ska skaffa f\u00f6rsoning f\u00f6r honom och han ska bli befriad fr\u00e5n sitt l\u00f6fte."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om han \u00e4r s\u00e5 fattig att han inte kan offra ett lamm till Herren, ska han ta tv\u00e5 turturduvor eller tv\u00e5 unga duvor. En av f\u00e5glarna ska vara hans syndoffer och en hans br\u00e4nnoffer."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska som syndoffer b\u00e4ra fram den f\u00e5gel som han f\u00f6rst f\u00e5r. Han ska vrida nacken av den, utan att skilja huvudet fr\u00e5n kroppen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan ska han st\u00e4nka en del av blodet p\u00e5 sidan av altaret, och resten ska t\u00f6mmas ut vid foten av altaret. Detta \u00e4r syndoffret."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4refter ska han offra den andra f\u00e5geln som ett br\u00e4nnoffer p\u00e5 f\u00f6reskrivet s\u00e4tt. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt ska pr\u00e4sten skaffa f\u00f6rsoning f\u00f6r mannens synd och denne f\u00e5r d\u00e4rigenom f\u00f6rl\u00e5telse."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Om han \u00e4r s\u00e5 fattig att han inte ens kan b\u00e4ra fram tv\u00e5 turturduvor eller tv\u00e5 unga duvor som syndoffer, f\u00e5r han i st\u00e4llet ta tre och en halv liter fint mj\u00f6l. Han f\u00e5r inte blanda det med olivolja eller l\u00e4gga r\u00f6kelse p\u00e5 det, eftersom det \u00e4r ett syndoffer."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han ska ge det till pr\u00e4sten, och denne ska ta en handfull av det och br\u00e4nna det p\u00e5 altaret, precis som vilket annat br\u00e4nnoffer som helst, som \u00e4r f\u00f6reskrivet av Herren. Det ska vara hans syndoffer."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt ska pr\u00e4sten skaffa f\u00f6rsoning f\u00f6r honom och f\u00f6r all synd av det h\u00e4r slaget och han ska f\u00e5 f\u00f6rl\u00e5telse. Resten av mj\u00f6let ska tillh\u00f6ra pr\u00e4sten, precis som n\u00e4r det g\u00e4ller spisoffer."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Skuldoffret -Herren sa till Mose:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om n\u00e5gon syndar genom att oupps\u00e5tligt orena det som \u00e4r helgat \u00e5t Herren, ska han leda fram en felfri bagge som skuldoffer till Herren, v\u00e4rd lika mycket som de b\u00f6ter du fastst\u00e4llt f\u00f6r honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han ska ers\u00e4tta det heliga som han orenat eller tiondet han undanh\u00e5llit, genom att betala dess fulla v\u00e4rde och d\u00e4rtill tjugo procent. Han ska ge det till pr\u00e4sten, och pr\u00e4sten ska skaffa f\u00f6rsoning f\u00f6r honom med baggen som skuldoffer, och han ska d\u00e5 f\u00e5 f\u00f6rl\u00e5telse."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Den som bryter mot n\u00e5gon Guds lag utan att m\u00e4rka det, r\u00e4knas under alla f\u00f6rh\u00e5llanden som skyldig och m\u00e5ste ge ett offer motsvarande det v\u00e4rde som Mose f\u00f6reskrivit. Det offret ska vara en felfri bagge som ska f\u00f6ras till pr\u00e4sten som skuldoffer. Pr\u00e4sten ska skaffa f\u00f6rsoning genom den, s\u00e5 att den skyldige blir f\u00f6rl\u00e5ten."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Den som bryter mot n\u00e5gon Guds lag utan att m\u00e4rka det, r\u00e4knas under alla f\u00f6rh\u00e5llanden som skyldig och m\u00e5ste ge ett offer motsvarande det v\u00e4rde som Mose f\u00f6reskrivit. Det offret ska vara en felfri bagge som ska f\u00f6ras till pr\u00e4sten som skuldoffer. Pr\u00e4sten ska skaffa f\u00f6rsoning genom den, s\u00e5 att den skyldige blir f\u00f6rl\u00e5ten."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Djuret m\u00e5ste offras som ett skuldoffer, f\u00f6r mannen \u00e4r skyldig inf\u00f6r Herren."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren sa till Mose:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om n\u00e5gon syndar mot mig genom att inte l\u00e4mna tillbaka en pant f\u00f6r n\u00e5got han l\u00e5nat ut eller hyrt ut eller genom att v\u00e4gra \u00e5terl\u00e4mna n\u00e5got som han f\u00e5tt sig anf\u00f6rtrott eller om han f\u00f6rnekar att han innehar n\u00e5got, som han f\u00e5tt genom r\u00e5n eller utpressning av sin medm\u00e4nniska,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "eller om han hittat n\u00e5got som andra har tappat, men inte erk\u00e4nner det, ska han,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "den dag det visar sig att han \u00e4r skyldig till en s\u00e5dan synd, \u00e5terl\u00e4mna till \u00e4garen det han tagit plus tjugo procent i b\u00f6ter. Samma dag ska han skaffa fram sitt skuldoffer."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "den dag det visar sig att han \u00e4r skyldig till en s\u00e5dan synd, \u00e5terl\u00e4mna till \u00e4garen det han tagit plus tjugo procent i b\u00f6ter. Samma dag ska han skaffa fram sitt skuldoffer."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det ska best\u00e5 av en felfri bagge. Han ska leda fram den till pr\u00e4sten,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och pr\u00e4sten ska skaffa f\u00f6rsoning f\u00f6r honom inf\u00f6r Herren och han ska d\u00e5 f\u00e5 f\u00f6rl\u00e5telse."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Att offra br\u00e4nnoffer -Sedan sa Herren till Mose:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ge Aron och hans s\u00f6ner de h\u00e4r f\u00f6reskrifterna betr\u00e4ffande br\u00e4nnoffren:Br\u00e4nnoffren ska ligga kvar p\u00e5 altarets h\u00e4rd hela natten och elden ska h\u00e5llas vid liv."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6ljande morgon ska pr\u00e4sten ta p\u00e5 sig sina kl\u00e4der och underkl\u00e4der av linne, ta bort askan som finns kvar efter br\u00e4nnoffret och l\u00e4gga den vid sidan av altaret."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan ska han byta kl\u00e4der och b\u00e4ra askan utanf\u00f6r l\u00e4gret, till en plats som \u00e4r ren f\u00f6r detta \u00e4ndam\u00e5l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Under tiden m\u00e5ste elden p\u00e5 altaret h\u00e5llas brinnande. Den f\u00e5r inte slockna. Pr\u00e4sten ska l\u00e4gga p\u00e5 f\u00e4rsk ved varje morgon, placera de dagliga br\u00e4nnoffren ovanp\u00e5 den och br\u00e4nna fettet fr\u00e5n det dagliga tackoffret."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Elden p\u00e5 altaret m\u00e5ste st\u00e4ndigt h\u00e5llas brinnande. Den f\u00e5r aldrig slockna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Att offra spisoffer -Det h\u00e4r \u00e4r f\u00f6reskrifterna ang\u00e5ende spisoffret:Arons s\u00f6ner ska b\u00e4ra fram det till altaret och offra det inf\u00f6r Herren."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska sedan ta en handfull av det fint malda mj\u00f6let med den inblandade olivoljan och all r\u00f6kelsen och br\u00e4nna det p\u00e5 altaret inf\u00f6r Herren, som en utvald del \u00e5t honom, och det ska d\u00e5 med uppskattning tas emot av honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sedan han tagit denna handfull, ska resten av mj\u00f6let tillfalla Aron och hans s\u00f6ner till mat. Det ska \u00e4tas utan j\u00e4st p\u00e5 templets f\u00f6rg\u00e5rd."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Var noga med att det \u00e4r utan j\u00e4st. Jag har gett pr\u00e4sterna denna del av br\u00e4nnoffren, som gjorts i ordning \u00e5t mig. Men alltsammans \u00e4r mycket heligt, precis som syndoffret och skuldoffret."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Det f\u00e5r \u00e4tas av manliga \u00e4ttlingar till Aron, pr\u00e4ster i kommande generationer. Var och en som r\u00f6r vid detta blir helig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Herren sa till Mose: P\u00e5 den dag n\u00e4r Aron och hans s\u00f6ner blir smorda till och avskilda f\u00f6r sin uppgift som pr\u00e4ster, ska de b\u00e4ra fram ett spisoffer till Herren av tre och en halv liter fint mj\u00f6l. H\u00e4lften ska offras p\u00e5 morgonen och h\u00e4lften p\u00e5 kv\u00e4llen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Herren sa till Mose: P\u00e5 den dag n\u00e4r Aron och hans s\u00f6ner blir smorda till och avskilda f\u00f6r sin uppgift som pr\u00e4ster, ska de b\u00e4ra fram ett spisoffer till Herren av tre och en halv liter fint mj\u00f6l. H\u00e4lften ska offras p\u00e5 morgonen och h\u00e4lften p\u00e5 kv\u00e4llen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det ska tillagas p\u00e5 en pl\u00e5t, man ska anv\u00e4nda olivolja, det ska gr\u00e4ddas v\u00e4l och sedan b\u00e4ras fram som ett offer till Herren, ett offer som han uppskattar mycket."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r pr\u00e4sternas s\u00f6ner ers\u00e4tter sina f\u00e4der, ska de ins\u00e4ttas i tj\u00e4nsten genom att b\u00e4ra fram samma offer den dag de blir smorda. Detta \u00e4r en evig lag. Dessa offer ska br\u00e4nnas upp helt inf\u00f6r Herren. Ingenting av det f\u00e5r \u00e4tas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r pr\u00e4sternas s\u00f6ner ers\u00e4tter sina f\u00e4der, ska de ins\u00e4ttas i tj\u00e4nsten genom att b\u00e4ra fram samma offer den dag de blir smorda. Detta \u00e4r en evig lag. Dessa offer ska br\u00e4nnas upp helt inf\u00f6r Herren. Ingenting av det f\u00e5r \u00e4tas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Att offra syndoffer -Sedan sa Herren till Mose:"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e4g till Aron och hans s\u00f6ner att det h\u00e4r \u00e4r f\u00f6reskrifterna ang\u00e5ende syndoffren:Dessa offer \u00e4r h\u00f6gheliga och ska slaktas inf\u00f6r Herren p\u00e5 den plats d\u00e4r offerdjuren slaktas."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Pr\u00e4sten som leder ceremonin ska \u00e4ta det p\u00e5 den heliga platsen framf\u00f6r tabernaklet."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De som r\u00f6r vid detta k\u00f6tt blir heliga. Om n\u00e5got av blodet kommer p\u00e5 deras kl\u00e4der, m\u00e5ste dessa tv\u00e4ttas p\u00e5 en helig plats."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Lerkrukan som k\u00f6ttet kokats i m\u00e5ste sl\u00e5s s\u00f6nder. Om det \u00e4r ett koppark\u00e4rl som anv\u00e4nts, ska det skuras och sk\u00f6ljas mycket noga."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Alla manliga medlemmar av pr\u00e4stsl\u00e4kten f\u00e5r \u00e4ta av detta offer, f\u00f6r det \u00e4r h\u00f6gheligt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men de f\u00e5r inte \u00e4ta syndoffret, om n\u00e5got av dess blod tagits in i tabernaklet f\u00f6r att skaffa f\u00f6rsoning. Den d\u00f6da kroppen m\u00e5ste d\u00e5 helt br\u00e4nnas upp i eld inf\u00f6r Herren."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Att offra skuldoffer -H\u00e4r f\u00f6ljer f\u00f6reskrifterna ang\u00e5ende det h\u00f6gheliga skuldoffret:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Offerdjuret ska slaktas p\u00e5 den plats d\u00e4r br\u00e4nnofferdjuren slaktas, och dess blod ska st\u00e4nkas p\u00e5 alla sidor av altaret."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u00e5 altaret ska pr\u00e4sten offra allt dess fett och \u00e4ven svansen och fettet som finns runt in\u00e4lvorna,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "de b\u00e5da njurarna och fettet runt dem, n\u00e4ra l\u00e5ren och fettet runt levern, som ska tas ut med njurarna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna ska br\u00e4nna detta p\u00e5 altaret, som ett skuldoffer till Herren."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bara manliga medlemmar av pr\u00e4stsl\u00e4kten f\u00e5r \u00e4ta av den slaktade kroppen, och den m\u00e5ste \u00e4tas p\u00e5 en helig plats, f\u00f6r det \u00e4r ett h\u00f6gheligt offer."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Samma f\u00f6reskrifter g\u00e4ller betr\u00e4ffande b\u00e5de syndoffret och skuldoffret. K\u00f6ttet ska l\u00e4mnas till mat \u00e5t den pr\u00e4st som \u00e4r ansvarig f\u00f6r f\u00f6rsoningsceremonin."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om offret \u00e4r ett br\u00e4nnoffer ska djurets hud ocks\u00e5 tillfalla pr\u00e4sten."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna som b\u00e4r fram folkets spisoffer till Herren ska f\u00e5 det som \u00e4r kvar av offret n\u00e4r ceremonin \u00e4r \u00f6ver. Denna regel till\u00e4mpas alltid, oavsett hur offret \u00e4r tillrett."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alla andra spisoffer, vare sig de \u00e4r blandade med olja eller inte, tillfaller ocks\u00e5 Arons s\u00f6ner."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Att offra tackoffer -H\u00e4r \u00e4r f\u00f6reskrifterna ang\u00e5ende de tackoffer som framb\u00e4rs till Herren:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ett tackoffer ska best\u00e5 av br\u00f6d bakat utan j\u00e4st tillsammans med osyrade r\u00e5n, smorda med olivolja och br\u00f6d av fint mj\u00f6l och olivolja som kn\u00e5dats v\u00e4l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Detta tackoffer, som framb\u00e4rs som lovoffer, ska ocks\u00e5 inneh\u00e5lla kakor av syrat br\u00f6d."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En av varje slag ska b\u00e4ras fram inf\u00f6r Herren och tillfaller sedan den pr\u00e4st som st\u00e4nker av blodet fr\u00e5n offerdjuret."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sedan djuret blivit offrat och framburet inf\u00f6r Herren som ett lovoffer, f\u00f6r att speciell tacksamhet visas honom, ska k\u00f6ttet \u00e4tas upp samma dag, och ingenting f\u00e5r l\u00e4mnas kvar f\u00f6r att \u00e4tas f\u00f6ljande dag."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon b\u00e4r fram ett slaktoffer, som inte \u00e4r ett tackoffer utan g\u00f6r det d\u00e4rf\u00f6r att han avgett ett l\u00f6fte eller helt enkelt ger det frivilligt till Herren, kan den del som inte \u00e4ts upp samma dag som offret b\u00e4rs fram, \u00e4tas f\u00f6ljande dag."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om n\u00e5got d\u00e4remot blir kvar till den tredje dagen, m\u00e5ste det br\u00e4nnas. Om n\u00e5got av det \u00e4ts p\u00e5 den tredje dagen, kommer Herren inte att godk\u00e4nna det. Offret kommer inte att ha n\u00e5got v\u00e4rde och inte heller r\u00e4knas den till godo, som bar fram det. Pr\u00e4sten som \u00e4ter det drar p\u00e5 sig skuld, f\u00f6r det \u00e4r avskyv\u00e4rt inf\u00f6r Herren, och den person som \u00e4ter det m\u00e5ste svara f\u00f6r sin synd."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om n\u00e5got d\u00e4remot blir kvar till den tredje dagen, m\u00e5ste det br\u00e4nnas. Om n\u00e5got av det \u00e4ts p\u00e5 den tredje dagen, kommer Herren inte att godk\u00e4nna det. Offret kommer inte att ha n\u00e5got v\u00e4rde och inte heller r\u00e4knas den till godo, som bar fram det. Pr\u00e4sten som \u00e4ter det drar p\u00e5 sig skuld, f\u00f6r det \u00e4r avskyv\u00e4rt inf\u00f6r Herren, och den person som \u00e4ter det m\u00e5ste svara f\u00f6r sin synd."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "K\u00f6tt som kommer i ber\u00f6ring med n\u00e5got som \u00e4r orent f\u00e5r inte \u00e4tas. K\u00f6tt f\u00e5r bara \u00e4tas av den som sj\u00e4lv \u00e4r ren."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Om en pr\u00e4st som \u00e4r oren \u00e4ter av tackoffret ska han skiljas fr\u00e5n sin sl\u00e4kt, f\u00f6r han har orenat det som \u00e4r helgat."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Den som r\u00f6r vid n\u00e5got som enligt f\u00f6reskrifterna \u00e4r orent, vare sig det kommer fr\u00e5n en m\u00e4nniska eller ett orent djur, och sedan \u00e4ter k\u00f6tt fr\u00e5n tackoffret, ska utst\u00f6tas ur sin sl\u00e4kt, f\u00f6r han har orenat det som \u00e4r heligt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sedan sa Herren till Mose:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00e4g till Israels folk att aldrig \u00e4ta fett, vare sig fr\u00e5n oxar, f\u00e5r eller getter."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Fettet fr\u00e5n ett djur som d\u00f6r av sjukdom eller blir anfallet och d\u00f6dat av vilda djur kan anv\u00e4ndas till annat, men f\u00e5r aldrig \u00e4tas."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Den som \u00e4ter fettet fr\u00e5n ett djur, som burits fram som eldsoffer till Herren, ska st\u00f6tas ut ur sin sl\u00e4kt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c4t aldrig blod, vare sig fr\u00e5n f\u00e5glar eller fr\u00e5n andra djur, var ni \u00e4n bor. Den som g\u00f6r det ska uteslutas ur sin sl\u00e4kt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c4t aldrig blod, vare sig fr\u00e5n f\u00e5glar eller fr\u00e5n andra djur, var ni \u00e4n bor. Den som g\u00f6r det ska uteslutas ur sin sl\u00e4kt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och Herren sa till Mose:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "S\u00e4g till Israels folk, att den som vill b\u00e4ra fram ett tackoffer till Herren m\u00e5ste \u00f6verl\u00e4mna offerg\u00e5van personligen."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Han ska b\u00e4ra fram fettet och bringan, och det ska \u00f6verl\u00e4mnas till Herren genom att man viftar med det framf\u00f6r altaret."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska br\u00e4nna fettet p\u00e5 altaret, men bringan tillh\u00f6r Aron och hans s\u00f6ner,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "medan det h\u00f6gra l\u00e5ret ska l\u00e4mnas till den tj\u00e4nstg\u00f6rande pr\u00e4sten."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "medan det h\u00f6gra l\u00e5ret ska l\u00e4mnas till den tj\u00e4nstg\u00f6rande pr\u00e4sten."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jag har n\u00e4mligen best\u00e4mt att bringan och l\u00e5ret ska vara g\u00e5vor fr\u00e5n Israels folk till Arons s\u00f6ner. Aron och hans s\u00f6ner m\u00e5ste alltid f\u00e5 denna del av offret."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Det \u00e4r deras betalning. Det ska skiljas fr\u00e5n br\u00e4nnoffret och ges till alla som blivit utsedda att tj\u00e4na Herren som pr\u00e4ster - till Aron och hans s\u00f6ner,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "f\u00f6r p\u00e5 den dag n\u00e4r Herren smorde dem, befallde han att Israels folk skulle ge dessa delar till dem. Detta \u00e4r deras r\u00e4tt f\u00f6r alla tider, sl\u00e4kte efter sl\u00e4kte."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "S\u00e5 l\u00f6d f\u00f6reskrifterna f\u00f6r br\u00e4nnoffret, spisoffret, syndoffret, skuldoffret, invigningsoffret och tackoffret."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Dessa f\u00f6reskrifter gavs till Mose av Herren p\u00e5 berget Sinai, f\u00f6r att folket skulle veta hur de skulle b\u00e4ra fram offer till Gud i Sinai \u00f6ken."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mose avskiljer pr\u00e4sterna f\u00f6r tj\u00e4nst -Herren sa till Mose:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ta med dig Aron och hans s\u00f6ner, deras pr\u00e4stkl\u00e4der, sm\u00f6rjelseoljan, den unga tjuren till syndoffret, de tv\u00e5 baggarna och korgen med br\u00f6det, som \u00e4r bakat utan j\u00e4st, och samla hela Israel vid tabernaklet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ta med dig Aron och hans s\u00f6ner, deras pr\u00e4stkl\u00e4der, sm\u00f6rjelseoljan, den unga tjuren till syndoffret, de tv\u00e5 baggarna och korgen med br\u00f6det, som \u00e4r bakat utan j\u00e4st, och samla hela Israel vid tabernaklet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mose gjorde som Herren sagt, och n\u00e4r allt folket var samlat"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "sa han: Det som jag nu ska g\u00f6ra har Herren befallt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan tog han Aron och hans s\u00f6ner och tv\u00e4ttade dem med vatten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han kl\u00e4dde p\u00e5 Aron rocken, sk\u00e4rpet, k\u00e5pan och efoden med dess vackert v\u00e4vda b\u00e4lte."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan satte han p\u00e5 honom br\u00f6stsk\u00f6lden och lade urim och tummim i en ficka p\u00e5 sk\u00f6lden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e5 Arons huvud satte han turbanen med dess guldplatta, det heliga diademet, precis som Herren hade befallt honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sedan tog Mose sm\u00f6rjelseoljan och st\u00e4nkte den p\u00e5 tabernaklet och p\u00e5 varje sak som fanns inne i det, f\u00f6r att p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt helga allt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r han kom till altaret st\u00e4nkte han sju g\u00e5nger p\u00e5 det och likas\u00e5 p\u00e5 altarets tillbeh\u00f6r och p\u00e5 tv\u00e4ttfatet och dess st\u00e4llning f\u00f6r att helga det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han h\u00e4llde sm\u00f6rjelseolja p\u00e5 Arons huvud, f\u00f6r att p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt avskilja honom f\u00f6r hans tj\u00e4nst."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan satte Mose p\u00e5 Arons s\u00f6ner deras mantlar med b\u00e4lten och huvudbindlar, precis som Herren hade befallt honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sedan tog han den unga tjuren till syndoffret och Aron och hans s\u00f6ner lade sina h\u00e4nder p\u00e5 dess huvud."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4refter slaktade Mose den. Med sitt finger str\u00f6k han en del av blodet p\u00e5 altarets fyra horn, men ocks\u00e5 p\u00e5 sj\u00e4lva altaret f\u00f6r att helga det, och h\u00e4llde ut resten av blodet vid altarets fot. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt invigde han det och renade det. Han tog fettet som satt p\u00e5 in\u00e4lvorna, fettet runt levern, de b\u00e5da njurarna och fettet runt dem och br\u00e4nde alltsammans p\u00e5 altaret."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4refter slaktade Mose den. Med sitt finger str\u00f6k han en del av blodet p\u00e5 altarets fyra horn, men ocks\u00e5 p\u00e5 sj\u00e4lva altaret f\u00f6r att helga det, och h\u00e4llde ut resten av blodet vid altarets fot. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt invigde han det och renade det. Han tog fettet som satt p\u00e5 in\u00e4lvorna, fettet runt levern, de b\u00e5da njurarna och fettet runt dem och br\u00e4nde alltsammans p\u00e5 altaret."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Den unga tjurens kropp med dess hud och in\u00e4lvor br\u00e4ndes utanf\u00f6r l\u00e4gret, som Herren hade befallt Mose."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan bar han fram baggen till br\u00e4nnoffret. Aron och hans s\u00f6ner lade sina h\u00e4nder p\u00e5 dess huvud,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och Mose slaktade den och st\u00e4nkte av blodet p\u00e5 altarets alla sidor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan styckade han baggen och br\u00e4nde upp styckena, huvudet och fettet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e4refter tv\u00e4ttade han in\u00e4lvorna och benen med vatten och br\u00e4nde upp dem p\u00e5 altaret, s\u00e5 att hela baggen br\u00e4ndes upp inf\u00f6r Herren. Det var ett br\u00e4nnoffer som Herren uppskattade mycket. De befallningar Herren hade gett Mose f\u00f6ljdes in i minsta detalj."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sedan bar Mose fram den andra baggen f\u00f6r invigningen. Aron och hans s\u00f6ner lade sina h\u00e4nder p\u00e5 dess huvud."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mose slaktade den, tog av dess blod och str\u00f6k p\u00e5 Arons h\u00f6gra \u00f6rsnibb, h\u00f6gra tumme och h\u00f6gra stort\u00e5."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sedan gjorde han likadant med Arons s\u00f6ner p\u00e5 deras h\u00f6gra \u00f6rsnibbar, h\u00f6gra tummar och h\u00f6gra stort\u00e5r. Resten av blodet st\u00e4nkte han p\u00e5 altarets sidor runtom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e4refter tog han fettet, svansen, fettet runt de inre organen och runt levern, de b\u00e5da njurarna med deras fett och det h\u00f6gra l\u00e5rstycket"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "och placerade ovanp\u00e5 detta ett osyrat r\u00e5n, en kaka smord med olivolja och en skiva br\u00f6d, alltsammans h\u00e4mtat fr\u00e5n den korg som hade st\u00e4llts inf\u00f6r Herren."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Allt detta lades i h\u00e4nderna p\u00e5 Aron och hans s\u00f6ner, f\u00f6r att de skulle b\u00e4ra fram det inf\u00f6r Herren genom att vifta med det framf\u00f6r altaret."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mose tog sedan tillbaka viftoffret fr\u00e5n dem och br\u00e4nde det p\u00e5 altaret tillsammans med br\u00e4nnoffren till Herren, och Herren var mycket n\u00f6jd med dessa offer."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mose tog ocks\u00e5 bringan och bar fram den inf\u00f6r Herren genom att vifta med den framf\u00f6r altaret. Detta var Moses del av invigningsoffret, precis som Herren hade f\u00f6reskrivit."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Han tog sedan av sm\u00f6rjelseoljan och lite av blodet som hade blivit st\u00e4nkt p\u00e5 altaret och st\u00e4nkte det b\u00e5de p\u00e5 Aron och hans kl\u00e4der och p\u00e5 hans s\u00f6ner och p\u00e5 deras kl\u00e4der. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt invigde han Aron och hans s\u00f6ner till tj\u00e4nst inf\u00f6r Herren."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Sedan sa Mose till Aron och hans s\u00f6ner: Koka k\u00f6ttet vid tabernaklets ing\u00e5ng och \u00e4t det tillsammans med br\u00f6det som finns i invigningskorgen, precis som jag har sagt till er."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Det som blir kvar av k\u00f6ttet och br\u00f6det m\u00e5ste br\u00e4nnas upp."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ni f\u00e5r inte l\u00e4mna tabernaklets ing\u00e5ng p\u00e5 sju dagar, f\u00f6r er invigning ska p\u00e5g\u00e5 i sju dagar."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Sedan fastslog Mose \u00e4n en g\u00e5ng att allt han hade gjort den dagen eller t\u00e4nkt att g\u00f6ra hade blivit befallt av Herren, f\u00f6r att ge dem f\u00f6rsoning."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Och p\u00e5 nytt p\u00e5minde han Aron och hans s\u00f6ner om att de m\u00e5ste stanna vid tabernaklets ing\u00e5ng dygnet runt i en vecka. Om ni l\u00e4mnar den, kommer ni att d\u00f6, det \u00e4r vad Herren har sagt, sa han till dem."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Aron och hans s\u00f6ner gjorde d\u00e4rf\u00f6r allt precis s\u00e5 som Herren hade befallt Mose."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna b\u00e4r fram offren -P\u00e5 den \u00e5ttonde dagen av invigningen kallade Mose samman Aron och hans s\u00f6ner och de \u00e4ldste i Israel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han sa till Aron att ta en tjurkalv fr\u00e5n hjorden till syndoffer och en felfri bagge till br\u00e4nnoffer och offra dem inf\u00f6r Herren."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mose sa till honom: S\u00e4g till Israels folk att v\u00e4lja ut en bock till syndoffer och en kalv och ett lamm till br\u00e4nnoffer. B\u00e5da ska vara \u00e5rsgamla och felfria."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dessutom ska folket f\u00f6ra fram ett tackoffer inf\u00f6r Herren best\u00e5ende av en tjur och en bagge och ett spisoffer av mj\u00f6l blandat med olivolja. I dag ska n\u00e4mligen Herren uppenbara sig f\u00f6r dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De ledde allts\u00e5 fram allt detta till tabernaklets ing\u00e5ng som Mose hade befallt, och folket kom och st\u00e4llde sig inf\u00f6r Herren."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mose sa till dem: N\u00e4r ni f\u00f6ljer de f\u00f6reskrifter Herren har gett, ska han uppenbara sin h\u00e4rlighet f\u00f6r er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan bad Mose Aron att g\u00e5 fram till altaret, offra syndoffret och br\u00e4nnoffret och skaffa f\u00f6rsoning f\u00f6rst f\u00f6r sig sj\u00e4lv och sedan f\u00f6r folket genom de offer f\u00f6r folket som Herren hade befallt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Aron gick allts\u00e5 fram till altaret och slaktade kalven som ett offer f\u00f6r sin egen synd."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hans s\u00f6ner samlade upp blodet \u00e5t honom, och han doppade sitt finger i det, str\u00f6k det p\u00e5 altarets fyra horn och h\u00e4llde ut resten vid foten av altaret."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u00e5 altaret br\u00e4nde han enligt Herrens befallning till Mose upp njurarna, fettet runt dessa och det fett som omsl\u00f6t levern,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "men k\u00f6ttet och huden br\u00e4nde han upp utanf\u00f6r l\u00e4gret."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4refter slaktade han br\u00e4nnofferdjuret, hans s\u00f6ner samlade upp blodet och han st\u00e4nkte det p\u00e5 altarets alla sidor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De bar fram till honom stycke efter stycke av djuret, \u00e4ven dess huvud, och han br\u00e4nde upp alltsammans p\u00e5 altaret."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sedan tv\u00e4ttade han in\u00e4lvorna och benen och offrade ocks\u00e5 detta p\u00e5 altaret som ett br\u00e4nnoffer."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r detta var utf\u00f6rt bar han fram folkets offer. Han slaktade bocken och offrade den p\u00e5 samma s\u00e4tt som han gjort med sitt eget syndoffer."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt offrade han br\u00e4nnoffer till Herren i \u00f6verensst\u00e4mmelse med de f\u00f6reskrifter Gud hade gett."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan bar han fram spisoffret. Han tog en handfull av det och br\u00e4nde det p\u00e5 altaret i till\u00e4gg till morgonens regelbundna offer."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han slaktade tjuren och baggen, folkets tackoffer. Arons s\u00f6ner bar fram blodet till honom, och han st\u00e4nkte det p\u00e5 altarets alla sidor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han samlade sedan fettet fr\u00e5n tjuren och baggen, fettet fr\u00e5n deras svansar, fettet som omsluter in\u00e4lvorna och fettet runt njurarna och levern."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fettet placerades p\u00e5 dessa djurs bringor, och Aron br\u00e4nde upp detta p\u00e5 altaret."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men han viftade med bringorna och h\u00f6gra l\u00e5ret sakta inf\u00f6r Herren som ett viftoffer, precis som Mose hade befallt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4refter v\u00e4lsignade Aron folket med sina h\u00e4nder utstr\u00e4ckta mot dem och kom sedan ner fr\u00e5n altaret."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mose och Aron gick in i tabernaklet, och n\u00e4r de kom ut igen v\u00e4lsignade de folket, och Herrens h\u00e4rlighet visade sig f\u00f6r hela folket."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Eld kom d\u00e5 ner fr\u00e5n Herren och f\u00f6rt\u00e4rde br\u00e4nnoffret och fettet p\u00e5 altaret. N\u00e4r folket s\u00e5g detta jublade de och f\u00f6ll ner p\u00e5 marken inf\u00f6r Herren."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Arons s\u00f6ner d\u00f6r i eld -Men Arons s\u00f6ner Nadab och Abihu placerade ohelgad eld i r\u00f6kelsekaren, lade r\u00f6kelse p\u00e5 elden och frambar r\u00f6kelsen som ett offer inf\u00f6r Herren, helt i strid med vad Herren just hade befallt dem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kom eld ner fr\u00e5n Herren och f\u00f6rt\u00e4rde dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 sa Mose till Aron: Detta \u00e4r vad Herren menade n\u00e4r han sa: &#39;Jag ska visa mig helig bland dem som s\u00f6ker mig och st\u00e5r mig n\u00e4ra, och jag ska f\u00f6rh\u00e4rligas inf\u00f6r allt folket.&#39; Aron sa inte ett enda ord."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mose skickade sedan efter Arons kusiner Misael och Elsafan, s\u00f6ner till Ussiel, och sa till dem: G\u00e5 och h\u00e4mta era v\u00e4nners f\u00f6rkolnade kroppar fr\u00e5n tabernaklet och b\u00e4r ut dem utanf\u00f6r l\u00e4gret."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De gick d\u00e5 och h\u00e4mtade dem och bar ut dem utanf\u00f6r l\u00e4gret i deras mantlar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mose sa sedan till Aron och hans s\u00f6ner Eleasar och Itamar: Ni ska inte s\u00f6rja. L\u00e5t inte ert h\u00e5r vara okammat som ett tecken p\u00e5 sorg, och riv inte s\u00f6nder era kl\u00e4der! Om ni g\u00f6r det, kommer Gud att d\u00f6da er ocks\u00e5, och hans vrede drabbar d\u00e5 hela folket. Men era sl\u00e4ktingar och alla andra i Israel kan s\u00f6rja Nadabs och Abihus d\u00f6d i den fruktansv\u00e4rda eld Herren s\u00e4nde."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men ni f\u00e5r inte l\u00e4mna tabernaklet, f\u00f6r d\u00e5 kommer ni att straffas med d\u00f6den, f\u00f6r Herrens sm\u00f6rjelseolja \u00e4r \u00f6ver er.De gjorde precis som Mose hade befallt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan sa Herren till Aron: Drick aldrig vin eller starka drycker n\u00e4r du ska g\u00e5 in i tabernaklet, f\u00f6r d\u00e5 kommer du att d\u00f6. Den regeln g\u00e4ller ocks\u00e5 dina s\u00f6ner och deras \u00e4ttlingar fr\u00e5n generation till generation."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan sa Herren till Aron: Drick aldrig vin eller starka drycker n\u00e4r du ska g\u00e5 in i tabernaklet, f\u00f6r d\u00e5 kommer du att d\u00f6. Den regeln g\u00e4ller ocks\u00e5 dina s\u00f6ner och deras \u00e4ttlingar fr\u00e5n generation till generation."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Er plikt \u00e4r att vara folkets domare, att l\u00e4ra dem skillnaden mellan heligt och oheligt, rent och orent,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och att undervisa om de lagar som Herren gett genom Mose."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan sa Mose till Aron och de av hans s\u00f6ner som fanns kvar i livet, Eleasar och Itamar: Ta vad som \u00e4r kvar av spisoffret n\u00e4r en handfull av det har blivit br\u00e4nt p\u00e5 altaret. Offret \u00e4r h\u00f6gheligt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste ni \u00e4ta det i helgedomen, p\u00e5 en helig plats. Den delen av eldsoffret till Herren tillh\u00f6r er och era s\u00f6ner, f\u00f6r det har jag f\u00e5tt befallning om."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men bringan och l\u00e5ret, som burits fram till Herren som viftoffer, kan \u00e4tas p\u00e5 vilken helig plats som helst. De tillfaller er och era s\u00f6ner och d\u00f6ttrar som mat. Det \u00e4r en del av Israels folks tackoffer."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Folket ska b\u00e4ra fram l\u00e5ret tillsammans med bringan, som blev offrad n\u00e4r fettet br\u00e4ndes upp, och detta ska b\u00e4ras fram inf\u00f6r Herren som ett viftoffer. Sedan tillfaller det er och er familj, f\u00f6r det har Herren befallt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sedan letade Mose \u00f6verallt efter bocken till syndoffret och uppt\u00e4ckte d\u00e5 att den hade blivit uppbr\u00e4nd! D\u00e5 blev han rasande p\u00e5 Eleasar och Itamar, Arons \u00e5terst\u00e5ende s\u00f6ner."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Varf\u00f6r har ni inte \u00e4tit upp syndoffret i helgedomen? fr\u00e5gade han. Offret \u00e4r h\u00f6gheligt, och Gud har gett er det f\u00f6r att ta bort folkets skuld och skaffa f\u00f6rsoning f\u00f6r dem inf\u00f6r Herren."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Eftersom blodet inte f\u00f6rdes in i helgedomens inre skulle ni ha \u00e4tit det d\u00e4r, som jag sa till er."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men Aron sa till Mose: De offrade sitt syndoffer och sitt br\u00e4nnoffer inf\u00f6r Herren, men skulle det ha behagat Herren om jag hade \u00e4tit syndoffret p\u00e5 en s\u00e5dan h\u00e4r dag?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r Mose h\u00f6rde detta l\u00e4t han sig n\u00f6ja."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Rena och orena djur -Sedan sa Herren till Mose och Aron:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e4g till Israels folk att de f\u00e5r \u00e4ta de djur som har helt kluvna kl\u00f6var och som idisslar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e4g till Israels folk att de f\u00e5r \u00e4ta de djur som har helt kluvna kl\u00f6var och som idisslar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det betyder att f\u00f6ljande djur \u00e4r orena och inte f\u00e5r \u00e4tas:Kamelen, klippgr\u00e4vlingen och haren, som idisslar men inte har kl\u00f6var, och svinet som har kl\u00f6var men inte idisslar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det betyder att f\u00f6ljande djur \u00e4r orena och inte f\u00e5r \u00e4tas:Kamelen, klippgr\u00e4vlingen och haren, som idisslar men inte har kl\u00f6var, och svinet som har kl\u00f6var men inte idisslar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det betyder att f\u00f6ljande djur \u00e4r orena och inte f\u00e5r \u00e4tas:Kamelen, klippgr\u00e4vlingen och haren, som idisslar men inte har kl\u00f6var, och svinet som har kl\u00f6var men inte idisslar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det betyder att f\u00f6ljande djur \u00e4r orena och inte f\u00e5r \u00e4tas:Kamelen, klippgr\u00e4vlingen och haren, som idisslar men inte har kl\u00f6var, och svinet som har kl\u00f6var men inte idisslar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ni ska inte \u00e4ta deras k\u00f6tt eller r\u00f6ra vid deras d\u00f6da kroppar. De \u00e4r f\u00f6rbjuden mat f\u00f6r er."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Av fiskar kan ni \u00e4ta alla som har fenor och fj\u00e4ll, vare sig de f\u00e5ngas i floderna eller i havet,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "men allt annat som lever i vatten \u00e4r otill\u00e5ten f\u00f6da."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ni f\u00e5r inte \u00e4ta deras k\u00f6tt eller ens r\u00f6ra vid deras d\u00f6da kroppar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag upprepar: allt som lever i vatten och inte har fenor och fj\u00e4ll \u00e4r otill\u00e5tet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bland f\u00e5glarna \u00e4r det dessa ni inte f\u00e5r \u00e4ta:\u00d6rn, lammgam, havs\u00f6rn, alla arter av falk, glada, alla arter av korp, struts, nattsk\u00e4rra, fiskm\u00e5s, alla arter av h\u00f6k, uggla, havstj\u00e4der, ibisf\u00e5gel, sumph\u00f6na, pelikan, asgam, h\u00e4ger, alla arter av regnpipare, h\u00e4rf\u00e5gel och fladdermus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bland f\u00e5glarna \u00e4r det dessa ni inte f\u00e5r \u00e4ta:\u00d6rn, lammgam, havs\u00f6rn, alla arter av falk, glada, alla arter av korp, struts, nattsk\u00e4rra, fiskm\u00e5s, alla arter av h\u00f6k, uggla, havstj\u00e4der, ibisf\u00e5gel, sumph\u00f6na, pelikan, asgam, h\u00e4ger, alla arter av regnpipare, h\u00e4rf\u00e5gel och fladdermus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bland f\u00e5glarna \u00e4r det dessa ni inte f\u00e5r \u00e4ta:\u00d6rn, lammgam, havs\u00f6rn, alla arter av falk, glada, alla arter av korp, struts, nattsk\u00e4rra, fiskm\u00e5s, alla arter av h\u00f6k, uggla, havstj\u00e4der, ibisf\u00e5gel, sumph\u00f6na, pelikan, asgam, h\u00e4ger, alla arter av regnpipare, h\u00e4rf\u00e5gel och fladdermus."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bland f\u00e5glarna \u00e4r det dessa ni inte f\u00e5r \u00e4ta:\u00d6rn, lammgam, havs\u00f6rn, alla arter av falk, glada, alla arter av korp, struts, nattsk\u00e4rra, fiskm\u00e5s, alla arter av h\u00f6k, uggla, havstj\u00e4der, ibisf\u00e5gel, sumph\u00f6na, pelikan, asgam, h\u00e4ger, alla arter av regnpipare, h\u00e4rf\u00e5gel och fladdermus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bland f\u00e5glarna \u00e4r det dessa ni inte f\u00e5r \u00e4ta:\u00d6rn, lammgam, havs\u00f6rn, alla arter av falk, glada, alla arter av korp, struts, nattsk\u00e4rra, fiskm\u00e5s, alla arter av h\u00f6k, uggla, havstj\u00e4der, ibisf\u00e5gel, sumph\u00f6na, pelikan, asgam, h\u00e4ger, alla arter av regnpipare, h\u00e4rf\u00e5gel och fladdermus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bland f\u00e5glarna \u00e4r det dessa ni inte f\u00e5r \u00e4ta:\u00d6rn, lammgam, havs\u00f6rn, alla arter av falk, glada, alla arter av korp, struts, nattsk\u00e4rra, fiskm\u00e5s, alla arter av h\u00f6k, uggla, havstj\u00e4der, ibisf\u00e5gel, sumph\u00f6na, pelikan, asgam, h\u00e4ger, alla arter av regnpipare, h\u00e4rf\u00e5gel och fladdermus."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bland f\u00e5glarna \u00e4r det dessa ni inte f\u00e5r \u00e4ta:\u00d6rn, lammgam, havs\u00f6rn, alla arter av falk, glada, alla arter av korp, struts, nattsk\u00e4rra, fiskm\u00e5s, alla arter av h\u00f6k, uggla, havstj\u00e4der, ibisf\u00e5gel, sumph\u00f6na, pelikan, asgam, h\u00e4ger, alla arter av regnpipare, h\u00e4rf\u00e5gel och fladdermus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Flygande insekter som g\u00e5r p\u00e5 sina ben f\u00e5r inte \u00e4tas,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "med undantag av dem som hoppar: gr\u00e4shoppor av alla slag, b\u00e5de den vanliga gr\u00e4shoppan och syrsan."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "med undantag av dem som hoppar: gr\u00e4shoppor av alla slag, b\u00e5de den vanliga gr\u00e4shoppan och syrsan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Alla andra insekter \u00e4r f\u00f6rbjuden f\u00f6da."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Den som r\u00f6r vid deras d\u00f6da kroppar ska vara oren till kv\u00e4llen"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "och m\u00e5ste omedelbart tv\u00e4tta sina kl\u00e4der. Han ska h\u00e5llas isolerad \u00e4nda till kv\u00e4llen eftersom han \u00e4r oren."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ni blir ocks\u00e5 orena genom att r\u00f6ra vid djur som bara har delvis kluvna hovar eller djur som inte idisslar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Djur som g\u00e5r p\u00e5 tassar \u00e4r ocks\u00e5 f\u00f6rbjuden f\u00f6da. Den som r\u00f6r vid ett s\u00e5dant djurs d\u00f6da kropp ska vara oren till kv\u00e4llen, och"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "den som b\u00e4r bort den d\u00f6da kroppen ska tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och vara oren till kv\u00e4llen, f\u00f6r det \u00e4r f\u00f6rbjudet f\u00f6r er att ens r\u00f6ra vid dem."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Av de sm\u00e5djur som springer eller kr\u00e4lar p\u00e5 marken \u00e4r dessa f\u00f6rbjudna f\u00f6r er:Vessla, jordr\u00e5tta, den stora \u00f6dlan, gecko\u00f6dla, mus, den lilla \u00f6dlan, snigel och kameleont."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Av de sm\u00e5djur som springer eller kr\u00e4lar p\u00e5 marken \u00e4r dessa f\u00f6rbjudna f\u00f6r er:Vessla, jordr\u00e5tta, den stora \u00f6dlan, gecko\u00f6dla, mus, den lilla \u00f6dlan, snigel och kameleont."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Den som r\u00f6r deras d\u00f6da kroppar ska vara oren \u00e4nda till kv\u00e4llen,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "och om den d\u00f6da kroppen faller ner p\u00e5 n\u00e5got, s\u00e5 ska det ocks\u00e5 vara orent, vare sig det \u00e4r av tr\u00e4 eller tyg, en matta eller en s\u00e4ck. Det som djuret kommer i ber\u00f6ring med m\u00e5ste l\u00e4ggas i vatten och \u00e4r orent till kv\u00e4llen, men sedan kan det anv\u00e4ndas igen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Om djuret faller i ett lerk\u00e4rl blir det som finns i k\u00e4rlet orent, och k\u00e4rlet m\u00e5ste sl\u00e5s s\u00f6nder."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Om vattnet som anv\u00e4nts till att tv\u00e4tta det som \u00e4r orent kommer i ber\u00f6ring med f\u00f6da, s\u00e5 blir den oren. Drycker i orena k\u00e4rl blir ocks\u00e5 orena."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Om den d\u00f6da kroppen fr\u00e5n ett s\u00e5dant djur kommer i ber\u00f6ring med en lerugn, blir den orenad och m\u00e5ste sl\u00e5s s\u00f6nder."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Om djuret hamnar i en k\u00e4lla eller beh\u00e5llare, d\u00e4r det finns vatten, blir inte vattnet orenat, men den som tar upp den d\u00f6da kroppen blir det."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Och om den d\u00f6da kroppen kommer i ber\u00f6ring med uts\u00e4de som ska s\u00e5s p\u00e5 \u00e5kern, blir inte detta orenat,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "men om s\u00e4den \u00e4r v\u00e5t och den d\u00f6da kroppen faller p\u00e5 den, blir s\u00e4den orenad."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Om ett djur som man f\u00e5r \u00e4ta d\u00f6r av sjukdom, ska den som r\u00f6r vid kroppen vara oren till kv\u00e4llen."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Den som \u00e4ter dess k\u00f6tt eller b\u00e4r bort den d\u00f6da kroppen ska ocks\u00e5 tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och vara oren till kv\u00e4llen."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Djur som kr\u00e4lar ska inte \u00e4tas. Detta g\u00e4ller b\u00e5de dem som tar sig fram p\u00e5 buken och dem som har ben. Inget kr\u00e4lande djur med m\u00e5nga ben f\u00e5r \u00e4tas, f\u00f6r det \u00e4r orent."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Djur som kr\u00e4lar ska inte \u00e4tas. Detta g\u00e4ller b\u00e5de dem som tar sig fram p\u00e5 buken och dem som har ben. Inget kr\u00e4lande djur med m\u00e5nga ben f\u00e5r \u00e4tas, f\u00f6r det \u00e4r orent."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Orena inte er sj\u00e4lva genom att r\u00f6ra vid dem."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Jag \u00e4r Herren, er Gud. H\u00e5ll er sj\u00e4lva rena n\u00e4r det g\u00e4ller detta och var heliga, f\u00f6r jag \u00e4r helig. Orena er d\u00e4rf\u00f6r inte genom att r\u00f6ra n\u00e5got av dessa djur som kr\u00e4lar p\u00e5 jorden,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "f\u00f6r jag \u00e4r Herren, som ledde er ut ur Egyptens land f\u00f6r att vara er Gud. Ni m\u00e5ste d\u00e4rf\u00f6r vara heliga, eftersom jag \u00e4r helig."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Detta \u00e4r lagarna betr\u00e4ffande de fyrfota djuren, f\u00e5glarna och allt som simmar i vattnet eller kr\u00e4lar p\u00e5 jorden."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Ni m\u00e5ste kunna skilja p\u00e5 vilka som \u00e4r rena och kan \u00e4tas och vilka som \u00e4r orena och inte f\u00e5r \u00e4tas."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Rening efter en f\u00f6rlossning -Herren bad Mose att ge f\u00f6ljande f\u00f6reskrifter till Israels folk:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r en pojke f\u00f6ds, ska modern f\u00f6rklaras oren i sju dagar och leva under samma restriktioner som n\u00e4r hon har sin menstruation."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u00e5 den \u00e5ttonde dagen ska hennes son omsk\u00e4ras."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Medan hon under de f\u00f6ljande trettiotre dagarna genomg\u00e5r sin reningsperiod, f\u00e5r hon inte r\u00f6ra vid n\u00e5got som \u00e4r heligt och inte heller g\u00e5 in i tabernaklet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om det \u00e4r en flicka som f\u00f6ds ska modern vara oren i tv\u00e5 veckor, och under den tiden g\u00e4ller samma f\u00f6reskrifter som under menstruationen. Sedan ska hennes reningsperiod p\u00e5g\u00e5 ytterligare sextiosex dagar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r dessa reningsdagar \u00e4r \u00f6ver, ska hon f\u00f6ra fram ett \u00e5rsgammalt lamm som br\u00e4nnoffer och en ung duva eller en turturduva som synd-offer.Hon ska f\u00f6ra fram dem till pr\u00e4sten vid ing\u00e5ngen till tabernaklet,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och pr\u00e4sten ska offra dem inf\u00f6r Herren och skaffa f\u00f6rsoning f\u00f6r henne. Sedan ska hon vara ren igen efter sina bl\u00f6dningar.Detta \u00e4r reglerna vid barnaf\u00f6dande."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om hon \u00e4r alltf\u00f6r fattig f\u00f6r att f\u00f6ra fram ett lamm ska hon ta tv\u00e5 turturduvor eller tv\u00e5 unga duvor. Den ena ska vara till br\u00e4nnoffret och den andra till syndoffret. Pr\u00e4sten ska skaffa f\u00f6rsoning f\u00f6r henne med dessa, s\u00e5 att hon blir fullst\u00e4ndigt ren igen."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Regler vid misst\u00e4nkt spet\u00e4lska -Herren sa till Mose och Aron: Om n\u00e5gon l\u00e4gger m\u00e4rke till en svullnad, ett utslag, en b\u00f6ld eller en ljus fl\u00e4ck p\u00e5 sin hud, kan man misst\u00e4nka spet\u00e4lska. Han m\u00e5ste d\u00e5 f\u00f6ras till pr\u00e4sten Aron eller till n\u00e5gon av dennes s\u00f6ner"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Regler vid misst\u00e4nkt spet\u00e4lska -Herren sa till Mose och Aron: Om n\u00e5gon l\u00e4gger m\u00e4rke till en svullnad, ett utslag, en b\u00f6ld eller en ljus fl\u00e4ck p\u00e5 sin hud, kan man misst\u00e4nka spet\u00e4lska. Han m\u00e5ste d\u00e5 f\u00f6ras till pr\u00e4sten Aron eller till n\u00e5gon av dennes s\u00f6ner"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "f\u00f6r att unders\u00f6kas. Om h\u00e5ret p\u00e5 det sjuka st\u00e4llet har vitnat och om det ser ut som om fl\u00e4cken tr\u00e4ngt djupare \u00e4n huden, \u00e4r det spet\u00e4lska, och pr\u00e4sten m\u00e5ste f\u00f6rklara honom spet\u00e4lsk."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men om den vita fl\u00e4cken inte tycks ha tr\u00e4ngt djupare ner \u00e4n till huden, och h\u00e5ret p\u00e5 det angripna st\u00e4llet inte har vitnat, ska pr\u00e4sten h\u00e5lla honom isolerad i sju dagar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r den tiden har g\u00e5tt ska pr\u00e4sten unders\u00f6ka honom igen p\u00e5 den sjunde dagen, och om fl\u00e4cken inte har f\u00f6r\u00e4ndrats och inte spritt sig, m\u00e5ste pr\u00e4sten l\u00e5ta honom sitta isolerad i ytterligare sju dagar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan ska han unders\u00f6ka honom \u00e4n en g\u00e5ng p\u00e5 den sjunde dagen, och om m\u00e4rkena av sjukdomen har bleknat och inte spritt sig, ska pr\u00e4sten meddela att han \u00e4r ren. Det var d\u00e5 bara ett ofarligt utslag och mannen beh\u00f6ver bara tv\u00e4tta sina kl\u00e4der f\u00f6r att bli ren."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men om fl\u00e4cken sprider sig p\u00e5 huden sedan han en g\u00e5ng varit hos pr\u00e4sten f\u00f6r att unders\u00f6kas, m\u00e5ste han visa upp sig f\u00f6r pr\u00e4sten igen,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och om denne d\u00e5 konstaterar att fl\u00e4cken har spritt sig, m\u00e5ste han f\u00f6rklaras som spet\u00e4lsk och oren."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r n\u00e5gon som \u00e4r misst\u00e4nkt f\u00f6r att ha spet\u00e4lska blir f\u00f6rd till pr\u00e4sten, ska pr\u00e4sten se efter om det finns en svullnad med vitnat h\u00e5r p\u00e5 det angripna st\u00e4llet eller om en b\u00f6ld h\u00e5ller p\u00e5 att uppst\u00e5."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r n\u00e5gon som \u00e4r misst\u00e4nkt f\u00f6r att ha spet\u00e4lska blir f\u00f6rd till pr\u00e4sten, ska pr\u00e4sten se efter om det finns en svullnad med vitnat h\u00e5r p\u00e5 det angripna st\u00e4llet eller om en b\u00f6ld h\u00e5ller p\u00e5 att uppst\u00e5."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Om han finner dessa symtom \u00e4r det ett s\u00e4kert fall av spet\u00e4lska, och pr\u00e4sten ska f\u00f6rklara honom f\u00f6r oren. Mannen beh\u00f6ver inte isoleras i avvaktan p\u00e5 ytterligare unders\u00f6kning, f\u00f6r han \u00e4r utan tvekan sjuk."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men om pr\u00e4sten ser att spet\u00e4lskan har brutit ut och spritt sig \u00f6ver hela kroppen, fr\u00e5n huvudet till f\u00f6tterna,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "d\u00e5 ska pr\u00e4sten f\u00f6rklara honom botad fr\u00e5n spet\u00e4lska, f\u00f6r han har blivit alldeles vit. Han \u00e4r ren."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men om det finns st\u00e4llen d\u00e4r huden \u00e4r borta, ska han f\u00f6rklaras spet\u00e4lsk. Det \u00e4r bevisat genom att huden fallit av k\u00f6ttet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men om det finns st\u00e4llen d\u00e4r huden \u00e4r borta, ska han f\u00f6rklaras spet\u00e4lsk. Det \u00e4r bevisat genom att huden fallit av k\u00f6ttet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men om dessa angripna st\u00e4llen blir vita, ska den spet\u00e4lske g\u00e5 tillbaka till pr\u00e4sten f\u00f6r att bli unders\u00f6kt p\u00e5 nytt. Om fl\u00e4ckarna verkligen har blivit vita, ska pr\u00e4sten f\u00f6rklara honom ren."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men om dessa angripna st\u00e4llen blir vita, ska den spet\u00e4lske g\u00e5 tillbaka till pr\u00e4sten f\u00f6r att bli unders\u00f6kt p\u00e5 nytt. Om fl\u00e4ckarna verkligen har blivit vita, ska pr\u00e4sten f\u00f6rklara honom ren."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om n\u00e5gon har en b\u00f6ld p\u00e5 sin kropp och denna l\u00e4ks"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "men l\u00e4mnar kvar en vit upph\u00f6jning eller en r\u00f6dvit fl\u00e4ck, m\u00e5ste mannen g\u00e5 till pr\u00e4sten f\u00f6r att unders\u00f6kas."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Om pr\u00e4sten ser att s\u00e5ret har tr\u00e4ngt ner under huden och om h\u00e5ret p\u00e5 det angripna st\u00e4llet har blivit vitt, ska pr\u00e4sten f\u00f6rklara honom f\u00f6r oren, f\u00f6r spet\u00e4lska har uppst\u00e5tt genom b\u00f6lden."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men om pr\u00e4sten ser att det inte finns n\u00e5gra vita h\u00e5r p\u00e5 st\u00e4llet, om fl\u00e4cken tycks vara helt ytlig och f\u00e4rgen d\u00e4r \u00e4r gr\u00e5, ska pr\u00e4sten h\u00e5lla honom isolerad i sju dagar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Om det onda sprider sig under den tiden, m\u00e5ste pr\u00e4sten f\u00f6rklara honom som spet\u00e4lsk."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men om fl\u00e4cken inte blir st\u00f6rre \u00e4r den bara ett \u00e4rr efter b\u00f6lden, och pr\u00e4sten ska f\u00f6rklara honom ren."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Om n\u00e5gon br\u00e4nner sig och det i br\u00e4nns\u00e5ret blir en r\u00f6dvit eller vit fl\u00e4ck,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "m\u00e5ste pr\u00e4sten unders\u00f6ka den. Om h\u00e5ret vid br\u00e4nns\u00e5ret har blivit vitt och det ser ut att ha tr\u00e4ngt djupare \u00e4n huden, \u00e4r det spet\u00e4lska som har utvecklats, och pr\u00e4sten m\u00e5ste f\u00f6rklara honom som spet\u00e4lsk."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men om pr\u00e4sten inte uppt\u00e4cker n\u00e5gra vita h\u00e5r p\u00e5 den ljusa fl\u00e4cken, och inte anser att den har tr\u00e4ngt djupare ner \u00e4n till huden och att den bleknar, ska pr\u00e4sten h\u00e5lla honom isolerad i sju dagar"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "och unders\u00f6ka honom igen p\u00e5 den sjunde dagen. Om fl\u00e4cken sprider sig p\u00e5 huden, m\u00e5ste pr\u00e4sten f\u00f6rklara honom som spet\u00e4lsk."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men om den ljusa fl\u00e4cken inte flyttat sig eller spritt sig \u00f6ver huden eller om den bleknat, \u00e4r den bara ett \u00e4rr efter br\u00e4nnskadan, och pr\u00e4sten ska f\u00f6rklara att mannen inte har spet\u00e4lska."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Om en man eller en kvinna har ett s\u00e5r p\u00e5 huvudet eller hakan, ska pr\u00e4sten unders\u00f6ka det. Om det ser ut att vara en infektion under huden och man uppt\u00e4cker gula h\u00e5r i s\u00e5ret, m\u00e5ste pr\u00e4sten f\u00f6rklara den personen f\u00f6r spet\u00e4lsk."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Om en man eller en kvinna har ett s\u00e5r p\u00e5 huvudet eller hakan, ska pr\u00e4sten unders\u00f6ka det. Om det ser ut att vara en infektion under huden och man uppt\u00e4cker gula h\u00e5r i s\u00e5ret, m\u00e5ste pr\u00e4sten f\u00f6rklara den personen f\u00f6r spet\u00e4lsk."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men om pr\u00e4stens unders\u00f6kning visar att s\u00e5ret inte tr\u00e4ngt djupare \u00e4n huden och att det \u00e4r svarta h\u00e5r i det, d\u00e5 ska den som unders\u00f6kts h\u00e5llas isolerad i sju dagar"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "och sedan unders\u00f6kas igen p\u00e5 den sjunde dagen. Om s\u00e5ret inte har spritt sig och inga gula h\u00e5r visar sig, och om infektionen inte tycks ha g\u00e5tt djupare \u00e4n huden,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "ska man raka av h\u00e5ret runt det angripna st\u00e4llet (men inte i sj\u00e4lva s\u00e5ret) och pr\u00e4sten ska h\u00e5lla den som unders\u00f6kts isolerad i ytterligare sju dagar."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Han ska unders\u00f6kas igen p\u00e5 den sjunde dagen, och om fl\u00e4cken d\u00e5 inte har spritt sig och inte tycks ha tr\u00e4ngt djupare \u00e4n huden, ska pr\u00e4sten f\u00f6rklara honom frisk, och sedan han tv\u00e4ttat sina kl\u00e4der, \u00e4r han fri."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Men om fl\u00e4cken senare b\u00f6rjar sprida sig,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "ska pr\u00e4sten efter en ny unders\u00f6kning kunna f\u00f6rklara honom spet\u00e4lsk utan att beh\u00f6va bekr\u00e4fta att det finns gula h\u00e5r."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Fast om det visar sig att s\u00e5ret inte sprider sig och svart h\u00e5r v\u00e4xer upp p\u00e5 det angripna st\u00e4llet, d\u00e5 \u00e4r han botad och inte spet\u00e4lsk, och pr\u00e4sten ska f\u00f6rklara honom frisk."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Om en man eller kvinna har vita fl\u00e4ckar p\u00e5 huden"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "och dessa fl\u00e4ckar sedan blir svagare, \u00e4r det inte spet\u00e4lska utan en ofarlig hudinfektion."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Om en man tappar h\u00e5ret inneb\u00e4r inte detta att han \u00e4r spet\u00e4lsk \u00e4ven om han skulle bli helt skallig!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Om h\u00e5ret faller av fr\u00e5n fr\u00e4mre delen av huvudet, \u00e4r det bara vanlig skallighet och inte spet\u00e4lska."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Men om det p\u00e5 det skalliga st\u00e4llet finns en r\u00f6dvit fl\u00e4ck kan det vara spet\u00e4lska som brutit ut."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "I s\u00e5 fall ska pr\u00e4sten unders\u00f6ka honom, och om det \u00e4r en r\u00f6dvit upph\u00f6jning,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00e4r han spet\u00e4lsk, och pr\u00e4sten ska f\u00f6rklara honom som s\u00e5dan."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Den som konstateras ha spet\u00e4lska m\u00e5ste riva s\u00f6nder sina kl\u00e4der, l\u00e5ta h\u00e5ret v\u00e4xa vilt, t\u00e4cka nedre delen av ansiktet och ropa ut d\u00e4r han g\u00e5r fram: Spet\u00e4lsk, spet\u00e4lsk."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "S\u00e5 l\u00e4nge sjukdomen varar \u00e4r han oren och m\u00e5ste bo avskilt utanf\u00f6r l\u00e4gret."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Om m\u00f6gel misst\u00e4nks i kl\u00e4der eller andra f\u00f6rem\u00e5l av ylle, linne eller l\u00e4der"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Om m\u00f6gel misst\u00e4nks i kl\u00e4der eller andra f\u00f6rem\u00e5l av ylle, linne eller l\u00e4der"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "och det finns en gr\u00f6n- eller r\u00f6daktig fl\u00e4ck p\u00e5 plagget \u00e4r det troligen m\u00f6gel, och d\u00e5 m\u00e5ste det f\u00f6ras fram till pr\u00e4sten f\u00f6r att unders\u00f6kas."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska f\u00f6rvara det i sju dagar,"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "och p\u00e5 den sjunde dagen ska han granska det igen. Om fl\u00e4cken har spritt sig \u00e4r det skadligt m\u00f6gel,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "och d\u00e5 m\u00e5ste man br\u00e4nna upp f\u00f6rem\u00e5let, f\u00f6r m\u00f6glet kommer att sprida sig. Det m\u00e5ste br\u00e4nnas upp i eld."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Men om pr\u00e4sten finner att fl\u00e4cken inte har spritt sig n\u00e4r han unders\u00f6ker den igen p\u00e5 den sjunde dagen,"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "ska han ge order om att man tv\u00e4ttar det misst\u00e4nkta f\u00f6rem\u00e5let och sedan isolerar det i ytterligare sju dagar."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Om f\u00e4rgen inte f\u00f6r\u00e4ndrats efter de dagarna \u00e4r det m\u00f6gel och f\u00f6rem\u00e5let ska br\u00e4nnas \u00e4ven om fl\u00e4cken inte har spritt sig, f\u00f6r f\u00f6rem\u00e5let \u00e4r infekterat alltigenom."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Men om pr\u00e4sten ser att fl\u00e4cken har bleknat sedan den tv\u00e4ttats, ska han sk\u00e4ra bort den fr\u00e5n kl\u00e4derna eller det f\u00f6rem\u00e5l det r\u00f6r sig om."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Om den sedan kommer tillbaka \u00e4r det m\u00f6gel, och han m\u00e5ste d\u00e5 br\u00e4nna f\u00f6rem\u00e5let."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Om det inte syns n\u00e5got efter tv\u00e4ttningen, kan f\u00f6rem\u00e5let anv\u00e4ndas p\u00e5 nytt efter \u00e4nnu en tv\u00e4ttning."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Detta \u00e4r best\u00e4mmelserna betr\u00e4ffande m\u00f6gel p\u00e5 kl\u00e4der eller f\u00f6rem\u00e5l av skinn eller l\u00e4der, och efter dessa regler ska det sedan fastst\u00e4llas om f\u00f6rem\u00e5len ska f\u00f6rklaras som skadliga eller ej."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Rening efter spet\u00e4lska -F\u00f6r den vars spet\u00e4lska f\u00f6rsvinner gav Herren Mose dessa f\u00f6reskrifter:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Rening efter spet\u00e4lska -F\u00f6r den vars spet\u00e4lska f\u00f6rsvinner gav Herren Mose dessa f\u00f6reskrifter:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska g\u00e5 ut till den sjuke utanf\u00f6r l\u00e4gret och unders\u00f6ka honom. Om pr\u00e4sten ser att spet\u00e4lskan \u00e4r borta,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ska han skaffa tv\u00e5 levande f\u00e5glar av n\u00e5got slag som man f\u00e5r \u00e4ta och sedan ta lite cedertr\u00e4, ett scharlakansr\u00f6tt sn\u00f6re och n\u00e5gra kvistar isop att anv\u00e4ndas vid en reningsceremoni f\u00f6r den som blivit frisk."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska sedan ge befallning om att man slaktar den ena f\u00e5geln \u00f6ver ett lerk\u00e4rl med friskt vatten."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den andra f\u00e5geln ska levande doppas i blodet tillsammans med cedertr\u00e4et, den r\u00f6da tr\u00e5den och isopen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan ska pr\u00e4sten sju g\u00e5nger st\u00e4nka blodet p\u00e5 mannen som blivit botad fr\u00e5n sin spet\u00e4lska, och han ska f\u00f6rklara honom frisk och sedan l\u00e5ta den levande f\u00e5geln flyga sin v\u00e4g."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4refter ska mannen som blivit frisk tv\u00e4tta sina kl\u00e4der, raka av sig allt h\u00e5r och bada innan han f\u00e5r \u00e5terv\u00e4nda till l\u00e4gret. Men han m\u00e5ste v\u00e4nta ytterligare sju dagar innan han f\u00e5r g\u00e5 in i sitt t\u00e4lt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e5 den sjunde dagen ska han p\u00e5 nytt raka av sig allt h\u00e5r och sk\u00e4gg och b\u00e5da \u00f6gonbrynen, tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada, och sedan ska han f\u00f6rklaras vara fullkomligt ren fr\u00e5n sin spet\u00e4lska."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6ljande dag, den \u00e5ttonde dagen, ska han ta tv\u00e5 felfria lamm av hank\u00f6n, ett felfritt \u00e5rsgammalt lamm av honk\u00f6n, tio liter fint mj\u00f6l blandat med olivolja och ytterligare en halv liter olivolja."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan ska pr\u00e4sten som unders\u00f6kt honom st\u00e4lla mannen och hans offer inf\u00f6r Herren vid ing\u00e5ngen till tabernaklet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska ta ett av lammen och olivoljan och offra det till Herren som ett skuldoffer, genom att vifta med det framf\u00f6r altaret."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan ska han slakta lammet d\u00e4r man slaktar syndoffer- och br\u00e4nnofferdjur vid tabernaklet. Skuldoffret ska sedan ges till mat \u00e5t pr\u00e4sten, precis som n\u00e4r man b\u00e4r fram syndoffer. Det \u00e4r ett h\u00f6gheligt offer."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska ta blodet fr\u00e5n skuldoffret och stryka det p\u00e5 h\u00f6gra \u00f6rsnibben p\u00e5 mannen som blivit frisk, och ocks\u00e5 p\u00e5 hans h\u00f6gra hands tumme och p\u00e5 h\u00f6gra fotens stort\u00e5."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4refter ska pr\u00e4sten ta olivoljan, h\u00e4lla den i sin v\u00e4nstra hand,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "doppa sitt h\u00f6gra pekfinger i den och st\u00e4nka den med sitt finger inf\u00f6r Herren sju g\u00e5nger."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En del av oljan som pr\u00e4sten har kvar i handen ska han stryka p\u00e5 mannens h\u00f6gra \u00f6rsnibb, p\u00e5 hans h\u00f6gra hands tumme och stort\u00e5n p\u00e5 hans h\u00f6gra fot, precis som han gjort med blodet fr\u00e5n skuldoffret."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Resten av oljan i hans hand ska anv\u00e4ndas f\u00f6r att sm\u00f6rja mannens huvud. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt ska pr\u00e4sten f\u00f6rsona mannen inf\u00f6r Herren."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan m\u00e5ste pr\u00e4sten b\u00e4ra fram syndoffret och p\u00e5 nytt skaffa f\u00f6rsoning f\u00f6r mannen som ska renas efter att ha haft spet\u00e4lska. Efter\u00e5t ska pr\u00e4sten slakta br\u00e4nnofferdjuret"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och offra det tillsammans med spisoffret p\u00e5 altaret f\u00f6r att skaffa f\u00f6rsoning f\u00f6r mannen, som d\u00e4refter ska f\u00f6rklaras som ren."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Om han \u00e4r s\u00e5 fattig att han inte har r\u00e5d med tv\u00e5 lamm, f\u00e5r han b\u00e4ra fram bara ett lamm av hank\u00f6n f\u00f6r skuldoffret. Detta ska \u00f6verl\u00e4mnas till Herren under f\u00f6rsoningsceremonin, genom att man viftar med det framf\u00f6r altaret. Vidare kan han som spisoffer b\u00e4ra fram endast tre liter fint mj\u00f6l blandat med olivolja, och dessutom en halv liter extra olivolja."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han ska ocks\u00e5 b\u00e4ra fram tv\u00e5 turturduvor eller tv\u00e5 unga duvor, efter vad han har r\u00e5d till, och anv\u00e4nda en av dem till syndoffer och den andra till br\u00e4nnoffer."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han ska f\u00f6ra fram dem till pr\u00e4sten vid ing\u00e5ngen till tabernaklet p\u00e5 den \u00e5ttonde dagen, till reningsceremonin inf\u00f6r Herren."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska ta skuldofferlammet och den halva litern olja och vifta med dem framf\u00f6r altaret som ett viftoffer inf\u00f6r Herren."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sedan ska han slakta skuldofferlammet och stryka en del av dess blod p\u00e5 h\u00f6gra \u00f6rat p\u00e5 den som ska renas, p\u00e5 hans h\u00f6gra tumme och p\u00e5 stort\u00e5n p\u00e5 hans h\u00f6gra fot."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sedan ska pr\u00e4sten h\u00e4lla av olivoljan i sin v\u00e4nstra hand"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "och med sitt h\u00f6gra pekfinger st\u00e4nka av den sju g\u00e5nger inf\u00f6r Herren."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e4refter m\u00e5ste han stryka en del av olivoljan fr\u00e5n sin hand p\u00e5 mannens h\u00f6gra \u00f6rsnibb, h\u00f6gra tumme och h\u00f6gra stort\u00e5, precis som han har gjort med blodet fr\u00e5n skuldoffret."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Det som \u00e4r kvar av oljan i hans hand ska han h\u00e4lla ut \u00f6ver huvudet p\u00e5 den man som ska renas till f\u00f6rsoning f\u00f6r honom inf\u00f6r Herren."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sedan ska han offra de b\u00e5da turturduvorna eller de tv\u00e5 unga duvorna, efter vad man haft r\u00e5d med."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "En av dem \u00e4r f\u00f6r syndoffret och den andra f\u00f6r br\u00e4nnoffret. De ska offras tillsammans med spisoffret, och pr\u00e4sten ska skaffa f\u00f6rsoning f\u00f6r mannen inf\u00f6r Herren."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Detta \u00e4r allts\u00e5 best\u00e4mmelserna f\u00f6r dem som har blivit renade fr\u00e5n spet\u00e4lska, men inte har m\u00f6jlighet att b\u00e4ra fram de offer som vanligen fordras f\u00f6r reningsceremonin."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Sedan sa Herren till Mose och Aron: N\u00e4r ni kommer in i Kanaans land som jag har gett er, och jag l\u00e5ter n\u00e5got hus d\u00e4r angripas av m\u00f6gel,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Sedan sa Herren till Mose och Aron: N\u00e4r ni kommer in i Kanaans land som jag har gett er, och jag l\u00e5ter n\u00e5got hus d\u00e4r angripas av m\u00f6gel,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "ska \u00e4garen till huset rapportera det f\u00f6r pr\u00e4sten och s\u00e4ga: &#39;Det ser ut som om det skulle vara m\u00f6gel i mitt hus!&#39;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska d\u00e5 ge order om att huset utryms innan han unders\u00f6ker det, f\u00f6r att inte alltsammans ska anses som smittat om han konstaterar att det finns m\u00f6gel d\u00e4r."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Om han hittar gr\u00f6na eller r\u00f6da fl\u00e4ckar p\u00e5 husets v\u00e4ggar och de tycks vara under v\u00e4ggens yta,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "ska han h\u00e5lla huset st\u00e4ngt i sju dagar"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "och sedan komma igen p\u00e5 den sjunde dagen och unders\u00f6ka det. Om fl\u00e4ckarna har spritt sig p\u00e5 v\u00e4ggen"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "ska pr\u00e4sten ge order om att man tar bort den del av v\u00e4ggen som blivit smittad. Materialet m\u00e5ste kastas p\u00e5 en oren plats utanf\u00f6r staden."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Sedan ska han ge order om att man skrapar hela huset inv\u00e4ndigt. Det avskrapade murbruket ska kastas p\u00e5 en oren plats utanf\u00f6r staden."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Nya stenar ska ers\u00e4tta dem som tagits bort. Man ska anv\u00e4nda nytt murbruk och rappa hela huset."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Men om fl\u00e4ckarna framtr\u00e4der igen,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "ska pr\u00e4sten komma tillbaka och unders\u00f6ka huset. Om han ser att fl\u00e4ckarna har spritt sig, \u00e4r det m\u00f6gel och huset \u00e4r orent."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "D\u00e5 ska han beordra att huset rivs. Alla stenar, allt timmer och murbruk ska b\u00e4ras ut ur staden till en oren plats."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Den som g\u00e5r in i huset medan det \u00e4r st\u00e4ngt ska vara oren till kv\u00e4llen."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Den som sover eller \u00e4ter i huset ska tv\u00e4tta sina kl\u00e4der."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Men om fl\u00e4ckarna inte har kommit tillbaka n\u00e4r pr\u00e4sten kommer igen f\u00f6r att inspektera det efter att det har blivit rappat, d\u00e5 ska han f\u00f6rklara huset rent."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Han ska ocks\u00e5 utf\u00f6ra en reningsceremoni och anv\u00e4nda tv\u00e5 f\u00e5glar, cedertr\u00e4, en scharlakansr\u00f6d tr\u00e5d och n\u00e5gra kvistar isop."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "En av f\u00e5glarna ska han slakta \u00f6ver ett lerk\u00e4rl med friskt vatten"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "och doppa cedertr\u00e4t, isopen, tr\u00e5den och den levande f\u00e5geln i blodet efter den f\u00e5gel som slaktats. Han ska ocks\u00e5 best\u00e4nka huset sju g\u00e5nger. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt ska huset bli rent."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "och doppa cedertr\u00e4t, isopen, tr\u00e5den och den levande f\u00e5geln i blodet efter den f\u00e5gel som slaktats. Han ska ocks\u00e5 best\u00e4nka huset sju g\u00e5nger. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt ska huset bli rent."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Sedan ska han l\u00e5ta den levande f\u00e5geln flyga bort \u00f6ver f\u00e4lten. Det \u00e4r p\u00e5 detta s\u00e4tt man skaffar f\u00f6rsoning f\u00f6r ett hus och renar det."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Detta \u00e4r allts\u00e5 lagarna \u00f6ver hur man behandlar spet\u00e4lska, kl\u00e5da,"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "m\u00f6gel i kl\u00e4der och hus"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "och svullnader, utslag och ljusa fl\u00e4ckar p\u00e5 huden."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Genom dem kan man f\u00e5 reda p\u00e5 om n\u00e5got \u00e4r orent eller ej. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r dessa lagar \u00e4r givna."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Rening efter flytningar -Herren sa till Mose och Aron att ge Israels folk f\u00f6ljande instruktioner:Den man som har flytningar fr\u00e5n sitt k\u00f6nsorgan \u00e4r oren."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Rening efter flytningar -Herren sa till Mose och Aron att ge Israels folk f\u00f6ljande instruktioner:Den man som har flytningar fr\u00e5n sitt k\u00f6nsorgan \u00e4r oren."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Detta g\u00e4ller inte bara n\u00e4r flytningen p\u00e5g\u00e5r, utan ocks\u00e5 en tid efter det att den upph\u00f6rt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e4ngen han ligger p\u00e5 och allt han sitter p\u00e5 blir orent."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den som r\u00f6r vid en oren s\u00e4ng blir ocks\u00e5 oren till kv\u00e4llen och m\u00e5ste tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den som sitter d\u00e4r n\u00e5gon som \u00e4r oren suttit \u00e4r sj\u00e4lv oren till kv\u00e4llen och m\u00e5ste tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Samma f\u00f6reskrifter g\u00e4ller den som r\u00f6r vid den orene."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den han spottar p\u00e5 \u00e4r oren till kv\u00e4llen och m\u00e5ste tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den sadel han sitter p\u00e5 \u00e4r oren,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och den som r\u00f6r vid eller b\u00e4r n\u00e5got annat som funnits under honom ska vara oren till kv\u00e4llen och m\u00e5ste tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Om den orene mannen r\u00f6r vid n\u00e5gon utan att f\u00f6rst ha tv\u00e4ttat h\u00e4nderna, m\u00e5ste den han r\u00f6rt vid tv\u00e4tta sina kl\u00e4der, bada och vara oren till kv\u00e4llen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Lerk\u00e4rl som den orene r\u00f6r vid ska sl\u00e5s s\u00f6nder och tr\u00e4kar m\u00e5ste tv\u00e4ttas med vatten."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r flytningen upph\u00f6r, ska han b\u00f6rja en sju dagars reningsceremoni, genom att tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada i friskt vatten."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u00e5 den \u00e5ttonde dagen ska han ta tv\u00e5 turturduvor eller tv\u00e5 unga duvor och komma fram inf\u00f6r Herren, vid ing\u00e5ngen till tabernaklet, och ge dem till pr\u00e4sten."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska offra dem d\u00e4r, den ena som syndoffer och den andra som br\u00e4nnoffer. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt skaffar pr\u00e4sten f\u00f6rsoning f\u00f6r mannen inf\u00f6r Herren, f\u00f6r den flytning han haft."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r en man haft s\u00e4desavg\u00e5ng ska han bada hela kroppen och vara oren till kv\u00e4llen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om s\u00e4desv\u00e4tska kommit p\u00e5 kl\u00e4derna ska dessa tv\u00e4ttas och sedan f\u00f6rbli orena till kv\u00e4llen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Efter ett samlag m\u00e5ste b\u00e5de kvinna och man bada, och de \u00e4r orena till kv\u00e4llen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r en kvinna har menstruation \u00e4r hon oren i sju dagar, och under den tiden ska den som r\u00f6r vid henne vara oren till kv\u00e4llen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Det som hon ligger eller sitter p\u00e5 under den tiden blir orent."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Den som r\u00f6r vid hennes s\u00e4ng eller n\u00e5got hon sitter p\u00e5 ska tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada och f\u00f6rbli oren till kv\u00e4llen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Den som r\u00f6r vid hennes s\u00e4ng eller n\u00e5got hon sitter p\u00e5 ska tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada och f\u00f6rbli oren till kv\u00e4llen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Den som r\u00f6r vid hennes s\u00e4ng eller n\u00e5got hon sitter p\u00e5 ska tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada och f\u00f6rbli oren till kv\u00e4llen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En man som har samlag med henne under den tiden \u00e4r oren i sju dagar, och varje s\u00e4ng som han ligger i ska vara oren."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Om menstruationen forts\u00e4tter \u00f6ver den normala tiden eller kommer oregelbundet, till\u00e4mpas samma regler som i vanliga fall,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "s\u00e5 att det som kvinnan ligger p\u00e5 under den tiden blir orent, precis som under hennes normala menstruationsperiod, och p\u00e5 samma s\u00e4tt f\u00f6rh\u00e5ller det sig med allt hon sitter p\u00e5."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Den som r\u00f6r vid hennes s\u00e4ng eller n\u00e5got hon sitter p\u00e5 blir oren och m\u00e5ste tv\u00e4tta sina kl\u00e4der, bada och betraktas som oren till kv\u00e4llen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Om menstruationen har upph\u00f6rt efter sju dagar, \u00e4r hon ren."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "P\u00e5 den \u00e5ttonde dagen ska hon ta tv\u00e5 turturduvor eller tv\u00e5 unga duvor och b\u00e4ra fram dem till pr\u00e4sten vid ing\u00e5ngen till tabernaklet,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "och pr\u00e4sten ska offra en som syndoffer och en som br\u00e4nnoffer och skaffa f\u00f6rsoning f\u00f6r henne inf\u00f6r Herren, f\u00f6r orenheten under hennes menstruation."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt ska ni rena Israels folk fr\u00e5n dess orenhet. I annat fall kommer de att d\u00f6, d\u00e4rf\u00f6r att de orenar mitt tabernakel som finns bland dem."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Detta \u00e4r allts\u00e5 lagen f\u00f6r en man som blir orenad genom flytning fr\u00e5n sitt k\u00f6nsorgan eller genom s\u00e4desavg\u00e5ng,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "och f\u00f6r en kvinnas menstruationsperiod. Den g\u00e4ller ocks\u00e5 f\u00f6r den man som har samlag med en kvinna under denna period."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rsoningsdagen -Efter Arons s\u00f6ners d\u00f6d n\u00e4r de kom inf\u00f6r Herren, sa Herren till Mose: Varna din bror Aron s\u00e5 att han inte utan vidare g\u00e5r in i helgedomen bakom f\u00f6rh\u00e4nget d\u00e4r arken och ben\u00e5dningsplatsen finns. Ett s\u00e5dant intr\u00e5ng kommer att straffas med d\u00f6den. Jag \u00e4r n\u00e4mligen sj\u00e4lv n\u00e4rvarande i molnet \u00f6ver ben\u00e5dningsplatsen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "F\u00f6rsoningsdagen -Efter Arons s\u00f6ners d\u00f6d n\u00e4r de kom inf\u00f6r Herren, sa Herren till Mose: Varna din bror Aron s\u00e5 att han inte utan vidare g\u00e5r in i helgedomen bakom f\u00f6rh\u00e4nget d\u00e4r arken och ben\u00e5dningsplatsen finns. Ett s\u00e5dant intr\u00e5ng kommer att straffas med d\u00f6den. Jag \u00e4r n\u00e4mligen sj\u00e4lv n\u00e4rvarande i molnet \u00f6ver ben\u00e5dningsplatsen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00e4r f\u00f6ljer best\u00e4mmelserna f\u00f6r n\u00e4r och hur han f\u00e5r g\u00e5 in dit: Han m\u00e5ste ha med sig en ung tjur till syndoffer och en bagge till br\u00e4nnoffer."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han ska bada innan han kl\u00e4r p\u00e5 sig de speciella pr\u00e4stkl\u00e4derna av linne, f\u00f6rst underkl\u00e4derna, sedan rocken med b\u00e4ltet och turbanen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Israels folk ska sedan ge honom tv\u00e5 bockar till syndoffer och en bagge till br\u00e4nnoffer."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00f6rst ska han b\u00e4ra fram den unga tjuren som syndoffer f\u00f6r sig sj\u00e4lv och d\u00e4rigenom skaffa f\u00f6rsoning f\u00f6r sig och sin familj."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan ska han f\u00f6ra fram de b\u00e5da bockarna inf\u00f6r Herren, vid ing\u00e5ngen till tabernaklet,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och kasta lott f\u00f6r att avg\u00f6ra vilken som \u00e4r Herrens och vilken han ska skicka iv\u00e4g."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den bock som lotten faller p\u00e5 ska offras av Aron som syndoffer."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den andra bocken ska f\u00e5 leva och st\u00e4llas fram inf\u00f6r Herren. F\u00f6rsoningsceremonin ska genomf\u00f6ras, och sedan ska den skickas ut i \u00f6knen som syndabock."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r Aron har offrat den unga tjuren som syndoffer f\u00f6r sig sj\u00e4lv och sin familj,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "ska han ta ett r\u00f6kelsekar med gl\u00f6d fr\u00e5n Herrens altare, fylla sina h\u00e4nder med v\u00e4lluktande r\u00f6kelse krossad till fint pulver och b\u00e4ra det innanf\u00f6r f\u00f6rh\u00e4nget."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4r ska han inf\u00f6r Herren placera r\u00f6kelsen p\u00e5 gl\u00f6den, s\u00e5 att ett moln av r\u00f6kelse t\u00e4cker b\u00e5de ben\u00e5dningsplatsen \u00f6ver arken och stentavlorna med de tio budorden. Genom att g\u00f6ra s\u00e5 ska han slippa d\u00f6."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han ska ocks\u00e5 ta en del av blodet fr\u00e5n den unga tjuren och st\u00e4nka det med sitt finger framtill p\u00e5 ben\u00e5dningsplatsen och sedan sju g\u00e5nger framf\u00f6r den."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4refter m\u00e5ste han g\u00e5 ut och offra bocken som var avsedd f\u00f6r folkets syndoffer, b\u00e4ra in blodet innanf\u00f6r f\u00f6rh\u00e4nget och st\u00e4nka det p\u00e5 ben\u00e5dningsplatsen och framf\u00f6r den, precis som han gjorde med blodet fr\u00e5n den unga tjuren."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt ska han skaffa f\u00f6rsoning \u00e5t det allra heligaste d\u00e4rf\u00f6r att det blivit orenat genom Israels folks synder, och \u00e5t det heliga, som finns mitt bland folket och \u00e4r omgivet av deras orenhet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ingen annan m\u00e4nniska f\u00e5r vara inne i det heliga n\u00e4r Aron g\u00e5r in f\u00f6r att skaffa f\u00f6rsoning i det allra heligaste, inte f\u00f6rr\u00e4n han kommit ut igen och har skaffat f\u00f6rsoning \u00e5t sig sj\u00e4lv och sitt hus och \u00e5t hela Israels folk."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 ska han g\u00e5 ut till altaret inf\u00f6r Herren och skaffa f\u00f6rsoning f\u00f6r det. Han m\u00e5ste stryka av blodet fr\u00e5n den unga tjuren och fr\u00e5n bocken p\u00e5 altarets horn"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och sju g\u00e5nger st\u00e4nka av blodet med fingret p\u00e5 altaret, f\u00f6r att d\u00e4rigenom rena det fr\u00e5n Israels synd och helga det."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r han har avslutat f\u00f6rsoningsceremonin f\u00f6r det allra heligaste, det heliga och altaret, ska han f\u00f6ra fram den levande bocken,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "och under det att han l\u00e4gger sina b\u00e5da h\u00e4nder p\u00e5 den bek\u00e4nna Israels folks alla synder. Han ska l\u00e4gga all deras synd p\u00e5 bockens huvud och skicka ut den i \u00f6knen, ledd av den man som blivit utsedd till uppgiften."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bocken ska allts\u00e5 b\u00e4ra bort folkets synd till ett land d\u00e4r ingen bor, och mannen ska sl\u00e4ppa den l\u00f6s ute i \u00f6knen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e4refter ska Aron g\u00e5 in i det heliga igen och ta av sig linnekl\u00e4derna han tog p\u00e5 sig innan han gick in i det allra heligaste."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sedan ska han bada p\u00e5 en helig plats, ta p\u00e5 sig sina vanliga kl\u00e4der igen och g\u00e5 ut och b\u00e4ra fram sitt eget br\u00e4nnoffer och folkets br\u00e4nnoffer och p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt skaffa f\u00f6rsoning \u00e5t sig sj\u00e4lv och folket."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han ska ocks\u00e5 br\u00e4nna upp fettet fr\u00e5n syndoffret p\u00e5 altaret."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mannen som lett ut bocken i \u00f6knen ska efter\u00e5t tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada innan han f\u00e5r komma tillbaka till l\u00e4gret."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Den unga tjuren och bocken f\u00f6r syndoffret, vilkas blod f\u00f6rts in av Aron i helgedomen f\u00f6r att skaffa f\u00f6rsoning, ska b\u00e4ras ut utanf\u00f6r l\u00e4gret och br\u00e4nnas tillsammans med huden och de inre organen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Den som br\u00e4nner detta ska sedan tv\u00e4tta sin kl\u00e4der och bada, innan han \u00e5terv\u00e4nder till l\u00e4gret."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Detta \u00e4r en lag som alltid ska f\u00f6ljas: Du f\u00e5r inte utf\u00f6ra n\u00e5got arbete p\u00e5 den tionde dagen i sjunde m\u00e5naden, utan den dagen m\u00e5ste du anv\u00e4nda till sj\u00e4lvrannsakan och leva i enkelhet. Detta g\u00e4ller b\u00e5de dem som \u00e4r f\u00f6dda i landet och dem som \u00e4r utl\u00e4nningar och bor bland Israels folk. Detta \u00e4r den dag d\u00e5 ni ska fira f\u00f6rsoningen, d\u00e5 ni i Herrens \u00f6gon blev rena fr\u00e5n alla era synder."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Detta \u00e4r en lag som alltid ska f\u00f6ljas: Du f\u00e5r inte utf\u00f6ra n\u00e5got arbete p\u00e5 den tionde dagen i sjunde m\u00e5naden, utan den dagen m\u00e5ste du anv\u00e4nda till sj\u00e4lvrannsakan och leva i enkelhet. Detta g\u00e4ller b\u00e5de dem som \u00e4r f\u00f6dda i landet och dem som \u00e4r utl\u00e4nningar och bor bland Israels folk. Detta \u00e4r den dag d\u00e5 ni ska fira f\u00f6rsoningen, d\u00e5 ni i Herrens \u00f6gon blev rena fr\u00e5n alla era synder."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Det \u00e4r en vilodag, och den ska ni tillbringa i stillhet och enkelhet. Lagen g\u00e4ller f\u00f6r all framtid."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Denna ceremoni ska \u00e4ven i senare generationer utf\u00f6ras av den smorde \u00f6verstepr\u00e4sten, som blivit avskild f\u00f6r uppgiften efter sin f\u00f6rfader Aron. Han ska vara den som tar p\u00e5 sig de heliga linnekl\u00e4derna"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "och skaffar f\u00f6rsoning f\u00f6r det allra heligaste, det heliga, altaret, pr\u00e4sterna och folket."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Detta ska vara en evig lag f\u00f6r er, att skaffa f\u00f6rsoning f\u00f6r Israels folks synder en g\u00e5ng om \u00e5ret.Aron f\u00f6ljde alla dessa f\u00f6reskrifter som Herren gav Mose."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Varning f\u00f6r felaktiga offer -Herren gav ocks\u00e5 Mose f\u00f6ljande f\u00f6reskrifter som g\u00e4llde Aron och pr\u00e4sterna och hela Israels folk:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Varning f\u00f6r felaktiga offer -Herren gav ocks\u00e5 Mose f\u00f6ljande f\u00f6reskrifter som g\u00e4llde Aron och pr\u00e4sterna och hela Israels folk:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Den israelit som offrar en oxe, ett lamm eller en get p\u00e5 n\u00e5gon annan plats \u00e4n vid tabernaklet g\u00f6r sig skyldig till mord och ska uteslutas fr\u00e5n gemenskapen med sitt folk."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den israelit som offrar en oxe, ett lamm eller en get p\u00e5 n\u00e5gon annan plats \u00e4n vid tabernaklet g\u00f6r sig skyldig till mord och ska uteslutas fr\u00e5n gemenskapen med sitt folk."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Syftet med denna lag \u00e4r att hindra Israels folk att offra p\u00e5 f\u00e4lten och i st\u00e4llet f\u00e5 dem att b\u00e4ra fram sina offer till pr\u00e4sten vid ing\u00e5ngen till tabernaklet och br\u00e4nna fettet till en doft som Herren uppskattar och njuter av."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om de b\u00e4r fram offren till pr\u00e4sten har han m\u00f6jlighet att st\u00e4nka av blodet p\u00e5 Herrens altare vid ing\u00e5ngen till tabernaklet och br\u00e4nna fettet, som en doft Herren uppskattar och njuter av,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "i st\u00e4llet f\u00f6r att folket ska offra till onda andar ute p\u00e5 f\u00e4lten. Detta ska vara en best\u00e5ende lag f\u00f6r er, fr\u00e5n generation till generation."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag upprepar: Vare sig det \u00e4r en israelit eller en fr\u00e4mling som bor bland er, som framb\u00e4r ett br\u00e4nnoffer eller slaktoffer n\u00e5gon annanstans \u00e4n vid ing\u00e5ngen till tabernaklet, d\u00e4r det ska framb\u00e4ras till Herren, s\u00e5 ska han uteslutas fr\u00e5n gemenskapen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag upprepar: Vare sig det \u00e4r en israelit eller en fr\u00e4mling som bor bland er, som framb\u00e4r ett br\u00e4nnoffer eller slaktoffer n\u00e5gon annanstans \u00e4n vid ing\u00e5ngen till tabernaklet, d\u00e4r det ska framb\u00e4ras till Herren, s\u00e5 ska han uteslutas fr\u00e5n gemenskapen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och jag ska v\u00e4nda mitt ansikte fr\u00e5n den person som \u00e4ter blod av n\u00e5got slag, vare sig det \u00e4r en israelit eller en utl\u00e4nning som bor hos er. Jag ska utrota honom ur hans folk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6r livet finns i blodet, och jag har gett er blodet till att st\u00e4nka p\u00e5 altaret till f\u00f6rsoning f\u00f6r era liv. Det \u00e4r blodet som ger f\u00f6rsoning, d\u00e4rf\u00f6r att det \u00e4r liv."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det \u00e4r detta som ligger bakom min befallning till Israels folk, att varken de eller utl\u00e4nningarna som bor bland dem ska \u00e4ta blod."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Den som g\u00e5r ut och jagar, vare sig det \u00e4r en israelit eller en utl\u00e4nning som bor bland er, och d\u00f6dar n\u00e5got villebr\u00e5d eller en f\u00e5gel av n\u00e5got slag som f\u00e5r \u00e4tas, m\u00e5ste t\u00f6mma ut blodet och t\u00e4cka \u00f6ver det med jord,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "f\u00f6r livet finns i blodet. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r jag har sagt till Israels folk att de aldrig ska \u00e4ta blod, eftersom varje fyrfotadjurs eller f\u00e5gels liv \u00e4r i dess blod. Den som \u00e4ter blod m\u00e5ste utrotas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Var och en, inf\u00f6dd eller fr\u00e4mling, som \u00e4ter k\u00f6ttet fr\u00e5n ett sj\u00e4lvd\u00f6tt djur eller fr\u00e5n ett djur som blivit d\u00f6dat av ett rovdjur, m\u00e5ste tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada och f\u00f6rbli oren till kv\u00e4llen. D\u00e4refter kan han f\u00f6rklaras ren."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men om han inte tv\u00e4ttar sina kl\u00e4der och badar, f\u00e5r han ta sitt straff och alla konsekvenser av detta."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Inga sexuella avarter -Sedan befallde Herren Mose att s\u00e4ga till Israels folk: Jag \u00e4r Herren, er Gud."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Inga sexuella avarter -Sedan befallde Herren Mose att s\u00e4ga till Israels folk: Jag \u00e4r Herren, er Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Var inte som hedningarna, som folket i Egypten d\u00e4r ni bodde s\u00e5 l\u00e4nge, eller som folket i Kanaan dit jag t\u00e4nker leda er. Lev inte efter deras lagar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det \u00e4r bara mina lagar ni ska lyda, och ni m\u00e5ste f\u00f6lja dem i varje detalj, f\u00f6r jag \u00e4r Herren, er Gud. Om ni lyder dem, ska ni f\u00e5 leva. Jag \u00e4r Herren."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det \u00e4r bara mina lagar ni ska lyda, och ni m\u00e5ste f\u00f6lja dem i varje detalj, f\u00f6r jag \u00e4r Herren, er Gud. Om ni lyder dem, ska ni f\u00e5 leva. Jag \u00e4r Herren."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ingen f\u00e5r ha sexuellt umg\u00e4nge med en n\u00e4ra sl\u00e4kting, f\u00f6r jag \u00e4r Herren."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En son f\u00e5r inte van\u00e4ra sin far genom att ligga med sin mor"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "eller med n\u00e5gon annan av sin fars hustrur,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "inte heller med sin syster eller halvsyster, vare sig hon \u00e4r dotter till fadern eller modern och vare sig hon \u00e4r f\u00f6dd i samma hus eller inte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du ska inte ha sexuellt umg\u00e4nge med barnbarn, varken med din sondotter eller med din dotterdotter, f\u00f6r det \u00e4r en n\u00e4ra sl\u00e4kting."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du ska inte ha sexuellt umg\u00e4nge med en halvsyster, din fars hustrus dotter,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "inte heller med din faster, f\u00f6r hon \u00e4r n\u00e4ra sl\u00e4kt med din far."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du ska inte ha sexuellt umg\u00e4nge med en moster, f\u00f6r hon \u00e4r en n\u00e4ra sl\u00e4kting till din mor,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och inte heller med din farbrors hustru, som ocks\u00e5 r\u00e4knas som din faster."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du ska inte ligga med din sv\u00e4rdotter, din sons hustru,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "inte heller med din brors fru, f\u00f6r det van\u00e4rar din bror."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Du f\u00e5r inte ha ett f\u00f6rh\u00e5llande med b\u00e5de en kvinna och hennes dotter eller sondotter eller dotterdotter, f\u00f6r de \u00e4r n\u00e4ra sl\u00e4ktingar, och det \u00e4r ogudaktigt att g\u00f6ra n\u00e5got s\u00e5dant."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Du ska inte gifta dig med din hustrus syster, f\u00f6r de kommer att bli rivaler. Men om din hustru d\u00f6r \u00e4r det inte fel att du gifter dig med hennes syster."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det f\u00e5r inte f\u00f6rekomma att du ligger med en kvinna som har menstruation"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "eller ligger med en annan mans hustru, s\u00e5 att du orenar dig med henne."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Du f\u00e5r inte offra barn till Molok och l\u00e5ta br\u00e4nna dem p\u00e5 hans altare. Du f\u00e5r inte ohelga din Guds namn, f\u00f6r jag \u00e4r Herren."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Att ligga med en man som man ligger med en kvinna \u00e4r avskyv\u00e4rt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En man f\u00e5r inte ha sexuellt umg\u00e4nge med n\u00e5got djur, s\u00e5 att han d\u00e4rigenom orenar sig. Inte heller en kvinna, f\u00f6r det \u00e4r i allra h\u00f6gsta grad perverst."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Orena inte er sj\u00e4lva genom n\u00e5got av allt detta, f\u00f6r det \u00e4r s\u00e5dant som hedningarna g\u00f6r. D\u00e4rf\u00f6r att de g\u00f6r s\u00e5 kommer jag att f\u00f6rdriva dem fr\u00e5n det land ni kommer att f\u00e5."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hela landet blir orent genom s\u00e5dana handlingar. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r jag straffar folken som bor d\u00e4r och kommer att f\u00f6rdriva dem ut ur landet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ni m\u00e5ste h\u00e5lla alla mina lagar och f\u00f6rordningar mycket noga, och ni f\u00e5r inte g\u00f6ra er skyldiga till n\u00e5got av detta. Dessa lagar g\u00e4ller b\u00e5de er som \u00e4r f\u00f6dda bland Israels folk och de utl\u00e4nningar som bor hos er."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Alla dessa avskyv\u00e4rdheter har folket som bor i landet jag ska leda er till fortsatt med, och landet \u00e4r orent."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "G\u00f6r inte s\u00e5dana saker, f\u00f6r d\u00e5 kommer jag att driva ut er ur landet, precis som jag ska g\u00f6ra med det folk som bor d\u00e4r nu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Var och en som g\u00f6r s\u00e5dana ohyggliga handlingar ska uteslutas ur detta folk. Var allts\u00e5 mycket noga med att lyda mina lagar och h\u00e5ll inte p\u00e5 med n\u00e5gonting av detta. Orena inte er sj\u00e4lva med dessa onda g\u00e4rningar, som folket i landet ni \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g till \u00e4gnar sig \u00e5t. Jag \u00e4r n\u00e4mligen Herren, er Gud."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Var och en som g\u00f6r s\u00e5dana ohyggliga handlingar ska uteslutas ur detta folk. Var allts\u00e5 mycket noga med att lyda mina lagar och h\u00e5ll inte p\u00e5 med n\u00e5gonting av detta. Orena inte er sj\u00e4lva med dessa onda g\u00e4rningar, som folket i landet ni \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g till \u00e4gnar sig \u00e5t. Jag \u00e4r n\u00e4mligen Herren, er Gud."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Regler f\u00f6r det dagliga livet -Herren befallde ocks\u00e5 Mose att s\u00e4ga f\u00f6ljande till Israels folk: Ni m\u00e5ste vara heliga, f\u00f6r jag, Herren, er Gud, \u00e4r helig. Ni m\u00e5ste respektera era f\u00f6r\u00e4ldrar och h\u00e5lla min sabbatslag, f\u00f6r jag \u00e4r Herren, er Gud."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Regler f\u00f6r det dagliga livet -Herren befallde ocks\u00e5 Mose att s\u00e4ga f\u00f6ljande till Israels folk: Ni m\u00e5ste vara heliga, f\u00f6r jag, Herren, er Gud, \u00e4r helig. Ni m\u00e5ste respektera era f\u00f6r\u00e4ldrar och h\u00e5lla min sabbatslag, f\u00f6r jag \u00e4r Herren, er Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tillverka inte eller tillbe avgudar, f\u00f6r jag \u00e4r Herren, er Gud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tillverka inte eller tillbe avgudar, f\u00f6r jag \u00e4r Herren, er Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r ni b\u00e4r fram ett tackoffer till Herren, ska ni offra det p\u00e5 r\u00e4tt s\u00e4tt s\u00e5 att det blir accepterat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c4t det samma dag ni offrar det och aldrig senare \u00e4n dagen d\u00e4rp\u00e5. Det som blir kvar till tredje dagen m\u00e5ste br\u00e4nnas upp."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det som \u00e4ts p\u00e5 den tredje dagen \u00e4r n\u00e4mligen vederv\u00e4rdigt f\u00f6r mig, och jag kan inte acceptera det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om ni \u00e4ter det p\u00e5 den tredje dagen drar ni p\u00e5 er skuld, f\u00f6r d\u00e5 ohelgar ni Herrens helighet och ska bli skilda fr\u00e5n Herrens folk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r ni b\u00e4rgar in sk\u00f6rden, ska ni inte sk\u00f6rda i h\u00f6rnen och l\u00e4ngs kanterna av f\u00e4ltet, och inte heller plocka upp ax som ligger kvar p\u00e5 marken."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Samma sak g\u00e4ller vinsk\u00f6rden. Plocka inte av de sista druvorna p\u00e5 grenarna, och l\u00e5t druvor som fallit ner p\u00e5 marken ligga kvar. L\u00e4mna detta \u00e5t de fattiga och \u00e5t fr\u00e4mlingar, f\u00f6r jag \u00e4r Herren, er Gud."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ni ska inte stj\u00e4la eller ljuga eller bedra n\u00e5gon av ert eget folk."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Inte heller ska ni sv\u00e4ra falskt och d\u00e4rigenom dra van\u00e4ra \u00f6ver er Guds namn, f\u00f6r jag \u00e4r Herren."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ni ska inte r\u00f6va fr\u00e5n n\u00e5gon eller f\u00f6rtrycka n\u00e5gon, och ni ska betala era anst\u00e4llda v\u00e4l. Om ni \u00e4r skyldiga dem n\u00e5got, s\u00e5 betala det genast, helst samma dag."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du ska inte f\u00f6rbanna den d\u00f6ve eller l\u00e4gga en snara f\u00f6r den blinde, d\u00e4r han g\u00e5r fram. Frukta er Gud! Jag \u00e4r Herren!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bevaka r\u00e4ttvisan och g\u00f6r inte skillnad p\u00e5 fattig och rik. D\u00f6m inte din n\u00e4sta f\u00f6r h\u00e5rt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Skvallra inte! Kom inte med falska anklagelser mot en medm\u00e4nniska, f\u00f6r jag \u00e4r Herren."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Du f\u00e5r inte hata din bror! Tillr\u00e4ttavisa den som syndar! L\u00e5t honom inte komma undan, f\u00f6r d\u00e5 \u00e4r du lika skyldig som han."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00e4mnas inte! Var inte sj\u00e4lvisk och \u00f6verl\u00e4gsen, utan \u00e4lska din medm\u00e4nniska som dig sj\u00e4lv, f\u00f6r jag \u00e4r Herren."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Lyd mina lagar: L\u00e5t inte djur av olika slag para sig med varandra, och s\u00e5 inte tv\u00e5 olika s\u00e4desslag p\u00e5 din \u00e5ker. B\u00e4r inte kl\u00e4der som \u00e4r v\u00e4vda av tv\u00e5 olika material."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Om en man f\u00f6rf\u00f6r en slavflicka som ska gifta sig med en annan man, ska de b\u00e5da tv\u00e5 st\u00e4llas inf\u00f6r domstol men inte d\u00f6mas till d\u00f6den, eftersom hon inte \u00e4r fri."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mannen ska b\u00e4ra fram sitt skuldoffer inf\u00f6r Herren vid ing\u00e5ngen till tabernaklet. Offret ska best\u00e5 av en bagge."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska med baggen skaffa f\u00f6rsoning \u00e5t mannen f\u00f6r den synd han har beg\u00e5tt, och han ska f\u00e5 f\u00f6rl\u00e5telse."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r ni har kommit in i landet och har planterat alla slags frukttr\u00e4d ska ni inte \u00e4ta n\u00e5got av de tre f\u00f6rsta sk\u00f6rdarna, f\u00f6r de betraktas som orena."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Det fj\u00e4rde \u00e5ret ska hela sk\u00f6rden \u00f6verl\u00e4mnas \u00e5t Herren och ges till honom som tacks\u00e4gelse."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "F\u00f6rst det femte \u00e5ret \u00e4r sk\u00f6rden er egen, och d\u00e5 kommer Herren att ge er extra mycket."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag \u00e4r Herren, er Gud! Ni f\u00e5r inte \u00e4ta blodigt k\u00f6tt. Inte heller f\u00e5r ni befatta er med sp\u00e5domar och trollkonster."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ni f\u00e5r inte klippa h\u00e5ret vid tinningarna eller ansa era sk\u00e4gg s\u00e5 som hedningarna g\u00f6r."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ni ska inte rista in n\u00e5gra m\u00e4rken i er hud eller tatuera er. Jag \u00e4r Herren."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Du ska inte f\u00f6rnedra din dotter genom att g\u00f6ra henne till en prostituerad, f\u00f6r d\u00e5 kommer landet snart att bli fyllt av ondska."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "H\u00e5ll mina sabbatslagar och respektera mitt tabernakel, f\u00f6r jag \u00e4r Herren."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Orena er inte genom att r\u00e5dfr\u00e5ga medier och trollkarlar, f\u00f6r jag \u00e4r Herren, er Gud."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ni ska bevisa de \u00e4ldre v\u00f6rdnad och respekt i fruktan f\u00f6r Gud. Jag \u00e4r Herren."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Utnyttja inte invandrarna i ert land. Handla inte or\u00e4tt mot dem."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De ska behandlas som andra medborgare. \u00c4lska dem som er sj\u00e4lva och kom ih\u00e5g att ni ocks\u00e5 var fr\u00e4mlingar i Egypten. Jag \u00e4r Herren, er Gud."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ni m\u00e5ste vara opartiska. Anv\u00e4nd aldrig falska m\u00e5tt p\u00e5 l\u00e4ngd, vikt och rymd. Ge i st\u00e4llet fullt m\u00e5tt, f\u00f6r jag \u00e4r Herren, er Gud, som ledde er ut ur Egypten."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ni m\u00e5ste vara opartiska. Anv\u00e4nd aldrig falska m\u00e5tt p\u00e5 l\u00e4ngd, vikt och rymd. Ge i st\u00e4llet fullt m\u00e5tt, f\u00f6r jag \u00e4r Herren, er Gud, som ledde er ut ur Egypten."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ni m\u00e5ste ge akt p\u00e5 alla mina befallningar och f\u00f6rordningar och lyda dem mycket noga, f\u00f6r jag \u00e4r Herren."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Straffen f\u00f6r synd -Herren gav Mose ytterligare f\u00f6reskrifter f\u00f6r Israels folk: Den av er, vare sig det \u00e4r en israelit eller en fr\u00e4mling som bor bland er, som offrar sitt barn som br\u00e4nnoffer \u00e5t Molok ska stenas av folket."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Straffen f\u00f6r synd -Herren gav Mose ytterligare f\u00f6reskrifter f\u00f6r Israels folk: Den av er, vare sig det \u00e4r en israelit eller en fr\u00e4mling som bor bland er, som offrar sitt barn som br\u00e4nnoffer \u00e5t Molok ska stenas av folket."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ja, jag ska sj\u00e4lv v\u00e4nda mig mot den mannen och skilja honom fr\u00e5n hans folk. Genom att ge sitt barn \u00e5t Molok har han van\u00e4rat mitt heliga tabernakel och f\u00f6rol\u00e4mpat mitt heliga namn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och om folket i landet l\u00e5tsas som ingenting och v\u00e4grar att d\u00f6da mannen,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "d\u00e5 ska jag sj\u00e4lv v\u00e4nda mitt ansikte mot honom och hans familj och utrota honom tillsammans med alla andra som v\u00e4nder sig till andra gudar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag ska v\u00e4nda mig mot den som r\u00e5dfr\u00e5gar medier och sp\u00e5m\u00e4n i st\u00e4llet f\u00f6r mig och utrota den personen ur det folk han tillh\u00f6r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Rena er och var heliga, f\u00f6r jag \u00e4r Herren, er Gud."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ni m\u00e5ste lyda alla mina bud, f\u00f6r jag \u00e4r Herren som renar er."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Var och en som f\u00f6rbannar sin far eller mor ska straffas med d\u00f6den, f\u00f6r han har f\u00f6rbannat sitt eget k\u00f6tt och blod."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om en man \u00e4r otrogen med sin grannes eller n\u00e5gon annans hustru, ska b\u00e5de mannen och kvinnan straffas med d\u00f6den."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Om en man ligger med sin fars hustru, har han orenat det som tillh\u00f6r hans far. B\u00e5de mannen och kvinnan m\u00e5ste d\u00f6, och det \u00e4r deras eget fel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Om en man ligger med sin sv\u00e4rdotter ska b\u00e5da straffas med d\u00f6den. De har sj\u00e4lva dragit detta \u00f6ver sig genom att orena varandra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Straffet f\u00f6r homosexuella handlingar \u00e4r d\u00f6den f\u00f6r b\u00e5da parter. De har sj\u00e4lva dragit det \u00f6ver sig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om en man tar till hustru modern till den han redan \u00e4r gift med \u00e4r det en fruktansv\u00e4rd synd. De ska alla tre br\u00e4nnas levande, f\u00f6r att ondskan bland er ska utpl\u00e5nas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om en man har sexuellt umg\u00e4nge med ett djur ska b\u00e5de han och djuret d\u00f6das."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om en kvinna har sexuellt umg\u00e4nge med ett djur ska b\u00e5de kvinnan och djuret d\u00f6das. De har sj\u00e4lva dragit straffet \u00f6ver sig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om en man ligger med sin halvsyster, vare sig det \u00e4r dottern till hans far eller hans mor, \u00e4r det skamligt, och han ska offentligt utrotas fr\u00e5n Israels folk och b\u00e4ra sin skuld."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om en man ligger med en kvinna under hennes menstruation ska b\u00e5da uteslutas ur gemenskapen, f\u00f6r de har brutit mot reglerna om orenhet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Samlag \u00e4r olagligt mellan en man och hans moster eller faster, f\u00f6r de \u00e4r alltf\u00f6r n\u00e4ra sl\u00e4ktingar. De ska straffas."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Om en man har samlag med sin farbrors \u00e4nka, har han tagit det som tillh\u00f6r hans farbror. Som straff f\u00e5r de b\u00e5da b\u00e4ra sin synd och d\u00f6 barnl\u00f6sa."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Om en man gifter sig med sin brors \u00e4nka \u00e4r detta en oren handling. Han har tagit det som tillh\u00f6r hans bror och de ska d\u00e4rf\u00f6r d\u00f6 barnl\u00f6sa."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ni m\u00e5ste lyda alla mina lagar och f\u00f6rordningar, f\u00f6r att jag inte ska driva ut er ur ert nya land."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ni ska inte f\u00f6lja sederna hos det folk jag f\u00f6rdrev ut ur landet innan ni kom, f\u00f6r de g\u00f6r allt detta som jag har varnat er f\u00f6r, och detta \u00e4r anledningen till att jag avskyr dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag har lovat er deras land. Jag ska ge er det till besittning. Det \u00e4r ett land som flyter av mj\u00f6lk och honung. Jag \u00e4r Herren er Gud som har avskilt er fr\u00e5n andra folk."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ni ska d\u00e4rf\u00f6r skilja mellan de f\u00e5glar och andra djur som jag har gett er till\u00e5telse att \u00e4ta och de som ni inte f\u00e5r \u00e4ta. Ni ska inte besmitta er och g\u00f6ra er f\u00f6rhatliga inf\u00f6r mig genom att \u00e4ta n\u00e5got djur som jag har f\u00f6rbjudit, \u00e4ven om landet \u00e4r fullt av dem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ni ska vara heliga inf\u00f6r mig, f\u00f6r jag, Herren, \u00e4r helig. Jag har avskilt er fr\u00e5n alla andra folk f\u00f6r att ni ska vara mina."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Medier, trollkarlar och sp\u00e5kvinnor ska ni stena till d\u00f6ds. De har sj\u00e4lva dragit denna dom \u00f6ver sig."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren sa till Mose:S\u00e4g till pr\u00e4sterna att aldrig orena sig genom att r\u00f6ra vid en d\u00f6d m\u00e4nniska,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "utom om det \u00e4r en n\u00e4ra sl\u00e4kting, en mor eller en far, en son eller dotter, en bror eller en ogift syster som han har haft s\u00e4rskilt ansvar f\u00f6r, eftersom hon inte haft n\u00e5gon man."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "utom om det \u00e4r en n\u00e4ra sl\u00e4kting, en mor eller en far, en son eller dotter, en bror eller en ogift syster som han har haft s\u00e4rskilt ansvar f\u00f6r, eftersom hon inte haft n\u00e5gon man."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Som ledare f\u00f6r sitt folk f\u00e5r pr\u00e4sten n\u00e4mligen inte orena sig s\u00e5 som en vanlig m\u00e4nniska kan g\u00f6ra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna f\u00e5r inte raka av sig h\u00e5ret eller sk\u00e4gget och inte heller f\u00e5r de tatuera sig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De ska vara heliga inf\u00f6r Gud och f\u00e5r inte van\u00e4ra eller ohelga hans namn. I s\u00e5 fall \u00e4r de inte l\u00e4mpade att b\u00e4ra fram eldsoffer till Herren, sin Gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En pr\u00e4st f\u00e5r inte gifta sig med en prostituerad, eller med en kvinna fr\u00e5n en annan stam eller med en fr\u00e5nskild kvinna, f\u00f6r han \u00e4r en helig man inf\u00f6r Gud."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pr\u00e4sten \u00e4r avskild f\u00f6r att b\u00e4ra fram offer inf\u00f6r Gud. Han \u00e4r helig, f\u00f6r jag, Herren som helgar er, \u00e4r helig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En pr\u00e4stdotter som l\u00e5ter prostituera sig van\u00e4rar sin far och ska br\u00e4nnas levande."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d6verstepr\u00e4sten, som blivit smord med den speciella sm\u00f6rjelsen och b\u00e4r de s\u00e4rskilda kl\u00e4derna, f\u00e5r inte l\u00e5ta sitt h\u00e5r h\u00e4nga l\u00f6st eller riva s\u00f6nder sina kl\u00e4der i sorg."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han f\u00e5r inte komma i n\u00e4rheten av en d\u00f6d m\u00e4nniska, inte ens sin far eller mor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han f\u00e5r inte l\u00e4mna helgedomen n\u00e4r han \u00e4r i tj\u00e4nst och inte heller behandla mitt tabernakel som ett vanligt hus, f\u00f6r han \u00e4r avskild genom att Guds sm\u00f6rjelseolja \u00e4r \u00f6ver honom. Jag \u00e4r Herren."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Den kvinna han gifter sig med f\u00e5r inte ha varit \u00e4nka, fr\u00e5nskild, prostituerad eller i \u00f6vrigt ha varit tillsammans med en man. Hon m\u00e5ste vara en or\u00f6rd kvinna av hans egen stam, f\u00f6r han f\u00e5r inte bli far till barn med blandat blod."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den kvinna han gifter sig med f\u00e5r inte ha varit \u00e4nka, fr\u00e5nskild, prostituerad eller i \u00f6vrigt ha varit tillsammans med en man. Hon m\u00e5ste vara en or\u00f6rd kvinna av hans egen stam, f\u00f6r han f\u00e5r inte bli far till barn med blandat blod."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Den kvinna han gifter sig med f\u00e5r inte ha varit \u00e4nka, fr\u00e5nskild, prostituerad eller i \u00f6vrigt ha varit tillsammans med en man. Hon m\u00e5ste vara en or\u00f6rd kvinna av hans egen stam, f\u00f6r han f\u00e5r inte bli far till barn med blandat blod."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och Herren sa till Mose: S\u00e4g till Aron att den av hans \u00e4ttlingar i kommande generationer som har n\u00e5got handikapp inte f\u00e5r b\u00e4ra fram offer inf\u00f6r Gud."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och Herren sa till Mose: S\u00e4g till Aron att den av hans \u00e4ttlingar i kommande generationer som har n\u00e5got handikapp inte f\u00e5r b\u00e4ra fram offer inf\u00f6r Gud."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Den som \u00e4r blind, lam eller vanst\u00e4lld till sin kropp,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "sina h\u00e4nder eller f\u00f6tter,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00e4r puckelryggig eller dv\u00e4rg eller har n\u00e5got fel p\u00e5 sitt \u00f6ga, eller har utslag eller skabb p\u00e5 huden, eller \u00e4r kastrerad,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "f\u00e5r inte p\u00e5 grund av detta handikapp b\u00e4ra fram eldsoffer inf\u00f6r Herren, \u00e4ven om han \u00e4r \u00e4ttling till Aron."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men han ska f\u00e5 \u00e4ta pr\u00e4sternas mat, som offrats till Gud, b\u00e5de fr\u00e5n de heliga och allra heligaste offren."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han f\u00e5r d\u00e4remot inte g\u00e5 innanf\u00f6r f\u00f6rh\u00e4nget och inte heller komma i n\u00e4rheten av altaret, p\u00e5 grund av sitt kroppsliga fel. Detta skulle orena min helgedom, f\u00f6r jag \u00e4r Herren, som helgar den."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mose gav allts\u00e5 dessa f\u00f6reskrifter till Aron och hans s\u00f6ner och till hela Israels folk."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren sa till Mose: S\u00e4g till Aron och hans s\u00f6ner att de ska vara mycket noga med att visa respekt f\u00f6r folkets offer till mig, f\u00f6r jag \u00e4r Herren."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herren sa till Mose: S\u00e4g till Aron och hans s\u00f6ner att de ska vara mycket noga med att visa respekt f\u00f6r folkets offer till mig, f\u00f6r jag \u00e4r Herren."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fr\u00e5n och med nu och f\u00f6r all framtid g\u00e4ller att om en pr\u00e4st som \u00e4r oren offrar djur som folket har kommit med eller tar hand om g\u00e5vor som \u00e4r avskilda f\u00f6r Herren, s\u00e5 ska han avs\u00e4ttas fr\u00e5n sin tj\u00e4nst. Jag \u00e4r Herren!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ingen pr\u00e4st som \u00e4r spet\u00e4lsk eller som har n\u00e5got v\u00e4tskande s\u00e5r f\u00e5r \u00e4ta av de heliga offren f\u00f6rr\u00e4n han blivit frisk. Och den pr\u00e4st som r\u00f6r vid en d\u00f6d m\u00e4nniska eller som \u00e4r oren genom s\u00e4desavg\u00e5ng"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "eller som r\u00f6r vid n\u00e5gon orm eller n\u00e5got annat som \u00e4r f\u00f6rbjudet eller som r\u00e5kar r\u00f6ra vid n\u00e5gon som \u00e4r oren,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "den pr\u00e4sten ska vara oren till kv\u00e4llen och f\u00e5r inte \u00e4ta av de heliga offren, f\u00f6rr\u00e4n han har badat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r solen har g\u00e5tt ner \u00e4r han ren igen och kan \u00e4ta sin del av offren."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han f\u00e5r inte \u00e4ta n\u00e5got sj\u00e4lvd\u00f6tt djur eller n\u00e5got djur som blivit ihj\u00e4lrivet av rovdjur, f\u00f6r det skulle orena honom. Jag \u00e4r Herren."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Varna pr\u00e4sterna s\u00e5 att de f\u00f6ljer de h\u00e4r f\u00f6reskrifterna mycket noga och inte blir d\u00f6mda som skyldiga och m\u00e5ste d\u00f6 d\u00e4rf\u00f6r att de brutit mot dessa regler. Jag \u00e4r Herren, som helgar dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ingen f\u00e5r \u00e4ta av de heliga offren med mindre han \u00e4r pr\u00e4st. Ingen som \u00e4r p\u00e5 bes\u00f6k hos en pr\u00e4st och ingen anst\u00e4lld tj\u00e4nare f\u00e5r \u00e4ta av offren."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men det finns ett undantag. Om pr\u00e4sten f\u00f6r egna pengar har skaffat sig en slav, s\u00e5 f\u00e5r denne \u00e4ta av maten. Det f\u00e5r ocks\u00e5 de barn till denne slav som f\u00f6ds i hans hus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Om en pr\u00e4stdotter gifter sig med n\u00e5gon utanf\u00f6r stammen, f\u00e5r hon inte \u00e4ta de heliga offren."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men om hon \u00e4r \u00e4nka eller fr\u00e5nskild och inte har n\u00e5gon som f\u00f6rs\u00f6rjer henne och d\u00e4rf\u00f6r har \u00e5terv\u00e4nt till f\u00f6r\u00e4ldrahemmet, f\u00e5r hon \u00e4ta sin fars mat igen. Men ingen annan som inte \u00e4r medlem i de pr\u00e4sterliga familjerna f\u00e5r \u00e4ta denna mat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om n\u00e5gon skulle \u00e4ta av de heliga offren utan att veta om det, ska han till pr\u00e4sten l\u00e4mna tillbaka lika mycket som han har tagit och l\u00e4gga till en femtedel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De heliga offer som Israels folk burit fram f\u00e5r inte vanhelgas genom att n\u00e5gon obeh\u00f6rig \u00e4ter av dem, f\u00f6r de har burits fram till Herren."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Den som bryter denna lag drar p\u00e5 sig skuld och r\u00e5kar i stor fara, d\u00e4rf\u00f6r att han har \u00e4tit heliga offer. Jag \u00e4r Herren, som helgar era offer."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Godk\u00e4nda offerdjur -Och Herren sa till Mose: S\u00e4g till Aron och hans s\u00f6ner och hela Israels folk, att om en israelit eller n\u00e5gon annan som bor bland er b\u00e4r fram ett br\u00e4nnoffer till Herren, vare sig det \u00e4r f\u00f6r att infria ett l\u00f6fte eller av fri vilja,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Godk\u00e4nda offerdjur -Och Herren sa till Mose: S\u00e4g till Aron och hans s\u00f6ner och hela Israels folk, att om en israelit eller n\u00e5gon annan som bor bland er b\u00e4r fram ett br\u00e4nnoffer till Herren, vare sig det \u00e4r f\u00f6r att infria ett l\u00f6fte eller av fri vilja,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "kommer det endast att accepteras av Herren om det \u00e4r ett felfritt djur av hank\u00f6n. Det m\u00e5ste vara en ung tjur, ett f\u00e5r eller en bock."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Djur som har n\u00e5got fel f\u00e5r inte offras, f\u00f6r de kommer inte att accepteras."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Den som offrar ett tackoffer fr\u00e5n hjorden till Herren, vare sig det \u00e4r f\u00f6r att infria ett l\u00f6fte eller av fri vilja, m\u00e5ste offra ett felfritt djur, f\u00f6r i annat fall kommer det inte att accepteras."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ett djur som \u00e4r blint eller odugligt eller leml\u00e4stat eller som har s\u00e5r eller skabb eller n\u00e5gon annan hudsjukdom, f\u00e5r inte offras till Herren. Det \u00e4r inte l\u00e4mpligt som br\u00e4nnoffer f\u00f6r Herrens altare."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om den unga tjuren eller lammet som b\u00e4rs fram inf\u00f6r Herren \u00e4r missbildat, kan djuret offras som ett frivilligt offer, men inte som ett l\u00f6ftesoffer."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ett djur som \u00e4r kastrerat eller skadat i sina k\u00f6nsorgan ska inte offras till Herren vid n\u00e5got tillf\u00e4lle."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Denna best\u00e4mmelse g\u00e4ller f\u00f6r de offer som utl\u00e4nningar bland er b\u00e4r fram, men ocks\u00e5 de djur ni sj\u00e4lva offrar, f\u00f6r endast felfria djur kan godk\u00e4nnas f\u00f6r detta offer."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och Herren sa till Mose: N\u00e4r kalvar, lamm eller killingar f\u00f6ds ska de f\u00e5 stanna hos sina m\u00f6drar i sju dagar, men fr\u00e5n och med den \u00e5ttonde dagen kan de anv\u00e4ndas som eldsoffer \u00e5t Herren."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och Herren sa till Mose: N\u00e4r kalvar, lamm eller killingar f\u00f6ds ska de f\u00e5 stanna hos sina m\u00f6drar i sju dagar, men fr\u00e5n och med den \u00e5ttonde dagen kan de anv\u00e4ndas som eldsoffer \u00e5t Herren."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ni ska inte slakta ett moderdjur och hennes avkomma p\u00e5 samma dag, vare sig det g\u00e4ller en ko eller en tacka."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e4r ni b\u00e4r fram ett lovoffer till Herren m\u00e5ste ni g\u00f6ra det p\u00e5 r\u00e4tt s\u00e4tt och \u00e4ta det offrade djuret samma dag som det slaktats. L\u00e4mna inte n\u00e5got av det till f\u00f6ljande dag! Jag \u00e4r Herren."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e4r ni b\u00e4r fram ett lovoffer till Herren m\u00e5ste ni g\u00f6ra det p\u00e5 r\u00e4tt s\u00e4tt och \u00e4ta det offrade djuret samma dag som det slaktats. L\u00e4mna inte n\u00e5got av det till f\u00f6ljande dag! Jag \u00e4r Herren."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ni m\u00e5ste h\u00e5lla alla mina bud, f\u00f6r jag \u00e4r Herren."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ni ska respektera mig och inte ohelga mitt namn, f\u00f6r jag, Herren, har gjort er heliga inf\u00f6r mig och r\u00e4ddat er ut ur Egypten f\u00f6r att ni ska vara mitt eget folk. Jag \u00e4r Herren."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ni ska respektera mig och inte ohelga mitt namn, f\u00f6r jag, Herren, har gjort er heliga inf\u00f6r mig och r\u00e4ddat er ut ur Egypten f\u00f6r att ni ska vara mitt eget folk. Jag \u00e4r Herren."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c5rliga h\u00f6gtider -Herren sa till Mose: Meddela Israels folk att det ska fira flera \u00e5rliga h\u00f6gtider inf\u00f6r mig d\u00e5 hela Israel ska samlas f\u00f6r att be till mig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c5rliga h\u00f6gtider -Herren sa till Mose: Meddela Israels folk att det ska fira flera \u00e5rliga h\u00f6gtider inf\u00f6r mig d\u00e5 hela Israel ska samlas f\u00f6r att be till mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sabbaten -Under sex dagar f\u00e5r ni arbeta, men den sjunde \u00e4r en vilodag, en helig sabbat. Den dagen f\u00e5r ni inte utr\u00e4tta n\u00e5got arbete, var ni \u00e4n bor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "H\u00e4r f\u00f6ljer de heliga h\u00f6gtiderna, som ni ska fira varje \u00e5r:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e5sken och det osyrade br\u00f6dets h\u00f6gtid -Herrens p\u00e5sk ska firas i slutet av mars."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det osyrade br\u00f6dets h\u00f6gtid ska firas med b\u00f6rjan f\u00f6rsta dagen efter p\u00e5sk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "P\u00e5 f\u00f6rsta dagen under den h\u00f6gtiden ska ni samla allt folket f\u00f6r att tillbe mig, och allt arbete ska upph\u00f6ra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Likadant ska ni g\u00f6ra p\u00e5 den sjunde dagen under h\u00f6gtiden. Under alla sju dagarna ska ni offra eldsoffer inf\u00f6r Herren."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den f\u00f6rsta sk\u00f6rdens h\u00f6gtid ska firas n\u00e4r ni har kommit in i det land som jag ska ge er och ni har b\u00e4rgat in er f\u00f6rsta sk\u00f6rd. D\u00e5 ska ni b\u00e4ra fram den f\u00f6rsta k\u00e4rven av sk\u00f6rden till pr\u00e4sten f\u00f6rsta dagen efter sabbaten. Han ska vifta med den inf\u00f6r Herren som ett viftoffer, och den ska tas emot av Herren som er v\u00e4lbehagliga g\u00e5va."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den f\u00f6rsta sk\u00f6rdens h\u00f6gtid ska firas n\u00e4r ni har kommit in i det land som jag ska ge er och ni har b\u00e4rgat in er f\u00f6rsta sk\u00f6rd. D\u00e5 ska ni b\u00e4ra fram den f\u00f6rsta k\u00e4rven av sk\u00f6rden till pr\u00e4sten f\u00f6rsta dagen efter sabbaten. Han ska vifta med den inf\u00f6r Herren som ett viftoffer, och den ska tas emot av Herren som er v\u00e4lbehagliga g\u00e5va."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den f\u00f6rsta sk\u00f6rdens h\u00f6gtid ska firas n\u00e4r ni har kommit in i det land som jag ska ge er och ni har b\u00e4rgat in er f\u00f6rsta sk\u00f6rd. D\u00e5 ska ni b\u00e4ra fram den f\u00f6rsta k\u00e4rven av sk\u00f6rden till pr\u00e4sten f\u00f6rsta dagen efter sabbaten. Han ska vifta med den inf\u00f6r Herren som ett viftoffer, och den ska tas emot av Herren som er v\u00e4lbehagliga g\u00e5va."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Samma dag ska ni som br\u00e4nnoffer till Herren offra ett felfritt \u00e5rsgammalt lamm av hank\u00f6n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ett spisoffer ska b\u00e4ras fram tillsammans med detta, och det ska best\u00e5 av sju liter fint mj\u00f6l blandat med olivolja. Detta \u00e4r ett eldsoffer till Herren som han kommer att uppskatta. B\u00e4r ocks\u00e5 fram ett drickoffer, best\u00e5ende av en och en halv liter vin."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Innan ni har gjort detta f\u00e5r ni inte sj\u00e4lva \u00e4ta av sk\u00f6rden, varken f\u00e4rska eller rostade ax eller br\u00f6d. Detta \u00e4r en best\u00e5ende lag f\u00f6r hela landet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pingsten -Pingsth\u00f6gtiden ska firas sju veckor senare, dvs efter femtio dagar. D\u00e5 ska ni b\u00e4ra fram ett offer av s\u00e4d ur er senaste sk\u00f6rd till Herren."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pingsten -Pingsth\u00f6gtiden ska firas sju veckor senare, dvs efter femtio dagar. D\u00e5 ska ni b\u00e4ra fram ett offer av s\u00e4d ur er senaste sk\u00f6rd till Herren."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det ska best\u00e5 av tv\u00e5 br\u00f6dkakor fr\u00e5n varje hush\u00e5ll, och dem ska pr\u00e4sten vifta med som ett viftoffer inf\u00f6r Herren. Baka br\u00f6det p\u00e5 sju liter fint mj\u00f6l, som inneh\u00e5ller j\u00e4st. Detta \u00e4r ett f\u00f6rstlingsoffer till Herren."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tillsammans med br\u00f6det och vinet ska ni som br\u00e4nnoffer till Herren b\u00e4ra fram sju felfria \u00e5rsgamla lamm, en tjur och tv\u00e5 baggar. Alla \u00e4r eldsoffer som Herren uppskattar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ni ska offra en bock som syndoffer och tv\u00e5 \u00e5rsgamla lamm av hank\u00f6n som tackoffer."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna ska vifta med dessa offer inf\u00f6r Herren tillsammans med br\u00f6dkakorna. De \u00e4r heliga inf\u00f6r Herren och ska \u00f6verl\u00e4mnas som mat \u00e5t pr\u00e4sterna."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Den dagen ska en helig samling utlysas f\u00f6r allt folket. Arbeta inte p\u00e5 den dagen! Detta \u00e4r en lag som ska respekteras fr\u00e5n generation till generation."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r ni b\u00e4rgar in sk\u00f6rden f\u00e5r ni inte ta s\u00e4den n\u00e4rmast \u00e5kerrenarna eller plocka upp s\u00e4desax som tappats. L\u00e4mna kvar det till de fattiga och till utl\u00e4nningarna, som finns hos er och som inte har egna \u00e5krar. Jag \u00e4r Herren, er Gud!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Basunh\u00f6gtiden -Basunh\u00f6gtiden ska firas i mitten av september, d\u00e5 allt folket ska m\u00f6tas till en stor fest f\u00f6r att be till Herren. Det \u00e4r en minnesh\u00f6gtid, och man ska sammankalla till h\u00f6gtiden genom att bl\u00e5sa i basun."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Basunh\u00f6gtiden -Basunh\u00f6gtiden ska firas i mitten av september, d\u00e5 allt folket ska m\u00f6tas till en stor fest f\u00f6r att be till Herren. Det \u00e4r en minnesh\u00f6gtid, och man ska sammankalla till h\u00f6gtiden genom att bl\u00e5sa i basun."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Arbeta inte p\u00e5 den h\u00f6gtidsdagen, utan framb\u00e4r eldsoffer till Herren."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "F\u00f6rsoningsdagen -F\u00f6rsoningsdagen infaller nio dagar senare. Allt folket ska d\u00e5 samlas inf\u00f6r Herren och s\u00f6rja \u00f6ver sin synd. De ska b\u00e4ra fram eldsoffer till Herren."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "F\u00f6rsoningsdagen -F\u00f6rsoningsdagen infaller nio dagar senare. Allt folket ska d\u00e5 samlas inf\u00f6r Herren och s\u00f6rja \u00f6ver sin synd. De ska b\u00e4ra fram eldsoffer till Herren."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Arbeta inte den dagen, f\u00f6r det \u00e4r en s\u00e4rskild f\u00f6rsoningsdag inf\u00f6r Herren, er Gud."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Den som inte anv\u00e4nder den dagen till att \u00e5ngra sig och s\u00f6rja \u00f6ver sin synd ska uteslutas ur gemenskapen med sitt folk."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och jag ska l\u00e5ta d\u00f6da den som arbetar p\u00e5 den dagen. Detta \u00e4r en lag som g\u00e4ller Israel fr\u00e5n generation till generation."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Och jag ska l\u00e5ta d\u00f6da den som arbetar p\u00e5 den dagen. Detta \u00e4r en lag som g\u00e4ller Israel fr\u00e5n generation till generation."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Det h\u00e4r \u00e4r n\u00e4mligen en vilosabbat, och p\u00e5 den ska ni \u00f6dmjuka er och \u00e5ngra det onda. Denna f\u00f6rsoningsh\u00f6gtid b\u00f6rjar den ena kv\u00e4llen och p\u00e5g\u00e5r till kv\u00e4llen d\u00e4rp\u00e5."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "L\u00f6vhyddoh\u00f6gtiden -L\u00f6vhyddoh\u00f6gtiden ska firas fem dagar senare, den sista september. Den ska firas inf\u00f6r Herren under sju dagar."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "L\u00f6vhyddoh\u00f6gtiden -L\u00f6vhyddoh\u00f6gtiden ska firas fem dagar senare, den sista september. Den ska firas inf\u00f6r Herren under sju dagar."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Den f\u00f6rsta dagen ska folket m\u00f6tas till en helig sammankomst. Arbeta inte den dagen!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "P\u00e5 var och en av de sju dagarna i h\u00f6gtiden ska ni b\u00e4ra fram ett eldsoffer till Herren, och p\u00e5 den \u00e5ttonde dagen ska det vara \u00e4nnu en helig sammankomst f\u00f6r folket, d\u00e5 det p\u00e5 nytt ska b\u00e4ra fram ett eldsoffer till Herren. Detta \u00e4r en gl\u00e4djeh\u00f6gtid d\u00e5 inget tungt arbete \u00e4r till\u00e5tet."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Dessa \u00e4r allts\u00e5 de regelbundna \u00e5rliga h\u00f6gtiderna. Under dem ska folket m\u00f6tas till heliga sammankomster, och eldsoffer ska b\u00e4ras fram till Herren."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "De h\u00e4r \u00e5rliga h\u00f6gtiderna ska firas f\u00f6rutom era regelbundna sabbater. Offren under h\u00f6gtiderna ska ges ut\u00f6ver era regelbundna g\u00e5vor och l\u00f6ften."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Den sista september, vid slutet av er sk\u00f6rdetid, ska ni fira en h\u00f6gtid under sju dagar inf\u00f6r Herren. Kom ih\u00e5g att den f\u00f6rsta och den sista dagen i h\u00f6gtiden \u00e4r vilodagar."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Den f\u00f6rsta dagen ska ni ta frukt fr\u00e5n tr\u00e4den, liksom palmkvistar och l\u00f6vrika grenar att bygga hyddor av, och sedan gl\u00e4dja er inf\u00f6r Herren er Gud i sju dagar."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Denna \u00e5rliga sjudagarsh\u00f6gtid ska firas generation efter generation."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Under dessa sju dagar ska ni alla, som \u00e4r inf\u00f6dda israeliter, bo i hyddor."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Detta ska ni g\u00f6ra f\u00f6r att Israels folk, generation efter generation, ska komma ih\u00e5g att jag ledde er ut ur Egypten och l\u00e4t er bo i hyddor. Jag \u00e4r Herren er Gud."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Mose ber\u00e4ttade allts\u00e5 f\u00f6r Israels folk om dessa \u00e5rliga Herrens h\u00f6gtider."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Olja och br\u00f6d inf\u00f6r Herren -Herren sa till Mose: S\u00e4g till Israels folk att skaffa fram ren olivolja,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Olja och br\u00f6d inf\u00f6r Herren -Herren sa till Mose: S\u00e4g till Israels folk att skaffa fram ren olivolja,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "s\u00e5 att ljusstaken av rent guld, som st\u00e5r utanf\u00f6r f\u00f6rh\u00e4nget och st\u00e4nger v\u00e4gen till det allra heligaste, alltid kan brinna. Varje morgon och kv\u00e4ll ska Aron fylla p\u00e5 ny olja och se till vekarna. P\u00e5 denna ljusstake ska en evig l\u00e5ga brinna inf\u00f6r Herren fr\u00e5n generation till generation."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "s\u00e5 att ljusstaken av rent guld, som st\u00e5r utanf\u00f6r f\u00f6rh\u00e4nget och st\u00e4nger v\u00e4gen till det allra heligaste, alltid kan brinna. Varje morgon och kv\u00e4ll ska Aron fylla p\u00e5 ny olja och se till vekarna. P\u00e5 denna ljusstake ska en evig l\u00e5ga brinna inf\u00f6r Herren fr\u00e5n generation till generation."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Varje sabbatsdag ska \u00f6verstepr\u00e4sten l\u00e4gga ut tolv br\u00f6dkakor i tv\u00e5 rader, sex i varje rad, p\u00e5 guldbordet som st\u00e5r inf\u00f6r Herren. Br\u00f6den ska vara bakade av fint mj\u00f6l, och man ska anv\u00e4nda fyra liter mj\u00f6l till varje kaka. Utmed varje rad ska l\u00e4ggas ren r\u00f6kelse. Detta ska vara ett eldsminnesoffer inf\u00f6r Herren, till p\u00e5minnelse om hans eviga f\u00f6rbund med Israels folk."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Varje sabbatsdag ska \u00f6verstepr\u00e4sten l\u00e4gga ut tolv br\u00f6dkakor i tv\u00e5 rader, sex i varje rad, p\u00e5 guldbordet som st\u00e5r inf\u00f6r Herren. Br\u00f6den ska vara bakade av fint mj\u00f6l, och man ska anv\u00e4nda fyra liter mj\u00f6l till varje kaka. Utmed varje rad ska l\u00e4ggas ren r\u00f6kelse. Detta ska vara ett eldsminnesoffer inf\u00f6r Herren, till p\u00e5minnelse om hans eviga f\u00f6rbund med Israels folk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Varje sabbatsdag ska \u00f6verstepr\u00e4sten l\u00e4gga ut tolv br\u00f6dkakor i tv\u00e5 rader, sex i varje rad, p\u00e5 guldbordet som st\u00e5r inf\u00f6r Herren. Br\u00f6den ska vara bakade av fint mj\u00f6l, och man ska anv\u00e4nda fyra liter mj\u00f6l till varje kaka. Utmed varje rad ska l\u00e4ggas ren r\u00f6kelse. Detta ska vara ett eldsminnesoffer inf\u00f6r Herren, till p\u00e5minnelse om hans eviga f\u00f6rbund med Israels folk."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Varje sabbatsdag ska \u00f6verstepr\u00e4sten l\u00e4gga ut tolv br\u00f6dkakor i tv\u00e5 rader, sex i varje rad, p\u00e5 guldbordet som st\u00e5r inf\u00f6r Herren. Br\u00f6den ska vara bakade av fint mj\u00f6l, och man ska anv\u00e4nda fyra liter mj\u00f6l till varje kaka. Utmed varje rad ska l\u00e4ggas ren r\u00f6kelse. Detta ska vara ett eldsminnesoffer inf\u00f6r Herren, till p\u00e5minnelse om hans eviga f\u00f6rbund med Israels folk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aron och hans s\u00f6ner ska \u00e4ta upp br\u00f6den p\u00e5 en plats som \u00e4r s\u00e4rskilt avsedd f\u00f6r detta \u00e4ndam\u00e5l. Br\u00f6den \u00e4r eldsoffer till Herren, enligt en av Gud fastst\u00e4lld lag, och de \u00e4r h\u00f6gheliga."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Straffet f\u00f6r h\u00e4delse mot Gud -En dag ute i l\u00e4gret b\u00f6rjade en man, vars mor var israelit och vars far egyptier, att sl\u00e5ss med en av Israels m\u00e4n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Under slagsm\u00e5let f\u00f6rbannade den egyptiske mannen Gud och f\u00f6rdes fram till Mose f\u00f6r att bli d\u00f6md. (Hans mor hette Selomit, dotter till Dibri av Dans stam.)"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han h\u00f6lls i f\u00f6rvar till dess Herren visade vad man skulle g\u00f6ra med honom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Herren sa till Mose: F\u00f6r ut honom utanf\u00f6r l\u00e4gret och be alla som h\u00f6rde honom f\u00f6rbanna mitt namn att l\u00e4gga sina h\u00e4nder p\u00e5 hans huvud. Sedan ska folket stena honom till d\u00f6ds."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Herren sa till Mose: F\u00f6r ut honom utanf\u00f6r l\u00e4gret och be alla som h\u00f6rde honom f\u00f6rbanna mitt namn att l\u00e4gga sina h\u00e4nder p\u00e5 hans huvud. Sedan ska folket stena honom till d\u00f6ds."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e4g till Israels folk att den som f\u00f6rbannar sin Gud m\u00e5ste sona detta med livet. Han m\u00e5ste d\u00f6. Hela f\u00f6rsamlingen ska stena honom. Denna lag g\u00e4ller f\u00f6r b\u00e5de utl\u00e4nningar och israeliter, n\u00e4r de har h\u00e4dat Herrens namn. De m\u00e5ste d\u00f6."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e4g till Israels folk att den som f\u00f6rbannar sin Gud m\u00e5ste sona detta med livet. Han m\u00e5ste d\u00f6. Hela f\u00f6rsamlingen ska stena honom. Denna lag g\u00e4ller f\u00f6r b\u00e5de utl\u00e4nningar och israeliter, n\u00e4r de har h\u00e4dat Herrens namn. De m\u00e5ste d\u00f6."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dessutom m\u00e5ste alla m\u00f6rdare avr\u00e4ttas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Den som d\u00f6dar ett djur som inte \u00e4r hans eget m\u00e5ste ers\u00e4tta det."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ett straff ska alltid utm\u00e4tas efter den skada som skett,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00f6ga f\u00f6r \u00f6ga och tand f\u00f6r tand. S\u00e5 som n\u00e5gon behandlar en annan, ska han sj\u00e4lv behandlas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger det igen: den som d\u00f6dar ett djur m\u00e5ste ers\u00e4tta det, och den som d\u00f6dar en m\u00e4nniska m\u00e5ste d\u00f6."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ni ska ha samma lag f\u00f6r utl\u00e4nningar och inf\u00f6dda, f\u00f6r jag \u00e4r Herren, er Gud."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De f\u00f6rde allts\u00e5 ut mannen utanf\u00f6r l\u00e4gret och stenade honom till d\u00f6ds, s\u00e5 som Herren hade befallt Mose."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sabbats\u00e5ret -Medan Mose var p\u00e5 Sinai berg, gav Herren honom de h\u00e4r f\u00f6rordningarna f\u00f6r Israels folk:N\u00e4r ni kommer in i landet som jag ska ge er, m\u00e5ste ni l\u00e5ta det vila inf\u00f6r Herren vart sjunde \u00e5r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sabbats\u00e5ret -Medan Mose var p\u00e5 Sinai berg, gav Herren honom de h\u00e4r f\u00f6rordningarna f\u00f6r Israels folk:N\u00e4r ni kommer in i landet som jag ska ge er, m\u00e5ste ni l\u00e5ta det vila inf\u00f6r Herren vart sjunde \u00e5r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Under sex \u00e5r kan ni bes\u00e5 era \u00e5krar, besk\u00e4ra era ving\u00e5rdar och b\u00e4rga in era sk\u00f6rdar,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "men under det sjunde \u00e5ret ska landet ligga i tr\u00e4da, obrukat, inf\u00f6r Herren. S\u00e5 inte ert uts\u00e4de och besk\u00e4r inte era ving\u00e5rdar p\u00e5 hela \u00e5ret."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sk\u00f6rda inte ens det som v\u00e4xer upp av spills\u00e4den, och samla inte heller in de druvor som mognar. Det \u00e4r n\u00e4mligen ett vilo\u00e5r f\u00f6r landet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sk\u00f6rden som v\u00e4xer det \u00e5ret ska tillh\u00f6ra alla, b\u00e5de er sj\u00e4lva, era tj\u00e4nare, era slavar och de utl\u00e4nningar som bor bland er, och \u00e4ven boskapen och de vilda djuren."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sk\u00f6rden som v\u00e4xer det \u00e5ret ska tillh\u00f6ra alla, b\u00e5de er sj\u00e4lva, era tj\u00e4nare, era slavar och de utl\u00e4nningar som bor bland er, och \u00e4ven boskapen och de vilda djuren."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jubel\u00e5ret -Vart femtionde \u00e5r,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "p\u00e5 f\u00f6rsoningsdagen, ska ni l\u00e5ta basunerna ljuda h\u00f6gt och l\u00e4nge i hela landet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det femtionde \u00e5ret ska n\u00e4mligen vara heligt. D\u00e5 ska frihet r\u00e5da i landet och var och en f\u00e5 tillbaka den mark han tvingats avst\u00e5 till andra. Det ska vara ett \u00e5r n\u00e4r all familjeegendom som s\u00e5lts till andra ska \u00e5terl\u00e4mnas till de ursprungliga \u00e4garna eller till deras arvtagare."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vilket lyckligt \u00e5r det kommer att bli! Under det \u00e5ret ska ni inte s\u00e5, b\u00e4rga in s\u00e4d eller sk\u00f6rda druvor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ni ska l\u00e5ta det vara ett heligt jubel\u00e5r. Under det \u00e5ret ska ni \u00e4ta av den s\u00e4d och av allt annat som v\u00e4xer vilt i landet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ja, under det \u00e5ret ska var och en \u00e5terv\u00e4nda hem till sitt eget, och \u00e4ven den som tvingats s\u00e4lja sin egendom ska f\u00e5 tillbaka den."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om marken k\u00f6pts eller s\u00e5lts under de f\u00f6reg\u00e5ende fyrtionio \u00e5ren, ska ni ha kommit \u00f6verens om ett r\u00e4ttvist pris i f\u00f6rh\u00e5llande till antalet \u00e5r fram till jubel\u00e5ret. Om jubel\u00e5ret d\u00e5 l\u00e5g l\u00e5ngt fram\u00e5t i tiden blev priset h\u00f6gt. Det \u00e4r ju egentligen antalet sk\u00f6rdar som \u00f6verl\u00e5ts och inte marken i sig sj\u00e4lv."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om marken k\u00f6pts eller s\u00e5lts under de f\u00f6reg\u00e5ende fyrtionio \u00e5ren, ska ni ha kommit \u00f6verens om ett r\u00e4ttvist pris i f\u00f6rh\u00e5llande till antalet \u00e5r fram till jubel\u00e5ret. Om jubel\u00e5ret d\u00e5 l\u00e5g l\u00e5ngt fram\u00e5t i tiden blev priset h\u00f6gt. Det \u00e4r ju egentligen antalet sk\u00f6rdar som \u00f6verl\u00e5ts och inte marken i sig sj\u00e4lv."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om marken k\u00f6pts eller s\u00e5lts under de f\u00f6reg\u00e5ende fyrtionio \u00e5ren, ska ni ha kommit \u00f6verens om ett r\u00e4ttvist pris i f\u00f6rh\u00e5llande till antalet \u00e5r fram till jubel\u00e5ret. Om jubel\u00e5ret d\u00e5 l\u00e5g l\u00e5ngt fram\u00e5t i tiden blev priset h\u00f6gt. Det \u00e4r ju egentligen antalet sk\u00f6rdar som \u00f6verl\u00e5ts och inte marken i sig sj\u00e4lv."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Utnyttja inte varandra utan frukta Herren, er Gud! Jag \u00e4r Herren! Lyd mina lagar om ni \u00f6nskar leva tryggt i landet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Utnyttja inte varandra utan frukta Herren, er Gud! Jag \u00e4r Herren! Lyd mina lagar om ni \u00f6nskar leva tryggt i landet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r ni lyder mig kommer landet att ge ovanligt stora sk\u00f6rdar, och ni kan \u00e4ta er m\u00e4tta i lugn och ro."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men ni kommer att undra: &#39;Vad ska vi \u00e4ta under det sjunde \u00e5ret, om vi varken f\u00e5r s\u00e5 eller sk\u00f6rda d\u00e5?&#39;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Svaret lyder: &#39;Jag ska v\u00e4lsigna er med s\u00e5 rikliga sk\u00f6rdar under det sj\u00e4tte \u00e5ret att de kommer att r\u00e4cka tills sk\u00f6rden det \u00e5ttonde \u00e5ret \u00e4r inb\u00e4rgad!&#39;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Svaret lyder: &#39;Jag ska v\u00e4lsigna er med s\u00e5 rikliga sk\u00f6rdar under det sj\u00e4tte \u00e5ret att de kommer att r\u00e4cka tills sk\u00f6rden det \u00e5ttonde \u00e5ret \u00e4r inb\u00e4rgad!&#39;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g att landet \u00e4r mitt. Ni f\u00e5r inte s\u00e4lja jorden f\u00f6r gott. Ni \u00e4r fr\u00e4mlingar som arrenderar min jord."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Varje k\u00f6pekontrakt m\u00e5ste till\u00e5ta att marken kan \u00e5terk\u00f6pas n\u00e4r som helst."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Om n\u00e5gon blir fattig och s\u00e4ljer en del av sin egendom, kan hans n\u00e4rmaste sl\u00e4ktingar l\u00f6sa tillbaka den."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Om det inte finns n\u00e5gon annan som vill l\u00f6sa in den, men han sj\u00e4lv kan f\u00e5 ihop tillr\u00e4ckligt med pengar,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "ska han alltid kunna k\u00f6pa tillbaka den till ett pris st\u00e4llt i f\u00f6rh\u00e5llande till antalet sk\u00f6rdar f\u00f6re n\u00e4sta jubel\u00e5r, och \u00e4garen m\u00e5ste ta emot pengarna och \u00e5terl\u00e4mna jorden till honom."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men om den ursprunglige \u00e4garen inte kan l\u00f6sa in den, ska den tillh\u00f6ra den nye \u00e4garen fram till jubel\u00e5ret. Men d\u00e5 m\u00e5ste den l\u00e4mnas tillbaka."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Om en man s\u00e4ljer ett hus i en stad har han full \u00e5terk\u00f6psr\u00e4tt under ett \u00e5r."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men om han inte utnyttjar den ska huset f\u00f6r alltid tillh\u00f6ra den nye \u00e4garen. Det beh\u00f6ver inte l\u00e4mnas tillbaka till den ursprunglige \u00e4garen vid jubel\u00e5ret."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Med ett hus i en by utan omgivande mur \u00e4r det som med \u00e5kermark. Det \u00e4r allts\u00e5 m\u00f6jligt att k\u00f6pa tillbaka det n\u00e4r som helst, och det ska alltid l\u00e4mnas tillbaka till de ursprungliga \u00e4garna vid jubel\u00e5ret."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men leviternas hus, ocks\u00e5 de som ligger i st\u00e4derna, kan k\u00f6pas tillbaka n\u00e4r som helst"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "och m\u00e5ste \u00e5terl\u00e4mnas till den ursprunglige \u00e4garen vid jubel\u00e5ret, f\u00f6r leviterna ska inte \u00e4ga mark som de andra stammarna utan \u00e4r h\u00e4nvisade till att bo i st\u00e4der och deras n\u00e4rhet."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Leviterna har inte till\u00e5telse att s\u00e4lja den mark som omger deras st\u00e4der, f\u00f6r den \u00e4r avsedd bara f\u00f6r dem."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Om en av er blir fattig och inte har r\u00e5d att bo kvar bland sitt folk ska du hj\u00e4lpa honom, precis som du skulle hj\u00e4lpa en fr\u00e4mling, s\u00e5 att han kan bo kvar bland er."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Utkr\u00e4v ingen r\u00e4nta av honom, utan frukta Herren, s\u00e5 att din landsman kan bo kvar bland er."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "L\u00e5na honom inte pengar mot r\u00e4nta eller s\u00e4lj mat till honom f\u00f6r att tj\u00e4na p\u00e5 det."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jag \u00e4r Herren, er Gud, som f\u00f6rde er ut ur Egypten f\u00f6r att ge er Kanaans land och vara er Gud."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Om en av er blir fattig och s\u00e4ljer sig sj\u00e4lv till dig f\u00e5r du inte behandla honom som en vanlig slav,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "utan i st\u00e4llet som en anst\u00e4lld tj\u00e4nare eller som en g\u00e4st. Han ska bara vara i tj\u00e4nst hos dig fram till jubel\u00e5ret."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "D\u00e5 kan han l\u00e4mna dig och \u00e5terv\u00e4nda med sina barn till sin egen sl\u00e4kt och egendom."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "F\u00f6r jag ledde er ut ur Egypten, och ni \u00e4r mina tj\u00e4nare. D\u00e4rf\u00f6r ska ni inte s\u00e4ljas som vanliga slavar"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "eller bli utsatta f\u00f6r h\u00e5rd behandling. Frukta er Gud!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Men du kan k\u00f6pa slavar fr\u00e5n andra folk som bor i n\u00e4rheten"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "och fr\u00e5n de fr\u00e4mlingar som bor bland er."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "De ska f\u00f6r alltid bli slavar hos dig och \u00f6vertas av dina barn. Men dina br\u00f6der bland Israels folk f\u00e5r inte bli behandlade p\u00e5 det s\u00e4ttet."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Om en utl\u00e4nning som bor bland er blir rik, och en israelit blir fattig och s\u00e4ljer sig till utl\u00e4nningen eller dennes familj,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "kan han k\u00f6pas tillbaka av en av sina br\u00f6der,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "sin farbror, sin kusin eller n\u00e5gon annan n\u00e4ra sl\u00e4kting. Han kan ocks\u00e5 k\u00f6pa sig sj\u00e4lv fri om han senare f\u00e5r m\u00f6jlighet."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Priset p\u00e5 hans frihet ska st\u00e5 i proportion till det antal \u00e5r som \u00e4r kvar fram till jubel\u00e5ret, eller vad det skulle kosta att anst\u00e4lla en tj\u00e4nare f\u00f6r s\u00e5 m\u00e5nga \u00e5r."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Om det \u00e4r m\u00e5nga \u00e5r kvar till jubel\u00e5ret, ska han betala n\u00e4stan lika mycket som han fick n\u00e4r han s\u00e5lde sig."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Om det bara \u00e4r n\u00e5gra f\u00e5 \u00e5r kvar till jubel\u00e5ret, ska han betala en liten del av den summa han fick n\u00e4r han s\u00e5lde sig sj\u00e4lv."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Om han s\u00e4ljer sig till en utl\u00e4nning, m\u00e5ste denne behandla honom som en anst\u00e4lld tj\u00e4nare snarare \u00e4n som en slav eller som sin egendom."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Om han \u00e4nnu inte har blivit frik\u00f6pt n\u00e4r jubel\u00e5ret \u00e4r inne ska han och hans barn friges d\u00e5,"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "f\u00f6r Israels folk tillh\u00f6r mig. Jag ledde dem ut ur Egypten. Jag \u00e4r Herren, er Gud."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Villkor f\u00f6r Guds v\u00e4lsignelse -Ni f\u00e5r inte ha n\u00e5gra avgudar. Ni f\u00e5r aldrig tillbe uthuggna bilder, pelare eller stenstoder, f\u00f6r jag \u00e4r Herren, er Gud."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ni m\u00e5ste lyda mina sabbatslagar och visa v\u00f6rdnad f\u00f6r mitt tabernakel, f\u00f6r jag \u00e4r Herren."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lydnad inneb\u00e4r v\u00e4lsignelse -Om ni lyder alla mina bud,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ska jag ge er regn regelbundet. Landet ska f\u00e5 ovanligt stora sk\u00f6rdar och tr\u00e4den ska vara tunga av frukt! Ni ska vara upptagna med att tr\u00f6ska tills det \u00e4r dags f\u00f6r druvsk\u00f6rden, och den ska i sin tur p\u00e5g\u00e5 tills det \u00e5ter \u00e4r dags att s\u00e5. Ni ska f\u00e5 \u00e4ta er m\u00e4tta och bo tryggt i landet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "ska jag ge er regn regelbundet. Landet ska f\u00e5 ovanligt stora sk\u00f6rdar och tr\u00e4den ska vara tunga av frukt! Ni ska vara upptagna med att tr\u00f6ska tills det \u00e4r dags f\u00f6r druvsk\u00f6rden, och den ska i sin tur p\u00e5g\u00e5 tills det \u00e5ter \u00e4r dags att s\u00e5. Ni ska f\u00e5 \u00e4ta er m\u00e4tta och bo tryggt i landet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag kommer att ge er fred, och ni ska kunna g\u00e5 till vila utan att beh\u00f6va vara r\u00e4dda. Jag ska driva bort alla farliga djur."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ni ska f\u00f6rf\u00f6lja era fiender, och de ska d\u00f6 f\u00f6r era sv\u00e4rd."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fem av er ska driva bort hundra och hundra ska driva bort tiotusen. Ni ska besegra alla era fiender."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag ska beskydda er, f\u00f6r\u00f6ka er och uppr\u00e4tth\u00e5lla mitt f\u00f6rbund med er."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ni ska ha ett s\u00e5dant \u00f6verfl\u00f6d av s\u00e4d, att ni inte kommer att veta vad ni ska g\u00f6ra med den n\u00e4r n\u00e4sta sk\u00f6rd \u00e4r mogen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag kommer att bo hos er och ska inte \u00f6verge er."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag ska g\u00e5 omkring bland er och vara er Gud, och ni ska vara mitt folk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00f6r jag \u00e4r Herren, er Gud, som ledde er ut ur Egyptens land, f\u00f6r att ni inte skulle beh\u00f6va vara slavar. Jag har brutit s\u00f6nder era bojor, och jag ska se till att ni kan vandra fram med v\u00e4rdighet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6ljden av olydnad -Men om ni inte lyssnar till mig eller lyder mig,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "utan f\u00f6rkastar mina lagar,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "s\u00e5 ska jag straffa er genom olyckor och \u00e5ngest och br\u00e4nnande feber. Er syn ska f\u00f6rsvagas och era liv f\u00f6rkortas. Ni ska s\u00e5 er s\u00e4d f\u00f6rg\u00e4ves, och era fiender ska \u00e4ta upp sk\u00f6rden."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag ska v\u00e4nda mitt ansikte fr\u00e5n er, och ni kommer att fly f\u00f6r dem som anfaller er. De som hatar er kommer att regera \u00f6ver er. Ni kommer till och med att fly fast ingen f\u00f6rf\u00f6ljer er!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om ni d\u00e5 fortfarande \u00e4r olydiga mot mig, ska jag straffa er sju g\u00e5nger v\u00e4rre f\u00f6r era synder."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag ska krossa er stolta makt och g\u00f6ra s\u00e5 att er himmel blir som j\u00e4rn och er jord som koppar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ni ska anv\u00e4nda era krafter f\u00f6rg\u00e4ves. Ert land ska inte ge sk\u00f6rdar, och era tr\u00e4d ska vara utan frukt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Om ni \u00e4nd\u00e5 forts\u00e4tter p\u00e5 er v\u00e4g och inte vill lyda mig eller lyssna till mig, ska jag s\u00e4nda sju g\u00e5nger s\u00e5 sv\u00e5ra olyckor \u00f6ver er."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4nda vilda djur, som ska d\u00f6da era barn, f\u00f6rd\u00e4rva era boskapshjordar och minska ert antal, s\u00e5 att v\u00e4garna blir \u00f6vergivna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om inte ens detta f\u00e5r er att b\u00e4ttra er, utan ni forts\u00e4tter att vandra i strid mot min vilja,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "ska jag g\u00f6ra likadant mot er och g\u00f6ra det sju g\u00e5nger v\u00e4rre f\u00f6r er synds skull."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag ska h\u00e4mnas f\u00f6r att ni brutit f\u00f6rbundet med mig, och jag ska l\u00e5ta krig komma \u00f6ver er. Ni ska tvingas fly till era st\u00e4der, jag ska s\u00e4nda sjukdomar bland er d\u00e4r, och ni kommer att besegras av era fiender."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6rst\u00f6ra era livsmedelsf\u00f6rr\u00e5d, s\u00e5 att det r\u00e4cker med en enda ugn f\u00f6r att baka det br\u00f6d som m\u00e5ste livn\u00e4ra tio familjer. Ni ska fortfarande vara hungriga efter att ha \u00e4tit era ynkliga portioner."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Om ni d\u00e5 fortfarande inte lyssnar till mig eller lyder mig,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "ska jag l\u00e5ta min vrede komma l\u00f6s \u00f6ver er och s\u00e4nda sju g\u00e5nger v\u00e4rre straff f\u00f6r era synder."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ni ska \u00e4ta era egna s\u00f6ner och d\u00f6ttrar,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "och jag ska hugga ner era r\u00f6kelsealtaren och l\u00e4mna era d\u00f6da kroppar att ligga och ruttna bland avgudarna."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jag kommer att avsky er. Jag ska g\u00f6ra era st\u00e4der \u00f6de och f\u00f6rst\u00f6ra era helgedomar och kommer inte att ta emot era r\u00f6kelseoffer."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ja, jag ska \u00f6del\u00e4gga ert land, och era fiender kommer att f\u00f6rv\u00e5nas."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jag kommer att sprida ut er bland de olika folken och f\u00f6rf\u00f6lja er med krig, d\u00e4r ni drar fram. Ert land ska bli \u00f6de och era st\u00e4der f\u00f6rst\u00f6rda."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e5 ska landet \u00e4ntligen f\u00e5 vila och gottg\u00f6relse f\u00f6r de m\u00e5nga \u00e5r ni v\u00e4grat att l\u00e5ta det vila. Det kommer n\u00e4mligen att ligga \u00f6de alla de \u00e5r som ni \u00e4r f\u00e5ngar i fiendeland. Ja, d\u00e5 ska landet vila och njuta av sina sabbater! Det kommer att f\u00e5 gottg\u00f6relse f\u00f6r den vila ni inte l\u00e4t det f\u00e5 vart sjunde \u00e5r, n\u00e4r ni bodde d\u00e4r."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "D\u00e5 ska landet \u00e4ntligen f\u00e5 vila och gottg\u00f6relse f\u00f6r de m\u00e5nga \u00e5r ni v\u00e4grat att l\u00e5ta det vila. Det kommer n\u00e4mligen att ligga \u00f6de alla de \u00e5r som ni \u00e4r f\u00e5ngar i fiendeland. Ja, d\u00e5 ska landet vila och njuta av sina sabbater! Det kommer att f\u00e5 gottg\u00f6relse f\u00f6r den vila ni inte l\u00e4t det f\u00e5 vart sjunde \u00e5r, n\u00e4r ni bodde d\u00e4r."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jag kommer att se till att de som l\u00e4mnats kvar levande f\u00f6rs bort som krigsf\u00e5ngar och slavar till avl\u00e4gsna l\u00e4nder. D\u00e4r ska de leva i st\u00e4ndig fruktan. Ljudet av ett l\u00f6v som virvlar runt i vinden ska f\u00e5 dem att fly, som om de f\u00f6rf\u00f6ljdes av en man med sv\u00e4rd. De ska falla n\u00e4r ingen jagar dem."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ja, \u00e4ven om ingen f\u00f6rf\u00f6ljer dem, ska de snubbla \u00f6ver varandra i flykten, som om de retirerade efter en strid utan kraft att st\u00e5 emot sina fiender."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ni ska f\u00f6rg\u00e5s bland folken och d\u00f6das bland era fiender."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "De som \u00e4r kvar ska tyna bort i fiendeland, p\u00e5 grund av sina synder, samma synder som deras f\u00f6rf\u00e4der begick."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Men till slut ska de bek\u00e4nna b\u00e5de sina egna och sina f\u00f6rf\u00e4ders synder, bek\u00e4nna att de och deras f\u00f6rf\u00e4der syndat genom att handla s\u00e5 trol\u00f6st mot mig att jag tvingats \u00f6verl\u00e4mna dem i fiendens hand. N\u00e4r slutligen deras onda hj\u00e4rtan \u00f6dmjukar sig och accepterar straffet jag l\u00e5tit komma \u00f6ver dem f\u00f6r deras synder,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Men till slut ska de bek\u00e4nna b\u00e5de sina egna och sina f\u00f6rf\u00e4ders synder, bek\u00e4nna att de och deras f\u00f6rf\u00e4der syndat genom att handla s\u00e5 trol\u00f6st mot mig att jag tvingats \u00f6verl\u00e4mna dem i fiendens hand. N\u00e4r slutligen deras onda hj\u00e4rtan \u00f6dmjukar sig och accepterar straffet jag l\u00e5tit komma \u00f6ver dem f\u00f6r deras synder,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "ska jag p\u00e5 nytt komma ih\u00e5g mina l\u00f6ften till Abraham, Isak och Jakob, och jag ska t\u00e4nka p\u00e5 landet."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Landet ska njuta av sina sabbater, medan det ligger \u00f6de. Men d\u00e5 ska de \u00e4ntligen sona sitt brott, f\u00f6r att de f\u00f6rkastat mina lagar och f\u00f6r att de avskydde mina regler."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Trots allt vad de har gjort ska jag inte utrota dem och bryta mitt f\u00f6rbund med dem, f\u00f6r jag \u00e4r Herren, deras Gud."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "F\u00f6r deras skull ska jag t\u00e4nka p\u00e5 mitt l\u00f6fte till deras f\u00f6rf\u00e4der att vara deras Gud. F\u00f6r jag ledde deras f\u00f6rf\u00e4der ut ur Egypten, medan alla folk s\u00e5g p\u00e5 i stor f\u00f6rundran."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Det h\u00e4r var de lagar, stadgar och f\u00f6reskrifter som Herren gav Israels folk genom Mose p\u00e5 Sinai berg."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ers\u00e4ttning till Herren -Herren sa till Mose: S\u00e4g till Israels folk, att n\u00e4r n\u00e5gon genom ett s\u00e4rskilt l\u00f6fte best\u00e4mts f\u00f6r tj\u00e4nst inf\u00f6r Herren, kan detta regleras enligt f\u00f6ljande:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ers\u00e4ttning till Herren -Herren sa till Mose: S\u00e4g till Israels folk, att n\u00e4r n\u00e5gon genom ett s\u00e4rskilt l\u00f6fte best\u00e4mts f\u00f6r tj\u00e4nst inf\u00f6r Herren, kan detta regleras enligt f\u00f6ljande:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6r en man i \u00e5ldern tjugo till sextio \u00e5r g\u00e4ller femtio siklar silver enligt tempelsikeln."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6r en kvinna i \u00e5ldern tjugo till sextio \u00e5r g\u00e4ller trettio siklar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f6r en pojke mellan fem och tjugo \u00e5r g\u00e4ller tjugo siklar och f\u00f6r en flicka tio."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00f6r en pojke i \u00e5ldern fr\u00e5n en m\u00e5nad upp till fem \u00e5r g\u00e4ller fem siklar. F\u00f6r en flicka i samma \u00e5lder g\u00e4ller tre siklar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6r en man \u00f6ver sextio \u00e5r g\u00e4ller femton, och f\u00f6r en kvinna tio siklar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon \u00e4r alltf\u00f6r fattig att betala den fastst\u00e4llda summan ska han f\u00f6ras till pr\u00e4sten, och de ska talas vid om saken. Sedan ska han betala det pris som pr\u00e4sten best\u00e4mmer."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om det \u00e4r ett djur som blivit lovat till Herren som ett offer, m\u00e5ste det ocks\u00e5 ges."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00f6ftet f\u00e5r inte \u00e4ndras. Givaren f\u00e5r varken \u00e5ngra sig betr\u00e4ffande g\u00e5van till Herren eller ers\u00e4tta gott med d\u00e5ligt eller d\u00e5ligt med gott. Om han g\u00f6r det, ska b\u00e5de det f\u00f6rsta och det andra djuret tillh\u00f6ra Herren."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men om djuret som blivit lovat till Herren inte \u00e4r av det slag som \u00e4r till\u00e5tet f\u00f6r offer, ska \u00e4garen f\u00f6ra det till pr\u00e4sten f\u00f6r v\u00e4rdering, och han ska d\u00e5 f\u00e5 reda p\u00e5 hur mycket han ska betala i st\u00e4llet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men om djuret som blivit lovat till Herren inte \u00e4r av det slag som \u00e4r till\u00e5tet f\u00f6r offer, ska \u00e4garen f\u00f6ra det till pr\u00e4sten f\u00f6r v\u00e4rdering, och han ska d\u00e5 f\u00e5 reda p\u00e5 hur mycket han ska betala i st\u00e4llet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om djuret \u00e4r av det slag som kan framb\u00e4ras som offer, men mannen vill l\u00f6sa in det, ska han betala tjugo procent mer \u00e4n det v\u00e4rde som pr\u00e4sten fastst\u00e4llt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om n\u00e5gon sk\u00e4nker sitt hem till Herren och sedan vill k\u00f6pa tillbaka det, ska pr\u00e4sten fastst\u00e4lla dess v\u00e4rde, och det ska ers\u00e4ttas med denna summa plus tjugo procent."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om n\u00e5gon sk\u00e4nker sitt hem till Herren och sedan vill k\u00f6pa tillbaka det, ska pr\u00e4sten fastst\u00e4lla dess v\u00e4rde, och det ska ers\u00e4ttas med denna summa plus tjugo procent."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om en man \u00f6verl\u00e4mnar ett stycke \u00e5kermark till Herren, ska det v\u00e4rderas i f\u00f6rh\u00e5llande till den m\u00e4ngd uts\u00e4de som kr\u00e4vs f\u00f6r att bes\u00e5 det. En \u00e5ker som kr\u00e4ver 360 liter korn f\u00f6r att bes\u00e5s v\u00e4rderas till femtio siklar silver."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "F\u00f6r den som \u00f6verl\u00e4mnar sin \u00e5ker under jubel\u00e5ret ska det v\u00e4rdet g\u00e4lla."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men om det sker mellan tv\u00e5 jubel\u00e5r, ska v\u00e4rdet vara i f\u00f6rh\u00e5llande till det antal \u00e5r som \u00e4r kvar till n\u00e4sta jubel\u00e5r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Om mannen best\u00e4mmer sig f\u00f6r att k\u00f6pa tillbaka \u00e5kern, ska han betala tjugo procent ut\u00f6ver pr\u00e4stens v\u00e4rdering, och s\u00e5 ska \u00e5kern bli hans igen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men om han best\u00e4mmer sig f\u00f6r att inte l\u00f6sa in \u00e5kern, eller om han har s\u00e5lt \u00e5kern till n\u00e5gon annan och har gett Herren sin r\u00e4tt till den under jubel\u00e5ret, ska den inte l\u00e4mnas tillbaka till honom mer."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r den blir fri p\u00e5 jubel\u00e5ret, ska den tillh\u00f6ra Herren, som en \u00e5ker helgad \u00e5t honom, och den ska ges till pr\u00e4sterna."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Om en man till Herren \u00f6verl\u00e4mnar en \u00e5ker som inte \u00e4r en del av hans familjeegendom,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "ska pr\u00e4sten uppskatta v\u00e4rdet p\u00e5 den fram till jubel\u00e5ret. Mannen ska omg\u00e5ende ge det fastst\u00e4llda v\u00e4rdet till Herren,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "och vid jubel\u00e5ret ska \u00e5kern l\u00e4mnas tillbaka till den ursprunglige \u00e4garen."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Alla v\u00e4rden ska fastst\u00e4llas i g\u00e5ngbar valuta."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Du f\u00e5r inte helga det f\u00f6rstf\u00f6dda fr\u00e5n en ko eller ett f\u00e5r \u00e5t Herren, f\u00f6r det \u00e4r redan hans."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men om det f\u00f6rstf\u00f6dda \u00e4r av ett djur som inte kan offras och inte finns med p\u00e5 f\u00f6rteckningen \u00f6ver de djur som Herren uppskattar, ska \u00e4garen betala efter det v\u00e4rde som pr\u00e4sten fastst\u00e4ller plus tjugo procent. Om \u00e4garen inte l\u00f6ser tillbaka det kan pr\u00e4sten s\u00e4lja det till n\u00e5gon annan."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men s\u00e5dant som \u00e4r fullkomligt helgat \u00e5t Herren - m\u00e4nniskor, djur eller \u00e4rvd mark ska inte s\u00e4ljas eller \u00e5terl\u00f6sas, f\u00f6r det \u00e4r mycket heligt inf\u00f6r Herren."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ingen som av domstol d\u00f6mts till d\u00f6den kan betala b\u00f6ter i st\u00e4llet. Han m\u00e5ste d\u00f6."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "En tiondel av landets alla produkter, vare sig det g\u00e4ller s\u00e4d eller frukt, \u00e4r avskilda \u00e5t Herren."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Om n\u00e5gon skulle vilja k\u00f6pa tillbaka s\u00e5dan frukt eller s\u00e4d, m\u00e5ste han l\u00e4gga en femtedel till dess v\u00e4rde."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Herren \u00e4ger ocks\u00e5 vart tionde djur, b\u00e5de bland n\u00f6tkreatur och all den sm\u00e5boskap som era herdar r\u00e4knar in."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Tiondet som ges till Herren ska inte v\u00e4ljas efter vad som \u00e4r gott eller d\u00e5ligt och f\u00e5r inte ers\u00e4ttas med n\u00e5got. Om man byter ut ett djur, ska b\u00e5de det ursprungliga djuret och det som valts i dess st\u00e4lle tillh\u00f6ra Herren och inte kunna k\u00f6pas tillbaka!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Det h\u00e4r \u00e4r de bud f\u00f6r Israels folk som Herren gav Mose p\u00e5 Sinai berg."
                }
            }
        }
    }
}