{
    "version": "SVL",
    "book_name": "Luke",
    "book_nr": "42",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Anledningen till Lukas ber\u00e4ttelse -K\u00e4re Theofilos! Det har redan skrivits en hel del om Jesu liv, som bygger p\u00e5 de ber\u00e4ttelser vi har fr\u00e5n de f\u00f6rsta l\u00e4rjungarna och andra \u00f6gonvittnen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Anledningen till Lukas ber\u00e4ttelse -K\u00e4re Theofilos! Det har redan skrivits en hel del om Jesu liv, som bygger p\u00e5 de ber\u00e4ttelser vi har fr\u00e5n de f\u00f6rsta l\u00e4rjungarna och andra \u00f6gonvittnen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men jag tycker att det skulle vara v\u00e4rdefullt att g\u00e5 igenom allt detta \u00e4nda fr\u00e5n b\u00f6rjan. Efter en grundlig granskning skickar jag denna sammanfattning till dig,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "f\u00f6r att du ska kunna k\u00e4nna dig s\u00e4ker p\u00e5 att alla de upplysningar du f\u00e5tt \u00e4r tillf\u00f6rlitliga."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En \u00e4ngel lovar Sakarias att Johannes ska f\u00f6das -Ber\u00e4ttelsen b\u00f6rjar med en judisk pr\u00e4st, Sakarias, som levde n\u00e4r Herodes var kung i Judeen. Sakarias tillh\u00f6rde Avias avdelning av tempelpr\u00e4sterna. B\u00e5de han och hans fru Elisabet h\u00f6rde till Arons sl\u00e4kt, varifr\u00e5n Israels pr\u00e4ster kom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sakarias och Elisabet var gudfruktiga m\u00e4nniskor och noga med att f\u00f6lja alla Guds bud b\u00e5de till anda och bokstav."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men de hade inga barn, f\u00f6r Elisabet kunde inte f\u00e5 n\u00e5gra, och b\u00e5da hade nu hunnit bli ganska gamla."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En dag, n\u00e4r Sakarias avdelning var i tj\u00e4nst i templet, utf\u00f6ll den sedvanliga lottningen s\u00e5 att han fick uppdraget att g\u00e5 in i den inre delen av templet och t\u00e4nda r\u00f6kelsen inf\u00f6r Herren."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En dag, n\u00e4r Sakarias avdelning var i tj\u00e4nst i templet, utf\u00f6ll den sedvanliga lottningen s\u00e5 att han fick uppdraget att g\u00e5 in i den inre delen av templet och t\u00e4nda r\u00f6kelsen inf\u00f6r Herren."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Under tiden stod m\u00e5nga m\u00e4nniskor utanf\u00f6r p\u00e5 tempelg\u00e5rden och bad som de alltid gjorde under den del av gudstj\u00e4nsten n\u00e4r man bar fram r\u00f6koffret."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Medan Sakarias var i helgedomen fick han pl\u00f6tsligt se en \u00e4ngel som stod p\u00e5 altarets h\u00f6gra sida. Sakarias blev f\u00f6rskr\u00e4ckt och fruktansv\u00e4rt r\u00e4dd."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Medan Sakarias var i helgedomen fick han pl\u00f6tsligt se en \u00e4ngel som stod p\u00e5 altarets h\u00f6gra sida. Sakarias blev f\u00f6rskr\u00e4ckt och fruktansv\u00e4rt r\u00e4dd."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men \u00e4ngeln sa: Var inte r\u00e4dd, Sakarias! Jag har kommit f\u00f6r att tala om f\u00f6r dig att Gud har h\u00f6rt dina b\u00f6ner. Din hustru Elisabet ska f\u00f6da en son. Och du ska ge honom namnet Johannes."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hans f\u00f6delse ska g\u00f6ra er b\u00e5de glada och lyckliga, och m\u00e5nga ska gl\u00e4dja sig med er."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han ska bli en av Herrens stora tj\u00e4nare. Han f\u00e5r aldrig smaka vin eller starka drycker, och han ska bli fylld med den helige Ande, redan innan han \u00e4r f\u00f6dd."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han ska f\u00e5 m\u00e5nga judar att v\u00e4nda om till Herren, deras Gud."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han ska bli en man av samma kraftfulla natur och ande som profeten Elia, och han ska g\u00e5 f\u00f6re Messias och f\u00f6rbereda m\u00e4nniskorna p\u00e5 hans ankomst. Han ska l\u00e4ra dem att \u00e4lska Herren som deras f\u00f6rf\u00e4der gjorde och hj\u00e4lpa dem bort fr\u00e5n upproriskhetens v\u00e4g till att g\u00f6ra Guds vilja."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sakarias sa till \u00e4ngeln: Men detta \u00e4r om\u00f6jligt! B\u00e5de Elisabet och jag \u00e4r f\u00f6r gamla."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 sa \u00e4ngeln: Jag \u00e4r Gabriel! Jag st\u00e5r vid Guds tron som hans tj\u00e4nare. Det \u00e4r han som har s\u00e4nt mig till dig med denna glada nyhet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men eftersom du inte trodde mig, ska du nu bli stum och inte kunna tala f\u00f6rr\u00e4n barnet \u00e4r f\u00f6tt. F\u00f6r mina ord ska visa sig vara sanna n\u00e4r tiden \u00e4r inne."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Under tiden v\u00e4ntade folket utanf\u00f6r p\u00e5 att Sakarias skulle komma ut, och man undrade varf\u00f6r han dr\u00f6jde s\u00e5 l\u00e4nge d\u00e4rinne."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r han till slut kom, kunde han inte tala till dem, men de f\u00f6rstod av hans gester att han m\u00e5ste ha sett en syn."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sakarias stannade kvar i templet under resten av sin tj\u00e4nstg\u00f6ringsperiod och \u00e5terv\u00e4nde sedan hem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En kort tid d\u00e4refter blev hans hustru Elisabet med barn och h\u00f6ll sig undan i fem m\u00e5nader."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "T\u00e4nk vad god Gud \u00e4r, jublade hon. Han har befriat mig fr\u00e5n skammen att vara barnl\u00f6s."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En \u00e4ngel lovar Maria att Jesus ska f\u00f6das -M\u00e5naden d\u00e4rp\u00e5 s\u00e4nde Gud \u00e4ngeln Gabriel till en ung flicka i staden Nasaret i Galileen."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hon hette Maria och var f\u00f6rlovad med en man som hette Josef och h\u00f6rde till kung Davids sl\u00e4kt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Gabriel visade sig f\u00f6r henne och sa: Jag h\u00e4lsar dig, du utvalda kvinna! Herren \u00e4r med dig!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Maria blev b\u00e5de \u00f6verraskad och r\u00e4dd och f\u00f6rstod inte vad \u00e4ngeln menade."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Var inte r\u00e4dd, Maria, sa \u00e4ngeln. Gud ska v\u00e4lsigna dig p\u00e5 ett underbart s\u00e4tt!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Du ska snart bli med barn och f\u00f6da en son som ska f\u00e5 namnet Jesus."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Han kommer att bli en mycket stor man och ska kallas Guds Son. Och Herren Gud kommer att ge honom hans f\u00f6rfader Davids tron."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Han ska h\u00e4rska \u00f6ver Israel f\u00f6r evigt, och det ska aldrig bli n\u00e5got slut p\u00e5 hans rike."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Maria fr\u00e5gade \u00e4ngeln: Men hur kan jag f\u00e5 barn? Jag har inte varit tillsammans med n\u00e5gon man."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c4ngeln svarade: Den helige Ande ska komma \u00f6ver dig, och Guds kraft ska omsluta dig. D\u00e4rf\u00f6r ska det barn du f\u00f6der vara heligt, och kallas Guds Son."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Din sl\u00e4kting Elisabet v\u00e4ntar ocks\u00e5 barn trots sin \u00e5lder. Hon, som man har kallat &#39;den barnl\u00f6sa"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "F\u00f6r Gud h\u00e5ller alla sina l\u00f6ften!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Maria sa: Jag \u00e4r Herrens tj\u00e4narinna. Jag vill g\u00f6ra som han \u00f6nskar, s\u00e5 att hans plan kan bli verklighet. Sedan f\u00f6rsvann \u00e4ngeln."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Maria bes\u00f6ker Elisabet -N\u00e5gra dagar senare skyndade sig Maria upp till den stad i Judeens berg d\u00e4r Sakarias bodde f\u00f6r att h\u00e4lsa p\u00e5 Elisabet."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Maria bes\u00f6ker Elisabet -N\u00e5gra dagar senare skyndade sig Maria upp till den stad i Judeens berg d\u00e4r Sakarias bodde f\u00f6r att h\u00e4lsa p\u00e5 Elisabet."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "N\u00e4r Elisabet h\u00f6rde Marias h\u00e4lsningsord sparkade barnet till i henne av gl\u00e4dje, och hon blev fylld av helig Ande."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Hon blev s\u00e5 glad att hon ropade h\u00f6gt till Maria: Gud har utvalt dig framf\u00f6r alla andra kvinnor, och ditt barn \u00e4r f\u00f6rutbest\u00e4mt f\u00f6r Guds s\u00e4rskilda v\u00e4lsignelse."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Vilken \u00e4ra f\u00f6r mig att min Herres mor kommer p\u00e5 bes\u00f6k."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "I samma \u00f6gonblick som du kom in och h\u00e4lsade p\u00e5 mig och jag h\u00f6rde din r\u00f6st, gick det som en st\u00f6t av gl\u00e4dje genom barnet i mig!"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Du trodde att Gud skulle g\u00f6ra vad han har sagt, och d\u00e4rf\u00f6r har han gett dig denna underbara v\u00e4lsignelse."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Maria svarade:O, jag vill lovprisa Herren!"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Jag jublar i Gud, min Fr\u00e4lsare!"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Han har tagit sig an mig - en oansenlig kvinna, och nu kommer m\u00e4nniskor i alla tider att kalla mig v\u00e4lsignad av Gud."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Han, den helige och m\u00e4ktige, har gjort n\u00e5got stort med mig."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Hans n\u00e5d varar fr\u00e5n generation till generation \u00f6ver alla som erk\u00e4nner honom som Herre."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Hans v\u00e4ldiga arm \u00e4r full av kraft! De stolta och h\u00f6gf\u00e4rdiga sl\u00e5r han ner."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Furstar f\u00f6rdriver han fr\u00e5n deras troner, men de \u00f6dmjuka upph\u00f6jer han."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Han m\u00e4ttar de hungriga med sina g\u00e5vor, men de rika driver han bort med tomma h\u00e4nder."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 hur han hj\u00e4lper sitt Israel! Han gl\u00f6mmer inte sitt l\u00f6fte att vara barmh\u00e4rtig."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Han lovade ju v\u00e5ra f\u00e4der, Abraham och hans barn, att alltid visa n\u00e5d mot dem."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Maria stannade hos Elisabet i omkring tre m\u00e5nader och \u00e5terv\u00e4nde sedan hem."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Johannes d\u00f6parens f\u00f6delse -Elisabets v\u00e4ntan var nu slut, och det var dags f\u00f6r henne att f\u00f6da. Och hon f\u00f6dde en pojke."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Nyheten om hur god Gud hade varit mot henne spred sig snabbt bland grannar och sl\u00e4ktingar, och alla blev glada."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "N\u00e4r pojken var \u00e5tta dagar gammal samlades alla sl\u00e4ktingar och v\u00e4nner f\u00f6r att vara med vid omsk\u00e4relsen. Alla trodde att pojken skulle heta Sakarias efter sin far."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Men Elisabet sa: Nej, han ska heta Johannes."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Varf\u00f6r det? fr\u00e5gade de. Det finns ju ingen i hela sl\u00e4kten som heter s\u00e5."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Och de v\u00e4nde sig till pojkens far och f\u00f6rs\u00f6kte tala till honom med hj\u00e4lp av teckenspr\u00e5k."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Han bad d\u00e5 om n\u00e5got att skriva p\u00e5 och till allas f\u00f6rv\u00e5ning skrev han: Han ska heta Johannes."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "I samma \u00f6gonblick kunde Sakarias tala igen, och han b\u00f6rjade lovprisa Gud."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Alla tyckte detta var mycket m\u00e4rkligt, och nyheten om vad som h\u00e4nt spreds i hela det judeiska bergslandet."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Alla som h\u00f6rde det t\u00e4nkte p\u00e5 det och fr\u00e5gade sig: Vad ska det bli av detta barn? Herrens hand \u00e4r verkligen med honom p\u00e5 ett s\u00e4rskilt s\u00e4tt."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Men hans far Sakarias blev fylld av den helige Ande och profeterade:"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "Lovprisa Herren, Israels Gud, f\u00f6r han kommer till sitt folk och befriar det."
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "Fr\u00e5n sin tj\u00e4nare Davids kungliga sl\u00e4kt s\u00e4nder han oss en m\u00e4ktig Fr\u00e4lsare,"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "alldeles som han lovat genom sina heliga profeter f\u00f6r l\u00e4nge sedan -"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "en som kan r\u00e4dda oss fr\u00e5n v\u00e5ra fiender, ja, fr\u00e5n alla som hatar oss."
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "Han har varit barmh\u00e4rtig mot v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der, och kommer ocks\u00e5 ih\u00e5g sitt heliga l\u00f6fte till Abraham:"
                },
                "73": {
                    "verse_nr": "73",
                    "verse": "Han har varit barmh\u00e4rtig mot v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der, och kommer ocks\u00e5 ih\u00e5g sitt heliga l\u00f6fte till Abraham:"
                },
                "74": {
                    "verse_nr": "74",
                    "verse": "att vi ska bli befriade fr\u00e5n v\u00e5ra fiender och f\u00e5 tj\u00e4na Gud utan r\u00e4dsla."
                },
                "75": {
                    "verse_nr": "75",
                    "verse": "Vi ska f\u00e5 vara heliga och r\u00e4ttf\u00e4rdiga inf\u00f6r honom f\u00f6r evigt."
                },
                "76": {
                    "verse_nr": "76",
                    "verse": "Och du, min lille son, ska kallas den store Gudens profet, f\u00f6r du ska bana v\u00e4g f\u00f6r Messias."
                },
                "77": {
                    "verse_nr": "77",
                    "verse": "Du ska visa hans folk v\u00e4gen till fr\u00e4lsning genom syndernas f\u00f6rl\u00e5telse."
                },
                "78": {
                    "verse_nr": "78",
                    "verse": "Allt detta ska ske p\u00e5 grund av Guds k\u00e4rleksfulla omsorg om oss. Han ska komma ner till oss fr\u00e5n h\u00f6jden, och bli ett ljus f\u00f6r alla som lever i m\u00f6rker och d\u00f6dsfruktan och leda oss p\u00e5 fridens v\u00e4g."
                },
                "79": {
                    "verse_nr": "79",
                    "verse": "Allt detta ska ske p\u00e5 grund av Guds k\u00e4rleksfulla omsorg om oss. Han ska komma ner till oss fr\u00e5n h\u00f6jden, och bli ett ljus f\u00f6r alla som lever i m\u00f6rker och d\u00f6dsfruktan och leda oss p\u00e5 fridens v\u00e4g."
                },
                "80": {
                    "verse_nr": "80",
                    "verse": "Den lille Johannes \u00e4lskade Gud \u00f6ver allting. N\u00e4r han blivit vuxen bodde han ute i \u00f6knen, \u00e4nda till den dag han b\u00f6rjade sin offentliga verksamhet i Israel."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus f\u00f6ds i Betlehem -Vid den tiden beslutade den romerske kejsaren Augustus att alla innev\u00e5nare i landet skulle registreras, s\u00e5 man kunde beskatta dem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Detta gjordes n\u00e4r Quirinius var landsh\u00f6vding i Syrien."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Var och en fick d\u00e5 resa till sin hemstad f\u00f6r att registrera sig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eftersom Josef tillh\u00f6rde den kungliga sl\u00e4kten m\u00e5ste han resa fr\u00e5n staden Nasaret i Galileen till Betlehem i Judeen, kung Davids stad."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han tog med sig Maria, sin trolovade, som nu v\u00e4ntade barn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Medan de var i Betlehem blev det dags f\u00f6r henne att f\u00f6da,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och hon fick en pojke. Hon svepte om honom och lade honom i en krubba, f\u00f6r det fanns inte plats f\u00f6r dem i v\u00e4rdshuset."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e5gra herdar bes\u00f6ker Jesus -Samma natt var n\u00e5gra herdar ute p\u00e5 f\u00e4lten utanf\u00f6r staden och vaktade sina f\u00e5r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pl\u00f6tsligt stod en \u00e4ngel framf\u00f6r dem, och Guds h\u00e4rlighet lyste omkring dem. De blev fruktansv\u00e4rt r\u00e4dda,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "men \u00e4ngeln lugnade dem.Var inte r\u00e4dda!, sa han. Jag kommer till er med en fantastisk nyhet, och den g\u00e4ller alla!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I natt har Fr\u00e4lsaren f\u00f6tts i Betlehem. Han \u00e4r Messias, Herren."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ni kommer att k\u00e4nna igen honom p\u00e5 att han \u00e4r lindad och ligger i en krubba."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pl\u00f6tsligt var \u00e4ngeln omgiven av en himmelsk arm\u00e9 av \u00e4nglar som lovprisade Gud."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c4ra ske Gud i h\u00f6jden, sj\u00f6ng de, och fred p\u00e5 jorden bland m\u00e4nniskor som han \u00e4lskar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r alla \u00e4nglar hade farit ifr\u00e5n dem upp till himlen, sa herdarna till varandra: Kom! Nu g\u00e5r vi till Betlehem! Vi m\u00e5ste se det fantastiska som h\u00e4nt och som Herren har l\u00e5tit oss f\u00e5 veta!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De sprang in till staden, och hittade Maria och Josef och barnet i krubban."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Herdarna ber\u00e4ttade f\u00f6r alla vad de varit med om, och vad \u00e4ngeln sagt om barnet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Alla h\u00e4pnade \u00f6ver herdarnas ord,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "men Maria beh\u00f6ll allt som h\u00e4nt f\u00f6r sig sj\u00e4lv. Hon lade det noga p\u00e5 minnet och t\u00e4nkte ofta p\u00e5 det."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Herdarna v\u00e4nde sedan tillbaka till sina f\u00e5r. De tackade Gud f\u00f6r allt de hade f\u00e5tt se och h\u00f6ra, precis som \u00e4ngeln hade sagt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Maria och Josef tar med Jesus till templet -\u00c5tta dagar senare n\u00e4r pojken omskars, fick han namnet Jesus, det namn som \u00e4ngeln gav honom innan han ens blivit till."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r tiden f\u00f6r f\u00f6r\u00e4ldrarnas rening var \u00f6ver tog de med honom till Jerusalem f\u00f6r att b\u00e4ra fram honom inf\u00f6r Herren, s\u00e5 som det f\u00f6reskrivs i Moses lag."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e4r har n\u00e4mligen Gud befallt att om en kvinnas f\u00f6rsta barn \u00e4r en pojke, ska han \u00f6verl\u00e5tas \u00e5t Herren."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Samtidigt bar f\u00f6r\u00e4ldrarna fram det reningsoffer, ett par turturduvor eller tv\u00e5 unga duvor, som lagen f\u00f6reskrev."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Just den dagen var Symeon, en man fr\u00e5n Jerusalem, i templet. Han var en god och gudfruktig man, fylld av den helige Ande, och han v\u00e4ntade st\u00e4ndigt p\u00e5 att Messias skulle komma."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Den helige Ande hade n\u00e4mligen gjort klart f\u00f6r honom att han inte skulle d\u00f6 f\u00f6rr\u00e4n han hade sett Messias, Guds utvalde kung."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och den helige Ande hade uppmanat honom att g\u00e5 till templet just den dagen. N\u00e4r Maria och Josef kom f\u00f6r att b\u00e4ra fram Jesus inf\u00f6r Herren enligt lagens bud,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "var allts\u00e5 Symeon d\u00e4r. Han tog d\u00e5 barnet i sina armar och tackade Gud."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Herre, sa han, nu kan jag d\u00f6 i frid! Jag har sett honom som du lovade att jag skulle f\u00e5 se, Fr\u00e4lsaren, som du har gett till v\u00e4rlden."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Herre, sa han, nu kan jag d\u00f6 i frid! Jag har sett honom som du lovade att jag skulle f\u00e5 se, Fr\u00e4lsaren, som du har gett till v\u00e4rlden."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Herre, sa han, nu kan jag d\u00f6 i frid! Jag har sett honom som du lovade att jag skulle f\u00e5 se, Fr\u00e4lsaren, som du har gett till v\u00e4rlden."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Han \u00e4r det ljus som ska lysa f\u00f6r alla folk, och han ska ge \u00e4ra \u00e5t ditt folk Israel."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Josef och Maria var mycket f\u00f6rv\u00e5nade \u00f6ver vad han sa om Jesus."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Symeon v\u00e4lsignade dem, och sa sedan till Maria: Ett sv\u00e4rd kommer att genomborra din sj\u00e4l, f\u00f6r m\u00e5nga i Israel kommer att st\u00f6ta bort detta barn, och det ska bli deras f\u00f6rd\u00e4rv. Men f\u00f6r m\u00e5nga ska han bli till stor gl\u00e4dje. Och m\u00e5nga m\u00e4nniskors hemligaste tankar ska komma i dagen."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Symeon v\u00e4lsignade dem, och sa sedan till Maria: Ett sv\u00e4rd kommer att genomborra din sj\u00e4l, f\u00f6r m\u00e5nga i Israel kommer att st\u00f6ta bort detta barn, och det ska bli deras f\u00f6rd\u00e4rv. Men f\u00f6r m\u00e5nga ska han bli till stor gl\u00e4dje. Och m\u00e5nga m\u00e4nniskors hemligaste tankar ska komma i dagen."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "En gammal kvinna, som hette Hanna och som hade profetisk g\u00e5va, var ocks\u00e5 i templet. Hon var dotter till Fanuel fr\u00e5n Asers stam. Efter att i sin ungdom ha varit gift i sju \u00e5r, levde hon nu som \u00e4nka. Hon var \u00e5ttiofyra \u00e5r, och hon l\u00e4mnade aldrig templet, utan var d\u00e4r dag och natt och tj\u00e4nade Gud genom att be och fasta."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "En gammal kvinna, som hette Hanna och som hade profetisk g\u00e5va, var ocks\u00e5 i templet. Hon var dotter till Fanuel fr\u00e5n Asers stam. Efter att i sin ungdom ha varit gift i sju \u00e5r, levde hon nu som \u00e4nka. Hon var \u00e5ttiofyra \u00e5r, och hon l\u00e4mnade aldrig templet, utan var d\u00e4r dag och natt och tj\u00e4nade Gud genom att be och fasta."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Just n\u00e4r Symeon samtalade med Maria och Josef kom hon dit, och hon b\u00f6rjade tacka och lovprisa Gud. Hon ber\u00e4ttade \u00f6ppet f\u00f6r alla som v\u00e4ntade p\u00e5 Jerusalems befrielse att Messias hade kommit."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "N\u00e4r f\u00f6r\u00e4ldrarna hade gjort allt det som Guds lag f\u00f6reskrev, \u00e5terv\u00e4nde de till sin hemstad Nasaret i Galileen."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "D\u00e4r v\u00e4xte Jesus upp, och han blev k\u00e4nd f\u00f6r att vara ovanligt f\u00f6rst\u00e5ndig f\u00f6r sin \u00e5lder. Och Guds v\u00e4lsignelse vilade \u00f6ver honom."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Jesus samtalar med pr\u00e4ster och l\u00e4rare i templet -N\u00e4r Jesus var tolv \u00e5r gammal f\u00f6ljde han med sina f\u00f6r\u00e4ldrar till Jerusalem, till den \u00e5rliga p\u00e5skh\u00f6gtiden som de varje \u00e5r brukade delta i."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Jesus samtalar med pr\u00e4ster och l\u00e4rare i templet -N\u00e4r Jesus var tolv \u00e5r gammal f\u00f6ljde han med sina f\u00f6r\u00e4ldrar till Jerusalem, till den \u00e5rliga p\u00e5skh\u00f6gtiden som de varje \u00e5r brukade delta i."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "N\u00e4r h\u00f6gtidsdagarna var \u00f6ver och de skulle fara hem igen stannade Jesus kvar i Jerusalem.Hans f\u00f6r\u00e4ldrar saknade honom inte den f\u00f6rsta dagen,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "f\u00f6r de trodde att han var tillsammans med sina kamrater i ress\u00e4llskapet. Men n\u00e4r kv\u00e4llen kom och de inte s\u00e5g till honom b\u00f6rjade de s\u00f6ka efter honom bland sl\u00e4ktingar och v\u00e4nner."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Och n\u00e4r de inte kunde hitta honom, v\u00e4nde de tillbaka till Jerusalem f\u00f6r att leta efter honom d\u00e4r."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "N\u00e4r de hade letat efter honom i tre dagar hittade de honom till sist i templet. D\u00e4r satt han mitt ibland l\u00e4rarna och lyssnade och st\u00e4llde fr\u00e5gor. Alla som h\u00f6rde p\u00e5 blev f\u00f6rbluffade \u00f6ver hur f\u00f6rst\u00e5ndig han var och \u00f6ver de svar han gav."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "N\u00e4r de hade letat efter honom i tre dagar hittade de honom till sist i templet. D\u00e4r satt han mitt ibland l\u00e4rarna och lyssnade och st\u00e4llde fr\u00e5gor. Alla som h\u00f6rde p\u00e5 blev f\u00f6rbluffade \u00f6ver hur f\u00f6rst\u00e5ndig han var och \u00f6ver de svar han gav."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Hans f\u00f6r\u00e4ldrar visste inte vad de skulle s\u00e4ga n\u00e4r de s\u00e5g honom sitta d\u00e4r helt lugnt. Men Jesus, sa Maria, hur kunde du g\u00f6ra s\u00e5 mot oss? Vi har varit f\u00f6rtvivlade och letat efter dig \u00f6verallt!"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Men varf\u00f6r har ni letat efter mig? fr\u00e5gade han. F\u00f6rst\u00e5r ni inte att jag m\u00e5ste vara i templet, i min fars hus?"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Men de begrep inte vad han menade."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Sedan f\u00f6ljde han med dem hem till Nasaret, och han lydde dem p\u00e5 alla s\u00e4tt. Men hans mor t\u00e4nkte ofta p\u00e5 allt som hade h\u00e4nt."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Och Jesus v\u00e4xte upp och blev stark och fick mer och mer visdom, och b\u00e5de Gud och m\u00e4nniskor \u00e4lskade honom."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Johannes d\u00f6paren f\u00f6rbereder v\u00e4gen f\u00f6r Jesus -Medan Johannes, Sakarias son, levde ute i \u00f6knen, fick han ett budskap fr\u00e5n Gud. Det h\u00e4nde under kejsar Tiberius femtonde regerings\u00e5r. Pontius Pilatus var d\u00e5 landsh\u00f6vding i Judeen, Herodes h\u00e4rskare i Galileen, hans bror Filippos i Itureen och Trachonitis, Lysanias i Abilene,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och Hannas och Kajafas var \u00f6verstepr\u00e4ster."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Johannes b\u00f6rjade d\u00e5 predika i trakterna kring Jordanfloden att m\u00e4nniskorna kunde f\u00e5 sina synder f\u00f6rl\u00e5tna om de v\u00e4nde om till Gud och l\u00e4t d\u00f6pa sig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Johannes var, som profeten Jesaja skriver: En r\u00f6st ropar fr\u00e5n \u00f6knen: &#39;G\u00f6r v\u00e4g f\u00f6r Herren! G\u00f6r stigarna j\u00e4mna f\u00f6r honom!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fyll dalarna, s\u00e4nk alla berg och h\u00f6jder! R\u00e4ta ut alla krokiga v\u00e4gar! J\u00e4mna till det som \u00e4r stenigt och gropigt!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 ska alla m\u00e4nniskor f\u00e5 se Guds fr\u00e4lsning.&#39;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r nu folk kom i stora skaror till honom f\u00f6r att d\u00f6pas, talade han str\u00e4ngt till dem och sa: Tror ni, era ormyngel, att ni kan komma undan helvetet utan att v\u00e4nda om till Gud?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nej, g\u00e5 f\u00f6rst och bevisa genom ert s\u00e4tt att leva att ni verkligen gjort b\u00e4ttring. Och k\u00e4nn er inte s\u00e4kra bara f\u00f6r att ni \u00e4r barn till Abraham. Det r\u00e4cker inte. Gud kan g\u00f6ra barn \u00e5t Abraham av de h\u00e4r stenarna!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Domen h\u00e4nger \u00f6ver er, och yxan \u00e4r redan lyft. Ja, varje tr\u00e4d som inte b\u00e4r god frukt ska huggas ner och kastas i elden!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Folket fr\u00e5gade: Vad vill du d\u00e5 att vi ska g\u00f6ra?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han svarade: Om ni har tv\u00e5 skjortor, s\u00e5 ge den ena till den som ingen har. Om ni har mer mat \u00e4n ni beh\u00f6ver, s\u00e5 ge \u00e5t dem som \u00e4r hungriga."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Till och med tullindrivare, som var \u00f6k\u00e4nda f\u00f6r att ta mutor, kom f\u00f6r att d\u00f6pas och fr\u00e5gade: Hur kan vi visa att vi har slutat att synda?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Genom att leva hederligt, svarade han. Se till att ni inte tar mer i skatt \u00e4n vad den romerska staten ger order om."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och vad ska vi g\u00f6ra? fr\u00e5gade n\u00e5gra soldater.Johannes svarade: Tvinga inte till er pengar genom hot och v\u00e5ld, utan n\u00f6j er med er l\u00f6n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Alla v\u00e4ntade att Messias snart skulle komma, och de fr\u00e5gade Johannes om det m\u00f6jligen var han."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men Johannes svarade dem och sa: Jag d\u00f6per bara med vatten, men snart kommer en som har mycket st\u00f6rre makt \u00e4n jag. Ja, jag \u00e4r inte ens v\u00e4rd att vara hans slav. Han ska d\u00f6pa er i den helige Andes eld."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han ska skilja agnarna fr\u00e5n vetet och samla vetet i sin lada. Men agnarna ska han kasta i en eld som aldrig slocknar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ocks\u00e5 p\u00e5 m\u00e5nga andra s\u00e4tt f\u00f6rmanade han folket och l\u00e4t dem h\u00f6ra det glada budskapet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Herodes s\u00e4tter Johannes i f\u00e4ngelse -Men n\u00e4r Johannes offentligt kritiserat Herodes, fursten i Galileen, f\u00f6r hans f\u00f6rh\u00e5llande med sin sv\u00e4gerska Herodias och f\u00f6r allt annat ont han gjort, satte Herodes Johannes i f\u00e4ngelse och lade s\u00e5 ytterligare en synd till sina \u00f6vriga."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Herodes s\u00e4tter Johannes i f\u00e4ngelse -Men n\u00e4r Johannes offentligt kritiserat Herodes, fursten i Galileen, f\u00f6r hans f\u00f6rh\u00e5llande med sin sv\u00e4gerska Herodias och f\u00f6r allt annat ont han gjort, satte Herodes Johannes i f\u00e4ngelse och lade s\u00e5 ytterligare en synd till sina \u00f6vriga."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Johannes d\u00f6per Jesus -En dag var Jesus med bland de m\u00e5nga m\u00e4nniskor som Johannes d\u00f6pte. N\u00e4r han hade blivit d\u00f6pt och stod d\u00e4r och bad \u00f6ppnades himlen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Den helige Ande s\u00e4nkte sig synligt ner \u00f6ver honom i form av en duva. Och en r\u00f6st fr\u00e5n himlen sa: Du \u00e4r min \u00e4lskade son, min utvalde."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jesu familjetr\u00e4d -Jesus var ungef\u00e4r trettio \u00e5r gammal n\u00e4r han b\u00f6rjade sin offentliga verksamhet. Bland folket var han k\u00e4nd som son till Josef. Josefs f\u00f6rf\u00e4der var:Eli, Mattat, Levi, Melki, Jannai, Josef, Mattatias, Amos, Nahum, Hesli, Naggai, Mahat, Mattatias, Shimi, Josek, Joda, Johanan, Resa, Serubbabel, Shealtiel, Ner, Melki, Addi, Kosam, Elmadam, Er, Jesus, Elieser, Jorim, Mattat, Levi, Symeon, Juda, Josef, Jonam, Eljakim, Melea, Menna, Mattata, Natan, David, Ishai, Oved, Boas, Salma, Nahshon, Amminadav, Admin, Arni, Hesron, Peres, Juda, Jakob, Isak, Abraham, Tera, Nahor, Serug, Reu, Peleg, Ever, Sela, Kenan, Arpakshad, Sem, Noa, Lemek, Metusela, Henok, Jered, Mahalalel, Kenan, Enosh, Set. Set var son till Adam som blev skapad av Gud."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dj\u00e4vulen frestar Jesus i \u00f6knen -Jesus \u00e5terv\u00e4nde fr\u00e5n Jordanfloden fylld av den helige Ande och f\u00f6rdes av Anden ut i Judeens \u00f6ken."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4r frestade dj\u00e4vulen honom under fyrtio dagar. Han \u00e5t inget p\u00e5 hela tiden och blev till slut mycket hungrig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dj\u00e4vulen visade honom d\u00e5 en sten och sa: Om du \u00e4r Guds son, s\u00e5 f\u00f6rvandla den h\u00e4r stenen till br\u00f6d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men Jesus svarade: Det st\u00e5r i Skriften: &#39;M\u00e4nniskan lever inte bara av br\u00f6d.&#39;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4t dj\u00e4vulen honom under ett \u00f6gonblick se alla l\u00e4nder i v\u00e4rlden"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och sa till honom: Jag ska ge dig dessa l\u00e4nder med all deras makt och h\u00e4rlighet f\u00f6r de \u00e4r mina, och jag kan ge dem till vem jag vill. Om du faller ner och tillber mig ska allt bli ditt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och sa till honom: Jag ska ge dig dessa l\u00e4nder med all deras makt och h\u00e4rlighet f\u00f6r de \u00e4r mina, och jag kan ge dem till vem jag vill. Om du faller ner och tillber mig ska allt bli ditt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jesus svarade: Det st\u00e5r i Skriften: &#39;Herren, din Gud, ska du tillbe och ingen annan.&#39;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 tog dj\u00e4vulen honom med till Jerusalem och st\u00e4llde honom h\u00f6gst upp p\u00e5 tempelmuren och sa: Om du \u00e4r Guds son, s\u00e5 kasta dig ner h\u00e4rifr\u00e5n! Skriften s\u00e4ger ju att Gud ska s\u00e4nda sina \u00e4nglar f\u00f6r att skydda dig, och att de ska b\u00e4ra dig p\u00e5 h\u00e4nderna, s\u00e5 att du inte krossas mot stenarna nedanf\u00f6r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 tog dj\u00e4vulen honom med till Jerusalem och st\u00e4llde honom h\u00f6gst upp p\u00e5 tempelmuren och sa: Om du \u00e4r Guds son, s\u00e5 kasta dig ner h\u00e4rifr\u00e5n! Skriften s\u00e4ger ju att Gud ska s\u00e4nda sina \u00e4nglar f\u00f6r att skydda dig, och att de ska b\u00e4ra dig p\u00e5 h\u00e4nderna, s\u00e5 att du inte krossas mot stenarna nedanf\u00f6r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 tog dj\u00e4vulen honom med till Jerusalem och st\u00e4llde honom h\u00f6gst upp p\u00e5 tempelmuren och sa: Om du \u00e4r Guds son, s\u00e5 kasta dig ner h\u00e4rifr\u00e5n! Skriften s\u00e4ger ju att Gud ska s\u00e4nda sina \u00e4nglar f\u00f6r att skydda dig, och att de ska b\u00e4ra dig p\u00e5 h\u00e4nderna, s\u00e5 att du inte krossas mot stenarna nedanf\u00f6r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jesus svarade: Det st\u00e5r ocks\u00e5 i Skriften att man inte ska utmana Gud."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r dj\u00e4vulen s\u00e5 hade frestat honom p\u00e5 alla s\u00e4tt l\u00e4mnade han honom i fred under en tid."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesus beger sig till Galileen f\u00f6r att predika -Sedan \u00e5terv\u00e4nde Jesus till Galileen fylld med den helige Andes kraft. Snart talade man om honom \u00f6verallt,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och alla ber\u00f6mde honom f\u00f6r hans predikningar i synagogorna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jesus blir inte accepterad i Nasaret -N\u00e4r han kom till staden Nasaret d\u00e4r han hade v\u00e4xt upp, gick han p\u00e5 l\u00f6rdagen som vanligt till synagogan. D\u00e4r reste han sig upp f\u00f6r att l\u00e4sa fr\u00e5n Skriften."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Man r\u00e4ckte d\u00e5 fram profeten Jesajas bok \u00e5t honom. Han \u00f6ppnade den och fann det st\u00e4lle d\u00e4r det st\u00e5r:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Herrens Ande \u00e4r \u00f6ver mig. Han har utvalt mig att komma med ett gl\u00e4djebud till de fattiga. Han har s\u00e4nt mig f\u00f6r att ge de f\u00e5ngna frihet, de blinda sin syn, och f\u00f6r att befria de f\u00f6rtryckta och utropa ett frihetens \u00e5r fr\u00e5n Herren."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Herrens Ande \u00e4r \u00f6ver mig. Han har utvalt mig att komma med ett gl\u00e4djebud till de fattiga. Han har s\u00e4nt mig f\u00f6r att ge de f\u00e5ngna frihet, de blinda sin syn, och f\u00f6r att befria de f\u00f6rtryckta och utropa ett frihetens \u00e5r fr\u00e5n Herren."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han lade sedan ihop boken och l\u00e4mnade den till tj\u00e4naren och satte sig ner. Alla v\u00e4ntade nu med sp\u00e4nning p\u00e5 vad han skulle s\u00e4ga."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 sa han: I dag har dessa Skriftens ord g\u00e5tt i uppfyllelse inf\u00f6r alla."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och alla som lyssnade kunde st\u00e4mma in i det han sa. De f\u00f6rv\u00e5nade sig \u00f6ver hans tal som gjorde s\u00e5dant intryck. Man kan knappast tro att det \u00e4r Josefs son, sa de till varandra."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 sa han till dem: Snart p\u00e5minner ni mig nog om ordspr\u00e5ket: &#39;L\u00e4kare, bota dig sj\u00e4lv!&#39; I Kafarnaum, gjorde du stora under. Visa nu ocks\u00e5 h\u00e4r i din hemstad vad du kan."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men jag vet att ingen profet blir accepterad i sin egen hemstad."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kommer ni inte ih\u00e5g hur profeten Elia hj\u00e4lpte \u00e4nkan i Sarefat n\u00e4ra Sidon genom att g\u00f6ra ett under? Det fanns m\u00e5nga judiska \u00e4nkor som beh\u00f6vde hj\u00e4lp just d\u00e5. Det hade ju inte regnat p\u00e5 tre och ett halvt \u00e5r, och det var hungersn\u00f6d i landet. \u00c4nd\u00e5 s\u00e4ndes inte Elia till dem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Kommer ni inte ih\u00e5g hur profeten Elia hj\u00e4lpte \u00e4nkan i Sarefat n\u00e4ra Sidon genom att g\u00f6ra ett under? Det fanns m\u00e5nga judiska \u00e4nkor som beh\u00f6vde hj\u00e4lp just d\u00e5. Det hade ju inte regnat p\u00e5 tre och ett halvt \u00e5r, och det var hungersn\u00f6d i landet. \u00c4nd\u00e5 s\u00e4ndes inte Elia till dem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Eller t\u00e4nk p\u00e5 profeten Elisa, som hellre botade syriern Naaman \u00e4n de m\u00e5nga judiska spet\u00e4lska som beh\u00f6vde hj\u00e4lp."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "M\u00e4nniskorna i synagogan blev rasande n\u00e4r de h\u00f6rde detta."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De rusade p\u00e5 honom och hotade honom, och de drev honom ut ur staden \u00e4nda till kanten av det berg som den var byggd p\u00e5 f\u00f6r att knuffa honom utf\u00f6r klippan."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men han gick rakt igenom folkmassan och l\u00e4mnade dem."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jesus undervisar med stor auktoritet -Sedan \u00e5terv\u00e4nde han till Kafarnaum i Galileen och predikade i synagogan d\u00e4r varje l\u00f6rdag."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ocks\u00e5 d\u00e4r gjorde hans ord djupt intryck, f\u00f6r m\u00e4nniskorna k\u00e4nde att det var Gud sj\u00e4lv som talade genom hans ord."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "En g\u00e5ng n\u00e4r han undervisade i synagogan b\u00f6rjade en man, som var besatt av en ond ande, att ropa:"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ge dig iv\u00e4g h\u00e4rifr\u00e5n! Vi vill inte ha n\u00e5got med dig att g\u00f6ra, Jesus fr\u00e5n Nasaret. Du har kommit f\u00f6r att g\u00f6ra slut p\u00e5 oss. Jag vet vem du \u00e4r, Guds helige Son."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jesus avbr\u00f6t honom. Tig! sa han till anden. L\u00e4mna honom! Inf\u00f6r allas \u00f6gon kastade den onde anden mannen till golvet och for sedan ut ur honom utan att skada honom mer."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Alla blev f\u00f6rskr\u00e4ckta och fr\u00e5gade sig: Vad \u00e4r det i den h\u00e4r mannens ord som g\u00f6r att till och med de onda andarna lyder honom?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Och ryktet om honom spred sig som en l\u00f6peld."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jesus botar Petrus sv\u00e4rmor och m\u00e5nga andra -Sedan l\u00e4mnade han synagogan och gick hem till Simon. Simons sv\u00e4rmor l\u00e5g d\u00e5 sv\u00e5rt sjuk i h\u00f6g feber, och alla bad honom att bota henne."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "D\u00e5 gick han fram till s\u00e4ngkanten och lutade sig \u00f6ver henne och befallde med str\u00e4nga ord att febern skulle l\u00e4mna henne. Genast blev hon feberfri, och hon steg till och med upp och lagade mat \u00e5t dem."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "P\u00e5 kv\u00e4llen, n\u00e4r solen h\u00f6ll p\u00e5 att g\u00e5 ner, kom alla i staden med sina sjuka till Jesus. Och han lade sina h\u00e4nder p\u00e5 var och en av dem och botade deras olika sjukdomar."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "N\u00e5gra var besatta av onda andar, men dessa andar for p\u00e5 hans befallning ut ur dem och ropade: Du \u00e4r Guds Son. Men eftersom andarna visste vem han var, f\u00f6rbj\u00f6d han dem att s\u00e4ga n\u00e5got mer."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Jesus predikar \u00f6ver hela Galileen -Tidigt n\u00e4sta morgon gick han d\u00e4rifr\u00e5n och s\u00f6kte sig till en enslig plats. Folket letade \u00f6verallt efter honom. Till slut hittade de honom och gjorde allt f\u00f6r att han inte skulle l\u00e4mna dem utan stanna i Kafarnaum."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Men han sa till dem: Jag m\u00e5ste predika de glada nyheterna om Guds rike p\u00e5 andra platser ocks\u00e5. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r jag har kommit."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Och han fortsatte att predika i synagogorna i Judeen."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Undret med den stora fiskf\u00e5ngsten -En dag n\u00e4r Jesus predikade p\u00e5 stranden vid sj\u00f6n Gennesaret, tr\u00e4ngdes folket f\u00f6r att f\u00e5 h\u00f6ra Guds ord."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han fick d\u00e5 se tv\u00e5 tomma b\u00e5tar som n\u00e5gra fiskare l\u00e4mnat vid strandkanten medan de sk\u00f6ljde sina n\u00e4t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jesus steg i en av b\u00e5tarna och bad Petrus, som \u00e4gde den, att skjuta ut den fr\u00e5n land s\u00e5 att han kunde sitta i den och tala till folket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r han hade slutat tala, sa han till Petrus: Ro nu ut p\u00e5 djupet och l\u00e4gg ut n\u00e4ten, s\u00e5 ska ni f\u00e5 s\u00e5 mycket fisk ni vill ha!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herre, sa Petrus, vi har arbetat h\u00e5rt hela natten men \u00e4nd\u00e5 har vi inte f\u00e5tt ett dugg. Men eftersom du s\u00e4ger det, s\u00e5 ska vi f\u00f6rs\u00f6ka igen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r de gjorde det fick de s\u00e5 mycket fisk att n\u00e4ten b\u00f6rjade g\u00e5 s\u00f6nder!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De vinkade d\u00e5 \u00e5t sina kamrater s\u00e5 att de kom ut med den andra b\u00e5ten, och snart var b\u00e5da b\u00e5tarna s\u00e5 fulla med fisk att de var n\u00e4ra att sjunka."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r Petrus fattade vad som h\u00e4nt, f\u00f6ll han ner p\u00e5 kn\u00e4 f\u00f6r Jesus och sa: Herre, l\u00e4mna oss! Jag \u00e4r en alltf\u00f6r stor syndare f\u00f6r att vara i n\u00e4rheten av dig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han och alla de andra blev n\u00e4mligen f\u00f6rskr\u00e4ckta n\u00e4r de s\u00e5g hur mycket fisk man f\u00e5tt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det blev ocks\u00e5 Jakob och Johannes, Sebedaios s\u00f6ner, som fiskat tillsammans med Petrus.Men Jesus sa till Petrus: Var inte orolig! Fr\u00e5n och med nu ska du f\u00e5nga m\u00e4nniskor!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och s\u00e5 snart de kom i land l\u00e4mnade de allt f\u00f6r att f\u00f6lja Jesus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jesus botar en leprasjuk -En dag n\u00e4r Jesus bes\u00f6kte en av st\u00e4derna, tr\u00e4ffade han d\u00e4r en man som var sv\u00e5rt angripen av spet\u00e4lska. N\u00e4r mannen s\u00e5g Jesus, kastade han sig till marken med ansiktet i v\u00e4gdammet, och tiggde och bad om att bli botad.Herre, sa han, om du bara vill, s\u00e5 kan du befria mig fr\u00e5n varje sp\u00e5r av min sjukdom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jesus str\u00e4ckte ut sin hand och r\u00f6rde vid honom och sa: Naturligtvis vill jag det. Nu \u00e4r du botad. Och genast l\u00e4mnade sjukdomen honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sedan sa Jesus till mannen att inte ber\u00e4tta f\u00f6r n\u00e5gon vad som h\u00e4nt. G\u00e5 i st\u00e4llet till den judiske pr\u00e4sten, och l\u00e5t honom unders\u00f6ka dig och ge det offer som Moses lag f\u00f6reskriver f\u00f6r leprasjuka som blivit botade, sa han. Detta kommer att bevisa f\u00f6r alla att du \u00e4r frisk."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men ryktet om Jesus spred sig allt snabbare, och stora folkskaror kom f\u00f6r att h\u00f6ra honom predika och f\u00f6r att bli botade fr\u00e5n sina sjukdomar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men han drog sig ofta undan till \u00f6knen f\u00f6r att be."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jesus botar en lam man -En dag n\u00e4r Jesus undervisade fanns n\u00e5gra av judarnas religi\u00f6sa ledare och lagl\u00e4rare bland \u00e5h\u00f6rarna. De hade kommit fr\u00e5n byarna i hela Galileen och Judeen, och ocks\u00e5 fr\u00e5n Jerusalem. Och Guds helande kraft var \u00f6ver honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Just d\u00e5 h\u00e4nde det! N\u00e5gra m\u00e4n kom b\u00e4rande p\u00e5 en f\u00f6rlamad man p\u00e5 en sovmatta. De f\u00f6rs\u00f6kte tr\u00e4nga sig igenom folkmassan f\u00f6r att komma n\u00e4ra Jesus men lyckades inte ta sig fram. D\u00e5 gick de upp p\u00e5 taket, tog bort n\u00e5gra takplattor och s\u00e4nkte ner den sjuke mannen p\u00e5 sovmattan mitt p\u00e5 golvet framf\u00f6r Jesus."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Just d\u00e5 h\u00e4nde det! N\u00e5gra m\u00e4n kom b\u00e4rande p\u00e5 en f\u00f6rlamad man p\u00e5 en sovmatta. De f\u00f6rs\u00f6kte tr\u00e4nga sig igenom folkmassan f\u00f6r att komma n\u00e4ra Jesus men lyckades inte ta sig fram. D\u00e5 gick de upp p\u00e5 taket, tog bort n\u00e5gra takplattor och s\u00e4nkte ner den sjuke mannen p\u00e5 sovmattan mitt p\u00e5 golvet framf\u00f6r Jesus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus s\u00e5g deras tro, sa han till mannen: Min v\u00e4n, dina synder \u00e4r f\u00f6rl\u00e5tna."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "&#39;Vad inbillar sig egentligen den h\u00e4r karln? sa fariseerna och lagl\u00e4rarna till varandra om Jesus. Det h\u00e4r \u00e4r ju h\u00e4delse! Vem kan f\u00f6rl\u00e5ta synder utom Gud?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rstod vad de t\u00e4nkte och svarade: Varf\u00f6r \u00e4r det h\u00e4delse?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vilket \u00e4r sv\u00e5rast? Att f\u00f6rl\u00e5ta hans synder eller att bota honom?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men f\u00f6r att ni ska veta att jag har makt att f\u00f6rl\u00e5ta synder h\u00e4r p\u00e5 jorden, ska jag visa att jag ocks\u00e5 kan bota sjuka.Sedan sa han till den lame mannen: Res dig upp, rulla ihop din sovmatta och g\u00e5 hem!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och genast medan alla s\u00e5g p\u00e5 reste sig mannen upp, tog sin matta och gick hem och lovprisade Gud."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En k\u00e4nsla av b\u00e5de v\u00f6rdnad och respekt grep alla som s\u00e5g det. Och de lovprisade Gud och sa g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng: Det vi har sett i dag \u00e4r otroligt!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jesus kallar en skatteindrivare till l\u00e4rjunge -N\u00e4r Jesus senare l\u00e4mnade staden fick han se en tullindrivare - med det vanliga ryktet om sig att vara en bedragare - sitta vid tullkontoret. Mannen hette Levi, och Jesus sa till honom: Kom och bli en av mina l\u00e4rjungar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Utan att tveka l\u00e4mnade Levi allt, reste sig och f\u00f6ljde med honom."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Strax d\u00e4rp\u00e5 h\u00f6ll Levi en fest i sitt hem med Jesus som hedersg\u00e4st. Bland g\u00e4sterna var ocks\u00e5 m\u00e5nga av hans arbetskamrater p\u00e5 tullkontoret."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men fariseerna och lagl\u00e4rarna kom med fr\u00e4na anklagelser mot Jesu l\u00e4rjungar, d\u00e4rf\u00f6r att de \u00e5t med s\u00e5 \u00f6k\u00e4nda syndare."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Jesus: Det \u00e4r de sjuka som beh\u00f6ver l\u00e4kare, inte de friska."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Min uppgift \u00e4r att kalla syndare till gemenskap med Gud. Jag v\u00e4nder mig inte till dem som redan k\u00e4nner Gud."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Fr\u00e5gor om fastan och sabbaten -N\u00e4sta anklagelse fr\u00e5n deras sida var att Jesu l\u00e4rjungar inte fastade utan i st\u00e4llet festade. Johannes d\u00f6parens l\u00e4rjungar fastar och ber st\u00e4ndigt, sa de, och det g\u00f6r ocks\u00e5 fariseernas. Men varf\u00f6r dricker dina l\u00e4rjungar vin och \u00e4ter god mat?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jesus fr\u00e5gade: Fastar lyckliga m\u00e4nniskor? F\u00e5r br\u00f6llopsg\u00e4sterna g\u00e5 hungriga n\u00e4r de \u00e4r p\u00e5 fest tillsammans med brudgummen?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Men det kommer en tid d\u00e5 brudgummen ska d\u00f6das. D\u00e5 kommer de inte att vilja \u00e4ta."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Sedan anv\u00e4nde Jesus denna bild: Ingen river s\u00f6nder ett okrympt tyg f\u00f6r att g\u00f6ra lappar till gamla kl\u00e4der av det. Tyget blir ju f\u00f6rst\u00f6rt och inte heller kl\u00e4derna blir ordentligt lagade."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Och ingen h\u00e4ller nytt vin i gamla vins\u00e4ckar, f\u00f6r det nya vinet spr\u00e4cker de gamla skinnen och f\u00f6rst\u00f6r dem, s\u00e5 att vinet rinner ut."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Nytt vin m\u00e5ste h\u00e4llas i nya vins\u00e4ckar."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men ingen som druckit av det gamla vinet tycks vilja ha av det nya. Det gamla vanliga \u00e4r b\u00e4st, s\u00e4ger man."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna plockar vete p\u00e5 sabbatsdagen -En sabbatsdag, n\u00e4r Jesus och hans l\u00e4rjungar gick genom n\u00e5gra s\u00e4desf\u00e4lt, ryckte l\u00e4rjungarna av ax som de gnuggade mellan h\u00e4nderna f\u00f6r att kunna \u00e4ta vetekornen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men ett par fariseer som s\u00e5g det sa: Det d\u00e4r \u00e4r olagligt! Dina l\u00e4rjungar rycker av ax. De bryter mot den judiska lagen, eftersom det \u00e4r f\u00f6rbjudet att sk\u00f6rda p\u00e5 sabbaten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Jesus dem: L\u00e4ser ni inte Skriften? Har ni aldrig h\u00f6rt vad kung David gjorde n\u00e4r han och hans m\u00e4n blev hungriga?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han gick in i templet och tog sk\u00e5debr\u00f6den, de speciella br\u00f6d som placerats inf\u00f6r Herren, och \u00e5t av dem, trots att det var olagligt. Och han delade ocks\u00e5 med sig till de andra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och Jesus tillade: Jag \u00e4r herre till och med \u00f6ver sabbaten."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jesus botar en man med vanst\u00e4lld hand p\u00e5 sabbatsdagen -En annan sabbatsdag undervisade han i synagogan. D\u00e5 satt en man d\u00e4r med en missbildad h\u00f6gerhand."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Lagl\u00e4rarna och fariseerna iakttog Jesus noga f\u00f6r att se om han skulle bota mannen, f\u00f6r de var ivriga att komma p\u00e5 n\u00e5got att anklaga honom f\u00f6r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men han f\u00f6rstod precis vad de t\u00e4nkte! Och han sa till mannen med den missbildade handen: Kom och st\u00e4ll dig h\u00e4r s\u00e5 alla kan se dig. Mannen gjorde som Jesus sa till honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan v\u00e4nde Jesus sig till fariseerna och lagl\u00e4rarna och sa: Jag vill fr\u00e5ga er n\u00e5got. Vad \u00e4r r\u00e4tt att g\u00f6ra p\u00e5 sabbaten, det som \u00e4r gott eller det som \u00e4r ont? Att r\u00e4dda liv eller utsl\u00e4cka liv?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han s\u00e5g p\u00e5 dem en efter en och sa sedan till mannen: Str\u00e4ck fram handen. Och n\u00e4r han gjorde det blev den normal igen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 blev Jesu fiender rasande och b\u00f6rjade prata med varandra om hur de skulle kunna r\u00f6ja honom ur v\u00e4gen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jesus v\u00e4ljer ut de tolv apostlarna -N\u00e5gra dagar senare gick han upp bland bergen f\u00f6r att be, och han bad hela natten."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r det ljusnade kallade han samman sina efterf\u00f6ljare och valde ut tolv av dem till att bli hans l\u00e4rjungar eller apostlar som han ocks\u00e5 kallade dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "H\u00e4r \u00e4r namnen p\u00e5 dem: Simon, som Jesus ocks\u00e5 kallade Petrus, Andreas, Simons bror, Jakob, Johannes, Filippos, Bartolomaios, Matteus, Tomas, Jakob, Alfaios son, Simon, som ocks\u00e5 kallades seloten, Judas, Jakobs son och Judas Iskariot, som senare f\u00f6rr\u00e5dde Jesus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00e4r \u00e4r namnen p\u00e5 dem: Simon, som Jesus ocks\u00e5 kallade Petrus, Andreas, Simons bror, Jakob, Johannes, Filippos, Bartolomaios, Matteus, Tomas, Jakob, Alfaios son, Simon, som ocks\u00e5 kallades seloten, Judas, Jakobs son och Judas Iskariot, som senare f\u00f6rr\u00e5dde Jesus."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "H\u00e4r \u00e4r namnen p\u00e5 dem: Simon, som Jesus ocks\u00e5 kallade Petrus, Andreas, Simons bror, Jakob, Johannes, Filippos, Bartolomaios, Matteus, Tomas, Jakob, Alfaios son, Simon, som ocks\u00e5 kallades seloten, Judas, Jakobs son och Judas Iskariot, som senare f\u00f6rr\u00e5dde Jesus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Verklig lycka -N\u00e4r Jesus hade kommit ner fr\u00e5n bergssluttningen tillsammans med l\u00e4rjungarna, kom de till en stor sl\u00e4tt. D\u00e4r hade en stor skara m\u00e4nniskor samlats, bland dem m\u00e5nga av hans efterf\u00f6ljare. Folk fr\u00e5n hela Judeen och fr\u00e5n Jerusalem och s\u00e5 l\u00e5ngt norrifr\u00e5n som kustomr\u00e5det vid Tyros och Sidon hade n\u00e4mligen kommit f\u00f6r att h\u00f6ra honom och f\u00f6r att bli botade. Han drev ut m\u00e5nga onda andar,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Verklig lycka -N\u00e4r Jesus hade kommit ner fr\u00e5n bergssluttningen tillsammans med l\u00e4rjungarna, kom de till en stor sl\u00e4tt. D\u00e4r hade en stor skara m\u00e4nniskor samlats, bland dem m\u00e5nga av hans efterf\u00f6ljare. Folk fr\u00e5n hela Judeen och fr\u00e5n Jerusalem och s\u00e5 l\u00e5ngt norrifr\u00e5n som kustomr\u00e5det vid Tyros och Sidon hade n\u00e4mligen kommit f\u00f6r att h\u00f6ra honom och f\u00f6r att bli botade. Han drev ut m\u00e5nga onda andar,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och alla f\u00f6rs\u00f6kte r\u00f6ra vid honom f\u00f6r det gick ut l\u00e4kande kraft fr\u00e5n honom som gjorde alla friska."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan v\u00e4nde han sig till sina l\u00e4rjungar och sa: Lyckliga \u00e4r ni som \u00e4r fattiga, f\u00f6r Guds rike tillh\u00f6r er!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Lyckliga \u00e4r ni som nu \u00e4r hungriga, f\u00f6r ni ska bli m\u00e4ttade. Lyckliga \u00e4r ni som gr\u00e5ter, f\u00f6r den tid kommer d\u00e5 ni ska f\u00e5 skratta."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ni kan vara lyckliga n\u00e4r andra hatar er och inte vill veta av er och f\u00f6rol\u00e4mpar er och sv\u00e4rtar ner era namn d\u00e4rf\u00f6r att ni tillh\u00f6r mig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Gl\u00e4d er n\u00e4r det h\u00e4nder! Ja, dansa av gl\u00e4dje, f\u00f6r en stor bel\u00f6ning v\u00e4ntar er i himlen. Och ni kommer att vara i gott s\u00e4llskap. De gamla profeterna behandlades ju p\u00e5 samma s\u00e4tt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men f\u00f6r de rika v\u00e4ntar bedr\u00f6velser och sorger, f\u00f6r de har sin enda lycka h\u00e4r p\u00e5 jorden."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De \u00e4r m\u00e4tta och framg\u00e5ngsrika nu, men en tid av fruktansv\u00e4rd hunger ligger framf\u00f6r dem. Deras sorgl\u00f6sa skratt i dag kommer att v\u00e4ndas i sorg i morgon."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och t\u00e4nk vilken bedr\u00f6velse som v\u00e4ntar dem som nu \u00e4r folkets idoler, falska profeter har man ju alltid lovprisat."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Om att \u00e4lska sina fiender -Lyssna allesammans! \u00c4lska era fiender. G\u00f6r gott mot dem som hatar er."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Be om lycka \u00f6ver dem som f\u00f6rbannar er. Kalla ned Guds v\u00e4lsignelse \u00f6ver dem som misshandlar er."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Om n\u00e5gon sl\u00e5r dig p\u00e5 den ena kinden, s\u00e5 l\u00e5t honom sl\u00e5 dig p\u00e5 den andra ocks\u00e5! Om n\u00e5gon vill ta din rock, s\u00e5 ge honom skjortan ocks\u00e5."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ge vad du har till den som ber om det. Och n\u00e4r man tar n\u00e5got som \u00e4r ditt, s\u00e5 bekymra dig inte om att f\u00e5 det tillbaka."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Behandla andra som du vill att de ska behandla dig."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Tror ni att ni f\u00f6rtj\u00e4nar ber\u00f6m f\u00f6r att ni \u00e4lskar dem som \u00e4lskar er? Till och med de gudl\u00f6sa g\u00f6r det."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Och om ni bara g\u00f6r gott mot dem som g\u00f6r gott mot er, \u00e4r det s\u00e5 m\u00e4rkv\u00e4rdigt? Det g\u00f6r ju syndare ocks\u00e5!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Och om ni l\u00e5nar ut pengar bara till dem som kan betala tillbaka, vad \u00e4r det f\u00f6r v\u00e4rde med det? \u00c4ven de mest ondskefulla m\u00e4nniskor l\u00e5nar till sina v\u00e4nner mot l\u00f6fte om full \u00e5terbetalning."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c4lska era fiender! G\u00f6r gott mot dem. L\u00e5na ut till dem. Och oroa er inte f\u00f6r att de inte kommer att betala tillbaka. D\u00e5 ska er bel\u00f6ning bli stor, och ni handlar verkligen som Guds barn, f\u00f6r han \u00e4r ju sj\u00e4lv god mot dem som \u00e4r otacksamma och onda."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "F\u00f6rs\u00f6k att visa lika mycket medlidande som er Far g\u00f6r."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Om att kritisera andra -Kritisera aldrig, d\u00f6m aldrig, f\u00f6r ni f\u00e5r igen det. Om ni \u00e4r beredda att f\u00f6rl\u00e5ta andra, s\u00e5 kommer ni att f\u00e5 f\u00f6rl\u00e5telse."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Och om ni ger, s\u00e5 kommer ni att f\u00e5. Er g\u00e5va kommer att \u00e5terv\u00e4nda till er i fullt och r\u00e5gat m\u00e5tt, packat och skakat f\u00f6r att ge plats f\u00f6r mer - och det kommer att fl\u00f6da \u00f6ver. Det m\u00e5tt ni anv\u00e4nder n\u00e4r ni ger - stort eller litet - kommer att anv\u00e4ndas f\u00f6r att m\u00e4ta vad som ges \u00e5t er."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "I sin predikan anv\u00e4nde Jesus ocks\u00e5 dessa bilder: Vad \u00e4r det f\u00f6r mening med att en blind leder en annan blind? Han kommer ju att falla i diket och dra den andre med sig."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Och en elev kan knappast veta mer \u00e4n sin l\u00e4rare, men om han arbetar h\u00e5rt kan han bli lika duktig som denne."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Och hur kan du med att kritisera en medm\u00e4nniskas sm\u00e5 svagheter, utan att se de enorma problem du sj\u00e4lv orsakar andra?"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Hur v\u00e5gar du s\u00e4ga till henne: &#39;Min v\u00e4n, l\u00e5t mig visa dig hur du ska g\u00f6ra det d\u00e4r lite b\u00e4ttre"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Av frukten k\u00e4nner man tr\u00e4det -En god tr\u00e4dsort b\u00e4r inte d\u00e5lig frukt, inte heller b\u00e4r ett tr\u00e4d av d\u00e5lig sort god frukt."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Man k\u00e4nner igen ett tr\u00e4d p\u00e5 den frukt det b\u00e4r. Fikon v\u00e4xer aldrig p\u00e5 tistlar, och det v\u00e4xer inte heller vindruvor p\u00e5 t\u00f6rnbuskar!"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Fr\u00e5n en m\u00e4nniska med gott hj\u00e4rta kommer goda g\u00e4rningar. Men en ond m\u00e4nniska g\u00f6r onda g\u00e4rningar d\u00e4rf\u00f6r att hennes avsikter \u00e4r onda. Och hennes ord visar vad hj\u00e4rtat \u00e4r fyllt av."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Om att bygga p\u00e5 stadig grund -Varf\u00f6r kallar ni mig Herre n\u00e4r ni inte lyder mig?"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Var och en som kommer till mig, lyssnar p\u00e5 mig och lyder mig, liknar en man som bygger ett hus p\u00e5 den fasta berggrunden. N\u00e4r flodvattnet stiger och sl\u00e5r mot huset st\u00e5r det kvar, f\u00f6r det st\u00e5r stadigt."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Var och en som kommer till mig, lyssnar p\u00e5 mig och lyder mig, liknar en man som bygger ett hus p\u00e5 den fasta berggrunden. N\u00e4r flodvattnet stiger och sl\u00e5r mot huset st\u00e5r det kvar, f\u00f6r det st\u00e5r stadigt."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Men den som lyssnar till mig och inte lyder mig, liknar en man som bygger ett hus direkt p\u00e5 marken. N\u00e4r floden vr\u00e4ker sig mot huset faller det ihop och l\u00e4ggs i ruiner."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En romersk officer visar stor tro -N\u00e4r Jesus hade slutat predika gick han tillbaka till staden Kafarnaum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4r fanns en romersk arm\u00e9officer som hade en tj\u00e4nare som var mycket omtyckt. Nu var tj\u00e4naren sjuk och l\u00e5g f\u00f6r d\u00f6den."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r officeren h\u00f6rde talas om Jesus s\u00e4nde han n\u00e5gra ansedda judiska f\u00f6rtroendem\u00e4n f\u00f6r att be Jesus komma och bota tj\u00e4naren."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De kom till Jesus och bad honom ivrigt att han skulle f\u00f6lja med dem och hj\u00e4lpa mannen, och de ber\u00e4ttade vilken fin m\u00e4nniska officeren var.Om n\u00e5gon f\u00f6rtj\u00e4nar din hj\u00e4lp s\u00e5 \u00e4r det han, sa de."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han \u00e4lskar v\u00e5rt folk och har till och med byggt synagogan \u00e5t oss!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jesus f\u00f6ljde med dem. Men innan han kom fram till huset, skickade officeren n\u00e5gra v\u00e4nner f\u00f6r att s\u00e4ga till honom: Herre, g\u00f6r dig inte besv\u00e4r med att komma till mitt hem f\u00f6r jag \u00e4r inte v\u00e4rdig en s\u00e5dan \u00e4ra, och d\u00e4rf\u00f6r v\u00e5gar jag inte ens komma och m\u00f6ta dig. S\u00e4g bara ett ord d\u00e4r du \u00e4r, s\u00e5 kommer min tj\u00e4nare att bli frisk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jesus f\u00f6ljde med dem. Men innan han kom fram till huset, skickade officeren n\u00e5gra v\u00e4nner f\u00f6r att s\u00e4ga till honom: Herre, g\u00f6r dig inte besv\u00e4r med att komma till mitt hem f\u00f6r jag \u00e4r inte v\u00e4rdig en s\u00e5dan \u00e4ra, och d\u00e4rf\u00f6r v\u00e5gar jag inte ens komma och m\u00f6ta dig. S\u00e4g bara ett ord d\u00e4r du \u00e4r, s\u00e5 kommer min tj\u00e4nare att bli frisk."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag vet det f\u00f6r jag st\u00e5r under mina \u00f6verordnades bef\u00e4l, och jag har sj\u00e4lv soldater under mig och beh\u00f6ver bara s\u00e4ga: &#39;G\u00e5!&#39; s\u00e5 g\u00e5r de, eller &#39;kom!&#39; s\u00e5 kommer de, och till min tj\u00e4nare: &#39;G\u00f6r det h\u00e4r, eller det d\u00e4r"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jesus blev h\u00e4pen och v\u00e4nde sig till folkskaran och sa: Inte ens bland judarna i Israel har jag m\u00f6tt en man med s\u00e5dan tro."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och n\u00e4r officerens v\u00e4nner \u00e5terv\u00e4nde hem fann de tj\u00e4naren fullt frisk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jesus uppv\u00e4cker en \u00e4nkas son fr\u00e5n d\u00f6den -D\u00e4refter gick Jesus tillsammans med sina l\u00e4rjungar till staden Nain, som vanligt med en stor folkhop i h\u00e4larna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r han n\u00e4rmade sig staden, m\u00f6tte de ett begravningsf\u00f6lje. Pojken som d\u00f6tt var ende sonen till en \u00e4nka, och m\u00e5nga s\u00f6rjande fr\u00e5n staden gjorde henne s\u00e4llskap."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus s\u00e5g henne fylldes hans hj\u00e4rta av medlidande och han sa: Gr\u00e5t inte!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sedan gick han fram till b\u00e5ren och r\u00f6rde vid den, och b\u00e4rarna stannade. Min son, sa han. Kom tillbaka till livet igen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 satte sig pojken upp och b\u00f6rjade tala till dem som stod runt omkring. Och Jesus gav honom tillbaka till hans mor."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00e4nniskorna runt omkring var skakade av vad de sett och lovprisade Gud, h\u00f6gt och ljudligt, och sa: En m\u00e4ktig profet har tr\u00e4tt fram ibland oss, och vi har sett hur Gud verkar ibland oss i dag."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ber\u00e4ttelsen om vad Jesus hade gjort spred sig fr\u00e5n den ena \u00e4ndan av Judeen till den andra och till och med utanf\u00f6r landets gr\u00e4nser."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jesus skingrar Johannes tvivel -Johannes d\u00f6parens l\u00e4rjungar fick snart h\u00f6ra talas om allt som Jesus gjorde. N\u00e4r de ber\u00e4ttade det f\u00f6r Johannes"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "skickade han tv\u00e5 av dem till Jesus f\u00f6r att fr\u00e5ga: \u00c4r du verkligen Messias? Eller ska vi forts\u00e4tta v\u00e4nta p\u00e5 honom?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r de b\u00e5da l\u00e4rjungarna fann Jesus h\u00f6ll han just p\u00e5 att bota m\u00e4nniskor fr\u00e5n sjukdomar och lidanden och fr\u00e5n onda andar. Och blinda gav han deras syn tillbaka. N\u00e4r de st\u00e4llde de fr\u00e5gor, som Johannes ville ha svar p\u00e5, sa Jesus: G\u00e5 tillbaka till Johannes och ber\u00e4tta f\u00f6r honom allt vad ni sett och h\u00f6rt h\u00e4r i dag: blinda ser, lama g\u00e5r, leprasjuka blir fullst\u00e4ndigt botade, d\u00f6va h\u00f6r igen, d\u00f6da \u00e5terv\u00e4nder till livet, och de fattiga f\u00e5r h\u00f6ra de goda nyheterna."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r de b\u00e5da l\u00e4rjungarna fann Jesus h\u00f6ll han just p\u00e5 att bota m\u00e4nniskor fr\u00e5n sjukdomar och lidanden och fr\u00e5n onda andar. Och blinda gav han deras syn tillbaka. N\u00e4r de st\u00e4llde de fr\u00e5gor, som Johannes ville ha svar p\u00e5, sa Jesus: G\u00e5 tillbaka till Johannes och ber\u00e4tta f\u00f6r honom allt vad ni sett och h\u00f6rt h\u00e4r i dag: blinda ser, lama g\u00e5r, leprasjuka blir fullst\u00e4ndigt botade, d\u00f6va h\u00f6r igen, d\u00f6da \u00e5terv\u00e4nder till livet, och de fattiga f\u00e5r h\u00f6ra de goda nyheterna."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r de b\u00e5da l\u00e4rjungarna fann Jesus h\u00f6ll han just p\u00e5 att bota m\u00e4nniskor fr\u00e5n sjukdomar och lidanden och fr\u00e5n onda andar. Och blinda gav han deras syn tillbaka. N\u00e4r de st\u00e4llde de fr\u00e5gor, som Johannes ville ha svar p\u00e5, sa Jesus: G\u00e5 tillbaka till Johannes och ber\u00e4tta f\u00f6r honom allt vad ni sett och h\u00f6rt h\u00e4r i dag: blinda ser, lama g\u00e5r, leprasjuka blir fullst\u00e4ndigt botade, d\u00f6va h\u00f6r igen, d\u00f6da \u00e5terv\u00e4nder till livet, och de fattiga f\u00e5r h\u00f6ra de goda nyheterna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och s\u00e4g ocks\u00e5: &#39;Lycklig \u00e4r den som inte f\u00f6rlorar tron p\u00e5 mig.&#39;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r de hade g\u00e5tt talade Jesus till folket om Johannes och sa: Hurdan var den man som ni gick ut i \u00f6knen f\u00f6r att se? Var han svag som ett gr\u00e4sstr\u00e5, som b\u00f6jer sig f\u00f6r varje v\u00e4xling i vinden?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Var han kl\u00e4dd i dyrbara kl\u00e4der? Nej, m\u00e4n som lever i lyx hittar man i palatsen, inte ute i \u00f6knen."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Var han en profet? Ja, han \u00e4r mer \u00e4n en profet."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han \u00e4r den som Skriften talar om n\u00e4r den s\u00e4ger: &#39;Se! Jag s\u00e4nder ut min budb\u00e4rare framf\u00f6r dig, f\u00f6r att r\u00f6ja v\u00e4g f\u00f6r dig.&#39;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Av alla m\u00e4nniskor \u00e4r ingen st\u00f6rre \u00e4n Johannes. Och \u00e4nd\u00e5 \u00e4r den minste i Guds rike st\u00f6rre \u00e4n han."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och alla som h\u00f6rde Johannes predika, till och med de mest ogudaktiga av dem, h\u00f6ll med om att det som Gud kr\u00e4vde av dem var riktigt. Och Johannes d\u00f6pte dem,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "alla utom fariseerna och lagl\u00e4rarna. De f\u00f6rkastade Guds plan och v\u00e4grade l\u00e5ta d\u00f6pa sig av honom."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Vad ska jag s\u00e4ga om s\u00e5dana m\u00e4nniskor? fr\u00e5gade Jesus. Vad ska jag likna dem vid?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De \u00e4r som barn som leker p\u00e5 gatan och ropar till sina kamrater: Ni tycker inte om att vi leker br\u00f6llop, och ni tycker inte om att vi leker begravning."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Johannes d\u00f6paren var ofta utan mat och drack inte en droppe vin i hela sitt liv, och d\u00e5 sa ni: &#39;Han m\u00e5ste vara galen!&#39;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men jag \u00e4ter och dricker vin, och d\u00e5 s\u00e4ger ni: &#39;Se hur han \u00e4ter! Och dricker g\u00f6r han ocks\u00e5! Och han \u00e4r god v\u00e4n med syndare och umg\u00e5s med allt slags l\u00f6st folk!&#39;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Men ni kan f\u00f6rst\u00e5s alltid bortf\u00f6rklara era mots\u00e4gelser!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "En syndig kvinna sm\u00f6rjer Jesu f\u00f6tter -Simon, en av fariseerna, bj\u00f6d hem Jesus till sig, och Jesus tackade ja till inbjudan. N\u00e4r de satt sig ner f\u00f6r att \u00e4ta"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "fick en prostituerad h\u00f6ra att han var d\u00e4r. Hon gick d\u00e5 dit med en flaska v\u00e4ldoftande olja."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "N\u00e4r hon kom in i huset b\u00f6jde hon kn\u00e4 bakom Jesus, och gr\u00e4t tills hans f\u00f6tter blev v\u00e5ta av hennes t\u00e5rar. Hon torkade dem sedan med sitt h\u00e5r och kysste dem och h\u00e4llde olja \u00f6ver dem."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "N\u00e4r v\u00e4rden, som var en faris\u00e9, s\u00e5g vad som h\u00e4nde och s\u00e5g vem kvinnan var, sa han till sig sj\u00e4lv: Det h\u00e4r bevisar att Jesus inte \u00e4r n\u00e5gon profet, f\u00f6r om Gud verkligen hade s\u00e4nt honom, skulle han ha vetat vad f\u00f6r slags kvinna hon \u00e4r."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Men Jesus f\u00f6rstod hans tankar och sa: Simon, jag har n\u00e5got att s\u00e4ga dig. Simon svarade: S\u00e4g det, M\u00e4stare."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "D\u00e5 ber\u00e4ttade Jesus f\u00f6ljande f\u00f6r honom: En man l\u00e5nade ut pengar till tv\u00e5 personer, fem tusen kronor till den ene och femhundra till den andre."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Men ingen av dem kunde betala tillbaka, s\u00e5 han eftersk\u00e4nkte skulden. Vem av dem tror du \u00e4lskade honom mest efter detta?"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jag antar att det var den som var skyldig honom mest, svarade Simon. Ja, det \u00e4r riktigt, sa Jesus."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Sedan v\u00e4nde han sig mot kvinnan och sa till Simon: Ser du denna kvinna som b\u00f6jer kn\u00e4 h\u00e4r? N\u00e4r jag kom in i ditt hus brydde du dig inte ens om att ge mig vatten s\u00e5 att jag kunde tv\u00e4tta dammet av mina f\u00f6tter, men hon har tv\u00e4ttat dem med sina t\u00e5rar och torkat dem med sitt h\u00e5r."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Du gav mig inte den sedvanliga h\u00e4lsningskyssen, men hon har g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng kysst mina f\u00f6tter \u00e4nda sedan jag kom hit."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Och du f\u00f6rsummade den vanliga artigheten att sm\u00f6rja mitt huvud med olivolja, men hon har smort mina f\u00f6tter med sin v\u00e4ldoftande olja."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Alla hennes synder \u00e4r f\u00f6rl\u00e5tna, och de \u00e4r m\u00e5nga. D\u00e4rf\u00f6r visar hon s\u00e5 stor k\u00e4rlek. Den som har f\u00e5tt lite f\u00f6rl\u00e5tet visar lite k\u00e4rlek."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Jesus sa sedan till henne: Dina synder \u00e4r f\u00f6rl\u00e5tna."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "D\u00e5 sa m\u00e4nnen vid bordet till varandra: Vem \u00e4r denne man, som g\u00e5r omkring och till och med f\u00f6rl\u00e5ter synder?"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Och Jesus sa till kvinnan: Din tro har hj\u00e4lpt dig. G\u00e5 i frid."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kvinnorna som f\u00f6ljde med Jesus -En tid d\u00e4refter gav han sig ut p\u00e5 vandring till st\u00e4der och byar i Galileen f\u00f6r att tala om f\u00f6r m\u00e4nniskorna att Guds rike skulle komma. Han tog med sig sina tolv l\u00e4rjungar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e5gra kvinnor, som hade blivit befriade fr\u00e5n onda andar och sjukdomar, f\u00f6ljde ocks\u00e5 med. Bland dem var Maria fr\u00e5n Magdala som Jesus hade befriat fr\u00e5n sju onda andar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vidare Johanna, Kusas hustru (Kusas var Herodes f\u00f6rvaltare och hade ansvaret f\u00f6r hans slott och hovets aff\u00e4rer), Susanna, och m\u00e5nga andra som med sina privata tillg\u00e5ngar brukade hj\u00e4lpa Jesus och hans l\u00e4rjungar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Liknelsen om lantbrukaren som s\u00e5dde s\u00e4d -En dag ber\u00e4ttade han denna liknelse f\u00f6r en stor skara m\u00e4nniskor som samlats f\u00f6r att lyssna p\u00e5 honom, samtidigt som fler och fler fortsatte att komma fr\u00e5n de omkringliggande st\u00e4derna:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En lantbrukare gick ut p\u00e5 sin \u00e5ker f\u00f6r att s\u00e5. N\u00e4r han s\u00e5dde f\u00f6ll en del av uts\u00e4det p\u00e5 stigen, och folk trampade p\u00e5 det, och f\u00e5glarna kom och \u00e5t upp det."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En del f\u00f6ll p\u00e5 den grunda och steniga jorden och b\u00f6rjade snart gro, men vissnade lika fort eftersom det inte var nog fuktigt i jorden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En del f\u00f6ll bland tistlar, d\u00e4r de sp\u00e4da skotten snart kv\u00e4vdes."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men en del av uts\u00e4det f\u00f6ll i b\u00f6rdig jord och v\u00e4xte upp och gav hundra g\u00e5nger st\u00f6rre sk\u00f6rd \u00e4n vad mannen hade s\u00e5tt. N\u00e4r Jesus hade ber\u00e4ttat denna liknelse sa han: Om n\u00e5gon har \u00f6ron att h\u00f6ra med, anv\u00e4nd dem nu!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rklarar liknelsen om s\u00e5dden -Hans l\u00e4rjungar fr\u00e5gade honom vad ber\u00e4ttelsen betydde."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han svarade: Gud har gett er m\u00f6jlighet att f\u00f6rst\u00e5 dessa liknelser. De avsl\u00f6jar sanningen om Guds rike. Men m\u00e4nniskorna h\u00e4r h\u00f6r orden och f\u00f6rst\u00e5r inte, precis som de gamla profeterna har f\u00f6rutsagt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Detta \u00e4r vad ber\u00e4ttelsen betyder: Uts\u00e4det \u00e4r Guds ord."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den h\u00e5rda stigen, d\u00e4r en del av det f\u00f6ll, \u00e4r som vissa m\u00e4nniskor som h\u00f6r Guds ord. Snart kommer dj\u00e4vulen och tar bort det ur deras hj\u00e4rtan och hindrar dem fr\u00e5n att tro och bli fr\u00e4lsta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Den steniga marken liknar de m\u00e4nniskor som tycker om att h\u00f6ra predikningar och blir entusiastiska, men budskapet sl\u00e5r inte rot hos dem. De vet att det \u00e4r sant, och de tror en tid. Men s\u00e5 fort de s\u00e4tts p\u00e5 prov ger de upp sin tro."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Det som s\u00e5s bland tistlar \u00e4r en bild av de m\u00e4nniskor som h\u00f6r budskapet och tror p\u00e5 det, men som l\u00e5ter det kv\u00e4vas av livets bekymmer, rikedomar, plikter och n\u00f6jen. D\u00e4rf\u00f6r v\u00e4xer de inte till."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Den goda jorden d\u00e4remot \u00e4r m\u00e4nniskor med goda och uppriktiga hj\u00e4rtan. De lyssnar till Guds ord och h\u00e5ller sig till det, och sprider det till andra s\u00e5 att de ocks\u00e5 kommer till tro."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En annan g\u00e5ng fr\u00e5gade han: Har ni n\u00e5gonsin h\u00f6rt att man t\u00e4nder en lampa och sedan t\u00e4cker \u00f6ver den s\u00e5 att den inte kan lysa? Nej, lampor s\u00e4tter man upp d\u00e4r de kan synas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt ska allt som nu \u00e4r dolt en dag f\u00f6ras fram i ljuset och bli synligt f\u00f6r alla."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Var d\u00e4rf\u00f6r noga med hur ni lyssnar och tar vara p\u00e5 ordet. F\u00f6r den som har han ska f\u00e5 mer, men den som inget har fr\u00e5n honom ska tas till och med det som han tror att han har."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jesus ber\u00e4ttar om sin verkliga familj -N\u00e4r hans mor och br\u00f6der en g\u00e5ng kom f\u00f6r att h\u00e4lsa p\u00e5 honom kunde de inte komma in i huset d\u00e4r han undervisade, f\u00f6r det var fullt av folk."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus h\u00f6rde att de stod utanf\u00f6r och ville tr\u00e4ffa honom"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "sa han: Min mor och mina br\u00f6der - det \u00e4r alla de som h\u00f6r Guds budskap och lyder det."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jesus visar att han \u00e4r herre \u00f6ver vinden -En dag n\u00e4r han var ute i en b\u00e5t tillsammans med l\u00e4rjungarna, f\u00f6reslog han att de skulle fara \u00f6ver till andra sidan sj\u00f6n."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Under tiden lade han sig ner f\u00f6r att f\u00e5 en stunds vila, och medan han sov b\u00f6rjade det bl\u00e5sa. Snart var det full storm, b\u00e5ten tog in vatten, och de var verkligen illa ute."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna rusade d\u00e5 fram och v\u00e4ckte Jesus: Herre, Herre, vi sjunker! ropade de. D\u00e5 vaknade han och talade skarpt till stormen: Var tyst! sa han, och vinden och v\u00e5gorna lade sig och allt blev lugnt!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sedan fr\u00e5gade han dem: Hur \u00e4r det egentligen med er tro?R\u00e4dda och h\u00e4pna sa de till varandra: Vem \u00e4r han, eftersom till och med vindarna och v\u00e5gorna lyder honom?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jesus skickar onda andar in i en svinhjord -De kom \u00f6ver till andra sidan av sj\u00f6n och lade till i n\u00e4rheten av staden Gergesa mitt emot Galileen."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r han steg ur b\u00e5ten kom en man fr\u00e5n staden emot honom. Han hade l\u00e4nge varit besatt av onda andar och levde heml\u00f6s och naken bland gravarna."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00e5 snart han s\u00e5g Jesus b\u00f6rjade han skrika och f\u00f6ll till marken framf\u00f6r honom: Vad vill du mig, Jesus, du den h\u00f6gste Gudens son? Jag ber dig, var sn\u00e4ll och pl\u00e5ga mig inte, ropade han."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jesus hade n\u00e4mligen redan befallt den onde anden att l\u00e4mna mannen. Anden hade honom ofta helt i sitt v\u00e5ld. Till och med n\u00e4r han bands med kedjor slet han sig loss och flydde ut i \u00f6knen."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Vad heter du? fr\u00e5gade Jesus. Legion, svarade han, f\u00f6r mannen var fylld av tusentals andar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De onda andarna bad Jesus att inte skicka iv\u00e4g dem till avgrunden, som var dj\u00e4vulens och de onda andarnas tillh\u00e5ll."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "P\u00e5 en bergssluttning i n\u00e4rheten gick en svinhjord just d\u00e5 och betade. De onda andarna ville d\u00e5 fara in i svinen och Jesus till\u00e4t dem att g\u00f6ra det."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4mnade de onda andarna mannen och for in i svinen, och genast rusade hela svinhjorden utf\u00f6r bergssluttningen och st\u00f6rtade ner i sj\u00f6n, d\u00e4r de drunknade."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "N\u00e4r de som vaktade svinen s\u00e5g vad som h\u00e4nde, sprang de mot den n\u00e4rbel\u00e4gna staden, och under v\u00e4gen ber\u00e4ttade de om nyheten."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Snart kom en stor skara m\u00e4nniskor ut f\u00f6r att p\u00e5 ort och st\u00e4lle ta reda p\u00e5 vad som hade h\u00e4nt. D\u00e5 fick de se mannen som hade varit andebesatt sitta helt lugnt vid Jesu f\u00f6tter, p\u00e5kl\u00e4dd och fullst\u00e4ndigt normal! Skr\u00e4ckslagna och f\u00f6rv\u00e5nade h\u00f6rde de \u00f6gonvittnen ber\u00e4tta hur den besatte mannen hade blivit botad."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Snart kom en stor skara m\u00e4nniskor ut f\u00f6r att p\u00e5 ort och st\u00e4lle ta reda p\u00e5 vad som hade h\u00e4nt. D\u00e5 fick de se mannen som hade varit andebesatt sitta helt lugnt vid Jesu f\u00f6tter, p\u00e5kl\u00e4dd och fullst\u00e4ndigt normal! Skr\u00e4ckslagna och f\u00f6rv\u00e5nade h\u00f6rde de \u00f6gonvittnen ber\u00e4tta hur den besatte mannen hade blivit botad."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "H\u00e4ndelsen hade skr\u00e4mt upp dem s\u00e5 totalt att de bad Jesus g\u00e5 d\u00e4rifr\u00e5n och l\u00e4mna dem ifred. D\u00e4rf\u00f6r l\u00e4mnade han dem och for tillbaka till andra sidan sj\u00f6n igen."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Mannen som hade varit besatt bad att f\u00e5 f\u00f6lja med, men Jesus skickade iv\u00e4g honom och sa:"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "G\u00e5 tillbaka till din familj och ber\u00e4tta vilket under Gud har gjort med dig.Och han gick sin v\u00e4g och ber\u00e4ttade vitt och brett f\u00f6r alla i hela staden om det under som Jesus hade gjort med honom."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jesus botar en kvinna med bl\u00f6dningar och uppv\u00e4cker en d\u00f6d flicka -P\u00e5 andra sidan sj\u00f6n tog folket emot Jesus med \u00f6ppna armar, f\u00f6r alla hade v\u00e4ntat p\u00e5 honom."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "D\u00e5 kom en man som hette Jairos, f\u00f6rest\u00e5ndare f\u00f6r en synagoga, och f\u00f6ll ner vid Jesu f\u00f6tter och bad honom komma med hem,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "f\u00f6r hans enda barn, en liten tolv\u00e5rs flicka, h\u00f6ll p\u00e5 att d\u00f6. Jesus f\u00f6ljde d\u00e5 med Jairos."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "P\u00e5 v\u00e4gen dit tr\u00e4ngde sig folket p\u00e5 honom, och i folkhopen fanns en kvinna som hade lidit av bl\u00f6dningar i tolv \u00e5r och inte blivit frisk, trots att hon lagt ut allt hon \u00e4gde p\u00e5 l\u00e4kare. Hon n\u00e4rmade sig nu Jesus bakifr\u00e5n och r\u00f6rde vid hans mantel. I samma \u00f6gonblick stannade bl\u00f6dningen."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "P\u00e5 v\u00e4gen dit tr\u00e4ngde sig folket p\u00e5 honom, och i folkhopen fanns en kvinna som hade lidit av bl\u00f6dningar i tolv \u00e5r och inte blivit frisk, trots att hon lagt ut allt hon \u00e4gde p\u00e5 l\u00e4kare. Hon n\u00e4rmade sig nu Jesus bakifr\u00e5n och r\u00f6rde vid hans mantel. I samma \u00f6gonblick stannade bl\u00f6dningen."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Vem r\u00f6rde vid mig? fr\u00e5gade Jesus.N\u00e4r alla nekade, sa Petrus: M\u00e4stare, det \u00e4r ju s\u00e5 m\u00e5nga som tr\u00e4nger p\u00e5 fr\u00e5n alla h\u00e5ll."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Men Jesus sa till honom: Nej, det var n\u00e5gon som medvetet r\u00f6rde vid mig, f\u00f6r jag k\u00e4nde att l\u00e4kande kraft gick ut fr\u00e5n mig."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "N\u00e4r kvinnan f\u00f6rstod att Jesus visste om hennes tilltag, b\u00f6rjade hon darra och f\u00f6ll p\u00e5 kn\u00e4 framf\u00f6r honom. Hon ber\u00e4ttade varf\u00f6r hon hade r\u00f6rt vid honom och att hon genast blivit frisk."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Dotter, sa han till henne, din tro har botat dig. G\u00e5 i frid."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Medan han fortfarande talade till henne kom en budb\u00e4rare fr\u00e5n Jairos hus med nyheten att den lilla flickan hade d\u00f6tt. Det \u00e4r ingen id\u00e9 att du besv\u00e4rar M\u00e4staren l\u00e4ngre, sa han till fadern."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Men n\u00e4r Jesus h\u00f6rde vad som h\u00e4nt, sa han till Jairos: Var inte r\u00e4dd! Tro bara, s\u00e5 blir allt bra!"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "N\u00e4r de kom fram till huset l\u00e4t inte Jesus n\u00e5gon f\u00f6lja med in utom Petrus, Jakob och Johannes och den lilla flickans far och mor."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Alla gr\u00e4t f\u00f6r flickans skull, men han sa: Sluta med er gr\u00e5t! Hon \u00e4r inte d\u00f6d, hon sover bara!"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "D\u00e5 h\u00e5nskrattade de \u00e5t honom f\u00f6r de visste ju att hon hade d\u00f6tt."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Men han tog hennes hand och sa: Res p\u00e5 dig, min lilla v\u00e4n!"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "I samma \u00f6gonblick fick hon liv igen och reste sig genast upp. Ge henne n\u00e5got att \u00e4ta! sa han."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Hennes f\u00f6r\u00e4ldrar blev \u00f6verlyckliga, men Jesus f\u00f6rbj\u00f6d dem att ber\u00e4tta f\u00f6r n\u00e5gon vad som h\u00e4nt."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus s\u00e4nder ut de tolv -En dag samlade Jesus sina tolv apostlar och gav dem makt och kraft att driva ut alla onda andar och att bota sjukdomar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sedan s\u00e4nde han ut dem f\u00f6r att ber\u00e4tta \u00f6verallt att Guds rike var n\u00e4ra och f\u00f6r att bota sjuka."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ta inte med er s\u00e5 mycket som en vandringsstav eller en tiggarp\u00e5se, befallde han dem, och inte heller mat eller pengar, inte ens en extra skjorta."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och g\u00e4sta bara ett hem p\u00e5 varje plats innan ni vandrar vidare."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om m\u00e4nniskorna i en stad inte lyssnar till er n\u00e4r ni kommer dit, s\u00e5 v\u00e4nd om och l\u00e4mna dem och n\u00e4r ni g\u00e5r d\u00e4rifr\u00e5n s\u00e5 borsta av dammet fr\u00e5n era f\u00f6tter som ett tecken p\u00e5 att Gud kommer att straffa den staden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 b\u00f6rjade de sin vandring fr\u00e5n plats till plats, och predikade \u00f6verallt de goda nyheterna och botade de sjuka."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Herodes l\u00e5ter avr\u00e4tta Johannes d\u00f6paren -N\u00e4r rapporterna om de under som Jesus gjorde n\u00e5dde kung Herodes, k\u00e4nde han oro och \u00e5ngest f\u00f6r en del sa: Det \u00e4r Johannes d\u00f6paren som \u00e5terv\u00e4nt till livet,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och andra: Det \u00e4r Elia eller n\u00e5gon annan av de gamla profeterna som uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag halsh\u00f6gg Johannes, sa Herodes, men vem \u00e4r d\u00e5 den h\u00e4r mannen som jag h\u00f6r s\u00e5 underliga ber\u00e4ttelser om? Och han f\u00f6rs\u00f6kte f\u00e5 tr\u00e4ffa honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jesus ger mat \u00e5t fem tusen -Sedan apostlarna \u00e5terv\u00e4nt till Jesus och rapporterat om vad de gjort, gick han i hemlighet med dem till staden Betsaida."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men folket fick reda p\u00e5 vart han var p\u00e5 v\u00e4g och f\u00f6ljde efter. Han visade inte bort dem, utan undervisade dem \u00e4n en g\u00e5ng om Guds rike och botade dem som var sjuka."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sent p\u00e5 eftermiddagen kom alla tolv apostlarna och uppmanade honom att l\u00e5ta m\u00e4nniskorna ge sig av till byar och g\u00e5rdar i n\u00e4rheten, s\u00e5 att de kunde f\u00e5 mat och logi \u00f6ver natten. P\u00e5 den h\u00e4r \u00f6de platsen finns det inget att \u00e4ta, sa de."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men Jesus svarade: Ni kan ju sj\u00e4lva ge dem att \u00e4ta!Hur ska det g\u00e5 till? Allt vi har \u00e4r fem br\u00f6dkakor och tv\u00e5 fiskar, protesterade de. Menar du att vi ska g\u00e5 och k\u00f6pa s\u00e5 att det r\u00e4cker till alla de h\u00e4r m\u00e4nniskorna?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Det var n\u00e4mligen cirka fem tusen m\u00e4n d\u00e4r. Be dem bara att sl\u00e5 sig ner i grupper om femtio, svarade Jesus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och man gjorde s\u00e5."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jesus tog sedan de fem br\u00f6dkakorna och de tv\u00e5 fiskarna och s\u00e5g upp mot himlen och tackade Gud. D\u00e4refter br\u00f6t han br\u00f6den och fiskarna i bitar och gav \u00e5t sina l\u00e4rjungar f\u00f6r att de skulle ge \u00e5t folket."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Man \u00e5t sig m\u00e4tta, men trots det blev det tolv korgar med mat \u00f6ver."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Petrus erk\u00e4nner Jesus som Messias -En dag n\u00e4r Jesus var ensam och bad, och hans l\u00e4rjungar var i n\u00e4rheten, kom han fram till dem och fr\u00e5gade: Vem s\u00e4ger folket att jag \u00e4r?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Johannes d\u00f6paren, svarade de, men andra s\u00e4ger Elia eller n\u00e5gon annan av de gamla profeterna som uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade han dem: Vem tror ni att jag \u00e4r?Petrus svarade: Du \u00e4r Kristus - den som alla v\u00e4ntat p\u00e5."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesus f\u00f6ruts\u00e4ger f\u00f6r f\u00f6rsta g\u00e5ngen att han ska d\u00f6 -Han gav dem str\u00e4nga order att inte tala om detta f\u00f6r n\u00e5gon."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00e4nniskosonen m\u00e5ste lida mycket, sa han, och de judiska ledarna - de \u00e4ldste, \u00f6verstepr\u00e4sterna och lagl\u00e4rarna - kommer att ta avst\u00e5nd fr\u00e5n honom och d\u00f6da honom, men tre dagar senare kommer han att uppst\u00e5!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sedan sa han till alla: Den som vill f\u00f6lja mig m\u00e5ste s\u00e4ga nej till sina egna \u00f6nskningar och beg\u00e4r, och b\u00e4ra sitt kors varje dag och h\u00e5lla sig t\u00e4tt intill mig!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Den som f\u00f6rlorar sitt liv f\u00f6r min skull ska vinna det, men den som str\u00e4var efter att r\u00e4dda sitt liv ska f\u00f6rlora det."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och vad tj\u00e4nar man p\u00e5 att vinna hela v\u00e4rlden, om man samtidigt f\u00f6rlorar sitt eget jag?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r jag, M\u00e4nniskosonen, kommer i min h\u00e4rlighet och i Faderns och de heliga \u00e4nglarnas h\u00e4rlighet, ska jag sk\u00e4mmas f\u00f6r alla som nu sk\u00e4ms f\u00f6r mig och mina ord."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men tro mig: N\u00e5gra av er som st\u00e5r h\u00e4r nu kommer att leva och se Guds rike med egna \u00f6gon!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rvandlas p\u00e5 berget -\u00c5tta dagar senare tog han med sig Petrus, Jakob och Johannes och gick upp p\u00e5 ett berg f\u00f6r att be."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och medan han bad b\u00f6rjade hans ansikte skina, och hans kl\u00e4der blev bl\u00e4ndande vita och str\u00e5lade av ljus."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pl\u00f6tsligt stod tv\u00e5 m\u00e4n bredvid honom och talade med honom. Det var Mose och Elia,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "och ocks\u00e5 de str\u00e5lade av ljus, och de talade om att Jesus enligt Guds plan skulle d\u00f6 i Jerusalem."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Petrus och de b\u00e5da andra hade blivit s\u00e5 s\u00f6mniga att de somnat. Men nu vaknade de, och de s\u00e5g Jesus och de tv\u00e5 m\u00e4nnen, omstr\u00e5lade av ljus och glans."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r Mose och Elia gjorde sig beredda att g\u00e5 d\u00e4rifr\u00e5n, ropade Petrus, som var s\u00e5 f\u00f6rvirrad att han inte ens visste vad han sa: Herre, det h\u00e4r \u00e4r fantastiskt! Vi ska bygga tre hyddor, en \u00e5t dig och en \u00e5t Mose och en \u00e5t Elia!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men medan han sa detta blev de insvepta i ett ljust moln som s\u00e4nkte sig ner \u00f6ver dem, och de blev r\u00e4dda"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "n\u00e4r en r\u00f6st fr\u00e5n molnet sa: Detta \u00e4r min Son, som jag har utvalt. Lyssna p\u00e5 honom."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "N\u00e4r r\u00f6sten hade tystnat stod Jesus ensam kvar. Men l\u00e4rjungarna teg och ber\u00e4ttade inte f\u00f6rr\u00e4n l\u00e5ngt senare f\u00f6r n\u00e5gon om vad de hade sett."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Jesus botar en pojke som \u00e4r besatt av en ond ande -N\u00e4sta dag, n\u00e4r de kom ner fr\u00e5n berget, m\u00f6tte de en stor skara m\u00e4nniskor,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "och en man i folkhopen ropade till Jesus: M\u00e4stare, den h\u00e4r pojken \u00e4r mitt enda barn."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ofta tar en ond ande tag i honom. D\u00e5 skriker pojken och vrider sig i kramper tills fradgan st\u00e5r om munnen p\u00e5 honom. S\u00e5 h\u00e5ller anden p\u00e5 och l\u00e4mnar honom n\u00e4stan aldrig i fred."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jag bad dina l\u00e4rjungar att driva ut den, men de klarade inte av det!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "O, ni tr\u00f6ga m\u00e4nniskor som aldrig kan tro! utbrast Jesus. Hur l\u00e4nge ska jag st\u00e5 ut med er? Ta hit pojken."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "N\u00e4r pojken var p\u00e5 v\u00e4g mot honom, knuffade den onde anden omkull honom och slet och ryckte v\u00e5ldsamt i honom. Men Jesus befallde den onde anden att l\u00e4mna pojken, och botade honom och \u00f6verl\u00e4mnade honom till hans far."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Alla som var med blev f\u00f6rv\u00e5nade och f\u00f6rskr\u00e4ckta \u00f6ver den makt och kraft som visade sig i det som h\u00e4nt.Medan folket fortfarande f\u00f6rv\u00e5nade sig \u00f6ver vad han gjorde, sa Jesus till l\u00e4rjungarna:"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Jesus f\u00f6ruts\u00e4ger f\u00f6r andra g\u00e5ngen hur han ska d\u00f6 -Lyssna noga p\u00e5 mig, och kom ih\u00e5g vad jag s\u00e4ger. M\u00e4nniskosonen ska f\u00f6rr\u00e5das."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Men l\u00e4rjungarna f\u00f6rstod det inte, och de begrep inte vad han ville s\u00e4ga. De v\u00e5gade inte heller fr\u00e5ga honom."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna diskuterar vem av dem som \u00e4r st\u00f6rst -Ist\u00e4llet b\u00f6rjade de diskutera om vem som skulle bli den fr\u00e4mste av dem i det rike som Jesus talade om."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Men Jesus f\u00f6rstod vad som r\u00f6rde sig i deras tankar och st\u00e4llde d\u00e4rf\u00f6r ett litet barn bredvid sig"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "och sa till dem: Den som tar emot ett litet barn som det h\u00e4r, tar emot mig! Och den som tar emot mig tar emot Gud som s\u00e4nde mig. Den som sj\u00e4lv h\u00e5ller sig f\u00f6r att vara liten \u00e4r verkligen stor."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna f\u00f6rbjuder en man att anv\u00e4nda Jesu namn -D\u00e5 sa Johannes pl\u00f6tsligt: Herre, vi s\u00e5g en som anv\u00e4nde ditt namn till att driva ut onda andar, och eftersom han inte \u00e4r med oss f\u00f6rs\u00f6kte vi stoppa honom."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Men Jesus sa: Det skulle du inte ha gjort. F\u00f6r den som inte \u00e4r mot oss \u00e4r f\u00f6r oss."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Att f\u00f6lja Jesus har sitt pris -Det var snart dags f\u00f6r Jesus att \u00e5terv\u00e4nda till sin far i himlen, och d\u00e4rf\u00f6r b\u00f6rjade han med stor beslutsamhet att vandra mot Jerusalem."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "En dag skickade han budb\u00e4rare framf\u00f6r sig f\u00f6r att de skulle skaffa husrum i en samarisk by."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Men eftersom Jesus var p\u00e5 v\u00e4g mot Jerusalem tog man honom f\u00f6r att vara en judisk pilgrim och ville inte ha med honom att g\u00f6ra."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "N\u00e4r de b\u00e5da l\u00e4rjungarna Jakob och Johannes fick reda p\u00e5 vad som h\u00e4nt, blev de uppr\u00f6rda och sa: M\u00e4stare, ska vi befalla att eld kommer ner fr\u00e5n himlen och br\u00e4nner upp dem, s\u00e5 som Elia gjorde?"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Men Jesus v\u00e4nde sig om och tillr\u00e4ttavisade dem."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Sedan gick de vidare till en annan plats."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Medan de var p\u00e5 v\u00e4g sa n\u00e5gon till Jesus: Jag vill f\u00f6lja dig vart du \u00e4n g\u00e5r."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Men Jesus svarade: Kom ih\u00e5g att jag inte ens har ett st\u00e4lle d\u00e4r jag kan vila mitt huvud. R\u00e4varna har sina lyor, och f\u00e5glarna har sina bon, men M\u00e4nniskosonen \u00e4r heml\u00f6s h\u00e4r p\u00e5 jorden."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Till en annan man sa han: F\u00f6lj mig, och bli min l\u00e4rjunge! Mannen svarade: Ja, men jag vill v\u00e4nta tills min far d\u00f6tt."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Jesus: L\u00e5t den som saknar det eviga livet syssla med s\u00e5dant. Din uppgift \u00e4r att predika om Guds rike f\u00f6r hela v\u00e4rlden."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "En annan sa: Ja, Herre, jag ska komma, men l\u00e5t mig f\u00f6rst ta farv\u00e4l av dem d\u00e4rhemma."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Men Jesus sa till honom: Den som l\u00e5ter sig lockas bort fr\u00e5n det arbete jag planerar f\u00f6r honom, passar inte i Guds rike."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus s\u00e4nder ut sjuttio l\u00e4rjungar -Jesus valde nu ut sjuttio l\u00e4rjungar och skickade dem i f\u00f6rv\u00e4g, tv\u00e5 och tv\u00e5, till alla st\u00e4der och byar som han senare t\u00e4nkte bes\u00f6ka."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Innan de begav sig iv\u00e4g, sa han till dem: Be sk\u00f6rdens Herre att s\u00e4nda ut fler arbetare f\u00f6r att hj\u00e4lpa er, f\u00f6r sk\u00f6rden \u00e4r stor och arbetarna f\u00e5."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "G\u00e5 nu, och kom ih\u00e5g att jag s\u00e4nder ut er som lamm bland vargar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ta inte med er n\u00e5gra pengar eller n\u00e5gon s\u00e4ck med kl\u00e4der, eller ens ett extra par skor. Och ta v\u00e4l vara p\u00e5 tiden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r ni kommer in i ett hem s\u00e5 ge det er v\u00e4lsignelse."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om man tar emot den s\u00e5 kommer den att stanna kvar \u00f6ver det hemmet. Annars \u00e5terv\u00e4nder den till er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Flytta inte fr\u00e5n hus till hus n\u00e4r ni kommer till en plats, utan stanna d\u00e4r man tar emot er och \u00e4t och drick det som st\u00e4lls fram \u00e5t er. Tveka inte n\u00e4r man visar er g\u00e4stfrihet, f\u00f6r arbetaren \u00e4r v\u00e4rd sin l\u00f6n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om man i en stad v\u00e4lkomnar er, s\u00e5 f\u00f6lj dessa tv\u00e5 regler: \u00c4t det som s\u00e4tts fram \u00e5t er och bota de sjuka. N\u00e4r ni botar dem ska ni s\u00e4ga: &#39;Nu b\u00f6rjar Guds rike bland er!&#39;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om man i en stad v\u00e4lkomnar er, s\u00e5 f\u00f6lj dessa tv\u00e5 regler: \u00c4t det som s\u00e4tts fram \u00e5t er och bota de sjuka. N\u00e4r ni botar dem ska ni s\u00e4ga: &#39;Nu b\u00f6rjar Guds rike bland er!&#39;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men om man i en stad inte vill veta av er s\u00e5 g\u00e5 ut p\u00e5 gatorna och s\u00e4g:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "&#39;Ni har d\u00f6mt er sj\u00e4lva. Till och med dammet fr\u00e5n era gator borstar vi av v\u00e5ra f\u00f6tter. Det ska vittna mot er. Men ni ska ha klart f\u00f6r er att Guds rike \u00e4r n\u00e4ra!&#39;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Till och med det gudl\u00f6sa Sodom kommer p\u00e5 domens dag att f\u00e5 det b\u00e4ttre \u00e4n en s\u00e5dan stad."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vilka fasor v\u00e4ntar inte er, ni som bor i Korasin och Betsaida! F\u00f6r om de under jag gjort bland er hade utf\u00f6rts i Tyros och Sidon, s\u00e5 hade deras inv\u00e5nare f\u00f6r l\u00e4nge sedan bek\u00e4nt sin skuld och b\u00f6rjat leva annorlunda."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ja, Tyros och Sidon kommer att f\u00e5 lindrigare straff p\u00e5 domens dag \u00e4n ni."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och ni m\u00e4nniskor i Kafarnaum, vad ska jag s\u00e4ga om er? Kommer ni att tas upp till himlen? Nej, ni ska st\u00f6rtas ner i helvetet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sedan sa han till l\u00e4rjungarna: De som lyssnar till er lyssnar till mig. Och de som avvisar er avvisar mig. Och de som avvisar mig avvisar Gud som s\u00e4nde mig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De sjuttio \u00e5terv\u00e4nder -N\u00e4r de sjuttio l\u00e4rjungarna \u00e5terv\u00e4nde rapporterade de gl\u00e4djestr\u00e5lande: Herre, till och med de onda andarna lyder oss n\u00e4r vi anv\u00e4nder ditt namn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ja, sa han till dem, jag s\u00e5g Satan falla ner fr\u00e5n himlen som en blixt!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och jag har gett er makt \u00f6ver fiendens alla styrkor, och makt att trampa p\u00e5 ormar och skorpioner och krossa dem. Inget ska skada er."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men det viktiga \u00e4r inte att de onda andarna lyder er, utan att era namn \u00e4r skrivna i himlen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan fylldes han av gl\u00e4dje i den helige Ande och sa: Jag prisar dig Far, himlens och jordens Herre, f\u00f6r att du har g\u00f6mt detta f\u00f6r de l\u00e4rda och kloka, och f\u00f6r att du uppenbarat det f\u00f6r dem som \u00e4r som barn. Ja, tack Far, att det var din avsikt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag handlar i allt p\u00e5 dina v\u00e4gnar. Ingen k\u00e4nner egentligen Sonen utom Fadern, och ingen k\u00e4nner heller Fadern utom Sonen och den som Sonen v\u00e4ljer att uppenbara honom f\u00f6r."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sedan v\u00e4nde han sig till sina tolv l\u00e4rjungar och sa stilla: Ni kan vara lyckliga som sett och upplevt allt detta."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "M\u00e5nga profeter och kungar skulle ha gett mycket f\u00f6r att f\u00e5 uppleva vad ni har sett och h\u00f6rt!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Liknelsen om den gode samariern -En dag kom en av lagexperterna f\u00f6r att pr\u00f6va Jesu renl\u00e4righet. Han fr\u00e5gade: M\u00e4stare, vad ska en m\u00e4nniska g\u00f6ra f\u00f6r att f\u00e5 evigt liv?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jesus svarade: Vad s\u00e4ger Moses lag om det?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han svarade: Den s\u00e4ger att du ska \u00e4lska Herren din Gud av hela ditt hj\u00e4rta och av hela din sj\u00e4l, och med all din kraft och av hela ditt f\u00f6rst\u00e5nd. Och din medm\u00e4nniska ska du \u00e4lska lika mycket som dig sj\u00e4lv."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Det \u00e4r riktigt! sa Jesus till honom. G\u00f6r det s\u00e5 ska du f\u00e5 leva!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mannen ville f\u00f6rsvara sin brist p\u00e5 k\u00e4rlek till vissa m\u00e4nniskor och d\u00e4rf\u00f6r fr\u00e5gade han: Vem \u00e4r min medm\u00e4nniska?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Jesus: En jude, som var p\u00e5 v\u00e4g fr\u00e5n Jerusalem till Jeriko, blev \u00f6verfallen av banditer. De slet av honom kl\u00e4derna och misshandlade honom och l\u00e4mnade honom sedan halvd\u00f6d vid v\u00e4gkanten."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Av en h\u00e4ndelse kom en judisk pr\u00e4st f\u00f6rbi. N\u00e4r han s\u00e5g mannen ligga d\u00e4r sneddade han \u00f6ver p\u00e5 v\u00e4gens andra sida och gick f\u00f6rbi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00e4refter kom en tempeltj\u00e4nare till platsen, och han l\u00e4t ocks\u00e5 mannen ligga utan att bry sig om honom."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men en samarier, som ni ju inte har mycket till \u00f6vers f\u00f6r, kom ocks\u00e5 samma v\u00e4g, och n\u00e4r han s\u00e5g den misshandlade mannen greps han av medlidande."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Samariern b\u00f6jde sig ner bredvid honom, tv\u00e4ttade hans s\u00e5r rena och f\u00f6rband dem. Sedan lyfte han upp mannen p\u00e5 sin \u00e5sna och f\u00f6rde honom till ett v\u00e4rdshus. D\u00e4r vakade han \u00f6ver honom hela natten."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "N\u00e4sta dag, n\u00e4r han m\u00e5ste fara vidare, betalade han v\u00e4rdshusv\u00e4rden och bad honom att ta hand om mannen. &#39;Om r\u00e4kningen g\u00e5r p\u00e5 mer \u00e4n det h\u00e4r"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Vilken av dessa har enligt din mening visat sig vara en verklig medm\u00e4nniska? fr\u00e5gade nu Jesus lagexperten."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Han svarade: Den som visade medlidande naturligtvis.D\u00e5 sa Jesus: Just det. G\u00e5 och g\u00f6r likadant."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jesus bes\u00f6ker Maria och Marta -N\u00e4r Jesus och hans l\u00e4rjungar fortsatte sin vandring mot Jerusalem, kom de till en by d\u00e4r en kvinna som hette Marta tog emot dem i sitt hem."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Hennes syster Maria satte sig p\u00e5 golvet och lyssnade till vad Jesus hade att s\u00e4ga."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Men Marta var j\u00e4ktad och t\u00e4nkte mest p\u00e5 vad hon skulle bjuda g\u00e4sterna p\u00e5.Hon kom till Jesus och sa: Herre, \u00e4r det inte or\u00e4ttvist att min syster bara sitter d\u00e4r, medan jag f\u00e5r lov att g\u00f6ra allt arbete? S\u00e4g till henne att hon kommer och hj\u00e4lper mig."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Men Jesus sa till henne: Marta, k\u00e4ra v\u00e4n, du oroar dig f\u00f6r s\u00e5 mycket som \u00e4r ov\u00e4sentligt!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Det finns egentligen bara en sak som \u00e4r viktig. Maria har uppt\u00e4ckt vad det \u00e4r, och jag t\u00e4nker inte ta det ifr\u00e5n henne."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus undervisar l\u00e4rjungarna hur de ska be -En g\u00e5ng n\u00e4r Jesus hade stannat p\u00e5 ett st\u00e4lle f\u00f6r att be, kom en av l\u00e4rjungarna till honom och sa: Herre, l\u00e4r oss en b\u00f6n som vi kan be, precis som Johannes l\u00e4rde sina l\u00e4rjungar att be."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och detta \u00e4r den b\u00f6n som Jesus l\u00e4rde dem: Far, vi \u00e4rar ditt heliga namn. Vi ber att ditt rike snart ska komma."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ge oss idag vad vi beh\u00f6ver f\u00f6r att leva,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och f\u00f6rl\u00e5t oss v\u00e5ra synder s\u00e5som vi f\u00f6rl\u00e5ter dem som har gjort or\u00e4tt mot oss. Skydda oss s\u00e5 vi alltid \u00e4r trogna mot dig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han fortsatte att undervisa dem om b\u00f6n och sa: T\u00e4nk dig att du g\u00e5r till en v\u00e4ns hus mitt i natten och knackar p\u00e5 och s\u00e4ger till honom: &#39;L\u00e5na mig lite br\u00f6d. En av mina v\u00e4nner har just kommit p\u00e5 bes\u00f6k, och jag har inget som jag kan bjuda honom p\u00e5.&#39;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han fortsatte att undervisa dem om b\u00f6n och sa: T\u00e4nk dig att du g\u00e5r till en v\u00e4ns hus mitt i natten och knackar p\u00e5 och s\u00e4ger till honom: &#39;L\u00e5na mig lite br\u00f6d. En av mina v\u00e4nner har just kommit p\u00e5 bes\u00f6k, och jag har inget som jag kan bjuda honom p\u00e5.&#39;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han skulle d\u00e5 svara fr\u00e5n sitt sovrum: &#39;St\u00f6r mig inte! D\u00f6rren \u00e4r l\u00e5st f\u00f6r natten. Vi har alla g\u00e5tt och lagt oss och barnen kan vakna. Jag kan absolut inte hj\u00e4lpa dig den h\u00e4r g\u00e5ngen.&#39;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men \u00e4r det inte s\u00e5 att \u00e4ven om han inte g\u00f6r det f\u00f6r att du \u00e4r hans v\u00e4n, s\u00e5 kommer han att stiga upp och ge dig allt du beh\u00f6ver om du bara \u00e4r envis och forts\u00e4tter att knacka."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det \u00e4r likadant med b\u00f6nen. Forts\u00e4tt att be, och ni kommer att f\u00e5. Forts\u00e4tt att s\u00f6ka, och ni kommer att finna. Knacka p\u00e5 och d\u00f6rren kommer att \u00f6ppnas."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6r alla som ber ska f\u00e5, och alla som s\u00f6ker ska finna. Och d\u00f6rren ska \u00f6ppnas f\u00f6r alla som knackar p\u00e5."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du som \u00e4r far, inte ger du din pojke en sten om han ber om br\u00f6d? Eller en orm ist\u00e4llet f\u00f6r en fisk,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "eller en skorpion ist\u00e4llet f\u00f6r ett \u00e4gg?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om till och med syndiga m\u00e4nniskor som ni sj\u00e4lva ger era barn goda g\u00e5vor, ska er himmelske Far naturligtvis ge den helige Ande till dem som ber honom om det."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesus beskylls f\u00f6r att st\u00e5 i f\u00f6rbund med dj\u00e4vulen -En g\u00e5ng drev Jesus ut en ond ande ur en man. Anden hade gjort honom stum. Mannen fick nu sin talf\u00f6rm\u00e5ga tillbaka och folket h\u00e4pnade."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men n\u00e5gra sa: Inte undra p\u00e5 att han kan driva ut andar. Han f\u00e5r sin kraft fr\u00e5n Satan, de onda andarnas kung!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och n\u00e5gra andra som spionerade p\u00e5 honom, kr\u00e4vde att han skulle g\u00f6ra ett tecken p\u00e5 himlen som bevis p\u00e5 att han handlade i Guds namn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han f\u00f6rstod vad de t\u00e4nkte, och d\u00e4rf\u00f6r sa han: Ni vet ju att ett rike faller s\u00f6nder och slutligen g\u00e5r under n\u00e4r flera makthavare k\u00e4mpar om makten. Likadant \u00e4r det med ett hem d\u00e4r man strider och gr\u00e4lar med varandra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om d\u00e4rf\u00f6r det ni s\u00e4ger \u00e4r sant, att Satan ger mig kraft att driva ut hans onda andar, hur kan d\u00e5 hans rike \u00f6verleva?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och om jag f\u00e5r kraft av Satan, hur \u00e4r det d\u00e5 med dem bland er som driver ut onda andar? Fr\u00e5ga dem om ni har r\u00e4tt!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men om jag driver ut onda andar med Guds kraft, s\u00e5 bevisar det att Guds rike har kommit."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00f6r n\u00e4r Satan bevakar sitt palats, stark och bev\u00e4pnad till t\u00e4nderna, s\u00e5 \u00e4r det tryggt"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "tills n\u00e5gon som \u00e4r starkare och har \u00e4nnu b\u00e4ttre vapen anfaller och besegrar honom och tar ifr\u00e5n honom hans vapen och tillh\u00f6righeter."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Den som inte \u00e4r f\u00f6r mig, \u00e4r emot mig. Och om han inte hj\u00e4lper mig, s\u00e5 skadar han min sak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r en ond ande drivs ut ur en m\u00e4nniska, irrar den oroligt omkring tills den finner ett nytt offer. G\u00f6r den inte det, \u00e5terv\u00e4nder den till den person den l\u00e4mnat"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "och m\u00e4rker d\u00e5 att dess f\u00f6rra hem \u00e4r st\u00e4dat och rent."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 g\u00e5r den och h\u00e4mtar sju andra andar, som \u00e4r \u00e4nnu v\u00e4rre, och de flyttar in hos mannen. Och s\u00e5 f\u00e5r den stackars m\u00e4nniskan det sju g\u00e5nger v\u00e4rre \u00e4n hon hade det f\u00f6rut."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Medan han talade ropade en kvinna i folkskaran: Lycklig \u00e4r den kvinna som har f\u00f6tt dig och uppfostrat dig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men han svarade: Verkligt lyckliga \u00e4r bara de som h\u00f6r Guds ord och lever efter det."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jesus varnar f\u00f6r otro -Fr\u00e5n alla h\u00e5ll tr\u00e4ngde sig nu folk p\u00e5, och han predikade f\u00f6r dem och sa: M\u00e4nniskorna idag \u00e4r onda och gudl\u00f6sa. De kr\u00e4ver m\u00e4rkliga tecken som bevis p\u00e5 att jag \u00e4r Messias. Men jag kommer inte att ge dem n\u00e5got utom ett: T\u00e4nk p\u00e5 Jona. Det som h\u00e4nde med honom bevisade f\u00f6r Nineves inv\u00e5nare att Gud hade s\u00e4nt honom. Det som jag ska g\u00e5 igenom kommer ocks\u00e5 att bevisa att Gud har s\u00e4nt mig till er."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jesus varnar f\u00f6r otro -Fr\u00e5n alla h\u00e5ll tr\u00e4ngde sig nu folk p\u00e5, och han predikade f\u00f6r dem och sa: M\u00e4nniskorna idag \u00e4r onda och gudl\u00f6sa. De kr\u00e4ver m\u00e4rkliga tecken som bevis p\u00e5 att jag \u00e4r Messias. Men jag kommer inte att ge dem n\u00e5got utom ett: T\u00e4nk p\u00e5 Jona. Det som h\u00e4nde med honom bevisade f\u00f6r Nineves inv\u00e5nare att Gud hade s\u00e4nt honom. Det som jag ska g\u00e5 igenom kommer ocks\u00e5 att bevisa att Gud har s\u00e4nt mig till er."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Och p\u00e5 domens dag ska drottningen fr\u00e5n S\u00f6derlandet stiga fram som vittne mot detta folk och d\u00f6ma det. Hon gjorde en l\u00e5ng och anstr\u00e4ngande resa f\u00f6r att lyssna till Salomos vishet. Men h\u00e4r finns n\u00e5gon som \u00e4r mycket st\u00f6rre \u00e4n Salomo."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ocks\u00e5 Nineves inv\u00e5nare ska stiga fram och d\u00f6ma er p\u00e5 domens dag, f\u00f6r de gjorde b\u00e4ttring n\u00e4r de h\u00f6rde Jonas predikan, och h\u00e4r finns en som \u00e4r mycket st\u00f6rre \u00e4n Jona, men ni v\u00e4grar att lyssna."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Det inre ljuset -Kan ni t\u00e4nka er n\u00e5gon som t\u00e4nder en lampa och sedan g\u00f6mmer den. Nej, man st\u00e4ller den s\u00e5 att den lyser f\u00f6r alla som kommer in i rummet."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ditt \u00f6ga ger dig ljus. N\u00e4r dina \u00f6gon ser klart kan du r\u00f6ra dig obehindrat. Men om du ser d\u00e5ligt, famlar du omkring."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Se d\u00e4rf\u00f6r till att dina \u00f6gon inte blir grumliga eller till och med blinda."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Om du inte kan se Gud, hur fruktansv\u00e4rt kommer d\u00e5 inte ditt m\u00f6rker att vara. Men om allt i dig \u00e4r ljus, kommer du att lysa som n\u00e4r en lampa l\u00e5ter sitt sken fl\u00f6da \u00f6ver dig."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Jesus anklagar fariseerna och lagl\u00e4rarna -En av fariseerna som var d\u00e4r och lyssnade p\u00e5 Jesus passade p\u00e5 att bjuda hem honom p\u00e5 middag. Jesus f\u00f6ljde med och satte sig ner f\u00f6r att \u00e4ta utan att f\u00f6rst ha tv\u00e4ttat h\u00e4nderna, som den judiska seden kr\u00e4vde. Detta f\u00f6rv\u00e5nade v\u00e4rden mycket."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jesus anklagar fariseerna och lagl\u00e4rarna -En av fariseerna som var d\u00e4r och lyssnade p\u00e5 Jesus passade p\u00e5 att bjuda hem honom p\u00e5 middag. Jesus f\u00f6ljde med och satte sig ner f\u00f6r att \u00e4ta utan att f\u00f6rst ha tv\u00e4ttat h\u00e4nderna, som den judiska seden kr\u00e4vde. Detta f\u00f6rv\u00e5nade v\u00e4rden mycket."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "D\u00e5 v\u00e4nde sig Jesus till honom och sa: Till det yttre \u00e4r ni fariseer utan fel. Ni gl\u00e4nser som b\u00e4garen ni dricker ur. Men inom er \u00e4r ni smutsiga och fulla av ondska."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Vilken skenhelighet! Ni vet ju i alla fall att Gud har skapat b\u00e5de det yttre och det inre. Eller menar ni verkligen att Gud bara ser till det yttre?"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Era fat och b\u00e4gare \u00e4r fulla. Dela med er till de fattiga. D\u00e5 ska ert inre ocks\u00e5 bli rent inf\u00f6r Gud."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Det st\u00e5r illa till med er, fariseer! Till och med av den minsta lilla krydd\u00f6rt ger ni Gud en tiondel, men ni \u00e4r fullst\u00e4ndigt likgiltiga f\u00f6r ert f\u00f6rh\u00e5llande till Gud och k\u00e4rleken till honom. Ge ert tionde, men gl\u00f6m inte bort det verkligt v\u00e4sentliga."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jag varnar er! Ni fariseer \u00e4lskar att sitta p\u00e5 de fr\u00e4msta platserna i gudstj\u00e4nsterna, och ni tycker om att man h\u00e4lsar er med respekt n\u00e4r ni promenerar p\u00e5 torgen!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "En fruktansv\u00e4rd dom v\u00e4ntar er. Ni \u00e4r som gravar som man g\u00e5r \u00f6ver utan att m\u00e4rka dem. M\u00e4nniskorna som ni m\u00f6ter anar inte vilken ruttenhet ni d\u00f6ljer."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Herre, sa en lagl\u00e4rd man bland \u00e5h\u00f6rarna, du har f\u00f6rol\u00e4mpat oss med vad du just nu har sagt."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ja, sa Jesus, ni lagl\u00e4rare ska f\u00e5 samma dom! F\u00f6r ni krossar m\u00e4nniskor under s\u00e5 om\u00f6jliga religi\u00f6sa krav att ni sj\u00e4lva inte ens skulle kunna t\u00e4nka er att uppfylla dem."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Akta er! Ni \u00e4r precis likadana som era f\u00f6rf\u00e4der som p\u00e5 sin tid d\u00f6dade profeterna."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "M\u00f6rdare! Ni h\u00e5ller med era f\u00f6rf\u00e4der om att vad de gjorde var r\u00e4tt, och ni skulle sj\u00e4lva ha gjort detsamma."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har Gud i sin vishet sagt: &#39;Jag ska s\u00e4nda profeter och apostlar till er. N\u00e5gra ska ni d\u00f6da och andra ska ni f\u00f6rf\u00f6lja.&#39;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Det \u00e4r m\u00e4nniskor som ni som ska st\u00e4llas inf\u00f6r r\u00e4tta f\u00f6r att ha m\u00f6rdat Guds tj\u00e4nare \u00e4nda fr\u00e5n v\u00e4rldens b\u00f6rjan -"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "fr\u00e5n mordet p\u00e5 Abel till mordet p\u00e5 Sakarias, som dog mellan altaret och det innersta rummet i templet. H\u00f6r vad jag s\u00e4ger: Ni ska st\u00e4llas till svars f\u00f6r detta."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Akta er, ni experter p\u00e5 lagen! Genom er undervisning hindrar ni m\u00e4nniskorna att finna v\u00e4gen till sanningen. Ni sj\u00e4lva kommer visserligen inte in i Guds rike, men vad v\u00e4rre \u00e4r, ni hindrar ocks\u00e5 andra fr\u00e5n att g\u00f6ra det."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Fariseerna och de lagl\u00e4rda blev rasande, och fr\u00e5n det \u00f6gonblicket f\u00f6rf\u00f6ljde de honom med besv\u00e4rliga fr\u00e5gor och f\u00f6rs\u00f6kte f\u00e5 honom att s\u00e4ga n\u00e5got som de kunde arrestera honom f\u00f6r."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Fariseerna och de lagl\u00e4rda blev rasande, och fr\u00e5n det \u00f6gonblicket f\u00f6rf\u00f6ljde de honom med besv\u00e4rliga fr\u00e5gor och f\u00f6rs\u00f6kte f\u00e5 honom att s\u00e4ga n\u00e5got som de kunde arrestera honom f\u00f6r."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus varnar f\u00f6r hyckleri -Under tiden hade folk samlats i tusental, s\u00e5 att de h\u00f6ll p\u00e5 att trampa ner varandra. Han v\u00e4nde sig nu till sina l\u00e4rjungar och varnade dem: Akta er f\u00f6r fariseerna och deras skenhelighet som breder ut sig som en smittosam sjukdom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nu \u00e4r tiden inne. Sanningen ska fram i ljuset och allt hemligt ska avsl\u00f6jas."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vad ni har sagt i hemlighet kommer att bli k\u00e4nt av alla, och vad ni har viskat i n\u00e5gons \u00f6ra kommer att ropas ut fr\u00e5n hustaken s\u00e5 att alla kan h\u00f6ra det!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "K\u00e4ra v\u00e4nner, var inte r\u00e4dda f\u00f6r dem som vill m\u00f6rda er. De kan bara d\u00f6da kroppen, de har ingen makt \u00f6ver era liv."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men jag s\u00e4ger er: Frukta Gud, som har makt att d\u00f6da och sedan kasta i helvetet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vad kostar fem sparvar? N\u00e5gra sm\u00e5slantar. Och \u00e4nd\u00e5 gl\u00f6mmer inte Gud en enda av dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han har r\u00e4knat h\u00e5rstr\u00e5na p\u00e5 era huvuden! Var inte r\u00e4dda f\u00f6r ni \u00e4r mycket mer v\u00e4rdefulla f\u00f6r honom \u00e4n en hel flock sparvar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men jag s\u00e4ger till er: Den som offentligt bek\u00e4nner mig, kommer jag att f\u00f6rsvara inf\u00f6r Guds \u00e4nglar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men den som f\u00f6rnekar mig kommer jag inte att f\u00f6rsvara inf\u00f6r \u00e4nglarna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 kan de m\u00e4nniskor som talar mot mig bli f\u00f6rl\u00e5tna, medan de som h\u00e5nar den helige Ande aldrig ska f\u00f6rl\u00e5tas."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r man st\u00e4ller er inf\u00f6r r\u00e4tta i synagogorna, och ni blir f\u00f6rh\u00f6rda av makthavare och domare, s\u00e5 bekymra er inte f\u00f6r vad ni ska s\u00e4ga till ert f\u00f6rsvar,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "f\u00f6r den helige Ande ska ge er de r\u00e4tta orden i det r\u00e4tta \u00f6gonblicket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Liknelsen om den rike lantbrukaren -D\u00e5 ropade n\u00e5gon i folkskaran: Herre, s\u00e4g till min bror att dela min fars egendom med mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men Jesus svarade: Min v\u00e4n, vem har gjort mig till skiljedomare mellan er?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sedan sa han till dem alla: Akta er f\u00f6r habeg\u00e4ret! Om en m\u00e4nniska har aldrig s\u00e5 mycket pengar, s\u00e5 kan hon \u00e4nd\u00e5 inte k\u00f6pa livet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6r att de som lyssnade skulle f\u00f6rst\u00e5 vad han menade, ber\u00e4ttade han denna liknelse: En rik man hade ett lantbruk som gav fina sk\u00f6rdar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hans lador var faktiskt proppfulla, och det gick inte in mer. Till slut, n\u00e4r han funderat \u00f6ver sitt problem, sa han:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "&#39;Jag vet, jag river ner mina lador och bygger st\u00f6rre. D\u00e5 f\u00e5r jag tillr\u00e4ckligt med utrymme."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan kan jag sl\u00e5 mig till ro och s\u00e4ga till mig sj\u00e4lv: Nu har du samlat tillr\u00e4ckligt f\u00f6r \u00e5ren som ligger framf\u00f6r dig. Koppla nu av! \u00c4t, drick och roa dig!&#39;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men Gud sa till honom: &#39;D\u00e5re! I natt ska du d\u00f6. Vad h\u00e4nder d\u00e5 med din rikedom?&#39;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e5 g\u00e5r det f\u00f6r alla som samlar sig rikedomar p\u00e5 jorden men st\u00e5r med tomma h\u00e4nder inf\u00f6r Gud."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Oroa er inte! -Sedan v\u00e4nde han sig till l\u00e4rjungarna och sa: Oroa er inte \u00f6ver om ni har tillr\u00e4ckligt med mat att \u00e4ta eller kl\u00e4der att ha p\u00e5 er,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "f\u00f6r livet best\u00e5r av mycket mer \u00e4n bara mat och kl\u00e4der."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Titta p\u00e5 korparna! De planterar inte och sk\u00f6rdar inte, och de har inga lador att lagra sin mat i, och \u00e4nd\u00e5 klarar de sig bra. Gud ger dem mat. Tror ni inte att ni \u00e4r mycket mer v\u00e4rda f\u00f6r honom \u00e4n n\u00e5gra f\u00e5glar!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och vad tj\u00e4nar det dessutom till att oroa sig? F\u00f6r det med sig n\u00e5got gott? Kan det f\u00f6rl\u00e4nga era liv med ett enda \u00f6gonblick? Naturligtvis inte."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Om ni nu inte kan f\u00f6rl\u00e4nga era liv med en enda sekund, varf\u00f6r bekymrar ni er om allt annat?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Se p\u00e5 liljorna hur de blommar. De kan varken spinna eller v\u00e4va, och \u00e4nd\u00e5 var inte Salomo i all sin glans s\u00e5 fint kl\u00e4dd som de."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Om nu Gud l\u00e5ter gr\u00e4set, som st\u00e5r d\u00e4r den ena dagen och som \u00e4r borta n\u00e4sta, f\u00e5 v\u00e4xa i all sin sk\u00f6nhet, tvivlar ni d\u00e5 p\u00e5 att han kan f\u00f6rs\u00f6rja er?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Oroa er allts\u00e5 inte f\u00f6r vad ni ska \u00e4ta eller dricka. L\u00e5t inte s\u00e5dant bekymra er."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "F\u00f6r ni vill v\u00e4l inte leva som m\u00e4nniskor som inte k\u00e4nner Gud?Men han vet vad ni beh\u00f6ver."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Och om ni s\u00e4tter Guds rike f\u00f6rst, ska ni ocks\u00e5 f\u00e5 allt annat ni beh\u00f6ver."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Var d\u00e4rf\u00f6r inte r\u00e4dd f\u00f6r framtiden, du lilla m\u00e4nniskoskara. Det \u00e4r er Fars stora gl\u00e4dje att ge er riket."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "S\u00e4lj vad ni kan undvara och ge till dem som \u00e4r fattiga. Samla s\u00e5 ett f\u00f6rr\u00e5d \u00e5t er, en skatt i himlen, som aldrig blir gammal eller kan f\u00f6rst\u00f6ras. Den skatten kan aldrig n\u00e5gon tjuv stj\u00e4la, och den f\u00f6rlorar aldrig sitt v\u00e4rde."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ni kommer alltid att dras dit d\u00e4r er skatt \u00e4r."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Var beredda! -Var beredda att arbeta!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Lev som tj\u00e4nare, som v\u00e4ntar p\u00e5 att deras Herre ska komma hem fr\u00e5n en br\u00f6llopsfest, och h\u00e5ll era lampor t\u00e4nda. D\u00e5 kan ni \u00f6ppna d\u00f6rren och sl\u00e4ppa in honom i det \u00f6gonblick han kommer och knackar p\u00e5."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Gl\u00e4djen blir stor f\u00f6r dem som har v\u00e4ntat p\u00e5 hans \u00e5terkomst. Han ska ta av sig ytterkl\u00e4derna och sj\u00e4lv f\u00f6ra dem till bordet och passa upp dem under m\u00e5ltiden."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Han kanske kommer sent p\u00e5 kv\u00e4llen, eller rentav vid midnatt. Och n\u00e4r han \u00e4n kommer kan de tj\u00e4nare som \u00e4r beredda gl\u00e4dja sig."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Alla skulle vara p\u00e5 sin vakt om de visste exakt n\u00e4r han skulle komma tillbaka, p\u00e5 samma s\u00e4tt som de skulle vara beredda p\u00e5 tjuven, om de visste n\u00e4r han t\u00e4nkte bryta sig in."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska ni alltid vara beredda, f\u00f6r M\u00e4nniskosonen ska komma tillbaka n\u00e4r man minst av allt anar det."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Petrus fr\u00e5gade: Herre, talar du bara till oss eller till alla?"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Jesus svarade: Jag talar till varje trogen och f\u00f6rst\u00e5ndig man vars arbetsgivare betror honom med ansvaret att ge mat \u00e5t de andra tj\u00e4narna. Om hans chef \u00e5terv\u00e4nder och m\u00e4rker att han gjort ett gott arbete f\u00e5r han sin bel\u00f6ning, och han kommer att ge honom ansvar f\u00f6r allt han \u00e4ger."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jesus svarade: Jag talar till varje trogen och f\u00f6rst\u00e5ndig man vars arbetsgivare betror honom med ansvaret att ge mat \u00e5t de andra tj\u00e4narna. Om hans chef \u00e5terv\u00e4nder och m\u00e4rker att han gjort ett gott arbete f\u00e5r han sin bel\u00f6ning, och han kommer att ge honom ansvar f\u00f6r allt han \u00e4ger."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Jesus svarade: Jag talar till varje trogen och f\u00f6rst\u00e5ndig man vars arbetsgivare betror honom med ansvaret att ge mat \u00e5t de andra tj\u00e4narna. Om hans chef \u00e5terv\u00e4nder och m\u00e4rker att han gjort ett gott arbete f\u00e5r han sin bel\u00f6ning, och han kommer att ge honom ansvar f\u00f6r allt han \u00e4ger."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Men om mannen b\u00f6rjar t\u00e4nka att det kommer att dr\u00f6ja l\u00e4nge \u00e4n, innan hans chef kommer tillbaka, s\u00e5 kanske han b\u00f6rjar f\u00f6rol\u00e4mpa sina medarbetare och anv\u00e4nder sin tid till att festa och supa sig full."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "D\u00e5 kommer arbetsgivaren att \u00e5terv\u00e4nda utan f\u00f6rvarning och avs\u00e4tta den op\u00e5litlige mannen fr\u00e5n hans f\u00f6rtroendest\u00e4llning och ge honom den l\u00f6n de gudl\u00f6sa f\u00f6rtj\u00e4nar."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Han kommer att straffas h\u00e5rt, f\u00f6r trots att han visste sin plikt, brydde han sig inte om att utf\u00f6ra den."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Men den som inte \u00e4r medveten om att han handlar fel ska f\u00e5 ett lindrigt straff. Mycket kr\u00e4vs av dem som f\u00e5tt mycket f\u00f6r deras ansvar \u00e4r st\u00f6rre."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Jesus varnar f\u00f6r splittring -Jag har kommit f\u00f6r att t\u00e4nda en eld p\u00e5 jorden, och jag \u00f6nskar att min uppgift var slutf\u00f6rd."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Men korsets lidande v\u00e4ntar mig, och jag k\u00e4nner mig pl\u00e5gad i mitt inre."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Tror ni att jag har kommit f\u00f6r att skapa frid p\u00e5 jorden? Nej, snarare strid och splittring."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Fr\u00e5n och med nu kommer familjer att splittras, s\u00e5 att av fem personer kommer tre att ta st\u00e4llning f\u00f6r mig och tv\u00e5 emot mig, eller kanske tv\u00e4rtom."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "En far kommer att vara f\u00f6r mig, men inte hans son. Mor och dotter kommer att bli oense, likas\u00e5 sv\u00e4rmor och sv\u00e4rdotter."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Jesus varnar f\u00f6r kriser i framtiden -Sedan v\u00e4nde han sig till folket och sa: N\u00e4r ni ser att molnen b\u00f6rjar synas i v\u00e4ster s\u00e4ger ni: &#39;Nu blir det regn.&#39; Och ni har r\u00e4tt."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "N\u00e4r det bl\u00e5ser sydliga vindar s\u00e4ger ni: &#39;Idag blir det f\u00f6rskr\u00e4ckligt hett!&#39; Och det blir det."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Hycklare! Ni \u00e4r bra p\u00e5 att tyda tecken p\u00e5 himlen, men vad som just nu sker framf\u00f6r \u00f6gonen p\u00e5 er, det vill ni inte f\u00f6rst\u00e5."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Varf\u00f6r v\u00e4grar ni att erk\u00e4nna det som \u00e4r r\u00e4tt?"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Om ni m\u00f6ter er motpart p\u00e5 v\u00e4g till domstolen s\u00e5 f\u00f6rs\u00f6k att klara upp er skuld med honom innan ni kommer inf\u00f6r domaren. Annars kan ni bli d\u00f6mda och satta i f\u00e4ngelse."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Och om det h\u00e4nder kommer ni inte att bli fria f\u00f6rr\u00e4n vartenda \u00f6re \u00e4r betalt."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Omv\u00e4nd er, eller d\u00f6 -Vid den tiden fick Jesus h\u00f6ra att Pilatus hade d\u00f6dat n\u00e5gra judar fr\u00e5n Galileen, n\u00e4r de offrade i templet i Jerusalem, s\u00e5 att deras blod hade blandats med offerdjurens."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tror ni att de var st\u00f6rre syndare \u00e4n de andra m\u00e4nniskorna i Galileen? fr\u00e5gade han. Var det d\u00e4rf\u00f6r de fick lida?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Inte alls! F\u00f6rst\u00e5r ni inte att eftersom de blev d\u00f6dade s\u00e5 kommer ni ocks\u00e5 att mista livet, om ni inte \u00f6verger ert ogudaktiga liv och v\u00e4nder om till Gud?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och hur var det med de arton som dog n\u00e4r tornet i Siloa f\u00f6ll \u00f6ver dem? Var de de v\u00e4rsta syndarna i Jerusalem?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Inte alls! Ni ska ocks\u00e5 d\u00f6 om ni inte \u00e4ndrar er."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan ber\u00e4ttade han denna liknelse: En man planterade ett fikontr\u00e4d i sin tr\u00e4dg\u00e5rd. Han kom d\u00e5 och d\u00e5 och tittade till det f\u00f6r att se om han kunde hitta n\u00e5gon frukt p\u00e5 det, men han blev alltid besviken."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Till sist bad han sin tr\u00e4dg\u00e5rdsm\u00e4stare att hugga ner det. &#39;Jag har v\u00e4ntat i tre \u00e5r, och det har inte blivit ett enda fikon p\u00e5 det!&#39; sa han. &#39;Det \u00e4r ingen id\u00e9 att h\u00e5lla p\u00e5 s\u00e5 h\u00e4r! Jag kan anv\u00e4nda platsen till n\u00e5got annat.&#39;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "&#39;Ge det en chans till"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kanske det blir fikon p\u00e5 det n\u00e4sta \u00e5r. Om inte, s\u00e5 hugger jag ner det.&#39;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jesus botar en handikappad kvinna -En sabbatsdag n\u00e4r han undervisade i synagogan,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "fick han se en sv\u00e5rt handikappad kvinna. Hon hade g\u00e5tt b\u00f6jd i arton \u00e5r, och kunde inte r\u00e4ta p\u00e5 sig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han ropade p\u00e5 henne och sa: Kvinna, du \u00e4r botad fr\u00e5n din sjukdom!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan r\u00f6rde han vid henne, och genast r\u00e4tade hon p\u00e5 sig och b\u00f6rjade tacka och lovprisa Gud."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men f\u00f6rest\u00e5ndaren f\u00f6r synagogan blev f\u00f6rargad \u00f6ver att Jesus botade henne p\u00e5 sabbatsdagen. Det finns sex dagar i veckan n\u00e4r man kan arbeta, ropade han till folket. D\u00e5 kan man komma och bli botad, men inte p\u00e5 sabbaten!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men Jesus svarade: Ni hycklare! Ni arbetar sj\u00e4lva p\u00e5 sabbaten. L\u00f6ser ni inte era \u00e5snor och oxar p\u00e5 sabbaten och leder ut dem f\u00f6r att ge dem vatten?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och s\u00e5 f\u00f6rbjuder ni mig att l\u00f6sa denna judiska kvinna som Satan h\u00e5llit bunden i arton \u00e5r, bara f\u00f6r att det \u00e4r sabbat!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det fick hans fiender att sk\u00e4mmas, men folket gladde sig \u00f6ver de stora under han gjorde."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jesus undervisar om Guds rike -D\u00e4refter b\u00f6rjade han undervisa om Guds rike igen. Vad kan man s\u00e4ga att riket liknar? fr\u00e5gade han. Hur ska jag beskriva det?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jo, det \u00e4r som ett litet senapsfr\u00f6 som s\u00e5tts i en tr\u00e4dg\u00e5rd. Det v\u00e4xer och blir ett tr\u00e4d, och f\u00e5glarna bygger sina bon i dess grenar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Det \u00e4r som j\u00e4st, som kn\u00e5das in i en deg och som utan att n\u00e5gon ser hur det g\u00e5r till, f\u00e5r hela degen att j\u00e4sa."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det \u00e4r som j\u00e4st, som kn\u00e5das in i en deg och som utan att n\u00e5gon ser hur det g\u00e5r till, f\u00e5r hela degen att j\u00e4sa."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Varf\u00f6r kommer inte alla in i Guds rike? -P\u00e5 sin v\u00e4g mot Jerusalem gick han fr\u00e5n stad till stad och fr\u00e5n by till by och undervisade."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e5gon fr\u00e5gade honom: Kommer bara n\u00e5gra f\u00e5 att bli fr\u00e4lsta?Jesus svarade:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00f6rren till himlen \u00e4r tr\u00e5ng. G\u00f6r d\u00e4rf\u00f6r allt f\u00f6r att komma in genom den. Sanningen \u00e4r den att m\u00e5nga f\u00f6rs\u00f6ker, men de lyckas inte, och n\u00e4r husets herre har l\u00e5st d\u00f6rren \u00e4r det f\u00f6r sent. Om ni d\u00e5 st\u00e5r utanf\u00f6r och bankar och ber: &#39;Herre, \u00f6ppna d\u00f6rren f\u00f6r oss"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00f6rren till himlen \u00e4r tr\u00e5ng. G\u00f6r d\u00e4rf\u00f6r allt f\u00f6r att komma in genom den. Sanningen \u00e4r den att m\u00e5nga f\u00f6rs\u00f6ker, men de lyckas inte, och n\u00e4r husets herre har l\u00e5st d\u00f6rren \u00e4r det f\u00f6r sent. Om ni d\u00e5 st\u00e5r utanf\u00f6r och bankar och ber: &#39;Herre, \u00f6ppna d\u00f6rren f\u00f6r oss"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4ger ni: &#39;Men vi har \u00e4tit och druckit tillsammans med dig. Och du predikade hos oss!&#39;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men han kommer att svara: &#39;Har jag inte redan sagt att jag inte k\u00e4nner er. F\u00f6rsvinn h\u00e4rifr\u00e5n!&#39;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och ni ska gr\u00e5ta och j\u00e4mra er av f\u00f6rtvivlan och ilska n\u00e4r ni st\u00e5r d\u00e4r utanf\u00f6r och ser Abraham, Isak, Jakob, alla profeterna,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "och alla m\u00e4nniskor som kommer fr\u00e5n hela v\u00e4rlden f\u00f6r att vara med om festen i Guds rike."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och l\u00e4gg m\u00e4rke till detta! N\u00e5gra som nu inte anses vara n\u00e5got kommer att bli \u00e4rade, och m\u00e5nga med k\u00e4nda namn kommer att vara obekanta."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jesus s\u00f6rjer \u00f6ver Jerusalem -I samma \u00f6gonblick kom ett par fariseer till honom och sa: G\u00e5 genast h\u00e4rifr\u00e5n, om livet \u00e4r dig k\u00e4rt, f\u00f6r Herodes \u00e4r efter dig!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jesus svarade: H\u00e4lsa den r\u00e4ven att jag driver ut onda andar och botar sjuka i dag och i morgon, men p\u00e5 den tredje dagen n\u00e5r jag mitt m\u00e5l."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ja, i dag, i morgon och i \u00f6vermorgon m\u00e5ste jag h\u00e5lla p\u00e5! F\u00f6r det passar inte en profet att bli d\u00f6dad n\u00e5gon annanstans \u00e4n i Jerusalem!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "O Jerusalem, Jerusalem! Du stad som m\u00f6rdar profeterna, och som stenar dem som s\u00e4nts ut f\u00f6r att hj\u00e4lpa dig. Hur ofta har jag inte velat samla dina barn, precis som h\u00f6nan samlar kycklingarna under sina vingar, men ni ville inte."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Och nu, nu f\u00e5r ni sj\u00e4lva ta hand om ert hus. Mig f\u00e5r ni inte se igen f\u00f6rr\u00e4n ni s\u00e4ger: &#39;V\u00e4lkommen du som kommer i Herrens namn.&#39;"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus botar en man med vatten i kroppen -En sabbat var han hembjuden p\u00e5 middag till en av medlemmarna av det judiska r\u00e5det."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 kom en man som led av vatten i kroppen och hade stora svullnader och st\u00e4llde sig framf\u00f6r Jesus. Och man vaktade som h\u00f6kar p\u00e5 honom f\u00f6r att se om han skulle bota mannen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rstod vad man t\u00e4nkte och fr\u00e5gade de fariseer och lagexperter som stod d\u00e4r: Till\u00e5ter lagen att man botar n\u00e5gon p\u00e5 sabbaten?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men de v\u00e4grade att svara. D\u00e5 tog Jesus den sjuke mannen vid handen och botade honom och l\u00e4t honom sedan g\u00e5."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan sa han till dem: Vem av er arbetar inte p\u00e5 sabbaten? Om n\u00e5gon av er har en \u00e5sna eller en oxe som ramlar i en brunn, drar ni d\u00e5 inte genast upp den?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c4n en g\u00e5ng blev de helt svarsl\u00f6sa."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Str\u00e4va inte efter fr\u00e4msta platsen -N\u00e4r han s\u00e5g att alla som kommit till middagen g\u00e4rna ville sitta n\u00e4rmast v\u00e4rden, gav han dem detta r\u00e5d:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om du blir bjuden p\u00e5 br\u00f6llop s\u00e5 str\u00e4va inte efter att f\u00e5 den fr\u00e4msta platsen. Det kan ju komma n\u00e5gon som \u00e4r mer ansedd \u00e4n du,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och d\u00e5 kommer v\u00e4rden och s\u00e4ger: &#39;Den h\u00e4r platsen \u00e4r reserverad f\u00f6r den h\u00e4r mannen.&#39; D\u00e5 m\u00e5ste du generad s\u00e4tta dig l\u00e4ngst ner vid bordet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "G\u00f6r i st\u00e4llet s\u00e5 h\u00e4r. B\u00f6rja l\u00e4ngst ner. N\u00e4r v\u00e4rden ser dig s\u00e4ger han kanske: &#39;Min v\u00e4n, det finns en b\u00e4ttre plats h\u00e4r framme f\u00f6r dig!&#39; D\u00e5 kommer du att bli hedrad inf\u00f6r alla de andra g\u00e4sterna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6r den som g\u00f6r sig viktig kommer att bli obetydlig, och den som \u00e4r obetydlig kommer att uppm\u00e4rksammas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan v\u00e4nde han sig till v\u00e4rden och sa: N\u00e4r du bjuder till fest, s\u00e5 bjud inte dina v\u00e4nner eller br\u00f6der eller sl\u00e4ktingar eller rika grannar f\u00f6r de kommer att bjuda igen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bjud i st\u00e4llet fattiga och handikappade, lama och blinda."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vid de gudfruktigas uppst\u00e5ndelse ska Gud bel\u00f6na dig f\u00f6r att du bj\u00f6d dem som inte kunde bjuda tillbaka."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Liknelsen om den stora festen -En man som satt vid bordet och h\u00f6rde detta utropade: Vilken f\u00f6rm\u00e5n det m\u00e5ste vara att komma till festen i Guds rike!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jesus svarade d\u00e5 med att ber\u00e4tta denna liknelse: En man ordnade en stor fest och skickade ut m\u00e5nga inbjudningskort."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r allt var f\u00e4rdigt s\u00e4nde han iv\u00e4g sin tj\u00e4nare till de inbjudna f\u00f6r att s\u00e4ga att det var dags f\u00f6r dem att komma."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men alla kom med urs\u00e4kter. En sa: &#39;Jag har just k\u00f6pt en \u00e5ker och m\u00e5ste g\u00e5 och inspektera den. F\u00f6rl\u00e5t att jag inte kan komma!&#39;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En annan sa: &#39;Det g\u00e5r tyv\u00e4rr inte. Jag har just k\u00f6pt fem par oxar och vill se vad de duger till.&#39;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En tredje bad om urs\u00e4kt och sa: &#39;Jag har just gift mig. Du f\u00f6rst\u00e5r s\u00e4kert att jag inte kan komma.&#39;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tj\u00e4naren \u00e5terv\u00e4nde och ber\u00e4ttade vad de hade sagt. D\u00e5 blev hans arbetsgivare arg och befallde honom att genast g\u00e5 ut p\u00e5 alla gator och gr\u00e4nder i hela staden och h\u00e4mta tiggare och handikappade, lama och blinda."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och n\u00e4r han hade gjort det fanns det fortfarande platser \u00f6ver i festsalen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 sa mannen till sin tj\u00e4nare: &#39;G\u00e5 ut p\u00e5 v\u00e4gar och stigar \u00f6verallt och uppmana alla att komma s\u00e5 att huset blir fullt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och ingen av dem jag bj\u00f6d f\u00f6rst kommer att f\u00e5 ens den minsta smakbit av allt jag gjort i ordning.&#39;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Att vara l\u00e4rjunge till Jesus har sitt pris -Som vanligt var Jesus omgiven av stora m\u00e4nniskoskaror, och han v\u00e4nde sig till dem och sa:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "F\u00f6r den som vill f\u00f6lja mig m\u00e5ste jag betyda mer \u00e4n n\u00e5gonting annat i livet, mer \u00e4n far och mor, hustru och barn, och br\u00f6der och systrar. Ja, till och med mer \u00e4n livet sj\u00e4lvt, annars kan han inte vara min l\u00e4rjunge."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Den som inte kan g\u00f6ra detta f\u00f6r min skull och bli min efterf\u00f6ljare h\u00f6r inte till mig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men kom inte f\u00f6rr\u00e4n du har ber\u00e4knat kostnaden. Man s\u00e4tter inte ig\u00e5ng med ett husbygge, utan att f\u00f6rst ta in anbud och sedan se efter att man har pengar nog att betala r\u00e4kningarna."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Annars kanske man bara klarar att l\u00e4gga grunden innan pengarna \u00e4r slut, och d\u00e5 blir man utskrattad."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "&#39;Titta p\u00e5 den d\u00e4r mannen"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Och vilken kung kommer ens p\u00e5 id\u00e9n att g\u00e5 ut i krig, utan att f\u00f6rst s\u00e4tta sig ner med sina r\u00e5dgivare och diskutera om hans arm\u00e9 med tio tusen man \u00e4r stark nog att besegra den arm\u00e9 med tjugo tusen man som marscherar mot honom?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Visar det sig att det \u00e4r om\u00f6jligt, kan han ju s\u00e4nda ut f\u00f6rhandlare f\u00f6r att diskutera fredsvillkoren medan fiendetrupperna fortfarande \u00e4r l\u00e5ngt borta."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "T\u00e4nk d\u00e4rf\u00f6r \u00f6ver om ni verkligen \u00e4r beredda att ge upp allt f\u00f6r min skull och f\u00f6r att f\u00f6lja mig!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Salt \u00e4r livsviktigt! Men vad g\u00f6r man med salt som f\u00f6rlorat sin smak?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Smakl\u00f6st salt duger inte till n\u00e5gonting, inte ens till att sl\u00e4nga p\u00e5 komposth\u00f6gen. Det \u00e4r v\u00e4rdel\u00f6st och m\u00e5ste kastas bort. Lyssna noga, om ni vill f\u00f6rst\u00e5 vad jag menar."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Liknelsen om det f\u00f6rsvunna f\u00e5ret -Ohederliga tullindrivare och andra \u00f6k\u00e4nda syndare kom ofta f\u00f6r att lyssna till Jesus n\u00e4r han predikade."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Judarnas religi\u00f6sa ledare och lag-experter d\u00e4remot, kritiserade honom f\u00f6r att han umgicks med s\u00e5 d\u00e5liga m\u00e4nniskor, och till och med \u00e5t med dem!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ber\u00e4ttade Jesus denna liknelse: Om en av er har hundra f\u00e5r och ett av dem g\u00e5r vilse i \u00f6knen, l\u00e4mnar han d\u00e5 inte de nittionio andra f\u00f6r att g\u00e5 och s\u00f6ka efter det som \u00e4r f\u00f6rsvunnet tills han finner det?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ber\u00e4ttade Jesus denna liknelse: Om en av er har hundra f\u00e5r och ett av dem g\u00e5r vilse i \u00f6knen, l\u00e4mnar han d\u00e5 inte de nittionio andra f\u00f6r att g\u00e5 och s\u00f6ka efter det som \u00e4r f\u00f6rsvunnet tills han finner det?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan b\u00e4r han glad hem det p\u00e5 sina axlar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r han kommer hem samlar han sina v\u00e4nner och grannar, s\u00e5 att de ocks\u00e5 kan gl\u00e4djas med honom d\u00e4rf\u00f6r att han har hittat sitt f\u00f6rsvunna f\u00e5r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e5 kommer man ocks\u00e5 att gl\u00e4dja sig i himlen \u00f6ver en syndare som g\u00e5tt vilse och \u00e5terv\u00e4nder till Gud, mer \u00e4n \u00f6ver nittionio andra som aldrig g\u00e5tt vilse!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Liknelsen om det borttappade myntet -Eller ta den h\u00e4r bilden: En kvinna har tio v\u00e4rdefulla silvermynt och tappar bort ett. T\u00e4nder hon inte d\u00e5 en lampa och v\u00e4nder upp och ner p\u00e5 huset och letar i varje vr\u00e5 tills hon hittar det?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och kallar hon inte sedan p\u00e5 sina v\u00e4nner och grannar f\u00f6r att de ska gl\u00e4djas med henne?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt gl\u00e4der sig Guds \u00e4nglar n\u00e4r en syndare omv\u00e4nder sig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Liknelsen om den f\u00f6rlorade sonen -F\u00f6r att ytterligare f\u00f6rklara denna tanke ber\u00e4ttade han f\u00f6ljande: En man hade tv\u00e5 s\u00f6ner."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den yngre sa till sin far: &#39;Jag vill ha min del av arvet nu, i st\u00e4llet f\u00f6r att v\u00e4nta tills du d\u00f6r.&#39; D\u00e5 gick fadern med p\u00e5 att dela sin egendom mellan s\u00f6nerna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e5gra dagar senare gav sig den yngre sonen iv\u00e4g till ett fr\u00e4mmande land. D\u00e4r levde han livets glada dagar och gjorde slut p\u00e5 alla sina pengar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En sv\u00e5r hungersn\u00f6d drabbade landet och han b\u00f6rjade lida n\u00f6d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I sin f\u00f6rtvivlan bad han d\u00e5 en lantbrukare att anst\u00e4lla honom f\u00f6r att vakta hans svin."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men s\u00e5 sm\u00e5ningom blev han s\u00e5 hungrig, att han till och med skulle ha kunnat \u00e4ta svinens mat, men ingen gav honom n\u00e5got."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r han till sist tog sitt f\u00f6rnuft till f\u00e5nga sa han till sig sj\u00e4lv: &#39;Hemma har till och med de anst\u00e4llda vad de beh\u00f6ver och mer d\u00e4rtill, och h\u00e4r g\u00e5r jag och h\u00e5ller p\u00e5 att d\u00f6 av hunger!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag g\u00e5r hem till min far och s\u00e4ger: &#39;Far, jag har syndat mot b\u00e5de Gud och dig,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och jag \u00e4r inte l\u00e4ngre v\u00e4rd att kallas din son. Men var sn\u00e4ll och l\u00e5t mig f\u00e5 arbeta som en av dina tj\u00e4nare.&#39;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han \u00e5terv\u00e4nde allts\u00e5 hem till sin far. Medan han fortfarande var l\u00e5ngt borta s\u00e5g hans far honom och fylldes av k\u00e4rlek och medk\u00e4nsla. Han sprang emot sin son och kramade om honom och kysste honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sonen utbrast: &#39;Far, jag har syndat mot Gud och mot dig och \u00e4r inte l\u00e4ngre v\u00e4rd att kallas din son.&#39;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men hans far sa till tj\u00e4narna: &#39;Skynda er! Ta fram den b\u00e4sta h\u00f6gtidsdr\u00e4kten i huset och s\u00e4tt p\u00e5 honom den. Och en ring med juveler och ett par skor!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och slakta g\u00f6dkalven som vi har. Vi m\u00e5ste fira det h\u00e4r."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "F\u00f6r min son var d\u00f6d, men han har \u00e5terv\u00e4nt till livet. Han var f\u00f6rlorad, men \u00e4r \u00e5terfunnen.&#39; Och s\u00e5 b\u00f6rjade festen."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Under tiden kom den \u00e4ldre sonen hem. Han hade arbetat ute p\u00e5 \u00e5krarna, och redan p\u00e5 l\u00e5ngt h\u00e5ll h\u00f6rde han musik och dans fr\u00e5n huset."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "F\u00f6rv\u00e5nad fr\u00e5gade han en av tj\u00e4narna vad det var man firade."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "&#39;Din bror har kommit tillbaka"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 blev den \u00e4ldre brodern rasande och ville inte g\u00e5 in i huset. Hans far gick ut och f\u00f6rs\u00f6kte \u00f6vertala honom att komma in,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "men han svarade: &#39;I alla dessa \u00e5r har jag arbetat h\u00e5rt, och inte en enda g\u00e5ng har jag v\u00e4grat att g\u00f6ra vad du har bett mig om. Men under hela denna tid har du aldrig ens gett mig en killing s\u00e5 att jag kunde ha en fest med mina v\u00e4nner."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men nu n\u00e4r den d\u00e4r sl\u00f6saren kommer hem, som har gjort av med dina pengar ihop med prostituerade, d\u00e5 firar du det med att slakta den b\u00e4sta kalv som fanns h\u00e4r p\u00e5 g\u00e5rden.&#39;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "&#39;Se s\u00e5, min k\u00e4re son"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men nu m\u00e5ste vi vara glada och fira det som h\u00e4nt, f\u00f6r han \u00e4r din bror, och han var d\u00f6d men lever igen. Han var borta och f\u00f6rlorad, men nu har han kommit hem igen.&#39;"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Liknelsen om mannen som f\u00f6rskingrade -Jesus ber\u00e4ttade sedan detta f\u00f6r sina l\u00e4rjungar: En rik man anst\u00e4llde en kamrer f\u00f6r att sk\u00f6ta hans aff\u00e4rer, men snart kom det ut ett rykte om att kamrern var totalt ohederlig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Arbetsgivaren kallade d\u00e4rf\u00f6r in honom och sa: &#39;Vad \u00e4r det jag h\u00f6r! Du f\u00f6rskingrar ju! G\u00f6r i ordning din redovisning f\u00f6r du \u00e4r avskedad.&#39;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kamrern t\u00e4nkte f\u00f6r sig sj\u00e4lv: &#39;Vad ska jag g\u00f6ra nu? Jag har blivit avskedad. Jag orkar inte g\u00e5 ut och gr\u00e4va diken, och jag sk\u00e4ms f\u00f6r att tigga."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jo, jag vet vad jag ska g\u00f6ra! Och n\u00e4r jag \u00e4r klar kommer jag att ha m\u00e5nga v\u00e4nner, som tar hand om mig n\u00e4r jag blir arbetsl\u00f6s.&#39;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r inbj\u00f6d han alla som var skyldiga hans arbetsgivare pengar att komma och diskutera situationen. Han fr\u00e5gade den f\u00f6rste: &#39;Hur mycket \u00e4r du skyldig honom?&#39;&#39;Min skuld \u00e4r hundra fat olivolja"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r inbj\u00f6d han alla som var skyldiga hans arbetsgivare pengar att komma och diskutera situationen. Han fr\u00e5gade den f\u00f6rste: &#39;Hur mycket \u00e4r du skyldig honom?&#39;&#39;Min skuld \u00e4r hundra fat olivolja"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "&#39;Och hur mycket \u00e4r du skyldig honom?&#39; fr\u00e5gade han en annan.&#39;Hundra s\u00e4ckar vete"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den rike mannen var tvungen att beundra skojaren f\u00f6r att han var s\u00e5 slug. Och det \u00e4r sant att de som h\u00f6r till denna v\u00e4rlden beter sig klokare mot varandra \u00e4n vad de gudfruktiga g\u00f6r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ja, det r\u00e5det ger jag er: Anv\u00e4nd era materiella tillg\u00e5ngar till att skaffa er v\u00e4nner, f\u00f6r n\u00e4r pengarna har f\u00f6rlorat sitt v\u00e4rde kan de ta emot er i himlen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bara den som \u00e4r \u00e4rlig i det lilla kommer ocks\u00e5 att vara det i det stora. Och om man inte kan lita p\u00e5 er i sm\u00e5saker, s\u00e5 kommer man aldrig att anf\u00f6rtro er det som \u00e4r viktigt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Om ni \u00e4r op\u00e5litliga i fr\u00e5ga om jordisk rikedom, vem vill d\u00e5 anf\u00f6rtro er himmelrikets sanna rikedomar?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och om ni inte \u00e4r att lita p\u00e5 n\u00e4r det g\u00e4ller andra m\u00e4nniskors pengar, hur ska Gud d\u00e5 kunna ge er det som tillh\u00f6r er?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Varken ni eller n\u00e5gon annan kan tj\u00e4na tv\u00e5 herrar. Ni kommer att vara lojala mot den ene och illojala mot den andre, eller ni kommer att se upp till den ene och se ner p\u00e5 den andre. D\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste ni best\u00e4mma er. Man kan inte vara slav under pengar och samtidigt tj\u00e4na Gud."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r fariseerna h\u00f6rde detta h\u00e5nade de Jesus. De \u00e4lskade n\u00e4mligen pengar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 sa han till dem: Ni g\u00e5r omkring och ser f\u00f6rn\u00e4ma och fromma ut n\u00e4r ni upptr\u00e4der offentligt. Men Gud k\u00e4nner er och vet hur onda ni \u00e4r, och han avskyr m\u00e4nniskor som f\u00f6rs\u00f6ker g\u00f6ra intryck."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tills Johannes d\u00f6paren b\u00f6rjade predika var Moses lag och profeternas budskap folkets v\u00e4gvisare. Men s\u00e5 kom Johannes med de goda nyheterna att Guds rike stod f\u00f6r d\u00f6rren. Och nu tr\u00e4nger ivriga m\u00e4nniskoskaror p\u00e5 f\u00f6r att komma in."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men det betyder inte att lagen har f\u00f6rlorat sin kraft p\u00e5 en enda punkt. Tv\u00e4rtom! Den \u00e4r starkare och mer orubblig \u00e4n himmel och jord."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e5 en annan sak. Den som skiljer sig fr\u00e5n sin hustru och lever tillsammans med n\u00e5gon annan g\u00f6r sig skyldig till \u00e4ktenskapsbrott. Men ocks\u00e5 den som gifter sig med en fr\u00e5nskild kvinna g\u00f6r sig skyldig till \u00e4ktenskapsbrott."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Den rike och den fattige -Det var en g\u00e5ng en rik man, sa Jesus, som var mycket v\u00e4lkl\u00e4dd och som var dag levde i stor lyx."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En dag kom en sjuk tiggare som hette Lasaros till hans d\u00f6rr."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r han l\u00e5g d\u00e4r och hoppades att han skulle f\u00e5 av resterna som blev \u00f6ver fr\u00e5n den rike mannens bord kom hundarna och slickade hans \u00f6ppna s\u00e5r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Slutligen dog tiggaren och f\u00f6rdes av \u00e4nglarna till den plats d\u00e4r inget lidande mera finns. Den rike mannen dog ocks\u00e5 och blev begravd."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r han slog upp sina \u00f6gon var han i d\u00f6dsriket, och han pl\u00e5gades sv\u00e5rt. L\u00e5ngt borta s\u00e5g han Lasaros vid Abrahams sida."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "&#39;Fader Abraham"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men Abraham sa till honom: &#39;Min son , kom ih\u00e5g att du under din livstid hade allt du \u00f6nskade dig medan Lasaros inte hade n\u00e5gonting. Nu \u00e4r han h\u00e4r f\u00f6r att tr\u00f6stas och du f\u00f6r att pl\u00e5gas."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dessutom finns det en stor klyfta som skiljer oss \u00e5t. Ingen h\u00e4rifr\u00e5n kan ta sig \u00f6ver till dig, och ingen kan heller komma \u00f6ver hit.&#39;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 sa den rike mannen: &#39;Fader Abraham, var sn\u00e4ll och skicka honom d\u00e5"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "till mina fem br\u00f6der f\u00f6r att varna dem f\u00f6r detta helvete, s\u00e5 att de inte kommer hit n\u00e4r de d\u00f6r.&#39;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men Abraham sa: &#39;Skriften har g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng varnat dem. Dina br\u00f6der kan lyssna till Mose och profeterna.&#39;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Den rike mannen svarade: &#39;Nej, fader Abraham, det bryr de sig inte om. Men om n\u00e5gon kommer till dem fr\u00e5n de d\u00f6da, kommer de att \u00e4ndra sig!&#39;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men Abraham sa: &#39;Om de inte vill lyssna till Mose och profeterna, s\u00e5 kommer de inte att lyssna ens om n\u00e5gon kommer tillbaka fr\u00e5n de d\u00f6da.&#39;"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Om tro och f\u00f6rl\u00e5telse -Det kommer alltid att h\u00e4nda s\u00e5dant som g\u00f6r att folk f\u00f6rlorar tron, varnade Jesus en dag sina l\u00e4rjungar. Det kan inte vara p\u00e5 annat s\u00e4tt. Men stackars den m\u00e4nniska som g\u00f6r sig skyldig till det."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det skulle vara mycket b\u00e4ttre f\u00f6r henne att bli kastad i havet med en tung sten om halsen, \u00e4n att m\u00f6ta den dom som v\u00e4ntar dem som f\u00f6rf\u00f6r n\u00e5gon av dessa som tror p\u00e5 mig med ett barns f\u00f6rtroende. Jag varnar er!Om din bror har syndat s\u00e5 tillr\u00e4ttavisa honom och f\u00f6rl\u00e5t honom om han s\u00f6rjer \u00f6ver sin synd."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det skulle vara mycket b\u00e4ttre f\u00f6r henne att bli kastad i havet med en tung sten om halsen, \u00e4n att m\u00f6ta den dom som v\u00e4ntar dem som f\u00f6rf\u00f6r n\u00e5gon av dessa som tror p\u00e5 mig med ett barns f\u00f6rtroende. Jag varnar er!Om din bror har syndat s\u00e5 tillr\u00e4ttavisa honom och f\u00f6rl\u00e5t honom om han s\u00f6rjer \u00f6ver sin synd."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c4ven om han syndar mot dig sju g\u00e5nger om dagen och varje g\u00e5ng \u00e5ngrar sig och ber om f\u00f6rl\u00e5telse, s\u00e5 ska du f\u00f6rl\u00e5ta honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En dag sa l\u00e4rjungarna till Herren: Vi beh\u00f6ver mer tro. Tala om f\u00f6r oss hur vi ska f\u00e5 det."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mer tro, svarade Jesus. Om ni bara hade tro som ett litet senapsfr\u00f6, s\u00e5 skulle den vara tillr\u00e4ckligt stor f\u00f6r att rycka upp mullb\u00e4rstr\u00e4det d\u00e4r borta med r\u00f6tterna och kasta det i havet. Det skulle genast lyda er befallning."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6rest\u00e4ll er att n\u00e5gon av er har en tj\u00e4nare som kommer hem efter att ha pl\u00f6jt eller efter att ha vallat f\u00e5r. S\u00e4ger han d\u00e5 till tj\u00e4naren: &#39;Kom och s\u00e4tt dig h\u00e4r vid bordet. Nu ska jag se till att du f\u00e5r n\u00e5got att \u00e4ta.&#39; Nej han s\u00e4ger: &#39;Kl\u00e4 om dig och g\u00f6r i ordning kv\u00e4llsmaten \u00e5t mig, och st\u00e4ll den p\u00e5 bordet. Sedan, n\u00e4r jag har \u00e4tit, kan du sj\u00e4lv \u00e4ta och dricka.&#39; Kan tj\u00e4naren v\u00e4nta sig ett s\u00e4rskilt tack f\u00f6r det? Sist och slutligen har han ju bara gjort det som tillh\u00f6r hans arbetsuppgifter."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6rest\u00e4ll er att n\u00e5gon av er har en tj\u00e4nare som kommer hem efter att ha pl\u00f6jt eller efter att ha vallat f\u00e5r. S\u00e4ger han d\u00e5 till tj\u00e4naren: &#39;Kom och s\u00e4tt dig h\u00e4r vid bordet. Nu ska jag se till att du f\u00e5r n\u00e5got att \u00e4ta.&#39; Nej han s\u00e4ger: &#39;Kl\u00e4 om dig och g\u00f6r i ordning kv\u00e4llsmaten \u00e5t mig, och st\u00e4ll den p\u00e5 bordet. Sedan, n\u00e4r jag har \u00e4tit, kan du sj\u00e4lv \u00e4ta och dricka.&#39; Kan tj\u00e4naren v\u00e4nta sig ett s\u00e4rskilt tack f\u00f6r det? Sist och slutligen har han ju bara gjort det som tillh\u00f6r hans arbetsuppgifter."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6rest\u00e4ll er att n\u00e5gon av er har en tj\u00e4nare som kommer hem efter att ha pl\u00f6jt eller efter att ha vallat f\u00e5r. S\u00e4ger han d\u00e5 till tj\u00e4naren: &#39;Kom och s\u00e4tt dig h\u00e4r vid bordet. Nu ska jag se till att du f\u00e5r n\u00e5got att \u00e4ta.&#39; Nej han s\u00e4ger: &#39;Kl\u00e4 om dig och g\u00f6r i ordning kv\u00e4llsmaten \u00e5t mig, och st\u00e4ll den p\u00e5 bordet. Sedan, n\u00e4r jag har \u00e4tit, kan du sj\u00e4lv \u00e4ta och dricka.&#39; Kan tj\u00e4naren v\u00e4nta sig ett s\u00e4rskilt tack f\u00f6r det? Sist och slutligen har han ju bara gjort det som tillh\u00f6r hans arbetsuppgifter."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Detsamma g\u00e4ller er. N\u00e4r ni gjort allt jag befallt er ska ni s\u00e4ga: Vi \u00e4r bara vanliga tj\u00e4nare, och vi har bara gjort vad man kan f\u00f6rv\u00e4nta sig av oss."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jesus botar tio leprasjuka -Medan de fortsatte sin vandring mot Jerusalem kom de till gr\u00e4nsen mellan Galileen och Samarien."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "I en by stod tio leprasjuka en bit bort"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och ropade: Herre Jesus, f\u00f6rbarma dig \u00f6ver oss!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han s\u00e5g p\u00e5 dem och sa: G\u00e5 till pr\u00e4sterna och visa att ni \u00e4r friska! Och medan de gick f\u00f6rsvann deras lepra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En av dem kom tillbaka till Jesus och ropade s\u00e5 h\u00f6gt han kunde: Pris ske Gud, jag \u00e4r botad!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han kastade sig ner framf\u00f6r Jesus med ansiktet mot marken och tackade honom. Mannen var samarier, ett av judarna illa omtyckt folk."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jesus fr\u00e5gade: Botade jag inte tio m\u00e4n? Var \u00e4r de nio andra?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c4r det bara den h\u00e4r utl\u00e4nningen som kommer tillbaka f\u00f6r att tacka Gud?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och Jesus sa till mannen: St\u00e5 upp och g\u00e5. Din tro har fr\u00e4lst dig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jesus undervisar om Guds rike -En dag fr\u00e5gade fariseerna Jesus: N\u00e4r kommer Guds rike?Jesus svarade: Guds rike kommer inte p\u00e5 ett s\u00e5dant s\u00e4tt att man utan vidare kan se det."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och ingen kan s\u00e4ga: H\u00e4r \u00e4r det, eller d\u00e4r \u00e4r det! Nej! Guds rike \u00e4r redan h\u00e4r, mitt ibland er."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Senare f\u00f6rklarade han detta n\u00e4rmare f\u00f6r sina l\u00e4rjungar. Det ska komma en tid n\u00e4r ni skulle kunna ge allt f\u00f6r att uppleva bara en dag tillsammans med mig, men det kommer inte att ske."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ni kommer att f\u00e5 h\u00f6ra att M\u00e4nniskosonen har kommit tillbaka och att han \u00e4r \u00e4n h\u00e4r och \u00e4n d\u00e4r. Men tro det inte och g\u00e5 inte dit,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "f\u00f6r n\u00e4r M\u00e4nniskosonen kommer tillbaka kommer var och en att veta det. Det kommer att m\u00e4rkas lika tydligt som n\u00e4r blixten lyser upp hela horisonten."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men f\u00f6rst m\u00e5ste M\u00e4nniskosonen lida sv\u00e5rt och bli f\u00f6rkastad av hela detta folk."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r jag \u00e5terv\u00e4nder ska m\u00e4nniskorna vara lika likgiltiga f\u00f6r Gud som de var p\u00e5 Noas tid."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De \u00e5t och drack och gifte sig. Allt var precis som vanligt till den dag d\u00e5 Noa gick in i arken och den v\u00e4ldiga \u00f6versv\u00e4mningen kom och dr\u00e4nkte dem allesammans."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Eller som det var p\u00e5 Lots tid. M\u00e4nniskorna h\u00f6ll p\u00e5 med sina dagliga aff\u00e4rer. De \u00e5t och drack, k\u00f6pte och s\u00e5lde, planterade och byggde,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00e4nda till den morgon d\u00e5 Lot l\u00e4mnade Sodom. D\u00e5 regnade eld och svavel fr\u00e5n himlen och d\u00f6dade dem allesammans."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Precis s\u00e5 ska det vara n\u00e4r M\u00e4nniskosonen \u00e5terv\u00e4nder."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De som inte \u00e4r hemma den dagen f\u00e5r inte v\u00e4nda tillbaka f\u00f6r att packa. De som \u00e4r ute p\u00e5 \u00e5krarna f\u00e5r inte \u00e5terv\u00e4nda till staden."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g vad som h\u00e4nde med Lots hustru!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Den som klamrar sig fast vid sitt liv ska f\u00f6rlora det, och den som v\u00e5gar ge sitt liv f\u00f6r Gud ska finna det f\u00f6r alltid."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Den natten ska tv\u00e5 personer sova i samma rum, en ska tas med och den andre l\u00e4mnas kvar."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Tv\u00e5 kvinnor ska arbeta tillsammans i hush\u00e5llet, den ena ska tas med, den andra l\u00e4mnas kvar. Och likadant kommer det att bli med de m\u00e4n som arbetar sida vid sida p\u00e5 \u00e5krarna. Den ene tas med och den andre l\u00e4mnas kvar."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Tv\u00e5 kvinnor ska arbeta tillsammans i hush\u00e5llet, den ena ska tas med, den andra l\u00e4mnas kvar. Och likadant kommer det att bli med de m\u00e4n som arbetar sida vid sida p\u00e5 \u00e5krarna. Den ene tas med och den andre l\u00e4mnas kvar."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Herre, var kommer det att h\u00e4nda? fr\u00e5gade l\u00e4rjungarna.Jesus svarade: D\u00e4r den d\u00f6da kroppen finns, d\u00e4r samlas gamarna!"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Liknelsen om den envisa \u00e4nkan -En dag ber\u00e4ttade Jesus denna liknelse f\u00f6r sina l\u00e4rjungar f\u00f6r att visa hur viktigt det \u00e4r att inte ge upp utan att be tills svaret kommer."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I en stad fanns det en domare, sa han, en mycket gudl\u00f6s man, som inte visade n\u00e5gon respekt varken f\u00f6r Gud eller m\u00e4nniskor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I samma stad fanns en \u00e4nka som st\u00e4ndigt och j\u00e4mt kom till honom och sa: &#39;Hj\u00e4lp mig att f\u00e5 r\u00e4tt mot min motpart som alltid anklagar mig.&#39;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Under l\u00e5ng tid avvisade han henne, men till slut b\u00f6rjade hon att g\u00e5 honom p\u00e5 nerverna. D\u00e5 sa han till sig sj\u00e4lv: &#39;Jag bryr mig varken om Gud eller m\u00e4nniskor, men den h\u00e4r kvinnan \u00e4r s\u00e5 besv\u00e4rlig s\u00e5 jag ska hj\u00e4lpa henne att f\u00e5 r\u00e4tt. Jag \u00e4r tr\u00f6tt p\u00e5 att hon springer h\u00e4r st\u00e4ndigt och j\u00e4mt!&#39;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Under l\u00e5ng tid avvisade han henne, men till slut b\u00f6rjade hon att g\u00e5 honom p\u00e5 nerverna. D\u00e5 sa han till sig sj\u00e4lv: &#39;Jag bryr mig varken om Gud eller m\u00e4nniskor, men den h\u00e4r kvinnan \u00e4r s\u00e5 besv\u00e4rlig s\u00e5 jag ska hj\u00e4lpa henne att f\u00e5 r\u00e4tt. Jag \u00e4r tr\u00f6tt p\u00e5 att hon springer h\u00e4r st\u00e4ndigt och j\u00e4mt!&#39;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan sa Jesus: Om till och med en or\u00e4ttf\u00e4rdig domare kan ge med sig,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "tror ni d\u00e5 inte att Gud ska l\u00e5ta sina utvalda f\u00e5 r\u00e4tt n\u00e4r de dag och natt ber till honom?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag f\u00f6rs\u00e4krar er att han ska skynda sig och hj\u00e4lpa dem! Men fr\u00e5gan \u00e4r: Kommer M\u00e4nniskosonen att finna n\u00e5gra ibland er som tror n\u00e4r han kommer tillbaka?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00e4nnen som bad p\u00e5 olika s\u00e4tt -Sedan ber\u00e4ttade han denna liknelse f\u00f6r n\u00e5gra som skr\u00f6t med sin egen r\u00e4ttf\u00e4rdighet och h\u00e5nade alla andra:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tv\u00e5 m\u00e4n gick till templet f\u00f6r att be. En av dem var en stolt, sj\u00e4lvgod faris\u00e9. Den andre var tullindrivare och en riktig bedragare."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den stolte faris\u00e9n sa mera f\u00f6r sig sj\u00e4lv \u00e4n till Gud: &#39;Tack Gud f\u00f6r att jag inte \u00e4r en syndare som alla andra, och s\u00e4rskilt inte som den d\u00e4r bedragaren d\u00e4r borta! F\u00f6r jag lurar aldrig n\u00e5gon, jag \u00e4r aldrig otrogen i mitt \u00e4ktenskap,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "jag fastar tv\u00e5 g\u00e5nger i veckan och jag ger Gud en tiondel av allt jag tj\u00e4nar.&#39;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men den ohederlige tulltj\u00e4nstemannen stod p\u00e5 avst\u00e5nd och v\u00e5gade inte ens lyfta sina \u00f6gon mot himlen d\u00e5 han bad, utan slog sig f\u00f6r br\u00f6stet i sin sorg och ropade: &#39;Gud, f\u00f6rbarma dig \u00f6ver mig, stackars syndare.&#39;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er att syndaren och inte faris\u00e9n gick hem befriad fr\u00e5n sin skuld! Den som framh\u00e4ver sig sj\u00e4lv ska f\u00f6r\u00f6dmjukas, men den som inte g\u00f6r det ska bli \u00e4rad."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jesus v\u00e4lsignar barnen -En dag tog n\u00e5gra m\u00f6drar med sig sina sm\u00e5barn till honom f\u00f6r att han skulle l\u00e4gga sina h\u00e4nder p\u00e5 dem och v\u00e4lsigna dem. Men l\u00e4rjungarna k\u00f6rde bort dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 kallade Jesus till sig barnen och tillr\u00e4ttavisade l\u00e4rjungarna och sa: L\u00e5t de sm\u00e5 barnen komma till mig! Skicka inte iv\u00e4g dem. Guds rike tillh\u00f6r dem som \u00e4r som sm\u00e5 barn och som med fullt f\u00f6rtroende kommer till Gud. Och den som inte har en s\u00e5dan tro som de, kommer aldrig dit in."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 kallade Jesus till sig barnen och tillr\u00e4ttavisade l\u00e4rjungarna och sa: L\u00e5t de sm\u00e5 barnen komma till mig! Skicka inte iv\u00e4g dem. Guds rike tillh\u00f6r dem som \u00e4r som sm\u00e5 barn och som med fullt f\u00f6rtroende kommer till Gud. Och den som inte har en s\u00e5dan tro som de, kommer aldrig dit in."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jesus talar med en rik ung man -En g\u00e5ng st\u00e4llde en rik och ansedd man denna fr\u00e5ga till honom: Gode m\u00e4stare, vad ska jag g\u00f6ra f\u00f6r att f\u00e5 evigt liv?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "F\u00f6rst\u00e5r du vad du s\u00e4ger n\u00e4r du kallar mig god? fr\u00e5gade Jesus honom. Det \u00e4r bara Gud som \u00e4r god och ingen annan."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men n\u00e4r det g\u00e4ller din fr\u00e5ga om evigt liv s\u00e5 vet du v\u00e4l vad de tio budorden s\u00e4ger: var inte otrogen i ditt \u00e4ktenskap, m\u00f6rda inte, stj\u00e4l inte, ljug inte, hedra dina f\u00f6r\u00e4ldrar och s\u00e5 vidare."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mannen svarade: Jag har h\u00e5llit vartenda ett av dessa bud sedan jag var ett litet barn."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus h\u00f6rde detta svarade han: Du saknar fortfarande n\u00e5got. S\u00e4lj allt du \u00e4ger och ge pengarna till de fattiga s\u00e5 f\u00e5r du en skatt i himlen. Kom sedan och f\u00f6lj mig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men n\u00e4r mannen h\u00f6rde detta, gick han mycket olycklig d\u00e4rifr\u00e5n f\u00f6r han hade gott om pengar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jesus s\u00e5g efter honom n\u00e4r han gick och sa till sina l\u00e4rjungar: Hur sv\u00e5rt det \u00e4r f\u00f6r de rika att komma in i Guds rike!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Det \u00e4r l\u00e4ttare f\u00f6r en kamel att tr\u00e4nga sig igenom ett n\u00e5ls\u00f6ga, \u00e4n det \u00e4r f\u00f6r den som klamrar sig fast vid sina rikedomar att komma in i Guds rike."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De som h\u00f6rde honom s\u00e4ga detta utropade: Om det \u00e4r s\u00e5 sv\u00e5rt, kan d\u00e5 n\u00e5gon \u00f6ver huvud taget bli fr\u00e4lst?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han svarade: Det m\u00e4nniskor inte kan, det kan Gud!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 sa Petrus ivrigt: Vi har l\u00e4mnat v\u00e5ra hem och f\u00f6ljt dig."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ja, svarade Jesus, och alla som har gjort vad du har gjort, alla som l\u00e4mnat hem, hustru, br\u00f6der, f\u00f6r\u00e4ldrar, eller barn f\u00f6r Guds rikes skull"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "kommer att f\u00e5 det tillbaka m\u00e5nga g\u00e5nger om och dessutom f\u00e5 evigt liv i den v\u00e4rld som ska komma."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jesus f\u00f6ruts\u00e4ger f\u00f6r tredje g\u00e5ngen hur han ska d\u00f6 -Han samlade sedan de tolv omkring sig och sa till dem: Som ni vet \u00e4r vi p\u00e5 v\u00e4g till Jerusalem, och n\u00e4r vi kommer dit ska allt vad de gamla profeterna sagt om M\u00e4nniskosonen sl\u00e5 in."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Man ska \u00f6verl\u00e4mna mig till romarna, och jag ska bli h\u00e5nad och misshandlad, och man ska spotta p\u00e5 mig"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "och piska mig och slutligen d\u00f6da mig. Men p\u00e5 den tredje dagen ska jag uppst\u00e5 fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men de f\u00f6rstod inte ett dugg vad han talade om, och de tyckte att han talade i g\u00e5tor."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jesus botar fr\u00e5n blindhet -N\u00e4r de n\u00e4rmade sig staden Jeriko satt en blind man vid v\u00e4gen och tiggde,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "och n\u00e4r han h\u00f6rde att det var m\u00e5nga m\u00e4nniskor som kom v\u00e4gen fram, fr\u00e5gade han nyfiket vad som stod p\u00e5."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "D\u00e5 han fick h\u00f6ra att det var Jesus fr\u00e5n Nasaret som kom,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "b\u00f6rjade han ropa: Jesus, Davids son, hj\u00e4lp mig!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Folket som gick framf\u00f6r Jesus f\u00f6rs\u00f6kte tysta mannen, men han ropade bara h\u00f6gre: Davids son, hj\u00e4lp mig!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus kom fram till platsen stannade han. H\u00e4mta den blinde mannen, sa han."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Sedan fr\u00e5gade Jesus mannen:Vad vill du att jag ska g\u00f6ra?Herre, bad mannen, jag vill f\u00e5 min syn tillbaka!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus till honom: Du kan se! Din tro har botat dig."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Och med detsamma kunde mannen se, och han f\u00f6ljde efter Jesus och prisade Gud. Och alla som s\u00e5g det som h\u00e4nde tackade och lovprisade Gud."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fr\u00e4lsningen kommer till Sackaios hem -N\u00e4r Jesus kom till Jeriko och var p\u00e5 v\u00e4g genom staden,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "f\u00f6rs\u00f6kte en man som hette Sackaios f\u00e5 se en skymt av honom. Han var kontrollant vid det romerska tullverket, och d\u00e4rf\u00f6r en mycket rik man."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men han var alltf\u00f6r kortv\u00e4xt f\u00f6r att kunna se \u00f6ver folkhopen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r sprang han i f\u00f6rv\u00e4g och kl\u00e4ttrade upp i ett mullb\u00e4rstr\u00e4d vid sidan av v\u00e4gen, f\u00f6r att kunna se Jesus b\u00e4ttre."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus kom f\u00f6rbi uppt\u00e4ckte han Sackaios och ropade: Sackaios! Skynda dig ner, f\u00f6r i dag vill jag g\u00e4sta ditt hem!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sackaios skyndade sig att kl\u00e4ttra ner och tog \u00f6verlycklig Jesus med sig hem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men folket tyckte inte om det. Alla vet ju att Sackaios har stulit pengar och blivit rik. Och \u00e4nd\u00e5 g\u00e5r Jesus hem till honom, muttrade de f\u00f6rargat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 stannade Sackaios och sa till Jesus: Herre, jag ska ge h\u00e4lften av det jag \u00e4ger till de fattiga, och om jag tagit ut f\u00f6r mycket tull av n\u00e5gon, s\u00e5 ska jag betala tillbaka fyra g\u00e5nger s\u00e5 mycket!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jesus sa till honom: Detta \u00e4r en stor dag f\u00f6r dig och din familj, f\u00f6r Gud har i dag tagit emot er som sina barn. Du var ett av Abrahams f\u00f6rlorade barn. M\u00e4nniskosonen har kommit f\u00f6r att s\u00f6ka upp och fr\u00e4lsa s\u00e5dana m\u00e4nniskor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jesus sa till honom: Detta \u00e4r en stor dag f\u00f6r dig och din familj, f\u00f6r Gud har i dag tagit emot er som sina barn. Du var ett av Abrahams f\u00f6rlorade barn. M\u00e4nniskosonen har kommit f\u00f6r att s\u00f6ka upp och fr\u00e4lsa s\u00e5dana m\u00e4nniskor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Liknelsen om kungen och hans tio f\u00f6rvaltare -Eftersom Jesus n\u00e4rmade sig Jerusalem ber\u00e4ttade han denna liknelse. Han visste n\u00e4mligen att det var m\u00e5nga i hans omgivning som r\u00e4knade med att Guds rike skulle bli en verklighet n\u00e4r han anl\u00e4nde dit."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En man av kunglig sl\u00e4kt begav sig iv\u00e4g p\u00e5 en l\u00e5ng resa f\u00f6r att kr\u00f6nas till kung."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Innan han reste kallade han till sig tio av sina anst\u00e4llda och gav var och en av dem en stor summa pengar, och sa: &#39;Satsa de h\u00e4r pengarna p\u00e5 n\u00e5got som ger mig inkomster. Jag \u00e4r snart tillbaka.&#39;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men m\u00e5nga av hans landsm\u00e4n ville inte ha honom som kung, och i protest s\u00e4nde de en delegation till honom och meddelade detta."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Trots det blev han kr\u00f6nt till kung och kom tillbaka till sitt land. Han kallade d\u00e5 till sig de m\u00e4n som han hade gett pengarna till f\u00f6r att f\u00e5 reda p\u00e5 vad de hade gjort med dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Den f\u00f6rste mannen rapporterade en v\u00e4ldig vinst - tio g\u00e5nger s\u00e5 mycket som det belopp han f\u00e5tt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "&#39;Bra!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4sta man kunde ocks\u00e5 rapportera vinst, fem g\u00e5nger den ursprungliga summan."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "&#39;Bra!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men den n\u00e4ste i raden l\u00e4mnade bara tillbaka de pengar han hade f\u00e5tt fr\u00e5n b\u00f6rjan. &#39;Jag har f\u00f6rvarat dem tryggt"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "&#39;Jag var r\u00e4dd f\u00f6r dig eftersom du \u00e4r en h\u00e5rd man att g\u00f6ra aff\u00e4rer med. Du tar det som inte \u00e4r ditt och sk\u00f6rdar d\u00e4r du inte har s\u00e5tt.&#39;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "&#39;Din late skojare!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "varf\u00f6r satte du d\u00e5 inte in pengarna p\u00e5 en bank, s\u00e5 att jag \u00e5tminstone kunde f\u00e5 r\u00e4nta p\u00e5 dem?&#39;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sedan v\u00e4nde han sig till dem som stod d\u00e4r: &#39;Ta pengarna fr\u00e5n honom och ge dem till mannen som tj\u00e4nat mest.&#39;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "&#39;Men herre"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "&#39;Ja"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och n\u00e4r det g\u00e4ller mina fiender som inte ville ha mig till kung, s\u00e5 f\u00f6r hit dem och avr\u00e4tta dem h\u00e4r inf\u00f6r mig.&#39;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jesus rider in i Jerusalem p\u00e5 en \u00e5sna -Sedan Jesus ber\u00e4ttat detta fortsatte han sin vandring mot Jerusalem."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "I n\u00e4rheten av st\u00e4derna Betfage och Betania p\u00e5 Oljeberget, skickade han tv\u00e5 av l\u00e4rjungarna i f\u00f6rv\u00e4g."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De fick i uppgift att g\u00e5 till n\u00e4sta by och s\u00f6ka efter en \u00e5sna som stod bunden vid sidan av v\u00e4gen. Det skulle vara ett f\u00f6l som \u00e4nnu inte var inridet.Ta det, sa Jesus, och led hit det."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Och om n\u00e5gon fr\u00e5gar varf\u00f6r ni g\u00f6r det s\u00e5 s\u00e4g bara: Herren beh\u00f6ver det."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De fann \u00e5snan precis som Jesus sagt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e5 de h\u00f6ll p\u00e5 att l\u00f6sg\u00f6ra den kom \u00e4garna.Vad g\u00f6r ni? fr\u00e5gade de. Varf\u00f6r tar ni \u00e5snan?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r att Herren beh\u00f6ver den, svarade de."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "De tog \u00e5snan och ledde den till Jesus. S\u00e5 bredde de ut sina mantlar p\u00e5 \u00e5snans rygg och hj\u00e4lpte Jesus upp p\u00e5 den."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "D\u00e4r han sedan kom ridande, lade folket ut sina kl\u00e4der p\u00e5 v\u00e4gen. N\u00e4r de s\u00e5 n\u00e4rmade sig den plats d\u00e4r v\u00e4gen b\u00f6rjade g\u00e5 nerf\u00f6r Oljeberget, satte alla ig\u00e5ng att ropa och sjunga och lovprisa Gud f\u00f6r alla de m\u00e4rkliga under Jesus hade gjort."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "D\u00e4r han sedan kom ridande, lade folket ut sina kl\u00e4der p\u00e5 v\u00e4gen. N\u00e4r de s\u00e5 n\u00e4rmade sig den plats d\u00e4r v\u00e4gen b\u00f6rjade g\u00e5 nerf\u00f6r Oljeberget, satte alla ig\u00e5ng att ropa och sjunga och lovprisa Gud f\u00f6r alla de m\u00e4rkliga under Jesus hade gjort."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Gud har gett oss en kung, jublade de. Och Gud har slutit fred med oss! \u00c4ra vare Gud i h\u00f6jden!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men n\u00e5gra uppr\u00f6rda fariseer i folkmassan sa: Herre, s\u00e4g \u00e5t dina l\u00e4rjungar att de inte ropar p\u00e5 det d\u00e4r s\u00e4ttet. Det \u00e4r h\u00e4delse!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Men han svarade dem: Om de tiger, s\u00e5 kommer stenarna att ropa i deras st\u00e4lle!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "N\u00e4r de kom n\u00e4rmare Jerusalem, och han s\u00e5g staden framf\u00f6r sig, brast han i gr\u00e5t."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "T\u00e4nk om du bara hade f\u00f6rst\u00e5tt hur du skulle kunnat f\u00e5 frid, sa han. Men du var avvisande, och nu \u00e4r det f\u00f6r sent."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Det kommer en dag d\u00e5 dina fiender ska bel\u00e4gra dig och omringa dig och \u00f6verfalla dig."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "De ska j\u00e4mna dig med marken och dina inv\u00e5nare ska bli d\u00f6dade. Fienderna ska inte l\u00e5ta en enda sten ligga kvar p\u00e5 sin plats, f\u00f6r du tog inte det tillf\u00e4lle Gud gav dig."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Jesus rensar templet -Sedan gick han in i templet och b\u00f6rjade driva ut aff\u00e4rsm\u00e4nnen fr\u00e5n deras st\u00e5nd"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "och ropade \u00e5t dem: Skriften s\u00e4ger: &#39;Mitt tempel \u00e4r en b\u00f6neplats"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Sedan undervisade han varje dag i templet, men \u00f6verstepr\u00e4sterna och de religi\u00f6sa ledarna, liksom aff\u00e4rsm\u00e4nnen, f\u00f6rs\u00f6kte komma p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt att g\u00f6ra sig av med honom."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Men de kunde inte, f\u00f6r han var omtyckt av m\u00e4nniskorna, och de slukade vartenda ord han sa."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Folkets ledare ifr\u00e5gas\u00e4tter Jesu auktoritet -En av de f\u00f6ljande dagarna n\u00e4r Jesus undervisade och predikade de goda nyheterna i templet, kom pl\u00f6tsligt \u00f6verstepr\u00e4sterna tillsammans med n\u00e5gra andra religi\u00f6sa ledare och r\u00e5dsmedlemmar fram till honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De kr\u00e4vde att f\u00e5 veta vilken r\u00e4tt han hade att driva ut aff\u00e4rsm\u00e4nnen ur templet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag ska st\u00e4lla en fr\u00e5ga till er innan jag svarar, sa han."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vem s\u00e4nde Johannes till att d\u00f6pa? Var det Gud, eller var det m\u00e4nniskor?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De diskuterade saken inb\u00f6rdes och sa till varandra: Om vi s\u00e4ger att det var Gud, s\u00e5 \u00e4r vi f\u00e5ngade i en f\u00e4lla, f\u00f6r d\u00e5 kommer han att fr\u00e5ga: Varf\u00f6r trodde ni d\u00e5 inte p\u00e5 honom?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men om vi s\u00e4ger att det var m\u00e4nniskor kommer folket att \u00f6verfalla oss, f\u00f6r de \u00e4r \u00f6vertygade om att han var en profet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r svarade de: Det vet vi inte."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus: I s\u00e5 fall t\u00e4nker inte heller jag svara p\u00e5 er fr\u00e5ga."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mannen som hyrde ut sin ving\u00e5rd -Sedan v\u00e4nde han sig till folket igen och ber\u00e4ttade f\u00f6ljande: En man planterade en ving\u00e5rd och hyrde ut den till n\u00e5gra lantarbetare. D\u00e4refter reste han utomlands och var borta under m\u00e5nga \u00e5r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r det blev dags att sk\u00f6rda skickade han en av sina m\u00e4n till g\u00e5rden f\u00f6r att han skulle f\u00e5 sin del av sk\u00f6rden. Men de som arrenderat g\u00e5rden \u00f6verf\u00f6ll mannen och skickade honom tillbaka tomh\u00e4nt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde han en annan, men samma sak h\u00e4nde med honom. Han blev slagen och f\u00f6rol\u00e4mpad och skickades iv\u00e4g utan att ha f\u00e5tt n\u00e5got."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ocks\u00e5 en tredje man s\u00e4ndes dit, men samma sak h\u00e4nde igen. De slog honom blodig och drev iv\u00e4g honom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "&#39;Vad ska jag g\u00f6ra?&#39; sa \u00e4garen. &#39;Nu vet jag! Jag s\u00e4nder min egen \u00e4lskade son. Honom har de s\u00e4kert respekt f\u00f6r.&#39;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men n\u00e4r lantbrukarna s\u00e5g sonen, sa de: &#39;Det h\u00e4r \u00e4r v\u00e5r chans! Han ska \u00e4rva alltsammans n\u00e4r hans far d\u00f6r. Kom, s\u00e5 d\u00f6dar vi honom, och s\u00e5 \u00e4r alltihop v\u00e5rt!&#39;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och de sl\u00e4pade ut honom ur ving\u00e5rden och d\u00f6dade honom.Vad tror ni att \u00e4garen kommer att g\u00f6ra?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jo, det ska jag tala om f\u00f6r er: Han kommer att d\u00f6da dem och arrendera ut ving\u00e5rden till andra.Men s\u00e5 kan det knappast g\u00e5 till, protesterade de som lyssnade."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jesus s\u00e5g p\u00e5 dem och sa: Vad betyder d\u00e5 detta som st\u00e5r i Skriften: &#39;Stenen, som byggnadsarbetarna inte ville anv\u00e4nda och kastade bort, har blivit en grundsten f\u00f6r hela huset&#39;?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och han tillade: &#39;Den som snavar p\u00e5 den stenen sl\u00e5r sig f\u00f6rd\u00e4rvad, men den som den faller p\u00e5 blir krossad."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r \u00f6verstepr\u00e4sterna och de religi\u00f6sa ledarna h\u00f6rde den liknelse han just ber\u00e4ttat, ville de genast arrestera honom, f\u00f6r de f\u00f6rstod att han talade om dem och att de var de onda lantarbetarna i ber\u00e4ttelsen. Men sj\u00e4lva var de r\u00e4dda f\u00f6r att anh\u00e5lla honom, eftersom det i s\u00e5 fall kunde bli oroligheter. De f\u00f6rs\u00f6kte d\u00e4rf\u00f6r f\u00e5 honom att s\u00e4ga n\u00e5got som kunde rapporteras till den romerske landsh\u00f6vdingen, s\u00e5 att denne kunde arrestera honom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fr\u00e5gan om att betala skatt -Medan de v\u00e4ntade p\u00e5 sitt tillf\u00e4lle, mutade de n\u00e5gra m\u00e4n som skulle l\u00e5tsas vara hederliga, men som egentligen var uts\u00e4nda f\u00f6r att f\u00f6rs\u00f6ka s\u00e4tta fast Jesus f\u00f6r n\u00e5got han sa."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De sa: Herre, vi vet vilken uppriktig l\u00e4rare du \u00e4r. Du s\u00e4ger alltid sanningen och ger inte efter vad andra \u00e4n tycker och t\u00e4nker, utan undervisar om Guds v\u00e4g."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e4g oss nu, \u00e4r det r\u00e4tt att betala skatt till den romerska staten eller inte?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han genomsk\u00e5dade deras falskhet och sa:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Visa mig ett mynt. Vems bild finns p\u00e5 det? Och vems namn?De svarade: Den romerske kejsarens."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han sa: Ge d\u00e5 kejsaren det som \u00e4r hans, men ge Gud det som tillh\u00f6r honom!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De lyckades allts\u00e5 inte med att s\u00e4tta fast honom f\u00f6r n\u00e5got han sa n\u00e4r folket h\u00f6rde p\u00e5, och de h\u00e4pnade \u00f6ver hans svar och blev tysta."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Fr\u00e5gan om uppst\u00e5ndelsen -Sedan kom n\u00e5gra saddukeer - m\u00e4n som trodde att d\u00f6den \u00e4r slutet p\u00e5 v\u00e5r existens och att det inte finns n\u00e5gon uppst\u00e5ndelse -"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "och fr\u00e5gade:I Moses lag st\u00e5r det att om en man d\u00f6r barnl\u00f6s, s\u00e5 ska mannens bror gifta sig med \u00e4nkan, och deras barn ska enligt lagen tillh\u00f6ra den avlidne mannen och f\u00f6ra hans namn vidare."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vi k\u00e4nner en familj med sju br\u00f6der. Den \u00e4ldste gifte sig och dog sedan barnl\u00f6s."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hans bror gifte sig med \u00e4nkan men de fick inte heller n\u00e5gra barn."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00f6ll det p\u00e5, tills alla sju hade gift sig med henne och d\u00f6tt utan att l\u00e4mna n\u00e5gra barn efter sig."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Till slut dog ocks\u00e5 kvinnan."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Och nu \u00e4r fr\u00e5gan: Vems hustru kommer hon att bli vid uppst\u00e5ndelsen? Alla sju har ju varit gifta med henne!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jesus svarade saddukeerna: Det \u00e4r bara h\u00e4r p\u00e5 jorden som m\u00e4n och kvinnor gifter sig, men de som \u00e4r v\u00e4rdiga att f\u00e5 del i den kommande v\u00e4rlden och i uppst\u00e5ndelsen fr\u00e5n de d\u00f6da, t\u00e4nker inte mer p\u00e5 \u00e4ktenskap, f\u00f6r de kan inte l\u00e4ngre d\u00f6."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jesus svarade saddukeerna: Det \u00e4r bara h\u00e4r p\u00e5 jorden som m\u00e4n och kvinnor gifter sig, men de som \u00e4r v\u00e4rdiga att f\u00e5 del i den kommande v\u00e4rlden och i uppst\u00e5ndelsen fr\u00e5n de d\u00f6da, t\u00e4nker inte mer p\u00e5 \u00e4ktenskap, f\u00f6r de kan inte l\u00e4ngre d\u00f6."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "De \u00e4r n\u00e4mligen som \u00e4nglarna, och dessutom \u00e4r de Guds barn, f\u00f6r de har uppst\u00e5tt till nytt liv fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Det ni egentligen vill fr\u00e5ga om \u00e4r ju om det finns n\u00e5gon uppst\u00e5ndelse eller inte, och d\u00e5 bevisar Mose sj\u00e4lv att d\u00f6da uppst\u00e5r, f\u00f6r n\u00e4r Gud visade sig f\u00f6r honom i den brinnande busken, talar han om Gud som &#39;Abrahams, Isaks och Jakobs Gud&#39;. Att s\u00e4ga att Herren \u00e4r n\u00e5gons Gud betyder att den personen lever och inte \u00e4r d\u00f6d, och inf\u00f6r Gud \u00e4r alla m\u00e4nniskor levande."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Det ni egentligen vill fr\u00e5ga om \u00e4r ju om det finns n\u00e5gon uppst\u00e5ndelse eller inte, och d\u00e5 bevisar Mose sj\u00e4lv att d\u00f6da uppst\u00e5r, f\u00f6r n\u00e4r Gud visade sig f\u00f6r honom i den brinnande busken, talar han om Gud som &#39;Abrahams, Isaks och Jakobs Gud&#39;. Att s\u00e4ga att Herren \u00e4r n\u00e5gons Gud betyder att den personen lever och inte \u00e4r d\u00f6d, och inf\u00f6r Gud \u00e4r alla m\u00e4nniskor levande."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Det var bra svarat, Herre, sa n\u00e5gra av de judiska lagexperter som stod d\u00e4r,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "och ingen v\u00e5gade st\u00e4lla fler fr\u00e5gor till honom."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Folkets religi\u00f6sa ledare kan inte svara Jesus -Sedan fr\u00e5gade han dem: Hur kan ni p\u00e5st\u00e5 att Kristus \u00e4r en \u00e4ttling till kung David?"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "David sj\u00e4lv skrev ju i Psaltaren: &#39;Gud sa till min Herre, Messias: S\u00e4tt dig p\u00e5 hedersplatsen p\u00e5 min h\u00f6gra sida tills jag har lagt under mig alla dina fiender.&#39;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "David sj\u00e4lv skrev ju i Psaltaren: &#39;Gud sa till min Herre, Messias: S\u00e4tt dig p\u00e5 hedersplatsen p\u00e5 min h\u00f6gra sida tills jag har lagt under mig alla dina fiender.&#39;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Menar ni verkligen att n\u00e5gon kallar sin son Herre?"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Jesus varnar f\u00f6r de religi\u00f6sa ledarnas dubbelmoral -Medan folket lyssnade v\u00e4nde han sig till sina l\u00e4rjungar och sa:"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Akta er f\u00f6r dessa judiska lagexperter. De \u00e4lskar att g\u00e5 omkring i praktfulla kl\u00e4der, och de tycker om att m\u00e4nniskor bugar sig f\u00f6r dem n\u00e4r de visar sig offentligt. De sitter alltid p\u00e5 de fr\u00e4msta platserna vid gudstj\u00e4nsterna, och de njuter av att ha hedersplatser vid festm\u00e5ltiderna!"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Men till och med n\u00e4r de ber sina l\u00e5nga b\u00f6ner och ser fromma ut, funderar de ut planer p\u00e5 hur de ska kunna lura \u00e4nkor p\u00e5 deras egendomar. D\u00e4rf\u00f6r v\u00e4ntar dem Guds str\u00e4ngaste dom."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En fattig \u00e4nka ger allt hon har -N\u00e4r Jesus stod i templet s\u00e5g han hur de rika lade sina g\u00e5vor i kollektkistan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En fattig \u00e4nka kom ocks\u00e5 fram och sl\u00e4ppte ner tv\u00e5 kopparslantar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 sa han: Denna stackars \u00e4nka har gett mer \u00e4n alla de andra tillsammans,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "f\u00f6r de gav en liten del av sitt \u00f6verfl\u00f6d, men hon gav allt vad hon hade trots att hon var fattig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jesus talar om framtiden -N\u00e5gra av hans l\u00e4rjungar b\u00f6rjade d\u00e5 h\u00e4nf\u00f6rda tala om templet med alla dess vackra stenar och dyrbara g\u00e5vor som folket hade sk\u00e4nkt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men Jesus sa: Snart \u00e4r tiden inne n\u00e4r allt detta som ni beundrar ska j\u00e4mnas med marken. Inte en enda sten ska l\u00e4mnas kvar p\u00e5 sin plats."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Herre! utropade de f\u00f6rskr\u00e4ckt. N\u00e4r kommer det att ske? Och hur kan vi veta att tiden \u00e4r inne?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han svarade: L\u00e5t ingen lura er! M\u00e5nga ska komma och p\u00e5st\u00e5 att de \u00e4r Messias och s\u00e4ga: &#39;Slutet \u00e4r n\u00e4ra.&#39; Men tro dem inte!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och n\u00e4r ni f\u00e5r h\u00f6ra om krig och revolutioner s\u00e5 grips inte av panik. Det \u00e4r sant att det kommer att bli krig, men tidens \u00e4nde st\u00e5r \u00e4nnu inte f\u00f6r d\u00f6rren."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Folken ska f\u00f6ra krig mot varandra, och det ena landet ska angripa det andra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Allvarliga jordb\u00e4vningar kommer att skaka stora delar av v\u00e4rlden. Hungersn\u00f6d och epidemier ska drabba m\u00e4nniskorna, och of\u00f6rklarliga tecken p\u00e5 himlen kommer att g\u00f6ra dem alldeles skr\u00e4ckslagna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men innan allt detta intr\u00e4ffar kommer ni att bli f\u00f6rf\u00f6ljda. Eftersom ni bek\u00e4nner mitt namn blir ni d\u00f6mda och kastade i f\u00e4ngelse, och ni kommer att bli st\u00e4llda inf\u00f6r makthavare och myndigheter."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men det ger er m\u00f6jlighet att vittna om mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Oroa er d\u00e4rf\u00f6r inte f\u00f6r vad ni ska svara p\u00e5 de anklagelser som riktas mot er,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "f\u00f6r jag ska ge er de r\u00e4tta orden med en s\u00e5dan sk\u00e4rpa att ingen av era motst\u00e5ndare kommer att kunna svara."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Till och med de som st\u00e5r er n\u00e4rmast, era f\u00f6r\u00e4ldrar, br\u00f6der, sl\u00e4ktingar och v\u00e4nner, ska f\u00f6rr\u00e5da er och arrestera er, och n\u00e5gra av er kommer att d\u00f6das."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Alla ska hata er f\u00f6r att ni tillh\u00f6r mig och bek\u00e4nner mig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men Gud ska inte \u00f6verge er. Utan hans vilja ska inte ett h\u00e5r p\u00e5 era huvuden g\u00e5 f\u00f6rlorat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "St\u00e5 fasta och h\u00e5ll ut f\u00f6r d\u00e5 ska ni vinna evigt liv."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men den dag ni ser Jerusalem omringad av arm\u00e9er, ska ni veta att dess underg\u00e5ng \u00e4r n\u00e4ra."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 m\u00e5ste Judeens inv\u00e5nare fly till bergen, och de som bor i Jerusalem m\u00e5ste l\u00e4mna staden s\u00e5 fort som m\u00f6jligt f\u00f6r ingen kan s\u00f6ka skydd d\u00e4r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Detta blir dagar fyllda av Guds domar. D\u00e5 ska allt det profeterna skrev om i de gamla Skrifterna g\u00e5 i uppfyllelse."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Stackars de kvinnor som d\u00e5 v\u00e4ntar barn, och de som har sp\u00e4dbarn, f\u00f6r det ska bli djup n\u00f6d i detta land och vreden ska drabba det."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "M\u00e5nga m\u00e4nniskor ska brutalt bli d\u00f6dade, och andra ska deporteras som f\u00e5ngar och flyktingar till v\u00e4rldens alla l\u00e4nder. Och Jerusalem ska ockuperas och trampas ner av fr\u00e4mmande folk tills dess Gud g\u00f6r slut p\u00e5 deras tid."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jesus talar om sin \u00e5terkomst -Sedan ska m\u00e4rkliga fenomen visa sig p\u00e5 solen, m\u00e5nen och stj\u00e4rnorna. Det \u00e4r f\u00f6rvarningar om kommande olyckor. P\u00e5 jorden ska folken gripas av \u00e5ngest och en f\u00f6rf\u00e4rlig rastl\u00f6shet inf\u00f6r katastroferna och de v\u00e5ldsamma flodv\u00e5gorna."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ovisshet och fruktan ska driva m\u00e5nga m\u00e4nniskor till f\u00f6rtvivlan s\u00e5 de tappar allt hopp, f\u00f6r till och med lagarna som styr universum ska rubbas."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men d\u00e5 ska jordens alla folk f\u00e5 se M\u00e4nniskosonen komma i ett moln med gudomlig makt och stor h\u00e4rlighet."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r, n\u00e4r ni ser allt detta h\u00e4nda, st\u00e5 d\u00e5 fasta och se upp\u00e5t f\u00f6r d\u00e5 \u00e4r er befrielse n\u00e4ra."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sedan fortsatte han med f\u00f6ljande bild: L\u00e4gg m\u00e4rke till fikontr\u00e4det, eller vilket annat tr\u00e4d som helst."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Redan d\u00e5 bladen spricker ut vet ni att sommaren \u00e4r n\u00e4ra."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt kan ni veta att Guds rike \u00e4r n\u00e4ra n\u00e4r ni ser att dessa h\u00e4ndelser intr\u00e4ffar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Tro mig, detta folk ska inte g\u00e5 under innan allt detta har g\u00e5tt i uppfyllelse."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Och fast\u00e4n b\u00e5de himmel och jord ska f\u00f6rsvinna, ska mina ord alltid finnas kvar."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jesus talar om att vi ska vara vaksamma -Var p\u00e5 er vakt! L\u00e5t inte min pl\u00f6tsliga ankomst \u00f6verrumpla er. L\u00e5t mig inte finna er i lyx och \u00f6verfl\u00f6d, n\u00f6jen och dryckenskap eller upptagna med livets problem och bekymmer som resten av v\u00e4rlden."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jesus talar om att vi ska vara vaksamma -Var p\u00e5 er vakt! L\u00e5t inte min pl\u00f6tsliga ankomst \u00f6verrumpla er. L\u00e5t mig inte finna er i lyx och \u00f6verfl\u00f6d, n\u00f6jen och dryckenskap eller upptagna med livets problem och bekymmer som resten av v\u00e4rlden."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "H\u00e5ll er alltid beredda. Be att ni ska f\u00e5 kraft att r\u00e4dda er undan de sv\u00e5righeter som v\u00e4ntar, s\u00e5 att ni kan m\u00f6ta M\u00e4nniskosonen med frimodighet."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Varje dag gick Jesus till templet f\u00f6r att undervisa, och folkmassorna b\u00f6rjade samlas tidigt p\u00e5 morgonen f\u00f6r att h\u00f6ra honom. Men varje kv\u00e4ll l\u00e4mnade han staden och gick ut till Oljeberget och \u00f6vernattade d\u00e4r."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Varje dag gick Jesus till templet f\u00f6r att undervisa, och folkmassorna b\u00f6rjade samlas tidigt p\u00e5 morgonen f\u00f6r att h\u00f6ra honom. Men varje kv\u00e4ll l\u00e4mnade han staden och gick ut till Oljeberget och \u00f6vernattade d\u00e4r."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De religi\u00f6sa ledarna planerar att d\u00f6da Jesus -Nu n\u00e4rmade sig p\u00e5skh\u00f6gtiden - den judiska h\u00f6gtid d\u00e5 man bara \u00e4ter br\u00f6d som bakats utan j\u00e4st."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Liksom tidigare s\u00f6kte \u00f6verstepr\u00e4sterna och de religi\u00f6sa ledarna efter ett l\u00e4mpligt tillf\u00e4lle att m\u00f6rda Jesus utan att folket m\u00e4rkte det. Annars var det risk f\u00f6r uppror."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Judas g\u00e5r med p\u00e5 att f\u00f6rr\u00e5da Jesus -D\u00e5 for Satan in i Judas Iskariot, som var en av de tolv l\u00e4rjungarna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han gick till \u00f6verstepr\u00e4sterna och bef\u00e4lhavarna f\u00f6r tempelvakten f\u00f6r att diskutera hur man utan att v\u00e4cka uppm\u00e4rksamhet skulle kunna arrestera Jesus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De blev mycket f\u00f6rtjusta och erbj\u00f6d honom en summa pengar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han accepterade deras anbud, och fr\u00e5n det \u00f6gonblicket v\u00e4ntade han p\u00e5 ett tillf\u00e4lle att i hemlighet f\u00f6rr\u00e5da Jesus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna g\u00f6r i ordning p\u00e5skm\u00e5ltiden -S\u00e5 kom den dag i p\u00e5skh\u00f6gtiden n\u00e4r p\u00e5sklammet skulle slaktas och \u00e4tas tillsammans med det oj\u00e4sta br\u00f6det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skickade Jesus de b\u00e5da l\u00e4rjungarna Petrus och Johannes i f\u00f6rv\u00e4g f\u00f6r att g\u00f6ra i ordning p\u00e5skm\u00e5ltiden s\u00e5 att de kunde \u00e4ta den tillsammans."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vart vill du att vi ska g\u00e5? fr\u00e5gade de."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han svarade: S\u00e5 snart ni kommer in i Jerusalem m\u00f6ter ni en man som b\u00e4r en kruka med vatten. F\u00f6lj efter honom till det hus som han g\u00e5r in i"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och s\u00e4g till mannen som \u00e4ger huset: &#39;V\u00e5r M\u00e4stare ber dig att visa oss g\u00e4strummet, d\u00e4r han kan \u00e4ta p\u00e5skm\u00e5ltiden tillsammans med sina l\u00e4rjungar.&#39;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han kommer att ta er med en trappa upp till ett stort rum, som redan st\u00e5r i ordning. Det \u00e4r platsen d\u00e4r ni ska g\u00f6ra i ordning m\u00e5ltiden \u00e5t oss."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r de kom in i staden fann de att allt var precis som Jesus hade sagt, och de gjorde i ordning p\u00e5skm\u00e5ltiden."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesus och hans l\u00e4rjungar \u00e4ter den sista m\u00e5ltiden -N\u00e4r tiden var inne f\u00f6r att \u00e4ta p\u00e5skm\u00e5ltiden, slog Jesus och l\u00e4rjungarna sig ner vid bordet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och han sa till dem: Av hela mitt hj\u00e4rta har jag l\u00e4ngtat efter att f\u00e5 \u00e4ta denna p\u00e5skm\u00e5ltid med er innan mitt lidande b\u00f6rjar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6r jag s\u00e4ger er att jag inte kommer att \u00e4ta den igen f\u00f6rr\u00e4n vi ska fira den fullkomliga p\u00e5sken i Guds rike."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan tog han en b\u00e4gare vin, och n\u00e4r han hade tackat Gud f\u00f6r vinet, sa han: Ta det h\u00e4r och dela det mellan er,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "f\u00f6r jag kommer inte att dricka vin igen f\u00f6rr\u00e4n Guds rike har kommit."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e4refter tog han en br\u00f6dkaka, och n\u00e4r han hade tackat Gud f\u00f6r den, br\u00f6t han den i bitar och gav till dem och sa: Detta \u00e4r min kropp som offras f\u00f6r er. Fira denna m\u00e5ltid s\u00e5 att ni aldrig gl\u00f6mmer mitt lidande och min d\u00f6d."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Efter m\u00e5ltiden r\u00e4ckte han dem \u00e4nnu en b\u00e4gare vin och sa: Detta \u00e4r mitt blod som kommer att bekr\u00e4fta det nya f\u00f6rbundet mellan Gud och m\u00e4nniskorna. Jag ger det f\u00f6r er s\u00e5 att era synder kan f\u00f6rl\u00e5tas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men h\u00e4r vid bordet finns en man som kommer att f\u00f6rr\u00e5da mig fast han sitter bland oss som en v\u00e4n."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00e4nniskosonen m\u00e5ste d\u00f6. Det \u00e4r en del av Guds plan. Men fasa och f\u00f6rbannelse v\u00e4ntar den som f\u00f6rr\u00e5der mig!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 undrade l\u00e4rjungarna vem av dem som n\u00e5gonsin skulle kunna g\u00f6ra n\u00e5got s\u00e5dant."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e4refter b\u00f6rjade de sinsemellan diskutera vem som skulle anses st\u00f6rst bland dem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus till dem: I den h\u00e4r v\u00e4rlden h\u00e4rskar makthavarna \u00f6ver folk samtidigt som de p\u00e5st\u00e5r att de \u00e4r deras v\u00e4lg\u00f6rare!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men s\u00e5 ska det inte vara bland er. St\u00f6rst \u00e4r den som \u00e4r minst, och ledare \u00e4r den som tj\u00e4nar andra."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "I v\u00e4rlden \u00e4r det s\u00e5 att den som s\u00e4tter sig vid bordet, \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n den som tj\u00e4nar vid bordet. Men jag \u00e4r hos er som en som tj\u00e4nar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och d\u00e4rf\u00f6r att ni har varit trogna mot mig under dessa sv\u00e5ra dagar,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "och d\u00e4rf\u00f6r att min Far har gett mig ett rike, s\u00e5 ger jag er h\u00e4r och nu r\u00e4tten"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "att \u00e4ta och dricka vid mitt bord i det riket. Och ni ska sitta p\u00e5 troner och d\u00f6ma Israels tolv stammar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jesus f\u00f6ruts\u00e4ger Petrus f\u00f6rnekelse -Simon, Simon, Satan har beg\u00e4rt att f\u00e5 pr\u00f6va dig och att s\u00e5lla dig som vete,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "men jag har bett f\u00f6r dig att din tro inte ska bli slagen i spillror. D\u00e4rf\u00f6r, n\u00e4r du har \u00e5ngrat dig och v\u00e4nt om till mig igen, styrk d\u00e5 och bygg upp dina br\u00f6ders tro."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Simon Petrus svarade: Herre, jag \u00e4r beredd att g\u00e5 i f\u00e4ngelse med dig, ja, till och med att d\u00f6 f\u00f6r dig."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men Jesus sa: Petrus, l\u00e5t mig s\u00e4ga dig n\u00e5got. Innan tuppen hinner gala i morgon bitti, ska du tre g\u00e5nger neka till att du k\u00e4nner mig."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Sedan fr\u00e5gade Jesus dem: N\u00e4r jag s\u00e4nde ut er f\u00f6r att predika de goda nyheterna och ni var utan b\u00e5de pengar och packning, hur klarade ni er d\u00e5?Fint, svarade de."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Men nu, sa han, om ni har n\u00e5gon packning s\u00e5 ta med er den! Ta med pengar ocks\u00e5! Och om ni inte har n\u00e5got sv\u00e4rd, s\u00e5 s\u00e4lj era kl\u00e4der och k\u00f6p ett."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Nu \u00e4r tiden inne n\u00e4r dessa ord om mig ska bli verklighet: &#39;Han ska d\u00f6mas som en brottsling!&#39; Ja, allt som \u00e4r skrivet om mig av profeterna kommer att ske."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Herre, svarade de, vi har tv\u00e5 sv\u00e4rd med oss.Det r\u00e4cker, sa Jesus."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Jesus ber i Getsemane -Tillsammans med sina l\u00e4rjungar l\u00e4mnade han sedan rummet d\u00e4r de \u00e4tit p\u00e5skm\u00e5ltiden, och gick som vanligt till Oljeberget."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "D\u00e4r sa han till dem: Be till Gud s\u00e5 att ni kan st\u00e5 emot n\u00e4r ni s\u00e4tts p\u00e5 prov."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Sj\u00e4lv gick han ett stenkast l\u00e4ngre bort och b\u00f6jde kn\u00e4 och bad: Far, om det \u00e4r m\u00f6jligt, s\u00e5 bevara mig fr\u00e5n detta lidande. Men jag vill att din vilja ska ske och inte min."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Sj\u00e4lv gick han ett stenkast l\u00e4ngre bort och b\u00f6jde kn\u00e4 och bad: Far, om det \u00e4r m\u00f6jligt, s\u00e5 bevara mig fr\u00e5n detta lidande. Men jag vill att din vilja ska ske och inte min."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "D\u00e5 visade sig en \u00e4ngel fr\u00e5n himlen och gav honom ny kraft."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Han hade n\u00e4mligen en s\u00e5dan \u00e5ngest och bad s\u00e5 intensivt att hans svett f\u00f6ll som blodsdroppar till marken."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Till slut reste han sig och gick tillbaka till l\u00e4rjungarna, men fann att de hade somnat, utmattade av sorg."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Hur kan ni sova nu! sa han. Res er upp och be till Gud att ni inte dukar under n\u00e4r ni blir pr\u00f6vade."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Jesus blir f\u00f6rr\u00e5dd och arresterad -Men just n\u00e4r han sa detta n\u00e4rmade sig en folkhop ledd av Judas, en av hans tolv l\u00e4rjungar. Judas gick fram till Jesus f\u00f6r att kyssa honom p\u00e5 kinden."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Men Jesus sa: Judas, hur kan du f\u00f6rr\u00e5da Messias med en kyss?"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Nu hade ocks\u00e5 l\u00e4rjungarna fattat vad som h\u00f6ll p\u00e5 att h\u00e4nda och fr\u00e5gade upphetsat: M\u00e4stare, ska vi f\u00f6rsvara oss? Vi tog med oss sv\u00e4rden!"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Och en av dem slog till \u00f6verstepr\u00e4stens tj\u00e4nare, och h\u00f6gg av hans h\u00f6gra \u00f6ra."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Men Jesus sa: K\u00e4mpa inte emot l\u00e4ngre. Och han r\u00f6rde vid mannens \u00f6ra, och han blev genast botad."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Sedan v\u00e4nde sig Jesus till \u00f6verstepr\u00e4sterna och bef\u00e4lhavarna f\u00f6r tempelvakten och de religi\u00f6sa ledarna, som gick i t\u00e4ten f\u00f6r folkhopen, och sa: \u00c4r jag en brottsling eftersom ni kommer bev\u00e4pnade med sv\u00e4rd och klubbor f\u00f6r att gripa mig?"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Varf\u00f6r arresterade ni mig inte i templet? Jag har varit d\u00e4r varenda dag! Men nu ser ni er chans, f\u00f6r Satans makt har fritt spelrum."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Petrus f\u00f6rnekar att han k\u00e4nner Jesus -D\u00e5 grep de Jesus och ledde honom till \u00f6verstepr\u00e4stens hus, och Petrus f\u00f6ljde med p\u00e5 avst\u00e5nd."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Inne p\u00e5 g\u00e5rden gjorde soldaterna upp en eld f\u00f6r att v\u00e4rma sig och satte sig runt den, och Petrus slog sig ner bland dem."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "En tj\u00e4nsteflicka lade m\u00e4rke till honom i eldskenet och b\u00f6rjade titta n\u00e4rmare p\u00e5 honom. Till slut sa hon: Den d\u00e4r mannen var tillsammans med Jesus!"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Petrus nekade ivrigt till det. Kvinna, sa han, jag k\u00e4nner inte ens den d\u00e4r mannen."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Efter en stund fick n\u00e5gon annan syn p\u00e5 honom och sa: Du tillh\u00f6r ocks\u00e5 dem!Nej, det g\u00f6r jag inte, svarade Petrus."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Ungef\u00e4r en timme senare sa n\u00e5gon annan rakt ut: Jag vet att den h\u00e4r karln \u00e4r en av Jesu l\u00e4rjungar, och han kommer ocks\u00e5 fr\u00e5n Galileen."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Men Petrus sa uppr\u00f6rt: Vad pratar du om? Jag f\u00f6rst\u00e5r inte vad du menar. Och n\u00e4r han sa det gol tuppen."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "I det \u00f6gonblicket v\u00e4nde sig Jesus om och s\u00e5g p\u00e5 Petrus. Han kom pl\u00f6tsligt ih\u00e5g vad Jesus hade sagt: Innan tuppen gal i morgon bitti ska du f\u00f6rneka mig tre g\u00e5nger."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "D\u00e5 gick Petrus ut fr\u00e5n g\u00e5rden och gr\u00e4t f\u00f6rtvivlat."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Nu b\u00f6rjade vakterna som bevakade Jesus att h\u00e5na honom. De band f\u00f6r hans \u00f6gon och slog honom med knytn\u00e4varna och fr\u00e5gade: Visa nu att du \u00e4r profet! Vem var det som slog dig den h\u00e4r g\u00e5ngen?"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Nu b\u00f6rjade vakterna som bevakade Jesus att h\u00e5na honom. De band f\u00f6r hans \u00f6gon och slog honom med knytn\u00e4varna och fr\u00e5gade: Visa nu att du \u00e4r profet! Vem var det som slog dig den h\u00e4r g\u00e5ngen?"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Och de f\u00f6rol\u00e4mpade honom p\u00e5 alla m\u00f6jliga s\u00e4tt."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Judarnas h\u00f6gsta domstol d\u00f6mer Jesus till d\u00f6den -Tidigt n\u00e4sta morgon, i gryningen, samlades den judiska h\u00f6gsta domstolen, som bestod av \u00f6verstepr\u00e4sterna och alla de h\u00f6gsta religi\u00f6sa ledarna i landet. Och Jesus st\u00e4lldes inf\u00f6r detta r\u00e5d."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "De fr\u00e5gade honom: \u00c4r du Messias?Han svarade: Om jag s\u00e4ger ja, s\u00e5 kommer ni inte att tro mig eller l\u00e5ta mig f\u00f6rklara min sak."
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "De fr\u00e5gade honom: \u00c4r du Messias?Han svarade: Om jag s\u00e4ger ja, s\u00e5 kommer ni inte att tro mig eller l\u00e5ta mig f\u00f6rklara min sak."
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "Men snart kommer den tid n\u00e4r M\u00e4nniskosonen ska sitta p\u00e5 maktens tron vid den allsm\u00e4ktige Gudens sida."
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "Uppr\u00f6rda ropade d\u00e5 allesammans: P\u00e5st\u00e5r du att du \u00e4r Guds Son?Han svarade: Ja, det \u00e4r jag."
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "Beh\u00f6ver vi flera vittnen? ropade de. Vi har ju sj\u00e4lva h\u00f6rt honom s\u00e4ga det."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rh\u00f6rs av Pilatus -Sedan f\u00f6rde hela r\u00e5det Jesus till landsh\u00f6vdingen Pilatus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De b\u00f6rjade omedelbart anklaga honom och s\u00e4ga: Den h\u00e4r mannen hetsar upp v\u00e5rt folk genom att s\u00e4ga att de inte ska betala skatt till den romerska staten och genom att p\u00e5st\u00e5 att han \u00e4r v\u00e5r Messias och kung."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade Pilatus honom: St\u00e4mmer det? \u00c4r du deras kung?Ja, svarade Jesus, du sj\u00e4lv s\u00e4ger det."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 v\u00e4nde sig Pilatus till \u00f6verstepr\u00e4sterna och till folket och sa: Jag kan inte finna den h\u00e4r mannen skyldig till n\u00e5got brott."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 blev de alldeles vilda och ropade: Men han g\u00f6r uppror mot staten \u00f6verallt d\u00e4r han g\u00e5r fram, i hela landet fr\u00e5n Galileen till Jerusalem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jesus inf\u00f6r Herodes -\u00c4r han fr\u00e5n Galileen? fr\u00e5gade Pilatus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r de svarade ja skickade Pilatus honom till kung Herodes. Galileen lydde n\u00e4mligen under Herodes, och han r\u00e5kade vara i Jerusalem just d\u00e5."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Herodes blev glad \u00f6ver att f\u00e5 tillf\u00e4lle att tr\u00e4ffa Jesus. Han hade n\u00e4mligen h\u00f6rt mycket om honom och hade hoppats att f\u00e5 se honom g\u00f6ra ett under."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han st\u00e4llde fr\u00e5ga p\u00e5 fr\u00e5ga till Jesus, men Jesus svarade honom inte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Under tiden stod \u00f6verstepr\u00e4sterna och de religi\u00f6sa ledarna vid sidan om, och de fortsatte med sina v\u00e5ldsamma anklagelser."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Till slut b\u00f6rjade Herodes och hans soldater att h\u00e5na och f\u00f6rl\u00f6jliga Jesus. Sedan satte de p\u00e5 honom en kunglig mantel och skickade honom tillbaka till Pilatus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den dagen blev Herodes och Pilatus v\u00e4nner med varandra. Tidigare hade de varit fiender."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pilatus utl\u00e4mnar Jesus till att korsf\u00e4stas -Sedan kallade Pilatus samman \u00f6verstepr\u00e4sterna, de judiska ledarna och folket"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och tillk\u00e4nnagav sin dom:Ni har f\u00f6rt den h\u00e4r mannen till mig och anklagat honom f\u00f6r att leda ett uppror mot den romerska staten. Jag har noga f\u00f6rh\u00f6rt honom om detta, och finner honom oskyldig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Herodes har kommit till samma slutsats och har s\u00e4nt honom tillbaka till oss. Ingenting som den h\u00e4r mannen har gjort ger anledning till d\u00f6dsstraff."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska jag l\u00e5ta piska honom och sedan sl\u00e4ppa honom fri."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 b\u00f6rjade folkhopen vr\u00e5la och skrika, och alla ropade med en mun: D\u00f6da honom, och sl\u00e4pp Barabbas l\u00f6s \u00e5t oss!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 b\u00f6rjade folkhopen vr\u00e5la och skrika, och alla ropade med en mun: D\u00f6da honom, och sl\u00e4pp Barabbas l\u00f6s \u00e5t oss!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "(Barabbas satt f\u00e4ngslad f\u00f6r mord och f\u00f6r att ha lett ett uppror i Jerusalem.)"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c4n en g\u00e5ng f\u00f6rs\u00f6kte Pilatus att diskutera med dem, f\u00f6r han ville g\u00e4rna sl\u00e4ppa Jesus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men de ropade: Korsf\u00e4st honom, korsf\u00e4st honom!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ytterligare en g\u00e5ng, f\u00f6r tredje g\u00e5ngen, fr\u00e5gade han: Varf\u00f6r det? Vad har han gjort? Jag har inte funnit n\u00e5gra sk\u00e4l att d\u00f6ma honom till d\u00f6den. Jag kommer d\u00e4rf\u00f6r att piska honom och l\u00e5ta honom g\u00e5."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men de ropade \u00e4nnu h\u00f6gre att Jesus m\u00e5ste d\u00f6. Deras vilda rop fick Pilatus att till slut ge med sig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han d\u00f6mde Jesus till d\u00f6den som de kr\u00e4vde,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "och p\u00e5 deras beg\u00e4ran frigav han i st\u00e4llet Barabbas, som var anklagad f\u00f6r uppror och mord. Men Jesus \u00f6verl\u00e4mnade han \u00e5t dem, s\u00e5 att de kunde g\u00f6ra vad de ville med honom."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rs bort f\u00f6r att korsf\u00e4stas -P\u00e5 v\u00e4gen till avr\u00e4ttningsplatsen m\u00f6tte folkhopen Simon fr\u00e5n Kyrene, som just var p\u00e5 v\u00e4g till Jerusalem fr\u00e5n landsbygden. Honom tvingade de att g\u00e5 med och b\u00e4ra Jesu kors."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Stora skaror f\u00f6ljde efter Jesus till avr\u00e4ttningen, bland dem m\u00e5nga f\u00f6rtvivlade och gr\u00e5tande kvinnor."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Till dem v\u00e4nde sig Jesus om och sa: Jerusalems d\u00f6ttrar! Gr\u00e5t inte \u00f6ver mig, utan \u00f6ver er sj\u00e4lva och era barn."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Det kommer en tid, n\u00e4r de kvinnor som inte har n\u00e5gra barn ska r\u00e4knas som lyckliga."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e5 ska m\u00e4nniskorna l\u00e4ngta efter att bergen begraver dem och att h\u00f6jderna g\u00f6mmer dem."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "F\u00f6r om den oskyldige m\u00e5ste lida s\u00e5 mycket, vad kan d\u00e5 inte de skyldiga v\u00e4nta sig?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jesus blir korsf\u00e4st -Tv\u00e5 andra brottslingar leddes ocks\u00e5 ut f\u00f6r att avr\u00e4ttas tillsammans med Jesus p\u00e5 en plats som kallades Skallen. D\u00e4r korsf\u00e4stes de alla tre, Jesus p\u00e5 korset i mitten och de tv\u00e5 brottslingarna p\u00e5 var sin sida om honom."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jesus blir korsf\u00e4st -Tv\u00e5 andra brottslingar leddes ocks\u00e5 ut f\u00f6r att avr\u00e4ttas tillsammans med Jesus p\u00e5 en plats som kallades Skallen. D\u00e4r korsf\u00e4stes de alla tre, Jesus p\u00e5 korset i mitten och de tv\u00e5 brottslingarna p\u00e5 var sin sida om honom."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Far, f\u00f6rl\u00e5t dessa m\u00e4nniskor, bad Jesus, f\u00f6r de vet inte vad de g\u00f6r.Under tiden kastade soldaterna t\u00e4rning om hans kl\u00e4der och delade dem emellan sig."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Folkhopen stod och tittade p\u00e5, och de judiska ledarna skrattade och h\u00e5nade honom. Han var bra p\u00e5 att hj\u00e4lpa andra, sa de. Nu kan han hj\u00e4lpa sig sj\u00e4lv, om han verkligen \u00e4r den Messias som Gud s\u00e4nt."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ocks\u00e5 soldaterna h\u00e5nade honom och r\u00e4ckte honom surt vin att dricka."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Och de ropade till honom: Om du \u00e4r judarnas kung, s\u00e5 r\u00e4dda dig sj\u00e4lv!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Man hade n\u00e4mligen satt upp en skylt upptill p\u00e5 korset. DETTA \u00c4R JUDARNAS KUNG, stod det p\u00e5 grekiska, latin och hebreiska."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "En av de brottslingar, som h\u00e4ngde vid sidan av Jesus, gjorde narr av honom och sa: \u00c4r det du som \u00e4r Messias? Bevisa det d\u00e5 genom att r\u00e4dda dig sj\u00e4lv och oss p\u00e5 samma g\u00e5ng!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Men den andre brottslingen tillr\u00e4ttavisade honom och sa: Har du inte respekt f\u00f6r Gud ens n\u00e4r du h\u00e5ller p\u00e5 att d\u00f6? Vi f\u00f6rtj\u00e4nar att d\u00f6 f\u00f6r v\u00e5ra brott, men den h\u00e4r mannen har inte gjort en enda ond handling."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Men den andre brottslingen tillr\u00e4ttavisade honom och sa: Har du inte respekt f\u00f6r Gud ens n\u00e4r du h\u00e5ller p\u00e5 att d\u00f6? Vi f\u00f6rtj\u00e4nar att d\u00f6 f\u00f6r v\u00e5ra brott, men den h\u00e4r mannen har inte gjort en enda ond handling."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Sedan sa han: Jesus, kom ih\u00e5g mig n\u00e4r du kommer till ditt rike."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Och Jesus svarade: Jag f\u00f6rs\u00e4krar dig att redan i dag ska du vara med mig i paradiset."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Jesus d\u00f6r p\u00e5 korset -Det var nu mitt p\u00e5 dagen, och under tre timmar blev det m\u00f6rkt \u00f6ver hela landet fram till klockan tre."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Solen var helt f\u00f6rm\u00f6rkad, och pl\u00f6tsligt brast det tjocka f\u00f6rh\u00e4nget, som h\u00e4ngde i templet, mitt itu, uppifr\u00e5n och \u00e4nda ner."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "D\u00e5 ropade Jesus: Far, till dig l\u00e4mnar jag min ande, och med de orden dog han."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "N\u00e4r kaptenen f\u00f6r den romerska milit\u00e4rpluton, som hade hand om avr\u00e4ttningarna, s\u00e5g vad som h\u00e4nt, \u00e4rade han Gud och sa: Jag \u00e4r \u00f6vertygad om att den h\u00e4r mannen var oskyldig."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Och n\u00e4r folket, som hade varit \u00e5sk\u00e5dare till korsf\u00e4stelsen, s\u00e5g att Jesus var d\u00f6d, gick de hem f\u00f6rf\u00e4rade."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Men under tiden stod alla hans v\u00e4nner tillsammans med kvinnorna, som hade f\u00f6ljt med honom fr\u00e5n Galileen, p\u00e5 avst\u00e5nd och s\u00e5g alltsammans."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Jesus begravs -En man, som hette Josef, och som kom fr\u00e5n Arimataia, en stad i Judeen, v\u00e4nde sig sedan till Pilatus och bad om att f\u00e5 ta hand om Jesu kropp. Han var medlem av den judiska h\u00f6gsta domstolen och en gudfruktig man, som hela tiden hade v\u00e4ntat p\u00e5 att Messias skulle komma, och han tog avst\u00e5nd fr\u00e5n de andra judiska ledarnas beslut och handlingar."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Jesus begravs -En man, som hette Josef, och som kom fr\u00e5n Arimataia, en stad i Judeen, v\u00e4nde sig sedan till Pilatus och bad om att f\u00e5 ta hand om Jesu kropp. Han var medlem av den judiska h\u00f6gsta domstolen och en gudfruktig man, som hela tiden hade v\u00e4ntat p\u00e5 att Messias skulle komma, och han tog avst\u00e5nd fr\u00e5n de andra judiska ledarnas beslut och handlingar."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Jesus begravs -En man, som hette Josef, och som kom fr\u00e5n Arimataia, en stad i Judeen, v\u00e4nde sig sedan till Pilatus och bad om att f\u00e5 ta hand om Jesu kropp. Han var medlem av den judiska h\u00f6gsta domstolen och en gudfruktig man, som hela tiden hade v\u00e4ntat p\u00e5 att Messias skulle komma, och han tog avst\u00e5nd fr\u00e5n de andra judiska ledarnas beslut och handlingar."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Han tog ner Jesu kropp fr\u00e5n korset och lindade in den i en l\u00e5ng linnesvepning och lade den i en ny, oanv\u00e4nd grav, som var uthuggen i en klippa."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Detta skedde sent p\u00e5 fredagseftermiddagen, just innan sabbaten skulle b\u00f6rja."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Kvinnorna fr\u00e5n Galileen f\u00f6ljde efter honom och s\u00e5g hur han lade kroppen i graven."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Sedan gick de hem och gjorde i ordning v\u00e4lluktande kryddor och oljor f\u00f6r att balsamera honom. Men n\u00e4r solen gick ner och det blev sabbat h\u00f6ll de sig stilla i enlighet med den judiska lagens best\u00e4mmelser."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus uppst\u00e5r fr\u00e5n de d\u00f6da -Mycket tidigt p\u00e5 s\u00f6ndagsmorgonen tog kvinnorna kryddorna med sig och gick till graven."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4r fann de att den stora sten som hade t\u00e4ckt \u00f6ppningen hade rullats \u00e5t sidan."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 gick de in i graven, men Herrens Jesu kropp var borta."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De stod d\u00e4r f\u00f6rvirrade och visste inte vad de skulle tro. Pl\u00f6tsligt visade sig tv\u00e5 m\u00e4n f\u00f6r dem, kl\u00e4dda i skinande vita kl\u00e4der."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kvinnorna blev f\u00f6rskr\u00e4ckta och bugade sig djupt.D\u00e5 fr\u00e5gade m\u00e4nnen: Varf\u00f6r letar ni i en grav efter en som lever?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han \u00e4r inte h\u00e4r. Han har \u00e5terv\u00e4nt till livet igen! Kommer ni inte ih\u00e5g vad han sa till er i Galileen? Att M\u00e4nniskosonen m\u00e5ste bli f\u00f6rr\u00e5dd och \u00f6verl\u00e4mnad i onda m\u00e4nniskors h\u00e4nder, och att de skulle korsf\u00e4sta honom, men att han skulle uppst\u00e5 igen p\u00e5 den tredje dagen?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han \u00e4r inte h\u00e4r. Han har \u00e5terv\u00e4nt till livet igen! Kommer ni inte ih\u00e5g vad han sa till er i Galileen? Att M\u00e4nniskosonen m\u00e5ste bli f\u00f6rr\u00e5dd och \u00f6verl\u00e4mnad i onda m\u00e4nniskors h\u00e4nder, och att de skulle korsf\u00e4sta honom, men att han skulle uppst\u00e5 igen p\u00e5 den tredje dagen?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 kom de ih\u00e5g det,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och de skyndade sig tillbaka till Jerusalem f\u00f6r att tala om f\u00f6r l\u00e4rjungarna och alla andra vad som h\u00e4nt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kvinnorna som gick till graven var Maria fr\u00e5n Magdala, och Johanna och Maria, Jakobs mor, och flera andra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men det de ber\u00e4ttade l\u00e4t som en saga f\u00f6r m\u00e4nnen, och de trodde inte p\u00e5 det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men Petrus sprang till graven f\u00f6r att se efter. Han b\u00f6jde sig ned och tittade in men det enda han s\u00e5g var de tomma linnef\u00f6rbanden. D\u00e5 gick han tillbaka hem, f\u00f6rundrad \u00f6ver vad som hade h\u00e4nt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jesus visar sig f\u00f6r tv\u00e5 m\u00e4n p\u00e5 vandring -Samma dag var tv\u00e5 av Jesu l\u00e4rjungar p\u00e5 v\u00e4g till byn Emmaus, som ligger elva kilometer fr\u00e5n Jerusalem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Medan de gick och samtalade med varandra om vad som hade h\u00e4nt de senaste dagarna,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "kom pl\u00f6tsligt Jesus sj\u00e4lv och gick bredvid dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men fast de s\u00e5g honom var det n\u00e5got som hindrade dem fr\u00e5n att k\u00e4nna igen honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vad \u00e4r det ni diskuterar med varandra, sa han. Och varf\u00f6r \u00e4r ni s\u00e5 bekymrade?De stannade pl\u00f6tsligt, och sorgen stod skriven i deras ansikten."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Den ene av dem, som hette Kleopas, svarade: Du m\u00e5ste vara den ende i hela Jerusalem som inte har h\u00f6rt vad som h\u00e4nt de senaste dagarna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vad \u00e4r det som har h\u00e4nt? undrade han.Det som h\u00e4nde med Jesus, mannen fr\u00e5n Nasaret, sa de. Han var en profet, som gjorde stora under och var en enast\u00e5ende l\u00e4rare, h\u00f6gt aktad av b\u00e5de Gud och m\u00e4nniskor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men \u00f6verstepr\u00e4sterna och v\u00e5ra religi\u00f6sa ledare arresterade honom och \u00f6verl\u00e4mnade honom till romarna s\u00e5 att de kunde d\u00f6ma honom till d\u00f6den, och nu har de korsf\u00e4st honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vi hoppades att han var Messias, han som skulle komma f\u00f6r att befria Israel.Och till r\u00e5ga p\u00e5 allt detta som h\u00e4nde f\u00f6r tre dagar sedan,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "gick n\u00e5gra kvinnor tidigt i morse till graven, och de kom tillbaka och ber\u00e4ttade att hans kropp inte l\u00e4ngre fanns d\u00e4r. De hade sett \u00e4nglar, som sa till dem att Jesus lever!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "gick n\u00e5gra kvinnor tidigt i morse till graven, och de kom tillbaka och ber\u00e4ttade att hans kropp inte l\u00e4ngre fanns d\u00e4r. De hade sett \u00e4nglar, som sa till dem att Jesus lever!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e5gra av oss rusade dit f\u00f6r att se efter, och faktum \u00e4r att Jesu kropp var borta, precis som kvinnorna hade sagt. Men Jesus s\u00e5g de inte."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus till dem: Vad lite ni fattar! Och vad sv\u00e5rt ni har f\u00f6r att tro allt det som profeterna har sagt i Skriften."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Har inte profeterna klart f\u00f6rutsagt att Messias m\u00e5ste genomlida allt detta innan han g\u00e5r in i sin h\u00e4rlighet?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sedan citerade Jesus stycke efter stycke fr\u00e5n Skrifterna f\u00f6r dem, fr\u00e5n F\u00f6rsta Moseboken till och med Profeterna, och han f\u00f6rklarade vad de olika avsnitten sa om honom sj\u00e4lv."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r de n\u00e4rmade sig Emmaus och slutet p\u00e5 vandringen s\u00e5g de att han t\u00e4nkte g\u00e5 vidare."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 bad de honom stanna kvar \u00f6ver natten tillsammans med dem, eftersom det b\u00f6rjade bli m\u00f6rkt. D\u00e4rf\u00f6r f\u00f6ljde han med och stannade hos dem."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e4r de sedan satte sig ner f\u00f6r att \u00e4ta bad han Gud v\u00e4lsigna br\u00f6det och tog sedan ett stycke och br\u00f6t det och r\u00e4ckte till dem."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Och pl\u00f6tsligt var det som om deras \u00f6gon \u00f6ppnats och de k\u00e4nde igen honom, men i samma \u00f6gonblick f\u00f6rsvann han."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00e5 sa de till varandra: K\u00e4nde vi det inte som en eld i v\u00e5ra hj\u00e4rtan n\u00e4r han talade med oss under vandringen och f\u00f6rklarade Skriften f\u00f6r oss."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Och utan att f\u00f6rlora n\u00e5gon tid skyndade de sig tillbaka till Jerusalem. D\u00e4r var de elva l\u00e4rjungarna och de andra som f\u00f6ljde Jesus samlade, och de tog emot dem med orden: Herren har verkligen uppst\u00e5tt! Han har visat sig f\u00f6r Petrus!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Och utan att f\u00f6rlora n\u00e5gon tid skyndade de sig tillbaka till Jerusalem. D\u00e4r var de elva l\u00e4rjungarna och de andra som f\u00f6ljde Jesus samlade, och de tog emot dem med orden: Herren har verkligen uppst\u00e5tt! Han har visat sig f\u00f6r Petrus!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "D\u00e5 ber\u00e4ttade de tv\u00e5 m\u00e4nnen om hur Jesus hade visat sig f\u00f6r dem n\u00e4r de gick p\u00e5 v\u00e4gen till Emmaus, och hur de k\u00e4nt igen honom d\u00e5 han br\u00f6t br\u00f6det."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jesus visar sig f\u00f6r l\u00e4rjungarna bakom st\u00e4ngda d\u00f6rrar -Och medan de ber\u00e4ttade om det stod pl\u00f6tsligt Jesus d\u00e4r mitt ibland dem och sa: Min frid \u00e4r med er."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Men allesammans blev fruktansv\u00e4rt r\u00e4dda, eftersom de trodde att det var ett sp\u00f6ke."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Varf\u00f6r \u00e4r ni r\u00e4dda? fr\u00e5gade Jesus. Varf\u00f6r tvivlar ni p\u00e5 att det verkligen \u00e4r jag?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Se p\u00e5 mina h\u00e4nder och se p\u00e5 mina f\u00f6tter! Ni kan sj\u00e4lva se att det \u00e4r jag. K\u00e4nn p\u00e5 mig! Om jag var ett sp\u00f6ke s\u00e5 skulle jag ju inte ha n\u00e5gon kropp."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Medan han talade visade han dem sina h\u00e4nder och f\u00f6tter s\u00e5 att de kunde se m\u00e4rkena efter spikarna."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Fortfarande stod de d\u00e4r tveksamma, fyllda av b\u00e5de gl\u00e4dje och tvivel.D\u00e5 fr\u00e5gade han dem: Har ni n\u00e5got att \u00e4ta?"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "De gav honom en bit stekt fisk,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "och han \u00e5t den medan de s\u00e5g p\u00e5."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Jesus visar sig f\u00f6r l\u00e4rjungarna i Jerusalem -Sedan sa han till l\u00e4rjungarna: Kommer ni inte ih\u00e5g att n\u00e4r jag var med er f\u00f6rut, ber\u00e4ttade jag f\u00f6r er att allt som var skrivet om mig av Mose och av profeterna och i psalmerna m\u00e5ste g\u00e5 i uppfyllelse?"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Sedan \u00f6ppnade han deras sinnen s\u00e5 att de \u00e4ntligen f\u00f6rstod alla dessa skriftst\u00e4llen."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Och han sa: Ja, ni kan se att det \u00e4r f\u00f6rutsagt sedan l\u00e4nge att Messias m\u00e5ste lida och d\u00f6 och uppst\u00e5 igen fr\u00e5n de d\u00f6da p\u00e5 den tredje dagen."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Alla folk ska f\u00e5 h\u00f6ra att det finns f\u00f6rl\u00e5telse fr\u00e5n synden f\u00f6r var och en som omv\u00e4nder sig. F\u00f6rkunna det f\u00f6rst i Jerusalem."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ni har varit vittnen till detta, och ni ska f\u00f6ra det vidare till andra."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Och jag ska s\u00e4nda den helige Ande till er, precis som min Far lovade. B\u00f6rja inte ber\u00e4tta f\u00f6r andra om detta \u00e4nnu, utan stanna h\u00e4r i Jerusalem tills den helige Ande kommer och fyller er med kraft fr\u00e5n himlen."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Jesus far upp till himlen -Sedan tog Jesus dem med sig ut p\u00e5 v\u00e4gen till Betania. D\u00e4r tog han avsked av dem och str\u00e4ckte upp sina h\u00e4nder mot himlen och v\u00e4lsignade dem."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Och medan Gud tog honom till sig upp i himlen"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "f\u00f6ll l\u00e4rjungarna ner och hyllade honom. Sedan \u00e5terv\u00e4nde de till Jerusalem fyllda av gl\u00e4dje,"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "och de var st\u00e4ndigt i templet och lovprisade Gud."
                }
            }
        }
    }
}