{
    "version": "SVL",
    "book_name": "Malachi",
    "book_nr": "39",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren \u00e4lskar sitt folk -Detta \u00e4r det budskap som Herren gav till Israel genom profeten Malaki."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag har \u00e4lskat er innerligt, s\u00e4ger Herren.Men ni svarar: Jas\u00e5? N\u00e4r var det? Och hur?Herren svarar: Jag visade min k\u00e4rlek till er genom att \u00e4lska er far, Jakob. Jag beh\u00f6vde inte det. Men jag till och med f\u00f6rkastade hans \u00e4ldre bror Esau och f\u00f6rst\u00f6rde dennes bergsland, och det som han fick i arv l\u00e4t jag bli ett tillh\u00e5ll f\u00f6r \u00f6knens schakaler."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag har \u00e4lskat er innerligt, s\u00e4ger Herren.Men ni svarar: Jas\u00e5? N\u00e4r var det? Och hur?Herren svarar: Jag visade min k\u00e4rlek till er genom att \u00e4lska er far, Jakob. Jag beh\u00f6vde inte det. Men jag till och med f\u00f6rkastade hans \u00e4ldre bror Esau och f\u00f6rst\u00f6rde dennes bergsland, och det som han fick i arv l\u00e4t jag bli ett tillh\u00e5ll f\u00f6r \u00f6knens schakaler."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om hans \u00e4ttlingar skulle komma p\u00e5 tanken att bygga upp ruinerna blir de varnade av Herren, h\u00e4rskarornas Gud, som s\u00e4ger: &#39;Ni kan ju f\u00f6rs\u00f6ka om ni vill, men jag kommer att riva ner det igen&#39;. Deras land kallas &#39;Ogudaktighetens land"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Israel, se med dina egna \u00f6gon vad Gud g\u00f6r i v\u00e4rlden. D\u00e5 m\u00e5ste du s\u00e4ga: Herrens v\u00e4ldiga makt str\u00e4cker sig verkligen utanf\u00f6r v\u00e5ra gr\u00e4nser!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Herren kr\u00e4ver felfria offer -En son hedrar sin far och en tj\u00e4nare sin herre. Jag \u00e4r er far och er herre, men \u00e4nd\u00e5 \u00e4rar ni mig inte, ni pr\u00e4ster, utan ni f\u00f6raktar mitt namn.N\u00e4r skulle vi ha f\u00f6raktat ditt namn? protesterar ni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r ni bar fram orena offer p\u00e5 mitt altare.Orena offer? N\u00e4r har vi gjort n\u00e5got s\u00e5dant?Varje g\u00e5ng ni van\u00e4rar Guds altare genom att"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "s\u00e4ga till folket: &#39;Det g\u00e5r bra att offra lama djur p\u00e5 Herrens altare, ja, till och med sjuka och blinda djur&#39;. Och ni p\u00e5st\u00e5r att detta inte \u00e4r synd! F\u00f6rs\u00f6k komma med liknande &#39;g\u00e5vor&#39; till er persiske h\u00e4rskare och se vad han tycker om det!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "&#39;Gud, var barmh\u00e4rtig mot oss&#39; ber ni. &#39;Gud, ge oss n\u00e5d!&#39; Men n\u00e4r ni b\u00e4r er \u00e5t p\u00e5 det s\u00e4ttet med era offer, varf\u00f6r skulle han d\u00e5 bry sig om er \u00f6ver huvud taget?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "T\u00e4nk om det \u00e5tminstone fanns en enda pr\u00e4st bland er, som st\u00e4ngde tempeld\u00f6rrarna och v\u00e4grade f\u00f6rol\u00e4mpa Gud med s\u00e5dana offer. Jag \u00e4r inte n\u00f6jd med er, s\u00e4ger Herren, h\u00e4rskarornas Gud, och jag kan inte ta emot era offer."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men mitt namn ska bli \u00e4rat bland hedningarna fr\u00e5n tidiga morgonen till sena kv\u00e4llen. Runt hela v\u00e4rlden ska man t\u00e4nda r\u00f6kelse och framb\u00e4ra rena offer f\u00f6r att hedra mitt namn, och mitt namn ska \u00e4ras bland alla folk, s\u00e4ger Herren, h\u00e4rskarornas Gud."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ni d\u00e4remot vanhelgar det och s\u00e4ger att det inte \u00e4r s\u00e5 noga med mitt altare, och ni uppmuntrar folket att komma med d\u00e5liga och sjuka djur och offra dem p\u00e5 altaret \u00e5t mig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "&#39;Det \u00e4r alldeles f\u00f6r sv\u00e5rt att tj\u00e4na Herren och g\u00f6ra det han vill"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6rbannad \u00e4r den som lovar att offra en bock fr\u00e5n sin hjord och sedan ers\u00e4tter den med ett djur som inte \u00e4r friskt. Jag \u00e4r en m\u00e4ktig kung, s\u00e4ger Herren, h\u00e4rskarornas Gud, och mitt namn ska bli h\u00f6gt \u00e4rat bland hedningarna."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren varnar sina pr\u00e4ster -Lyssna nu, ni pr\u00e4ster, till ett varningens ord fr\u00e5n h\u00e4rskarornas Gud:Om ni inte \u00e4ndrar er och \u00e4rar mitt namn, s\u00e5 ska jag l\u00e5ta f\u00f6rbannelse komma \u00f6ver er i st\u00e4llet f\u00f6r de v\u00e4lsignelser som jag skulle vilja ge er. Ja, jag har faktiskt redan f\u00f6rbannat er d\u00e4rf\u00f6r att ni inte tagit s\u00e5dant som \u00e4r betydelsefullt f\u00f6r mig p\u00e5 allvar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herren varnar sina pr\u00e4ster -Lyssna nu, ni pr\u00e4ster, till ett varningens ord fr\u00e5n h\u00e4rskarornas Gud:Om ni inte \u00e4ndrar er och \u00e4rar mitt namn, s\u00e5 ska jag l\u00e5ta f\u00f6rbannelse komma \u00f6ver er i st\u00e4llet f\u00f6r de v\u00e4lsignelser som jag skulle vilja ge er. Ja, jag har faktiskt redan f\u00f6rbannat er d\u00e4rf\u00f6r att ni inte tagit s\u00e5dant som \u00e4r betydelsefullt f\u00f6r mig p\u00e5 allvar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g att jag ska g\u00e5 till r\u00e4tta med era barn. Ja, jag ska kasta g\u00f6dseln fr\u00e5n de djur ni offrat \u00e5t mig i ansiktet p\u00e5 er, och ni ska sj\u00e4lva bli utkastade som dynga."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 ska ni \u00e4ntligen f\u00f6rst\u00e5 att det var jag som gav er denna varning att v\u00e4nda tillbaka till de lagar jag gav er far Levi, s\u00e4ger h\u00e4rskarornas Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Avsikten med dessa lagar var att ge honom liv och frid, och genom att h\u00e5lla dem skulle han visa mig respekt och v\u00f6rdnad."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Till folket f\u00f6rmedlade han alla de sanningar han fick fr\u00e5n mig, och han varken lj\u00f6g eller tvekade. Han vandrade i gemenskap med mig och levde ett gott och r\u00e4ttf\u00e4rdigt liv och omv\u00e4nde m\u00e5nga fr\u00e5n deras syndiga livsf\u00f6ring."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fr\u00e5n pr\u00e4sternas l\u00e4ppar ska kunskap om Gud st\u00e4ndigt komma, s\u00e5 att folk l\u00e4r k\u00e4nna Guds lagar. Pr\u00e4sterna \u00e4r budb\u00e4rare fr\u00e5n h\u00e4rskarornas Gud, och folket b\u00f6r komma till dem f\u00f6r att f\u00e5 v\u00e4gledning."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men absolut inte till er! Ni har l\u00e4mnat Guds v\u00e4gar. Genom era &#39;r\u00e5d&#39; har m\u00e5nga kommit p\u00e5 fall. Ni har brutit Levis f\u00f6rbund och gjort det till en parodi, s\u00e4ger h\u00e4rskarornas Gud."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har jag sett till att folket f\u00f6raktar er. Ni har inte varit lydiga mot mig, utan l\u00e5tit vissa som ni favoriserat bryta lagen utan att bli tillr\u00e4ttavisade."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6rr\u00e4deri mot Herren -Vi \u00e4r alla barn till Abraham, och alla \u00e4r vi skapade av samme Gud. \u00c4nd\u00e5 \u00e4r vi trol\u00f6sa mot varandra och bryter v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4ders f\u00f6rbund."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I Juda, i Israel och i Jerusalem f\u00f6rekommer f\u00f6rr\u00e4deri, f\u00f6r m\u00e4nnen i Juda har vanhelgat Guds heliga tempel genom att gifta sig med hedniska kvinnor som tillber avgudar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Herren ska utesluta fr\u00e5n sitt f\u00f6rbund varje man som har gjort n\u00e5got s\u00e5dant, \u00e4ven om han b\u00e4r fram offer till Herren."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 bl\u00f6ter ni ner altaret med era t\u00e5rar d\u00e4rf\u00f6r att Herren inte l\u00e4ngre bryr sig om era offer och v\u00e4lsignar er med framg\u00e5ng."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Varf\u00f6r har Gud \u00f6vergett oss? ropar ni. Jag ska tala om f\u00f6r er varf\u00f6r: det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r att Herren har sett ert f\u00f6rr\u00e4deri, n\u00e4r ni har skilt er fr\u00e5n era hustrur, som varit trogna mot er under alla \u00e5r, era livskamrater som ni lovat att inte \u00f6verge."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Det var Herren som f\u00f6renade er. Enligt Guds plan blev ni b\u00e5da genom \u00e4ktenskapet ett inf\u00f6r honom. Och vad \u00e4r det han \u00f6nskar? Jo, gudfruktiga barn fr\u00e5n er f\u00f6rening. Var d\u00e4rf\u00f6r p\u00e5 er vakt! Var trogen mot din ungdoms brud."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Herren, Israels Gud, s\u00e4ger att han hatar skilsm\u00e4ssa lika mycket som ondska och v\u00e5ld. Beh\u00e4rska d\u00e4rf\u00f6r era k\u00e4nslor, och se till att ni inte bryter f\u00f6rbundet med varandra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ni har tr\u00f6ttat ut Herren med era ord.Tr\u00f6ttat ut? s\u00e4ger ni och l\u00e5tsas vara f\u00f6rv\u00e5nade. Hur har vi kunnat tr\u00f6tta ut honom?Jo, genom att p\u00e5st\u00e5 att ont \u00e4r gott och att det behagar Herren, och genom att s\u00e4ga att Gud inte \u00e4r s\u00e5 nogr\u00e4knad och att han inte kommer att straffa er."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens budb\u00e4rare -H\u00f6r h\u00e4r! Jag ska l\u00e5ta min budb\u00e4rare resa f\u00f6re mig f\u00f6r att bereda v\u00e4g. Budb\u00e4raren med Guds l\u00f6ften, f\u00f6rbundets budb\u00e4rare som ni v\u00e4ntar p\u00e5, ska pl\u00f6tsligt komma till sitt tempel. Ja, han ska verkligen komma, s\u00e4ger h\u00e4rskarornas Gud."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men vem kan \u00f6verleva n\u00e4r han visar sig? Vem kan uth\u00e4rda n\u00e4r han kommer? Han \u00e4r som guldsmedens eld som renar \u00e4dla metaller, och som tv\u00e4ttarens s\u00e5pa som kan f\u00e5 den smutsigaste mantel fullkomligt ren!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han ska noga kontrollera att all slagg br\u00e4nns bort. Han ska rena leviterna, Guds tj\u00e4nare, rena dem som guld och silver, s\u00e5 att de kan tj\u00e4nstg\u00f6ra inf\u00f6r Gud med rena hj\u00e4rtan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 ska Herren \u00e4nnu en g\u00e5ng med gl\u00e4dje ta emot de offer som b\u00e4rs fram av folket i Juda och Jerusalem, precis som han gjorde f\u00f6rr."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ja, d\u00e5 ska jag mycket snabbt straffa synden. Jag ska genast g\u00e5 till r\u00e4tta med sp\u00e5m\u00e4n och ogudaktiga m\u00e4nniskor som bedrar andra, med s\u00e5dana som \u00e4r otrogna i \u00e4ktenskapet och med l\u00f6gnare, med dem som inte betalar ut l\u00f6n till sina anst\u00e4llda, med dem som utsuger \u00e4nkor, faderl\u00f6sa och utl\u00e4nningar och dem som inte fruktar mig, s\u00e4ger h\u00e4rskarornas Gud."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag \u00e4r Herren och jag \u00e4ndrar mig inte. Detta \u00e4r orsaken till att ni \u00e4nnu inte blivit utrotade."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Att inte ge tionde \u00e4r att stj\u00e4la fr\u00e5n Herren -\u00c4ven om ni inte n\u00e5gonsin brytt er om mina lagar kan ni fortfarande f\u00e5 v\u00e4nda tillbaka till mig, s\u00e4ger h\u00e4rskarornas Gud. Kom till mig, s\u00e5 ska jag f\u00f6rl\u00e5ta er!&#39;Men vi har ju aldrig g\u00e5tt bort! &#39; s\u00e4ger ni. &#39;Hur ska vi d\u00e5 kunna \u00e5terv\u00e4nda?&#39;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00e5r verkligen en m\u00e4nniska stj\u00e4la fr\u00e5n Gud? Naturligtvis inte! Och \u00e4nd\u00e5 har ni stulit fr\u00e5n mig.&#39;Vad menar du? N\u00e4r stal vi fr\u00e5n dig?&#39; s\u00e4ger ni.Ni har stulit tionde och offerg\u00e5vor som tillh\u00f6r mig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har Guds f\u00f6rbannelse drabbat er, ja, hela folket har stulit fr\u00e5n mig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ge tionde till mitt f\u00f6rr\u00e5d s\u00e5 att det alltid finns tillr\u00e4ckligt i mitt tempel. Om ni g\u00f6r det ska jag \u00f6ppna himlens f\u00f6nster och \u00f6sa s\u00e5 stora v\u00e4lsignelser \u00f6ver er att ni inte har rum f\u00f6r allt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pr\u00f6va Herren - Pr\u00f6va detta och l\u00e5t mig visa er!Era sk\u00f6rdar ska bli stora, f\u00f6r jag ska skydda dem fr\u00e5n insekter och s\u00e5dant som f\u00f6rd\u00e4rvar. Druvorna ska inte torka innan de hunnit sk\u00f6rdas, s\u00e4ger h\u00e4rskarornas Gud."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Alla m\u00e4nniskor ska kalla er v\u00e4lsignade, f\u00f6r i hela landet ska det r\u00e5da lycka och v\u00e4lst\u00e5nd. Detta \u00e4r l\u00f6ften fr\u00e5n h\u00e4rskarornas Gud."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Er inst\u00e4llning till mig har varit \u00f6verl\u00e4gsen och ni har anv\u00e4nt h\u00e5rda ord mot mig, s\u00e4ger Herren.\u00c4nd\u00e5 undrar ni: &#39;Vad menar du? Vad har vi sagt och gjort som vi inte borde?&#39;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lyssna nu noga! Ni har sagt: &#39;Det \u00e4r d\u00e5raktigt att be till Gud och lyda honom. Vad har det f\u00f6r gott med sig att man f\u00f6ljer hans lagar och \u00e5ngrar synden? Nej, fr\u00e5n och med nu ska vi kalla de fr\u00e4cka v\u00e4lsignade. Inget h\u00e4nder dem som trotsat Gud och det g\u00e5r ju alldeles utm\u00e4rkt f\u00f6r de ogudaktiga!&#39;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Lyssna nu noga! Ni har sagt: &#39;Det \u00e4r d\u00e5raktigt att be till Gud och lyda honom. Vad har det f\u00f6r gott med sig att man f\u00f6ljer hans lagar och \u00e5ngrar synden? Nej, fr\u00e5n och med nu ska vi kalla de fr\u00e4cka v\u00e4lsignade. Inget h\u00e4nder dem som trotsat Gud och det g\u00e5r ju alldeles utm\u00e4rkt f\u00f6r de ogudaktiga!&#39;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men de som fruktade Herren och \u00e4lskade honom talade d\u00e5 med varandra. Herren skrev d\u00e5 upp namnen p\u00e5 dem som fruktade honom och \u00e4lskade att tala om honom och t\u00e4nka p\u00e5 honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De ska vara mina och tillh\u00f6ra mig p\u00e5 den dag d\u00e5 jag samlar mina egendomar, s\u00e4ger h\u00e4rskarornas Gud. Jag ska skona dem som en far skonar den son som \u00e4r lydig och plikttrogen mot honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 ska ni se skillnaden p\u00e5 Guds behandling av goda och onda m\u00e4nniskor, skillnaden mellan dem som tj\u00e4nar honom och dem som inte g\u00f6r det."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Domens dag -Lyssna! s\u00e4ger h\u00e4rskarornas Gud. Domens dag kommer, och den \u00e4r som en brinnande ugn. De stolta och de ogudaktiga ska brinna upp som halm, de ska brinna upp som tr\u00e4d med rot och allt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men f\u00f6r er som fruktar mitt namn ska r\u00e4ttf\u00e4rdighetens sol g\u00e5 upp med l\u00e4kedom under sina vingar. Ni ska bli fria och hoppa av gl\u00e4dje, som kalvar p\u00e5 gr\u00f6nbete."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 ska ni trampa de ogudaktiga som aska under f\u00f6tterna, s\u00e4ger h\u00e4rskarornas Gud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g att lyda de lagar jag gav er genom min tj\u00e4nare Mose p\u00e5 berget Horeb."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4nda en annan profet, som \u00e4r lik Elia, innan Herrens dag kommer med sin fruktansv\u00e4rda dom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det han predikar ska f\u00f6ra f\u00f6r\u00e4ldrar och barn tillsammans igen, s\u00e5 att de blir ett hj\u00e4rta och en sj\u00e4l. De ska f\u00f6rst\u00e5 att om de inte g\u00f6r b\u00e4ttring s\u00e5 ska jag komma och fullkomligt f\u00f6rst\u00f6ra deras land."
                }
            }
        }
    }
}