{
    "version": "SVL",
    "book_name": "Mark",
    "book_nr": "41",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Johannes d\u00f6paren f\u00f6rbereder v\u00e4gen f\u00f6r Jesus -H\u00e4r b\u00f6rjar den underbara ber\u00e4ttelsen om Jesus Kristus, Guds son."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Allt b\u00f6rjade som Skriften f\u00f6rutsagt: Gud ska s\u00e4nda en budb\u00e4rare, som kommer att f\u00f6rbereda v\u00e4rlden p\u00e5 att Guds Son ska komma."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Profeten Jesaja kunde se fram\u00e5t i tiden och beskriva den uppgift denne budb\u00e4rare skulle ha. Jesaja sa: Jag h\u00f6r n\u00e5gon ropa i \u00f6knen: &#39;G\u00f6r v\u00e4gen fri f\u00f6r Herren. R\u00f6j undan alla hinder, s\u00e5 att han kan komma fram!&#39;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den budb\u00e4rare som Jesaja talade om var Johannes d\u00f6paren. Han levde i \u00f6knen d\u00e4r han predikade att alla skulle v\u00e4nda sig till Gud, s\u00e5 att Gud kunde f\u00f6rl\u00e5ta dem deras synder."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fr\u00e5n Jerusalem och hela Judeen str\u00f6mmade m\u00e4nniskor ut i den judiska \u00f6demarken f\u00f6r att se och h\u00f6ra Johannes, och n\u00e4r de bek\u00e4nde sina synder, d\u00f6pte han dem i Jordanfloden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Johannes hade kl\u00e4der som var v\u00e4vda av kamelh\u00e5r, och han hade ett l\u00e4derb\u00e4lte runt midjan. Han levde av gr\u00e4shoppor och vildhonung."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hans budskap var klart:Snart kommer en som \u00e4r mycket st\u00f6rre \u00e4n jag, s\u00e5 mycket st\u00f6rre att jag inte ens \u00e4r v\u00e4rdig att vara hans slav."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag d\u00f6per er i vatten, men han kommer att d\u00f6pa er i Guds helige ande!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Johannes d\u00f6per Jesus -En dag kom Jesus fr\u00e5n Nasaret i Galileen och blev d\u00f6pt av Johannes i Jordanfloden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I det \u00f6gonblick d\u00e5 Jesus steg upp ur vattnet s\u00e5g han himlen \u00f6ppna sig, och den helige Ande s\u00e4nkte sig ner som en duva \u00f6ver honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och en r\u00f6st fr\u00e5n himlen sa: Du \u00e4r min \u00e4lskade son. Du \u00e4r min gl\u00e4dje."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dj\u00e4vulen frestar Jesus i \u00f6knen -Omedelbart d\u00e4refter blev Jesus ledd ut i \u00f6knen av den helige Ande. D\u00e4r frestade dj\u00e4vulen honom i fyrtio dagar, och han levde ensam tillsammans med de vilda djuren. Och \u00e4nglarna kom och stod till hans tj\u00e4nst."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dj\u00e4vulen frestar Jesus i \u00f6knen -Omedelbart d\u00e4refter blev Jesus ledd ut i \u00f6knen av den helige Ande. D\u00e4r frestade dj\u00e4vulen honom i fyrtio dagar, och han levde ensam tillsammans med de vilda djuren. Och \u00e4nglarna kom och stod till hans tj\u00e4nst."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesus beger sig till Galileen f\u00f6r att predika -Sedan Johannes arresterats av kung Herodes gick Jesus till Galileen f\u00f6r att predika Guds goda nyheter."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c4ntligen \u00e4r tiden inne, sa han. Guds rike \u00e4r n\u00e4ra! V\u00e4nd er bort fr\u00e5n era synder och tro p\u00e5 de goda nyheterna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fyra fiskare f\u00f6ljer med Jesus -N\u00e4r Jesus en dag vandrade l\u00e4ngs Galileiska sj\u00f6ns str\u00e4nder fick han se Simon och hans bror Andreas st\u00e5 och kasta ut n\u00e4t. De var n\u00e4mligen fiskare till yrket."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jesus ropade till dem: F\u00f6lj med mig, jag ska visa er hur ni kan vinna m\u00e4nniskor f\u00f6r Gud!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De l\u00e4mnade genast sina n\u00e4t och f\u00f6ljde med honom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Lite l\u00e4ngre bort p\u00e5 stranden fick han se Sebedaios s\u00f6ner, Jakob och Johannes. De satt i en b\u00e5t och lagade n\u00e4t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han kallade p\u00e5 dem ocks\u00e5, och de l\u00e4mnade omedelbart sin far Sebedaios och de andra som de fiskat tillsammans med f\u00f6r att f\u00f6lja med Jesus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesus undervisar med stor auktoritet -Jesus och hans f\u00f6ljeslagare kom nu till staden Kafarnaum. P\u00e5 sabbatsdagens morgon gick de till den judiska gudstj\u00e4nstlokalen - synagogan - d\u00e4r Jesus predikade."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hans tal gjorde starkt intryck p\u00e5 dem som lyssnade. Det var annat \u00e4n vad deras religi\u00f6sa ledare brukade s\u00e4ga, och man fr\u00e5gade sig om det inte var Gud sj\u00e4lv som talade genom Jesus."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "I synagogan fanns en man som var besatt av en ond ande, och han b\u00f6rjade skrika:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vad vill du oss, Jesus fr\u00e5n Nasaret? Du har bara kommit f\u00f6r att ta d\u00f6d p\u00e5 oss andar. Jag vet faktiskt vem du \u00e4r, Guds helige son!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jesus befallde anden att inte s\u00e4ga n\u00e5got mer och att komma ut ur mannen."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 b\u00f6rjade anden att rycka och slita i mannen och for ut ur honom med ett v\u00e5ldsamt skrik."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Folket i synagogan blev f\u00f6rskr\u00e4ckta och b\u00f6rjade diskutera vad som h\u00e4nt.Vad \u00e4r det h\u00e4r f\u00f6r en ny religion? fr\u00e5gade de uppr\u00f6rt. Till och med de onda andarna lyder hans order!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nyheterna om vad han gjorde spred sig snabbt genom hela Galileen."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jesus botar Petrus sv\u00e4rmor och m\u00e5nga andra -N\u00e4r han hade l\u00e4mnat synagogan, gick han och hans l\u00e4rjungar till Simons och Andreas hem, d\u00e4r Simons sv\u00e4rmor var sjuk och s\u00e4ngliggande med h\u00f6g feber. De ber\u00e4ttade det omedelbart f\u00f6r Jesus."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jesus botar Petrus sv\u00e4rmor och m\u00e5nga andra -N\u00e4r han hade l\u00e4mnat synagogan, gick han och hans l\u00e4rjungar till Simons och Andreas hem, d\u00e4r Simons sv\u00e4rmor var sjuk och s\u00e4ngliggande med h\u00f6g feber. De ber\u00e4ttade det omedelbart f\u00f6r Jesus."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Han gick d\u00e5 in till henne och tog henne i handen och reste henne upp. D\u00e5 l\u00e4mnade febern henne pl\u00f6tsligt, och hon steg upp och lagade till mat \u00e5t dem."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "P\u00e5 kv\u00e4llen vid solnedg\u00e5ngen var hela g\u00e5rdsplanen fylld av sjuka och andebesatta m\u00e4nniskor som man kommit till honom med f\u00f6r att de skulle bli botade. N\u00e4stan alla i Kafarnaum var d\u00e4r. Och han befallde m\u00e5nga onda andar att sl\u00e4ppa greppet om sina offer. Han f\u00f6rbj\u00f6d ocks\u00e5 andarna att tala eftersom de visste vem han var."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "P\u00e5 kv\u00e4llen vid solnedg\u00e5ngen var hela g\u00e5rdsplanen fylld av sjuka och andebesatta m\u00e4nniskor som man kommit till honom med f\u00f6r att de skulle bli botade. N\u00e4stan alla i Kafarnaum var d\u00e4r. Och han befallde m\u00e5nga onda andar att sl\u00e4ppa greppet om sina offer. Han f\u00f6rbj\u00f6d ocks\u00e5 andarna att tala eftersom de visste vem han var."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "P\u00e5 kv\u00e4llen vid solnedg\u00e5ngen var hela g\u00e5rdsplanen fylld av sjuka och andebesatta m\u00e4nniskor som man kommit till honom med f\u00f6r att de skulle bli botade. N\u00e4stan alla i Kafarnaum var d\u00e4r. Och han befallde m\u00e5nga onda andar att sl\u00e4ppa greppet om sina offer. Han f\u00f6rbj\u00f6d ocks\u00e5 andarna att tala eftersom de visste vem han var."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jesus predikar \u00f6ver hela Galileen -N\u00e4sta morgon var han uppe l\u00e5ngt f\u00f6re gryningen och gick ensam ut i \u00f6knen f\u00f6r att be."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Senare gick Simon och de andra ut f\u00f6r att leta reda p\u00e5 honom och n\u00e4r de fann honom sa de: Alla fr\u00e5gar efter dig."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Senare gick Simon och de andra ut f\u00f6r att leta reda p\u00e5 honom och n\u00e4r de fann honom sa de: Alla fr\u00e5gar efter dig."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Men han svarade: Vi m\u00e5ste g\u00e5 till andra st\u00e4der ocks\u00e5 och l\u00e5ta dem f\u00e5 del av mitt budskap. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r jag har kommit."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Han vandrade sedan genom hela Galileen och predikade i synagogorna och befriade m\u00e5nga fr\u00e5n de onda andarnas makt."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jesus botar en leprasjuk -En g\u00e5ng kom en leprasjuk och f\u00f6ll ner framf\u00f6r honom och tiggde och bad om att f\u00e5 bli botad. Om du vill, s\u00e5 kan du g\u00f6ra mig frisk igen, sa han."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Jesus greps av medlidande och lade sin hand p\u00e5 honom och sa: Det vill jag. Du \u00e4r frisk!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Omedelbart f\u00f6rsvann sjukdomen, och mannen var botad."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jesus sa sedan str\u00e4ngt till honom: G\u00e5 genast till den judiske pr\u00e4sten och l\u00e5t honom unders\u00f6ka dig. Och stanna inte p\u00e5 v\u00e4gen f\u00f6r att tala med n\u00e5gon. Som tack f\u00f6r att du blivit botad ska du ta med det offer som Mose f\u00f6reskrivit. D\u00e5 kommer alla att se att Gud har botat dig."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Jesus sa sedan str\u00e4ngt till honom: G\u00e5 genast till den judiske pr\u00e4sten och l\u00e5t honom unders\u00f6ka dig. Och stanna inte p\u00e5 v\u00e4gen f\u00f6r att tala med n\u00e5gon. Som tack f\u00f6r att du blivit botad ska du ta med det offer som Mose f\u00f6reskrivit. D\u00e5 kommer alla att se att Gud har botat dig."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Men n\u00e4r mannen gick sin v\u00e4g, b\u00f6rjade han ber\u00e4tta f\u00f6r allt och alla att han blivit frisk. D\u00e4rf\u00f6r kunde Jesus inte visa sig offentligt i n\u00e5gon stad, utan m\u00e5ste h\u00e5lla till ute i \u00f6demarken. Men m\u00e4nniskorna kom \u00e4nd\u00e5 till honom fr\u00e5n alla h\u00e5ll."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus botar en lam man -N\u00e5gra dagar senare kom han tillbaka till Kafarnaum, och nyheten om att han anl\u00e4nt spred sig snabbt i hela staden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Snart var huset d\u00e4r han bodde s\u00e5 fullpackat med folk s\u00e5 att man stod l\u00e5ngt ut p\u00e5 gatan och tr\u00e4ngdes. Och han predikade Guds ord f\u00f6r dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 kom fyra m\u00e4n b\u00e4rande p\u00e5 en lam man p\u00e5 en b\u00e5r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r de inte kunde tr\u00e4nga sig fram till Jesus igenom folkmassan gjorde de h\u00e5l i taket ovanf\u00f6r. Genom denna \u00f6ppning firade de sedan ner den sjuke mannen p\u00e5 b\u00e5ren mitt framf\u00f6r honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus s\u00e5g hur stor tro de hade, sa han till mannen: Min son, dina synder \u00e4r f\u00f6rl\u00e5tna!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men n\u00e5gra av judarnas religi\u00f6sa ledare sa till varandra d\u00e4r de satt:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vad menar han? Det \u00e4r ju h\u00e4delse! Tror han att han \u00e4r Gud? Det \u00e4r ju bara Gud som kan f\u00f6rl\u00e5ta synder."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men Jesus kunde l\u00e4sa deras tankar och sa genast till dem:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vilket \u00e4r l\u00e4ttast att s\u00e4ga till denne lame man: &#39;Dina synder \u00e4r f\u00f6rl\u00e5tna&#39; eller att bota honom?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men jag ska bevisa f\u00f6r er att M\u00e4nniskosonen har makt redan h\u00e4r och nu att f\u00f6rl\u00e5ta synder."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan v\u00e4nde han sig till den lame och sa: St\u00e5 upp. Ta din b\u00e5r och g\u00e5 hem. Du \u00e4r frisk."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 hoppade mannen upp, tog b\u00e5ren och gick sin v\u00e4g mitt framf\u00f6r \u00f6gonen p\u00e5 den f\u00f6rbluffade folkskaran. D\u00e5 lovprisade man Gud, och alla ropade: Vi har aldrig f\u00f6rr sett n\u00e5got s\u00e5dant som detta! Gud \u00e4r fantastisk!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jesus kallar en skatteindrivare till l\u00e4rjunge -Sedan vandrade Jesus vidare l\u00e4ngs Galileiska sj\u00f6n och predikade f\u00f6r folkmassorna som f\u00f6ljde med honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r han gick d\u00e4r fick han se Levi, Alfaios son, sitta vid tullkontoret. Kom och bli min l\u00e4rjunge, sa Jesus till honom. Och Levi reste sig och f\u00f6ljde med honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Samma kv\u00e4ll ordnade Levi med en fest. Han bj\u00f6d inte bara Jesus och hans l\u00e4rjungar, utan ocks\u00e5 m\u00e5nga av sina gamla kollegor vid tullen och en hel del personer med d\u00e5ligt rykte. M\u00e5nga av dem hade n\u00e4mligen blivit v\u00e4nner till Jesus."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men n\u00e4r n\u00e5gra av judarnas religi\u00f6sa ledare s\u00e5g Jesus i detta s\u00e4llskap, sa de till l\u00e4rjungarna: Hur kan han nedl\u00e5ta sig till att \u00e4ta tillsammans med s\u00e5dant avskum?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus h\u00f6rde detta sa han till dem: Friska m\u00e4nniskor beh\u00f6ver ingen l\u00e4kare, men sjuka g\u00f6r det. D\u00e4rf\u00f6r har jag kommit f\u00f6r att kalla syndare till gemenskap med Gud, och inte dem som redan k\u00e4nner honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fr\u00e5gor om fastan och sabbaten -Johannes l\u00e4rjungar och de judiska ledarna fastade regelbundet. En dag kom n\u00e5gra av dem till Jesus och fr\u00e5gade varf\u00f6r inte hans l\u00e4rjungar ocks\u00e5 fastade."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jesus svarade: Ska br\u00f6llopsg\u00e4sterna fasta under br\u00f6llopsmiddagen? Det g\u00f6r de inte. De \u00e4r med p\u00e5 festen s\u00e5 l\u00e4nge brudgummen \u00e4r det."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men en dag kommer han inte l\u00e4ngre att vara ibland dem. D\u00e5 kommer de att fasta."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det \u00e4r v\u00e4l heller ingen som lagar ett gammalt kl\u00e4desplagg med ett stycke nytt tyg som aldrig har tv\u00e4ttats. F\u00f6r vad h\u00e4nder d\u00e5? Jo, det nya tygstycket krymper och river s\u00f6nder plagget, s\u00e5 att h\u00e5let blir \u00e4nnu st\u00f6rre \u00e4n det var f\u00f6rut."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och inte heller sl\u00e5r n\u00e5gon nytt vin i gamla vins\u00e4ckar. Ni vet ju redan p\u00e5 f\u00f6rhand att vinet j\u00e4ser och att s\u00e4ckarna d\u00e4rf\u00f6r skulle spricka och bli f\u00f6rst\u00f6rda och att vinet skulle spillas ut. Nej, nytt vin h\u00e4ller man i nya vins\u00e4ckar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna plockar vete p\u00e5 sabbatsdagen -En annan g\u00e5ng, n\u00e4r Jesus och hans l\u00e4rjungar gick f\u00f6rbi n\u00e5gra \u00e5krar p\u00e5 en sabbatsdag, ryckte l\u00e4rjungarna av ax och \u00e5t upp kornen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e5gra av de judiska ledarna sa d\u00e5 till Jesus: Titta vad de g\u00f6r! \u00c4r det inte f\u00f6rbjudet i lagen att sk\u00f6rda vete p\u00e5 sabbatsdagen?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men Jesus svarade dem: Har ni aldrig h\u00f6rt om n\u00e4r kung David och hans f\u00f6ljeslagare blev hungriga. P\u00e5 den tid d\u00e5 Evjatar var \u00f6verstepr\u00e4st gick de in i Guds hus, och David inte bara \u00e5t av det speciella br\u00f6d som bara pr\u00e4sterna f\u00e5r \u00e4ta, utan gav det ocks\u00e5 till sitt folk. Det var ocks\u00e5 mot lagen."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men Jesus svarade dem: Har ni aldrig h\u00f6rt om n\u00e4r kung David och hans f\u00f6ljeslagare blev hungriga. P\u00e5 den tid d\u00e5 Evjatar var \u00f6verstepr\u00e4st gick de in i Guds hus, och David inte bara \u00e5t av det speciella br\u00f6d som bara pr\u00e4sterna f\u00e5r \u00e4ta, utan gav det ocks\u00e5 till sitt folk. Det var ocks\u00e5 mot lagen."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men kom ih\u00e5g att sabbaten skapades f\u00f6r m\u00e4nniskornas skull, och inte m\u00e4nniskan f\u00f6r sabbatens skull."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och d\u00e4rf\u00f6r har M\u00e4nniskosonen makt att best\u00e4mma vad som \u00e4r till\u00e5tet och inte till\u00e5tet att g\u00f6ra p\u00e5 sabbaten."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus botar en man med en vanst\u00e4lld hand p\u00e5 sabbatsdagen -Medan Jesus var i Kafarnaum gick han som vanligt till synagogan. D\u00e4r lade han m\u00e4rke till en man som hade en vanst\u00e4lld hand."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Eftersom det var sabbatsdag h\u00f6ll Jesu fiender noga \u00f6gonen p\u00e5 honom. Skulle han v\u00e5ga bota mannens hand? I s\u00e5 fall fick de n\u00e5got att anklaga honom f\u00f6r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jesus bad mannen att resa sig s\u00e5 att alla kunde se honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan v\u00e4nde han sig till de n\u00e4rvarande och fr\u00e5gade: \u00c4r sabbatsdagen en dag d\u00e5 man f\u00e5r g\u00f6ra gott eller inte? Eller \u00e4r det en dag d\u00e5 man ska r\u00e4dda m\u00e4nniskoliv eller f\u00f6rg\u00f6ra m\u00e4nniskoliv? Men ingen ville svara honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e5g han f\u00f6rargat p\u00e5 dem f\u00f6r han var djupt bedr\u00f6vad \u00f6ver deras likgiltighet f\u00f6r m\u00e4nniskornas n\u00f6d, och han sa till mannen: Str\u00e4ck ut din hand! Mannen gjorde det, och han blev genast frisk i sin hand."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fariseerna l\u00e4mnade d\u00e5 synagogan och b\u00f6rjade smida planer tillsammans med kung Herodes v\u00e4nner och anh\u00e4ngare om hur man p\u00e5 enklaste s\u00e4tt skulle r\u00f6ja Jesus ur v\u00e4gen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Stora skaror f\u00f6ljer Jesus -Under tiden drog sig Jesus och hans l\u00e4rjungar tillbaka till stranden, och en stor skara m\u00e4nniskor fr\u00e5n Galileen, Judeen, Jerusalem och Idumeen, men ocks\u00e5 fr\u00e5n andra sidan Jordan och \u00e4nda bortifr\u00e5n Tyros och Sidon, f\u00f6ljde honom. Nyheterna om hans under hade n\u00e4mligen spritt sig vida omkring, och folk str\u00f6mmade till f\u00f6r att se vad som f\u00f6rsiggick."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Stora skaror f\u00f6ljer Jesus -Under tiden drog sig Jesus och hans l\u00e4rjungar tillbaka till stranden, och en stor skara m\u00e4nniskor fr\u00e5n Galileen, Judeen, Jerusalem och Idumeen, men ocks\u00e5 fr\u00e5n andra sidan Jordan och \u00e4nda bortifr\u00e5n Tyros och Sidon, f\u00f6ljde honom. Nyheterna om hans under hade n\u00e4mligen spritt sig vida omkring, och folk str\u00f6mmade till f\u00f6r att se vad som f\u00f6rsiggick."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jesus bad d\u00e5 sina l\u00e4rjungar att skaffa fram en b\u00e5t och ha den i beredskap f\u00f6r att r\u00e4dda honom undan om folket p\u00e5 stranden skulle tr\u00e4nga p\u00e5 alltf\u00f6r mycket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e5nga hade n\u00e4mligen blivit botade den dagen, och d\u00e4rf\u00f6r tr\u00e4ngde sig massor av sjuka m\u00e4nniskor p\u00e5 fr\u00e5n alla h\u00e5ll f\u00f6r att r\u00f6ra vid honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r de som var besatta av onda andar fick syn p\u00e5 honom, f\u00f6ll de ner vid hans f\u00f6tter och ropade: Du \u00e4r Guds Son!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men Jesus f\u00f6rbj\u00f6d dem att tala om vem han var."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jesus v\u00e4ljer ut de tolv apostlarna -D\u00e4refter gick Jesus upp bland bergen och han tog med sig n\u00e5gra m\u00e4n som han valt ut."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 de var samlade runt honom uts\u00e5g han bland dem tolv som alltid skulle vara hos honom. Senare skulle han s\u00e4nda ut dem till att predika och driva ut onda andar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 de var samlade runt honom uts\u00e5g han bland dem tolv som alltid skulle vara hos honom. Senare skulle han s\u00e4nda ut dem till att predika och driva ut onda andar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": ","
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": ","
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00e4r \u00e4r namnen p\u00e5 de tolv: Simon, som Jesus gav det nya namnet Petrus, Jakob och Johannes (Sebedaios s\u00f6ner, som han kallade \u00e5sks\u00f6nerna). Vidare Andreas, Filippos, Bartolomaios, Matteus, Tomas, Jakob (Alfaios son), Taddaios, Simon (medlem av seloternas revolution\u00e4ra parti, som ville bek\u00e4mpa den romerska \u00f6vermakten med v\u00e5ld) och Judas Iskariot (som senare f\u00f6rr\u00e5dde honom)."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "H\u00e4r \u00e4r namnen p\u00e5 de tolv: Simon, som Jesus gav det nya namnet Petrus, Jakob och Johannes (Sebedaios s\u00f6ner, som han kallade \u00e5sks\u00f6nerna). Vidare Andreas, Filippos, Bartolomaios, Matteus, Tomas, Jakob (Alfaios son), Taddaios, Simon (medlem av seloternas revolution\u00e4ra parti, som ville bek\u00e4mpa den romerska \u00f6vermakten med v\u00e5ld) och Judas Iskariot (som senare f\u00f6rr\u00e5dde honom)."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jesus beskylls f\u00f6r att vara besatt av Satan -N\u00e4r han \u00e5terv\u00e4nde till det hus d\u00e4r han bodde b\u00f6rjade folk p\u00e5 nytt att samlas, och snart var huset s\u00e5 fullt av folk s\u00e5 att varken han eller l\u00e4rjungarna ens fick tid att \u00e4ta."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r hans anh\u00f6riga h\u00f6rde det kom de f\u00f6r att f\u00f6rs\u00f6ka ta hand om honom. Han \u00e4r galen! sa de."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men de judiska lagexperterna, som hade kommit fr\u00e5n Jerusalem, sa: Han \u00e4r besatt av Satan, de onda andarnas kung. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r som de onda andarna lyder honom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jesus kallade d\u00e5 till sig dessa m\u00e4n och med hj\u00e4lp av exempel som de alla f\u00f6rstod fr\u00e5gade han: Hur kan Satan driva ut Satan?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ett rike som strider med sig sj\u00e4lvt kommer att g\u00e5 under."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och en familj, d\u00e4r man st\u00e4ndigt och j\u00e4mt gr\u00e4lar och strider med varandra, kan inte best\u00e5."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Om dj\u00e4vulen strider med sig sj\u00e4lv, s\u00e5 har han inte l\u00e4ngre n\u00e5gon makt och det \u00e4r ute med honom."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han m\u00e5ste bindas innan hans onda andar kan kastas ut, p\u00e5 samma s\u00e4tt som en stark man m\u00e5ste bindas innan man kan bryta sig in i hans hus och stj\u00e4la hans tillh\u00f6righeter."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r vill jag till varje pris g\u00f6ra klart f\u00f6r er att vilken synd som helst kan f\u00f6rl\u00e5tas, till och med h\u00e4delse mot min Far."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men den som h\u00e4dar den helige Ande kan aldrig f\u00f6rl\u00e5tas. Det \u00e4r en of\u00f6rl\u00e5tlig synd."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Han sa detta till dem d\u00e4rf\u00f6r att de p\u00e5stod att han gjorde sina under genom dj\u00e4vulens kraft och inte genom den helige Andes kraft."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jesus ber\u00e4ttar om sin verkliga familj -Nu kom hans mor och hans br\u00f6der till det \u00f6verfulla huset d\u00e4r han undervisade m\u00e4nniskorna. Eftersom de sj\u00e4lva inte kunde komma in, skickade de bud till honom och bad honom komma ut. Din mor och dina br\u00f6der \u00e4r h\u00e4r utanf\u00f6r och vill tr\u00e4ffa dig, sa man till honom."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jesus ber\u00e4ttar om sin verkliga familj -Nu kom hans mor och hans br\u00f6der till det \u00f6verfulla huset d\u00e4r han undervisade m\u00e4nniskorna. Eftersom de sj\u00e4lva inte kunde komma in, skickade de bud till honom och bad honom komma ut. Din mor och dina br\u00f6der \u00e4r h\u00e4r utanf\u00f6r och vill tr\u00e4ffa dig, sa man till honom."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men han svarade: Min mor och mina br\u00f6der! Vilka \u00e4r det?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Sedan s\u00e5g han p\u00e5 dem som stod runt omkring och sa: De h\u00e4r \u00e4r min mor och mina br\u00f6der!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Var och en som g\u00f6r Guds vilja \u00e4r min bror och min syster och min mor."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Liknelsen om lantbrukaren som s\u00e5dde s\u00e4d -\u00c5terigen samlades en stor folkskara runt Jesus n\u00e4r han undervisade nere vid sj\u00f6n. Han steg d\u00e4rf\u00f6r i en b\u00e5t och satte sig ner och talade d\u00e4rifr\u00e5n till m\u00e4nniskorna p\u00e5 stranden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han undervisade dem som vanligt och med hj\u00e4lp av exempel f\u00f6rklarade han f\u00f6r m\u00e4nniskorna vad Gud ville s\u00e4ga dem:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lyssna! En lantbrukare best\u00e4mde sig f\u00f6r att s\u00e5. N\u00e4r han s\u00e5dde"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "f\u00f6ll n\u00e5gra av s\u00e4deskornen vid v\u00e4gkanten, och f\u00e5glarna kom och \u00e5t upp dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e5gra korn f\u00f6ll d\u00e4r marken var stenig och d\u00e4r det fanns alltf\u00f6r lite jord. S\u00e4den v\u00e4xte snabbt upp, men snart vissnade den i den heta solen och dog. R\u00f6tterna fick n\u00e4mligen inte n\u00e5gon n\u00e4ring i den grunda jorden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e5gra korn f\u00f6ll d\u00e4r marken var stenig och d\u00e4r det fanns alltf\u00f6r lite jord. S\u00e4den v\u00e4xte snabbt upp, men snart vissnade den i den heta solen och dog. R\u00f6tterna fick n\u00e4mligen inte n\u00e5gon n\u00e4ring i den grunda jorden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Andra korn f\u00f6ll bland t\u00f6rnbuskarna som kv\u00e4vde och hindrade s\u00e4den fr\u00e5n att v\u00e4xa upp och ge fullmogna ax."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men n\u00e5gra korn f\u00f6ll i god jord och gav igen trettio g\u00e5nger s\u00e5 mycket som s\u00e5tts, och en del sextio eller hundra g\u00e5nger s\u00e5 mycket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00f6r noga p\u00e5 vad jag s\u00e4ger er!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rklarar liknelsen om s\u00e5dden -N\u00e4r han senare var ensam med de tolv l\u00e4rjungarna och med dem som f\u00f6ljde honom fr\u00e5gade de: Vad betyder det som du ber\u00e4ttade?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han svarade: Ni har f\u00e5tt veta hemligheten om Guds rike, men f\u00f6r dem som lever utanf\u00f6r riket ber\u00e4ttas den med hj\u00e4lp av bilder. Det \u00e4r som profeten Jesaja s\u00e4ger: &#39;Fast\u00e4n de b\u00e5de ser och h\u00f6r, f\u00f6rst\u00e5r de ingenting och de v\u00e4nder inte heller om till Gud och f\u00e5r sina synder f\u00f6rl\u00e5tna.&#39;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han svarade: Ni har f\u00e5tt veta hemligheten om Guds rike, men f\u00f6r dem som lever utanf\u00f6r riket ber\u00e4ttas den med hj\u00e4lp av bilder. Det \u00e4r som profeten Jesaja s\u00e4ger: &#39;Fast\u00e4n de b\u00e5de ser och h\u00f6r, f\u00f6rst\u00e5r de ingenting och de v\u00e4nder inte heller om till Gud och f\u00e5r sina synder f\u00f6rl\u00e5tna.&#39;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men om ni inte f\u00f6rst\u00e5r den h\u00e4r ber\u00e4ttelsen om s\u00e4deskornen, hur ska ni d\u00e5 kunna begripa allt annat jag t\u00e4nker ber\u00e4tta?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den som ger Guds ord vidare \u00e4r som lantbrukaren som s\u00e5dde sin s\u00e4d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Med den h\u00e5rda v\u00e4gkanten d\u00e4r n\u00e5gra s\u00e4deskorn f\u00f6ll menas de h\u00e5rdhj\u00e4rtade m\u00e4nniskor som h\u00f6r Guds ord, men d\u00e4r dj\u00e4vulen genast kommer och f\u00f6rs\u00f6ker f\u00e5 dem att gl\u00f6mma det."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Den steniga marken \u00e4r exempel p\u00e5 m\u00e4nniskor som l\u00e4tt blir entusiastiska och genast tar emot Guds ord."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men de till\u00e5ter inte Ordet att tr\u00e4nga in i sina liv. N\u00e4r de f\u00f6r sin tros skull m\u00f6ter problem och sv\u00e5righeter eller blir f\u00f6rf\u00f6ljda ger de upp."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Marken, som \u00e4r t\u00e4ckt med t\u00f6rnbuskar, \u00e4r lik m\u00e4nniskor som lyssnar till Guds budskap och tar emot det,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "men som genast l\u00e5ter vardagliga bekymmer, n\u00f6jen och beg\u00e4r efter allt f\u00f6rkv\u00e4va det, s\u00e5 att de inte b\u00e4r n\u00e5gon frukt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men den goda jorden, den finns hos s\u00e5dana m\u00e4nniskor som lyssnar till Guds ord och tar det till sig s\u00e5 att det b\u00e4r frukt i deras liv, trettio, sextio och till och med hundra g\u00e5nger mer \u00e4n vad som s\u00e5ddes i deras hj\u00e4rtan."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan fr\u00e5gade han dem: N\u00e4r n\u00e5gon t\u00e4nder en lampa, s\u00e5 st\u00e4ller han v\u00e4l inte en l\u00e5da \u00f6ver den eller s\u00e4tter den under s\u00e4ngen. Tv\u00e4rtom! En lampa st\u00e4ller man s\u00e5 att den kan lysa och vara till nytta."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Allt som nu \u00e4r g\u00f6mt kommer en dag att dras fram i ljuset, och det som fortfarande \u00e4r hemligt ska var och en f\u00f6rst\u00e5."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "T\u00e4nk noga \u00f6ver det jag s\u00e4ger er och"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "se till att de ord ni f\u00e5r h\u00f6ra leder till handling. Ju mer ni g\u00f6r det, desto mer kommer ni att f\u00f6rst\u00e5 vad jag s\u00e4ger till er."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "F\u00f6r den som har han ska f\u00e5 \u00e4nnu mer. Den som allts\u00e5 f\u00f6rst\u00e5r mycket av det jag s\u00e4ger, han ska en g\u00e5ng f\u00f6rst\u00e5 allt, men den som f\u00f6rst\u00e5r lite, han kommer till slut inte att f\u00f6rst\u00e5 n\u00e5gonting av det jag s\u00e4ger."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Liknelsen om s\u00e5dden som v\u00e4xer -H\u00e4r f\u00f6ljer en annan ber\u00e4ttelse som f\u00f6rklarar Guds rike:En lantbrukare s\u00e5dde s\u00e4d p\u00e5 sin \u00e5ker"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "och gick sedan d\u00e4rifr\u00e5n. Allteftersom dagarna gick b\u00f6rjade s\u00e4den gro, och den v\u00e4xte utan hans hj\u00e4lp."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jorden fick s\u00e4den att gro, f\u00f6rst tr\u00e4ngde str\u00e5na fram, sedan formades axen och till slut mognade vetet."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 kom lantbrukaren med sin lie och sk\u00f6rdade det."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Liknelsen om senapsfr\u00f6et -Sedan fr\u00e5gade Jesus: Hur ska jag beskriva Guds rike? Vilken bild ska jag anv\u00e4nda f\u00f6r att visa er det?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jo, det \u00e4r som ett litet senapsfr\u00f6. Fast\u00e4n senapsfr\u00f6et \u00e4r det minsta av alla fr\u00f6n, s\u00e5 v\u00e4xer det n\u00e4r det kommer i jorden och blir st\u00f6rre \u00e4n alla andra v\u00e4xter med l\u00e5nga grenar d\u00e4r f\u00e5glarna kan bygga bon och f\u00e5 skydd."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jo, det \u00e4r som ett litet senapsfr\u00f6. Fast\u00e4n senapsfr\u00f6et \u00e4r det minsta av alla fr\u00f6n, s\u00e5 v\u00e4xer det n\u00e4r det kommer i jorden och blir st\u00f6rre \u00e4n alla andra v\u00e4xter med l\u00e5nga grenar d\u00e4r f\u00e5glarna kan bygga bon och f\u00e5 skydd."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jesus anv\u00e4nde sig mycket ofta av bilder, s\u00e5 att folket b\u00e4ttre skulle f\u00f6rst\u00e5 n\u00e4r han undervisade dem."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Det gjorde han alltid d\u00e5 han talade offentligt till dem, men n\u00e4r han senare var ensam med l\u00e4rjungarna f\u00f6rklarade han inneb\u00f6rden i dessa bilder f\u00f6r dem."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jesus visar att han \u00e4r herre \u00f6ver vinden -N\u00e4r kv\u00e4llen kom sa Jesus till l\u00e4rjungarna: Kom, vi far \u00f6ver till andra sidan av sj\u00f6n."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4mnade de folket och steg i b\u00e5ten d\u00e4r han redan satt. N\u00e4r de s\u00e5 lade ut f\u00f6ljde n\u00e5gra andra b\u00e5tar med."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Men snart bl\u00e5ste en v\u00e5ldsam storm upp, och h\u00f6ga v\u00e5gor slog in i b\u00e5ten s\u00e5 att den n\u00e4stan blev full med vatten och b\u00f6rjade sjunka."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jesus l\u00e5g och sov i b\u00e5tens akter med huvudet mot en kudde. De v\u00e4ckte honom och ropade f\u00f6rtvivlade: M\u00e4rker du inte att vi h\u00e5ller p\u00e5 att drunkna?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "D\u00e5 reste han sig upp och befallde vinden och sj\u00f6n att vara stilla. D\u00e5 lade sig sj\u00f6n, och det blev alldeles lugnt."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Sedan fr\u00e5gade han l\u00e4rjungarna: Varf\u00f6r blev ni s\u00e5 r\u00e4dda? Tror ni fortfarande inte p\u00e5 mig?"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "F\u00f6rskr\u00e4ckta viskade de till varandra: Vem \u00e4r han? B\u00e5de vinden och sj\u00f6n lyder honom."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus skickar onda andar in i en svinhjord -N\u00e4r de kom fram till andra sidan sj\u00f6n, till trakten av Gerasa, rusade en man fram just som Jesus steg ur b\u00e5ten. Han var besatt av en ond ande och levde bland de klipph\u00e5lor som man anv\u00e4nde som gravar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jesus skickar onda andar in i en svinhjord -N\u00e4r de kom fram till andra sidan sj\u00f6n, till trakten av Gerasa, rusade en man fram just som Jesus steg ur b\u00e5ten. Han var besatt av en ond ande och levde bland de klipph\u00e5lor som man anv\u00e4nde som gravar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han var s\u00e5 vild s\u00e5 att det inte ens gick att s\u00e4tta handbojor p\u00e5 honom. Varenda g\u00e5ng man gjorde det - och det var ofta - s\u00e5 slet han s\u00f6nder kedjorna och gick d\u00e4rifr\u00e5n. Ingen v\u00e5gade komma i n\u00e4rheten av honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han var s\u00e5 vild s\u00e5 att det inte ens gick att s\u00e4tta handbojor p\u00e5 honom. Varenda g\u00e5ng man gjorde det - och det var ofta - s\u00e5 slet han s\u00f6nder kedjorna och gick d\u00e4rifr\u00e5n. Ingen v\u00e5gade komma i n\u00e4rheten av honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dag och natt h\u00f6ll han till bland gravh\u00e5lorna eller irrade omkring uppe bland bergen och skrek och skar s\u00f6nder sig sj\u00e4lv med vassa stenar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Medan Jesus \u00e4nnu var l\u00e5ngt ute p\u00e5 sj\u00f6n, hade mannen sett honom. Nu kom han rusande och kastade sig ner p\u00e5 marken framf\u00f6r Jesus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e5t mig vara ifred! skrek han s\u00e5 h\u00f6gt han kunde. Du \u00e4r ju son till den h\u00f6gste Guden. F\u00f6r Guds skull pina mig inte!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jesus hade n\u00e4mligen befallt den onde anden att l\u00e4mna mannen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vad heter du? fr\u00e5gade Jesus, och den onde anden svarade: Legion, f\u00f6r vi \u00e4r m\u00e5nga i den h\u00e4r mannen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng bad de onda andarna: K\u00f6r inte bort oss h\u00e4rifr\u00e5n, utan l\u00e5t oss stanna h\u00e4r p\u00e5 platsen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Just d\u00e5 gick en stor svinhjord och b\u00f6kade p\u00e5 berget ovanf\u00f6r sj\u00f6n."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Skicka iv\u00e4g oss, tiggde d\u00e5 de onda andarna, s\u00e5 att vi kan fara in i de d\u00e4r svinen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och Jesus l\u00e4t dem f\u00e5 som de ville. D\u00e5 l\u00e4mnade de onda andarna mannen och for in i svinen, och hela hjorden st\u00f6rtade utf\u00f6r bergssluttningen ner i sj\u00f6n och drunknade."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 flydde de som vaktade svinen och sprang till st\u00e4derna och byarna i n\u00e4rheten och ber\u00e4ttade vad som hade h\u00e4nt. M\u00e4nniskor kom d\u00e5 rusande till platsen f\u00f6r att sj\u00e4lva f\u00e5 se det med egna \u00f6gon,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och en stor folkskara samlades. Men n\u00e4r de s\u00e5g mannen sitta d\u00e4r, kl\u00e4dd och vid sina sinnens fulla bruk, blev de r\u00e4dda."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De som sett hur mannen hade blivit helad och vad som h\u00e4nde med svinen ber\u00e4ttade det f\u00f6r alla,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "och folket bad sedan Jesus att g\u00e5 d\u00e4rifr\u00e5n och l\u00e4mna dem ifred."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 gick han tillbaka till b\u00e5ten. Mannen, som varit besatt av andarna, fr\u00e5gade d\u00e5 Jesus om han fick f\u00f6lja med."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men Jesus v\u00e4grade att ta med honom.G\u00e5 hem till dina v\u00e4nner, sa han, och ber\u00e4tta f\u00f6r dem vilket stort under Gud har gjort med dig, och hur barmh\u00e4rtig han har varit mot dig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mannen gick d\u00e4refter runt i Tiostadsomr\u00e5det och ber\u00e4ttade f\u00f6r alla om det stora under Jesus gjort med honom. Och man h\u00e4pnade \u00f6ver hans ber\u00e4ttelse."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesus botar en kvinna med bl\u00f6dningar och uppv\u00e4cker en d\u00f6d flicka -N\u00e4r Jesus hade farit \u00f6ver med b\u00e5ten till andra sidan sj\u00f6n, samlades en stor folkskara omkring honom p\u00e5 stranden."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 kom en man, som hette Jairos och som var f\u00f6rest\u00e5ndare f\u00f6r synagogan p\u00e5 platsen, och f\u00f6ll f\u00f6rtvivlad ner vid hans f\u00f6tter"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "och bad honom bota hans lilla dotter.Hon h\u00e5ller p\u00e5 att d\u00f6, sa han. Jag ber dig, kom och l\u00e4gg dina h\u00e4nder p\u00e5 henne s\u00e5 att hon blir frisk igen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jesus gick med honom f\u00f6ljd av en v\u00e4ldig folkmassa som tr\u00e4ngde p\u00e5."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "I folksamlingen fanns en kvinna, som i tolv \u00e5r lidit av inre bl\u00f6dningar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hon hade pl\u00e5gats mycket under \u00e5ren och behandlats av m\u00e5nga l\u00e4kare. Hon hade anv\u00e4nt alla sina pengar f\u00f6r att bli frisk, men hade inte blivit b\u00e4ttre utan snarare s\u00e4mre."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Nu hade hon h\u00f6rt om alla de m\u00e4rkliga under Jesus hade gjort. D\u00e4rf\u00f6r tr\u00e4ngde hon sig fram bakom honom i folksamlingen och r\u00f6rde f\u00f6rsiktigt vid hans kl\u00e4der."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hon t\u00e4nkte n\u00e4mligen: Om jag bara kan r\u00f6ra vid hans kl\u00e4der kommer jag att bli frisk."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och s\u00e5 snart hon hade r\u00f6rt vid honom, stannade bl\u00f6dningen av och hon visste att hon var frisk."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jesus k\u00e4nde genast att helande kraft hade g\u00e5tt ut fr\u00e5n honom, och han v\u00e4nde sig om och fr\u00e5gade: Vem r\u00f6rde vid mina kl\u00e4der?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hans l\u00e4rjungar sa till honom: H\u00e4r tr\u00e4nger folk p\u00e5 fr\u00e5n alla h\u00e5ll och s\u00e5 fr\u00e5gar du vem som r\u00f6rde vid dig!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men han s\u00e5g sig omkring f\u00f6r att f\u00e5 veta vem det var som hade gjort det."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Kvinnan blev f\u00f6rskr\u00e4ckt, och n\u00e4r hon f\u00f6rstod vad som h\u00e4nt henne kom hon darrande fram och f\u00f6ll ner vid hans f\u00f6tter och talade om vad hon hade gjort."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus till henne: Dotter, din tro har botat dig. G\u00e5 i frid. Du \u00e4r fri fr\u00e5n din sjukdom."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Medan han fortfarande talade med henne kom n\u00e5gra med bud fr\u00e5n Jairos hem att det var f\u00f6r sent - hans dotter hade d\u00f6tt, och det var ingen id\u00e9 l\u00e4ngre att Jesus kom."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Men Jesus som h\u00f6rde vad de sa, sa till Jairos: Var inte r\u00e4dd! Tro bara p\u00e5 mig."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "S\u00e5 bad Jesus folkskaran bli kvar p\u00e5 platsen och till\u00e4t inte n\u00e5gon att f\u00f6lja med honom till Jairos hem utom Petrus och Jakob och Johannes."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "N\u00e4r de kom fram s\u00e5g Jesus att det r\u00e5dde stor f\u00f6rvirring i hemmet. Alla gr\u00e4t och klagade utan att kunna beh\u00e4rska sig."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "D\u00e5 gick han in till dem och sa: Varf\u00f6r gr\u00e5ter ni och \u00e4r s\u00e5 uppr\u00f6rda? Flickan \u00e4r inte d\u00f6d, hon sover bara!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "D\u00e5 h\u00e5nskrattade de \u00e5t honom, men han bad dem alla att l\u00e4mna huset. Sedan tog han med sig flickans mor och far och sina tre l\u00e4rjungar och gick in i rummet d\u00e4r hon l\u00e5g."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Han tog henne vid handen och sa till henne: Res dig upp, min lilla flicka! Och flickan som var tolv \u00e5r gammal reste sig upp och b\u00f6rjade g\u00e5 omkring i rummet. Hennes f\u00f6r\u00e4ldrar blev utom sig av f\u00f6rv\u00e5ning,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Han tog henne vid handen och sa till henne: Res dig upp, min lilla flicka! Och flickan som var tolv \u00e5r gammal reste sig upp och b\u00f6rjade g\u00e5 omkring i rummet. Hennes f\u00f6r\u00e4ldrar blev utom sig av f\u00f6rv\u00e5ning,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "men Jesus f\u00f6rbj\u00f6d dem att ber\u00e4tta vad som h\u00e4nt. Sedan sa han \u00e5t dem att ge henne n\u00e5got att \u00e4ta."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00e4nniskorna i Nasaret v\u00e4grar att tro -Efter denna h\u00e4ndelse l\u00e4mnade Jesus denna del av landet och \u00e5terv\u00e4nde med sina l\u00e4rjungar till sin hemstad Nasaret."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4sta sabbatsdag gick han till synagogan f\u00f6r att undervisa, och m\u00e5nga blev f\u00f6rv\u00e5nade \u00f6ver hans visdom och de under han gjorde eftersom han ju bara var en nasaretbo precis som de.Inte \u00e4r han v\u00e4l b\u00e4ttre \u00e4n vad vi \u00e4r, sa de. Han \u00e4r bara en vanlig snickare och son till Maria. Vi k\u00e4nner hans br\u00f6der Jakob, Josef, Judas och Simon, och hans systrar bor ju ocks\u00e5 h\u00e4r mitt ibland oss. Och de retade sig p\u00e5 honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4sta sabbatsdag gick han till synagogan f\u00f6r att undervisa, och m\u00e5nga blev f\u00f6rv\u00e5nade \u00f6ver hans visdom och de under han gjorde eftersom han ju bara var en nasaretbo precis som de.Inte \u00e4r han v\u00e4l b\u00e4ttre \u00e4n vad vi \u00e4r, sa de. Han \u00e4r bara en vanlig snickare och son till Maria. Vi k\u00e4nner hans br\u00f6der Jakob, Josef, Judas och Simon, och hans systrar bor ju ocks\u00e5 h\u00e4r mitt ibland oss. Och de retade sig p\u00e5 honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus till dem: Ingenstans ser man ner s\u00e5 mycket p\u00e5 en profet som i hans hemstad och bland hans sl\u00e4ktingar och i hans egen familj."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men eftersom folket i Nasaret inte trodde p\u00e5 Jesus s\u00e5 kunde han bara hj\u00e4lpa n\u00e5gra f\u00e5 sjuka d\u00e4r. P\u00e5 dem lade han h\u00e4nderna och de blev friska."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och han f\u00f6rv\u00e5nade sig \u00f6ver att man inte ville tro p\u00e5 honom.Sedan gick Jesus runt i byarna och undervisade."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jesus s\u00e4nder ut de tolv -Och han kallade till sig sina tolv apostlar och s\u00e4nde sedan ut dem tv\u00e5 och tv\u00e5 och gav dem makt att driva ut onda andar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han befallde dem att inte ta med sig n\u00e5got annat \u00e4n en vandringsstav. De fick inte ta med n\u00e5gon mat, ingen v\u00e4ska, inga pengar, inte ens ett par extra skor eller kl\u00e4der till ombyte."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han befallde dem att inte ta med sig n\u00e5got annat \u00e4n en vandringsstav. De fick inte ta med n\u00e5gon mat, ingen v\u00e4ska, inga pengar, inte ens ett par extra skor eller kl\u00e4der till ombyte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "H\u00e5ll er till ett enda hem i varje by. Flytta inte runt fr\u00e5n hus till hus medan ni \u00e4r d\u00e4r, sa han."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och n\u00e4r man i en by inte vill ta emot er eller lyssna till er, s\u00e5 g\u00e5 d\u00e4rifr\u00e5n och bekymra er inte mer f\u00f6r dessa m\u00e4nniskor. De m\u00e5ste sj\u00e4lva st\u00e5 till svars f\u00f6r sitt handlande."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5 gick l\u00e4rjungarna sin v\u00e4g. \u00d6verallt dit de kom uppmanade de folk att v\u00e4nda sig bort fr\u00e5n synden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och de drev ut m\u00e5nga onda andar och botade m\u00e5nga sjuka och smorde dem med olivolja."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Herodes l\u00e5ter avr\u00e4tta Johannes d\u00f6paren -Jesus blev nu mer och mer k\u00e4nd och snart fick kung Herodes h\u00f6ra talas om honom, f\u00f6r \u00f6verallt ber\u00e4ttade man om de under han gjorde. Kungen trodde att Jesus var Johannes d\u00f6paren som uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da. D\u00e4rf\u00f6r sa man: Det \u00e4r inte konstigt att han kan g\u00f6ra s\u00e5dana under."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00e5nga trodde ocks\u00e5 att Jesus var den gamle profeten Elia, som \u00e5terv\u00e4nt till livet. Andra p\u00e5stod att han var en ny profet, lik de stora profeter som levt f\u00f6r l\u00e4nge sedan."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nej, sa Herodes, det \u00e4r Johannes, den man som jag halsh\u00f6gg. Han har kommit tillbaka fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Herodes hade n\u00e4mligen satt Johannes i f\u00e4ngelse eftersom hans fru Herodias ville det. Egentligen var hon hans bror Filippos fru fr\u00e5n b\u00f6rjan, men Herodes hade gift sig med henne. Johannes hade, medan han \u00e4nnu levde, sagt rent ut till Herodes: Det \u00e4r inte r\u00e4tt av dig att leva ihop med henne."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Herodes hade n\u00e4mligen satt Johannes i f\u00e4ngelse eftersom hans fru Herodias ville det. Egentligen var hon hans bror Filippos fru fr\u00e5n b\u00f6rjan, men Herodes hade gift sig med henne. Johannes hade, medan han \u00e4nnu levde, sagt rent ut till Herodes: Det \u00e4r inte r\u00e4tt av dig att leva ihop med henne."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r hatade Herodias honom, och ville d\u00f6da honom, men Herodes var emot det."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han var innerst inne r\u00e4dd f\u00f6r Johannes, f\u00f6r han visste att han var en god och r\u00e4ttf\u00e4rdig man. Han hade visserligen sp\u00e4rrat in Johannes i f\u00e4ngelse, men trots att han k\u00e4nde oro inf\u00f6r honom lyssnade han g\u00e4rna till honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Till slut kom Herodias chans. Herodes firade sin f\u00f6delsedag och st\u00e4llde d\u00e5 till med en fest f\u00f6r sitt hovfolk, officerarna och de f\u00f6rn\u00e4msta medborgarna i Galileen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Medan festmiddagen p\u00e5gick kom Herodias dotter in och dansade och g\u00e4sterna och kungen blev alldeles begeistrade.Be mig om vad du vill, till och med h\u00e4lften av mitt rike och jag ska ge det till dig, lovade kungen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Medan festmiddagen p\u00e5gick kom Herodias dotter in och dansade och g\u00e4sterna och kungen blev alldeles begeistrade.Be mig om vad du vill, till och med h\u00e4lften av mitt rike och jag ska ge det till dig, lovade kungen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hon gick d\u00e5 ut och fr\u00e5gade sin mor vad hon skulle be om. Be om Johannes d\u00f6parens huvud! svarade hon."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Flickan skyndade sig tillbaka till kungen och sa till honom: Jag vill ha Johannes d\u00f6parens huvud, nu med detsamma, p\u00e5 en bricka!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Kungen blev utom sig, men han sk\u00e4mdes f\u00f6r att bryta sitt l\u00f6fte inf\u00f6r g\u00e4sterna."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r gav han order till en av sina livvakter att g\u00e5 och h\u00e4mta Johannes huvud. Denne gick genast till f\u00e4ngelset och halsh\u00f6gg Johannes"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "och kom sedan tillbaka med huvudet p\u00e5 en bricka och gav det till flickan. Och hon gav det till sin mor."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e4r Johannes l\u00e4rjungar h\u00f6rde vad som h\u00e4nt, kom de och h\u00e4mtade hans kropp och begravde den."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jesus ger mat \u00e5t fem tusen -De tolv som Jesus s\u00e4nt ut kom nu tillbaka fr\u00e5n sin vandring och ber\u00e4ttade allt vad de hade gjort och vad de sagt till de m\u00e4nniskor de tr\u00e4ffat."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men eftersom det var s\u00e5 mycket folk runt omkring dem att de inte ens fick tid att \u00e4ta, f\u00f6reslog Jesus: Kom s\u00e5 drar vi oss undan till n\u00e5gon plats d\u00e4r vi kan vila oss."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De for d\u00e4rf\u00f6r iv\u00e4g i en b\u00e5t till ett lugnare st\u00e4lle,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "men m\u00e5nga m\u00e4nniskor s\u00e5g det och skyndade sig i f\u00f6rv\u00e4g runt sj\u00f6n och m\u00f6tte dem n\u00e4r de steg i land p\u00e5 andra sidan."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus steg ur b\u00e5ten och s\u00e5g allt folk som hade samlats k\u00e4nde han medlidande med dem, f\u00f6r de var som f\u00e5r utan herde. D\u00e4rf\u00f6r tog han sig tid och undervisade dem om det som de beh\u00f6vde veta."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Fram emot kv\u00e4llen kom l\u00e4rjungarna till honom och sa: Det blir snart m\u00f6rkt. Skicka d\u00e4rf\u00f6r iv\u00e4g folket till byarna och g\u00e5rdarna h\u00e4r i n\u00e4rheten s\u00e5 att de kan k\u00f6pa mat, f\u00f6r det finns inget att \u00e4ta h\u00e4r i \u00f6demarken."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Fram emot kv\u00e4llen kom l\u00e4rjungarna till honom och sa: Det blir snart m\u00f6rkt. Skicka d\u00e4rf\u00f6r iv\u00e4g folket till byarna och g\u00e5rdarna h\u00e4r i n\u00e4rheten s\u00e5 att de kan k\u00f6pa mat, f\u00f6r det finns inget att \u00e4ta h\u00e4r i \u00f6demarken."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Men Jesus sa: Ni sj\u00e4lva kan v\u00e4l ge dem mat.Hur d\u00e5? fr\u00e5gade l\u00e4rjungarna. Det skulle kosta en f\u00f6rm\u00f6genhet att k\u00f6pa mat till allihop."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Hur mycket mat har vi? fr\u00e5gade han. G\u00e5 och ta reda p\u00e5 det.N\u00e4r de kom tillbaka rapporterade de att det fanns fem br\u00f6d och tv\u00e5 fiskar."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Jesus bad dem d\u00e5 att s\u00e4ga till m\u00e4nniskorna att s\u00e4tta sig ner i det gr\u00f6na gr\u00e4set i grupper, en del p\u00e5 femtio och en del p\u00e5 hundra."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jesus bad dem d\u00e5 att s\u00e4ga till m\u00e4nniskorna att s\u00e4tta sig ner i det gr\u00f6na gr\u00e4set i grupper, en del p\u00e5 femtio och en del p\u00e5 hundra."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Han tog sedan de fem br\u00f6den och de tv\u00e5 fiskarna och s\u00e5g upp mot himlen och tackade Gud. Sedan br\u00f6t han br\u00f6den i bitar och gav varje l\u00e4rjunge lite br\u00f6d och fisk, som de skulle ge vidare till folket."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Och alla \u00e5t och blev m\u00e4tta."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Omkring fem tusen m\u00e4n var med vid denna m\u00e5ltid, och efter\u00e5t samlade man upp tolv korgar med rester, b\u00e5de br\u00f6d och fisk."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Omkring fem tusen m\u00e4n var med vid denna m\u00e5ltid, och efter\u00e5t samlade man upp tolv korgar med rester, b\u00e5de br\u00f6d och fisk."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Jesus g\u00e5r p\u00e5 vattnet -Omedelbart d\u00e4refter bad Jesus sina l\u00e4rjungar att g\u00e5 tillbaka till b\u00e5ten och fara \u00f6ver sj\u00f6n till Betsaida, d\u00e4r han senare skulle m\u00f6ta dem. Sj\u00e4lv stannade han kvar f\u00f6r att se till att folket gick hem."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "D\u00e4refter gick han upp p\u00e5 ett berg f\u00f6r att be."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "N\u00e4r det blev natt var l\u00e4rjungarna med sin b\u00e5t fortfarande l\u00e5ngt ute p\u00e5 sj\u00f6n. Jesus, som var ensam kvar p\u00e5 land,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "s\u00e5g hur de slet med \u00e5rorna och k\u00e4mpade mot vinden och v\u00e5gorna.Vid tretiden p\u00e5 morgonen kom han g\u00e5ende ut till dem p\u00e5 vattnet, och f\u00f6r ett \u00f6gonblick s\u00e5g det ut som om han t\u00e4nkte g\u00e5 f\u00f6rbi dem."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4rjungarna s\u00e5g att n\u00e5gon r\u00f6rde sig vid sidan av b\u00e5ten skrek de av r\u00e4dsla, f\u00f6r de trodde att det var ett sp\u00f6ke."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Och allesammans s\u00e5g honom och blev d\u00f6dsf\u00f6rskr\u00e4ckta.Men i samma \u00f6gonblick talade han till dem: Det \u00e4r ingen fara, sa han. Det \u00e4r jag! Var inte r\u00e4dda!"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Sedan steg han i b\u00e5ten och vinden lade sig.L\u00e4rjungarna var fullst\u00e4ndigt f\u00f6rbryllade och visste inte vad de skulle s\u00e4ga."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Det hade \u00e4nnu inte g\u00e5tt upp f\u00f6r dem vem han var, inte ens efter undret kv\u00e4llen innan d\u00e5 s\u00e5 m\u00e5nga fick br\u00f6d att \u00e4ta, f\u00f6r de hade sv\u00e5rt f\u00f6r att tro."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Jesus botar alla som r\u00f6r vid honom -N\u00e4r de \u00e4ntligen kom fram till Gennesaret p\u00e5 andra sidan sj\u00f6n, lade de till med b\u00e5ten d\u00e4r."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "S\u00e5 snart de steg i land k\u00e4nde m\u00e4nniskorna igen Jesus,"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "och de sprang runt i hela omr\u00e5det f\u00f6r att sprida nyheten att nu hade han kommit dit. Och de b\u00f6rjade b\u00e4ra sjuka m\u00e4nniskor till honom p\u00e5 mattor och b\u00e5rar."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Och \u00f6verallt dit han kom, till st\u00e4der och byar p\u00e5 landsbygden, bar man ut de sjuka i det fria och tiggde och bad att de sjuka \u00e5tminstone skulle f\u00e5 r\u00f6ra vid tofsarna p\u00e5 hans kl\u00e4der. Och alla som gjorde det blev friska."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus undervisar om inre renhet -En dag kom n\u00e5gra av judarnas religi\u00f6sa ledare fr\u00e5n Jerusalem f\u00f6r att fr\u00e5ga ut honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De hade lagt m\u00e4rke till att en del av hans l\u00e4rjungar inte f\u00f6ljde de vanliga judiska ritualerna innan de \u00e5t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "(Judarna, speciellt fariseerna, \u00e4ter n\u00e4mligen inte f\u00f6rr\u00e4n de har tv\u00e4ttat sig om h\u00e4nderna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r de kommer hem fr\u00e5n marknadsplatsen m\u00e5ste de alltid g\u00f6ra det innan de r\u00f6r n\u00e5gon mat. Det finns ocks\u00e5 m\u00e5nga andra exempel p\u00e5 lagar och regler som de \u00e4r noga med att f\u00f6lja och alltj\u00e4mt f\u00f6ljer, som t.ex. att sk\u00f6lja b\u00e4gare och sk\u00e5lar osv.)"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De religi\u00f6sa ledarna fr\u00e5gade d\u00e4rf\u00f6r Jesus: Varf\u00f6r f\u00f6ljer inte dina l\u00e4rjungar v\u00e5ra gamla seder? De \u00e4ter utan att f\u00f6rst ha tv\u00e4ttat h\u00e4nderna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jesus svarade: Hur r\u00e4tt hade inte profeten Jesaja n\u00e4r han skrev om er, era hycklare: &#39;Dessa m\u00e4nniskor talar vackert om Gud, men i verkligheten k\u00e4nner de honom inte. Deras tillbedjan \u00e4r rena sk\u00e4mtet, f\u00f6r de p\u00e5st\u00e5r att han kr\u00e4ver att m\u00e4nniskorna ska lyda deras egna p\u00e5hittade regler.&#39; Jesaja hade verkligen r\u00e4tt!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jesus svarade: Hur r\u00e4tt hade inte profeten Jesaja n\u00e4r han skrev om er, era hycklare: &#39;Dessa m\u00e4nniskor talar vackert om Gud, men i verkligheten k\u00e4nner de honom inte. Deras tillbedjan \u00e4r rena sk\u00e4mtet, f\u00f6r de p\u00e5st\u00e5r att han kr\u00e4ver att m\u00e4nniskorna ska lyda deras egna p\u00e5hittade regler.&#39; Jesaja hade verkligen r\u00e4tt!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Orden passar in p\u00e5 er f\u00f6r ni bryr er inte om Guds bud utan ers\u00e4tter dem med era egna m\u00e4nniskogjorda lagar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ni f\u00f6rkastar helt enkelt Guds lagar, och f\u00f6r traditionens skull trampar ni dem under era f\u00f6tter."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mose gav er till exempel detta bud fr\u00e5n Gud: &#39;Respektera din far och mor, f\u00f6r den som f\u00f6raktar sin far eller mor m\u00e5ste d\u00f6!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men ni p\u00e5st\u00e5r att det \u00e4r fullkomligt r\u00e4tt att strunta i sina beh\u00f6vande f\u00f6r\u00e4ldrar genom att s\u00e4ga till dem: &#39;Jag \u00e4r ledsen, men jag kan inte hj\u00e4lpa er! Jag har n\u00e4mligen gett Gud det som jag kunde ha gett er.&#39;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5 bryter ni Guds lag f\u00f6r att sl\u00e5 vakt om de regler ni sj\u00e4lva hittat p\u00e5. Och detta \u00e4r bara ett enda exempel. Det finns m\u00e5nga, m\u00e5nga fler."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e5 bryter ni Guds lag f\u00f6r att sl\u00e5 vakt om de regler ni sj\u00e4lva hittat p\u00e5. Och detta \u00e4r bara ett enda exempel. Det finns m\u00e5nga, m\u00e5nga fler."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sedan ropade Jesus till folket och bad dem att komma och lyssna: H\u00f6r p\u00e5 allihop, sa han, och f\u00f6rs\u00f6k att f\u00f6rst\u00e5 vad jag s\u00e4ger er."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Det \u00e4r inte det som en m\u00e4nniska \u00e4ter som skadar henne, utan det hon s\u00e4ger och t\u00e4nker och g\u00f6r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det \u00e4r nyttigt f\u00f6r er att noga t\u00e4nka igenom det."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "F\u00f6r att slippa folkhopen gick Jesus d\u00e4refter in i ett hus, f\u00f6r att vara ensam med l\u00e4rjungarna. D\u00e5 fr\u00e5gade de honom vad han menade med det han just hade sagt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "F\u00f6rst\u00e5r inte ni det heller? fr\u00e5gade han. Fattar ni inte att det ni \u00e4ter inte kan smutsa ner er sj\u00e4l?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Maten har inget med ert f\u00f6rh\u00e5llande till Gud att g\u00f6ra, utan passerar bara genom magen och ut igen.."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan tillade han: Det som smutsar ner en m\u00e4nniska \u00e4r det som kommer fr\u00e5n hennes innersta,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "som till exempel onda tankar som leder till st\u00f6ld, mord, otrohet i \u00e4ktenskapet, beg\u00e4r efter det som tillh\u00f6r andra,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "ondska, bedr\u00e4geri, utsv\u00e4vningar, avund, skvaller, h\u00f6gf\u00e4rd och all annan d\u00e5rskap."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Allt detta kommer inifr\u00e5n. Det \u00e4r det som f\u00f6rd\u00e4rvar er och g\u00f6r er smutsiga inf\u00f6r Gud."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jesus befriar en flicka fr\u00e5n en ond ande -Sedan l\u00e4mnade Jesus Galileen och gick till trakten av hamnstaden Tyros. Han f\u00f6rs\u00f6kte h\u00e5lla det hemligt att han hade kommit, men det lyckades inte. Som vanligt spreds nyheten om hans ankomst mycket snabbt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En kvinna som f\u00e5tt veta det kom genast till honom. Hon hade en flicka som var besatt av en ond ande, och hon hade h\u00f6rt om Jesus. Nu kom hon och kastade sig ner vid hans f\u00f6tter"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "och bad att han skulle befria flickan fr\u00e5n den onde anden. Hon var inte jude, utan kom fr\u00e5n Fenikien."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jesus sa till henne: F\u00f6rst m\u00e5ste jag hj\u00e4lpa mina egna barn, judarna. Det \u00e4r inte r\u00e4tt att ta barnens mat och kasta den \u00e5t hundarna."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hon svarade: Det \u00e4r sant, Herre. Men till och med valparna under bordet f\u00e5r \u00e4ta av resterna fr\u00e5n barnens m\u00e5ltid."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Det \u00e4r riktigt, det du s\u00e4ger, sa han. Jag har botat flickan. G\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r hem. Den onde anden har l\u00e4mnat henne!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och n\u00e4r hon kom hem, l\u00e5g den lilla flickan stilla i s\u00e4ngen, och den onde anden var borta."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Man f\u00f6rv\u00e5nas \u00f6ver alla underverk -Fr\u00e5n Tyros gick Jesus till staden Sidon och sedan tillbaka till Galileiska sj\u00f6n via Tiostadsomr\u00e5det."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00e4r kom man till honom med en d\u00f6v man, som ocks\u00e5 hade talsv\u00e5righeter, och man bad att han skulle l\u00e4gga h\u00e4nderna p\u00e5 mannen och bota honom."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jesus ledde honom undan fr\u00e5n folkhopen och satte fingrarna i mannens \u00f6ron, spottade och r\u00f6rde vid hans tunga."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Sedan s\u00e5g han upp mot himlen, suckade djupt och sa: \u00d6ppna dig!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Och \u00f6gonblickligen kunde mannen h\u00f6ra perfekt, och han talade klart och tydligt."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rbj\u00f6d folket att ber\u00e4tta vad som h\u00e4nt. Men ju mer han f\u00f6rbj\u00f6d dem, desto mer spred de ut nyheten."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De tyckte det var ofattbart det som hade h\u00e4nt och sa om och om igen: Inget \u00e4r f\u00f6r sv\u00e5rt f\u00f6r honom! Han till och med botar dem som \u00e4r d\u00f6va och stumma!"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus ger mat \u00e5t fyra tusen -Nu h\u00e4nde det igen att mycket folk hade samlats utan att ha n\u00e5got att \u00e4ta. Jesus kallade d\u00e5 till sig sina l\u00e4rjungar.Jag lider med de h\u00e4r m\u00e4nniskorna, sa han. De har varit h\u00e4r i tre dagar och har inget att \u00e4ta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jesus ger mat \u00e5t fyra tusen -Nu h\u00e4nde det igen att mycket folk hade samlats utan att ha n\u00e5got att \u00e4ta. Jesus kallade d\u00e5 till sig sina l\u00e4rjungar.Jag lider med de h\u00e4r m\u00e4nniskorna, sa han. De har varit h\u00e4r i tre dagar och har inget att \u00e4ta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om jag skickar hem dem utan att ge dem mat, kommer de att stupa av utmattning l\u00e4ngs v\u00e4gen, f\u00f6r en del av dem bor l\u00e5ngt h\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men vad menar du, undrade l\u00e4rjungarna. Kan vi f\u00e5 tag p\u00e5 mat \u00e5t dem h\u00e4r i \u00f6knen?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hur mycket br\u00f6d har ni? fr\u00e5gade Jesus.Sju kakor, svarade de."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 bad han folket att s\u00e4tta sig ner p\u00e5 marken. Sedan tog han de sju kakorna, tackade Gud f\u00f6r dem och br\u00f6t dem i bitar. Sedan gav han dem till l\u00e4rjungarna, och de gav br\u00f6dbitarna vidare till folket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Man hittade dessutom n\u00e5gra sm\u00e5 fiskar, och Jesus v\u00e4lsignade ocks\u00e5 dem och bad sedan l\u00e4rjungarna att dela ut dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och alla \u00e5t tills de blev m\u00e4tta. Sedan l\u00e4t Jesus dem g\u00e5 var och en till sitt. Det var omkring fyra tusen m\u00e4nniskor som var med och \u00e5t, och n\u00e4r resterna samlades upp efter m\u00e5ltiden visade det sig att det blev sju stora korgar \u00f6ver."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och alla \u00e5t tills de blev m\u00e4tta. Sedan l\u00e4t Jesus dem g\u00e5 var och en till sitt. Det var omkring fyra tusen m\u00e4nniskor som var med och \u00e5t, och n\u00e4r resterna samlades upp efter m\u00e5ltiden visade det sig att det blev sju stora korgar \u00f6ver."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De religi\u00f6sa ledarna beg\u00e4r ett tecken fr\u00e5n himlen -D\u00e4refter steg Jesus i en b\u00e5t och for till trakten kring Dalmanouta tillsammans med sina l\u00e4rjungar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r de judiska ledarna p\u00e5 platsen fick veta att han kommit dit, kom de f\u00f6r att diskutera med honom.Vi vill se ett under, sa de. Visa oss ett tecken fr\u00e5n himlen. D\u00e5 ska vi tro p\u00e5 dig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han blev djupt besviken n\u00e4r han h\u00f6rde detta och suckade: Varf\u00f6r m\u00e5ste m\u00e4nniskor som ni alltid se under och tecken f\u00f6r att kunna tro. Men det s\u00e4ger jag er: Gud kommer inte att l\u00e5ta er f\u00e5 se n\u00e5got tecken."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jesus varnar f\u00f6r felaktig undervisning -S\u00e5 steg han i b\u00e5ten och l\u00e4mnade dem och for \u00f6ver till andra sidan sj\u00f6n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men hans l\u00e4rjungar hade gl\u00f6mt att skaffa proviant innan de for och hade bara en enda br\u00f6dkaka med sig i b\u00e5ten."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Under resan \u00f6ver sj\u00f6n varnade Jesus dem och sa: Akta er f\u00f6r kung Herodes och fariseernas surdeg."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vad menar han? fr\u00e5gade l\u00e4rjungarna varandra. Slutligen kom de fram till att han m\u00e5ste sagt s\u00e5 f\u00f6r att de hade gl\u00f6mt att ta med sig br\u00f6d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rstod vad de diskuterade med varandra och sa: Varf\u00f6r s\u00e4ger ni att ni inte har n\u00e5got br\u00f6d? Fattar ni \u00e4nnu inte vad jag menar? \u00c4r era hj\u00e4rtan fortfarande s\u00e5 tillst\u00e4ngda att ni inget begriper?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ni har \u00f6gon att se med, men kan \u00e4nd\u00e5 inte se, och \u00f6ron att h\u00f6ra med, men h\u00f6r i alla fall inte."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Har ni redan gl\u00f6mt det som h\u00e4nde med de fem tusen som blev m\u00e4tta av fem br\u00f6d? Hur m\u00e5nga korgar med rester plockade ni upp efter\u00e5t?Tolv, sa de."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och n\u00e4r jag m\u00e4ttade fyra tusen med sju br\u00f6d, hur mycket blev d\u00e5 \u00f6ver?Sju korgar, svarade de."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och \u00e4nd\u00e5 tror ni att jag \u00e4r orolig f\u00f6r att vi inte har n\u00e5got br\u00f6d?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En blind f\u00e5r sin syn tillbaka -N\u00e4r de kom fram till Betsaida kom man med en blind man till Jesus och bad honom r\u00f6ra vid mannen och bota honom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jesus tog d\u00e5 den blinde mannen vid handen och ledde honom ut ur byn och spottade p\u00e5 hans \u00f6gon och lade sina h\u00e4nder p\u00e5 honom.Kan du se n\u00e5got nu? fr\u00e5gade Jesus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mannen s\u00e5g sig omkring. Ja, sa han, jag ser m\u00e4nniskor. Men de ser ut som tr\u00e4d, som g\u00e5r omkring!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e5 lade Jesus sina h\u00e4nder p\u00e5 mannen en g\u00e5ng till. Och d\u00e5 fick han tillbaka synen helt och fullt, och han s\u00e5g allting klart."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jesus skickade sedan hem honom. Men g\u00e5 absolut inte in i byn, uppmanade han honom."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Petrus erk\u00e4nner Jesus som Messias -Sedan l\u00e4mnade Jesus och hans l\u00e4rjungar Galileen och gick vidare till byarna kring Caesarea Filippi. Medan de vandrade v\u00e4gen fram fr\u00e5gade han dem: Vem tror m\u00e4nniskorna att jag \u00e4r? Vad s\u00e4ger de om mig?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e5gra s\u00e4ger att du \u00e4r Johannes d\u00f6paren, svarade l\u00e4rjungarna. Och andra s\u00e4ger att du \u00e4r Elia eller n\u00e5gon annan av de gamla profeterna som har uppst\u00e5tt igen."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade han: Vem tror ni att jag \u00e4r? Petrus svarade: Du \u00e4r Messias."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men Jesus f\u00f6rbj\u00f6d dem str\u00e4ngt att tala om det f\u00f6r n\u00e5gon."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jesus f\u00f6ruts\u00e4ger f\u00f6r f\u00f6rsta g\u00e5ngen hur han ska d\u00f6 -Sedan b\u00f6rjade han tala med dem om det lidande som v\u00e4ntade: De kommer att d\u00f6ma mig, sa han, b\u00e5de de \u00e4ldste och \u00f6verstepr\u00e4sterna och de religi\u00f6sa ledarna. Till sist kommer de ocks\u00e5 att d\u00f6da mig, men efter tre dagar ska jag \u00e5terv\u00e4nda till livet."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "S\u00e5 \u00f6ppet talade han med dem om sin d\u00f6d. D\u00e5 drog Petrus honom \u00e5t sidan och f\u00f6rs\u00f6kte f\u00e5 honom p\u00e5 andra tankar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jesus v\u00e4nde sig d\u00e5 om och s\u00e5g p\u00e5 sina l\u00e4rjungar och sa sedan str\u00e4ngt till Petrus: Ge dig av, Satan! Du t\u00e4nker som alla andra m\u00e4nniskor som inte f\u00f6rst\u00e5r Guds v\u00e4gar."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Sedan ropade han p\u00e5 l\u00e4rjungarna och bad dem och allt folket att komma.Om ni vill bli mina efterf\u00f6ljare och g\u00e5 i mina sp\u00e5r, sa han till dem, s\u00e5 kan ni inte l\u00e4ngre t\u00e4nka p\u00e5 er sj\u00e4lva, utan var och en av er m\u00e5ste vara villig och ta sitt kors p\u00e5 sig."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "F\u00f6r den som klamrar sig fast vid sitt eget liv kommer att f\u00f6rlora det. Bara den som ger upp sitt liv d\u00e4rf\u00f6r att han tror p\u00e5 mig och p\u00e5 mina ord kommer att f\u00e5 veta vad det verkligen inneb\u00e4r att leva."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Vad hj\u00e4lper det en m\u00e4nniska om hon vinner hela v\u00e4rlden men samtidigt f\u00e5r betala med sitt liv?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Finns det n\u00e5got som \u00e4r mer v\u00e4rt \u00e4n du sj\u00e4lv?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Den som sk\u00e4ms f\u00f6r mig och de ord jag talar inf\u00f6r dessa gudl\u00f6sa m\u00e4nniskor, f\u00f6r honom ska M\u00e4nniskosonen sk\u00e4mmas n\u00e4r han \u00e5terv\u00e4nder i sin Fars h\u00e4rlighet tillsammans med de heliga \u00e4nglarna."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus sa vidare till dem: N\u00e5gra av er som st\u00e5r h\u00e4r nu, kommer att leva kvar och f\u00e5 se Guds rike komma med v\u00e4ldig kraft."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rvandlas p\u00e5 berget -Sex dagar senare tog Jesus med sig Petrus, Jakob och Johannes till toppen av ett h\u00f6gt berg.Pl\u00f6tsligt f\u00f6r\u00e4ndrades hans utseende mitt framf\u00f6r \u00f6gonen p\u00e5 dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hans kl\u00e4der blev bl\u00e4ndande vita, s\u00e5 att inget blekningsmedel i hela v\u00e4rlden kan g\u00f6ra kl\u00e4der s\u00e5 vita."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan visade sig Elia och Mose och b\u00f6rjade samtala med Jesus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Upphetsad ropade Petrus: M\u00e4stare! H\u00e4r \u00e4r det sk\u00f6nt att vara. Vi bygger tre hyddor! En f\u00f6r var och en av er."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han sa detta bara f\u00f6r att s\u00e4ga n\u00e5got, f\u00f6r han visste helt enkelt inte vad han skulle s\u00e4ga, och alla tre var r\u00e4dda och f\u00f6rvirrade."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men medan han talade sveptes de in i ett moln, som s\u00e4nkte sig ner och en r\u00f6st fr\u00e5n molnet sa: Han \u00e4r min \u00e4lskade Son. Lyssna till honom!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4rjungarna s\u00e5g sig omkring var Mose och Elia borta, men Jesus var kvar hos dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r de gick ner f\u00f6r bergssluttningen befallde Jesus dem att inte med ett ord n\u00e4mna om vad de sett, f\u00f6rr\u00e4n M\u00e4nniskosonen uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r h\u00f6ll de det f\u00f6r sig sj\u00e4lva, men talade ofta om det och undrade vad han menade med att uppst\u00e5 fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De fr\u00e5gade honom nu om n\u00e5got som judarnas religi\u00f6sa ledare ofta p\u00e5stod, n\u00e4mligen att Elia m\u00e5ste komma tillbaka innan M\u00e4nniskosonen g\u00f6r det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jesus h\u00f6ll med dem om att Elia f\u00f6rst m\u00e5ste komma och bereda v\u00e4gen. Ja, han sa att han hade faktiskt redan kommit och att man misshandlat honom fruktansv\u00e4rt, precis som profeterna hade f\u00f6rutsagt. Sedan fr\u00e5gade Jesus dem vad profeterna kunde ha menat n\u00e4r de f\u00f6rutsa att M\u00e4nniskosonen skulle f\u00e5 lida och bli illa behandlad av alla."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jesus h\u00f6ll med dem om att Elia f\u00f6rst m\u00e5ste komma och bereda v\u00e4gen. Ja, han sa att han hade faktiskt redan kommit och att man misshandlat honom fruktansv\u00e4rt, precis som profeterna hade f\u00f6rutsagt. Sedan fr\u00e5gade Jesus dem vad profeterna kunde ha menat n\u00e4r de f\u00f6rutsa att M\u00e4nniskosonen skulle f\u00e5 lida och bli illa behandlad av alla."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesus botar en pojke som \u00e4r besatt av en ond ande -Nedanf\u00f6r berget hade mycket folk samlats, och resten av l\u00e4rjungarna hade r\u00e5kat i diskussion med n\u00e5gra judiska ledare."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r de fick se Jesus komma g\u00e5ende blev de h\u00e4pna och sprang fram till honom f\u00f6r att h\u00e4lsa p\u00e5 honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vad \u00e4r det ni diskuterar? fr\u00e5gade han."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En man i folkhopen sa d\u00e5: M\u00e4stare, jag har tagit min pojke med mig hit f\u00f6r att du skulle bota honom. Han kan inte tala eftersom han \u00e4r besatt av en ond ande."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och varje g\u00e5ng anden g\u00e5r till attack, sl\u00e5r den honom till marken och f\u00e5r honom att tugga fradga och gnissla t\u00e4nder, och han blir alldeles stel. D\u00e4rf\u00f6r bad jag dina l\u00e4rjungar att driva ut den onde anden, men de kunde inte det."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ska ni d\u00e5 aldrig b\u00f6rja tro, utbrast Jesus. Hur l\u00e4nge m\u00e5ste jag vara tillsammans med er innan ni l\u00e4r er det? Kom hit med pojken."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 kom de fram med pojken. Men n\u00e4r han fick se Jesus ryckte och slet anden i honom, och han f\u00f6ll till marken i krampryckningar och fradgan skummade runt munnen p\u00e5 honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hur l\u00e4nge har det h\u00e4r h\u00e5llit p\u00e5? fr\u00e5gade Jesus fadern. Han svarade: Sedan han var mycket liten."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ofta f\u00e5r den onde anden honom att falla i elden eller i vattnet f\u00f6r att ta d\u00f6d p\u00e5 honom. Hj\u00e4lp oss, om du kan!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om jag kan? svarade Jesus. Allt \u00e4r m\u00f6jligt om du tror p\u00e5 mig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag tror, utropade fadern. Hj\u00e4lp min otro!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jesus s\u00e5g att folk nu kom springande fr\u00e5n alla h\u00e5ll. D\u00e5 tillr\u00e4ttavisade han den onde anden: Du d\u00f6ve och stumme ande, sa han, jag befaller dig att komma ut ur detta barn och aldrig mer fara in i honom!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Anden skrek d\u00e5 vilt och b\u00f6rjade rycka och slita i pojken men for till sist ut ur honom. Pojken l\u00e5g sedan som livl\u00f6s p\u00e5 marken, och m\u00e5nga mumlade: Han \u00e4r d\u00f6d."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men Jesus tog honom i handen och hj\u00e4lpte honom upp p\u00e5 f\u00f6tterna och han reste sig upp."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus efter\u00e5t kom inomhus och blev ensam med sina l\u00e4rjungar, fr\u00e5gade de honom: Varf\u00f6r kunde inte vi driva ut den onde anden?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jesus svarade: Andar av det slaget kan bara drivas ut som svar p\u00e5 b\u00f6n."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jesus f\u00f6ruts\u00e4ger f\u00f6r andra g\u00e5ngen hur han ska d\u00f6 -Sedan l\u00e4mnade Jesus och l\u00e4rjungarna omr\u00e5det och gick genom Galileen. Eftersom han fortfarande hade mycket att undervisa dem om, ville han vara ensam med dem och f\u00f6rs\u00f6kte d\u00e4rf\u00f6r att undvika all uppm\u00e4rksamhet. M\u00e4nniskosonen kommer snart att bli f\u00f6rr\u00e5dd, sa han, f\u00f6r att f\u00f6rbereda dem p\u00e5 vad som skulle h\u00e4nda. Och man ska d\u00f6da honom, men tre dagar senare ska han \u00e5terv\u00e4nda till livet."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jesus f\u00f6ruts\u00e4ger f\u00f6r andra g\u00e5ngen hur han ska d\u00f6 -Sedan l\u00e4mnade Jesus och l\u00e4rjungarna omr\u00e5det och gick genom Galileen. Eftersom han fortfarande hade mycket att undervisa dem om, ville han vara ensam med dem och f\u00f6rs\u00f6kte d\u00e4rf\u00f6r att undvika all uppm\u00e4rksamhet. M\u00e4nniskosonen kommer snart att bli f\u00f6rr\u00e5dd, sa han, f\u00f6r att f\u00f6rbereda dem p\u00e5 vad som skulle h\u00e4nda. Och man ska d\u00f6da honom, men tre dagar senare ska han \u00e5terv\u00e4nda till livet."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men de f\u00f6rstod inte vad han menade, och de v\u00e5gade inte heller fr\u00e5ga honom."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna diskuterar vem av dem som \u00e4r st\u00f6rst -S\u00e5 kom de till Kafarnaum. N\u00e4r de gjort sig hemmastadda i huset d\u00e4r de skulle bo, fr\u00e5gade Jesus dem: Vad pratade ni om p\u00e5 v\u00e4gen?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men de sk\u00e4mdes f\u00f6r att svara f\u00f6r de hade diskuterat med varandra om vem som var st\u00f6rst."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "D\u00e5 satte han sig ner och bad dem sl\u00e5 sig ner runt om och sa till dem: Den som vill vara den st\u00f6rste m\u00e5ste underordna sig andra och tj\u00e4na andra."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Sedan ropade han p\u00e5 ett litet barn och st\u00e4llde det mitt ibland dem och lade armen om barnet och sa:"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Den som av k\u00e4rlek tar emot ett s\u00e5dant barn, han tar emot mig. Och den som tar emot mig, han tar emot Gud sj\u00e4lv eftersom Gud har s\u00e4nt mig."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna f\u00f6rbjuder en man att anv\u00e4nda Jesu namn -Johannes, en av l\u00e4rjungarna, sa en dag till honom: M\u00e4stare, vi tr\u00e4ffade en man som anv\u00e4nde ditt namn f\u00f6r att driva ut onda andar. Men vi sa till honom att inte g\u00f6ra det, f\u00f6r han tillh\u00f6rde ju inte v\u00e5r grupp."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Det skulle ni inte ha gjort! sa Jesus. Den som g\u00f6r under i mitt namn kan pl\u00f6tsligt inte vara emot mig."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Den som inte \u00e4r emot oss \u00e4r f\u00f6r oss."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Den som ger er n\u00e5got f\u00f6r att ni tillh\u00f6r Kristus, om s\u00e5 bara ett glas vatten att dricka, ska inte bli utan bel\u00f6ning."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon ber\u00f6var dessa sm\u00e5 deras tro p\u00e5 mig, ja, det skulle d\u00e5 vara b\u00e4ttre f\u00f6r den m\u00e4nniskan att man h\u00e4ngde en tung kvarnsten runt halsen p\u00e5 henne och kastade henne i havet."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jesus varnar f\u00f6r frestelse -Om din hand \u00e4r orsak till att du kommer bort fr\u00e5n Gud, s\u00e5 hugg av den. Det \u00e4r b\u00e4ttre att g\u00e5 in i det eviga livet med en hand \u00e4n att med alla lemmar i beh\u00e5ll kastas i helvetet, i den eld som aldrig slocknar."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Jesus varnar f\u00f6r frestelse -Om din hand \u00e4r orsak till att du kommer bort fr\u00e5n Gud, s\u00e5 hugg av den. Det \u00e4r b\u00e4ttre att g\u00e5 in i det eviga livet med en hand \u00e4n att med alla lemmar i beh\u00e5ll kastas i helvetet, i den eld som aldrig slocknar."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Om din fot f\u00e5r dig p\u00e5 fall, s\u00e5 hugg av den. Det \u00e4r b\u00e4ttre f\u00f6r dig att vara handikappad f\u00f6r alltid \u00e4n att med b\u00e5da f\u00f6tterna i beh\u00e5ll marschera mot helvetet."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Om din fot f\u00e5r dig p\u00e5 fall, s\u00e5 hugg av den. Det \u00e4r b\u00e4ttre f\u00f6r dig att vara handikappad f\u00f6r alltid \u00e4n att med b\u00e5da f\u00f6tterna i beh\u00e5ll marschera mot helvetet."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Och om ditt \u00f6ga f\u00e5r dig att synda, s\u00e5 riv ut det. Det \u00e4r b\u00e4ttre att g\u00e5 in i Guds rike med ett \u00f6ga, \u00e4n att ha b\u00e5da i beh\u00e5ll och kastas i helvetets eld."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "D\u00e4r kommer pl\u00e5gorna aldrig att ta slut och elden aldrig att slockna."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Som man f\u00f6rbereder offerdjuren i templet med salt s\u00e5 m\u00e5ste ocks\u00e5 ni saltas med eld."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Salt \u00e4r gott och n\u00f6dv\u00e4ndigt s\u00e5 l\u00e4nge det verkar. Sen \u00e4r det v\u00e4rdel\u00f6st. Se d\u00e4rf\u00f6r till att ni inte f\u00f6rlorar er salthalt. Och lev i fred med varandra."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus talar om \u00e4ktenskap och skilsm\u00e4ssa -Sedan l\u00e4mnade Jesus Kafarnaum och gick s\u00f6derut mot den judiska gr\u00e4nsen och in i omr\u00e5det \u00f6ster om Jordan. Som vanligt samlades stora folkskaror omkring honom, och som vanligt talade han till dem om Guds rike."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e5gra fariseer kom och fr\u00e5gade honom: Till\u00e5ter du skilsm\u00e4ssa? Deras enda \u00e4rende var f\u00f6rst\u00e5s att s\u00e4tta fast honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vad sa Mose om skilsm\u00e4ssa? svarade Jesus dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han hade ingenting emot det, utan sa att allt en man beh\u00f6ver g\u00f6ra \u00e4r att skriva ett skiljebrev till sin hustru. Sedan kan han skicka iv\u00e4g henne."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och varf\u00f6r sa Mose det? undrade Jesus. Jag kan tala om det f\u00f6r er. Det var en eftergift f\u00f6r att ni har s\u00e5 onda och h\u00e5rda hj\u00e4rtan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men fr\u00e5n b\u00f6rjan var det inte Guds v\u00e4g. Han skapade dem som man och kvinna f\u00f6r att de hela livet skulle leva gifta med varandra. D\u00e4rf\u00f6r ska en man l\u00e4mna sina f\u00f6r\u00e4ldrar,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men fr\u00e5n b\u00f6rjan var det inte Guds v\u00e4g. Han skapade dem som man och kvinna f\u00f6r att de hela livet skulle leva gifta med varandra. D\u00e4rf\u00f6r ska en man l\u00e4mna sina f\u00f6r\u00e4ldrar,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och han och hans fru ska f\u00f6renas s\u00e5 att de inte l\u00e4ngre \u00e4r tv\u00e5 m\u00e4nniskor utan en enda."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och ingen m\u00e4nniska f\u00e5r skilja p\u00e5 det som Gud har fogat samman."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r han senare var ensam med l\u00e4rjungarna i huset ville de veta mer om detta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han sa d\u00e5 till dem: N\u00e4r en man skiljer sig fr\u00e5n sin hustru f\u00f6r att gifta sig med en annan kvinna, beg\u00e5r han \u00e4ktenskapsbrott."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och om en hustru flyttar ifr\u00e5n sin man och gifter om sig \u00e4r det hon som beg\u00e5r \u00e4ktenskapsbrott."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jesus v\u00e4lsignar barnen -N\u00e5gra m\u00f6drar kom en dag med sina barn till Jesus f\u00f6r att han skulle v\u00e4lsigna dem. Men l\u00e4rjungarna k\u00f6rde bort dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus s\u00e5g vad som h\u00e4nde blev han f\u00f6rargad p\u00e5 l\u00e4rjungarna och sa till dem: L\u00e5t barnen komma till mig, f\u00f6r Guds rike tillh\u00f6r dem. Och hindra dem inte."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och det ska jag s\u00e4ga er att den som inte kommer till Gud som ett litet barn kommer helt enkelt inte in i hans rike."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sedan tog han barnen i sina armar och lade h\u00e4nderna p\u00e5 deras huvuden och v\u00e4lsignade dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jesus talar med en rik ung man -N\u00e4r han s\u00e5 skulle forts\u00e4tta sin v\u00e4g kom en man springande och b\u00f6jde kn\u00e4 framf\u00f6r honom och sa: Gode M\u00e4stare, vad ska jag g\u00f6ra f\u00f6r att f\u00e5 evigt liv?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Varf\u00f6r kallar du mig god? fr\u00e5gade Jesus. Det finns bara en enda som \u00e4r god, och det \u00e4r Gud."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och hans bud kan du: &#39;Du ska inte d\u00f6da, inte vara otrogen mot din hustru, inte stj\u00e4la, inte ljuga, inte bedra n\u00e5gon och du ska respektera din far och mor.&#39;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Herre, jag har aldrig n\u00e5gonsin brutit ett enda av dessa bud, svarade mannen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesus fylldes av k\u00e4rlek till mannen n\u00e4r han s\u00e5g p\u00e5 honom. Det \u00e4r bara en sak till du kan g\u00f6ra, sa han. S\u00e4lj allt du \u00e4ger och ge pengarna \u00e5t de fattiga. D\u00e5 kommer du att f\u00e5 en skatt i himlen. Kom sedan och f\u00f6lj mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r mannen h\u00f6rde det k\u00e4nde han sig tr\u00e4ffad och gick bedr\u00f6vad sin v\u00e4g f\u00f6r han var mycket rik."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jesus s\u00e5g sig omkring och v\u00e4nde sig sedan till l\u00e4rjungarna och sa: Hur sv\u00e5rt \u00e4r det inte f\u00f6r den som har pengar att komma in i Guds rike!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jesus s\u00e5g att l\u00e4rjungarna blev f\u00f6rf\u00e4rade n\u00e4r de fick h\u00f6ra detta och han sa d\u00e4rf\u00f6r: Ja, f\u00f6r m\u00e4nniskor som \u00e4ger mycket \u00e4r det n\u00e4stan om\u00f6jligt att komma dit."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Det \u00e4r faktiskt l\u00e4ttare f\u00f6r en kamel att komma igenom ett n\u00e5ls\u00f6ga \u00e4n f\u00f6r den som \u00e4r rik att komma in i Guds rike."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hans svar gjorde l\u00e4rjungarna mycket fundersamma och de fr\u00e5gade: Vem i hela v\u00e4rlden kan d\u00e5 bli fr\u00e4lst?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jesus s\u00e5g dem i \u00f6gonen och sa sedan: Ingen m\u00e4nniska kan sj\u00e4lv g\u00e5 dit in, men n\u00e4r Gud griper in kan det ske, f\u00f6r allt \u00e4r m\u00f6jligt f\u00f6r Gud."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 b\u00f6rjade Petrus tala om allt som han och de andra l\u00e4mnat bakom sig. Vi har \u00f6vergett allt f\u00f6r att f\u00f6lja dig, sa han."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jesus svarade: Jag f\u00f6rs\u00e4krar er att alla som har gett upp n\u00e5got, hem, egendom, br\u00f6der, systrar, mor, far eller barn, d\u00e4rf\u00f6r att de \u00e4lskar mig och vill ber\u00e4tta de goda nyheterna f\u00f6r andra,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "de ska f\u00e5 det tillbaka hundra g\u00e5nger om redan h\u00e4r i tiden, men de kommer ocks\u00e5 att bli f\u00f6rf\u00f6ljda! Och dessutom ska de f\u00e5 evigt liv i den tillkommande v\u00e4rlden."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men m\u00e5nga m\u00e4nniskor, som har en framskjuten st\u00e4llning, kommer d\u00e5 inte l\u00e4ngre att ha n\u00e5got inflytande. I st\u00e4llet kommer m\u00e5nga obetydliga m\u00e4nniskor att d\u00e5 bli de fr\u00e4msta."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jesus f\u00f6ruts\u00e4ger f\u00f6r tredje g\u00e5ngen hur han ska d\u00f6 -De var nu p\u00e5 v\u00e4g till Jerusalem, och Jesus gick f\u00f6rst. L\u00e4rjungarna och alla de \u00f6vriga som gick med honom k\u00e4nde \u00e5ngest och skr\u00e4ck.Jesus tog dem d\u00e5 \u00e5t sidan och b\u00f6rjade \u00e4n en g\u00e5ng beskriva allt som skulle h\u00e4nda n\u00e4r de kom fram till Jerusalem."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r vi kommer dit, sa han, s\u00e5 kommer M\u00e4nniskosonen att arresteras och bli \u00f6verl\u00e4mnad till \u00f6verstepr\u00e4sterna och de judiska ledarna. De kommer att d\u00f6ma mig till d\u00f6den och \u00f6verl\u00e4mna mig till romarna."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De kommer att h\u00e5na mig och spotta p\u00e5 mig och piska mig och till sist d\u00f6da mig. Men efter tre dagar ska jag \u00e5terv\u00e4nda till livet."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jesus talar om att tj\u00e4na andra -D\u00e5 kom Jakob och Johannes, Sebedaios s\u00f6ner, fram till honom och sa: M\u00e4stare, vi vill be dig om en sak."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Vad d\u00e5? fr\u00e5gade han."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Vi vill sitta n\u00e4rmast dig n\u00e4r vi kommer i ditt rike, sa de. Den ene till h\u00f6ger och den andre till v\u00e4nster om dig!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Men Jesus svarade dem: Ni vet inte vad ni ber om! Kan ni b\u00e4ra det sv\u00e5ra lidande som v\u00e4ntar mig? Och kan ni ge era liv som jag m\u00e5ste g\u00f6ra?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Javisst, svarade de utan att tveka. Det kan vi!D\u00e5 sa Jesus: Ja, ni kommer verkligen att f\u00e5 lida och ge era liv,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "men trots det kan inte jag best\u00e4mma vem som en g\u00e5ng ska ha platserna till h\u00f6ger och v\u00e4nster om mig. Det har Gud redan best\u00e4mt."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "N\u00e4r de andra l\u00e4rjungarna fick h\u00f6ra vad Jakob och Johannes hade bett om, blev de mycket uppr\u00f6rda."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "D\u00e5 kallade Jesus dem till sig och sa: Jag vet hur makthavarna h\u00e4r i v\u00e4rlden f\u00f6rtrycker folk. Den som har makt anv\u00e4nder den h\u00e4nsynsl\u00f6st."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Men p\u00e5 det viset f\u00e5r det inte vara bland er. Den som vill vara stor i Guds \u00f6gon m\u00e5ste tj\u00e4na andra."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Och den som vill vara den f\u00f6rste m\u00e5ste underordna sig alla andra."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "F\u00f6r inte ens M\u00e4nniskosonen \u00e4r h\u00e4r f\u00f6r att l\u00e5ta sig tj\u00e4nas, utan f\u00f6r att tj\u00e4na och med sitt liv befria m\u00e5nga m\u00e4nniskor ur det ondas v\u00e5ld."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Jesus botar fr\u00e5n blindhet -S\u00e5 kom Jesus och l\u00e4rjungarna till staden Jeriko.N\u00e4r de senare var p\u00e5 v\u00e4g d\u00e4rifr\u00e5n, f\u00f6ljde en stor folkskara efter dem. D\u00e5 satt en blind tiggare som hette Bartimaios, son till Timaios, vid v\u00e4gkanten d\u00e4r Jesus gick f\u00f6rbi."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "N\u00e4r Bartimaios fick h\u00f6ra att det var Jesus fr\u00e5n Nasaret b\u00f6rjade han ropa: Jesus, Davids son, f\u00f6rbarma dig \u00f6ver mig!"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "H\u00e5ll mun! skrek folk \u00e5t honom. Men han ropade bara h\u00f6gre, g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng. Davids son, f\u00f6rbarma dig \u00f6ver mig!"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus h\u00f6rde honom stannade han p\u00e5 v\u00e4gen och sa: Be honom komma hit! De ropade d\u00e5 p\u00e5 den blinde mannen: Vilken tur du har, sa de. Res p\u00e5 dig och kom. Jesus ropar p\u00e5 dig."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Bartimaios sl\u00e4ngde av sig sin mantel, hoppade upp och skyndade sig fram till Jesus."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Vad vill du att jag ska g\u00f6ra? fr\u00e5gade Jesus.M\u00e4stare, sa den blinde Bartimaios, jag vill se!"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus till honom: G\u00e5! Din tro har botat dig. Och med detsamma kunde den blinde mannen se, och han f\u00f6ljde efter Jesus p\u00e5 v\u00e4gen."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus rider in i Jerusalem p\u00e5 en \u00e5sna -N\u00e4r de n\u00e4rmade sig byarna Betfage och Betania som l\u00e5g alldeles utanf\u00f6r Jerusalem vid Oljeberget, skickade Jesus tv\u00e5 av sina l\u00e4rjungar i f\u00f6rv\u00e4g."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "G\u00e5 in i byn som ligger framf\u00f6r er, sa han till dem. N\u00e4r ni kommer fram dit, s\u00e5 f\u00e5r ni se en ung \u00e5sna st\u00e5 bunden d\u00e4r, som ingen har ridit p\u00e5 \u00e4n. Ta den och kom hit med den."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och om n\u00e5gon fr\u00e5gar vad ni t\u00e4nker g\u00f6ra med den s\u00e5 s\u00e4g bara: &#39;V\u00e5r M\u00e4stare beh\u00f6ver den, men han kommer snart att l\u00e4mna tillbaka den.&#39;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De tv\u00e5 m\u00e4nnen gav sig iv\u00e4g och fann \u00e5snan st\u00e5 bunden p\u00e5 bygatan vid en husport. Medan de h\u00f6ll p\u00e5 att l\u00f6sg\u00f6ra den sa n\u00e5gra som stod d\u00e4r: Vad tar ni er till med? T\u00e4nker ni ta \u00e5snan?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De tv\u00e5 m\u00e4nnen gav sig iv\u00e4g och fann \u00e5snan st\u00e5 bunden p\u00e5 bygatan vid en husport. Medan de h\u00f6ll p\u00e5 att l\u00f6sg\u00f6ra den sa n\u00e5gra som stod d\u00e4r: Vad tar ni er till med? T\u00e4nker ni ta \u00e5snan?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De svarade som Jesus hade sagt, och d\u00e5 l\u00e4t man dem ta den."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De ledde sedan den unga \u00e5snan till Jesus, och l\u00e4rjungarna lade sina mantlar p\u00e5 den och Jesus steg upp p\u00e5 den och red mot Jerusalem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6r att hylla honom lade m\u00e5nga m\u00e4nniskor ut sina kl\u00e4der som en matta framf\u00f6r honom och andra bredde ut gr\u00f6na kvistar fr\u00e5n tr\u00e4den."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och b\u00e5de de och de som gick bakom Jesus ropade: Leve kungen! M\u00e5 Herrens v\u00e4lsignelse vila \u00f6ver honom som nu kommer!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V\u00e4lsignat \u00e4r det rike som han f\u00f6r med sig, v\u00e5r fader Davids rike. Gud bevare kungen!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan red han in i Jerusalem och gick in i templet. D\u00e4r gick han runt och iakttog noga allt vad som f\u00f6rsiggick. Men eftersom det redan var sent p\u00e5 eftermiddagen \u00e5terv\u00e4nde han till Betania med de tolv l\u00e4rjungarna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jesus rensar templet -D\u00e5 de l\u00e4mnade Betania f\u00f6ljande morgon k\u00e4nde han sig hungrig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r de kommit ett stycke p\u00e5 v\u00e4g fick han syn p\u00e5 ett fikontr\u00e4d som hade slagit ut. Han gick dit f\u00f6r att se om han kunde plocka n\u00e5gra fikon p\u00e5 det, men det fanns bara l\u00f6v. Det var n\u00e4mligen alltf\u00f6r tidigt p\u00e5 \u00e5ret f\u00f6r att det skulle kunna finnas n\u00e5gon frukt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus till tr\u00e4det: Du ska aldrig b\u00e4ra frukt igen! Och l\u00e4rjungarna h\u00f6rde honom s\u00e4ga det."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r de kom tillbaka till Jerusalem gick han in i templet och b\u00f6rjade driva ut de aff\u00e4rsm\u00e4n som s\u00e5lde offerdjur till pilgrimerna. Han v\u00e4lte omkull borden d\u00e4r man v\u00e4xlade pengar och st\u00e5nden d\u00e4r man s\u00e5lde duvor."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han till\u00e4t inte heller att man bar varor \u00f6ver tempelplatsen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och han sa till dem: Ni vet vad Gud har sagt: &#39;Mitt tempel ska vara en b\u00f6neplats f\u00f6r alla folk"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r \u00f6verstepr\u00e4sterna och de andra judiska ledarna fick h\u00f6ra vad han gjort, b\u00f6rjade de planera hur de b\u00e4st skulle kunna g\u00f6ra sig av med honom. Men deras st\u00f6rsta problem var det allt st\u00f6rre inflytande som Jesus fick \u00f6ver m\u00e4nniskorna, f\u00f6r hans ord gjorde intryck p\u00e5 dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r det blev kv\u00e4ll l\u00e4mnade Jesus och l\u00e4rjungarna staden som vanligt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jesus s\u00e4ger att l\u00e4rjungarna kan be om vad som helst -D\u00e5 de f\u00f6ljande morgon gick f\u00f6rbi fikontr\u00e4det igen, s\u00e5g de att det hade vissnat \u00e4nda fr\u00e5n roten."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 kom Petrus ih\u00e5g vad Jesus hade sagt till tr\u00e4det dagen innan och han utbrast: M\u00e4stare, har du sett? Fikontr\u00e4det som du f\u00f6rbannade har vissnat!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus till sina l\u00e4rjungar: Ni m\u00e5ste lita p\u00e5 Gud helt och fullt. Och det vill jag s\u00e4ga er: Om ni bara tror och inte tvivlar det minsta, s\u00e5 kan ni s\u00e4ga till detta berg: &#39;Upp med dig och kasta dig i havet"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus till sina l\u00e4rjungar: Ni m\u00e5ste lita p\u00e5 Gud helt och fullt. Och det vill jag s\u00e4ga er: Om ni bara tror och inte tvivlar det minsta, s\u00e5 kan ni s\u00e4ga till detta berg: &#39;Upp med dig och kasta dig i havet"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Det \u00e4r verkligen s\u00e5. Om ni tror kan ni be om vad som helst och ni ska f\u00e5 det!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men n\u00e4r ni ber Gud om n\u00e5got ska ni f\u00f6rst f\u00f6rl\u00e5ta dem som gjort n\u00e5got or\u00e4tt mot er, vad det \u00e4n \u00e4r. D\u00e5 ska er Far i himlen ocks\u00e5 f\u00f6rl\u00e5ta er era synder."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Folkets ledare ifr\u00e5gas\u00e4tter Jesu auktoritet -S\u00e5 kom de tillbaka till Jerusalem, och medan Jesus gick omkring i templet kom \u00f6verstepr\u00e4sterna och de andra judiska ledarna fram till honom och fr\u00e5gade: Vad har du satt ig\u00e5ng med? Och vem har gett dig r\u00e4tt till att k\u00f6ra ut aff\u00e4rsm\u00e4nnen?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Folkets ledare ifr\u00e5gas\u00e4tter Jesu auktoritet -S\u00e5 kom de tillbaka till Jerusalem, och medan Jesus gick omkring i templet kom \u00f6verstepr\u00e4sterna och de andra judiska ledarna fram till honom och fr\u00e5gade: Vad har du satt ig\u00e5ng med? Och vem har gett dig r\u00e4tt till att k\u00f6ra ut aff\u00e4rsm\u00e4nnen?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Folkets ledare ifr\u00e5gas\u00e4tter Jesu auktoritet -S\u00e5 kom de tillbaka till Jerusalem, och medan Jesus gick omkring i templet kom \u00f6verstepr\u00e4sterna och de andra judiska ledarna fram till honom och fr\u00e5gade: Vad har du satt ig\u00e5ng med? Och vem har gett dig r\u00e4tt till att k\u00f6ra ut aff\u00e4rsm\u00e4nnen?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Det ska jag s\u00e4ga er p\u00e5 ett villkor."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "F\u00f6rst m\u00e5ste ni svara p\u00e5 en annan fr\u00e5ga: &#39;Kom Johannes d\u00f6paren fr\u00e5n Gud eller inte?&#39;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De samtalade om det och sa till varandra: Om vi svarar att Gud s\u00e4nde honom hit, s\u00e5 kommer han att s\u00e4ga: &#39;Varf\u00f6r tog ni d\u00e5 inte emot honom?&#39;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men om vi s\u00e4ger att han inte var s\u00e4nd av Gud, s\u00e5 kommer folket att g\u00f6ra uppror. Alla var n\u00e4mligen \u00f6vertygade om att Johannes var en profet."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r sa de till sist: Vi kan inte svara dig. Vi vet det inte.D\u00e5 s\u00e5, svarade Jesus, d\u00e5 s\u00e4ger inte heller jag er vem som har gett mig r\u00e4tt att g\u00f6ra detta."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mannen som hyrde ut sin ving\u00e5rd -Sedan b\u00f6rjade Jesus tala till folket med hj\u00e4lp av bilder och sa bland annat: En man planterade en ving\u00e5rd. Han byggde en mur runt omkring den och gr\u00e4vde en grop d\u00e4r han kunde pressa druvorna. Han byggde ocks\u00e5 ett vakttorn. Sedan hyrde han ut ving\u00e5rden till n\u00e5gra vinodlare och reste utomlands."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r det blev dags att sk\u00f6rda skickade han en av sina m\u00e4n f\u00f6r att h\u00e4mta den del av sk\u00f6rden som var hans."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men vinodlarna tog fast mannen och slog honom och skickade honom tomh\u00e4nt tillbaka."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c4garen s\u00e4nde d\u00e5 en annan av sina m\u00e4n, men de gjorde likadant med honom. De misshandlade honom och slog honom i huvudet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den n\u00e4ste som han s\u00e4nde d\u00f6dade de. Ja, alla som \u00e4garen s\u00e4nde f\u00f6r att f\u00e5 ut sin del av sk\u00f6rden, misshandlade de eller slog ihj\u00e4l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Till slut fanns det bara en kvar att s\u00e4nda, \u00e4garens ende och mycket \u00e4lskade son. Han best\u00e4mde sig d\u00e5 f\u00f6r att s\u00e4nda iv\u00e4g denne. Honom v\u00e5gar de inte g\u00f6ra n\u00e5got ont, t\u00e4nkte han."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men n\u00e4r vinodlarna s\u00e5g sonen komma sa de: &#39;Det \u00e4r han som ska ta \u00f6ver ving\u00e5rden n\u00e4r hans far d\u00f6r. Vi d\u00f6dar honom, och sedan blir ving\u00e5rden v\u00e5r!&#39;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r grep de honom och slog ihj\u00e4l honom och sl\u00e4ngde ut kroppen utanf\u00f6r muren."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vad tror ni att \u00e4garen kommer att g\u00f6ra n\u00e4r han f\u00e5r veta vad som har h\u00e4nt? Jo, han kommer sj\u00e4lv f\u00f6r att d\u00f6da dem allesammans och sedan hyra ut ving\u00e5rden till andra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Har ni inte l\u00e4st den h\u00e4r versen i Psaltaren: &#39;Den sten som inte d\u00f6g \u00e5t byggnadsarbetarna har nu blivit en h\u00f6rnsten, den mest betydelsefulla stenen i hela huset!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Detta \u00e4r Herrens verk, och man tror inte det \u00e4r sant n\u00e4r man ser det&#39;?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De judiska ledarna ville genast arrestera honom f\u00f6r de f\u00f6rstod mycket v\u00e4l att det var dem han syftade p\u00e5. De var de onda vinodlarna i ber\u00e4ttelsen. Men de var samtidigt s\u00e5 r\u00e4dda f\u00f6r folket att de inte v\u00e5gade ge sig p\u00e5 honom. D\u00e4rf\u00f6r l\u00e4mnade de honom och gick d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fr\u00e5gan om att betala skatt -I st\u00e4llet skickade de dit n\u00e5gra fariseer och anh\u00e4ngare till kung Herodes f\u00f6r att diskutera med honom och hoppades att han skulle s\u00e4ga n\u00e5got som de kunde arrestera honom f\u00f6r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u00e4stare!, sa de inst\u00e4llsamt. Vi vet att du inte \u00e4r r\u00e4dd f\u00f6r att h\u00e5lla dig till sanningen. Du fr\u00e5gar inte efter vad folk tycker och t\u00e4nker, utan s\u00e4ger oss rakt p\u00e5 sak hur vi ska leva efter Guds vilja. Kan du inte s\u00e4ga oss, om det \u00e4r Guds vilja att vi ska betala skatt till den romerska staten. Ska vi g\u00f6ra det eller inte?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jesus genomsk\u00e5dade deras knep och sa: Visa mig ett mynt s\u00e5 ska jag s\u00e4ga er det."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De gav honom ett romerskt mynt och han fr\u00e5gade dem: Vems bild och namn \u00e4r det h\u00e4r? De svarade: Kejsarens."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e5, sa han, ge d\u00e5 kejsaren det som tillh\u00f6r kejsaren och Gud det som tillh\u00f6r Gud. Och de f\u00f6rundrade sig \u00f6ver vad han sa."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fr\u00e5gan om uppst\u00e5ndelsen -Sedan kom n\u00e5gra saddukeer till Jesus. Dessa m\u00e4nniskor tror inte p\u00e5 uppst\u00e5ndelsen fr\u00e5n de d\u00f6da, och de sa:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Herre, Mose gav oss en lag som s\u00e4ger att n\u00e4r en man d\u00f6r barnl\u00f6s, ska mannens bror gifta sig med \u00e4nkan och skaffa s\u00f6ner i sin brors namn."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Det var en g\u00e5ng sju br\u00f6der. Den \u00e4ldste gifte sig men dog, utan att l\u00e4mna n\u00e5gra barn efter sig. Den andre brodern gifte sig d\u00e4rf\u00f6r med \u00e4nkan, men snart dog ocks\u00e5 han och l\u00e4mnade inte heller n\u00e5gra barn efter sig. D\u00e5 gifte sig n\u00e4ste bror med henne och han dog ocks\u00e5. S\u00e5 p\u00e5gick det tills denna kvinna hade varit gift med alla sju, utan att ha f\u00e5tt n\u00e5gra barn. Till sist dog ocks\u00e5 hon."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det var en g\u00e5ng sju br\u00f6der. Den \u00e4ldste gifte sig men dog, utan att l\u00e4mna n\u00e5gra barn efter sig. Den andre brodern gifte sig d\u00e4rf\u00f6r med \u00e4nkan, men snart dog ocks\u00e5 han och l\u00e4mnade inte heller n\u00e5gra barn efter sig. D\u00e5 gifte sig n\u00e4ste bror med henne och han dog ocks\u00e5. S\u00e5 p\u00e5gick det tills denna kvinna hade varit gift med alla sju, utan att ha f\u00e5tt n\u00e5gra barn. Till sist dog ocks\u00e5 hon."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Det var en g\u00e5ng sju br\u00f6der. Den \u00e4ldste gifte sig men dog, utan att l\u00e4mna n\u00e5gra barn efter sig. Den andre brodern gifte sig d\u00e4rf\u00f6r med \u00e4nkan, men snart dog ocks\u00e5 han och l\u00e4mnade inte heller n\u00e5gra barn efter sig. D\u00e5 gifte sig n\u00e4ste bror med henne och han dog ocks\u00e5. S\u00e5 p\u00e5gick det tills denna kvinna hade varit gift med alla sju, utan att ha f\u00e5tt n\u00e5gra barn. Till sist dog ocks\u00e5 hon."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Nu vill vi veta en sak: Vems fru kommer hon att bli efter uppst\u00e5ndelsen? Alla sju br\u00f6derna hade ju varit gifta med henne?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jesus svarade: Ert problem beror p\u00e5 att ni inte k\u00e4nner Skriften och inte heller Guds kraft."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r de d\u00f6da uppst\u00e5r kommer de inte att vara gifta eller gifta sig, utan leva som \u00e4nglarna i himlen."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men nu till fr\u00e5gan om det kommer att bli n\u00e5gon uppst\u00e5ndelse: Har ni aldrig l\u00e4st om Mose och hur Gud i den brinnande busken sa till honom: &#39;Jag \u00e4r Abrahams Gud och jag \u00e4r Isaks Gud och jag \u00e4r Jakobs Gud.&#39;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Det betyder allts\u00e5 att Gud talar om dessa som levande, fast\u00e4n de varit d\u00f6da i hundratals \u00e5r. Han skulle inte ha sagt: &#39;Jag \u00e4r deras Gud&#39; om s\u00e5dana som inte existerar! Ni har fullst\u00e4ndigt kommit p\u00e5 villov\u00e4gar n\u00e4r det g\u00e4ller uppst\u00e5ndelsen fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Fr\u00e5gan om det viktigaste budet -En av lagexperterna som stod d\u00e4r och lyssnade till diskussionen var imponerad av det svar Jesus hade gett, och d\u00e4rf\u00f6r fr\u00e5gade han: Vilket \u00e4r det viktigaste av alla buden?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jesus svarade: Det som s\u00e4ger: &#39;H\u00f6r, Israel, Herren v\u00e5r Gud \u00e4r den ende, sanne Guden."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Du ska anv\u00e4nda all din kraft till att \u00e4lska honom, och du ska tj\u00e4na honom av hela ditt hj\u00e4rta och med ditt liv och alla dina tankar.&#39;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Lika viktigt \u00e4r det andra budet: &#39;\u00c4lska dina medm\u00e4nniskor lika mycket som dig sj\u00e4lv!&#39; Inga andra bud \u00e4r mer livsviktiga \u00e4n dessa tv\u00e5."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Lagexperten svarade: Herre, du har sagt ett sant ord n\u00e4r du s\u00e4ger att det bara finns en Gud och ingen annan."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Och jag f\u00f6rst\u00e5r att detta att \u00e4lska Gud av hela sitt hj\u00e4rta och av all sin kraft och av hela sitt f\u00f6rst\u00e5nd, och att \u00e4lska sina medm\u00e4nniskor som sig sj\u00e4lv, det \u00e4r st\u00f6rre och viktigare \u00e4n alla slags offer p\u00e5 altaret i templet."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus h\u00f6rde mannens kloka svar sa han: Du \u00e4r inte l\u00e5ngt borta fr\u00e5n Guds rike. Och efter detta v\u00e5gade ingen annan komma med n\u00e5gra fler fr\u00e5gor."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Folkets religi\u00f6sa ledare kan inte svara Jesus -N\u00e4r Jesus senare undervisade folket inne p\u00e5 tempelomr\u00e5det, fr\u00e5gade han dem:Varf\u00f6r p\u00e5st\u00e5r era religi\u00f6sa ledare att Messias m\u00e5ste vara en \u00e4ttling till kung David?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "David har ju sj\u00e4lv sagt, ledd av den helige Ande: &#39;Gud sa till min herre: S\u00e4tt dig p\u00e5 min h\u00f6gra sida tills jag har lagt alla dina fiender under dina f\u00f6tter.&#39;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Eftersom David kallar honom sin herre, hur kan han d\u00e5 vara hans son?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jesus varnar f\u00f6r de religi\u00f6sa ledarnas dubbelmoral - Hans s\u00e4tt att argumentera tilltalade folk, och de lyssnade d\u00e4rf\u00f6r ivrigt till honom,och han fortsatte sin undervisning:Akta er f\u00f6r lagexperterna! De \u00e4lskar att g\u00e5 kl\u00e4dda som f\u00f6rn\u00e4ma och l\u00e4rda m\u00e4n och v\u00e4ntar sig att alla ska buga sig f\u00f6r dem n\u00e4r de g\u00e5r \u00f6ver torgen."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Vid gudstj\u00e4nsterna i synagogorna sitter de p\u00e5 de fr\u00e4msta platserna, och vid festmiddagarna sl\u00e5r de sig g\u00e4rna ner p\u00e5 hedersplatserna."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Men fulla av habeg\u00e4r lurar de av hj\u00e4lpl\u00f6sa \u00e4nkor deras hus. F\u00f6r att sedan skyla \u00f6ver vilka samvetsl\u00f6sa m\u00e4nniskor de \u00e4r, l\u00e5tsas de vara gudfruktiga genom att be l\u00e5nga b\u00f6ner offentligt. D\u00e4rf\u00f6r kommer ocks\u00e5 Gud att straffa dem desto h\u00e5rdare."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "En fattig \u00e4nka ger allt hon har -Sedan gick han fram till kollektkistorna i templet och satte sig ner och tittade p\u00e5 n\u00e4r folk kom och lade sina pengar i dem. N\u00e5gra som var rika lade dit stora summor."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Men s\u00e5 kom en fattig \u00e4nka och lade dit tv\u00e5 fem\u00f6ringar."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "D\u00e5 kallade han p\u00e5 l\u00e4rjungarna och sa: Den h\u00e4r fattiga \u00e4nkan gav mer \u00e4n alla rika m\u00e4n tillsammans,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "f\u00f6r de gav bara en liten del av sitt \u00f6verfl\u00f6d, medan hon gav sin sista fem\u00f6ring."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus talar om framtiden -N\u00e4r han senare samma dag l\u00e4mnade templet sa en av hans l\u00e4rjungar full av beundran: M\u00e4stare, titta vilka enorma byggnader! Och vilka fantastiska stenmurar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jesus svarade: Ja, titta riktigt ordentligt p\u00e5 dem, f\u00f6r inte en enda sten ska l\u00e4mnas kvar ovanp\u00e5 den andra, utan allt ska j\u00e4mnas med marken."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r han senare satt p\u00e5 Oljebergets sluttning, mitt emot templet, och Petrus, Jakob, Johannes och Andreas var ensamma med honom fr\u00e5gade de: N\u00e4r ska allt detta ske? Kan man m\u00e4rka n\u00e4r tiden \u00e4r inne?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r han senare satt p\u00e5 Oljebergets sluttning, mitt emot templet, och Petrus, Jakob, Johannes och Andreas var ensamma med honom fr\u00e5gade de: N\u00e4r ska allt detta ske? Kan man m\u00e4rka n\u00e4r tiden \u00e4r inne?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jesus gav ett ganska ing\u00e5ende svar: Se upp s\u00e5 ingen vilseleder er, sa han,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "f\u00f6r m\u00e5nga ska komma och s\u00e4ga att de \u00e4r er Messias, men de ska leda m\u00e5nga vilse."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och det kommer att bli v\u00e4pnade konflikter b\u00e5de h\u00e4r och i andra l\u00e4nder. Men var inte r\u00e4dda. Det betyder inte att slutet \u00e4r inne."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nationer och maktblock kommer att f\u00f6rklara krig mot varandra, och det kommer att bli jordb\u00e4vningar p\u00e5 m\u00e5nga platser och hungersn\u00f6d. Men det \u00e4r bara b\u00f6rjan till slutet. Det \u00e4r som de f\u00f6rsta v\u00e4rkarna hos en kvinna som ska f\u00f6da barn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r allt detta b\u00f6rjar h\u00e4nda ska ni vara p\u00e5 er vakt, f\u00f6r d\u00e5 \u00e4r ni i stor fara! Man ska st\u00e4lla er inf\u00f6r r\u00e4tta, och ni ska bli slagna i synagogorna och anklagade inf\u00f6r dem som har makten h\u00e4r i v\u00e4rlden, d\u00e4rf\u00f6r att ni \u00e4r mina efterf\u00f6ljare. D\u00e5 har ni ert tillf\u00e4lle att ber\u00e4tta f\u00f6r dem om de goda nyheterna,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "f\u00f6r de goda nyheterna m\u00e5ste bli k\u00e4nda i alla l\u00e4nder innan de sista dagarna kommer."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men n\u00e4r ni blir arresterade och st\u00e4lls inf\u00f6r domstolar ska ni inte oroa er f\u00f6r vad ni ska s\u00e4ga till ert f\u00f6rsvar. I r\u00e4tt \u00f6gonblick ska Gud ge er de r\u00e4tta orden. Det \u00e4r inte ni som ska tala d\u00e5 utan den helige Ande."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Br\u00f6der kommer att f\u00f6rr\u00e5da och utl\u00e4mna varandra till att d\u00f6das. F\u00f6r\u00e4ldrar kommer att f\u00f6rr\u00e5da sina egna barn, och barnen kommer att anklaga sina f\u00f6r\u00e4ldrar f\u00f6r att f\u00e5 dem d\u00f6mda till d\u00f6den."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och alla kommer att hata er d\u00e4rf\u00f6r att ni tillh\u00f6r mig. Men alla som h\u00e5ller ut till slutet, utan att f\u00f6rneka mig, kommer att bli fr\u00e4lsta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r ni ser &#39;den avskyv\u00e4rda avgudabilden&#39; st\u00e5 i templet, d\u00e5 ska alla som befinner sig i Judeen fly upp i bergen. (Du som l\u00e4ser detta, t\u00e4nk p\u00e5 vad det inneb\u00e4r.)"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om ni befinner er utomhus s\u00e5 g\u00e5 inte tillbaka in i husen f\u00f6r att h\u00e4mta n\u00e5got. Och om ni \u00e4r ute p\u00e5 f\u00e4lten s\u00e5 rusa inte hem f\u00f6r att h\u00e4mta kl\u00e4der."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om ni befinner er utomhus s\u00e5 g\u00e5 inte tillbaka in i husen f\u00f6r att h\u00e4mta n\u00e5got. Och om ni \u00e4r ute p\u00e5 f\u00e4lten s\u00e5 rusa inte hem f\u00f6r att h\u00e4mta kl\u00e4der."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Stackars kvinnor som d\u00e5 \u00e4r gravida, och de m\u00f6drar som ammar sina barn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Be d\u00e4rf\u00f6r att ni inte beh\u00f6ver fly p\u00e5 vintern."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Denna n\u00f6dtid kommer att bli s\u00e5 fasansfull att dess like inte funnits sedan Gud skapade v\u00e4rlden och inte heller kommer att finnas."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och om inte Herren grep in och f\u00f6rkortade denna n\u00f6dtid, skulle inte en enda m\u00e4nniska \u00f6verleva. Men f\u00f6r sina utvaldas skull har han f\u00f6rkortat den tiden."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesus talar om sin \u00e5terkomst -Och om sedan n\u00e5gon s\u00e4ger till er: &#39;H\u00e4r \u00e4r Messias&#39; eller &#39;D\u00e4r \u00e4r han"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00f6r m\u00e5nga ska framtr\u00e4da som v\u00e4rldsfr\u00e4lsare, och falska profeter ska det finnas gott om. De ska g\u00f6ra m\u00e4rkliga under, f\u00f6r att om m\u00f6jligt f\u00f6ra Guds egna barn bakom ljuset."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Var p\u00e5 er vakt! Jag har varnat er i f\u00f6rv\u00e4g!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r denna tid av skr\u00e4ck \u00e4r \u00f6ver kommer solen att f\u00f6rm\u00f6rkas och m\u00e5nen att sluta lysa."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Stj\u00e4rnorna ska falla fr\u00e5n himlen, och universum kommer att skakas i sina grundvalar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sedan ska alla m\u00e4nniskor se M\u00e4nniskosonen komma bland molnen i stor makt och \u00e4ra."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och han ska s\u00e4nda ut \u00e4nglarna f\u00f6r att samla ihop sina utvalda fr\u00e5n v\u00e4rldens alla h\u00f6rn."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ni kan l\u00e4ra er n\u00e5got av fikontr\u00e4det. N\u00e4r dess knoppar blir mjuka och l\u00f6ven b\u00f6rjar spricka ut, vet ni att v\u00e5ren har kommit."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och s\u00e5 snart ni ser allt detta h\u00e4nda d\u00e5 kan ni vara f\u00f6rvissade om att min \u00e5terkomst \u00e4r n\u00e4ra. Jag st\u00e5r d\u00e5 redan vid d\u00f6rren."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ja, detta \u00e4r vad som ska h\u00e4nda strax f\u00f6re tidens slut."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Himmel och jord ska f\u00f6rsvinna, men mina ord g\u00e4ller i alla tider och best\u00e5r i evighet."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jesus talar om att vi ska vara vaksamma -Men ingen, inte ens \u00e4nglarna i himlen - och inte ens jag sj\u00e4lv - vet dagen eller stunden n\u00e4r detta ska h\u00e4nda. Bara Fadern vet det."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Och eftersom ni inte vet n\u00e4r tiden \u00e4r inne, s\u00e5 var beredda och h\u00e5ll er vakna."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Det \u00e4r med min \u00e5terkomst som n\u00e4r en man reser utomlands. Innan han far s\u00e5 \u00f6verl\u00e5ter han ansvaret till husfolket, och var och en f\u00e5r sin uppgift. Till portvakten s\u00e4ger han att han ska vara p\u00e5 sin vakt."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "H\u00e5ll verkligen utkik! F\u00f6r ni vet inte n\u00e4r husets herre kommer tillbaka, om det blir p\u00e5 kv\u00e4llen, vid midnatt, en tidig morgon eller i skymningen. Jag vill inte hitta er sovande. Det jag s\u00e4ger er g\u00e4ller ocks\u00e5 alla andra m\u00e4nniskor. H\u00e5ll er vakna inf\u00f6r min \u00e5terkomst!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "H\u00e5ll verkligen utkik! F\u00f6r ni vet inte n\u00e4r husets herre kommer tillbaka, om det blir p\u00e5 kv\u00e4llen, vid midnatt, en tidig morgon eller i skymningen. Jag vill inte hitta er sovande. Det jag s\u00e4ger er g\u00e4ller ocks\u00e5 alla andra m\u00e4nniskor. H\u00e5ll er vakna inf\u00f6r min \u00e5terkomst!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "H\u00e5ll verkligen utkik! F\u00f6r ni vet inte n\u00e4r husets herre kommer tillbaka, om det blir p\u00e5 kv\u00e4llen, vid midnatt, en tidig morgon eller i skymningen. Jag vill inte hitta er sovande. Det jag s\u00e4ger er g\u00e4ller ocks\u00e5 alla andra m\u00e4nniskor. H\u00e5ll er vakna inf\u00f6r min \u00e5terkomst!"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De religi\u00f6sa ledarna planerar att d\u00f6da Jesus -Tv\u00e5 dagar senare b\u00f6rjade p\u00e5skfirandet - en \u00e5rlig festvecka d\u00e5 judarna helt avst\u00e5r fr\u00e5n att \u00e4ta br\u00f6d som bakats med j\u00e4st. \u00d6verstepr\u00e4sterna och de andra judiska ledarna s\u00f6kte fortfarande efter ett tillf\u00e4lle att i hemlighet arrestera Jesus och d\u00f6da honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men vi kan inte g\u00f6ra det under festdagarna, sa de, f\u00f6r d\u00e5 kommer det att bli oroligheter."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En kvinna sm\u00f6rjer Jesus med dyrbar olja -Under tiden var Jesus i Betania, i Simon den leprasjukes hus. Under kv\u00e4llsm\u00e5ltiden kom en kvinna dit med en flaska fylld med v\u00e4lluktande och dyrbar olja. Hon br\u00f6t s\u00f6nder flaskan och h\u00e4llde oljan \u00f6ver hans huvud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e5gra av g\u00e4sterna vid bordet f\u00f6rargade sig \u00f6ver detta &#39;sl\u00f6seri"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e5gra av g\u00e4sterna vid bordet f\u00f6rargade sig \u00f6ver detta &#39;sl\u00f6seri"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men Jesus sa: L\u00e4mna henne i fred! Varf\u00f6r kritiserar ni henne? Det hon har gjort mot mig \u00e4r r\u00e4tt och riktigt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fattiga, som verkligen beh\u00f6ver er hj\u00e4lp, kommer det alltid att finnas ibland er. Dem kan ni hj\u00e4lpa n\u00e4r ni vill. Men jag d\u00e4remot kommer inte att vara h\u00e4r l\u00e4nge till."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Denna kvinna har gjort vad hon kunde. Hon har i f\u00f6rv\u00e4g smort min kropp med olja inf\u00f6r min begravning."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och jag kan f\u00f6rs\u00e4kra er att \u00f6verallt i v\u00e4rlden d\u00e4r de goda nyheterna f\u00f6rkunnas, d\u00e4r kommer man ocks\u00e5 att tala om denna kvinna och vad hon gjorde."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Judas g\u00e5r med p\u00e5 att f\u00f6rr\u00e5da Jesus -D\u00e5 gick Judas Iskariot, en av hans l\u00e4rjungar, till \u00f6verstepr\u00e4sterna f\u00f6r att f\u00f6rr\u00e5da Jesus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r \u00f6verstepr\u00e4sterna h\u00f6rde varf\u00f6r han hade kommit blev de ivriga och glada och lovade honom pengar. Och han b\u00f6rjade fr\u00e5n och med nu att s\u00f6ka efter l\u00e4mplig tid och plats f\u00f6r att f\u00f6rr\u00e5da Jesus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna g\u00f6r i ordning p\u00e5skm\u00e5ltiden -P\u00e5 f\u00f6rsta dagen i p\u00e5skfirandet, den dag d\u00e5 lammen slaktades, fr\u00e5gade l\u00e4rjungarna Jesus var han hade t\u00e4nkt sig att de skulle \u00e4ta den traditionella p\u00e5skm\u00e5ltiden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han s\u00e4nde d\u00e5 tv\u00e5 av dem till Jerusalem f\u00f6r att ordna med m\u00e5ltiden.N\u00e4r ni kommer dit, sa han till dem, kommer ni att m\u00f6ta en man som b\u00e4r en vattenkruka. F\u00f6lj efter honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e4g sedan till den man som \u00e4ger huset d\u00e4r han g\u00e5r in: &#39;V\u00e5r M\u00e4stare skickade hit oss f\u00f6r att se p\u00e5 det rum, som du har gjort i ordning \u00e5t oss och d\u00e4r vi ska \u00e4ta p\u00e5skm\u00e5ltiden i kv\u00e4ll.&#39;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han kommer att visa er till ett stort rum en trappa upp d\u00e4r det \u00e4r dukat. Laga till v\u00e5r m\u00e5ltid d\u00e4r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De tv\u00e5 l\u00e4rjungarna gick d\u00e5 i f\u00f6rv\u00e4g till staden och fann allt vara som Jesus hade sagt, och de gjorde i ordning p\u00e5skm\u00e5ltiden."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jesus och hans l\u00e4rjungar \u00e4ter den sista m\u00e5ltiden -P\u00e5 kv\u00e4llen kom Jesus dit med de andra l\u00e4rjungarna."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Medan de \u00e5t sa Jesus till dem: Jag har n\u00e5got allvarligt att s\u00e4ga er. En av er kommer att f\u00f6rr\u00e5da mig, en av er som nu \u00e4ter h\u00e4r vid bordet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Alla blev best\u00f6rta och s\u00e5g p\u00e5 varandra, och en efter en fr\u00e5gade de Jesus: \u00c4r det jag?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han svarade: Det \u00e4r en av er tolv, en som doppar sitt br\u00f6dstycke i samma sk\u00e5l som jag."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "M\u00e4nniskosonen m\u00e5ste n\u00e4mligen d\u00f6, precis som profeterna f\u00f6r l\u00e4nge sedan sagt, men stackars den som f\u00f6rr\u00e5der mig! Det hade varit b\u00e4ttre om han aldrig hade blivit f\u00f6dd!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Medan de \u00e5t tog Jesus en bit br\u00f6d och bad Gud v\u00e4lsigna det. Sedan br\u00f6t han det i bitar och gav \u00e5t dem och sa: \u00c4t detta. Det \u00e4r min kropp."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sedan tog han en b\u00e4gare vin och tackade Gud f\u00f6r den och gav den till l\u00e4rjungarna, och alla drack ur den."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och han sa till dem: Detta \u00e4r mitt blod, som ges ut f\u00f6r m\u00e5nga och bekr\u00e4ftar det nya f\u00f6rbundet mellan Gud och m\u00e4nniskor."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag f\u00f6rs\u00e4krar er att jag fr\u00e5n och med nu inte kommer att dricka vin f\u00f6rr\u00e4n den dag d\u00e5 jag dricker det nya vinet i Guds rike."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jesus f\u00f6ruts\u00e4ger att Petrus ska svika honom -Sedan de sjungit en lovs\u00e5ng tillsammans gick de ut till Oljeberget."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ni kommer att svika mig allesammans, sa Jesus till dem, f\u00f6r genom profeterna har Gud sagt: &#39;Jag ska d\u00f6da herden och f\u00e5ren kommer att skingras \u00e5t alla h\u00e5ll.&#39;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men sedan jag uppst\u00e5tt till livet igen kommer jag att g\u00e5 f\u00f6re er till Galileen och m\u00f6ta er d\u00e4r."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 sa Petrus: \u00c4ven om alla de andra sviker dig kommer inte jag att g\u00f6ra det!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Petrus, sa Jesus, innan tuppen har galit tv\u00e5 g\u00e5nger i morgon bitti, kommer du att ha f\u00f6rnekat mig tre g\u00e5nger."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Nej! utropade Petrus. Inte ens om jag m\u00e5ste d\u00f6 med dig! Jag kommer aldrig att f\u00f6rneka dig! Och alla de andra sa detsamma."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jesus ber i Getsemane -De kom s\u00e5 till en olivlund, som kallades Getsemane, och Jesus sa till l\u00e4rjungarna: S\u00e4tt er h\u00e4r medan jag g\u00e5r bort och ber."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Han tog med sig Petrus, Jakob och Johannes, och han greps av fasa och djup \u00e5ngest."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Och han sa till dem: Jag \u00e4r n\u00e4ra att bryta samman under den b\u00f6rda jag m\u00e5ste b\u00e4ra. Stanna kvar hos mig och l\u00e4mna mig inte ensam."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Han gick lite l\u00e4ngre bort och f\u00f6ll p\u00e5 kn\u00e4, och han bad att den fruktansv\u00e4rda stund som v\u00e4ntade honom om m\u00f6jligt aldrig skulle beh\u00f6va komma."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Far, bad han, allt \u00e4r m\u00f6jligt f\u00f6r dig. Bevara mig fr\u00e5n detta lidande. Men jag vill att din vilja ska ske och inte min."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Sedan kom han tillbaka till de tre l\u00e4rjungarna och fann att de sov.Simon, sa han till Petrus, sover du? Kunde du inte h\u00e5lla dig vaken en enda timme?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Vaka och be, annars kan Frestaren \u00f6vermanna er. Ni vill g\u00e4rna g\u00f6ra ert b\u00e4sta, men i er sj\u00e4lva \u00e4r ni svaga."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "S\u00e5 gick han bort igen och bad till Gud med samma ord."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "N\u00e4r han sedan kom tillbaka till de tre l\u00e4rjungarna fann han att de sov igen. De kunde inte ens h\u00e5lla \u00f6gonen \u00f6ppna, och de visste inte vad de skulle s\u00e4ga."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "N\u00e4r han kom tillbaka till dem f\u00f6r tredje g\u00e5ngen sa han: Sover ni fortfarande och vilar er? Men nu \u00e4r det dags! Tiden \u00e4r inne! Nu ska jag \u00f6verl\u00e4mnas i onda m\u00e4nniskors h\u00e4nder."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Res er upp! Vi m\u00e5ste g\u00e5. H\u00e4r kommer den som f\u00f6rr\u00e5der mig!"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jesus blir f\u00f6rr\u00e5dd och arresterad -Just n\u00e4r han sa detta kom Judas (en av hans l\u00e4rjungar) med en folkhop bev\u00e4pnad med sv\u00e4rd och klubbor och uts\u00e4nd av \u00f6verstepr\u00e4sterna och andra judiska ledare."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Judas hade kommit \u00f6verens med dem och sagt: Mannen som jag ger en h\u00e4lsningskyss ska ni gripa. Han \u00e4r det."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "S\u00e5 snart de hade kommit dit gick han fram till Jesus. M\u00e4stare, ropade han och omfamnade honom och gav honom en h\u00e4lsningskyss."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "D\u00e5 grep folkhopen Jesus och h\u00f6ll fast honom."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Men en av l\u00e4rjungarna drog ett sv\u00e4rd och h\u00f6gg av \u00f6rat p\u00e5 en av \u00f6verstepr\u00e4sternas tj\u00e4nare."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Jesus fr\u00e5gade dem: Jag m\u00e5ste vara en farlig brottsling eftersom ni kommer p\u00e5 det h\u00e4r viset, bev\u00e4pnade till t\u00e4nderna f\u00f6r att gripa mig?"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Varf\u00f6r arresterade ni mig inte i templet? Dag efter dag har jag undervisat d\u00e4r utan att ni har r\u00f6rt mig. Men detta sker f\u00f6r att profetiorna om mig ska uppfyllas."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Livr\u00e4dda \u00f6vergav nu alla l\u00e4rjungarna honom och flydde."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Men en ung man som f\u00f6ljt med Jesus stod lite p\u00e5 avst\u00e5nd. Han var kl\u00e4dd i bara ett linneskynke, och n\u00e4r man f\u00f6rs\u00f6kte att gripa honom tappade han skynket och sprang d\u00e4rifr\u00e5n fullst\u00e4ndigt naken."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Men en ung man som f\u00f6ljt med Jesus stod lite p\u00e5 avst\u00e5nd. Han var kl\u00e4dd i bara ett linneskynke, och n\u00e4r man f\u00f6rs\u00f6kte att gripa honom tappade han skynket och sprang d\u00e4rifr\u00e5n fullst\u00e4ndigt naken."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rh\u00f6rs av \u00f6verstepr\u00e4sten Kajafas -De f\u00f6rde nu Jesus till \u00f6verstepr\u00e4stens hus, d\u00e4r \u00f6verstepr\u00e4sterna och m\u00e5nga andra judiska ledare snart samlades."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Petrus f\u00f6ljde efter p\u00e5 avst\u00e5nd och kom in p\u00e5 g\u00e5rden till \u00f6verstepr\u00e4stens palats. D\u00e4r satte han sig ner vid elden bland tj\u00e4narna."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Inne i huset f\u00f6rs\u00f6kte \u00f6verstepr\u00e4sterna och hela den judiska h\u00f6gsta domstolen hitta en anklagelse som skulle vara tillr\u00e4cklig f\u00f6r att d\u00f6ma Jesus till d\u00f6den. Men de fann ingen."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "M\u00e5nga vittnade falskt, men de motsa varandra hela tiden."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Till sist f\u00f6rklarade n\u00e5gra m\u00e4n:"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Vi har h\u00f6rt denne Jesus p\u00e5st\u00e5: &#39;Jag ska riva ner detta tempel, som byggts av m\u00e4nniskor, och p\u00e5 tre dagar ska jag bygga upp ett annat utan n\u00e5gon hj\u00e4lp av m\u00e4nniskor!&#39;"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Men inte heller p\u00e5 denna punkt st\u00e4mde deras ber\u00e4ttelser \u00f6verens!"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "D\u00e5 reste sig \u00f6verstepr\u00e4sten upp inf\u00f6r domstolen och sa till Jesus: Vad svarar du p\u00e5 det? Har du sagt det eller inte?"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Men Jesus teg.D\u00e5 fr\u00e5gade \u00f6verstepr\u00e4sten honom: \u00c4r du Messias, Guds Son?"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Ja, det \u00e4r jag, svarade Jesus, och du ska f\u00e5 se M\u00e4nniskosonen sitta p\u00e5 Guds h\u00f6gra sida och \u00e5terv\u00e4nda till jorden p\u00e5 himlens skyar."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "D\u00e5 rev \u00f6verstepr\u00e4sten s\u00f6nder sina kl\u00e4der och skrek: Det r\u00e4cker. Vi beh\u00f6ver inga fler vittnen. Ni har sj\u00e4lva h\u00f6rt hans h\u00e4delse. Vad r\u00f6star ni f\u00f6r? D\u00e5 r\u00f6stade alla f\u00f6r att han skulle d\u00f6mas till d\u00f6den."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "D\u00e5 rev \u00f6verstepr\u00e4sten s\u00f6nder sina kl\u00e4der och skrek: Det r\u00e4cker. Vi beh\u00f6ver inga fler vittnen. Ni har sj\u00e4lva h\u00f6rt hans h\u00e4delse. Vad r\u00f6star ni f\u00f6r? D\u00e5 r\u00f6stade alla f\u00f6r att han skulle d\u00f6mas till d\u00f6den."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Sedan b\u00f6rjade n\u00e5gra som stod d\u00e4r att spotta p\u00e5 honom, och de band f\u00f6r hans \u00f6gon s\u00e5 att han inte kunde se och b\u00f6rjade sl\u00e5 honom i ansiktet med knytn\u00e4varna.Profetera nu och s\u00e4g vem det var som slog dig den h\u00e4r g\u00e5ngen, h\u00e5nade de honom. Till och med vakterna anv\u00e4nde knytn\u00e4varna mot honom n\u00e4r de ledde bort honom."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Petrus f\u00f6rnekar att han k\u00e4nner Jesus -Under tiden v\u00e4ntade Petrus p\u00e5 g\u00e5rdsplanen. En av tj\u00e4nsteflickorna, som arbetade hos \u00f6verstepr\u00e4sten, lade m\u00e4rke till Petrus, som satt och v\u00e4rmde sig vid elden. Hon stirrade ett \u00f6gonblick p\u00e5 honom och sa sedan: Du var ocks\u00e5 tillsammans med Jesus, nasar\u00e9n!"
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Petrus f\u00f6rnekar att han k\u00e4nner Jesus -Under tiden v\u00e4ntade Petrus p\u00e5 g\u00e5rdsplanen. En av tj\u00e4nsteflickorna, som arbetade hos \u00f6verstepr\u00e4sten, lade m\u00e4rke till Petrus, som satt och v\u00e4rmde sig vid elden. Hon stirrade ett \u00f6gonblick p\u00e5 honom och sa sedan: Du var ocks\u00e5 tillsammans med Jesus, nasar\u00e9n!"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "Petrus nekade till det: Jag vet inte vad du talar om! utbrast han och gick bort till andra sidan av g\u00e5rdsplanen. Just d\u00e5 gol tuppen."
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "Flickan s\u00e5g honom st\u00e5 d\u00e4r och sa d\u00e5 h\u00f6gt till de andra: D\u00e4r \u00e4r han! Han \u00e4r en l\u00e4rjunge till Jesus!"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "Men Petrus nekade \u00e4nnu en g\u00e5ng.Lite senare sa n\u00e5gra andra, som stod runt elden, till Petrus: Visst \u00e4r du en av hans v\u00e4nner? Man h\u00f6r p\u00e5 dig att du kommer fr\u00e5n Galileen."
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "D\u00e5 b\u00f6rjade han sv\u00e4ra och f\u00f6rbanna: Jag k\u00e4nner inte den d\u00e4r karln, som ni talar om! skrek han."
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "Just d\u00e5 gol tuppen f\u00f6r andra g\u00e5ngen, och i samma \u00f6gonblick for Jesu ord genom Petrus hj\u00e4rna: Innan tuppen gal tv\u00e5 g\u00e5nger ska du f\u00f6rneka mig tre g\u00e5nger. Och han b\u00f6rjade gr\u00e5ta."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Judarnas h\u00f6gsta domstol d\u00f6mer Jesus till d\u00f6den -Tidigt p\u00e5 morgonen m\u00f6ttes \u00f6verstepr\u00e4sterna, de \u00e4ldste och lagexperterna - allts\u00e5 hela h\u00f6gsta domstolen - f\u00f6r att diskutera vad som skulle ske h\u00e4rn\u00e4st. De beslutade sig d\u00e5 f\u00f6r att s\u00e4nda Jesus under str\u00e4ng bevakning till Pilatus, den romerske landsh\u00f6vdingen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rh\u00f6rs av Pilatus -Pilatus fr\u00e5gade honom: \u00c4r du judarnas kung?Ja, svarade Jesus, det \u00e4r som du s\u00e4ger."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan anklagade \u00f6verstepr\u00e4sterna honom f\u00f6r m\u00e5nga olika brott, och Pilatus fr\u00e5gade honom: Varf\u00f6r s\u00e4ger du ingenting? St\u00e4mmer de h\u00e4r anklagelserna?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan anklagade \u00f6verstepr\u00e4sterna honom f\u00f6r m\u00e5nga olika brott, och Pilatus fr\u00e5gade honom: Varf\u00f6r s\u00e4ger du ingenting? St\u00e4mmer de h\u00e4r anklagelserna?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men till Pilatus stora f\u00f6rv\u00e5ning sa Jesus inte ett ord."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pilatus utl\u00e4mnar Jesus till att korsf\u00e4stas -Nu var det sed att Pilatus frigav en judisk f\u00e5nge varje \u00e5r i samband med p\u00e5skfirandet, en f\u00e5nge vilken som helst som folket beg\u00e4rde att f\u00e5 fri."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En av dem som satt f\u00e4ngslad vid detta tillf\u00e4lle hette Barabbas. Tillsammans med n\u00e5gra andra hade han d\u00f6mts f\u00f6r mord under ett politiskt uppror."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nu b\u00f6rjade en folkhop samlas omkring Pilatus f\u00f6r att be honom g\u00f6ra som han brukade."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vad s\u00e4ger ni om &#39;judarnas kung&#39;? fr\u00e5gade Pilatus. \u00c4r det honom ni vill f\u00e5 frisl\u00e4ppt?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "(Han f\u00f6rstod nu att Jesus var popul\u00e4r bland folket, och att det var av avundsjuka som \u00f6verstepr\u00e4sterna organiserat denna komplott.)"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men \u00f6verstepr\u00e4sterna hetsade upp folkhopen och fick dem att kr\u00e4va att Barabbas skulle sl\u00e4ppas fri i st\u00e4llet f\u00f6r Jesus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men om jag sl\u00e4pper Barabbas, fr\u00e5gade Pilatus, vad ska jag d\u00e5 g\u00f6ra med den h\u00e4r mannen som ni kallar er kung?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Korsf\u00e4st honom! ropade de tillbaka."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men varf\u00f6r det? fr\u00e5gade Pilatus. Vad har han gjort f\u00f6r ont?D\u00e5 skrek de \u00e4nnu h\u00f6gre: Korsf\u00e4st honom!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 sl\u00e4ppte Pilatus Barabbas fri eftersom han var r\u00e4dd f\u00f6r att g\u00e5 emot den uppr\u00f6rda folkmassan. Och han befallde att Jesus skulle piskas med ett blygissel och skickade s\u00e5 iv\u00e4g honom f\u00f6r att korsf\u00e4stas."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Romerska soldater h\u00e5nar Jesus -De romerska soldaterna f\u00f6rde d\u00e5 in Jesus i palatsets milit\u00e4rf\u00f6rl\u00e4ggning och kallade sedan samman hela vaktstyrkan. De kl\u00e4dde p\u00e5 honom en r\u00f6d mantel, s\u00e5 att han skulle se ut som en kung, och gjorde en krona av l\u00e5nga vassa t\u00f6rnen och tryckte fast den p\u00e5 hans huvud."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Romerska soldater h\u00e5nar Jesus -De romerska soldaterna f\u00f6rde d\u00e5 in Jesus i palatsets milit\u00e4rf\u00f6rl\u00e4ggning och kallade sedan samman hela vaktstyrkan. De kl\u00e4dde p\u00e5 honom en r\u00f6d mantel, s\u00e5 att han skulle se ut som en kung, och gjorde en krona av l\u00e5nga vassa t\u00f6rnen och tryckte fast den p\u00e5 hans huvud."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan gjorde de honn\u00f6r och skrek: L\u00e4nge leve judarnas kung."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och de slog honom i huvudet med ett r\u00f6r och spottade p\u00e5 honom och f\u00f6ll ned p\u00e5 sina kn\u00e4n f\u00f6r att tillbe honom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r de slutligen tr\u00f6ttnade p\u00e5 att h\u00e5na honom tog de av honom den r\u00f6da manteln och satte p\u00e5 honom hans egna kl\u00e4der igen. D\u00e4refter ledde de bort honom f\u00f6r att korsf\u00e4sta honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rs bort f\u00f6r att korsf\u00e4stas -P\u00e5 v\u00e4gen dit m\u00f6tte de Simon fr\u00e5n Kyrene, som var p\u00e5 v\u00e4g fr\u00e5n landet in till staden. Honom tvingade de att b\u00e4ra Jesu kors (Simon var far till Alexander och Rufus)."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och soldaterna f\u00f6rde Jesus till en plats som kallades Golgata (det betyder skalle)."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e4r gav man honom vin, som blandats med bittra \u00f6rter, men han v\u00e4grade dricka det."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sedan spikade de fast honom p\u00e5 ett kors och delade hans kl\u00e4der mellan sig genom att kasta lott om dem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jesus blir korsf\u00e4st -Klockan var omkring nio p\u00e5 morgonen n\u00e4r de korsf\u00e4ste honom."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "P\u00e5 korset, ovanf\u00f6r hans huvud, satte man upp en skylt d\u00e4r man kunde l\u00e4sa vad han blivit d\u00f6md f\u00f6r. Det stod: Judarnas kung."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Samma morgon korsf\u00e4stes ocks\u00e5 tv\u00e5 brottslingar, den ene till h\u00f6ger och den andre till v\u00e4nster om Jesus."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00e5 uppfylldes det som profeten Jesaja f\u00f6rutsagt: Han r\u00e4knades som en brottsling."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och de som gick f\u00f6rbi platsen spottade h\u00e5nfullt och visade sitt f\u00f6rakt f\u00f6r honom genom att skaka p\u00e5 huvudet.Var det inte du som ville riva ner templet och bygga upp det igen p\u00e5 tre dagar? skrek de. Om du \u00e4r s\u00e5 m\u00e4rkv\u00e4rdig hj\u00e4lp d\u00e5 dig sj\u00e4lv och kom ner fr\u00e5n korset."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och de som gick f\u00f6rbi platsen spottade h\u00e5nfullt och visade sitt f\u00f6rakt f\u00f6r honom genom att skaka p\u00e5 huvudet.Var det inte du som ville riva ner templet och bygga upp det igen p\u00e5 tre dagar? skrek de. Om du \u00e4r s\u00e5 m\u00e4rkv\u00e4rdig hj\u00e4lp d\u00e5 dig sj\u00e4lv och kom ner fr\u00e5n korset."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ocks\u00e5 \u00f6verstepr\u00e4sterna och lagexperterna stod d\u00e4r och sk\u00e4mtade om Jesus.Han \u00e4r ganska bra p\u00e5 att &#39;hj\u00e4lpa&#39; andra, sa de, men han kan inte hj\u00e4lpa sig sj\u00e4lv!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Du Messias! ropade de \u00e5t honom. Du som \u00e4r Israels kung! Kom ner fr\u00e5n korset s\u00e5 ska vi tro p\u00e5 dig!Och till och med r\u00f6varna, som skulle d\u00f6 tillsammans med honom, h\u00e5nade honom."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jesus d\u00f6r p\u00e5 korset -Vid middagstid blev det pl\u00f6tsligt m\u00f6rkt i hela landet, och det var m\u00f6rkt \u00e4nda till klockan tre."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e5 ropade Jesus med h\u00f6g r\u00f6st: Eli, Eli, lema sabachtani, (det betyder &#39;min Gud, min Gud, varf\u00f6r har du \u00f6vergett mig&#39;)?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "N\u00e5gra av dem som stod d\u00e4r trodde att han ropade p\u00e5 profeten Elia."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "En man sprang d\u00e5 bort och h\u00e4mtade en svamp och fyllde den med surt vin, och de str\u00e4ckte upp den till honom p\u00e5 en k\u00e4pp.Nu f\u00e5r vi se om Elia kommer och tar ner honom, sa han."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "D\u00e5 ropade Jesus \u00e4nnu en g\u00e5ng, och i n\u00e4sta \u00f6gonblick var han d\u00f6d."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "D\u00e5 brast f\u00f6rh\u00e4nget i templet mitt itu, uppifr\u00e5n och \u00e4nda ned."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "N\u00e4r den romerske officeren, som stod bredvid korset, s\u00e5g hur Jesus dog, ropade han: Den h\u00e4r mannen var verkligen Guds Son!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "N\u00e5gra kvinnor hade st\u00e5tt p\u00e5 avst\u00e5nd och sett allt det som h\u00e4nde. Bland dem var Maria Magdalena, Maria (Jakob den yngres och Joses mor), Salome och n\u00e5gra till."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "De hade redan i Galileen f\u00f6ljt med honom och hj\u00e4lpt honom. Nu hade de tillsammans med flera andra kommit till Jerusalem."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Jesus begravs -Allt detta h\u00e4nde p\u00e5 fredagen f\u00f6re sabbaten. Sent p\u00e5 eftermiddagen samma dag var Josef fr\u00e5n Arimataia modig nog att g\u00e5 till Pilatus och be om att f\u00e5 Jesu kropp. Josef var en aktad medlem av den judiska h\u00f6gsta domstolen, och en man som personligen ivrigt v\u00e4ntade p\u00e5 att Guds rike skulle komma."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jesus begravs -Allt detta h\u00e4nde p\u00e5 fredagen f\u00f6re sabbaten. Sent p\u00e5 eftermiddagen samma dag var Josef fr\u00e5n Arimataia modig nog att g\u00e5 till Pilatus och be om att f\u00e5 Jesu kropp. Josef var en aktad medlem av den judiska h\u00f6gsta domstolen, och en man som personligen ivrigt v\u00e4ntade p\u00e5 att Guds rike skulle komma."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Men Pilatus hade sv\u00e5rt att tro att Jesus redan var d\u00f6d s\u00e5 han kallade till sig den romerske bef\u00e4lhavaren f\u00f6r att fr\u00e5ga honom."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Officeren meddelade att Jesus redan var d\u00f6d. D\u00e5 gav Pilatus Josef till\u00e5telse att ta hand om kroppen."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Och Josef gick och k\u00f6pte en l\u00e5ng linneduk. Sedan tog han ner Jesu kropp fr\u00e5n korset, lindade in den i duken och lade den i en klippgrav. D\u00e4refter sp\u00e4rrade han ing\u00e5ngen med en stor sten,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "och Maria Magdalena och Maria, Joses mor, stod och s\u00e5g p\u00e5 n\u00e4r han lade Jesu kropp i graven."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus uppst\u00e5r fr\u00e5n de d\u00f6da -N\u00e4sta kv\u00e4ll, n\u00e4r sabbaten var \u00f6ver, gick Maria Magdalena, Salome och Maria, Jakobs mor, och k\u00f6pte v\u00e4lluktande kryddor att sm\u00f6rja den d\u00f6de med."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tidigt p\u00e5 s\u00f6ndagsmorgonen just innan soluppg\u00e5ngen gick de ut till graven."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u00e5 v\u00e4gen dit pratade de om hur de skulle kunna rulla undan stenen framf\u00f6r ing\u00e5ngen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men n\u00e4r de kom fram s\u00e5g de att stenen, som var mycket tung, redan var bortrullad och graven \u00f6ppen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 gick de in, och d\u00e4r p\u00e5 h\u00f6gra sidan satt en ung man kl\u00e4dd i vitt. Kvinnorna blev f\u00f6rskr\u00e4ckta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men den unge mannen sa: Var inte r\u00e4dda. S\u00f6ker ni Jesus fr\u00e5n Nasaret som blev korsf\u00e4st? Han \u00e4r inte h\u00e4r, han har \u00e5terv\u00e4nt till livet! Titta, d\u00e4r l\u00e5g hans kropp."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "G\u00e5 nu och s\u00e4g till l\u00e4rjungarna, och s\u00e4rskilt till Petrus, att Jesus ska g\u00e5 f\u00f6re dem till Galileen. D\u00e4r ska de f\u00e5 se honom, precis som han sa till dem innan han dog."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e5 snart kvinnorna kommit ut ur graven sprang de d\u00e4rifr\u00e5n s\u00e5 fort de kunde. De var chockade och darrade i hela kroppen, och de v\u00e5gade inte ber\u00e4tta f\u00f6r n\u00e5gon vad de varit med om."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jesus visar sig f\u00f6r Maria Magdalena -Det var tidigt p\u00e5 s\u00f6ndagsmorgonen som Jesus kom tillbaka till livet, och den f\u00f6rsta person som s\u00e5g honom var Maria Magdalena, den kvinna som han hade befriat fr\u00e5n sju onda andar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hon gick till de gr\u00e5tande och s\u00f6rjande l\u00e4rjungarna och sa: Han lever! Jag har sj\u00e4lv sett honom! Men de trodde henne inte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hon gick till de gr\u00e5tande och s\u00f6rjande l\u00e4rjungarna och sa: Han lever! Jag har sj\u00e4lv sett honom! Men de trodde henne inte."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jesus visar sig f\u00f6r tv\u00e5 m\u00e4n p\u00e5 vandring -Senare p\u00e5 dagen visade sig Jesus f\u00f6r tv\u00e5 m\u00e4n, som var p\u00e5 v\u00e4g fr\u00e5n Jerusalem ut till en by p\u00e5 landsbygden.De k\u00e4nde inte igen honom f\u00f6rst, f\u00f6r hans utseende hade f\u00f6r\u00e4ndrats."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r de till slut f\u00f6rstod vem det var, skyndade de sig tillbaka till Jerusalem f\u00f6r att ber\u00e4tta det f\u00f6r de andra, men ingen trodde p\u00e5 dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesus visar sig f\u00f6r alla de elva l\u00e4rjungarna -Lite senare visade han sig f\u00f6r de elva l\u00e4rjungarna n\u00e4r de \u00e5t tillsammans. Han gick d\u00e5 tillr\u00e4tta med dem f\u00f6r deras otro, och f\u00f6r att de s\u00e5 envist v\u00e4grade att tro p\u00e5 dem som hade sett honom, sedan han uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jesus befaller l\u00e4rjungarna att predika de goda nyheterna i hela v\u00e4rlden -Sedan sa han till dem: G\u00e5 ut i hela v\u00e4rlden och predika de goda nyheterna f\u00f6r alla m\u00e4nniskor."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De som tror och blir d\u00f6pta ska bli fr\u00e4lsta. Men de som v\u00e4grar att tro ska bli d\u00f6mda."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Omkring dem som tror p\u00e5 mig ska det ske under. I mitt namn ska de driva ut onda andar, och de ska tala nya spr\u00e5k."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De ska till och med utan risk kunna handskas med ormar, och om de dricker n\u00e5got gift, s\u00e5 ska det inte skada dem, och de ska l\u00e4gga h\u00e4nderna p\u00e5 de sjuka och bota dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jesus far upp till himlen -N\u00e4r Herren Jesus hade sagt detta till dem, togs han upp till himlen och satte sig p\u00e5 Guds h\u00f6gra sida."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och l\u00e4rjungarna gick ut \u00f6verallt och predikade de goda nyheterna, och Herren var med dem och bekr\u00e4ftade vad de sa genom de under som f\u00f6ljde."
                }
            }
        }
    }
}