{
    "version": "SVL",
    "book_name": "Matthew",
    "book_nr": "40",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesu familjetr\u00e4d -Detta \u00e4r Jesu Kristi f\u00f6rf\u00e4der, fr\u00e5n kung David och Abraham:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Abraham, Isak, Jakob (Jakob var far till Judas och hans br\u00f6der),"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Judas, Peres och Sera (deras mor hette Tamar), Hesron,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ram, Amminadav, Nahshon,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Salma, Boas (hans mor hette Rahav), Oved (hans mor hette Rut), Ishai"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kung David, Salomo (hans mor var Urias hustru),"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Rehabeam, Avia, Asa,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Josafat, Joram, Ussia,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jotam, Ahas, Hiskia,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Manasse, Amon, Josia,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jojakin och hans br\u00f6der (f\u00f6dda vid tidpunkten f\u00f6r f\u00e5ngenskapen i Babylon)"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och efter f\u00e5ngenskapen: Shealtiel, Serubbabel,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Avihud, Eljakim, Asor,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sadok, Akim, Elihud,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Elasar, Mattan, Jakob,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jakob var far till Josef. (Josef var Marias man, och hon var mor till Jesus Kristus, Guds Son)."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Detta \u00e4r de fjorton generationerna fr\u00e5n Abraham till kung David, de fjorton generationerna fr\u00e5n kung David till f\u00e5ngenskapen och de fjorton generationerna fr\u00e5n f\u00e5ngenskapen till Kristus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En \u00e4ngel visar sig f\u00f6r Josef -N\u00e4r Jesus Kristus f\u00f6ddes gick det till s\u00e5 h\u00e4r: Hans mor Maria var f\u00f6rlovad och skulle gifta sig med Josef. Men redan innan de gift sig v\u00e4ntade hon barn genom den helige Ande."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Josef, hennes blivande man, s\u00e5g d\u00e5 ingen annan utv\u00e4g \u00e4n att i tysthet bryta f\u00f6rlovningen. Han ville leva efter Guds bud, men inte heller sk\u00e4mma ut Maria offentligt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Medan han alltj\u00e4mt grubblade \u00f6ver hur han skulle l\u00f6sa problemet visade sig en \u00e4ngel f\u00f6r honom i en dr\u00f6m.\u00c4ngeln sa: Josef, du Davids son, tveka inte att gifta dig med Maria! Barnet i henne har n\u00e4mligen blivit till genom den helige Ande."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hon kommer att f\u00e5 en son, och du ska kalla honom Jesus (det betyder Fr\u00e4lsare), f\u00f6r han ska fr\u00e4lsa sitt folk fr\u00e5n deras synder."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "P\u00e5 detta s\u00e4tt kommer det som Gud sagt genom profeterna att uppfyllas:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "&#39;Lyssna! Den unga flickan ska bli med barn och f\u00f6da en son, och han ska kallas Immanuel (det betyder Gud \u00e4r med oss).&#39;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r Josef vaknade gjorde han som \u00e4ngeln hade befallt och gifte sig med Maria,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "men de hade inget sexuellt samliv f\u00f6rr\u00e4n sonen hade f\u00f6tts. Och Josef kallade honom Jesus."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00d6sterl\u00e4ndska stj\u00e4rntydare tillber Jesus -Jesus f\u00f6ddes i staden Betlehem i Judeen under kung Herodes regeringstid.Vid den tiden kom n\u00e5gra \u00f6sterl\u00e4ndska stj\u00e4rntydare och fr\u00e5gade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Var finns judarnas nyf\u00f6dde kung? Vi har sett hans stj\u00e4rna g\u00e5 upp l\u00e5ngt borta i \u00f6ster och har kommit f\u00f6r att tillbe honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kung Herodes blev skr\u00e4ckslagen av deras fr\u00e5ga, och hela Jerusalem b\u00f6rjade surra av rykten."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han samlade judarnas religi\u00f6sa ledare till ett m\u00f6te och fr\u00e5gade dem: Har profeterna sagt n\u00e5got om var Messias ska f\u00f6das?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ja, i Betlehem, svarade de. S\u00e5 h\u00e4r skrev n\u00e4mligen profeten Mika:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "&#39;H\u00f6r Betlehem, du \u00e4r l\u00e5ngtifr\u00e5n en obetydlig stad i Juda. Fr\u00e5n dig ska en h\u00e4rskare komma, och han ska regera \u00f6ver mitt folk Israel.&#39;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 kallade Herodes i hemlighet till sig stj\u00e4rntydarna. Vid detta m\u00f6te meddelade de honom den exakta tidpunkten d\u00e5 de f\u00f6rst hade sett stj\u00e4rnan. Sedan sa han till dem:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Res till Betlehem och leta efter barnet. Och n\u00e4r ni har hittat det, s\u00e5 kom tillbaka och tala om det f\u00f6r mig, s\u00e5 att jag ocks\u00e5 kan fara dit och tillbe det."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Efter samtalet med kungen gav stj\u00e4rntydarna sig iv\u00e4g. D\u00e5 visade sig stj\u00e4rnan igen! Den gick f\u00f6re dem tills den stannade \u00f6ver Betlehem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och deras gl\u00e4dje visste inga gr\u00e4nser!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De gick in i huset, och n\u00e4r de s\u00e5g barnet och hans mor Maria f\u00f6ll de p\u00e5 kn\u00e4 f\u00f6r honom och hyllade honom. Sedan tog de fram sina presenter av guld, r\u00f6kelse och myrra och gav till honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men n\u00e4r de \u00e5terv\u00e4nde till sitt eget land reste de inte genom Jerusalem f\u00f6r att rapportera till kung Herodes. Gud hade n\u00e4mligen i en dr\u00f6m varnat dem f\u00f6r att g\u00f6ra det, och d\u00e4rf\u00f6r tog de en annan v\u00e4g."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Flykten till Egypten -N\u00e4r de hade rest visade sig en Herrens \u00e4ngel f\u00f6r Josef i en dr\u00f6m. \u00c4ngeln sa: Stig upp och fly till Egypten med barnet och hans mor och stanna d\u00e4r tills jag s\u00e4ger till, f\u00f6r kung Herodes kommer att f\u00f6rs\u00f6ka d\u00f6da barnet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Medan det fortfarande var natt for Josef till Egypten tillsammans med Maria och barnet,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och de stannade d\u00e4r tills kung Herodes dog. P\u00e5 detta s\u00e4tt uppfylldes det som profeten Hosea f\u00f6rutsagt: Jag har kallat min son fr\u00e5n Egypten."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Herodes blev rasande n\u00e4r han f\u00f6rstod att stj\u00e4rntydarna hade lurat honom. Han skickade soldater till Betlehem och gav dem order om att d\u00f6da alla pojkar som var tv\u00e5 \u00e5r eller yngre, b\u00e5de i staden och p\u00e5 landsbygden runtomkring, eftersom stj\u00e4rntydarna hade sagt att stj\u00e4rnan hade visat sig f\u00f6r dem tv\u00e5 \u00e5r tidigare."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Genom Herodes brutala m\u00f6rdande uppfylldes profeten Jeremias ord:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00e4mmerrop h\u00f6rs fr\u00e5n Rama, en st\u00e4ndig klagan. Rakel gr\u00e5ter \u00f6ver sina barn och l\u00e5ter sig inte tr\u00f6stas, f\u00f6r de har alla d\u00f6tt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c5terkomsten till Nasaret -N\u00e4r Herodes hade d\u00f6tt visade sig en Herrens \u00e4ngel f\u00f6r Josef i en dr\u00f6m i Egypten och sa till honom:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "G\u00f6r dig klar, och ta med dig barnet och hans mor och res tillbaka f\u00f6r de som f\u00f6rs\u00f6kte d\u00f6da barnet \u00e4r nu d\u00f6da."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Josef \u00e5terv\u00e4nde d\u00e5 genast till Israels land med Maria och barnet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men p\u00e5 v\u00e4gen tillbaka blev han r\u00e4dd, eftersom han fick veta att Herodes son Archelaos nu hade blivit kung. I en annan dr\u00f6m blev han varnad att inte resa till Judeen. De fortsatte d\u00e5 i st\u00e4llet till Galileen"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "och bosatte sig i Nasaret. D\u00e4rmed uppfylldes det som profeterna f\u00f6rutsagt om Jesus: Han ska kallas nasar\u00e9."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Johannes d\u00f6paren f\u00f6rbereder v\u00e4gen f\u00f6r Jesus -Medan de nu bodde i Nasaret b\u00f6rjade Johannes d\u00f6paren predika ute i den judiska \u00f6knen. Huvudpunkterna i hans budskap var:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V\u00e4nd er bort fr\u00e5n era synder! Omv\u00e4nd er till Gud! Himmelriket \u00e4r n\u00e4ra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Profeten Jesaja hade m\u00e5nga hundra \u00e5r tidigare ber\u00e4ttat om Johannes uppgift och sagt: Jag h\u00f6r ett rop fr\u00e5n \u00f6knen. Bered v\u00e4gen f\u00f6r Herren. R\u00e4ta ut den v\u00e4g d\u00e4r han ska vandra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Johannes kl\u00e4der var v\u00e4vda av kamelh\u00e5r, och han bar ett l\u00e4derb\u00e4lte. Hans mat bestod av gr\u00e4shoppor och vildhonung."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Folk fr\u00e5n Jerusalem och fr\u00e5n hela Jordandalen och fr\u00e5n alla delar av Judeen kom ut i \u00f6knen f\u00f6r att h\u00f6ra honom predika."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och n\u00e4r de bek\u00e4nt sina synder d\u00f6pte han dem i Jordanfloden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men n\u00e4r han s\u00e5g att ocks\u00e5 m\u00e5nga fariseer och saddukeer kom f\u00f6r att bli d\u00f6pta kritiserade och varnade han dem:Ni ormyngel! Hur kan ni tro att ni ska klara er undan Guds kommande dom?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6rst m\u00e5ste ni bevisa att ni v\u00e4nt er bort fr\u00e5n er synd genom att g\u00f6ra det som \u00e4r r\u00e4tt och riktigt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6rs\u00f6k inte att komma undan som ni \u00e4r genom att t\u00e4nka: &#39;Vi \u00e4r trygga, f\u00f6r vi \u00e4r judar och Abraham \u00e4r v\u00e5r stamfar.&#39; Det hj\u00e4lper inte. Gud kan f\u00f6rvandla de h\u00e4r stenarna till judar!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Yxan \u00e4r redan satt till roten av tr\u00e4den, och vartenda tr\u00e4d som inte b\u00e4r frukt ska huggas ner och br\u00e4nnas upp."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den som omv\u00e4nder sig fr\u00e5n sina synder d\u00f6per jag i vatten. Men det ska komma en som \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n jag. Han \u00e4r s\u00e5 m\u00e4ktig att jag inte \u00e4r v\u00e4rdig att ens r\u00f6ra vid hans skor! Han kommer att d\u00f6pa er i den helige Ande och i eld."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han har skyffeln i handen och han ska noga st\u00e4da upp p\u00e5 sitt loggolv. Sedan han skilt agnarna fr\u00e5n vetet ska han br\u00e4nna upp dem i en eld som aldrig slocknar, och vetet ska han samla in i ladan."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Johannes d\u00f6per Jesus -Ocks\u00e5 Jesus l\u00e4mnade sitt hem i Galileen och kom till Jordanfloden f\u00f6r att bli d\u00f6pt av Johannes,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "men Johannes ville inte d\u00f6pa honom.Han sa: Det kan inte vara riktigt. Egentligen borde jag bli d\u00f6pt av dig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men Jesus svarade: G\u00f6r det i alla fall, f\u00f6r vi m\u00e5ste g\u00f6ra allt som Gud vill. D\u00e5 d\u00f6pte Johannes honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "I samma \u00f6gonblick som Jesus steg upp ur vattnet \u00f6ppnade sig himlen och han s\u00e5g Guds Ande komma ner som en duva."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och en r\u00f6st fr\u00e5n himlen sa:Detta \u00e4r min \u00e4lskade Son, den som jag har utvalt. Jag gl\u00e4der mig \u00f6ver honom."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dj\u00e4vulen frestar Jesus i \u00f6knen -Sedan blev Jesus ledd ut i \u00f6knen av den helige Ande f\u00f6r att dj\u00e4vulen d\u00e4r skulle s\u00e4tta honom p\u00e5 prov."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Under fyrtio dagar och fyrtio n\u00e4tter \u00e5t han ingenting, och han blev till sist mycket hungrig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 kom dj\u00e4vulen till honom och frestade honom. G\u00f6r br\u00f6d av dessa stenar, sa han. Det kommer att bevisa att du \u00e4r Guds Son."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men Jesus sa till honom: Nej! Skriften s\u00e4ger att ingen kan leva av bara br\u00f6d. Bara den som tar emot Guds ord och f\u00f6ljer det blir m\u00e4tt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan tog dj\u00e4vulen honom med till Jerusalem och st\u00e4llde honom h\u00f6gst uppe p\u00e5 tempelmuren."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hoppa ner, sa han, och bevisa att du \u00e4r Guds Son! Skriften s\u00e4ger ju: Gud ska s\u00e4nda sina \u00e4nglar f\u00f6r att skydda dig. De kommer att hindra dig fr\u00e5n att krossas mot stenarna h\u00e4r nedanf\u00f6r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men Jesus svarade skarpt: Skriften s\u00e4ger ocks\u00e5 att man inte ska utmana Herren Gud med d\u00e5raktiga handlingar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan tog dj\u00e4vulen honom till toppen av ett mycket h\u00f6gt berg och visade honom v\u00e4rldens alla l\u00e4nder med all deras prakt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag ska ge dig alltsammans, sa han, om du bara b\u00f6jer kn\u00e4 och tillber mig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6rsvinn, Satan, svarade Jesus honom. F\u00f6r Skriften s\u00e4ger: &#39;Du ska bara tillbe Herren, din Gud, och lyda honom.&#39;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 gick dj\u00e4vulen sin v\u00e4g, och \u00e4nglar kom till Jesus f\u00f6r att betj\u00e4na honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jesus beger sig till Galileen f\u00f6r att predika -N\u00e4r Jesus h\u00f6rde att Johannes hade blivit f\u00e4ngslad, l\u00e4mnade han Judeen och \u00e5terv\u00e4nde till Galileen. Men han slog sig inte ner i sin hemstad Nasaret, utan flyttade till Kafarnaum vid Galileiska sj\u00f6n, n\u00e4ra det omr\u00e5de d\u00e4r de b\u00e5da stammarna Sebulon och Naftali levde."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jesus beger sig till Galileen f\u00f6r att predika -N\u00e4r Jesus h\u00f6rde att Johannes hade blivit f\u00e4ngslad, l\u00e4mnade han Judeen och \u00e5terv\u00e4nde till Galileen. Men han slog sig inte ner i sin hemstad Nasaret, utan flyttade till Kafarnaum vid Galileiska sj\u00f6n, n\u00e4ra det omr\u00e5de d\u00e4r de b\u00e5da stammarna Sebulon och Naftali levde."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4rmed uppfylldes det som profeten Jesaja hade sagt:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sebulons land och Naftalis land, utmed sj\u00f6n, och omr\u00e5det bortom floden Jordan, och \u00f6vre Galileen med dess m\u00e5nga olika folkslag -"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "det folk som bodde d\u00e4r i m\u00f6rkret fick se ett stort ljus. De satt i d\u00f6dens land, men ett str\u00e5lande ljus gick upp \u00f6ver dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fr\u00e5n och med nu b\u00f6rjade Jesus predika och han sa: L\u00e4mna synden, och v\u00e4nd er till Gud f\u00f6r himmelriket \u00e4r n\u00e4ra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fyra fiskare f\u00f6ljer med Jesus -En dag n\u00e4r han vandrade l\u00e4ngs Galileiska sj\u00f6n fick han se tv\u00e5 br\u00f6der: Simon (som senare fick namnet Petrus) och Andreas. De var fiskare till yrket och h\u00f6ll p\u00e5 att l\u00e4gga ut n\u00e4t."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jesus ropade till dem: Kom med mig s\u00e5 ska jag visa er hur man fiskar m\u00e4nniskor!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och de l\u00e4mnade omedelbart n\u00e4ten och f\u00f6ljde honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Lite l\u00e4ngre bort p\u00e5 stranden s\u00e5g han tv\u00e5 andra br\u00f6der, Jakob och Johannes, sitta i en b\u00e5t med sin far Sebedaios. De h\u00f6ll p\u00e5 att laga n\u00e4t. Han ropade ocks\u00e5 p\u00e5 dem, och"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "genast lade de ifr\u00e5n sig sina n\u00e4t, l\u00e4mnade sin far och f\u00f6ljde med Jesus."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jesus predikar \u00f6ver hela Galileen -Jesus vandrade nu omkring i hela Galileen och undervisade i de judiska synagogorna, och vart han \u00e4n kom predikade han de goda nyheterna om himmelriket och botade alla slags sjukdomar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ryktet om hans under spreds l\u00e5ngt utanf\u00f6r Galileens gr\u00e4nser och snart kom sjuka m\u00e4nniskor \u00e4nda fr\u00e5n Syrien f\u00f6r att bli botade. Och oavsett vilken sjukdom de led eller pl\u00e5gades av, om de var besatta av onda andar, mentalt sjuka eller handikappade, s\u00e5 botade han dem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Stora folkmassor f\u00f6ljde honom vart han \u00e4n gick - m\u00e4nniskor fr\u00e5n Galileen, Tiostadsomr\u00e5det, Jerusalem och hela Judeen och till och med fr\u00e5n andra sidan Jordan."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Verklig lycka -En dag n\u00e4r Jesus s\u00e5g folkmassorna gick han upp p\u00e5 berget tillsammans med l\u00e4rjungarna och satte sig ner och undervisade dem. Han sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Verklig lycka -En dag n\u00e4r Jesus s\u00e5g folkmassorna gick han upp p\u00e5 berget tillsammans med l\u00e4rjungarna och satte sig ner och undervisade dem. Han sa:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lyckliga \u00e4r de \u00f6dmjuka! Himmelriket tillh\u00f6r dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lyckliga \u00e4r de som s\u00f6rjer! De ska bli tr\u00f6stade."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lyckliga \u00e4r de milda och anspr\u00e5ksl\u00f6sa. Hela v\u00e4rlden tillh\u00f6r dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lyckliga \u00e4r de som hungrar efter r\u00e4ttf\u00e4rdighet, f\u00f6r de ska bli m\u00e4ttade."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Lyckliga \u00e4r de omt\u00e4nksamma och barmh\u00e4rtiga. Dem ska man visa barmh\u00e4rtighet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Lyckliga \u00e4r de som har rena hj\u00e4rtan! De ska f\u00e5 se Gud."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Lyckliga \u00e4r de som str\u00e4var efter frid! De ska kallas Guds barn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Lyckliga \u00e4r de som f\u00f6rf\u00f6ljs d\u00e4rf\u00f6r att de g\u00f6r Guds vilja. Himmelriket tillh\u00f6r dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ja, ni \u00e4r lyckliga n\u00e4r ni blir h\u00e5nade och f\u00f6rf\u00f6ljda och man ljuger om er, d\u00e4rf\u00f6r att ni \u00e4r mina efterf\u00f6ljare."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gl\u00e4d er d\u00e5 av hela hj\u00e4rtat! Er l\u00f6n ska bli stor i himlen. Och kom ih\u00e5g att de gamla profeterna ocks\u00e5 blev f\u00f6rf\u00f6ljda."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Salt och ljus -Ni \u00e4r det salt som bevarar v\u00e4rlden fr\u00e5n underg\u00e5ng. Men salt som f\u00f6rlorat sin kraft \u00e4r till ingen nytta. Ni g\u00f6r heller ingen nytta om ni f\u00f6rlorar er kraft. Man kommer inte att bry sig om er eftersom ni inte lyckas fullg\u00f6ra er uppgift i v\u00e4rlden."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ni \u00e4r det ljus som lyser upp v\u00e4rlden. Ni liknar en stad uppe p\u00e5 ett berg. En stad uppe p\u00e5 ett berg ses av alla."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r man t\u00e4nder en lampa s\u00e5 t\u00e4cker man ju inte \u00f6ver den, utan tv\u00e4rtom st\u00e4ller man den s\u00e5 att den lyser f\u00f6r alla i huset. P\u00e5 samma s\u00e4tt ska ert ljus lysa f\u00f6r m\u00e4nniskorna, s\u00e5 att de ser allt gott ni g\u00f6r och prisar er Far i himlen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r man t\u00e4nder en lampa s\u00e5 t\u00e4cker man ju inte \u00f6ver den, utan tv\u00e4rtom st\u00e4ller man den s\u00e5 att den lyser f\u00f6r alla i huset. P\u00e5 samma s\u00e4tt ska ert ljus lysa f\u00f6r m\u00e4nniskorna, s\u00e5 att de ser allt gott ni g\u00f6r och prisar er Far i himlen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om lagen -Tro bara inte att jag har kommit f\u00f6r att upph\u00e4va Moses lag och det profeterna sagt. Nej, jag har kommit f\u00f6r att uppfylla dem och f\u00f6r att de ska f\u00f6rverkligas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag f\u00f6rs\u00e4krar er: Varje ord i lagen ska g\u00e4lla s\u00e5 l\u00e4nge jorden best\u00e5r och tills dess syfte \u00e4r uppn\u00e5tt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Den som bryter ett enda bud, och l\u00e4r andra att g\u00f6ra likadant, kommer att vara den minste i himmelriket. Men de som h\u00e5ller Guds lagar och l\u00e4r andra att g\u00f6ra det kommer att bli stora i himmelriket."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men jag varnar er. Om ni inte har mer att komma med \u00e4n fariseerna och de judiska ledarna, s\u00e5 kommer ni alls inte in i himmelriket."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Om vrede -I Moses lag lydde regeln: &#39;Om du d\u00f6dar n\u00e5gon d\u00f6ms du sj\u00e4lv till d\u00f6den.&#39;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men jag s\u00e4ger: Om ni bara \u00e4r arga p\u00e5 n\u00e5gon, om det s\u00e5 \u00e4r i era egna hem, h\u00e4nger domen \u00f6ver er! Om ni kallar en v\u00e4n idiot ska ni st\u00e4llas till svars f\u00f6r det. Och om ni f\u00f6rbannar honom s\u00e5 v\u00e4ntar er helvetets eld."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om du d\u00e4rf\u00f6r st\u00e5r inf\u00f6r altaret i templet f\u00f6r att b\u00e4ra fram ett offer \u00e5t Gud och pl\u00f6tsligt kommer ih\u00e5g att en v\u00e4n har n\u00e5got emot dig,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "s\u00e5 l\u00e4gg ditt offer framf\u00f6r altaret och g\u00f6r upp din sak med honom. Kom sedan och b\u00e4r fram ditt offer till Gud."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "F\u00f6rs\u00f6k att s\u00e5 fort som m\u00f6jligt komma \u00f6verens med din fiende innan det \u00e4r f\u00f6r sent, och han g\u00e5r till domstol, och du blir satt i f\u00e4ngelse,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "d\u00e4r du m\u00e5ste stanna tills du betalt vartenda \u00f6re p\u00e5 din skuld."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Om beg\u00e4r -Som ni vet st\u00e5r det i Moses lag: &#39;Du som \u00e4r gift ska inte vara otrogen.&#39;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men jag s\u00e4ger: Den som bara ser p\u00e5 en kvinna med beg\u00e4r i blicken har redan varit otrogen med henne i sitt hj\u00e4rta."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Om ditt h\u00f6gra \u00f6ga f\u00e5r dig att synda riv d\u00e5 ut det och kasta bort det. Det \u00e4r b\u00e4ttre att en del av dig f\u00f6rst\u00f6rs \u00e4n att hela du kastas i helvetet."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och om din hand f\u00e5r dig att synda s\u00e5 hugg av den och kasta bort den, \u00e4ven om det skulle r\u00e5ka vara din h\u00f6gra hand! F\u00f6r det \u00e4r trots allt b\u00e4ttre \u00e4n att du kommer till helvetet."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Om skilsm\u00e4ssa -I Moses lag st\u00e5r det ocks\u00e5: &#39;Om n\u00e5gon vill skilja sig fr\u00e5n sin fru, s\u00e5 kan han g\u00f6ra det genom att ge henne ett intyg som bevis p\u00e5 skilsm\u00e4ssan!&#39;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men jag s\u00e4ger att den man som skiljer sig fr\u00e5n sin fru, utan att hon varit otrogen, tvingar henne till \u00e4ktenskapsbrott. Och den som d\u00e4refter gifter sig med henne g\u00f6r sig ocks\u00e5 skyldig till \u00e4ktenskapsbrott."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Om l\u00f6ften -Moses lag s\u00e4ger vidare: &#39;Du ska inte bryta en ed som du avlagt, utan du ska h\u00e5lla allt som du lovat inf\u00f6r Gud.&#39;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men jag s\u00e4ger: Avl\u00e4gg \u00f6ver huvud taget inga eder! Om n\u00e5gon s\u00e4ger: &#39;Himlen \u00e4r mitt vittne!&#39; s\u00e5 missbrukar han Guds tron i sina jordiska aff\u00e4rer."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Och om n\u00e5gon tar jorden till vittne s\u00e5 s\u00e4tter han sig \u00f6ver Gud f\u00f6r jorden \u00e4r Guds egendom. Ta inte heller Jerusalem till vittne f\u00f6r det \u00e4r Guds stad."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "S\u00e4g inte heller: &#39;Det s\u00e4tter jag huvudet p\u00e5!&#39; f\u00f6r du kan inte ens g\u00f6ra ett h\u00e5rstr\u00e5 vare sig svart eller vitt."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "S\u00e4g bara helt enkelt:&#39;Ja, det vill jag&#39; eller &#39;Nej, det vill jag inte&#39;. Ditt ord \u00e4r nog. Om du m\u00e5ste ge tyngd \u00e5t dina ord med en ed visar det bara att n\u00e5got \u00e4r galet."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Om h\u00e4mnd -Moses lag s\u00e4ger ocks\u00e5: &#39;Om en man river ut n\u00e5gon annans \u00f6ga, s\u00e5 m\u00e5ste han betala med sitt eget \u00f6ga. Om n\u00e5gon sl\u00e5r ut en tand p\u00e5 dig, s\u00e5 sl\u00e5 sj\u00e4lv ut en tand p\u00e5 den som gjorde det.&#39;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men jag s\u00e4ger: M\u00f6t inte v\u00e5ld med v\u00e5ld. Om n\u00e5gon ger dig en \u00f6rfil s\u00e5 v\u00e4nd den andra sidan till."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Om du st\u00e4lls inf\u00f6r domstol och man tar ifr\u00e5n dig skjortan s\u00e5 ge dem rocken ocks\u00e5."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Och om n\u00e5gon befaller dig att b\u00e4ra hans packning en mil, s\u00e5 b\u00e4r den tv\u00e5."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ge till dem som ber och v\u00e4nd inte ryggen \u00e5t dem som vill l\u00e5na."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Om att \u00e4lska sina fiender -Det finns ett ordspr\u00e5k som s\u00e4ger: &#39;\u00c4lska era v\u00e4nner och hata era fiender.&#39;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Men jag s\u00e4ger: \u00c4lska era fiender! Be f\u00f6r dem som f\u00f6rf\u00f6ljer er!"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "D\u00e5 visar ni att ni verkligen \u00e4r barn till er Far i himlen. F\u00f6r han l\u00e5ter solen skina p\u00e5 b\u00e5de onda och goda och l\u00e5ter det regna \u00f6ver b\u00e5de r\u00e4ttf\u00e4rdiga och or\u00e4ttf\u00e4rdiga."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Vad \u00e4r det f\u00f6r m\u00e4rkv\u00e4rdigt med att bara \u00e4lska dem som \u00e4lskar er? Till och med brottslingar g\u00f6r ju det."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Om ni bara h\u00e4lsar p\u00e5 dem som h\u00e4lsar p\u00e5 er, vad \u00e4r det f\u00f6r m\u00e4rkv\u00e4rdigt med det? Till och med de som inte k\u00e4nner Gud g\u00f6r ju det."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ni ska vara fullkomliga liksom er Far i himlen \u00e4r fullkomlig."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Om att dela med sig -Var f\u00f6rsiktiga! G\u00f6r inte det som \u00e4r gott bara f\u00f6r att man ska l\u00e4gga m\u00e4rke till er, f\u00f6r d\u00e5 kan ni inte v\u00e4nta er n\u00e5gon l\u00f6n av er Far i himlen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r ni ger en g\u00e5va till en tiggare, s\u00e5 ropa inte ut det som hycklarna g\u00f6r. De basunerar ut sin godhet i synagogorna och p\u00e5 gatorna f\u00f6r att dra uppm\u00e4rksamheten till sig genom sina goda g\u00e4rningar! Jag f\u00f6rs\u00e4krar er: De har redan f\u00e5tt den l\u00f6n de ska ha."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och om du hj\u00e4lper n\u00e5gon, s\u00e5 g\u00f6r det hemligt. Din v\u00e4nstra hand ska inte veta vad den h\u00f6gra g\u00f6r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 kommer din Far som ser allt att bel\u00f6na dig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om b\u00f6n -Och nu kommer vi till b\u00f6nen. Var inte som hycklarna n\u00e4r ni ber. De spelar gudfruktiga genom att be offentligt i gath\u00f6rnen och i synagogorna d\u00e4r alla kan se dem. De har verkligen ingenting att v\u00e4nta sig fr\u00e5n Gud."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r du ber g\u00e5 d\u00e5 in i ditt rum och st\u00e4ng d\u00f6rren efter dig och be i avskildhet till din Far. D\u00e5 ska din Far, som k\u00e4nner dina hemligaste tankar, bel\u00f6na dig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Rabbla inte upp samma b\u00f6n g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng. Det g\u00f6r de som inte k\u00e4nner Gud. De tror att b\u00f6nen blir besvarad bara man anv\u00e4nder m\u00e5nga ord. Kom ih\u00e5g att er Far vet precis vad ni beh\u00f6ver, innan ni ens ber honom om det!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Rabbla inte upp samma b\u00f6n g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng. Det g\u00f6r de som inte k\u00e4nner Gud. De tror att b\u00f6nen blir besvarad bara man anv\u00e4nder m\u00e5nga ord. Kom ih\u00e5g att er Far vet precis vad ni beh\u00f6ver, innan ni ens ber honom om det!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Be s\u00e5 h\u00e4r i st\u00e4llet:V\u00e5r Far i himlen, vi \u00e4rar ditt heliga namn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vi ber att ditt rike snart ska komma. L\u00e5t din vilja ske h\u00e4r p\u00e5 jorden, s\u00e5 som den sker i himlen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ge oss v\u00e5r mat i dag som du brukar,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och f\u00f6rl\u00e5t oss v\u00e5ra synder liksom vi f\u00f6rl\u00e5ter dem som syndar mot oss."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Led oss inte in i frestelser utan befria oss fr\u00e5n den Onde. Amen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Er himmelske Far kommer att f\u00f6rl\u00e5ta er, om ni f\u00f6rl\u00e5ter dem som syndar mot er. Och v\u00e4grar ni att f\u00f6rl\u00e5ta dem, kommer inte han att f\u00f6rl\u00e5ta er."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Er himmelske Far kommer att f\u00f6rl\u00e5ta er, om ni f\u00f6rl\u00e5ter dem som syndar mot er. Och v\u00e4grar ni att f\u00f6rl\u00e5ta dem, kommer inte han att f\u00f6rl\u00e5ta er."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om fasta -Och nu till fastan. N\u00e4r ni fastar - allts\u00e5 av andliga sk\u00e4l avst\u00e5r fr\u00e5n mat - s\u00e5 g\u00f6r det inte offentligt som hycklarna g\u00f6r. De ser dystra och bedr\u00f6vade ut f\u00f6r att andra ska l\u00e4gga m\u00e4rke till dem och tycka att de \u00e4r andliga. Det \u00e4r ocks\u00e5 den enda bel\u00f6ning de kommer att f\u00e5."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r ni fastar ska ni se s\u00e5 ober\u00f6rda ut som m\u00f6jligt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u00e5t det vara en hemlighet mellan er och er Far i himlen. Han vet allt och ska bel\u00f6na er."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Om pengar -Skaffa er inte rikedomar h\u00e4r p\u00e5 jorden. De f\u00f6rlorar snart sitt v\u00e4rde och kan bli stulna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Samla dem i himlen i st\u00e4llet d\u00e4r de aldrig kommer att f\u00f6rlora sitt v\u00e4rde och d\u00e4r de \u00e4r s\u00e4kra f\u00f6r tjuvar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Om er skatt finns i himlen d\u00e5 kommer ocks\u00e5 ert hj\u00e4rta att vara d\u00e4r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Om ditt \u00f6ga \u00e4r rent blir det ljust i ditt inre."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men om ditt \u00f6ga \u00e4r f\u00f6rm\u00f6rkat av onda tankar och beg\u00e4r s\u00e5 \u00e4r du i djupt andligt m\u00f6rker, och det m\u00f6rkret \u00e4r verkligen nattsvart!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ni kan inte tj\u00e4na tv\u00e5 herrar f\u00f6r d\u00e5 kommer ni att hata den ene och \u00e4lska den andre. D\u00e4rf\u00f6r kan ni inte heller leva f\u00f6r Gud och samtidigt lida av penningbeg\u00e4r."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Om oro och bekymmer -D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger jag: Oroa er inte f\u00f6r pengar till mat och dryck och f\u00f6r kl\u00e4der att ha p\u00e5 kroppen. Livet \u00e4r mer \u00e4n att \u00e4ta och dricka, och en m\u00e4nniska betyder mer \u00e4n kl\u00e4derna hon har p\u00e5 sig."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Se p\u00e5 f\u00e5glarna! De oroar sig inte \u00f6ver vad de ska \u00e4ta. De beh\u00f6ver inte s\u00e5 eller sk\u00f6rda eller skaffa sig matf\u00f6rr\u00e5d f\u00f6r er himmelske Far ger dem mat. Och ni \u00e4r mycket mer v\u00e4rda f\u00f6r honom \u00e4n de."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Kan all er oro l\u00e4gga ett enda \u00f6gonblick till era liv?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och varf\u00f6r bekymrar ni er f\u00f6r kl\u00e4der? Se p\u00e5 liljorna p\u00e5 f\u00e4lten. De bekymrar sig inte f\u00f6r sina kl\u00e4der."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och \u00e4nd\u00e5 var inte kung Salomo i all sin prakt s\u00e5 vackert kl\u00e4dd som de."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och om Gud nu p\u00e5 ett s\u00e5 underbart s\u00e4tt bryr sig om blommorna, som st\u00e5r h\u00e4r i dag och \u00e4r borta i morgon, ska han d\u00e5 inte ha omsorg om er? Litar ni alltj\u00e4mt s\u00e5 lite p\u00e5 Gud?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Oroa er allts\u00e5 inte f\u00f6r vad ni ska \u00e4ta och dricka. Varf\u00f6r \u00e4r ni som de som inte k\u00e4nner honom? De jagar efter allt detta och bekymrar sig f\u00f6r det. Men er himmelske Far vet redan vad ni beh\u00f6ver."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Oroa er allts\u00e5 inte f\u00f6r vad ni ska \u00e4ta och dricka. Varf\u00f6r \u00e4r ni som de som inte k\u00e4nner honom? De jagar efter allt detta och bekymrar sig f\u00f6r det. Men er himmelske Far vet redan vad ni beh\u00f6ver."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Och han kommer att med gl\u00e4dje ge er allt vad ni beh\u00f6ver, om ni ger honom f\u00f6rsta platsen i era liv och lever efter hans vilja."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Bekymra er allts\u00e5 inte f\u00f6r morgondagen. \u00c4ven den kommer Gud att ta hand om."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Om att kritisera andra -L\u00e5t bli att kritisera s\u00e5 blir ni sj\u00e4lva inte kritiserade."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Andra kommer n\u00e4mligen att behandla er som ni behandlar dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du h\u00e4nger upp dig p\u00e5 din brors sm\u00e5 svagheter, men erk\u00e4nner inte din egen skuld som \u00e4r l\u00e5ngt st\u00f6rre."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du s\u00e4ger till din v\u00e4n: &#39;Kom hit s\u00e5 ska jag \u00f6ppna \u00f6gonen p\u00e5 dig s\u00e5 att du ser dina fel! Samtidigt \u00e4r du blind f\u00f6r din egen synd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hycklare! Bekymra dig f\u00f6rst om dina egna fel! Sedan kan du f\u00f6rs\u00f6ka hj\u00e4lpa din bror.Ge inte det som \u00e4r heligt till m\u00e4nniskor som inte s\u00e4tter v\u00e4rde p\u00e5 det."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och kasta inte bort det som \u00e4r dyrbart p\u00e5 dem som inte uppskattar det. De kommer bara att smutskasta er tro och sedan angripa er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om att be, s\u00f6ka och knacka p\u00e5 -Be s\u00e5 ska ni f\u00e5. S\u00f6k s\u00e5 ska ni finna. Knacka p\u00e5 och d\u00f6rren ska \u00f6ppnas."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6r alla som ber de f\u00e5r, och de som s\u00f6ker, de finner. Om ni knackar p\u00e5 s\u00e5 kommer d\u00f6rren att \u00f6ppnas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om ett barn ber sin far om en skiva br\u00f6d, ger han d\u00e5 barnet en sten i st\u00e4llet?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Eller om barnet ber om en fisk, ger han det d\u00e5 en huggorm? Naturligtvis inte!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och om ni h\u00e5rdhj\u00e4rtade, syndiga m\u00e4nniskor f\u00f6rst\u00e5r att ge goda g\u00e5vor till era barn, ska inte d\u00e5 er Far i himlen ge goda g\u00e5vor till dem som ber honom om det?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Behandla andra s\u00e5 som ni vill att de ska behandla er. Det \u00e4r Moses lag i ett n\u00f6tskal."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om v\u00e4gen till himlen -Man kan bara komma in i himlen genom den tr\u00e5nga porten. V\u00e4gen till helvetet d\u00e4remot \u00e4r bred, och dess port \u00e4r vid nog f\u00f6r de stora skaror som v\u00e4ljer denna bekv\u00e4ma v\u00e4g."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men porten till livet \u00e4r tr\u00e5ng, och v\u00e4gen \u00e4r smal. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r bara n\u00e5gra f\u00e5 finner den."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Av frukten k\u00e4nner man tr\u00e4det -Akta er f\u00f6r falska l\u00e4rare. De kommer f\u00f6rkl\u00e4dda som oskyldiga f\u00e5r, men i verkligheten \u00e4r de glupska vargar som vill slita s\u00f6nder er."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ni kan uppt\u00e4cka dem genom deras handlingss\u00e4tt, p\u00e5 samma s\u00e4tt som man k\u00e4nner igen ett tr\u00e4d p\u00e5 dess frukt. Man plockar ju inte vindruvor p\u00e5 t\u00f6rnbuskar eller fikon p\u00e5 tistlar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Olika slags frukttr\u00e4d k\u00e4nner man l\u00e4tt igen genom att titta p\u00e5 deras frukt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Det tr\u00e4d, som b\u00e4r frukt som smakar bra, b\u00e4r aldrig o\u00e4tlig frukt. Och det tr\u00e4d som ger d\u00e5lig frukt kan inte samtidigt ge god frukt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De tr\u00e4d, som b\u00e4r frukt som man inte kan \u00e4ta, hugger man ner och br\u00e4nner upp."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Det \u00e4r allts\u00e5 p\u00e5 frukten man k\u00e4nner igen ett tr\u00e4d eller en person."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Om att bygga p\u00e5 stadig grund -Inte alla som talar som gudfruktiga m\u00e4nniskor \u00e4r gudfruktiga. De kanske kallar mig &#39;Herre"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vid domen kommer m\u00e5nga att s\u00e4ga till mig: &#39;Herre, Herre, vi talade profetiskt och anv\u00e4nde ditt namn f\u00f6r att driva ut onda andar och gjorde m\u00e5nga stora under.&#39;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men jag ska svara: &#39;F\u00f6rsvinn h\u00e4rifr\u00e5n! Jag k\u00e4nner er inte och det ni har gjort, har ni gjort utan mig.&#39;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Den som lyssnar till min undervisning och f\u00f6ljer den \u00e4r klok. Han liknar en man som bygger sig ett hus p\u00e5 berggrunden."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c4ven n\u00e4r det blir skyfall och \u00f6versv\u00e4mning, och stormvindarna bl\u00e5ser med v\u00e5ldsam kraft mot huset, s\u00e5 rasar det inte eftersom det \u00e4r byggt p\u00e5 fast mark."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men den som h\u00f6r min undervisning och inte bryr sig om den \u00e4r en d\u00e5re. Han liknar en man som bygger sitt hus direkt p\u00e5 sanden."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r sedan regnet och \u00f6versv\u00e4mningen kommer, och stormvindarna bl\u00e5ser mot huset, s\u00e5 faller det ihop med ett stort brak."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "M\u00e4nniskoskarorna h\u00e4pnade \u00f6ver det Jesus sa,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "f\u00f6r han undervisade med stor auktoritet och inte som de judiska ledarna."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus botar en leprasjuk -N\u00e4r Jesus gick ner fr\u00e5n berget f\u00f6ljde en stor skara m\u00e4nniskor efter honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 n\u00e4rmade sig pl\u00f6tsligt en leprasjuk och f\u00f6ll p\u00e5 kn\u00e4 framf\u00f6r honom och bad: Herre, om du vill s\u00e5 kan du bota mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 r\u00f6rde Jesus vid mannen. Det vill jag, sa han. Du \u00e4r botad. Och i samma \u00f6gonblick blev mannen frisk."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan sa Jesus till honom: Tala inte med n\u00e5gon om detta, utan g\u00e5 genast bort till pr\u00e4sten s\u00e5 han kan unders\u00f6ka dig. Och ta med dig det offer som Moses lag f\u00f6reskriver s\u00e5 att alla f\u00f6rst\u00e5r att Gud har botat dig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En romersk officer visar stor tro -N\u00e4r Jesus kom till Kafarnaum, kom en romersk officer fram till honom och bad att han skulle komma hem till honom och bota hans tj\u00e4nare, som l\u00e5g f\u00f6rlamad och med sv\u00e5ra pl\u00e5gor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En romersk officer visar stor tro -N\u00e4r Jesus kom till Kafarnaum, kom en romersk officer fram till honom och bad att han skulle komma hem till honom och bota hans tj\u00e4nare, som l\u00e5g f\u00f6rlamad och med sv\u00e5ra pl\u00e5gor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ja, sa Jesus. Jag ska komma med och bota honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 sa officeren: Herre, jag \u00e4r inte v\u00e4rd att ta emot dig i mitt hem. Och det \u00e4r inte n\u00f6dv\u00e4ndigt f\u00f6r dig att komma. Om du bara h\u00e4r och nu s\u00e4ger: &#39;Bli frisk"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 sa officeren: Herre, jag \u00e4r inte v\u00e4rd att ta emot dig i mitt hem. Och det \u00e4r inte n\u00f6dv\u00e4ndigt f\u00f6r dig att komma. Om du bara h\u00e4r och nu s\u00e4ger: &#39;Bli frisk"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jesus blev mycket f\u00f6rv\u00e5nad och han v\u00e4nde sig mot folket och sa: Jag har inte sett en s\u00e5dan tro hos n\u00e5gon person i hela Israels land!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och jag s\u00e4ger er att m\u00e5nga m\u00e4nniskor, likt denne romerske officer, ska komma fr\u00e5n hela v\u00e4rlden och sitta ner i himmelriket tillsammans med Abraham, Isak och Jakob."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men m\u00e5nga israeliter, f\u00f6r vilka riket fr\u00e5n b\u00f6rjan var best\u00e4mt, ska kastas ut i m\u00f6rkret utanf\u00f6r, till den plats d\u00e4r ingen kommer att h\u00f6ra deras gr\u00e5t och j\u00e4mmer."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan sa Jesus till den romerske officeren: G\u00e5 hem. Det du tror har h\u00e4nt! Och just i det \u00f6gonblicket blev pojken frisk."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesus botar Petrus sv\u00e4rmor och m\u00e5nga andra -N\u00e4r Jesus sedan kom hem till Petrus l\u00e5g Petrus sv\u00e4rmor till s\u00e4ngs med h\u00f6g feber."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men s\u00e5 snart Jesus r\u00f6rde vid hennes hand f\u00f6rsvann febern, och hon steg upp och b\u00f6rjade laga mat till dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Samma kv\u00e4ll f\u00f6rde man flera andebesatta m\u00e4nniskor till Jesus. Och han drev ut de onda andarna med ett enda ord, och alla de sjuka blev botade."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e5 uppfylldes Jesajas profetia: Han tog v\u00e5ra sjukdomar och han bar v\u00e5ra lidanden."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Att f\u00f6lja Jesus har sitt pris -N\u00e4r Jesus s\u00e5g att det samlades mer och mer folk bad han l\u00e4rjungarna att g\u00f6ra sig beredda att fara \u00f6ver till andra sidan sj\u00f6n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 sa en av de judiska religi\u00f6sa ledarna till honom: M\u00e4stare, jag vill f\u00f6lja dig vart du \u00e4n g\u00e5r!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jesus svarade: R\u00e4varna har lyor och f\u00e5glarna har bon, men M\u00e4nniskosonen har ingen plats d\u00e4r han kan vila ut."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En annan av hans efterf\u00f6ljare sa: Herre, jag vill g\u00e4rna f\u00f6lja dig, men l\u00e5t mig f\u00f6rst g\u00e5 hem och begrava min far."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jesus svarade honom: F\u00f6lj mig och l\u00e5t dem som lever utan Gud begrava sina d\u00f6da."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jesus visar att han \u00e4r herre \u00f6ver vinden -Sedan steg han i en b\u00e5t och for \u00f6ver sj\u00f6n tillsammans med l\u00e4rjungarna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pl\u00f6tsligt bl\u00e5ste en fruktansv\u00e4rd storm upp med v\u00e5gor h\u00f6gre \u00e4n b\u00e5ten. Men Jesus sov."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e5 gick l\u00e4rjungarna fram till honom och v\u00e4ckte honom och b\u00f6rjade ropa: Herre, hj\u00e4lp oss! Vi sjunker."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men Jesus svarade: Varf\u00f6r \u00e4r ni s\u00e5 r\u00e4dda? Och varf\u00f6r har ni s\u00e5 sv\u00e5rt att tro? Sedan reste han sig upp och tillr\u00e4ttavisade vinden och v\u00e5gorna, och stormen avtog och allt blev lugnt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna blev alldeles h\u00e4pna. Vem \u00e4r han, sa de till varandra, eftersom till och med vindarna och sj\u00f6n lyder honom?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jesus skickar onda andar in i en svinhjord -N\u00e4r Jesus och hans l\u00e4rjungar hade kommit \u00f6ver till andra sidan sj\u00f6n, till gadarenernas omr\u00e5de, kom tv\u00e5 m\u00e4n som var besatta av onda andar emot dem. De bodde p\u00e5 gravplatsen och var s\u00e5 v\u00e5ldsamma att ingen v\u00e5gade g\u00e5 igenom hela det omr\u00e5det."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De b\u00f6rjade ropa till Jesus: Vad vill du oss, Guds Son? Du har ingen r\u00e4tt att pl\u00e5ga oss \u00e4n."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "En svinhjord gick och betade ett stycke d\u00e4rifr\u00e5n,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "och andarna tiggde och bad: Om du driver ut oss, s\u00e5 skicka d\u00e5 \u00e5tminstone in oss i den d\u00e4r svinhjorden."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jesus sa till dem: Som ni vill, ge er iv\u00e4g!Och de l\u00e4mnade m\u00e4nnen och for in i svinen, och hela hjorden rusade \u00f6ver klippkanten och drunknade i sj\u00f6n."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e5 flydde herdarna till n\u00e4rmaste stad och ber\u00e4ttade d\u00e4r om vad som h\u00e4nt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Och hela befolkningen kom springande f\u00f6r att f\u00e5 se Jesus, och de bad honom g\u00e5 d\u00e4rifr\u00e5n och l\u00e4mna dem ifred."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus botar en lam man -Sedan steg Jesus i en b\u00e5t och for \u00f6ver till sin hemstad Kafarnaum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det dr\u00f6jde inte l\u00e4nge f\u00f6rr\u00e4n n\u00e5gra m\u00e4n kom till honom med en f\u00f6rlamad pojke som l\u00e5g p\u00e5 en b\u00e5r. N\u00e4r Jesus s\u00e5g deras tro sa han till den sjuke pojken: Var inte ledsen, min v\u00e4n. Jag har f\u00f6rl\u00e5tit dina synder!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00e4delse! Den mannen g\u00f6r sig sj\u00e4lv till Gud! sa n\u00e5gra av de religi\u00f6sa ledarna till varandra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jesus visste vad de t\u00e4nkte och fr\u00e5gade dem: Varf\u00f6r t\u00e4nker ni onda tankar?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vilket \u00e4r l\u00e4ttast att g\u00f6ra? F\u00f6rl\u00e5ta honom hans synder eller att bota honom? Sedan v\u00e4nde han sig till den f\u00f6rlamade pojken och sa:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men f\u00f6r att bevisa att M\u00e4nniskosonen har makt att f\u00f6rl\u00e5ta synder h\u00e4r p\u00e5 jorden, s\u00e4ger jag till dig: St\u00e5 upp, ta din b\u00e5r och g\u00e5 hem!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och pojken reste sig upp och skyndade sig hem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r folket s\u00e5g vad som hade h\u00e4nt blev de f\u00f6rst f\u00f6rskr\u00e4ckta, sedan b\u00f6rjade de att lovprisa Gud f\u00f6r att han gett en s\u00e5dan makt till en m\u00e4nniska!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jesus kallar en skatteindrivare till l\u00e4rjunge -N\u00e4r Jesus gick vidare d\u00e4rifr\u00e5n fick han se en skatteindrivare, Matteus, sitta utanf\u00f6r tullhuset. Kom och f\u00f6lj med mig, sa Jesus till honom, och Matteus reste sig och f\u00f6ljde med Jesus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus och hans l\u00e4rjungar senare \u00e5t middag i Matteus hem fanns det bland g\u00e4sterna m\u00e5nga av hans kolleger men \u00e4ven en del annat \u00f6k\u00e4nt folk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fariseerna var uppr\u00f6rda: Hur kommer det sig att er l\u00e4rare umg\u00e5s med s\u00e5dant sl\u00f6dder? fr\u00e5gade de l\u00e4rjungarna.Jesus h\u00f6rde det och svarade:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r att de som \u00e4r friska inte beh\u00f6ver n\u00e5gon l\u00e4kare! Det \u00e4r de sjuka som beh\u00f6ver det!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan tillade han: G\u00e5 h\u00e4rifr\u00e5n och f\u00f6rs\u00f6k f\u00f6rst\u00e5 vad Gud menar n\u00e4r han s\u00e4ger: &#39;Det \u00e4r inte era offer och era g\u00e5vor som jag bryr mig om, utan att ni visar medlidande.&#39; Min uppgift h\u00e4r p\u00e5 jorden \u00e4r att f\u00f6ra syndare tillbaka till Gud, inte att ta mig an dem som redan k\u00e4nner honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fr\u00e5gor om fastan och sabbaten -En dag kom Johannes d\u00f6parens l\u00e4rjungar till Jesus och fr\u00e5gade honom: Varf\u00f6r fastar inte dina l\u00e4rjungar som vi och fariseerna g\u00f6r?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ska br\u00f6llopsg\u00e4sterna s\u00f6rja och vara utan mat medan brudgummen \u00e4r hos dem? fr\u00e5gade Jesus. Den dag kommer n\u00e4r jag inte l\u00e4ngre \u00e4r h\u00e4r. D\u00e5 kommer de att ha gott om tid att fasta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ingen lagar ett gammalt kl\u00e4desplagg genom att s\u00e4tta p\u00e5 ett stycke nytt tyg, f\u00f6r det nya tyget kommer att krympa och g\u00f6ra h\u00e5let \u00e4nnu st\u00f6rre."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och inte heller \u00e4r det n\u00e5gon som h\u00e4ller nytt vin i gamla vins\u00e4ckar, f\u00f6r n\u00e4r vinet j\u00e4ser s\u00e5 spricker s\u00e4ckarna och vinet rinner ut. Nej, nytt vin lagrar man i nya vins\u00e4ckar, f\u00f6r d\u00e5 har man b\u00e5da delarna i beh\u00e5ll."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jesus botar en kvinna med bl\u00f6dningar och uppv\u00e4cker en d\u00f6d flicka -N\u00e4r han sa detta kom f\u00f6rest\u00e5ndaren f\u00f6r synagogan p\u00e5 platsen och f\u00f6ll ner framf\u00f6r honom. Min lilla dotter har just d\u00f6tt, sa han. Kom och l\u00e4gg h\u00e4nderna p\u00e5 henne s\u00e5 f\u00e5r hon liv igen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Medan Jesus och l\u00e4rjungarna var p\u00e5 v\u00e4g till hans hus kom"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "en kvinna, som under tolv \u00e5r lidit av sv\u00e5ra bl\u00f6dningar. Hon n\u00e4rmade sig Jesus bakifr\u00e5n och r\u00f6rde vid tofsen p\u00e5 hans mantel,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "f\u00f6r hon t\u00e4nkte att om hon bara r\u00f6rde vid honom s\u00e5 skulle hon bli frisk."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 v\u00e4nde Jesus sig om och fick se henne: Min dotter, sa han, var inte orolig! Din tro har botat dig. Och fr\u00e5n det \u00f6gonblicket var kvinnan frisk."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus kom fram till synagogf\u00f6rest\u00e5ndarens hus och m\u00f6tte alla m\u00e4nniskor som klagade h\u00f6gljutt och h\u00f6rde deras begravningsmusik,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "sa han: G\u00e5 ut h\u00e4rifr\u00e5n. Flickan \u00e4r inte d\u00f6d. Hon sover bara. D\u00e5 h\u00e5nlog alla \u00e5t honom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r folket till slut hade g\u00e5tt ut gick Jesus in i rummet d\u00e4r flickan l\u00e5g. Han tog henne i handen, och hon reste sig upp och var helt frisk."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ber\u00e4ttelsen om det fantastiska som hade h\u00e4nt spred sig som en l\u00f6peld i hela omr\u00e5det d\u00e4r omkring."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jesus botar blinda och stumma -N\u00e4r Jesus l\u00e4mnade flickans hem f\u00f6ljde tv\u00e5 blinda m\u00e4n efter honom och ropade: Du som \u00e4r kung Davids son, hj\u00e4lp oss."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De gick efter honom till det hus d\u00e4r han bodde. D\u00e5 fr\u00e5gade Jesus dem: Tror ni att jag kan bota er?Ja, Herre, svarade de. Det g\u00f6r vi."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 r\u00f6rde han vid deras \u00f6gon och sa: Det ni tror ska ske."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och pl\u00f6tsligt kunde de se! Men trots att Jesus varnade dem str\u00e4ngt f\u00f6r att ber\u00e4tta detta f\u00f6r n\u00e5gon,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "gick snart ryktet om honom \u00f6ver hela staden."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "N\u00e4r de hade g\u00e5tt kom man till Jesus med en man som inte kunde tala, d\u00e4rf\u00f6r att en ond ande bodde i honom."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men Jesus drev ut anden, och med detsamma kunde mannen tala. Och m\u00e4nniskorna h\u00e4pnade. Aldrig f\u00f6rr har vi sett n\u00e5got s\u00e5dant som detta h\u00e4nda! utropade de."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men fariseerna sa: Varf\u00f6r tror ni att han kan driva ut onda andar? Han \u00e4r naturligtvis sj\u00e4lv besatt av en ond ande, n\u00e4mligen av Satan, de onda andarnas kung!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jesus uppmanar l\u00e4rjungarna att be om arbetare -Jesus vandrade omkring och bes\u00f6kte alla st\u00e4der och samh\u00e4llen i omr\u00e5det. Han undervisade i de judiska synagogorna och spred de goda nyheterna om riket. Och \u00f6verallt dit han kom botade han m\u00e4nniskor fr\u00e5n alla slags sjukdomar."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "N\u00e4r han s\u00e5g alla dem som f\u00f6ljde efter honom, k\u00e4nde han medlidande med dem. De visste inte vad de skulle g\u00f6ra eller vart de skulle v\u00e4nda sig f\u00f6r att f\u00e5 hj\u00e4lp. De var som f\u00e5r utan herde."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Sk\u00f6rden \u00e4r stor men arbetarna \u00e4r s\u00e5 f\u00e5, sa han till l\u00e4rjungarna."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Be d\u00e4rf\u00f6r den som har ansvaret f\u00f6r sk\u00f6rdearbetet att han skickar ut fler arbetare p\u00e5 \u00e5krarna."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus s\u00e4nder ut de tolv -Vid den tiden kallade Jesus till sig sina tolv l\u00e4rjungar och gav dem fullmakt att driva ut onda andar och att bota alla slags sjukdomar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00e4r f\u00f6ljer namnen p\u00e5 dessa tolv: Simon (som senare kom att kallas Petrus), Andreas (Petrus bror), Jakob och Johannes (s\u00f6ner till Sebedaios),"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Filippos, Bartolomaios, Tomas, Matteus (skatteindrivaren), Jakob (Alfaios son), Taddaios,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Simon (en medlem av seloternas revolution\u00e4ra parti) och Judas Iskariot (som senare f\u00f6rr\u00e5dde honom)."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dessa tolv s\u00e4nde Jesus iv\u00e4g med f\u00f6ljande instruktioner: G\u00e5 inte till samarierna eller till andra folk,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "utan bara till Israels folk - Guds f\u00f6rlorade f\u00e5r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "G\u00e5 och tala om f\u00f6r dem att himmelriket \u00e4r n\u00e4ra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bota sjuka, v\u00e4ck upp d\u00f6da, bota leprasjuka och driv ut de onda andarna. G\u00f6r allt utan betalning, f\u00f6r ocks\u00e5 ni har f\u00e5tt det som g\u00e5va!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ta inga pengar med er."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Inte heller n\u00e5gon v\u00e4ska med extra kl\u00e4der och skor eller n\u00e5gon vandringsstav. Ni kommer att f\u00e5 mat och allt det ni beh\u00f6ver f\u00f6r det \u00e4r arbetaren v\u00e4rd."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Varje g\u00e5ng ni kommer in i en stad eller en by, s\u00e5 s\u00f6k upp n\u00e5gon som tar emot er och lyssnar till ert budskap och stanna i hans hem tills ni forts\u00e4tter till n\u00e4sta stad."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Om det visar sig vara ett gudfruktigt hem, ge det d\u00e5 er v\u00e4lsignelse."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om det inte \u00e4r det, beh\u00e5ll v\u00e4lsignelsen f\u00f6r er sj\u00e4lva."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och om man inte tar emot er i en stad eller ett hem s\u00e5 bekymra er inte mer om m\u00e4nniskorna d\u00e4r. Skaka i st\u00e4llet dammet av era f\u00f6tter och g\u00e5 d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men en sak \u00e4r s\u00e4ker: M\u00e4nniskorna i de onda st\u00e4derna Sodom och Gomorra kommer att f\u00e5 det l\u00e4ttare p\u00e5 domens dag \u00e4n dem som inte v\u00e4lkomnar er."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rbereder l\u00e4rjungarna p\u00e5 f\u00f6rf\u00f6ljelse -Jag s\u00e4nder ut er som f\u00e5r bland vargar. Var vaksamma som ormar och beskedliga som duvor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men akta er! Ni kommer n\u00e4mligen att arresteras och st\u00e4llas inf\u00f6r r\u00e4tta och bli misshandlade i synagogorna."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ja, ni ska ocks\u00e5 f\u00f6r min skull bli anklagade inf\u00f6r kungar och makthavare. D\u00e5 f\u00e5r ni anledning att ber\u00e4tta f\u00f6r dem om mig - ja, att vittna f\u00f6r v\u00e4rlden."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men n\u00e4r ni st\u00e4lls inf\u00f6r r\u00e4tta och man f\u00f6rh\u00f6r er beh\u00f6ver ni inte oroa er f\u00f6r vad ni ska s\u00e4ga, f\u00f6r ni ska f\u00e5 de r\u00e4tta orden i r\u00e4tt \u00f6gonblick."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och det \u00e4r inte ni som kommer att tala, utan er himmelske Fars ande ska tala genom er."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Br\u00f6der ska f\u00f6rr\u00e5da varandra och l\u00e5ta d\u00f6da varandra, och f\u00f6r\u00e4ldrar ska f\u00f6rr\u00e5da sina egna barn. Och barn kommer att g\u00f6ra uppror mot sina f\u00f6r\u00e4ldrar och ta livet av dem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Alla kommer att hata er d\u00e4rf\u00f6r att ni tillh\u00f6r mig. Men de som h\u00e5ller ut till slutet ska bli fr\u00e4lsta."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r ni blir f\u00f6rf\u00f6ljda i en stad s\u00e5 fly till en annan. Men jag f\u00f6rs\u00e4krar er att M\u00e4nniskosonen kommer att \u00e5terv\u00e4nda innan ni hunnit till dem alla!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En elev \u00e4r inte f\u00f6rmer \u00e4n sin l\u00e4rare, och en tj\u00e4nare st\u00e5r inte \u00f6ver sin herre."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och b\u00e5de eleven och tj\u00e4naren f\u00e5r lov att acceptera att det g\u00e5r med dem som med deras l\u00e4rare och herre. N\u00e4r nu jag, husets herre, har kallats &#39;Satan"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men var inte r\u00e4dda f\u00f6r dem som hotar er, f\u00f6r den dag kommer n\u00e4r sanningen ska komma fram! Deras hemliga sammansv\u00e4rjningar kommer d\u00e5 att dras fram i offentlighetens ljus."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vad jag nu s\u00e4ger er i m\u00f6rkret ska ni ropa ut n\u00e4r dagen kommer. Och vad jag viskar i era \u00f6ron ska ni ropa ut fr\u00e5n hustaken!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Var inte r\u00e4dda f\u00f6r dem som bara kan d\u00f6da kroppen, men inte kan d\u00f6da sj\u00e4len! Frukta bara Gud, som kan d\u00f6da b\u00e5de kropp och sj\u00e4l i helvetet."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Inte en enda sparv, hur lite den \u00e4n \u00e4r v\u00e4rd, kan falla d\u00f6d till marken utan att er Far vet det."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Till och med vartenda h\u00e5rstr\u00e5 p\u00e5 era huvuden \u00e4r r\u00e4knade."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Oroa er allts\u00e5 inte! F\u00f6r honom \u00e4r ni mycket mer v\u00e4rda \u00e4n m\u00e5nga sparvar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Om n\u00e5gon offentligt bek\u00e4nner sig till mig ska jag f\u00f6rsvara honom inf\u00f6r min Far i himlen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon inte vill k\u00e4nnas vid mig, s\u00e5 ska inte heller jag k\u00e4nnas vid honom inf\u00f6r min Far i himlen."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Inbilla er inte att jag har kommit f\u00f6r att skapa frid p\u00e5 jorden! Nej, snarare tv\u00e4rtom."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jag kommer att orsaka splittring s\u00e5 att en son s\u00e4tter sig upp mot sin far, en dotter mot sin mor, och en sv\u00e4rdotter mot sin sv\u00e4rmor."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "De v\u00e4rsta fienderna kommer f\u00f6r m\u00e5nga att finnas i deras egna hem!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Om ni \u00e4lskar er far och mor mer \u00e4n ni \u00e4lskar mig, \u00e4r ni inte v\u00e4rdiga att tillh\u00f6ra mig. Och om ni \u00e4lskar er son eller dotter mer \u00e4n mig, \u00e4r ni inte v\u00e4rdiga att tillh\u00f6ra mig."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Och om ni v\u00e4grar att ta upp ert kors och f\u00f6lja mig, kan ni inte tillh\u00f6ra mig."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Om ni klamrar er fast vid livet kommer ni till sist att f\u00f6rlora det, men om ni v\u00e5gar ge det f\u00f6r min skull, kommer ni att r\u00e4dda det."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De som tar emot er, tar emot mig. Och n\u00e4r de tar emot mig, tar de emot Gud som har s\u00e4nt mig."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Om ni tar emot en profet, d\u00e4rf\u00f6r att han \u00e4r en gudsman, kommer ni att f\u00e5 samma l\u00f6n som profeten. Och om ni tar emot goda och r\u00e4ttf\u00e4rdiga m\u00e4n som lever f\u00f6r Gud, ska ni f\u00e5 samma bel\u00f6ning som de."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ja, om ni s\u00e5 bara ger ett glas friskt vatten till den minst ansedde av mina efterf\u00f6ljare, d\u00e4rf\u00f6r att han tillh\u00f6r mig, s\u00e5 ska ni verkligen f\u00e5 l\u00f6n f\u00f6r det."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus skingrar Johannes tvivel -N\u00e4r Jesus hade gett sina tolv l\u00e4rjungar dessa f\u00f6reskrifter, gick han vidare f\u00f6r att undervisa och predika i de st\u00e4der dit han s\u00e4nt dem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Johannes d\u00f6paren, som just d\u00e5 satt i f\u00e4ngelse, h\u00f6rde om alla de under som Kristus gjorde. Han skickade d\u00e5 iv\u00e4g sina l\u00e4rjungar till Jesus f\u00f6r att fr\u00e5ga honom:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c4r du verkligen den som Gud lovat oss, eller ska vi v\u00e4nta p\u00e5 n\u00e5gon annan?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jesus svarade dem: G\u00e5 tillbaka till Johannes och ber\u00e4tta f\u00f6r honom om de under ni har sett mig g\u00f6ra:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "blinda har f\u00e5tt sin syn, lama g\u00e5r omkring, leprasjuka har blivit friska, d\u00f6va h\u00f6r och d\u00f6da har f\u00e5tt liv igen. Och ber\u00e4tta f\u00f6r honom att jag predikar de goda nyheterna f\u00f6r de fattiga."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e4g sedan till honom: &#39;Lyckliga dem som inte tvivlar p\u00e5 mig.&#39;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r de hade g\u00e5tt b\u00f6rjade Jesus tala om Johannes och v\u00e4nde sig s\u00e5 till folket och fr\u00e5gade: N\u00e4r ni gick ut till honom i den \u00f6de \u00f6knen, vad v\u00e4ntade ni er d\u00e5 att f\u00e5 se? Var det ett str\u00e5 som vajade hit och dit f\u00f6r vinden?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eller v\u00e4ntade ni er att f\u00e5 se en man kl\u00e4dd som en prins i ett palats?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Eller en Guds profet? Ja, Johannes \u00e4r mer \u00e4n en profet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han \u00e4r den man som Skriften talar om, en budb\u00e4rare som ska g\u00e5 framf\u00f6r mig f\u00f6r att f\u00f6rkunna min ankomst och f\u00f6rbereda m\u00e4nniskorna p\u00e5 att ta emot mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Av alla m\u00e4nniskor som f\u00f6tts h\u00e4r p\u00e5 jorden \u00e4r ingen st\u00f6rre \u00e4n Johannes d\u00f6paren. Och \u00e4nd\u00e5 kommer de minsta i himmelriket att vara st\u00f6rre \u00e4n vad han \u00e4r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c4nda fr\u00e5n den tid Johannes d\u00f6paren b\u00f6rjade att predika och d\u00f6pa uppr\u00e4ttar Gud sitt rike, \u00e4ven om m\u00e5nga med v\u00e5ld f\u00f6rs\u00f6ker hindra det."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00f6r lagen och alla profeterna har f\u00f6rutsagt det som nu sker."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och om ni tror det eller inte, s\u00e5 \u00e4r han Elia."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om n\u00e5gon \u00e4r villig att lyssna, s\u00e5 lyssna nu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vad ska jag s\u00e4ga om dessa m\u00e4nniskor? De \u00e4r som barn som leker p\u00e5 gatorna och ropar till sina kamrater:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "&#39;Vi lekte br\u00f6llop, men ni ville inte dansa. D\u00e5 lekte vi begravning i st\u00e4llet, men ni blev aldrig ledsna.&#39;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e5 \u00e4r det ocks\u00e5 med Johannes d\u00f6paren och med mig. Johannes dricker inte vin och g\u00e5r ofta utan mat, och d\u00e5 s\u00e4ger ni: &#39;Han \u00e4r galen.&#39;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men M\u00e4nniskosonen \u00e4ter och dricker, och d\u00e5 beskyller ni honom f\u00f6r att vara en stor\u00e4tare och en drinkare som lever tillsammans med de v\u00e4rsta syndare! Men framst\u00e5ende m\u00e4n som ni kan ju alltid f\u00f6rsvara sina mots\u00e4gelser!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jesus utlovar ro och vila -Sedan b\u00f6rjade Jesus g\u00e5 till r\u00e4tta med de st\u00e4der d\u00e4r han hade gjort de flesta av sina under, d\u00e4rf\u00f6r att de inte v\u00e4nt om till Gud."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hur fruktansv\u00e4rt kommer det inte att bli f\u00f6r er som bor i Korasin och Betsaida! F\u00f6r om de under jag gjorde p\u00e5 era gator hade gjorts i hamnst\u00e4derna Tyros och Sidon med sin ondska, hade deras inv\u00e5nare bek\u00e4nt sin synd och gjort b\u00e4ttring f\u00f6r l\u00e4nge sedan."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "P\u00e5 domens dag kommer verkligen Tyros och Sidon att f\u00e5 det l\u00e4ttare \u00e4n ni!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och Kafarnaum ska fara ner till helvetet, hur ber\u00f6md staden \u00e4n \u00e4r! F\u00f6r om de fantastiska under som jag gjorde d\u00e4r hade utf\u00f6rts i Sodom, s\u00e5 skulle den staden fortfarande ha funnits kvar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag kan f\u00f6rs\u00e4kra er att Sodom ska slippa l\u00e4ttare undan p\u00e5 domens dag \u00e4n ni!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och Jesus bad denna b\u00f6n: K\u00e4re Far, du som \u00e4r Herre \u00f6ver himlen och jorden, jag tackar dig f\u00f6r att du g\u00f6mmer sanningen f\u00f6r dem som tror att de \u00e4r kloka, men du visar den f\u00f6r dem som \u00e4r som barn."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ja, Far, s\u00e5 har du best\u00e4mt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Min Far har lagt allt i mina h\u00e4nder. Bara Fadern k\u00e4nner Sonen, och Fadern \u00e4r k\u00e4nd bara av Sonen och de m\u00e4nniskor som l\u00e4r k\u00e4nna Fadern genom Sonen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Kom till mig s\u00e5 ska jag ge vila \u00e5t alla er som arbetar h\u00e5rt och stapplar under tunga b\u00f6rdor."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "G\u00e5 in under mina villkor och l\u00e5t mig undervisa er! Jag \u00e4r mild och \u00f6dmjuk. Hos mig finner ni det som ger ert liv ro och vila, och jag tvingar inga tunga b\u00f6rdor p\u00e5 er."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "G\u00e5 in under mina villkor och l\u00e5t mig undervisa er! Jag \u00e4r mild och \u00f6dmjuk. Hos mig finner ni det som ger ert liv ro och vila, och jag tvingar inga tunga b\u00f6rdor p\u00e5 er."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna plockar vete p\u00e5 sabbatsdagen -En dag vandrade Jesus genom n\u00e5gra s\u00e4desf\u00e4lt tillsammans med sina l\u00e4rjungar. Det var sabbat, den judiska gudstj\u00e4nstdagen, och hans l\u00e4rjungar var hungriga. D\u00e4rf\u00f6r b\u00f6rjade de rycka av veteax och \u00e4ta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men n\u00e5gra fariseer s\u00e5g det och protesterade: Dina l\u00e4rjungar bryter mot lagen. De sk\u00f6rdar p\u00e5 sabbaten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Jesus sa till dem: Har ni aldrig l\u00e4st vad kung David gjorde n\u00e4r han och hans v\u00e4nner var hungriga?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han gick in i templet, och han och hans m\u00e4n \u00e5t av det speciella br\u00f6d som bara pr\u00e4sterna fick \u00e4ta av. De br\u00f6t ocks\u00e5 mot lagen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och har ni aldrig l\u00e4st i Moses lag att pr\u00e4sterna, som tj\u00e4nstg\u00f6r i templet, f\u00e5r arbeta p\u00e5 sabbaten?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och h\u00e4r finns verkligen en som \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n templet!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men om ni f\u00f6rstod detta Skriftens ord: Jag \u00e4lskar barmh\u00e4rtighet mer \u00e4n offer, s\u00e5 skulle ni inte ha d\u00f6mt dem som \u00e4r oskyldiga."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6r M\u00e4nniskosonen har r\u00e4tt att avg\u00f6ra vad som \u00e4r till\u00e5tet p\u00e5 sabbaten eller inte."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jesus botar en man med vanst\u00e4lld hand p\u00e5 sabbatsdagen -Sedan gick Jesus till synagogan, och"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "d\u00e4r fick han se en man som hade en missbildad hand. Fariseerna fr\u00e5gade honom d\u00e5: Till\u00e5ter lagen att man botar n\u00e5gon p\u00e5 sabbaten? De hoppades naturligtvis att han skulle svara ja, s\u00e5 att de kunde f\u00e5 n\u00e5got att anklaga honom f\u00f6r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men han svarade: Om n\u00e5gon av er bara har ett enda f\u00e5r och det faller i en brunn p\u00e5 sabbaten, tar han d\u00e5 inte tag i det och drar upp det samma dag? Naturligtvis g\u00f6r han det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och en m\u00e4nniska \u00e4r mycket mer v\u00e4rd \u00e4n ett f\u00e5r! D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r det r\u00e4tt att g\u00f6ra gott p\u00e5 sabbaten."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan sa han till mannen: R\u00e4ck fram din hand. Och n\u00e4r mannen gjorde det blev handen normal, precis som den andra!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 kallade fariseerna samman ett m\u00f6te i avsikt att arrestera och d\u00f6da Jesus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Stora skaror f\u00f6ljer Jesus -Men Jesus f\u00f6rstod vad de t\u00e4nkte och l\u00e4mnade d\u00e4rf\u00f6r synagogan och gick sin v\u00e4g. M\u00e5nga f\u00f6ljde efter honom och han botade alla sjuka bland dem,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "men f\u00f6r att inte v\u00e4cka misstankar om vem han var, f\u00f6rbj\u00f6d han dem att s\u00e4ga n\u00e5got."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e5 uppfylldes Jesajas profetia om honom:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Se p\u00e5 min tj\u00e4nare! Se min utvalde! Han \u00e4r min \u00e4lskade, mitt hj\u00e4rtas gl\u00e4dje. Jag ska ge honom min Ande och han ska d\u00f6ma folken."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han griper inte till v\u00e5ld, och han h\u00f6jer inte r\u00f6sten!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han sl\u00e5r inte ner de svaga eller sl\u00e4cker det hopp som tynar. Och en dag ska han l\u00f6sa alla konflikter,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "och han ska vara v\u00e4rldens hopp."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jesus beskylls f\u00f6r att vara besatt av Satan -Sedan f\u00f6rde man en andebesatt man till honom som var b\u00e5de blind och stum. Och Jesus botade honom, s\u00e5 att han b\u00e5de kunde se och tala."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Folkskaran h\u00e4pnade. Kanske Jesus \u00e4nd\u00e5 \u00e4r Messias! ropade de."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men n\u00e4r fariseerna h\u00f6rde om undret sa de: Han driver ut onda andar med hj\u00e4lp av Satan, de onda andarnas kung."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rstod vad de t\u00e4nkte och svarade: Ett splittrat rike g\u00e5r under. Och en stad eller ett hem, som \u00e4r splittrat inb\u00f6rdes, kan inte best\u00e5."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Om Satan driver ut Satan, s\u00e5 strider han mot sig sj\u00e4lv och f\u00f6rst\u00f6r sitt eget rike."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Om det \u00e4r som ni p\u00e5st\u00e5r att jag driver ut onda andar med hj\u00e4lp av Satan, vilken kraft anv\u00e4nder d\u00e5 ert folk n\u00e4r de driver ut dem? L\u00e5t dem svara p\u00e5 er anklagelse!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men om jag driver ut onda andar med Guds Ande, d\u00e5 har gudsriket kommit till er."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Man kan inte beh\u00e4rska Satans rike utan att f\u00f6rst binda Satan. Bara d\u00e5 kan onda andar drivas ut!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Den som inte \u00e4r f\u00f6r mig \u00e4r emot mig, och den som inte hj\u00e4lper mig skadar mig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Till och med h\u00e4delse mot mig eller vilken annan synd som helst kan f\u00f6rl\u00e5tas. Alla utom en: om man syndar mot den helige Ande, kommer det aldrig att f\u00f6rl\u00e5tas, vare sig i denna v\u00e4rlden eller i den v\u00e4rld som ska komma."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Till och med h\u00e4delse mot mig eller vilken annan synd som helst kan f\u00f6rl\u00e5tas. Alla utom en: om man syndar mot den helige Ande, kommer det aldrig att f\u00f6rl\u00e5tas, vare sig i denna v\u00e4rlden eller i den v\u00e4rld som ska komma."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ett tr\u00e4d k\u00e4nns igen p\u00e5 sin frukt. Ett gott tr\u00e4d b\u00e4r god frukt. D\u00e5liga arter g\u00f6r det inte."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ni huggormsyngel! Hur kan onda m\u00e4n som ni tala om vad som \u00e4r gott och r\u00e4tt? Det \u00e4r m\u00e4nniskans hj\u00e4rta som best\u00e4mmer vad hon s\u00e4ger."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "En god m\u00e4nniskas ord avsl\u00f6jar de rika skatterna inom henne. En ondsint m\u00e4nniska \u00e4r fylld av gift, och man m\u00e4rker det n\u00e4r hon talar."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Och jag s\u00e4ger er att p\u00e5 domens dag kommer ni att f\u00e5 st\u00e5 till svars f\u00f6r varje tomt ord ni talar."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Era ord nu avg\u00f6r ert \u00f6de d\u00e5. Antingen kommer ni att frias genom vad ni sagt, eller ocks\u00e5 kommer ni att d\u00f6mas av det."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Religi\u00f6sa ledare ber Jesus om ett under -En dag kom n\u00e5gra av de judiska ledarna, tillsammans med fariseerna och bad att f\u00e5 se ett under, som skulle bevisa att han verkligen var Messias."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men Jesus svarade: Det \u00e4r bara onda m\u00e4nniskor utan tro som kr\u00e4ver bevis f\u00f6r det. Men de kommer inte att f\u00e5 se n\u00e5got annat \u00e4n det som h\u00e4nde med profeten Jona! P\u00e5 samma s\u00e4tt som Jona var i den stora fisken tre dagar och tre n\u00e4tter, s\u00e5 kommer M\u00e4nniskosonen att vara i jordens inre tre dagar och tre n\u00e4tter."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Men Jesus svarade: Det \u00e4r bara onda m\u00e4nniskor utan tro som kr\u00e4ver bevis f\u00f6r det. Men de kommer inte att f\u00e5 se n\u00e5got annat \u00e4n det som h\u00e4nde med profeten Jona! P\u00e5 samma s\u00e4tt som Jona var i den stora fisken tre dagar och tre n\u00e4tter, s\u00e5 kommer M\u00e4nniskosonen att vara i jordens inre tre dagar och tre n\u00e4tter."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Inv\u00e5narna i Nineve ska p\u00e5 domens dag d\u00f6ma er, f\u00f6r de \u00e4ndrade sig. N\u00e4r Jona predikade f\u00f6r dem \u00f6vergav de n\u00e4mligen sitt onda levnadss\u00e4tt och v\u00e4nde sig till Gud. Men h\u00e4r finns en som \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n Jona, och ni v\u00e4grar att tro p\u00e5 honom."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Drottningen av S\u00f6derlandet ska p\u00e5 domens dag tr\u00e4da fram som vittne mot detta folk och d\u00f6ma det. Hon kom fr\u00e5n ett avl\u00e4gset land f\u00f6r att lyssna till Salomos visdom. Men h\u00e4r finns en som \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n Salomo, och ni v\u00e4grar att tro p\u00e5 honom."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Detta onda folk \u00e4r likt en man som \u00e4r besatt av en ond ande. N\u00e4r den onde anden l\u00e4mnar honom, irrar den oroligt omkring i \u00f6knen tills den finner ett nytt offer. Finner den inget s\u00e4ger den: &#39;Jag \u00e5terv\u00e4nder till den man jag kom ifr\u00e5n.&#39; Den g\u00f6r det ocks\u00e5 och finner mannens hj\u00e4rta rent, men tomt! D\u00e5 letar den onde anden reda p\u00e5 sju andra andar, \u00e4nnu ondare \u00e4n han sj\u00e4lv. Tillsammans tar de sedan kontrollen \u00f6ver mannen. Och s\u00e5 f\u00e5r han det v\u00e4rre \u00e4n han hade det f\u00f6rut. S\u00e5 kommer det ocks\u00e5 att g\u00e5 f\u00f6r detta onda sl\u00e4kte."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Detta onda folk \u00e4r likt en man som \u00e4r besatt av en ond ande. N\u00e4r den onde anden l\u00e4mnar honom, irrar den oroligt omkring i \u00f6knen tills den finner ett nytt offer. Finner den inget s\u00e4ger den: &#39;Jag \u00e5terv\u00e4nder till den man jag kom ifr\u00e5n.&#39; Den g\u00f6r det ocks\u00e5 och finner mannens hj\u00e4rta rent, men tomt! D\u00e5 letar den onde anden reda p\u00e5 sju andra andar, \u00e4nnu ondare \u00e4n han sj\u00e4lv. Tillsammans tar de sedan kontrollen \u00f6ver mannen. Och s\u00e5 f\u00e5r han det v\u00e4rre \u00e4n han hade det f\u00f6rut. S\u00e5 kommer det ocks\u00e5 att g\u00e5 f\u00f6r detta onda sl\u00e4kte."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Detta onda folk \u00e4r likt en man som \u00e4r besatt av en ond ande. N\u00e4r den onde anden l\u00e4mnar honom, irrar den oroligt omkring i \u00f6knen tills den finner ett nytt offer. Finner den inget s\u00e4ger den: &#39;Jag \u00e5terv\u00e4nder till den man jag kom ifr\u00e5n.&#39; Den g\u00f6r det ocks\u00e5 och finner mannens hj\u00e4rta rent, men tomt! D\u00e5 letar den onde anden reda p\u00e5 sju andra andar, \u00e4nnu ondare \u00e4n han sj\u00e4lv. Tillsammans tar de sedan kontrollen \u00f6ver mannen. Och s\u00e5 f\u00e5r han det v\u00e4rre \u00e4n han hade det f\u00f6rut. S\u00e5 kommer det ocks\u00e5 att g\u00e5 f\u00f6r detta onda sl\u00e4kte."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Jesus ber\u00e4ttar om sin verkliga familj -Medan Jesus talade i det \u00f6verfulla huset kom hans mor och br\u00f6der dit.N\u00e4r d\u00e5 n\u00e5gon sa till honom att de stod utanf\u00f6r och ville tala med honom"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Jesus ber\u00e4ttar om sin verkliga familj -Medan Jesus talade i det \u00f6verfulla huset kom hans mor och br\u00f6der dit.N\u00e4r d\u00e5 n\u00e5gon sa till honom att de stod utanf\u00f6r och ville tala med honom"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "fr\u00e5gade han: Vem \u00e4r min mor? Och vilka \u00e4r mina br\u00f6der?"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Han pekade sedan p\u00e5 sina l\u00e4rjungar och sa: Se, det h\u00e4r \u00e4r min mor och det h\u00e4r \u00e4r mina br\u00f6der."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Sedan tillade han: Den som lyder min Far i himlen \u00e4r min bror, min syster och min mor!"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Liknelsen om lantbrukaren som s\u00e5dde s\u00e4d -Senare samma dag gick Jesus hemifr\u00e5n och ner till stranden,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "d\u00e4r en stor folkmassa snart samlades. D\u00e4rf\u00f6r steg han i en b\u00e5t och b\u00f6rjade undervisa fr\u00e5n den, medan folket lyssnade p\u00e5 stranden. Han anv\u00e4nde sig av m\u00e5nga bilder, som till exempel denna:En lantbrukare gick ut p\u00e5 sina \u00e5krar f\u00f6r att s\u00e5."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "d\u00e4r en stor folkmassa snart samlades. D\u00e4rf\u00f6r steg han i en b\u00e5t och b\u00f6rjade undervisa fr\u00e5n den, medan folket lyssnade p\u00e5 stranden. Han anv\u00e4nde sig av m\u00e5nga bilder, som till exempel denna:En lantbrukare gick ut p\u00e5 sina \u00e5krar f\u00f6r att s\u00e5."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r han s\u00e5dde f\u00f6ll en del av kornen p\u00e5 stigen bredvid, och f\u00e5glarna kom och \u00e5t upp dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och en del f\u00f6ll d\u00e4r marken var stenig och d\u00e4r det bara fanns tunt med jord. Plantorna v\u00e4xte snabbt i den grunda jorden,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "men i den heta solen torkade de och vissnade och dog, f\u00f6r de hade ytliga r\u00f6tter."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Andra korn f\u00f6ll bland t\u00f6rnbuskarna, och buskarna kv\u00e4vde de \u00f6mt\u00e5liga str\u00e5na."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men en del f\u00f6ll i den goda jorden och gav trettio, sextio och till och med hundra g\u00e5nger s\u00e5 mycket s\u00e4d som han hade s\u00e5tt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00e4gg m\u00e4rke till vad jag s\u00e4ger!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rklarar liknelsen om s\u00e5dden -Senare kom hans l\u00e4rjungar och fr\u00e5gade: Varf\u00f6r anv\u00e4nder du dig alltid av s\u00e5dana h\u00e4r liknelser?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rklarade han f\u00f6r dem: Det \u00e4r bara ni som har f\u00e5tt g\u00e5van att f\u00f6rst\u00e5 min undervisning om himmelriket. Andra har inte f\u00e5tt den g\u00e5van."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den som har ska f\u00e5 mer, sa han till dem, s\u00e5 att han kommer att \u00e4ga mycket. Men de som inget \u00e4ger, ska bli av med ocks\u00e5 det lilla de har. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r som jag anv\u00e4nder dessa ber\u00e4ttelser, s\u00e5 att m\u00e4nniskor ska h\u00f6ra och se, men \u00e4nd\u00e5 inte f\u00f6rst\u00e5."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Den som har ska f\u00e5 mer, sa han till dem, s\u00e5 att han kommer att \u00e4ga mycket. Men de som inget \u00e4ger, ska bli av med ocks\u00e5 det lilla de har. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r som jag anv\u00e4nder dessa ber\u00e4ttelser, s\u00e5 att m\u00e4nniskor ska h\u00f6ra och se, men \u00e4nd\u00e5 inte f\u00f6rst\u00e5."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Detta st\u00e4mmer med Jesajas profetia: &#39;De h\u00f6r, men f\u00f6rst\u00e5r inte. De tittar p\u00e5, men ser \u00e4nd\u00e5 inte!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "F\u00f6r deras hj\u00e4rtan \u00e4r h\u00e5rda och likgiltiga, deras h\u00f6rsel \u00e4r avtrubbad, och de har slutit sina \u00f6gon."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ser de inte och h\u00f6r inte. De f\u00f6rst\u00e5r inte och v\u00e4nder sig inte till Gud igen s\u00e5 att jag kan bota dem! Men ni kan k\u00e4nna er lyckliga f\u00f6r era \u00f6gon kan se, och era \u00f6ron kan h\u00f6ra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "M\u00e5nga profeter och r\u00e4ttf\u00e4rdiga m\u00e4n har l\u00e4ngtat efter att se vad ni har sett, och h\u00f6ra vad ni har h\u00f6rt, men inte f\u00e5tt det."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00e4r \u00e4r f\u00f6rklaringen till ber\u00e4ttelsen om lantbrukaren som s\u00e5dde s\u00e4d:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Den h\u00e5rda stigen, d\u00e4r en del av s\u00e4den f\u00f6ll, liknar den m\u00e4nniskas hj\u00e4rta, som h\u00f6r de goda nyheterna om riket men inte tar dem p\u00e5 allvar. Och genast \u00e4r dj\u00e4vulen d\u00e4r och plockar bort s\u00e4den ur hj\u00e4rtat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Den grunda, steniga marken \u00e4r som den m\u00e4nniskas hj\u00e4rta som h\u00f6r budskapet och tar emot det med verklig gl\u00e4dje,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "men som inte har s\u00e5 mycket djup i sig att r\u00f6tterna kan utvecklas. Efter en tid, d\u00e5 sv\u00e5righeter eller f\u00f6rf\u00f6ljelser kommer, avtar entusiasmen och hon \u00f6verger sin tro."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Marken som var t\u00e4ckt av t\u00f6rnbuskar kan j\u00e4mf\u00f6ras med en m\u00e4nniska som h\u00f6r budskapet, men l\u00e5ter vardagens bekymmer f\u00f6rkv\u00e4va Guds ord. Hon g\u00f6r mindre och mindre f\u00f6r Gud."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men den goda jorden liknar den m\u00e4nniskas hj\u00e4rta, som lyssnar till budskapet och f\u00f6rst\u00e5r det och g\u00e5r ut och f\u00f6r trettio, sextio eller till och med hundra andra in i Guds rike."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Liknelsen om tistlarna och vetet -Detta \u00e4r en annan bild som Jesus anv\u00e4nde:Himmelriket kan liknas vid en \u00e5ker i vilken en lantbrukare s\u00e5dde god s\u00e4d."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men en natt d\u00e5 han sov kom hans fiende och s\u00e5dde tistlar bland vetet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r s\u00e4den b\u00f6rjade v\u00e4xa, v\u00e4xte ocks\u00e5 tistlarna."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Lantbrukarens m\u00e4n kom och ber\u00e4ttade detta f\u00f6r honom: Herre, \u00e5kern som du s\u00e5dde den goda s\u00e4den p\u00e5 \u00e4r full av tistlar!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En fiende m\u00e5ste ha s\u00e5tt dem, f\u00f6rklarade han.D\u00e5 fr\u00e5gade m\u00e4nnen: Ska vi rycka upp tistlarna?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Nej, svarade han, ni kommer att skada vetet om ni g\u00f6r det."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "L\u00e5t b\u00e5da tv\u00e5 v\u00e4xa tillsammans tills det blir dags att sk\u00f6rda. D\u00e5 ska jag s\u00e4ga till sk\u00f6rdem\u00e4nnen att sortera bort tistlarna och br\u00e4nna upp dem och sedan samla in vetet i ladan."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Liknelsen om senapsfr\u00f6et -Och h\u00e4r f\u00f6ljer \u00e4nnu en annan av hans bilder:Himmelriket \u00e4r som ett litet senapsfr\u00f6 som s\u00e5s i en \u00e5ker. Det \u00e4r det minsta av alla fr\u00f6n. Men det blir st\u00f6rst bland kryddv\u00e4xterna. Det lilla fr\u00f6et v\u00e4xer snart upp till ett tr\u00e4d dit f\u00e5glarna kommer och finner skydd."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Liknelsen om senapsfr\u00f6et -Och h\u00e4r f\u00f6ljer \u00e4nnu en annan av hans bilder:Himmelriket \u00e4r som ett litet senapsfr\u00f6 som s\u00e5s i en \u00e5ker. Det \u00e4r det minsta av alla fr\u00f6n. Men det blir st\u00f6rst bland kryddv\u00e4xterna. Det lilla fr\u00f6et v\u00e4xer snart upp till ett tr\u00e4d dit f\u00e5glarna kommer och finner skydd."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Liknelsen om j\u00e4sten -Han anv\u00e4nde sig ocks\u00e5 av denna bild:Med himmelriket \u00e4r det som n\u00e4r en kvinna bakar br\u00f6d. Hon tar en viss m\u00e4ngd mj\u00f6l och blandar samman det med lite j\u00e4st och arbetar sedan degen tills j\u00e4sten helt har tr\u00e4ngt igenom den."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jesus anv\u00e4nde hela tiden dessa bilder n\u00e4r han talade till folket. Han talade faktiskt aldrig till dem utan att \u00e5tminstone ta med n\u00e5gon s\u00e5dan liknelse, eftersom profeterna hade sagt: Jag ska tala i liknelser, jag ska f\u00f6rkunna hemligheter, g\u00f6mda sedan tidens b\u00f6rjan."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jesus anv\u00e4nde hela tiden dessa bilder n\u00e4r han talade till folket. Han talade faktiskt aldrig till dem utan att \u00e5tminstone ta med n\u00e5gon s\u00e5dan liknelse, eftersom profeterna hade sagt: Jag ska tala i liknelser, jag ska f\u00f6rkunna hemligheter, g\u00f6mda sedan tidens b\u00f6rjan."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rklarar liknelsen om tistlarna och vetet -Sedan gick han in i huset och l\u00e4mnade folkskaran utanf\u00f6r, men hans l\u00e4rjungar bad honom f\u00f6rklara bilden om tistlarna och vetet."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Det ska jag g\u00f6ra, sa han. Det \u00e4r jag som \u00e4r lantbrukaren och jag s\u00e5r den goda s\u00e4den."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c5kern \u00e4r v\u00e4rlden, och s\u00e4den representerar gudsrikets m\u00e4nniskor. Tistlarna \u00e4r de m\u00e4nniskor som tillh\u00f6r dj\u00e4vulen."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Fienden, som s\u00e5dde tistlarna bland vetet, \u00e4r dj\u00e4vulen. Sk\u00f6rden \u00e4r tidens slut, och sk\u00f6rdem\u00e4nnen \u00e4r \u00e4nglarna."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt som tistlarna skiljs fr\u00e5n vetet och br\u00e4nns upp, s\u00e5 ska det vara vid tidens slut."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4nda ut mina \u00e4nglar, och de ska rensa ut allt ont fr\u00e5n Guds rike och allt som leder till synd."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "De onda m\u00e4nniskorna ska de kasta i den brinnande ugnen. D\u00e4r kommer man att gr\u00e5ta och sk\u00e4ra t\u00e4nder."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Men de r\u00e4ttf\u00e4rdiga kommer att lysa som solen i sin Fars rike. Lyssna p\u00e5 vad jag s\u00e4ger!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Liknelsen om skatten i \u00e5kern -Himmelriket \u00e4r som en skatt som en man uppt\u00e4cker i en \u00e5ker. I sin iver s\u00e4ljer han allt han \u00e4ger f\u00f6r att f\u00e5 tillr\u00e4ckligt med pengar f\u00f6r att kunna k\u00f6pa \u00e5kern och p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt f\u00e5 tag i skatten."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Liknelsen om p\u00e4rluppk\u00f6paren -Med himmelriket \u00e4r det ocks\u00e5 som n\u00e4r en p\u00e4rluppk\u00f6pare \u00e4r p\u00e5 jakt efter dyrbara p\u00e4rlor."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Han g\u00f6r ett verkligt fynd och f\u00e5r tag p\u00e5 en mycket v\u00e4rdefull p\u00e4rla. D\u00e5 s\u00e4ljer han allt f\u00f6r att kunna k\u00f6pa den."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Liknelsen om fiskn\u00e4tet -Himmelriket liknar ocks\u00e5 ett n\u00e4t som en fiskare kastar ut i vattnet och f\u00e5r upp fisk av olika slag, b\u00e5de bra och d\u00e5liga. N\u00e4r n\u00e4tet \u00e4r fullt drar han upp det p\u00e5 stranden och s\u00e4tter sig ner och sorterar fisken. De \u00e4tbara fiskarna l\u00e4gger han i en korg, men de andra sl\u00e4nger han bort."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Liknelsen om fiskn\u00e4tet -Himmelriket liknar ocks\u00e5 ett n\u00e4t som en fiskare kastar ut i vattnet och f\u00e5r upp fisk av olika slag, b\u00e5de bra och d\u00e5liga. N\u00e4r n\u00e4tet \u00e4r fullt drar han upp det p\u00e5 stranden och s\u00e4tter sig ner och sorterar fisken. De \u00e4tbara fiskarna l\u00e4gger han i en korg, men de andra sl\u00e4nger han bort."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "S\u00e5 kommer det att vara vid tidens slut. \u00c4nglarna ska komma och skilja de onda m\u00e4nniskorna fr\u00e5n de goda m\u00e4nniskorna och"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "kasta de onda i den brinnande ugnen. D\u00e4r kommer man att gr\u00e5ta och klaga."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "F\u00f6rst\u00e5r ni det?Ja, sa de, det g\u00f6r vi."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "D\u00e5 tillade han: Det betyder att varje judisk lagl\u00e4rare, som har blivit en l\u00e4rjunge i Guds rike nu av egen erfarenhet kan ber\u00e4tta om b\u00e5de det nya och det gamla."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "M\u00e4nniskorna i Nasaret v\u00e4grar att tro -N\u00e4r Jesus hade ber\u00e4ttat detta \u00e5terv\u00e4nde han till sin hemstad Nasaret i Galileen och undervisade d\u00e4r i synagogan och f\u00f6rv\u00e5nade alla med sin visdom och de under han gjorde."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "M\u00e4nniskorna i Nasaret v\u00e4grar att tro -N\u00e4r Jesus hade ber\u00e4ttat detta \u00e5terv\u00e4nde han till sin hemstad Nasaret i Galileen och undervisade d\u00e4r i synagogan och f\u00f6rv\u00e5nade alla med sin visdom och de under han gjorde."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Hur \u00e4r detta m\u00f6jligt? undrade folket. Han \u00e4r ju bara en snickarson, och vi k\u00e4nner hans mor, Maria, och hans br\u00f6der Jakob, Josef, Simon och Judas."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Och hans systrar bor h\u00e4r. Var har han f\u00e5tt allt ifr\u00e5n?"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Och de retade sig p\u00e5 honom.D\u00e5 sa Jesus till dem: En profet blir erk\u00e4nd \u00f6verallt utom i sin egen hemstad och bland sitt eget folk!"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Och eftersom de inte trodde p\u00e5 honom gjorde han bara n\u00e5gra f\u00e5 under d\u00e4r."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herodes l\u00e5ter avr\u00e4tta Johannes d\u00f6paren -N\u00e4r kung Herodes h\u00f6rde vad man ber\u00e4ttade om Jesus"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "sa han till sina m\u00e4n: Det m\u00e5ste vara Johannes d\u00f6paren, som har kommit tillbaka fr\u00e5n de d\u00f6da. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r han kan g\u00f6ra dessa under."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Herodes hade n\u00e4mligen arresterat Johannes och kastat honom i f\u00e4ngelse d\u00e4rf\u00f6r att Herodias, hans \u00e4lskarinna, ville det. Hon var egentligen gift med hans bror Filippos,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och Johannes hade sagt att det var fel av Herodes att leva ihop med henne."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Helst av allt skulle Herodes ha velat d\u00f6da Johannes, men han var r\u00e4dd att det d\u00e5 skulle bli upplopp eftersom alla m\u00e4nniskor trodde att Johannes var en profet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r s\u00e5 Herodes hade sin f\u00f6delsedag dansade Herodias dotter inf\u00f6r g\u00e4sterna. Hennes dans behagade Herodes s\u00e5 till den grad"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "att han lovade att ge henne vad hon \u00e4n beg\u00e4rde."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hennes mor viskade d\u00e5 till henne: Be om Johannes d\u00f6parens huvud p\u00e5 en bricka."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kungen blev f\u00f6rskr\u00e4ckt, men p\u00e5 grund av sitt l\u00f6fte och eftersom han inte ville ta tillbaka det inf\u00f6r g\u00e4sterna gav han order om att hon skulle f\u00e5 det."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r halsh\u00f6ggs Johannes i f\u00e4ngelset,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och man lade huvudet p\u00e5 en bricka och gav det till flickan och hon bar det till sin mor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan kom Johannes l\u00e4rjungar f\u00f6r att h\u00e4mta kroppen och begrava den, och de gick till Jesus f\u00f6r att ber\u00e4tta vad som h\u00e4nt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jesus ger mat \u00e5t fem tusen -N\u00e4r Jesus fick h\u00f6ra nyheten for han iv\u00e4g med en b\u00e5t till en avl\u00e4gsen plats f\u00f6r att vara f\u00f6r sig sj\u00e4lv. Men folkskarorna s\u00e5g vart han var p\u00e5 v\u00e4g, och fr\u00e5n m\u00e5nga byar f\u00f6ljde man efter honom till fots."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus steg ur b\u00e5ten v\u00e4ntade en stor folkmassa p\u00e5 honom, och han fylldes av medlidande med dem och botade dem som var sjuka."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r det blev kv\u00e4ll kom l\u00e4rjungarna till honom och sa: Det \u00e4r dags f\u00f6r kv\u00e4llsmat f\u00f6r l\u00e4nge sedan, och det finns inget att \u00e4ta h\u00e4r i \u00f6knen. Skicka iv\u00e4g folket, s\u00e5 att de kan g\u00e5 till byarna runt om och k\u00f6pa mat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men Jesus svarade: Det beh\u00f6vs inte, ni kan v\u00e4l ge dem mat!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kan vi?, utropade de. Vi har bara fem br\u00f6dstycken och tv\u00e5 fiskar!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ta hit dem, sa han."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan bad han m\u00e4nniskorna att s\u00e4tta sig i gr\u00e4set. Och han tog de fem br\u00f6dstyckena och de tv\u00e5 fiskarna, s\u00e5g upp mot himlen och tackade Gud f\u00f6r dem. Sedan br\u00f6t han itu br\u00f6dstyckena och gav dem till l\u00e4rjungarna, och de delade ut dem till folket."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och alla \u00e5t tills de blev m\u00e4tta. Och n\u00e4r man till slut samlade ihop det som var \u00f6ver blev det tolv fulla korgar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det var omkring fem tusen m\u00e4n i folkskaran den dagen, f\u00f6rutom kvinnor och barn."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jesus g\u00e5r p\u00e5 vattnet -Omedelbart d\u00e4refter bad Jesus l\u00e4rjungarna att s\u00e4tta sig i b\u00e5ten och fara \u00f6ver till andra sidan sj\u00f6n. Sj\u00e4lv stannade han kvar f\u00f6r att se till att folket gick hem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sedan gick han upp p\u00e5 ett berg f\u00f6r att be. S\u00e5 blev det natt, och ute p\u00e5 sj\u00f6n r\u00e5kade l\u00e4rjungarna i sv\u00e5righeter. Det bl\u00e5ste upp, och de hade all m\u00f6da att se till s\u00e5 att b\u00e5ten inte kantrade."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sedan gick han upp p\u00e5 ett berg f\u00f6r att be. S\u00e5 blev det natt, och ute p\u00e5 sj\u00f6n r\u00e5kade l\u00e4rjungarna i sv\u00e5righeter. Det bl\u00e5ste upp, och de hade all m\u00f6da att se till s\u00e5 att b\u00e5ten inte kantrade."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Omkring klockan fyra p\u00e5 morgonen kom Jesus till dem, g\u00e5ende p\u00e5 vattnet!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De skrek av skr\u00e4ck, f\u00f6r de trodde det var ett sp\u00f6ke."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men Jesus talade genast till dem och sa: Var inte r\u00e4dda! Det \u00e4r jag!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 ropade Petrus till honom: Herre, om det verkligen \u00e4r du, s\u00e5 l\u00e5t mig f\u00e5 komma till dig p\u00e5 vattnet."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Javisst, sa Jesus. Kom!Petrus klev d\u00e5 \u00f6ver b\u00e5tkanten och b\u00f6rjade g\u00e5 p\u00e5 vattnet mot Jesus."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men n\u00e4r han s\u00e5g de h\u00f6ga v\u00e5gorna blev han r\u00e4dd och b\u00f6rjade sjunka.R\u00e4dda mig, Herre! skrek han."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Genast r\u00e4ckte Jesus ut handen och tog tag i honom. \u00c4r din tro s\u00e5 liten, sa Jesus, varf\u00f6r tvivlade du?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Och n\u00e4r de klivit i b\u00e5ten lade sig vinden."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Och de andra som satt d\u00e4r i b\u00e5ten f\u00f6ll d\u00e5 ner f\u00f6r honom och sa: Du m\u00e5ste vara Guds Son!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jesus botar alla som r\u00f6r vid honom -De for sedan \u00f6ver sj\u00f6n och gick i land vid Gennesaret."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Nyheten om deras ankomst spred sig som en l\u00f6peld, och man rusade runt och uppmanade alla att komma och ta med sig sina sjuka s\u00e5 att de kunde bli botade."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Och de sjuka bad honom om att de \u00e5tminstone skulle f\u00e5 r\u00f6ra vid hans kl\u00e4der, och alla som gjorde det blev friska."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus undervisar om inre renhet -Kort d\u00e4refter kom n\u00e5gra fariseer och andra judiska ledare fr\u00e5n Jerusalem f\u00f6r att diskutera med Jesus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Varf\u00f6r f\u00f6ljer inte dina l\u00e4rjungar de gamla judiska traditionerna? fr\u00e5gade de. De bryr sig ju inte om att tv\u00e4tta h\u00e4nderna innan de \u00e4ter, vilket reglerna s\u00e4ger."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han svarade: Och varf\u00f6r bryter ni med era regler mot Guds bud?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Guds lag s\u00e4ger till exempel: &#39;Hedra din far och mor. Den som f\u00f6raktar sina f\u00f6r\u00e4ldrar m\u00e5ste d\u00f6.&#39;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men ni s\u00e4ger: &#39;\u00c4ven om era f\u00f6r\u00e4ldrar har det sv\u00e5rt, s\u00e5 kan ni \u00e4nd\u00e5 ge pengarna som ni lagt undan f\u00f6r deras underh\u00e5ll till templet!&#39; Genom de regler som ni sj\u00e4lva hittat p\u00e5 ogiltigf\u00f6rklarar ni Guds direkta befallning att man ska hedra och ta hand om sina f\u00f6r\u00e4ldrar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men ni s\u00e4ger: &#39;\u00c4ven om era f\u00f6r\u00e4ldrar har det sv\u00e5rt, s\u00e5 kan ni \u00e4nd\u00e5 ge pengarna som ni lagt undan f\u00f6r deras underh\u00e5ll till templet!&#39; Genom de regler som ni sj\u00e4lva hittat p\u00e5 ogiltigf\u00f6rklarar ni Guds direkta befallning att man ska hedra och ta hand om sina f\u00f6r\u00e4ldrar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ni hycklare! Jesaja profeterade r\u00e4tt om er:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "&#39;Dessa m\u00e4nniskor s\u00e4ger att de \u00e4rar mig, men deras hj\u00e4rtan \u00e4r l\u00e5ngt borta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Deras gudstj\u00e4nst \u00e4r v\u00e4rdel\u00f6s, f\u00f6r de h\u00e5ller sig till sina m\u00e4nniskogjorda lagar och inte till Guds bud.&#39;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sedan kallade Jesus folkskarorna till sig och sa: Lyssna till vad jag s\u00e4ger och f\u00f6rs\u00f6k att f\u00f6rst\u00e5 detta:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ni blir inte orena p\u00e5 grund av vad ni \u00e4ter! Det \u00e4r vad ni s\u00e4ger och t\u00e4nker som orenar er!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 gick l\u00e4rjungarna fram till honom och sa: Du retade fariseerna genom vad du sa."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jesus svarade: Varje planta, som inte planterats av min Far, ska ryckas upp med roten, s\u00e5 bry er inte om fariseerna. De \u00e4r blinda ledare som leder de blinda, och de kommer alla att falla i samma grop."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesus svarade: Varje planta, som inte planterats av min Far, ska ryckas upp med roten, s\u00e5 bry er inte om fariseerna. De \u00e4r blinda ledare som leder de blinda, och de kommer alla att falla i samma grop."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 bad Petrus Jesus f\u00f6rklara vad han menade n\u00e4r han sa att m\u00e4nniskor inte blir orena av att \u00e4ta mat som enligt lagen \u00e4r f\u00f6rbjuden."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6rst\u00e5r du inte det? fr\u00e5gade Jesus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Inser du inte att det man \u00e4ter passerar genom magen och ut igen?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men onda ord kommer fr\u00e5n ett ont hj\u00e4rta och smutsar ner den m\u00e4nniska som uttalar dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Fr\u00e5n hj\u00e4rtat kommer n\u00e4mligen onda tankar, mord, otrohet i \u00e4ktenskapet, sexuell l\u00f6ssl\u00e4ppthet, st\u00f6ld, l\u00f6gn och skvaller."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Det \u00e4r det som smutsar ner. Men man blir inte oren andligt sett genom att \u00e4ta utan att f\u00f6rst ha tv\u00e4ttat h\u00e4nderna."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesus befriar en flicka fr\u00e5n en ond ande -Jesus l\u00e4mnade sedan denna del av landet och vandrade de \u00e5tta milen till Tyros och Sidon."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En kananeisk kvinna, som bodde d\u00e4r, kom till honom och bad: Herre, kung Davids son, visa barmh\u00e4rtighet mot mig. Min dotter har en ond ande i sig och den pl\u00e5gar henne st\u00e4ndigt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men Jesus gav henne inget svar, inte s\u00e5 mycket som ett ord. D\u00e5 uppmanade l\u00e4rjungarna honom att skicka iv\u00e4g henne. S\u00e4g till henne att g\u00e5 h\u00e4rifr\u00e5n f\u00f6r hon irriterar oss med sitt tjat, sa de."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 sa han till kvinnan: Min uppgift \u00e4r bara att hj\u00e4lpa judarna."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men hon kom n\u00e4rmare och f\u00f6ll p\u00e5 kn\u00e4 och bad honom: Herre, hj\u00e4lp mig!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Det \u00e4r inte r\u00e4tt att ta br\u00f6det fr\u00e5n barnen och ge det \u00e5t hundarna, sa Jesus."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ja, jag vet det, svarade hon, men till och med valparna under bordet har r\u00e4tt att \u00e4ta smulorna som faller d\u00e4r."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Kvinna, sa Jesus till henne, din tro \u00e4r stor, och du ska f\u00e5 det du bett om. Och hennes dotter blev omedelbart botad."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Man f\u00f6rv\u00e5nas \u00f6ver alla underverk -Jesus \u00e5terv\u00e4nde nu till Galileiska sj\u00f6n och gick upp p\u00e5 ett berg i n\u00e4rheten av sj\u00f6n och satte sig d\u00e4r."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och en stor folkmassa kom till honom. Bland dem fanns lama, blinda, d\u00f6va, stumma och m\u00e5nga med andra sjukdomar. Man lade dem framf\u00f6r Jesus, och han botade dem alla."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "M\u00e4nniskorna kunde knappast fatta det. De som tidigare inte hade kunnat s\u00e4ga ett ord pratade nu ivrigt. De som varit lama hoppade och sprang, och de som hade varit blinda s\u00e5g sig omkring! Och de lovprisade Gud."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jesus ger mat \u00e5t fyra tusen -Sedan kallade Jesus p\u00e5 sina l\u00e4rjungar och sa: Jag har n\u00f6d f\u00f6r dessa m\u00e4nniskor. De har varit h\u00e4r hos mig i tre dagar och har inget kvar att \u00e4ta. Jag vill inte skicka iv\u00e4g dem hungriga, f\u00f6r d\u00e5 kanske de svimmar av utmattning l\u00e4ngs v\u00e4gen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna svarade: Men var ska vi f\u00e5 tag p\u00e5 tillr\u00e4ckligt med mat \u00e5t dem h\u00e4r i \u00f6knen?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade Jesus: Hur mycket mat har ni? Sju br\u00f6dstycken och n\u00e5gra sm\u00e5 fiskar, svarade de."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "D\u00e5 bad Jesus m\u00e4nniskorna att sl\u00e5 sig ner p\u00e5 marken."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Han tog de sju br\u00f6dstyckena och fiskarna och tackade Gud f\u00f6r dem och delade dem i stycken och gav dem till l\u00e4rjungarna, som i sin tur r\u00e4ckte dem till folket."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Och alla \u00e5t tills de blev m\u00e4tta - fyra tusen m\u00e4n f\u00f6rutom kvinnor och barn. Och n\u00e4r man samlade upp det som blev \u00f6ver, blev det sju fulla korgar."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Och alla \u00e5t tills de blev m\u00e4tta - fyra tusen m\u00e4n f\u00f6rutom kvinnor och barn. Och n\u00e4r man samlade upp det som blev \u00f6ver, blev det sju fulla korgar."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Sedan l\u00e4t Jesus m\u00e4nniskorna g\u00e5 hem, men sj\u00e4lv steg han i en b\u00e5t och for \u00f6ver sj\u00f6n till Magadan."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De religi\u00f6sa ledarna beg\u00e4r ett tecken fr\u00e5n himlen -En dag kom fariseerna och saddukeerna f\u00f6r att s\u00e4tta Jesus p\u00e5 prov och kr\u00e4vde att han med under och tecken skulle bevisa sitt gudomliga uppdrag."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han svarade: Ni \u00e4r bra p\u00e5 att sp\u00e5 v\u00e4der: r\u00f6d himmel p\u00e5 kv\u00e4llen betyder vackert v\u00e4der p\u00e5 morgonen, men r\u00f6d himmel p\u00e5 morgonen betyder d\u00e5ligt v\u00e4der hela dagen. Men det som i dag sker framf\u00f6r \u00f6gonen p\u00e5 er kan ni inte bed\u00f6ma."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han svarade: Ni \u00e4r bra p\u00e5 att sp\u00e5 v\u00e4der: r\u00f6d himmel p\u00e5 kv\u00e4llen betyder vackert v\u00e4der p\u00e5 morgonen, men r\u00f6d himmel p\u00e5 morgonen betyder d\u00e5ligt v\u00e4der hela dagen. Men det som i dag sker framf\u00f6r \u00f6gonen p\u00e5 er kan ni inte bed\u00f6ma."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Detta onda, gudl\u00f6sa folk kr\u00e4ver alltid tecken fr\u00e5n Gud, men det kommer inte att f\u00e5 se n\u00e5got annat tecken \u00e4n det profeten Jona fick se. Sedan l\u00e4mnade Jesus dem och gick d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jesus varnar f\u00f6r felaktig undervisning -N\u00e4r de kom fram till andra sidan sj\u00f6n uppt\u00e4ckte l\u00e4rjungarna att de hade gl\u00f6mt att ta med sig mat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Var f\u00f6rsiktiga, varnade Jesus dem. Se upp med den j\u00e4st som fariseerna och saddukeerna har."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De trodde att han sa detta d\u00e4rf\u00f6r att de hade gl\u00f6mt att ta med sig br\u00f6d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rstod naturligtvis vad de t\u00e4nkte och sa till dem: Vilken svag tro ni har! Varf\u00f6r \u00e4r ni s\u00e5 oroliga f\u00f6r att ni inte har n\u00e5gon mat?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ska ni aldrig l\u00e4ra er att f\u00f6rst\u00e5 detta? Kommer ni inte alls ih\u00e5g de fem tusen jag m\u00e4ttade med fem br\u00f6dstycken och de korgar som blev \u00f6ver?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Eller de fyra tusen jag m\u00e4ttade och all mat som blev \u00f6ver?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hur kan ni ens tro att jag talade om mat? Men jag s\u00e4ger till er igen: Se upp med fariseernas och saddukeernas j\u00e4st."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rstod de \u00e4ntligen att han med j\u00e4st menade fariseernas och saddukeernas falska undervisning."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Petrus erk\u00e4nner Jesus som Messias -N\u00e4r Jesus kom till Caesarea Filippi fr\u00e5gade han sina l\u00e4rjungar: Vem s\u00e4ger m\u00e4nniskorna att jag \u00e4r?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De svarade: En del s\u00e4ger Johannes d\u00f6paren, andra Elia, andra Jeremia eller n\u00e5gon annan av profeterna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade han: Vem tror ni att jag \u00e4r?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Simon Petrus svarade: Du \u00e4r Messias, den levande Gudens Son."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Du kan verkligen k\u00e4nna dig lycklig, Simon, Jonas son, sa Jesus. Min Far i himlen har sj\u00e4lv uppenbarat detta f\u00f6r dig. Ingen kommer till insikt om det sj\u00e4lv."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Du \u00e4r Petrus, en klippa, och p\u00e5 den klippan kommer jag att bygga min f\u00f6rsamling. Inte ens helvetets makter ska kunna besegra den."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och jag ska ge dig himmelrikets nycklar. De d\u00f6rrar du l\u00e5ser p\u00e5 jorden ska l\u00e5sas i himlen. Och de d\u00f6rrar du \u00f6ppnar p\u00e5 jorden kommer att \u00f6ppnas i himlen!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rbj\u00f6d han l\u00e4rjungarna att ber\u00e4tta f\u00f6r andra att han var Messias."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesus f\u00f6ruts\u00e4ger f\u00f6r f\u00f6rsta g\u00e5ngen att han ska d\u00f6 -Fr\u00e5n den tiden b\u00f6rjade Jesus \u00f6ppet tala med sina l\u00e4rjungar om vad som skulle h\u00e4nda med honom: I Jerusalem, sa han, kommer jag att torteras och d\u00f6das av de judiska ledarna. Men tre dagar senare ska jag uppst\u00e5 till livet igen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Petrus tog honom d\u00e5 \u00e5t sidan f\u00f6r att protestera mot detta. Han sa: Himlen f\u00f6rbjude att detta sker, Herre! Det f\u00e5r inte h\u00e4nda dig!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jesus v\u00e4nde sig d\u00e5 till Petrus och sa: G\u00e5 bort ifr\u00e5n mig, Satan! Du f\u00f6rs\u00f6ker att f\u00e5 mig p\u00e5 fall. Du t\u00e4nker som m\u00e4nniskor, men Guds tankar f\u00f6rst\u00e5r du inte."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sedan sa Jesus till sina l\u00e4rjungar: Den som vill bli min efterf\u00f6ljare f\u00e5r inte l\u00e4ngre t\u00e4nka p\u00e5 sig sj\u00e4lv, utan m\u00e5ste villigt ta sitt kors p\u00e5 sig och f\u00f6lja mig."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och den som till varje pris vill beh\u00e5lla sitt liv kommer att f\u00f6rlora det, men den som v\u00e5gar sitt liv f\u00f6r mig kommer att vinna det f\u00f6r alltid."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vad vinner en m\u00e4nniska om hela v\u00e4rlden blir hennes, samtidigt som hon f\u00f6rlorar det eviga livet? Inte med n\u00e5got kan hon f\u00e5 det tillbaka."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "M\u00e4nniskosonen ska komma med sina \u00e4nglar i sin Fars h\u00e4rlighet och d\u00f6ma varje m\u00e4nniska f\u00f6r vad hon gjort."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och en del av er som st\u00e5r h\u00e4r just nu kommer att leva och se honom i hans rike."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rvandlas p\u00e5 berget -Sex dagar senare tog Jesus Petrus, Jakob och hans bror Johannes med sig till toppen av ett h\u00f6gt berg, d\u00e4r de kunde vara f\u00f6r sig sj\u00e4lva."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och p\u00e5 ett \u00f6gonblick f\u00f6r\u00e4ndrades hans utseende inf\u00f6r dem s\u00e5 att hans ansikte lyste som solen, och hans kl\u00e4der blev bl\u00e4ndande vita."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pl\u00f6tsligt visade sig Mose och Elia, och de samtalade med honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Petrus sa: Herre, det h\u00e4r \u00e4r ett bra st\u00e4lle att vara p\u00e5. Om du vill ska jag bygga tre hyddor, en \u00e5t dig och en \u00e5t Mose och en \u00e5t Elia."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men just d\u00e5 han sa det sveptes de in i ett ljust moln och en r\u00f6st fr\u00e5n molnet sa: Detta \u00e4r min \u00e4lskade Son, den som jag har utvalt. Lyd honom!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r l\u00e4rjungarna h\u00f6rde detta blev de fruktansv\u00e4rt r\u00e4dda och f\u00f6ll till marken."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men Jesus kom fram till dem och r\u00f6rde vid dem. Res er upp, sa han, och var inte r\u00e4dda!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och n\u00e4r de s\u00e5g upp, fanns bara Jesus d\u00e4r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r de gick nerf\u00f6r berget befallde Jesus dem att inte ber\u00e4tta f\u00f6r n\u00e5gon vad de sett, f\u00f6rr\u00e4n han uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade l\u00e4rjungarna honom: Varf\u00f6r p\u00e5st\u00e5r de judiska ledarna att Elia m\u00e5ste komma tillbaka innan Messias kommer?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jesus svarade: De har r\u00e4tt. Elia m\u00e5ste komma och l\u00e4gga allt till r\u00e4tta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och han har faktiskt redan kommit, men ingen k\u00e4nde igen honom, och m\u00e5nga behandlade honom illa. M\u00e4nniskosonen ska ocks\u00e5 lida under deras v\u00e5ld."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rstod l\u00e4rjungarna att han talade om Johannes d\u00f6paren."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesus botar en pojke som \u00e4r besatt av en ond ande -N\u00e4r de kom ner fr\u00e5n berget v\u00e4ntade en stor folkskara p\u00e5 3) Jesus. En man kom d\u00e5 och b\u00f6jde kn\u00e4 framf\u00f6r honom och sa:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Herre, visa barmh\u00e4rtighet mot min son f\u00f6r han f\u00e5r sv\u00e5ra anfall och \u00e4r mycket illa d\u00e4ran. Han faller ofta i vattnet eller i elden."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r tog jag honom med till dina l\u00e4rjungar, men de kunde inte bota honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ni envisa m\u00e4nniskor, som inte vill tro! svarade Jesus. Hur l\u00e4nge ska jag st\u00e5 ut med er? Ta med pojken hit till mig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jesus talade str\u00e4ngt till den onde anden i pojken, och den l\u00e4mnade honom, och fr\u00e5n det \u00f6gonblicket var pojken frisk."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r de sedan var f\u00f6r sig sj\u00e4lva igen, fr\u00e5gade l\u00e4rjungarna Jesus: Varf\u00f6r kunde inte vi driva ut anden?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r att ni har s\u00e5 liten tro, svarade Jesus. Om er tro bara var s\u00e5 stor som ett senapsfr\u00f6, kunde ni s\u00e4ga till det h\u00e4r berget: &#39;Flytta dig&#39; och det skulle flytta sig l\u00e5ngt bort. Ingenting skulle vara om\u00f6jligt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men detta slags andar kan inte drivas ut om ni inte ber och fastar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jesus f\u00f6ruts\u00e4ger f\u00f6r andra g\u00e5ngen hur han ska d\u00f6 -En dag medan de fortfarande var i Galileen, sa Jesus till dem: Jag ska bli f\u00f6rr\u00e5dd och \u00f6verl\u00e4mnad till dem som har makt att d\u00f6da mig. Men tre dagar senare ska jag st\u00e5 upp igen. L\u00e4rjungarna blev sorgsna och bedr\u00f6vade n\u00e4r de h\u00f6rde detta."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jesus f\u00f6ruts\u00e4ger f\u00f6r andra g\u00e5ngen hur han ska d\u00f6 -En dag medan de fortfarande var i Galileen, sa Jesus till dem: Jag ska bli f\u00f6rr\u00e5dd och \u00f6verl\u00e4mnad till dem som har makt att d\u00f6da mig. Men tre dagar senare ska jag st\u00e5 upp igen. L\u00e4rjungarna blev sorgsna och bedr\u00f6vade n\u00e4r de h\u00f6rde detta."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Petrus hittar ett mynt i munnen p\u00e5 en fisk -N\u00e4r de kom till Kafarnaum gick de m\u00e4n, som tog upp tempelskatten, till Petrus och fr\u00e5gade: Betalar inte din M\u00e4stare skatt?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Petrus svarade: Visst g\u00f6r han det.Sedan gick han in i huset f\u00f6r att tala med Jesus om det, men innan han fick en chans att g\u00f6ra det s\u00e5 fr\u00e5gade Jesus honom: Vad tror du, Petrus? Kr\u00e4ver kungar skatt av sitt eget folk eller av andra m\u00e4nniskor?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Av andra m\u00e4nniskor naturligtvis, svarade Petrus.D\u00e5 slipper allts\u00e5 de egna medborgarna skatt! Men vi ska inte ge dem n\u00e5gon anledning att angripa oss. G\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r ner till stranden och kasta ut en metkrok och \u00f6ppna munnen p\u00e5 den f\u00f6rsta fisk du f\u00e5r upp. Du kommer att finna ett mynt, som r\u00e4cker till skatt f\u00f6r oss b\u00e5da tv\u00e5. Tag det och betala dem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Av andra m\u00e4nniskor naturligtvis, svarade Petrus.D\u00e5 slipper allts\u00e5 de egna medborgarna skatt! Men vi ska inte ge dem n\u00e5gon anledning att angripa oss. G\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r ner till stranden och kasta ut en metkrok och \u00f6ppna munnen p\u00e5 den f\u00f6rsta fisk du f\u00e5r upp. Du kommer att finna ett mynt, som r\u00e4cker till skatt f\u00f6r oss b\u00e5da tv\u00e5. Tag det och betala dem."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna diskuterar vem av dem som \u00e4r st\u00f6rst -Vid den tiden kom l\u00e4rjungarna till Jesus f\u00f6r att fr\u00e5ga vem som egentligen var st\u00f6rst i himmelriket."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jesus bad d\u00e5 ett litet barn komma fram och l\u00e4t sedan den lille sl\u00e5 sig ner bland dem"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och sa: Om ni inte v\u00e4nder er fr\u00e5n era synder till Gud och blir som sm\u00e5 barn, kommer ni aldrig in i himmelriket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r, den som g\u00f6r sig liten och ringa som det h\u00e4r barnet, \u00e4r den st\u00f6rste i himmelriket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och den av er som tar emot ett s\u00e5dant litet barn d\u00e4rf\u00f6r att det tillh\u00f6r mig, han tar emot mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon av er leder en av dessa sm\u00e5 vilse, som tror p\u00e5 mig, s\u00e5 skulle det vara b\u00e4ttre att den personen fick en sten bunden runt halsen och blev kastad i havet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jesus varnar f\u00f6r frestelse -Ve v\u00e4rlden f\u00f6r all dess ondska! Frestelser till synd \u00e4r oundvikliga, men ve den m\u00e4nniska som medverkar till det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r: om din hand eller fot f\u00e5r dig att synda, s\u00e5 hugg av den och kasta den ifr\u00e5n dig. Det \u00e4r b\u00e4ttre att komma till himlen utan din ena hand, \u00e4n att vara i helvetet med b\u00e5de h\u00e4nder och f\u00f6tter."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och om ditt \u00f6ga f\u00e5r dig att synda, s\u00e5 riv ut det och kasta det ifr\u00e5n dig, f\u00f6r det \u00e4r b\u00e4ttre att komma in i himlen en\u00f6gd \u00e4n att kastas i helvetet med b\u00e5da \u00f6gonen i beh\u00e5ll."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Se inte ner p\u00e5 andra -Se till att ni inte f\u00f6raktar ett enda av dessa sm\u00e5 barn. F\u00f6r jag s\u00e4ger er att deras \u00e4nglar har alltid tilltr\u00e4de till min Far i himlen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e4nniskosonen, kom f\u00f6r att fr\u00e4lsa de f\u00f6rlorade."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vad g\u00f6r en man som har hundra f\u00e5r n\u00e4r ett har g\u00e5tt vilse? L\u00e4mnar han inte de nittionio andra och g\u00e5r ut bland bergen f\u00f6r att s\u00f6ka efter det som sprungit bort?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och n\u00e4r han \u00e4ntligen finner det gl\u00e4der han sig inte mer \u00f6ver det \u00e4n \u00f6ver de nittionio andra som \u00e4r trygga d\u00e4rhemma!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt vill inte min Far att n\u00e5gon enda av dessa sm\u00e5 g\u00e5r f\u00f6rlorad."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om att g\u00e5 till r\u00e4tta med varandra -Om din broder har gjort n\u00e5got or\u00e4tt mot dig, s\u00e5 g\u00e5 till honom enskilt och p\u00e5peka hans fel. Om han lyssnar p\u00e5 dig och bek\u00e4nner har du vunnit tillbaka din broder."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men om han inte g\u00f6r det, s\u00e5 ta med dig en eller tv\u00e5 personer och f\u00f6rs\u00f6k att tillsammans med dem f\u00e5 honom p\u00e5 b\u00e4ttre tankar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om han fortfarande v\u00e4grar att lyssna ska du ta upp fallet i f\u00f6rsamlingen. Och om f\u00f6rsamlingen ger dig r\u00e4tt, men han inte vill acceptera det, s\u00e5 behandla honom som gudl\u00f6s och otroende."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och jag s\u00e4ger er: vad ni binder p\u00e5 jorden \u00e4r bundet i himlen, och vad ni l\u00f6ser p\u00e5 jorden \u00e4r l\u00f6st i himlen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er ocks\u00e5 detta: om tv\u00e5 av er kommer \u00f6verens om att be om n\u00e5got h\u00e4r p\u00e5 jorden, s\u00e5 ska min Far i himlen g\u00f6ra det f\u00f6r er."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "F\u00f6r d\u00e4r tv\u00e5 eller tre samlas d\u00e4rf\u00f6r att de tillh\u00f6r mig, d\u00e4r ska jag vara med dem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesus undervisar om f\u00f6rl\u00e5telse -Petrus kom nu fram till honom och fr\u00e5gade: Herre, hur ofta m\u00e5ste jag f\u00f6rl\u00e5ta en broder som gjort n\u00e5got or\u00e4tt? R\u00e4cker sju g\u00e5nger?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Jesus: Nej, sjuttio g\u00e5nger sju g\u00e5nger! Och sedan tillade han:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Man kan d\u00e4rf\u00f6r likna himmelriket vid en kung som ville ha redovisning av sina tj\u00e4nstem\u00e4n."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 visade det sig att en av dem var skyldig honom m\u00e5nga miljoner."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r han inte kunde betala tillbaka pengarna befallde kungen att han skulle s\u00e4ljas tillsammans med sin hustru och sina barn och allt han \u00e4gde."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men mannen kastade sig f\u00f6rtvivlad ner f\u00f6r f\u00f6tterna p\u00e5 kungen och bad: &#39;Herre, l\u00e5t mig bara f\u00e5 tid p\u00e5 mig, s\u00e5 ska jag betala alltsammans.&#39;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 k\u00e4nde kungen medlidande med honom och sl\u00e4ppte honom och eftersk\u00e4nkte hans skuld."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men s\u00e5 fort han var fri gick han till en av sina medarbetare, som var skyldig honom hundra kronor, tog struptag p\u00e5 honom och kr\u00e4vde tillbaka pengarna."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mannen f\u00f6ll d\u00e5 ner inf\u00f6r honom och sa: &#39;Jag ska betala allt, om du bara kan ge dig till t\u00e5ls!&#39;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men hans fordrings\u00e4gare kunde inte v\u00e4nta. Han arresterade honom och satte honom i f\u00e4ngelse tills hela skulden blev betald."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e5 gick mannens v\u00e4nner till kungen och ber\u00e4ttade vad som h\u00e4nt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Och kungen kallade till sig mannen, som han hade f\u00f6rl\u00e5tit, och sa: &#39;Din h\u00e5rdhj\u00e4rtade usling! H\u00e4r eftersk\u00e4nker jag denna stora skuld bara f\u00f6r att du bad mig om det."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Borde du d\u00e5 inte ha varit lika barmh\u00e4rtig mot din medarbetare som jag var mot dig?&#39;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Sedan s\u00e4nde den uppretade kungen iv\u00e4g mannen till tortyrkammaren, d\u00e4r han fick sitta tills han hade betalt vartenda \u00f6re han var skyldig."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt kommer min himmelske Far att g\u00f6ra med er om ni v\u00e4grar att verkligen f\u00f6rl\u00e5ta era br\u00f6der."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus talar om \u00e4ktenskap och skilsm\u00e4ssa -Sedan Jesus slutat detta tal l\u00e4mnade han Galileen och \u00e5terv\u00e4nde till Judeen. Han tog d\u00e5 v\u00e4gen genom landet p\u00e5 andra sidan Jordan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Stora skaror f\u00f6ljde honom, och han botade dem som var sjuka."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e5gra fariseer kom f\u00f6r att diskutera med honom och f\u00f6rs\u00f6kte f\u00e5 honom att s\u00e4ga n\u00e5got som de skulle kunna s\u00e4tta fast honom f\u00f6r.De fr\u00e5gade: Till\u00e5ter du skilsm\u00e4ssa och att man skiljer sig av vilken orsak som helst?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e4ser ni inte Skriften? svarade Jesus. I den st\u00e5r det att fr\u00e5n b\u00f6rjan skapade Gud b\u00e5de man och kvinna, och"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "att en man skall l\u00e4mna sin far och mor f\u00f6r att alltid vara f\u00f6renad med sin hustru. De tv\u00e5 ska bli ett, inte l\u00e4ngre tv\u00e5 utan ett. Ingen f\u00e5r skilja det som Gud f\u00f6renat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "att en man skall l\u00e4mna sin far och mor f\u00f6r att alltid vara f\u00f6renad med sin hustru. De tv\u00e5 ska bli ett, inte l\u00e4ngre tv\u00e5 utan ett. Ingen f\u00e5r skilja det som Gud f\u00f6renat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade de: Varf\u00f6r sa d\u00e5 Mose att en man kan skiljas genom att bara skriva ett intyg som bevis p\u00e5 skilsm\u00e4ssan?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jesus svarade: Mose till\u00e4t det f\u00f6r att han k\u00e4nde era h\u00e5rda och onda hj\u00e4rtan, men det var inte s\u00e5 fr\u00e5n b\u00f6rjan."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och jag s\u00e4ger er att den som skiljer sig fr\u00e5n sin hustru av n\u00e5got annat sk\u00e4l \u00e4n otrohet och gifter sig med n\u00e5gon annan, han beg\u00e5r \u00e4ktenskapsbrott."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 sa l\u00e4rjungarna till honom: Om det \u00e4r p\u00e5 det s\u00e4ttet \u00e4r det b\u00e4ttre att inte gifta sig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det \u00e4r inte alla som begriper vad jag nu s\u00e4ger, sa Jesus. Det \u00e4r bara de som f\u00e5r hj\u00e4lp av Gud till att g\u00f6ra det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En del f\u00f6ds utan m\u00f6jligheter att gifta sig, en del har ber\u00f6vats den m\u00f6jligheten av m\u00e4nniskor, och andra avst\u00e5r fr\u00e5n att gifta sig f\u00f6r himmelrikets skull. Den som f\u00f6rst\u00e5r detta han r\u00e4ttar sig efter det."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jesus v\u00e4lsignar barnen -Sedan kom man med sm\u00e5 barn till Jesus f\u00f6r att han skulle l\u00e4gga h\u00e4nderna p\u00e5 dem och be. Men l\u00e4rjungarna blev irriterade och sa: St\u00f6r honom inte."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men Jesus sa: L\u00e5t barnen komma till mig och hindra dem inte f\u00f6r Guds rike \u00e4r till f\u00f6r dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och han lade h\u00e4nderna p\u00e5 deras huvuden och v\u00e4lsignade dem innan han gick d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jesus talar med en rik ung man -En ung man kom och fr\u00e5gade Jesus: Herre, hur god m\u00e5ste jag bli f\u00f6r att f\u00e5 evigt liv?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "God? upprepade Jesus. Det finns bara en som \u00e4r verkligt god, och det \u00e4r Gud. Och evigt liv kan du bara f\u00e5 om du h\u00e5ller Guds bud."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vilka bud? fr\u00e5gade mannen.Jesus svarade: Du ska inte d\u00f6da, inte vara otrogen mot den du \u00e4r gift med, inte stj\u00e4la, inte ljuga,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "du ska hedra din far och mor och \u00e4lska dina medm\u00e4nniskor som dig sj\u00e4lv!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag har h\u00e5llit dem allesammans, svarade den unge mannen. Vad beh\u00f6ver jag g\u00f6ra mer?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesus sa till honom: Om du verkligen vill ha evigt liv, s\u00e5 g\u00e5 och s\u00e4lj allt du \u00e4ger och ge pengarna till de fattiga. D\u00e5 ska du f\u00e5 en skatt i himlen. Kom sedan och f\u00f6lj mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men n\u00e4r den unge mannen h\u00f6rde detta gick han bedr\u00f6vad d\u00e4rifr\u00e5n, f\u00f6r han var mycket rik."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus till sina l\u00e4rjungar: Ett \u00e4r s\u00e4kert. Det \u00e4r n\u00e4stan om\u00f6jligt f\u00f6r en rik m\u00e4nniska att komma in i himmelriket."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ja, jag s\u00e4ger det en g\u00e5ng till, det \u00e4r l\u00e4ttare f\u00f6r en kamel att komma igenom ett n\u00e5ls\u00f6ga \u00e4n f\u00f6r en rik man att komma in i Guds rike."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Detta svar gjorde l\u00e4rjungarna f\u00f6rvirrade och de sa: Vem i all v\u00e4rlden kan d\u00e5 bli fr\u00e4lst?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jesus s\u00e5g allvarligt p\u00e5 dem och sa: Ingen, m\u00e4nskligt sett. Men f\u00f6r Gud \u00e4r allt m\u00f6jligt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 sa Petrus till honom: Vi har l\u00e4mnat allt f\u00f6r att f\u00f6lja dig. Vad kommer vi att f\u00e5 f\u00f6r det?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jesus svarade: N\u00e4r v\u00e4rlden f\u00f6ds p\u00e5 nytt och M\u00e4nniskosonen s\u00e4tter sig p\u00e5 Guds tron f\u00f6r att regera i Guds nya rike, ska ocks\u00e5 ni f\u00e5 sitta p\u00e5 tolv troner och d\u00f6ma Israels tolv stammar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och den som \u00f6verger hem, br\u00f6der, systrar, far, mor, fru, barn eller egendom f\u00f6r att f\u00f6lja mig kommer att f\u00e5 m\u00e5ngdubbelt igen."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "M\u00e5nga som i dag spelar framtr\u00e4dande roller kommer inte att g\u00f6ra det i Guds nya rike. Och m\u00e5nga som i dag \u00e4r de sista kommer d\u00e5 att vara bland de fr\u00e4msta."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Liknelsen om den gener\u00f6se arbetsgivaren -H\u00e4r f\u00f6ljer en annan ber\u00e4ttelse som ocks\u00e5 \u00e4r en bild av himmelriket: En man, som hade en stor egendom, gick tidigt en morgon ut f\u00f6r att anst\u00e4lla arbetare till sina sk\u00f6rdef\u00e4lt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De kom \u00f6verens om dagspenningen och m\u00e4nnen gick sedan ut till arbetet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e5gra timmar senare gick mannen ut igen och fick d\u00e5 se n\u00e5gra andra m\u00e4n st\u00e5 arbetsl\u00f6sa p\u00e5 torget."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han skickade iv\u00e4g ocks\u00e5 dem till f\u00e4lten och lovade att han vid dagens slut skulle betala dem vad som var rimligt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vid middagstid och vid tretiden p\u00e5 eftermiddagen gjorde han likadant."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Klockan fem p\u00e5 kv\u00e4llen var han i staden igen och s\u00e5g d\u00e5 ytterligare n\u00e5gra m\u00e4n som stod d\u00e4r sysslol\u00f6sa. Han fr\u00e5gade dem: &#39;Varf\u00f6r har ni inte arbetat p\u00e5 hela dagen?&#39;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "&#39;D\u00e4rf\u00f6r att ingen har anst\u00e4llt oss"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r kv\u00e4llen kom bad mannen sin kamrer att kalla p\u00e5 arbetarna och ge dem deras l\u00f6n, och d\u00e5 b\u00f6rja med dem som kom sist."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r de m\u00e4n som b\u00f6rjat arbeta klockan fem tog emot sin betalning, fick var och en en hel dagsl\u00f6n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r d\u00e4rf\u00f6r m\u00e4nnen som anst\u00e4llts f\u00f6rst kom f\u00f6r att f\u00e5 sin l\u00f6n, trodde de att de skulle f\u00e5 mycket mer. Men de fick ocks\u00e5 samma belopp."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 b\u00f6rjade de protestera: &#39;De h\u00e4r karlarna har bara h\u00e5llit p\u00e5 en timme och \u00e4nd\u00e5 betalar du dem lika mycket som oss. Och vi som arbetat hela dagen i den br\u00e4nnande hettan.&#39;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 b\u00f6rjade de protestera: &#39;De h\u00e4r karlarna har bara h\u00e5llit p\u00e5 en timme och \u00e4nd\u00e5 betalar du dem lika mycket som oss. Och vi som arbetat hela dagen i den br\u00e4nnande hettan.&#39;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "&#39;Min v\u00e4n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ta den och g\u00e5. Jag t\u00e4nker ge alla samma l\u00f6n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Har jag inte r\u00e4tt att g\u00f6ra vad jag vill med mina pengar? Och varf\u00f6r blir ni s\u00e5 arga \u00f6ver att jag \u00e4r s\u00e5 gener\u00f6s?&#39;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 ska de sista bli de f\u00f6rsta och de f\u00f6rsta de sista."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jesus f\u00f6ruts\u00e4ger f\u00f6r tredje g\u00e5ngen hur han ska d\u00f6 - (177/Mark 10:32-34; Luk 18:31-34)N\u00e4r Jesus nu var p\u00e5 v\u00e4g till Jerusalem samlade han de tolv l\u00e4rjungarna"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och samtalade med dem om vad som skulle h\u00e4nda n\u00e4r de kom dit.Jag kommer att bli f\u00f6rr\u00e5dd och \u00f6verl\u00e4mnad till \u00f6verstepr\u00e4sterna och de judiska ledarna, och de kommer att d\u00f6ma mig till d\u00f6den."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De kommer att \u00f6verl\u00e4mna mig till de romerska myndigheterna, och jag kommer att bli h\u00e5nad och korsf\u00e4st. Men p\u00e5 den tredje dagen ska jag st\u00e5 upp fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jesus talar om att tj\u00e4na andra -Sedan kom Sebedaios s\u00f6ner, Jakob och Johannes, tillsammans med sin mor till Jesus. Hon f\u00f6ll p\u00e5 kn\u00e4 f\u00f6r att be om n\u00e5got."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vad vill du? fr\u00e5gade han.Hon svarade: Kan du inte l\u00e5ta mina s\u00f6ner sitta p\u00e5 hedersplats n\u00e4rmast dig i ditt rike?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men Jesus sa till henne: Du vet inte vad du ber om! Sedan v\u00e4nde han sig till Jakob och Johannes och fr\u00e5gade dem: Kan ni utst\u00e5 de fruktansv\u00e4rda lidanden som jag m\u00e5ste utst\u00e5?Ja, svarade de. Det kan vi!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ni ska verkligen f\u00e5 g\u00f6ra det, sa han till dem. Men jag har ingen r\u00e4ttighet att s\u00e4ga vem som ska sitta n\u00e4rmast mig. De platserna \u00e4r reserverade f\u00f6r dem min Far v\u00e4ljer ut."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De andra l\u00e4rjungarna blev uppr\u00f6rda n\u00e4r de h\u00f6rde vad Jakob och Johannes kr\u00e4vde."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men Jesus samlade dem och sa: H\u00e4r i v\u00e4rlden upptr\u00e4der kungarna som tyranner, och de som har makt trycker ner dem som st\u00e5r under dem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men s\u00e5 f\u00e5r det inte lov att vara bland er. Den som vill vara ledare m\u00e5ste vara de andras tj\u00e4nare."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och den som vill vara st\u00f6rst m\u00e5ste tj\u00e4na som slav."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ni m\u00e5ste ha samma inst\u00e4llning som jag har, f\u00f6r M\u00e4nniskosonen har inte kommit f\u00f6r att bli betj\u00e4nad, utan f\u00f6r att sj\u00e4lv tj\u00e4na. Ja, jag har kommit f\u00f6r att ge mitt liv och p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt g\u00f6ra m\u00e5nga fria."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jesus botar fr\u00e5n blindhet -N\u00e4r Jesus och l\u00e4rjungarna l\u00e4mnade staden Jeriko f\u00f6ljde en stor folkskara med dem."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Tv\u00e5 blinda m\u00e4n satt d\u00e5 vid v\u00e4gkanten, och n\u00e4r de h\u00f6rde att Jesus kom g\u00e5ende b\u00f6rjade de ropa: Herre, Davids son, var sn\u00e4ll och hj\u00e4lp oss!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Folket f\u00f6rs\u00f6kte f\u00e5 dem att h\u00e5lla tyst, men d\u00e5 ropade de \u00e4nnu h\u00f6gre."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus kom till det st\u00e4lle d\u00e4r de satt, stannade han och fr\u00e5gade: Vad vill ni mig?Herre, sa de, vi skulle vilja se!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus kom till det st\u00e4lle d\u00e4r de satt, stannade han och fr\u00e5gade: Vad vill ni mig?Herre, sa de, vi skulle vilja se!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e5 greps Jesus av medlidande med dem, och han r\u00f6rde vid deras \u00f6gon. Genast kunde de se, och de f\u00f6ljde honom."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus rider in i Jerusalem p\u00e5 en \u00e5sna -N\u00e4r Jesus och l\u00e4rjungarna n\u00e4rmade sig Jerusalem och var n\u00e4ra Betfage p\u00e5 Oljeberget, skickade han tv\u00e5 av dem till byn framf\u00f6r dem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r ni kommer in i byn, sa han, kommer ni att f\u00e5 se en \u00e5sna st\u00e5 bunden d\u00e4r med sitt f\u00f6l bredvid sig. L\u00f6sg\u00f6r dem och ta hit dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om n\u00e5gon fr\u00e5gar er vad ni h\u00e5ller p\u00e5 med, s\u00e5 s\u00e4g bara: &#39;M\u00e4staren beh\u00f6ver dem&#39;. D\u00e5 kommer allt att ordna sig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Detta skedde f\u00f6r att det gamla profetordet skulle uppfyllas:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e4g till folket i Jerusalem: &#39;Din kung kommer till dig, \u00f6dmjuk och ridande p\u00e5 ett \u00e5snef\u00f6l!&#39;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De tv\u00e5 l\u00e4rjungarna gjorde som Jesus hade befallt dem och"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "tog med \u00e5snorna till honom. De lade sedan sina mantlar p\u00e5 \u00e5snef\u00f6let s\u00e5 att han kunde rida p\u00e5 det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e5gra i folkskaran kastade sina ytterkl\u00e4der p\u00e5 v\u00e4gen, och andra skar grenar fr\u00e5n tr\u00e4den och lade ut dem framf\u00f6r honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och b\u00e5de framifr\u00e5n och bakifr\u00e5n tr\u00e4ngde sig folkmassan p\u00e5. Och alla ropade: Gud v\u00e4lsigne kung Davids son! Hylla honom! Han \u00e4r den som Gud har s\u00e4nt! V\u00e4lsigna honom, Herre!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det blev oro i hela Jerusalem n\u00e4r han red in, och m\u00e4nniskorna fr\u00e5gade: Vem \u00e4r han?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och folkmassan svarade: Det \u00e4r Jesus, profeten fr\u00e5n Nasaret i Galileen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jesus rensar templet -Sedan gick Jesus in i templet och drev ut k\u00f6pm\u00e4nnen och v\u00e4lte omkull myntv\u00e4xlarnas bord och st\u00e5nden d\u00e4r man s\u00e5lde duvor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Skriften s\u00e4ger att mitt tempel ska vara en b\u00f6neplats, f\u00f6rklarade han. Men ni har gjort det till ett tillh\u00e5ll f\u00f6r tjuvar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nu kom b\u00e5de blinda och lama fram till honom i templet, och han botade dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men n\u00e4r \u00f6verstepr\u00e4sterna och de andra judiska ledarna s\u00e5g dessa m\u00e4rkliga under och till och med h\u00f6rde sm\u00e5 barn ropa: Gud v\u00e4lsigne Davids son, blev de uppr\u00f6rda och fr\u00e5gade honom: H\u00f6r du vad barnen ropar?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ja, svarade Jesus. L\u00e4ser ni inte Skriften? D\u00e4r st\u00e5r det ju: &#39;Till och med sm\u00e5 barn ska lovprisa honom!&#39;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan \u00e5terv\u00e4nde han till Betania, och stannade d\u00e4r \u00f6ver natten."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jesus s\u00e4ger att l\u00e4rjungarna kan be om vad som helst -N\u00e4r han p\u00e5 morgonen var p\u00e5 v\u00e4g tillbaka till Jerusalem blev han hungrig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han fick d\u00e5 syn p\u00e5 ett fikontr\u00e4d vid v\u00e4gen och gick fram till det f\u00f6r att se om det fanns n\u00e5gra fikon p\u00e5 det, men det fanns bara l\u00f6v. D\u00e5 sa han till tr\u00e4det: Du ska aldrig mer b\u00e4ra frukt! Och omedelbart vissnade fikontr\u00e4det."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna blev alldeles h\u00e4pna och fr\u00e5gade: Hur kom det sig att fikontr\u00e4det vissnade s\u00e5 fort?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus till dem: Om ni verkligen tror och inte tvivlar, kan ni ocks\u00e5 g\u00f6ra detta med fikontr\u00e4det, och mer \u00e4n s\u00e5. Ni kan till och med s\u00e4ga till Oljeberget: &#39;Flytta dig ut i havet&#39; och det kommer att g\u00f6ra det."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ni kan f\u00e5 vad som helst som ni ber om i er b\u00f6n om ni tror."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Folkets ledare ifr\u00e5gas\u00e4tter Jesu auktoritet -N\u00e4r han hade kommit tillbaka till templet och h\u00f6ll p\u00e5 att undervisa d\u00e4r, kom \u00f6verstepr\u00e4sterna och folkets ledare fram till honom. De kr\u00e4vde att f\u00e5 veta vad han hade f\u00f6r fullmakt att kasta ut k\u00f6pm\u00e4nnen, som han gjort dagen innan."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Det ska jag s\u00e4ga er om ni svarar p\u00e5 en annan fr\u00e5ga f\u00f6rst, sa Jesus."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kom Johannes d\u00f6paren fr\u00e5n Gud eller inte?De samtalade med varandra om det och sa: Om vi s\u00e4ger: &#39;Fr\u00e5n Gud"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och om vi nekar till att Gud har s\u00e4nt honom kommer vi att bli \u00f6verfallna, f\u00f6r hela folket tror att han var en profet."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r svarade de till slut: Det vet vi inte.Jesus sa: D\u00e5 svarar inte jag heller p\u00e5 er fr\u00e5ga."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Liknelsen om de tv\u00e5 s\u00f6nerna -Men vad s\u00e4ger ni om detta? En man som hade tv\u00e5 s\u00f6ner sa en dag till den \u00e4ldste: &#39;G\u00e5 ut och arbeta p\u00e5 g\u00e5rden.&#39;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "&#39;Det vill jag inte"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "S\u00e5 sa fadern till den yngre: &#39;G\u00e5 ut, du ocks\u00e5"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Vilken av de tv\u00e5 lydde sin far?De svarade: Den f\u00f6rste naturligtvis.D\u00e5 f\u00f6rklarade Jesus vad han menade: Jag s\u00e4ger er att kriminella och prostituerade ska komma in i Guds rike innan ni g\u00f6r det."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "F\u00f6r Johannes d\u00f6paren uppmanade er att omv\u00e4nda er till Gud, men det ville ni inte. Kriminella och prostituerade d\u00e4remot gjorde det. Och fast\u00e4n ni s\u00e5g detta v\u00e4grade ni att tro, och l\u00e4t inte omv\u00e4nda er."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Mannen som hyrde ut sin ving\u00e5rd -Lyssna nu till denna ber\u00e4ttelse: En gods\u00e4gare planterade en ving\u00e5rd med en h\u00e4ck runt omkring. Han st\u00e4llde s\u00e5 ut en vinpress och byggde ocks\u00e5 ett vakttorn. Han arrenderade sedan ut ving\u00e5rden till n\u00e5gra lantarbetare p\u00e5 villkor att de skulle dela vinsten lika mellan sig. Sedan reste han utomlands."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "N\u00e4r det var dags f\u00f6r att sk\u00f6rda skickade han n\u00e5gra personer som han hade i sin tj\u00e4nst f\u00f6r att de skulle h\u00e4mta hans andel av sk\u00f6rden."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Men de som arrenderat ving\u00e5rden \u00f6verf\u00f6ll m\u00e4nnen. En misshandlade de, en annan d\u00f6dade de och en tredje stenade de."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "D\u00e5 skickade han \u00e4nnu flera m\u00e4n \u00e4n f\u00f6rsta g\u00e5ngen, men samma sak h\u00e4nde igen."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Till slut s\u00e4nde \u00e4garen sin son och t\u00e4nkte att honom skulle de v\u00e4l \u00e4nd\u00e5 respektera."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Men n\u00e4r de s\u00e5g sonen komma sa de till varandra: &#39;H\u00e4r kommer han som ska \u00e4rva egendomen. Vi d\u00f6dar honom och l\u00e4gger beslag p\u00e5 den sj\u00e4lva!&#39;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Och de sl\u00e4pade ut honom ur ving\u00e5rden och d\u00f6dade honom."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Vad tror ni \u00e4garen g\u00f6r med dessa lantarbetare n\u00e4r han kommer tillbaka? fr\u00e5gade Jesus."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "De judiska ledarna svarade: Han kommer utan tvivel att avr\u00e4tta dem, och s\u00e5 arrenderar han ut ving\u00e5rden till andra som vill ge honom hans ber\u00e4ttigade del n\u00e4r sk\u00f6rdetiden kommer."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade Jesus dem: Har ni aldrig l\u00e4st Skriften: &#39;Den sten som byggnadsarbetarna f\u00f6rkastade f\u00f6r att den var oanv\u00e4ndbar har blivit sj\u00e4lva h\u00f6rnstenen. \u00c4r det inte m\u00e4rkligt? Ja, vad ingen av er trodde var m\u00f6jligt, gjorde Gud inf\u00f6r \u00f6gonen p\u00e5 er!&#39;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Vad jag menar \u00e4r att Guds rike ska tas ifr\u00e5n er och \u00f6verl\u00e4mnas till ett folk som kommer att ge Gud sin del av sk\u00f6rden."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Den som inte r\u00e4knar med Gud g\u00e5r vilse, och den som s\u00e4tter sig upp mot Gud blir tillintetgjord."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "N\u00e4r \u00f6verstepr\u00e4sterna och de andra judiska ledarna f\u00f6rstod att Jesus talade om dem och att de var lantarbetarna i ber\u00e4ttelsen,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "ville de arrestera honom. Men f\u00f6r folkmassornas skull v\u00e5gade de inte g\u00f6ra det offentligt, f\u00f6r dessa ans\u00e5g att Jesus var en profet."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Liknelsen om br\u00f6llopsfesten -Jesus ber\u00e4ttade m\u00e5nga liknelser f\u00f6r att f\u00f6rklara vad himmelriket \u00e4r.Han sa: Himmelriket kan till exempel liknas vid en stor br\u00f6llopsmiddag som en kung f\u00f6rberedde f\u00f6r sin son."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Liknelsen om br\u00f6llopsfesten -Jesus ber\u00e4ttade m\u00e5nga liknelser f\u00f6r att f\u00f6rklara vad himmelriket \u00e4r.Han sa: Himmelriket kan till exempel liknas vid en stor br\u00f6llopsmiddag som en kung f\u00f6rberedde f\u00f6r sin son."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han bj\u00f6d in m\u00e5nga g\u00e4ster, och n\u00e4r f\u00f6rberedelserna var klara skickade han ut tj\u00e4nare f\u00f6r att tala om f\u00f6r de inbjudna att det var dags att komma. Men alla tackade nej."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde han andra tj\u00e4nare f\u00f6r att s\u00e4ga till dem: &#39;Allt \u00e4r klart, mina oxar och kalvar \u00e4r slaktade. Skynda er att komma!&#39;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men g\u00e4sterna, som han hade bjudit, var inte intresserade, utan fortsatte med sitt, den ene p\u00e5 sin lantg\u00e5rd, den andre i sin aff\u00e4r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e5gra misshandlade tj\u00e4narna och behandlade dem skamligt och d\u00f6dade till och med en del av dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde den uppretade kungen ut sin arm\u00e9 och grep m\u00f6rdarna och avr\u00e4ttade dem och br\u00e4nde ner deras stad."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och han sa till sina tj\u00e4nare: &#39;Br\u00f6llopsfesten \u00e4r klar, men de g\u00e4ster jag inbj\u00f6d \u00e4r inte v\u00e4rda \u00e4ran att delta i denna fest."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "G\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r ut i gath\u00f6rnen och bjud alla ni ser.&#39;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tj\u00e4narna gjorde det och tog med sig alla de kunde hitta, b\u00e5de onda och goda, och festsalen fylldes med g\u00e4ster."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men n\u00e4r kungen kom in f\u00f6r att h\u00e4lsa p\u00e5 g\u00e4sterna lade han m\u00e4rke till en man, som inte hade n\u00e5gra br\u00f6llopskl\u00e4der p\u00e5 sig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "&#39;Min v\u00e4n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 sa kungen till sina medhj\u00e4lpare: &#39;Bind honom till h\u00e4nder och f\u00f6tter och kasta ut honom i m\u00f6rkret, d\u00e4r man gr\u00e5ter och sk\u00e4r t\u00e4nder."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6r m\u00e5nga \u00e4r inbjudna, men f\u00e5 \u00e4r utvalda.&#39;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Fr\u00e5gan om att betala skatt -D\u00e5 samlades fariseerna f\u00f6r att f\u00f6rs\u00f6ka fundera ut n\u00e5got s\u00e4tt att f\u00e5 Jesus att s\u00e4ga n\u00e5got som de kunde arrestera honom f\u00f6r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De beslutade d\u00e5 att s\u00e4nda n\u00e5gra av sina m\u00e4n tillsammans med kung Herodes anh\u00e4ngare f\u00f6r att st\u00e4lla denna fr\u00e5ga till honom: Herre, vi vet att du \u00e4r mycket uppriktig. Du l\u00e4r oss sanningen utan h\u00e4nsyn till konsekvenserna, och du l\u00e5ter dig inte p\u00e5verkas av n\u00e5gon."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e4g oss nu om det \u00e4r Guds vilja eller inte att vi betalar skatt till den romerska staten."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men Jesus visste vad de var ute efter. Era hycklare! ropade han. Varf\u00f6r f\u00f6rs\u00f6ker ni lura mig?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ge mig ett mynt. D\u00e5 gav de honom ett romerskt mynt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han fr\u00e5gade dem: Vems bild \u00e4r det h\u00e4r? Och vems namn st\u00e5r under bilden?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kejsarens, svarade de. D\u00e5 s\u00e5, sa han. Ge det till kejsaren om det \u00e4r hans, och ge Gud allt som tillh\u00f6r honom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hans svar f\u00f6rv\u00e5nade dem och gjorde dem svarsl\u00f6sa, och de gick sin v\u00e4g."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Fr\u00e5gan om uppst\u00e5ndelsen -Men samma dag kom n\u00e5gra av saddukeerna till Jesus. De p\u00e5st\u00e5r n\u00e4mligen att det inte finns n\u00e5gon uppst\u00e5ndelse fr\u00e5n de d\u00f6da, och d\u00e4rf\u00f6r fr\u00e5gade de honom:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Herre, Mose har sagt, att om en man d\u00f6r barnl\u00f6s s\u00e5 skall hans bror gifta sig med \u00e4nkan, s\u00e5 att den d\u00f6des sl\u00e4kt kan leva vidare genom deras barn."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vi hade faktiskt bland oss en familj med sju br\u00f6der. Den f\u00f6rste av dessa m\u00e4n gifte sig och dog sedan barnl\u00f6s, och d\u00e4rf\u00f6r gifte sig den andre brodern med hans fru."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Denne broder dog ocks\u00e5 barnl\u00f6s, och d\u00e5 gifte sig n\u00e4ste broder med kvinnan. S\u00e5 fortsatte det tills hon varit gift med dem allesammans."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sedan dog hon ocks\u00e5."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vems fru kommer hon att vara vid uppst\u00e5ndelsen, eftersom hon ju varit gift med alla sju?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men Jesus svarade: Ni har kommit alldeles fel. Och ni f\u00f6rst\u00e5r varken Guds ord eller Guds kraft."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Efter uppst\u00e5ndelsen kommer det inte att finnas n\u00e5gra \u00e4ktenskap i jordisk mening. Alla kommer att vara som \u00e4nglarna."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men n\u00e4r det g\u00e4ller uppst\u00e5ndelsen fr\u00e5n de d\u00f6da, ja, l\u00e4ser ni aldrig Skriften? F\u00f6rst\u00e5r ni inte att Gud talade direkt till er, n\u00e4r han sa:"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "&#39;Jag \u00e4r Abrahams, Isaks och Jakobs Gud&#39;? Gud \u00e4r inte en gud f\u00f6r de d\u00f6da, utan f\u00f6r de levande."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Fr\u00e5gan om det viktigaste budet -Alla blev djupt imponerade av hans svar -"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "utom fariseerna. N\u00e4r de h\u00f6rde att han med sitt svar hade t\u00e4ppt till munnen p\u00e5 saddukeerna ville de s\u00e4tta honom p\u00e5 prov med en egen fr\u00e5ga.En av dem, en advokat, sa till honom:"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "utom fariseerna. N\u00e4r de h\u00f6rde att han med sitt svar hade t\u00e4ppt till munnen p\u00e5 saddukeerna ville de s\u00e4tta honom p\u00e5 prov med en egen fr\u00e5ga.En av dem, en advokat, sa till honom:"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Herre, vilket \u00e4r det viktigaste budet i Moses lag?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Jesus svarade: \u00c4lska Herren, din Gud, av allt ditt hj\u00e4rta, av all din sj\u00e4l och av allt ditt f\u00f6rst\u00e5nd."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Detta \u00e4r det f\u00f6rsta och st\u00f6rsta budet. Det som kommer d\u00e4rn\u00e4st i betydelse liknar det f\u00f6rsta: \u00c4lska din medm\u00e4nniska lika mycket som du \u00e4lskar dig sj\u00e4lv."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Detta \u00e4r det f\u00f6rsta och st\u00f6rsta budet. Det som kommer d\u00e4rn\u00e4st i betydelse liknar det f\u00f6rsta: \u00c4lska din medm\u00e4nniska lika mycket som du \u00e4lskar dig sj\u00e4lv."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Alla de andra buden och alla profeternas f\u00f6reskrifter kan sammanfattas i dessa tv\u00e5 bud."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Folkets religi\u00f6sa ledare kan inte svara Jesus -Sedan st\u00e4llde Jesus en fr\u00e5ga till fariseerna som stod vid sidan om honom:"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Kan ni s\u00e4ga mig vems son Messias \u00e4r?De svarade: Davids son."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Varf\u00f6r kallar d\u00e5 David honom herre, d\u00e5 han talar under den helige Andes inflytande? fr\u00e5gade Jesus. David sa ju:"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "&#39;Gud sa till min herre: Sitt p\u00e5 min h\u00f6gra sida, tills jag lagt dina fiender under dina f\u00f6tter.&#39;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Eftersom David kallade honom &#39;herre"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Men de kunde inte svara p\u00e5 fr\u00e5gan, och efter det v\u00e5gade ingen st\u00e4lla n\u00e5gra fler fr\u00e5gor till Jesus."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus varnar f\u00f6r de religi\u00f6sa ledarnas dubbelmoral -Sedan talade Jesus till folkmassan och till sina l\u00e4rjungar och sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Man skulle kunna tro att dessa judiska ledare och dessa fariseer \u00e4r Mose sj\u00e4lv, som de h\u00e5ller p\u00e5 och stiftar nya lagar!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det kan mycket v\u00e4l vara r\u00e4tt att g\u00f6ra som de s\u00e4ger, men f\u00f6lj absolut inte deras exempel. De g\u00f6r n\u00e4mligen inte sj\u00e4lva det som de uppmanar andra att g\u00f6ra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De l\u00e4gger p\u00e5 er om\u00f6jliga krav, som de sj\u00e4lva inte ens f\u00f6rs\u00f6ker uppfylla."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De g\u00f6r allt bara f\u00f6r att synas. De f\u00f6rs\u00f6ker se heliga ut genom att g\u00e5 omkring med extra stora b\u00f6neremmar p\u00e5 armen, och genom att g\u00f6ra fransarna p\u00e5 sina mantlar l\u00e4ngre."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och de \u00e4lskar att sitta vid honn\u00f6rsborden vid festerna, och i gudstj\u00e4nsterna tar de plats p\u00e5 fr\u00e4msta raden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De njuter av att bli iakttagna p\u00e5 gatorna och kallas &#39;rabbi&#39; eller &#39;m\u00e4stare&#39;."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e5t aldrig n\u00e5gon kalla er s\u00e5, f\u00f6r bara Gud \u00e4r er l\u00e4rare, och ni st\u00e5r alla p\u00e5 samma plan som br\u00f6der."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och kalla ingen h\u00e4r p\u00e5 jorden &#39;Far"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och kalla er inte &#39;l\u00e4rare"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ju mer anspr\u00e5ksl\u00f6s er tj\u00e4nst f\u00f6r andra \u00e4r, desto st\u00f6rre \u00e4r ni sj\u00e4lva. Vill du vara st\u00f6rst, var d\u00e5 en tj\u00e4nare!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men de som tror att de \u00e4r n\u00e5got stort kommer att bli besvikna och f\u00f6r\u00f6dmjukade, och de som \u00f6dmjukar sig kommer att upph\u00f6jas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rd\u00f6mer de religi\u00f6sa ledarna -Ve er, fariseer och andra religi\u00f6sa ledare! Ni bedragare! Ni hindrar andra att komma in i himmelriket och sj\u00e4lva kommer ni inte heller dit. Och samtidigt som ni st\u00e4ller er p\u00e5 gatorna och ber l\u00e5nga och fromma b\u00f6ner kastar ni ut \u00e4nkor och faderl\u00f6sa fr\u00e5n deras hem. Bedragare!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rd\u00f6mer de religi\u00f6sa ledarna -Ve er, fariseer och andra religi\u00f6sa ledare! Ni bedragare! Ni hindrar andra att komma in i himmelriket och sj\u00e4lva kommer ni inte heller dit. Och samtidigt som ni st\u00e4ller er p\u00e5 gatorna och ber l\u00e5nga och fromma b\u00f6ner kastar ni ut \u00e4nkor och faderl\u00f6sa fr\u00e5n deras hem. Bedragare!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ja, ve er, hycklare! Ni kan g\u00f6ra vad som helst f\u00f6r att omv\u00e4nda n\u00e5gon, men sedan g\u00f6r ni den arma stackaren till ett helvetets barn, dubbelt v\u00e4rre \u00e4n ni sj\u00e4lva."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ve er, ni blinda v\u00e4gvisare! Ni p\u00e5st\u00e5r att om man sv\u00e4r &#39;vid Guds tempel&#39; betyder det ingenting. Den eden kan man bryta, men om man sv\u00e4r &#39;vid guldet i templet&#39; \u00e4r det bindande!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Blinda d\u00e5rar! Vilket \u00e4r viktigast, guldet eller templet som g\u00f6r guldet heligt?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och ni s\u00e4ger att om man sv\u00e4r &#39;vid altaret&#39; betyder det ingenting, men att sv\u00e4ra &#39;vid g\u00e5vorna p\u00e5 altaret&#39; \u00e4r bindande!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Blinda d\u00e5rar! Vilket \u00e4r st\u00f6rst, g\u00e5van p\u00e5 altaret eller altaret sj\u00e4lvt som g\u00f6r g\u00e5van helig?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r ni sv\u00e4r &#39;vid altaret&#39; sv\u00e4r ni vid b\u00e5de altaret och allt som \u00e4r p\u00e5 det,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "och n\u00e4r ni sv\u00e4r &#39;vid templet&#39; sv\u00e4r ni b\u00e5de vid templet och vid den Gud som bor i det."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och n\u00e4r ni sv\u00e4r &#39;vid himlen&#39; s\u00e5 sv\u00e4r ni vid Guds tron och vid Gud sj\u00e4lv."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ja, ve er, fariseer och religi\u00f6sa ledare. Ni hycklare! Till och med av kryddv\u00e4xter som dill och kummin ger ni Gud en tiondel, men ni \u00e4r likgiltiga f\u00f6r det som \u00e4r l\u00e5ngt viktigare: r\u00e4ttvisa, medlidande och trohet. Visst ska ni ge Gud en tiondel, men f\u00f6rsumma f\u00f6r den skull inte det som \u00e4r det viktigaste."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ni blinda v\u00e4gvisare, som \u00e4r r\u00e4dda f\u00f6r att f\u00e5 i er en mygga, men som utan bet\u00e4nkligheter kan sluka en kamel!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ve er, fariseer och ni hycklande religi\u00f6sa ledare! Till det yttre \u00e4r ni som b\u00e4garen ni dricker ur. Den \u00e4r polerad och gl\u00e4nser, men ert liv stinker av bedr\u00e4geri och girighet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Blinda fariseer! Se f\u00f6rst till att ni f\u00e5r det r\u00e4tt st\u00e4llt med Gud, s\u00e5 kommer ni att f\u00e5 ordning p\u00e5 allt annat i era liv."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ve er, fariseer och religi\u00f6sa ledare! Ni \u00e4r som vackra gravkamrar, fyllda av d\u00f6da m\u00e4nniskors ben och av smuts och ruttenhet."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ni g\u00f6r allt f\u00f6r att framst\u00e5 som fromma, men i verkligheten \u00e4r ni fulla av bedr\u00e4geri och synd."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ja, ve er fariseer och ni hycklande religi\u00f6sa ledare! Ni bygger monument \u00f6ver profeterna och de r\u00e4ttf\u00e4rdigas gravar smyckar ni med blommor. Och sedan p\u00e5st\u00e5r ni: &#39;Om vi hade levt d\u00e5, skulle vi aldrig ha d\u00f6dat profeterna p\u00e5 det s\u00e4tt som v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der gjorde.&#39;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ja, ve er fariseer och ni hycklande religi\u00f6sa ledare! Ni bygger monument \u00f6ver profeterna och de r\u00e4ttf\u00e4rdigas gravar smyckar ni med blommor. Och sedan p\u00e5st\u00e5r ni: &#39;Om vi hade levt d\u00e5, skulle vi aldrig ha d\u00f6dat profeterna p\u00e5 det s\u00e4tt som v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der gjorde.&#39;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "N\u00e4r ni s\u00e4ger detta medger ni att ni \u00e4r s\u00f6ner till onda m\u00e4nniskor."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ni g\u00e5r i deras fotsp\u00e5r, och i ondska kan ni m\u00e4ta er med dem."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Era l\u00f6mska f\u00f6rf\u00f6rare! Hur ska ni kunna undkomma helvetets dom?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jag ska skicka profeter till er, och andefyllda m\u00e4n och l\u00e4rare. En del av dem kommer ni att korsf\u00e4sta. Andra kommer ni att piska blodiga i era synagogor och f\u00f6rf\u00f6lja dem fr\u00e5n stad till stad."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "D\u00e4rigenom g\u00f6r ni er skyldiga till alla r\u00e4ttf\u00e4rdiga m\u00e4ns blod fr\u00e5n den r\u00e4ttf\u00e4rdige Abel till Sakarja, Berekjas son, som blev d\u00f6dad av er i templet mellan altaret och det allraheligaste."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ja, alla \u00e5rhundradens samlade domar kommer att drabba denna generation."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Jesus s\u00f6rjer \u00f6ver Jerusalem \u00e4n en g\u00e5ng -O, Jerusalem, Jerusalem, du stad, som m\u00f6rdar profeterna och stenar alla dem som Gud s\u00e4nder till dig! Hur ofta har jag inte velat samla dina barn, som en h\u00f6na samlar sina kycklingar under sina vingar, men ni ville inte l\u00e5ta mig g\u00f6ra det."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Nu kommer ni sj\u00e4lva att f\u00e5 ta hand om ert \u00f6vergivna tempel."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ja, jag s\u00e4ger er att ni kommer inte att se mig igen f\u00f6rr\u00e4n ni s\u00e4ger: &#39;V\u00e4lsignad \u00e4r den som kommer i Herrens namn.&#39;"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus talar om framtiden -N\u00e4r Jesus hade l\u00e4mnat tempelomr\u00e5det kom hans l\u00e4rjungar och pekade p\u00e5 tempelbyggnaderna f\u00f6r att visa honom hur imponerande de var."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men han sa till dem: Alla dessa byggnader kommer att j\u00e4mnas med marken och inte en enda sten kommer att bli kvar p\u00e5 sin plats."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r han senare satt p\u00e5 Oljebergets sluttning tillsammans med l\u00e4rjungarna fr\u00e5gade de honom: N\u00e4r kommer detta att ske? Vilka h\u00e4ndelser f\u00f6reg\u00e5r din \u00e5terkomst och tidens slut?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jesus sa till dem: L\u00e5t ingen lura er"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "f\u00f6r m\u00e5nga ska komma och p\u00e5st\u00e5 att de \u00e4r Messias, och de kommer att leda m\u00e5nga vilse."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ni kommer att f\u00e5 uppleva krig och h\u00f6ra rykten om krig, men l\u00e5t er inte skr\u00e4mmas. Krig m\u00e5ste komma, men d\u00e4rmed \u00e4r inte slutet inne."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nationer och maktblock kommer att resa sig mot varandra, och det blir hungersn\u00f6d och jordb\u00e4vningar p\u00e5 den ena platsen efter den andra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men detta \u00e4r bara b\u00f6rjan p\u00e5 de fasor som kommer."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 kommer man att tortera er och d\u00f6da er och hata er \u00f6ver hela v\u00e4rlden d\u00e4rf\u00f6r att ni tillh\u00f6r mig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e5nga av er kommer att f\u00f6rneka sin tro och f\u00f6rr\u00e5da och hata varandra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e5nga falska profeter kommer att framtr\u00e4da och leda m\u00e5nga vilse."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och n\u00e4r synden tar sig hejdl\u00f6sa uttryck \u00f6verallt, kommer m\u00e5ngas k\u00e4rlek att kallna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men de som h\u00e5ller ut till slutet ska bli fr\u00e4lsta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och de goda nyheterna om Guds rike ska predikas i hela v\u00e4rlden, s\u00e5 att alla nationer f\u00e5r h\u00f6ra dem. Sedan ska slutet komma."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Den som l\u00e4ser detta ska noga l\u00e4gga m\u00e4rke till varje ord: N\u00e4r ni ser den avskyv\u00e4rda gudabilden, som profeten Daniel ber\u00e4ttar om, st\u00e5 i helgedomen,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "m\u00e5ste de som befinner sig i Judeen fly till bergen, och"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "de som sitter utanf\u00f6r sina hus f\u00e5r inte ens g\u00e5 in f\u00f6r att packa,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och de som \u00e4r p\u00e5 f\u00e4lten f\u00e5r inte f\u00f6rst springa hem f\u00f6r att h\u00e4mta kl\u00e4der."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och stackars de kvinnor som \u00e4r gravida n\u00e4r denna tid kommer, och stackars dem som har sp\u00e4dbarn!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Be att ni inte beh\u00f6ver fly p\u00e5 vintern eller p\u00e5 sabbatsdagen,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "f\u00f6r det kommer att bli en s\u00e5 sv\u00e5r f\u00f6rf\u00f6ljelse att v\u00e4rlden aldrig varken f\u00f6rr eller senare har sett n\u00e5got liknande."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ja, om dessa dagar inte f\u00f6rkortades skulle ingen m\u00e4nniska bli r\u00e4ddad. Men f\u00f6r Guds utvalda folks skull ska dessa dagar f\u00f6rkortas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jesus talar om sin \u00e5terkomst -Om n\u00e5gon d\u00e5 s\u00e4ger till er: &#39;Nu har Messias kommit. H\u00e4r \u00e4r han, eller d\u00e4r \u00e4r han"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "M\u00e5nga kommer n\u00e4mligen att falskt utge sig f\u00f6r att vara Messias, och falska profeter kommer att framtr\u00e4da. De kommer att g\u00f6ra stora under, s\u00e5 att till och med Guds utvalda blir bedragna."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g att jag har varnat er!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Om n\u00e5gon allts\u00e5 s\u00e4ger till er att Messias har kommit tillbaka och \u00e4r ute i \u00f6knen, s\u00e5 bry er inte om att g\u00e5 och se efter. Eller om man s\u00e4ger att han har g\u00f6mt sig n\u00e5gonstans, s\u00e5 tro det inte!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "F\u00f6r precis s\u00e5 som blixten flammar \u00f6ver himlen fr\u00e5n \u00f6ster till v\u00e4ster, s\u00e5 ska det vara n\u00e4r M\u00e4nniskosonen, \u00e5terv\u00e4nder."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och d\u00e4r liket \u00e4r, d\u00e4r kommer gamarna att samlas."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "S\u00e5 fort den tidens f\u00f6rf\u00f6ljelser \u00e4r slut kommer solen att f\u00f6rm\u00f6rkas och m\u00e5nen att f\u00f6rlora sin glans. Stj\u00e4rnorna ska slungas ur sina banor, och universums krafter ska skakas."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e4refter kommer tecknet p\u00e5 min ankomst att visa sig p\u00e5 himlen, och det kommer att h\u00f6ras j\u00e4mmer och klagorop \u00f6ver hela jorden. Och jordens alla folk ska se mig komma p\u00e5 himlens skyar med makt och h\u00e4rlighet."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Och till ljudet av m\u00e4ktiga trumpetst\u00f6tar ska jag s\u00e4nda ut mina \u00e4nglar, och de ska samla in mina utvalda fr\u00e5n jordens och himlens yttersta gr\u00e4nser."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "L\u00e4r er nu n\u00e5got fr\u00e5n fikontr\u00e4det. N\u00e4r saven stiger i grenarna och l\u00f6ven b\u00f6rjar spricka ut, d\u00e5 vet ni att sommaren snart \u00e4r h\u00e4r."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt kan ni veta att min \u00e5terkomst \u00e4r n\u00e4ra. Ja, den st\u00e5r f\u00f6r d\u00f6rren n\u00e4r ni ser att allt detta b\u00f6rjar h\u00e4nda."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e5 g\u00e5r denna tids\u00e5lder mot sitt slut."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Himmel och jord ska f\u00f6rsvinna, men mina ord ska best\u00e5 f\u00f6r evigt."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jesus talar om att vi ska vara vaksamma -Men ingen vet vilken dag eller vid vilken timme slutet kommer, inte ens \u00e4nglarna. Nej, inte ens Guds Son. Bara Fadern vet det."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "V\u00e4rlden kommer att vara lika sorgl\u00f6s som vanligt. Man kommer att \u00e4ta och dricka och gifta sig precis som p\u00e5 Noas tid, innan floden pl\u00f6tsligt kom och drog med sig allt."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "V\u00e4rlden kommer att vara lika sorgl\u00f6s som vanligt. Man kommer att \u00e4ta och dricka och gifta sig precis som p\u00e5 Noas tid, innan floden pl\u00f6tsligt kom och drog med sig allt."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "M\u00e4nniskorna ville inte tro att det skulle h\u00e4nda, inte ens n\u00e4r Noa gick in i arken. Men floden kom och dr\u00e4nkte dem allesammans. S\u00e5 kommer det att bli n\u00e4r jag kommer tillbaka."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Tv\u00e5 m\u00e4n kommer att arbeta tillsammans p\u00e5 \u00e5kern, och den ene kommer att h\u00e4mtas upp, den andre kommer att l\u00e4mnas kvar."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Tv\u00e5 kvinnor kommer att arbeta tillsammans i hemmet, den ena kommer att h\u00e4mtas upp, den andra kommer att l\u00e4mnas kvar."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Var allts\u00e5 beredda, f\u00f6r ni vet inte vilken dag er Herre kommer!"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Om husets \u00e4gare visste n\u00e4r tjuven skulle komma, skulle han h\u00e5lla sig vaken och f\u00f6rhindra att n\u00e5gon bryter sig in."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt ska ni vara beredda, f\u00f6r M\u00e4nniskosonen kommer tillbaka n\u00e4r ni minst av allt r\u00e4knar med det."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00c4r du en klok och p\u00e5litlig Herrens tj\u00e4nare? Har jag inte gett dig i uppgift att ta hand om min familj och att ge mina barn mat varje dag?"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "V\u00e4lsignad \u00e4r du om jag finner att du troget utf\u00f6rt ditt arbete n\u00e4r jag kommer tillbaka."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00c5t s\u00e5dana trogna tj\u00e4nare ska jag \u00f6verl\u00e5ta ansvaret f\u00f6r allt jag \u00e4ger."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Men om du \u00e4r en op\u00e5litlig tj\u00e4nare som s\u00e4ger till dig sj\u00e4lv: &#39;Min herre kommer inte \u00e4n p\u00e5 ett tag&#39; och sedan"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "b\u00f6rjar att misshandla de andra tj\u00e4narna och samtidigt leva livets glada dagar och dricka dig berusad,"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "s\u00e5 kommer din herre att \u00e5terv\u00e4nda oanm\u00e4ld och ov\u00e4ntat."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Du kommer d\u00e5 att bli straffad f\u00f6r ditt hyckleri, och han kommer att s\u00e4nda dig till den plats d\u00e4r bedragarna finns. D\u00e4r ska man gr\u00e5ta och sk\u00e4ra t\u00e4nder."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Liknelsen om de tio brudt\u00e4rnorna -P\u00e5 den dagen ska det vara med himmelriket som med tio unga flickor, som var t\u00e4rnor vid ett br\u00f6llop och som tog sina lampor och gick f\u00f6r att m\u00f6ta brudgummen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men bara fem av dem var kloka nog att fylla lamporna med olja, medan de andra fem var tankl\u00f6sa och gl\u00f6mde det."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men bara fem av dem var kloka nog att fylla lamporna med olja, medan de andra fem var tankl\u00f6sa och gl\u00f6mde det."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men bara fem av dem var kloka nog att fylla lamporna med olja, medan de andra fem var tankl\u00f6sa och gl\u00f6mde det."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r brudgummen blev sen lade de sig f\u00f6r att vila och somnade. Vid midnatt v\u00e4cktes de av ett rop: &#39;Brudgummen kommer! Kom ut och v\u00e4lkomna honom!&#39;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r brudgummen blev sen lade de sig f\u00f6r att vila och somnade. Vid midnatt v\u00e4cktes de av ett rop: &#39;Brudgummen kommer! Kom ut och v\u00e4lkomna honom!&#39;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Alla flickorna skyndade sig upp och gjorde i ordning sina lampor. D\u00e5 tiggde och bad de fem, som inte hade n\u00e5gon olja, att de andra skulle dela med sig \u00e5t dem, eftersom deras lampor slocknade."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Alla flickorna skyndade sig upp och gjorde i ordning sina lampor. D\u00e5 tiggde och bad de fem, som inte hade n\u00e5gon olja, att de andra skulle dela med sig \u00e5t dem, eftersom deras lampor slocknade."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men de andra svarade: &#39;Vi har inte s\u00e5 mycket att det r\u00e4cker till er ocks\u00e5. G\u00e5 i st\u00e4llet iv\u00e4g till dem som s\u00e4ljer och k\u00f6p det ni beh\u00f6ver!&#39;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men medan de var borta kom brudgummen, och de som hade tillr\u00e4ckligt med olja i sina lampor gick med honom in till br\u00f6llopsfesten, och d\u00f6rren l\u00e5stes."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Efter en stund kom de fem andra tillbaka och st\u00e4llde sig utanf\u00f6r d\u00f6rren och ropade: &#39;Herre, \u00f6ppna f\u00f6r oss!&#39;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men d\u00e5 ropade han tillbaka: &#39;G\u00e5 er v\u00e4g! Jag vet inte vilka ni \u00e4r!&#39;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "H\u00e5ll er d\u00e4rf\u00f6r vakna och var beredda f\u00f6r ni vet inte vilken dag eller vilken timme jag kommer tillbaka."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Liknelsen om de f\u00f6rvaltade pengarna -Hur det f\u00f6rh\u00e5ller sig med himmelriket kan man ocks\u00e5 f\u00f6rst\u00e5 av ber\u00e4ttelsen om mannen som for utomlands. Han samlade sina tj\u00e4nare och gav dem i uppdrag att f\u00f6rvalta hans f\u00f6rm\u00f6genhet medan han var borta."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Till den ene gav han fem tusen kronor, till den andre tv\u00e5 tusen kronor och till den tredje tusen kronor, allt i proportion till deras f\u00f6rm\u00e5ga. Sedan reste han."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mannen som hade f\u00e5tt fem tusen kronor b\u00f6rjade genast k\u00f6pa och s\u00e4lja och tj\u00e4nade snart ihop ytterligare fem tusen kronor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mannen med tv\u00e5 tusen kronor gjorde likadant och tj\u00e4nade ytterligare tv\u00e5 tusen kronor."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men mannen som fick tusen kronor gr\u00e4vde en grop i marken och g\u00f6mde pengarna d\u00e4r f\u00f6r att de skulle vara i s\u00e4kert f\u00f6rvar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Efter l\u00e5ng tid kom deras arbetsgivare tillbaka fr\u00e5n resan. Han kallade d\u00e5 p\u00e5 m\u00e4nnen och bad dem redovisa pengarna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Den man som hade f\u00e5tt hand om fem tusen kronor gav honom tio tusen kronor."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 ber\u00f6mde hans arbetsgivare honom f\u00f6r hans p\u00e5litlighet. &#39;Du har f\u00f6rvaltat denna summa v\u00e4l"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sedan kom mannen som tagit emot tv\u00e5 tusen kronor och redovisade: &#39;Du gav mig tv\u00e5 tusen kronor att f\u00f6rvalta, och jag har f\u00f6rdubblat dem.&#39;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "&#39;Utm\u00e4rkt!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sedan kom mannen med de tusen kronorna och sa: &#39;Jag vet att du \u00e4r en str\u00e4ng man, och jag t\u00e4nkte att hur mycket jag \u00e4n tj\u00e4nar s\u00e5 tar du det ifr\u00e5n mig. Jag v\u00e5gade inte att ge mig in i n\u00e5gra som helst aff\u00e4rer. D\u00e4rf\u00f6r gr\u00e4vde jag ner pengarna i jorden. H\u00e4r f\u00e5r du dem tillbaka!&#39;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sedan kom mannen med de tusen kronorna och sa: &#39;Jag vet att du \u00e4r en str\u00e4ng man, och jag t\u00e4nkte att hur mycket jag \u00e4n tj\u00e4nar s\u00e5 tar du det ifr\u00e5n mig. Jag v\u00e5gade inte att ge mig in i n\u00e5gra som helst aff\u00e4rer. D\u00e4rf\u00f6r gr\u00e4vde jag ner pengarna i jorden. H\u00e4r f\u00e5r du dem tillbaka!&#39;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men hans arbetsgivare svarade: &#39;Din late bedragare! Eftersom du visste att jag skulle kr\u00e4va mer tillbaka \u00e4n du hade f\u00e5tt,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "borde du \u00e5tminstone satt in pengarna p\u00e5 banken, s\u00e5 att jag hade kunnat f\u00e5 r\u00e4nta p\u00e5 dem."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ta ifr\u00e5n honom pengarna och ge dem till den man som har tio tusen kronor."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "F\u00f6r den som v\u00e4l anv\u00e4nder det han f\u00e5tt, ska f\u00e5 mer och han ska leva i \u00f6verfl\u00f6d. Men den ansvarsl\u00f6se ska bli fr\u00e5ntagen till och med det lilla ansvar han har."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kasta ut den oduglige tj\u00e4naren i m\u00f6rkret h\u00e4r utanf\u00f6r. D\u00e4r ska man gr\u00e5ta och sk\u00e4ra t\u00e4nder i sin f\u00f6rtvivlan.&#39;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Den slutliga domen -Men n\u00e4r M\u00e4nniskosonen kommer i sin h\u00e4rlighet tillsammans med alla sina \u00e4nglar, d\u00e5 ska han s\u00e4tta sig p\u00e5 Guds tron."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Alla folk ska samlas inf\u00f6r honom, och han ska dela m\u00e4nniskorna i tv\u00e5 grupper, som en herde skiljer f\u00e5ren fr\u00e5n getterna."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "F\u00e5ren ska han st\u00e4lla p\u00e5 sin h\u00f6gra sida och getterna p\u00e5 sin v\u00e4nstra."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Sedan ska kungen s\u00e4ga till dem som st\u00e5r p\u00e5 den h\u00f6gra sidan: &#39;Kom, ni som min Far har v\u00e4lsignat, och g\u00e5 in i det rike som fr\u00e5n v\u00e4rldens b\u00f6rjan gjorts i ordning \u00e5t er!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jag var hungrig, och ni gav mig mat. Jag var t\u00f6rstig, och ni gav mig vatten. Jag var en fr\u00e4mling, och ni \u00f6ppnade era hem f\u00f6r mig."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jag var naken, och ni gav mig kl\u00e4der. Jag var sjuk, och ni tog hand om mig. Jag var i f\u00e4ngelse, och ni bes\u00f6kte mig.&#39;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "D\u00e5 kommer dessa r\u00e4ttf\u00e4rdiga att svara: &#39;Herre, n\u00e4r s\u00e5g vi dig hungrig och gav dig mat? Eller t\u00f6rstig och gav dig n\u00e5got att dricka?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Eller som fr\u00e4mling och hj\u00e4lpte dig? Eller naken och kl\u00e4dde dig?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "N\u00e4r s\u00e5g vi dig sjuk eller i f\u00e4ngelse och bes\u00f6kte dig?&#39;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Och kungen ska s\u00e4ga till dem: &#39;N\u00e4r ni gjorde detta f\u00f6r dessa mina minsta br\u00f6der gjorde ni det f\u00f6r mig!&#39;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "D\u00e4refter ska han v\u00e4nda sig till dem som st\u00e5r p\u00e5 den v\u00e4nstra sidan och s\u00e4ga: &#39;G\u00e5 bort med er, ni f\u00f6rbannade, till den eviga eld som har gjorts i ordning \u00e5t dj\u00e4vulen och hans \u00e4nglar."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "F\u00f6r jag var hungrig, men ni gav mig ingen mat, jag var t\u00f6rstig, men ni gav mig ingenting att dricka."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jag var en fr\u00e4mling, men ni v\u00e4grade att ge mig husrum. Jag var naken, men ni gav mig inga kl\u00e4der. Jag var sjuk och i f\u00e4ngelse, men ni bes\u00f6kte mig inte.&#39;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "D\u00e5 ska de s\u00e4ga: &#39;Herre, har vi n\u00e5gonsin sett att du var hungrig eller t\u00f6rstig, eller att du var en fr\u00e4mling, eller att du var naken eller sjuk eller i f\u00e4ngelse utan att vi hj\u00e4lpt dig? &#39;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Och kungen ska svara: &#39;N\u00e4r ni v\u00e4grade att hj\u00e4lpa den minste av dessa mina br\u00f6der, d\u00e5 v\u00e4grade ni att hj\u00e4lpa mig.&#39;"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Och de ska g\u00e5 bort till evigt straff, men de som gjort Guds vilja ska leva f\u00f6r evigt."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De religi\u00f6sa ledarna planerar att d\u00f6da Jesus -N\u00e4r Jesus hade slutat sitt tal sa han till sina l\u00e4rjungar:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Som ni vet b\u00f6rjar p\u00e5skh\u00f6gtiden i \u00f6vermorgon. D\u00e5 ska M\u00e4nniskosonen bli utl\u00e4mnad och fastspikad p\u00e5 ett kors."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Samtidigt samlades \u00f6verstepr\u00e4sterna och andra judiska ledare i \u00f6verstepr\u00e4sten Kajafas palats"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "f\u00f6r att diskutera hur man i smyg skulle kunna gripa Jesus och d\u00f6da honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men inte under p\u00e5skh\u00f6gtiden, sa de till varandra, f\u00f6r det kan leda till upplopp."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En kvinna sm\u00f6rjer Jesus med dyrbar olja -Jesus gick nu till Betania f\u00f6r att g\u00e4sta Simon som tidigare hade varit leprasjuk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Medan han \u00e5t kom en kvinna in med en flaska dyrbar olja och h\u00e4llde den \u00f6ver hans huvud."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna blev uppr\u00f6rda och sa: Vilket sl\u00f6seri med pengar. Oljan \u00e4r ju v\u00e4rd en f\u00f6rm\u00f6genhet, och hon kunde ha s\u00e5lt den och gett pengarna till de fattiga!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna blev uppr\u00f6rda och sa: Vilket sl\u00f6seri med pengar. Oljan \u00e4r ju v\u00e4rd en f\u00f6rm\u00f6genhet, och hon kunde ha s\u00e5lt den och gett pengarna till de fattiga!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rstod vad de t\u00e4nkte och sa: Varf\u00f6r kritiserar ni henne? Hon har gjort en god handling mot mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ni kommer alltid att ha de fattiga ibland er, men jag kommer inte att vara ibland er s\u00e5 l\u00e4nge till."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Genom att h\u00e4lla denna olja \u00f6ver mig har hon i verkligheten f\u00f6rberett min begravning,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och det hon gjort mot mig ska man f\u00f6r alltid komma ih\u00e5g \u00f6verallt i hela v\u00e4rlden d\u00e4r de goda nyheterna predikas.&#39;&#39;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Judas g\u00e5r med p\u00e5 att f\u00f6rr\u00e5da Jesus -D\u00e5 gick Judas Iskariot, en av de tolv l\u00e4rjungarna, till \u00f6verstepr\u00e4sterna"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och fr\u00e5gade: Hur mycket betalar ni mig f\u00f6r att f\u00e5 Jesus i era h\u00e4nder? De gav honom trettio silvermynt,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och fr\u00e5n det \u00f6gonblicket v\u00e4ntade Judas p\u00e5 ett l\u00e4mpligt tillf\u00e4lle att f\u00f6rr\u00e5da Jesus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna g\u00f6r i ordning p\u00e5skm\u00e5ltiden -P\u00e5 f\u00f6rsta dagen i p\u00e5skh\u00f6gtiden, d\u00e5 man i de judiska hemmen inte \u00e4ter br\u00f6d som bakats med j\u00e4st, kom l\u00e4rjungarna till Jesus och fr\u00e5gade: Var n\u00e5gonstans ska vi ordna med p\u00e5skm\u00e5ltiden?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han svarade: G\u00e5 in i staden och s\u00f6k upp den och den mannen och s\u00e4g till honom: &#39;V\u00e5r Herre s\u00e4ger: Min tid \u00e4r inne. Och i ditt hus vill jag \u00e4ta p\u00e5skm\u00e5ltiden tillsammans med mina l\u00e4rjungar.&#39;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna gjorde som Jesus hade sagt, och de lagade till m\u00e5ltiden d\u00e4r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jesus och hans l\u00e4rjungar \u00e4ter den sista m\u00e5ltiden -N\u00e4r han samma kv\u00e4ll \u00e5t med de tolv sa han: En av er ska f\u00f6rr\u00e5da mig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesus och hans l\u00e4rjungar \u00e4ter den sista m\u00e5ltiden -N\u00e4r han samma kv\u00e4ll \u00e5t med de tolv sa han: En av er ska f\u00f6rr\u00e5da mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Alla blev djupt bedr\u00f6vade, och en efter en fr\u00e5gade de: Inte \u00e4r det v\u00e4l jag?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han svarade: Det \u00e4r en som doppar sitt br\u00f6d i fatet tillsammans med mig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag m\u00e5ste n\u00e4mligen d\u00f6 precis som profeterna sagt, men stackars den m\u00e4nniska som f\u00f6rr\u00e5der mig. Det hade varit b\u00e4ttre f\u00f6r den m\u00e4nniskan att hon aldrig hade blivit f\u00f6dd."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade Judas honom: Herre, inte \u00e4r det v\u00e4l mig du menar? Och Jesus svarade: Jo, det \u00e4r det."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Medan de \u00e5t tog Jesus en bit br\u00f6d och v\u00e4lsignade det och br\u00f6t det i bitar och gav till l\u00e4rjungarna och sa: Ta det och \u00e4t, f\u00f6r detta \u00e4r min kropp."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och han tog en b\u00e4gare vin och tackade Gud och gav den till dem och sa: Drick av det, var och en,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "f\u00f6r detta \u00e4r mitt blod, som bekr\u00e4ftar det nya f\u00f6rbundet mellan Gud och m\u00e4nniska. Det ges till f\u00f6rl\u00e5telse f\u00f6r m\u00e5ngas synder."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jag f\u00f6rs\u00e4krar er: jag ska inte dricka av detta vin igen f\u00f6rr\u00e4n den dag d\u00e5 jag dricker det p\u00e5 nytt med er i min Fars rike."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jesus f\u00f6ruts\u00e4ger att Petrus ska svika honom -Och n\u00e4r de hade sjungit en lovs\u00e5ng tillsammans, gick de ut till Oljeberget."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus till dem: I kv\u00e4ll kommer ni att \u00f6verge mig allesammans, f\u00f6r det st\u00e5r i Skriften att Gud ska sl\u00e5 herden och att f\u00e5rhjorden kommer att skingras."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men n\u00e4r jag \u00e5terv\u00e4nt till livet, g\u00e5r jag till Galileen f\u00f6r att tr\u00e4ffa er d\u00e4r."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Petrus f\u00f6rklarade: \u00c4ven om alla andra \u00f6verger dig s\u00e5 kan du lita p\u00e5 mig."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jesus sa till honom: Sanningen \u00e4r den att du denna natt ska f\u00f6rneka mig tre g\u00e5nger innan ens tuppen hunnit gala i morgon bitti."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Om jag till och med m\u00e5ste d\u00f6 s\u00e5 g\u00f6r jag det inte! f\u00f6rs\u00e4krade Petrus. Och alla de andra l\u00e4rjungarna sa samma sak."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jesus ber i Getsemane -Sedan tog Jesus dem med sig till det st\u00e4lle som kallas Getsemane. D\u00e4r bad han dem sitta ner och v\u00e4nta medan han gick lite l\u00e4ngre bort f\u00f6r att be."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Han tog med sig Petrus och Sebedaios tv\u00e5 s\u00f6ner, Jakob och Johannes, och han greps av allt st\u00f6rre \u00e5ngest och f\u00f6rtvivlan."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jag \u00e4r n\u00e4ra att bryta samman under den b\u00f6rda jag m\u00e5ste b\u00e4ra. Stanna kvar h\u00e4r och l\u00e4mna mig inte ensam, sa han till dem."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Han gick n\u00e5gra steg l\u00e4ngre bort och kastade sig ner p\u00e5 marken och bad: Far, om det \u00e4r m\u00f6jligt s\u00e5 bevara mig fr\u00e5n detta lidande. Men inte som jag vill utan som du vill."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Sedan gick han tillbaka till de tre l\u00e4rjungarna och uppt\u00e4ckte att de sov. Petrus, ropade han, kunde du inte vaka med mig ens en timme?"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "H\u00e5ll er vakna och be, s\u00e5 att frestelserna inte kommer att segra \u00f6ver er. Ni vill ju s\u00e5 g\u00e4rna, men det \u00e4r sv\u00e5rt f\u00f6r er."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Han l\u00e4mnade dem \u00e4n en g\u00e5ng f\u00f6r att be: Far! \u00c4ven om jag inte kan undg\u00e5 detta lidande \u00e4r jag beredd att g\u00f6ra din vilja."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "N\u00e4r han kom tillbaka till dem s\u00e5g han att de alltj\u00e4mt sov."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Han l\u00e4mnade dem d\u00e4rf\u00f6r och bad f\u00f6r tredje g\u00e5ngen med samma ord."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Sedan \u00e5terv\u00e4nde han till l\u00e4rjungarna och sa: Vakna! Ni kan vila er en annan g\u00e5ng. Nu ska M\u00e4nniskosonen \u00f6verl\u00e4mnas till onda m\u00e4nniskor."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Res er och l\u00e5t oss g\u00e5. Han som f\u00f6rr\u00e5der mig \u00e4r snart h\u00e4r!"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Jesus blir f\u00f6rr\u00e5dd och arresterad -Medan han fortfarande talade kom Judas, en av l\u00e4rjungarna, tillsammans med en stor skara m\u00e4nniskor. De var uts\u00e4nda av de judiska ledarna och var bev\u00e4pnade med sv\u00e4rd och klubbor."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Judas hade kommit \u00f6verens med dem om att gripa den man han h\u00e4lsade med en kyss."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Judas kom nu direkt fram till Jesus och sa: Godafton, M\u00e4stare! och kysste honom h\u00e4ftigt."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Jesus svarade: Min v\u00e4n, g\u00f6r vad du har kommit hit f\u00f6r. D\u00e5 grep de andra honom."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "En av m\u00e4nnen som var med Jesus drog d\u00e5 fram ett sv\u00e4rd och h\u00f6gg av \u00f6rat p\u00e5 \u00f6verstepr\u00e4stens tj\u00e4nare."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Stoppa undan ditt sv\u00e4rd, sa Jesus till honom. De som anv\u00e4nder v\u00e5ld, kommer sj\u00e4lva att falla offer f\u00f6r v\u00e5ld."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Inser du inte att jag skulle kunna be min Far om tusentals \u00e4nglar f\u00f6r att skydda oss, och han skulle omedelbart skicka hit dem?"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Men hur skulle d\u00e5 det uppfyllas som st\u00e5r i Skriften? Allts\u00e5 m\u00e5ste allt ske."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Sedan talade Jesus till soldaterna: \u00c4r jag en s\u00e5 farlig brottsling att ni var tvungna att bev\u00e4pna er med sv\u00e4rd och klubbor f\u00f6r att kunna gripa mig? Varenda dag har jag predikat i templet och ni har inte gripit mig."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Men ocks\u00e5 detta sker f\u00f6r att det som profeterna sagt ska g\u00e5 i uppfyllelse.I samma \u00f6gonblick \u00f6vergav alla l\u00e4rjungarna honom och flydde."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rh\u00f6rs av \u00f6verstepr\u00e4sten Kajafas -De som arresterat Jesus ledde honom sedan till \u00f6verstepr\u00e4sten Kajafas hus, Dit kom ocks\u00e5 alla de judiska ledarna."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Under tiden f\u00f6ljde Petrus efter p\u00e5 avst\u00e5nd, och lyckades ta sig in p\u00e5 g\u00e5rden till \u00f6verstepr\u00e4stens hus. D\u00e4r satte han sig ner tillsammans med vakterna f\u00f6r att se vad som skulle h\u00e4nda med Jesus."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "\u00d6verstepr\u00e4sten och hela domstolen var nu samlad. De s\u00f6kte efter vittnen, som var villiga att vittna falskt om Jesus, s\u00e5 att man kunde v\u00e4cka \u00e5tal mot honom och d\u00f6ma honom till d\u00f6den."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Men trots att det fanns m\u00e5nga, som var villiga att vittna, motsa vittnena hela tiden varandra.Till slut f\u00f6rklarade tv\u00e5 m\u00e4n: Den h\u00e4r mannen p\u00e5st\u00e5r att han kan riva ner Guds tempel och bygga upp det igen p\u00e5 tre dagar."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Men trots att det fanns m\u00e5nga, som var villiga att vittna, motsa vittnena hela tiden varandra.Till slut f\u00f6rklarade tv\u00e5 m\u00e4n: Den h\u00e4r mannen p\u00e5st\u00e5r att han kan riva ner Guds tempel och bygga upp det igen p\u00e5 tre dagar."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "D\u00e5 reste sig \u00f6verstepr\u00e4sten och fr\u00e5gade Jesus: Har du sagt det, eller har du det inte?"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Men Jesus teg.D\u00e5 sa \u00f6verstepr\u00e4sten: I den levande Gudens namn kr\u00e4ver jag att du s\u00e4ger oss om du \u00e4r Messias, Guds Son."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Ja, sa Jesus, det \u00e4r jag. Och fr\u00e5n och med nu kommer ni att f\u00e5 se M\u00e4nniskosonen sitta p\u00e5 Guds h\u00f6gra sida och komma p\u00e5 himlens skyar."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "D\u00e5 slet \u00f6verstepr\u00e4sten s\u00f6nder sina kl\u00e4der och ropade: Han h\u00e4dar Gud! Beh\u00f6ver vi fler vittnen? Ni har alla h\u00f6rt honom s\u00e4ga det! Vad \u00e4r er dom?De ropade: D\u00f6den! D\u00f6den! D\u00f6den!"
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "D\u00e5 slet \u00f6verstepr\u00e4sten s\u00f6nder sina kl\u00e4der och ropade: Han h\u00e4dar Gud! Beh\u00f6ver vi fler vittnen? Ni har alla h\u00f6rt honom s\u00e4ga det! Vad \u00e4r er dom?De ropade: D\u00f6den! D\u00f6den! D\u00f6den!"
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Sedan spottade de Jesus i ansiktet och slog honom med knytn\u00e4varna och h\u00e5nade honom."
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "Profetera f\u00f6r oss, du Messias! skrek de. Vem slog dig den h\u00e4r g\u00e5ngen?"
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "Petrus f\u00f6rnekar att han k\u00e4nner Jesus -Medan allt detta p\u00e5gick satt Petrus ute p\u00e5 g\u00e5rden. En flicka kom fram till honom och sa: Du var tillsammans med Jesus, och ni kommer b\u00e5da fr\u00e5n Galileen."
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "Men Petrus protesterade h\u00f6gljutt. Jag vet inte ens vad du talar om, fr\u00e4ste han."
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "Senare lade en annan flicka m\u00e4rke till honom i porten och sa till dem som stod runt omkring: Den h\u00e4r mannen var tillsammans med Jesus fr\u00e5n Nasaret."
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "Petrus nekade igen, och nu svor han p\u00e5 det: Jag k\u00e4nner inte ens den h\u00e4r mannen."
                },
                "73": {
                    "verse_nr": "73",
                    "verse": "Men efter en stund kom de m\u00e4n som st\u00e5tt d\u00e4r fram till honom och sa: Vi vet att du \u00e4r en av hans l\u00e4rjungar. Vi h\u00f6r p\u00e5 din dialekt att du kommer fr\u00e5n Galileen."
                },
                "74": {
                    "verse_nr": "74",
                    "verse": "Petrus b\u00f6rjade d\u00e5 f\u00f6rbanna och sv\u00e4ra. Jag har aldrig sett den h\u00e4r mannen, sa han. Just d\u00e5 gol tuppen."
                },
                "75": {
                    "verse_nr": "75",
                    "verse": "D\u00e5 kom Petrus ih\u00e5g vad Jesus hade sagt: Innan tuppen gal kommer du att f\u00f6rneka mig tre g\u00e5nger. Och han gick f\u00f6rtvivlad ut och gr\u00e4t."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Judarnas h\u00f6gsta domstol vill se Jesus d\u00f6md till d\u00f6den -Tidigt n\u00e4sta morgon samlades \u00f6verstepr\u00e4sterna och de judiska ledarna igen. De fortsatte att diskutera hur de skulle f\u00e5 de romerska myndigheterna att d\u00f6ma Jesus till d\u00f6den."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sedan skickade de Jesus i bojor till den romerske landsh\u00f6vdingen Pilatus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Judas beg\u00e5r sj\u00e4lvmord -N\u00e4r Judas, som hade f\u00f6rr\u00e5tt honom, s\u00e5g att man d\u00f6mt Jesus till d\u00f6den \u00e5ngrade han sig djupt. D\u00e4rf\u00f6r gick han tillbaka till \u00f6verstepr\u00e4sterna och de andra judiska ledarna med de trettio silverpengarna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag har syndat, f\u00f6rklarade han, f\u00f6r jag har f\u00f6rr\u00e5tt en oskyldig m\u00e4nniska.Det \u00e4r ditt problem, svarade de."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 sl\u00e4ngde han pengarna p\u00e5 golvet i templet och gick ut och h\u00e4ngde sig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00d6verstepr\u00e4sterna samlade ihop pengarna och sa: Vi kan inte l\u00e4gga dem i templets kassaskrin, eftersom det \u00e4r mot v\u00e5ra lagar att ta emot blodspengar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De diskuterade saken och beslutade till sist att k\u00f6pa ett stycke jord, p\u00e5 den plats d\u00e4r krukmakarna brukade h\u00e4mta lera. Denna \u00e5ker anv\u00e4ndes sedan som gravplats f\u00f6r fr\u00e4mlingar som dog i Jerusalem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r som den fortfarande kallas &#39;Blods\u00e5kern&#39;."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e5 detta s\u00e4tt uppfylldes Jeremias profetia som s\u00e4ger: Jag tog de trettio silverpengarna, det pris som han v\u00e4rderades till av Israels folk,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och k\u00f6pte en \u00e5ker av krukmakarna, som Herren befallde mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rh\u00f6rs av Pilatus -Jesus st\u00e4lldes s\u00e5 inf\u00f6r Pilatus, den romerske landsh\u00f6vdingen. \u00c4r du judarnas kung? fr\u00e5gade landsh\u00f6vdingen honom.Ja, svarade Jesus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men n\u00e4r \u00f6verstepr\u00e4sterna och de andra judiska ledarna kom med alla m\u00f6jliga anklagelser mot honom f\u00f6rblev Jesus tyst."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "H\u00f6r du inte vad de anklagar dig f\u00f6r? sa Pilatus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men till Pilatus stora f\u00f6rv\u00e5ning sa Jesus inte ett ord."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pilatus utl\u00e4mnar Jesus till att korsf\u00e4stas -Nu var det sed att landsh\u00f6vdingen varje \u00e5r sl\u00e4ppte en judisk f\u00e5nge fri, en som folket sj\u00e4lvt valde ut."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det h\u00e4r \u00e5ret satt det en verkligt \u00f6k\u00e4nd brottsling i f\u00e4ngelset. Han hette Barabbas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r folkhopen samlades utanf\u00f6r Pilatus hus denna morgon fr\u00e5gade han dem: Vem ska jag sl\u00e4ppa fri, Barabbas eller Jesus, er Messias?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han visste n\u00e4mligen mycket v\u00e4l att de judiska ledarna hade arresterat Jesus av avundsjuka, d\u00e4rf\u00f6r att han var s\u00e5 popul\u00e4r bland folket."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men medan Pilatus satt ordf\u00f6rande i r\u00e4tten hade hans hustru skickat ett meddelande till honom: L\u00e4mna denne oskyldige man i fred, f\u00f6r jag har i natt haft fruktansv\u00e4rda mardr\u00f6mmar f\u00f6r hans skull."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men under tiden hade \u00f6verstepr\u00e4sterna och de judiska ledarna \u00f6vertalat folkhopen att beg\u00e4ra att Barabbas skulle sl\u00e4ppas och Jesus d\u00f6das."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r Pilatus f\u00f6r andra g\u00e5ngen fr\u00e5gade: Vilken av dessa tv\u00e5 ska jag sl\u00e4ppa? ropade folket: Barabbas!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vad ska jag d\u00e5 g\u00f6ra med Jesus, er Messias? undrade Pilatus.Korsf\u00e4st honom! skrek de."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Varf\u00f6r det? fr\u00e5gade Pilatus. Vad har han d\u00e5 gjort?Men de fortsatte att ropa: Korsf\u00e4st, korsf\u00e4st!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r Pilatus s\u00e5g att ingenting hj\u00e4lpte och att folket n\u00e4r som helst kunde st\u00e4lla till upplopp, bad han om ett handfat med vatten och inf\u00f6r folkmassan tv\u00e4ttade han sina h\u00e4nder och sa: Jag \u00e4r oskyldig till denne mans blod. Ansvaret \u00e4r ert!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och folkmassan skrek tillbaka: Hans blod kan g\u00e4rna komma \u00f6ver oss och \u00f6ver v\u00e5ra barn!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 sl\u00e4ppte Pilatus Barabbas, men Jesus l\u00e4t han piska och \u00f6verl\u00e4mnade honom sedan till de romerska soldaterna f\u00f6r att de skulle f\u00f6ra bort honom och korsf\u00e4sta honom."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Romerska soldater h\u00e5nar Jesus -Men f\u00f6rst tog de honom till kasernen d\u00e4r hela vaktstyrkan kallades samman."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e4r kl\u00e4dde de av honom hans kl\u00e4der och satte p\u00e5 honom en r\u00f6d soldatkappa"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "och gjorde en krona av t\u00f6rntaggar, som de tryckte fast p\u00e5 hans huvud. Sedan satte de en k\u00e4pp i hans h\u00f6gra hand som en spira och f\u00f6ll p\u00e5 kn\u00e4 inf\u00f6r honom och h\u00e5nade honom. Leve judarnas kung! skrek de."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och de spottade p\u00e5 honom och tog k\u00e4ppen och slog honom i huvudet."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Sedan de hade pl\u00e5gat honom p\u00e5 detta s\u00e4tt, tog de av honom kappan och satte p\u00e5 honom hans egna kl\u00e4der och f\u00f6rde bort honom f\u00f6r att korsf\u00e4sta honom."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rs bort f\u00f6r att korsf\u00e4stas -P\u00e5 v\u00e4gen till avr\u00e4ttningsplatsen tr\u00e4ffade de en man fr\u00e5n Kyrene i Afrika som hette Simon. Honom tvingade de att b\u00e4ra Jesu kors."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Sedan gick de ut till det st\u00e4lle som kallas Golgata (det betyder Huvudskalleberget)."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e4r gav soldaterna honom vin som skulle bed\u00f6va honom. Men n\u00e4r Jesus m\u00e4rkte det ville han inte dricka det."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jesus blir korsf\u00e4st -N\u00e4r de hade korsf\u00e4st honom delade de hans kl\u00e4der mellan sig genom lottdragning."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Sedan satte de sig ner f\u00f6r att vakta honom."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Och man satte upp en skylt \u00f6ver hans huvud med texten: Detta \u00e4r Jesus, judarnas kung."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ocks\u00e5 tv\u00e5 brottslingar korsf\u00e4stes samma morgon, en p\u00e5 var sida om honom."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Och de som gick f\u00f6rbi kastade gl\u00e5pord \u00e5t Jesus och skakade p\u00e5 huvudet och sa:"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00c4r det du som kan riva ner templet och bygga upp det igen p\u00e5 tre dagar. Om du \u00e4r Guds Son s\u00e5 hj\u00e4lp dig sj\u00e4lv och kliv ner fr\u00e5n korset!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ocks\u00e5 \u00f6verstepr\u00e4sterna och de judiska ledarna gjorde sig lustiga \u00f6ver honom och h\u00e5nade honom: Han hj\u00e4lpte andra, men sig sj\u00e4lv kan han inte hj\u00e4lpa! Ska han vara Israels kung? Kom ner fr\u00e5n korset, s\u00e5 ska vi tro p\u00e5 dig! Han har sagt att han r\u00e4knar med Guds hj\u00e4lp och att han \u00e4r Guds Son. L\u00e5t oss nu se om Gud hj\u00e4lper honom."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ocks\u00e5 \u00f6verstepr\u00e4sterna och de judiska ledarna gjorde sig lustiga \u00f6ver honom och h\u00e5nade honom: Han hj\u00e4lpte andra, men sig sj\u00e4lv kan han inte hj\u00e4lpa! Ska han vara Israels kung? Kom ner fr\u00e5n korset, s\u00e5 ska vi tro p\u00e5 dig! Han har sagt att han r\u00e4knar med Guds hj\u00e4lp och att han \u00e4r Guds Son. L\u00e5t oss nu se om Gud hj\u00e4lper honom."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ocks\u00e5 \u00f6verstepr\u00e4sterna och de judiska ledarna gjorde sig lustiga \u00f6ver honom och h\u00e5nade honom: Han hj\u00e4lpte andra, men sig sj\u00e4lv kan han inte hj\u00e4lpa! Ska han vara Israels kung? Kom ner fr\u00e5n korset, s\u00e5 ska vi tro p\u00e5 dig! Han har sagt att han r\u00e4knar med Guds hj\u00e4lp och att han \u00e4r Guds Son. L\u00e5t oss nu se om Gud hj\u00e4lper honom."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt h\u00e5nade de b\u00e5da brottslingarna honom."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Jesus d\u00f6r p\u00e5 korset -P\u00e5 eftermiddagen denna dag blev det pl\u00f6tsligt m\u00f6rkt i hela landet, och m\u00f6rkret varade i tre timmar fr\u00e5n klockan tolv till klockan tre."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "N\u00e4r klockan var omkring tre ropade Jesus: Eli, Eli, lema sabachtani. Det betyder: Min Gud, min Gud, varf\u00f6r har du \u00f6vergett mig?"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "N\u00e5gra av dem som stod d\u00e4r missf\u00f6rstod honom och trodde att han ropade p\u00e5 Elia."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "En av dem sprang och fyllde en svamp med surt vin och satte den p\u00e5 en k\u00e4pp och h\u00f6ll upp den s\u00e5 att han kunde dricka."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Men de andra sa: L\u00e4mna honom i fred. L\u00e5t oss se om Elia kommer och r\u00e4ddar honom."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Sedan ropade Jesus \u00e4nnu en g\u00e5ng med h\u00f6g r\u00f6st och gav upp andan och dog."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Och i samma \u00f6gonblick revs det f\u00f6rh\u00e4nge som h\u00e4ngde framf\u00f6r det allraheligaste i templet mitt itu, uppifr\u00e5n och \u00e4nda ned. Och marken skakade, och klipporna br\u00f6ts s\u00f6nder s\u00e5 att"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "gravar \u00f6ppnade sig och m\u00e5nga fromma m\u00e4n och kvinnor, som hade d\u00f6tt, kom tillbaka till livet."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Ja, de l\u00e4mnade sina gravar, och n\u00e4r Jesus hade uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da, gick de in i Jerusalem och visade sig d\u00e4r f\u00f6r m\u00e5nga."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Soldaterna och deras bef\u00e4lhavare som h\u00f6ll vakt blev fruktansv\u00e4rt uppskr\u00e4mda n\u00e4r de s\u00e5g jordb\u00e4vningen och allt som h\u00e4nde, och de ropade: Denne man var verkligen Guds son."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Det var ocks\u00e5 m\u00e5nga kvinnor d\u00e4r som f\u00f6ljt med Jesus fr\u00e5n Galileen f\u00f6r att vara honom till hj\u00e4lp. De stod en bit bort och s\u00e5g vad som h\u00e4nde."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Bland dem fanns Maria fr\u00e5n Magdala och Maria, Jakobs och Josefs mor, och Jakobs och Johannes, Sebedaios s\u00f6ners, mor."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Jesus begravs -N\u00e4r kv\u00e4llen kom gick Josef, en rik man fr\u00e5n Arimataia och en av Jesu l\u00e4rjungar,"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "till Pilatus och bad att f\u00e5 ta hand om Jesu kropp. Och Pilatus gav order om att den skulle l\u00e4mnas till honom."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Josef tog kroppen, lindade in den i en ren linneduk"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "och lade den sedan i en grav, som han nyligen hade l\u00e5tit hugga ut i berget till sig sj\u00e4lv. Innan han gick d\u00e4rifr\u00e5n rullade han en stor sten framf\u00f6r ing\u00e5ngen."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "B\u00e5de Maria fr\u00e5n Magdala och den andra Maria var d\u00e4r och satt i n\u00e4rheten av graven och s\u00e5g p\u00e5."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Vakter placeras vid graven -Dagen d\u00e4rp\u00e5 var det sabbatsdag. D\u00e5 kom \u00f6verstepr\u00e4sterna och fariseerna till Pilatus"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "och sa: Vi har kommit att t\u00e4nka p\u00e5 att denne l\u00f6gnare en g\u00e5ng sa att han efter tre dagar skulle komma tillbaka till livet."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ber vi dig se till att graven f\u00f6rseglas till och med tredje dagen, s\u00e5 att hans l\u00e4rjungar inte kommer och stj\u00e4l kroppen och sedan s\u00e4ger till alla att han kommit tillbaka till livet. Om det h\u00e4nder s\u00e5 \u00e4r det \u00e4nnu st\u00f6rre risk f\u00f6r uppror \u00e4n n\u00e4r han levde."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "H\u00e4r har ni vakter! L\u00e5t dem bevaka graven s\u00e5 gott de kan, svarade Pilatus."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rseglade de graven och placerade ut vakterna f\u00f6r att skydda den fr\u00e5n intr\u00e5ng."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus uppst\u00e5r fr\u00e5n de d\u00f6da -Tidigt p\u00e5 s\u00f6ndagsmorgonen, allts\u00e5 dagen efter sabbatsdagen, gick Maria fr\u00e5n Magdala och den andra Maria i gryningen ut till graven."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pl\u00f6tsligt blev det en v\u00e5ldsam jordb\u00e4vning. En Herrens \u00e4ngel kom n\u00e4mligen ner fr\u00e5n himlen och rullade undan stenen och satte sig p\u00e5 den."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hans ansikte lyste som blixten, och hans kl\u00e4der var vita som sn\u00f6."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vakterna blev skr\u00e4ckslagna n\u00e4r de s\u00e5g honom, och de f\u00f6ll till marken och l\u00e5g d\u00e4r som d\u00f6da."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan talade \u00e4ngeln till kvinnorna och sa: Var inte r\u00e4dda! Jag vet att ni s\u00f6ker efter Jesus, han som blev korsf\u00e4st."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men han \u00e4r inte h\u00e4r! Han har \u00e5terv\u00e4nt till livet, alldeles som han sa att han skulle g\u00f6ra. Kom och se var hans kropp l\u00e5g."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och skynda er nu att ber\u00e4tta f\u00f6r hans l\u00e4rjungar att han har uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da, och att han g\u00e5r f\u00f6re till Galileen f\u00f6r att m\u00f6ta dem d\u00e4r. Det \u00e4r mitt budskap till dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jesus visar sig f\u00f6r n\u00e5gra kvinnor -Kvinnorna skyndade sig iv\u00e4g fr\u00e5n graven. De var fruktansv\u00e4rt uppskr\u00e4mda men samtidigt glada. Och de sprang f\u00f6r att tr\u00e4ffa l\u00e4rjungarna s\u00e5 de kunde ber\u00e4tta vad \u00e4ngeln hade sagt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men de hade inte hunnit l\u00e5ngt f\u00f6rr\u00e4n Jesus pl\u00f6tsligt stod framf\u00f6r dem!God morgon, sa han. Och de f\u00f6ll till marken inf\u00f6r honom och fattade om hans f\u00f6tter och tillbad honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sedan sa Jesus till dem: Var inte r\u00e4dda! G\u00e5 och s\u00e4g till mina br\u00f6der att de ska komma till Galileen. D\u00e4r ska de f\u00e5 se mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vakterna vid graven mutas -S\u00e5 fort kvinnorna gett sig iv\u00e4g fr\u00e5n graven, sprang n\u00e5gra av vakterna som st\u00e5tt d\u00e4r till \u00f6verstepr\u00e4sterna och ber\u00e4ttade vad som hade h\u00e4nt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De sammankallade d\u00e5 ett m\u00f6te med alla de judiska ledarna, och man beslutade att muta vakterna med en stor summa pengar. S\u00e4g att ni sov allesammans, n\u00e4r Jesu l\u00e4rjungar kom och stal kroppen mitt i natten."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De sammankallade d\u00e5 ett m\u00f6te med alla de judiska ledarna, och man beslutade att muta vakterna med en stor summa pengar. S\u00e4g att ni sov allesammans, n\u00e4r Jesu l\u00e4rjungar kom och stal kroppen mitt i natten."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och om landsh\u00f6vdingen f\u00e5r h\u00f6ra om detta s\u00e5 vet ni att vi st\u00e5r p\u00e5 er sida, och allt ska ordna sig till det b\u00e4sta, lovade de."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vakterna tog emot pengarna och spred sedan ut det som de blivit tillsagda att s\u00e4ga. Deras ber\u00e4ttelse blev snart k\u00e4nd vida omkring bland judarna, som tror p\u00e5 den \u00e4n i dag."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jesus befaller l\u00e4rjungarna att predika de goda nyheterna i hela v\u00e4rlden -Sedan gick de elva l\u00e4rjungarna till det berg i Galileen d\u00e4r Jesus sagt att de skulle tr\u00e4ffa honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4r fann de honom och de tillbad honom, men n\u00e5gra av dem var inte s\u00e4kra p\u00e5 att det verkligen var Jesus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han sa d\u00e5 till dem: &#39;&#39;Av Gud har jag f\u00e5tt all makt i himlen och p\u00e5 jorden."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "G\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r ut i hela v\u00e4rlden och kalla alla m\u00e4nniskor till att bli mina l\u00e4rjungar, och d\u00f6p dem i Faderns och Sonens och den helige Andes namn."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och l\u00e4r dem att leva p\u00e5 det s\u00e4tt jag sagt er, och kom ih\u00e5g att jag alltid \u00e4r med er, \u00e4nda till tidens slut."
                }
            }
        }
    }
}