{
    "version": "SVL",
    "book_name": "Micah",
    "book_nr": "33",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jerusalem och Samaria anklagas -Detta \u00e4r budskap fr\u00e5n Herren till Mika, som bodde i staden Moreset under de judiska kungarna Jotams, Ahas och Hiskias regeringar.Dessa budskap var riktade till b\u00e5de Samaria i Israel och Jerusalem i Juda och kom till Mika i form av syner:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lyssna till mig alla nationer i hela v\u00e4rlden! Herren anklagar er fr\u00e5n sitt heliga tempel!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Se! Han kommer! Han l\u00e4mnar sin tron i himlen, han kommer till jorden och g\u00e5r fram \u00f6ver bergstopparna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De sm\u00e4lter under hans f\u00f6tter som vax och flyter ner i dalarna som vatten fr\u00e5n h\u00f6jderna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Varf\u00f6r h\u00e4nder detta? Jo, p\u00e5 grund av Israels och Judas synd! Vilken synd? Avgudadyrkan och f\u00f6rtryck - och v\u00e4rst \u00e4r det i huvudst\u00e4derna Samaria och Jerusalem!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska Samaria l\u00e4ggas i ruiner, och dess gator ska pl\u00f6jas upp och bli ving\u00e5rdar. Herren ska riva ner murar och bef\u00e4stningar till grunden och vr\u00e4ka ner stenarna i dalen nedanf\u00f6r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Alla dess vackra gudabilder ska sl\u00e5s i stycken, allt som betalats till de prostituerade i templen ska f\u00f6rst\u00f6ras av eld, och alla avgudabilder kommer att krossas. Ja, det som Samaria gav till avgudadyrkan kommer p\u00e5 nytt att ges till prostituerade."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag, Mika, ska gr\u00e5ta och klaga. Jag ska yla som en schakal och klaga som en uggla. Jag ska g\u00e5 naken och barfota i sorg och skam."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mitt folks s\u00e5r \u00e4r alltf\u00f6r djupa f\u00f6r att kunna l\u00e4kas. Herren st\u00e5r beredd vid Jerusalems portar f\u00f6r att straffa staden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tala inte om det i staden Gat! L\u00e5t dem inte se att ni gr\u00e5ter! Rulla er p\u00e5 marken i Bet-Leafra!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4r g\u00e5r folket fr\u00e5n Safira bort f\u00f6r att bli slavar, nakna och skamsna. Folket i Saanan v\u00e5gar inte g\u00e5 utanf\u00f6r stadsmurarna. Bet-Haesel s\u00f6rjer och st\u00e5r utan beskydd."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Folket i Marot hoppas f\u00f6rg\u00e4ves p\u00e5 b\u00e4ttre dagar, men bara olyckor v\u00e4ntar dem, d\u00e4rf\u00f6r att Herren st\u00e5r emot Jerusalem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Skynda er! Ta era snabbaste vagnar och fly, ni som bor i Lakis, f\u00f6r ni bor i den f\u00f6rsta av Juda st\u00e4der som f\u00f6ljde Israel i dess avgudadyrkan. Sedan f\u00f6ljde alla st\u00e4der i s\u00f6der efter ert exempel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "R\u00e4kna inte mer med Moreset-Gat, f\u00f6r det finns inget hopp om att r\u00e4dda den staden. Aksib har lurat kungarna i Israel genom att lova hj\u00e4lp utan att kunna ge den."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Maresa ska intas av en er\u00f6vrare. Gud sj\u00e4lv ska f\u00f6ra er till doms."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Gr\u00e5t och s\u00f6rj \u00f6ver era sm\u00e5! De ska tas ifr\u00e5n er, och ni ska aldrig f\u00e5 se dem igen. De f\u00f6rs bort som slavar till ett fj\u00e4rran land. Raka era huvuden i sorg."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u00e4tt och r\u00e4ttvisa ska segra -Ni som ligger vakna om n\u00e4tterna och t\u00e4nker ut onda planer ska f\u00e5 er dom. N\u00e4r morgonen gryr skyndar ni er att g\u00f6ra allt det onda ni planerat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om ni vill ha ett stycke land eller n\u00e5gon annans hus, \u00e4ven om det \u00e4r allt han har, s\u00e5 tar ni det genom bedr\u00e4geri, hot och utpressning."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Herren Gud s\u00e4ger: Jag ska ge igen f\u00f6r er ondska. Ingenting kan hindra mig. Ni kommer inte att ha n\u00e5gonting att vara stolta \u00f6ver n\u00e4r jag \u00e4r f\u00e4rdig med er."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 ska era fiender h\u00e5na er och sjunga nidvisor om er: Det \u00e4r slut med oss, vi \u00e4r ruinerade. Gud har skickat oss l\u00e5ngt bort och gett v\u00e5rt land till andra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Andra ska dra upp gr\u00e4nserna f\u00f6r er. Herrens folk ska bo p\u00e5 den plats de skickas till."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tala inte p\u00e5 det s\u00e4ttet, s\u00e4ger folket. H\u00e5ll inte p\u00e5 med s\u00e5dana saker. N\u00e5got s\u00e5 hemskt kommer aldrig att h\u00e4nda oss."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c4r det r\u00e4tt av folket i Israel att komma med ett s\u00e5dant svar? Tror ni att Herrens Ande tycker om att beh\u00f6va tala p\u00e5 det s\u00e4ttet? Nej, hans varningar \u00e4r f\u00f6r ert eget b\u00e4sta, f\u00f6r att f\u00e5 er p\u00e5 r\u00e4tt v\u00e4g igen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men fram till den h\u00e4r stunden har mitt folk rest sig upp mot mig. Ni lurar skjortan av dem som litar p\u00e5 er."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ni har kastat ut \u00e4nkor ur deras hus, och barn har ni ber\u00f6vat deras r\u00e4tt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ge er i v\u00e4g h\u00e4rifr\u00e5n! Det h\u00e4r \u00e4r inte l\u00e4ngre ert land och ert hem. Ni har f\u00f6rst\u00f6rt det med er ondska, och nu blir ni utk\u00f6rda!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Om en drucken profet kom och talade till er om vinets gl\u00e4dje skulle ni s\u00e4kert lyssna!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den tid kommer, Israel, n\u00e4r jag ska samla ihop den kvarleva som \u00e5terst\u00e5r och f\u00f6ra er tillsammans igen som f\u00e5r i sin f\u00e5lla, som en hjord p\u00e5 bete."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Herren ska bana v\u00e4g f\u00f6r er ut ur f\u00e5ngenskapen och tillbaka till ert eget land. Herren sj\u00e4lv ska vara er kung och g\u00e5 f\u00f6re er."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israels ledare anklagas -Lyssna, ni Israels ledare! Ni borde kunna skilja p\u00e5 r\u00e4tt och or\u00e4tt,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "men ni hatar det goda och \u00e4lskar det onda. Ni misshandlar mitt folk."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ni utnyttjar dem och lever p\u00e5 dem"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "f\u00f6r att sedan v\u00e4nda er till Herren under sv\u00e5ra tider! R\u00e4knar ni verkligen med att han ska lyssna? Nej, han ska v\u00e4nda sig bort fr\u00e5n er!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ni falska profeter! Ni har lett mitt folk vilse! Ni ropar Frid! till dem som ger er mat och hotar dem som inte vill betala!Detta \u00e4r Guds budskap till er:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ett m\u00f6rker ska komma \u00f6ver er s\u00e5 att det blir slut p\u00e5 era syner. Ni ska famla omkring i tomma intet och inte kunna uppfatta ett enda ord fr\u00e5n Gud. Solen ska g\u00e5 ner f\u00f6r er, och er dag vara \u00f6ver."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 ska ni st\u00e5 d\u00e4r avsl\u00f6jade och tvingas erk\u00e4nna att era budskap inte var fr\u00e5n Herren."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men jag \u00e4r fylld med kraft, med Herrens Ande, och utan fruktan f\u00f6rkunnar jag Guds straff \u00f6ver Israel f\u00f6r dess synd."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Lyssna p\u00e5 mig, ni ledare i Israel, ni som hatar r\u00e4ttvisa, \u00e4lskar or\u00e4tt"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och fyller Jerusalem med mord och synd av varje slag,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "ni som tar mutor, ni pr\u00e4ster och profeter som inte vill predika och profetera f\u00f6rr\u00e4n ni har f\u00e5tt betalt. \u00c4nd\u00e5 s\u00f6ker ni st\u00e4lla er in hos Herren och s\u00e4ga: Allt \u00e4r v\u00e4l, Herren \u00e4r ibland oss och ingenting kan skada oss."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det \u00e4r p\u00e5 grund av er som Jerusalem ska pl\u00f6jas upp som en \u00e5ker och bli en h\u00f6g med sten, och bergstoppen d\u00e4r templet st\u00e5r t\u00e4ckas av skog."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren ska styra landet -Men i de yttersta dagarna ska berget d\u00e4r templet st\u00e5r bli det mest ber\u00f6mda av alla berg i hela v\u00e4rlden och \u00e4ras av alla folk. Man ska komma dit p\u00e5 pilgrimsresor fr\u00e5n hela v\u00e4rlden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kom, l\u00e5t oss bes\u00f6ka Herrens berg och se Israels Guds tempel, ska man s\u00e4ga till varandra. Han ska tala om f\u00f6r oss vad han vill, och vi ska g\u00f6ra det. P\u00e5 den tiden ska hela v\u00e4rlden styras av Herren fr\u00e5n Jerusalem. D\u00e4rifr\u00e5n ska han l\u00e5ta sina lagar och befallningar g\u00e5 ut."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han ska d\u00f6ma mellan folken och ge befallningar \u00e5t m\u00e4ktiga nationer l\u00e5ngt borta. De ska g\u00f6ra om sina sv\u00e4rd till plogbillar och sina spjut till ving\u00e5rdsknivar. L\u00e4nder ska inte l\u00e4ngre ligga i krig med varandra. Det ska r\u00e5da frid \u00f6ver hela v\u00e4rlden, och man ska inte ens ha n\u00e5gon krigsberedskap."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Var och en ska leva i sitt eget hus i lugn och ro, f\u00f6r det ska inte finnas n\u00e5got att vara r\u00e4dd f\u00f6r. Herren sj\u00e4lv har lovat detta."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r vill vi alltid f\u00f6lja Herren, v\u00e5r Gud, \u00e4ven om alla folk runt omkring oss tillber avgudar!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen s\u00e4ger Herren att han ska f\u00f6ra tillbaka sitt pl\u00e5gade folk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han ska g\u00f6ra dem starka igen i sitt eget land. De ska bli ett m\u00e4ktigt folk, och Herren ska regera fr\u00e5n berget Sion f\u00f6r all framtid."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jerusalem ska \u00e5terf\u00e5 sin kungliga makt och h\u00e4rlighet, och allt ska bli som det en g\u00e5ng var."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men varf\u00f6r ropar du nu s\u00e5 h\u00f6gt av f\u00f6rtvivlan? Var finns nu din kung? Han \u00e4r d\u00f6d! Var finns nu dina r\u00e5dgivare? Alla \u00e4r borta! Sm\u00e4rta har drabbat dig som n\u00e4r en kvinna f\u00f6der barn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00e4mra dig i dina fruktansv\u00e4rda pl\u00e5gor, Sions folk, f\u00f6r du m\u00e5ste l\u00e4mna den h\u00e4r staden och bo ute p\u00e5 f\u00e4lten! Du ska s\u00e4ndas l\u00e5ngt bort till Babylon i landsflykt. Men d\u00e4r ska jag r\u00e4dda dig och befria dig ur fiendens grepp."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e5nga folk har samlat sig mot dig och ropar p\u00e5 ditt blod. De \u00e4r ivriga att f\u00e5 f\u00f6rg\u00f6ra dig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men de f\u00f6rst\u00e5r inte Herrens tankar och k\u00e4nner inte till hans planer, f\u00f6r den tid ska komma n\u00e4r Herren ska samla sitt folks fiender som k\u00e4rvar p\u00e5 en tr\u00f6skplats,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och de ska vara hj\u00e4lpl\u00f6sa inf\u00f6r Israel. Res dig upp och tr\u00f6ska, Israel! Jag ska ge dig horn av j\u00e4rn och kl\u00f6var av koppar s\u00e5 att du kan trampa s\u00f6nder m\u00e5nga folk. Deras rikedomar ska du ge som offer \u00e5t Herren, hela jordens Herre."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En kung ska f\u00f6das i Betlehem -Mobilisera arm\u00e9n! Fienden har b\u00f6rjat bel\u00e4gra Jerusalem och kommer att f\u00f6rol\u00e4mpa Israels kung."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Betlehem Efrata! Fast\u00e4n du \u00e4r en oansenlig stad i Judeen ska du bli f\u00f6delseort f\u00f6r min kung, den evige."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gud ska \u00f6verl\u00e4mna sitt folk till dess fiender, och landet ska vara \u00f6vergivet \u00e4nda tills Israel liksom f\u00f6ds p\u00e5 nytt, d\u00e5 de som fortfarande lever i landsflykt slutligen ska f\u00f6rena sig med sina br\u00f6der i det land som \u00e4r deras eget."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 ska Messias tr\u00e4da fram och vaka \u00f6ver sin hjord med den kraft Herren ger och med Herrens namns myndighet. Hans folk ska leva i lugn och ro, f\u00f6r han ska bli h\u00f6gt \u00e4rad \u00f6ver hela v\u00e4rlden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han ska vara v\u00e5r frid. Och n\u00e4r assyrierna invaderar landet och tr\u00e4nger in i v\u00e5ra palats ska m\u00e5nga m\u00e4ktiga furstar f\u00f6rsvara oss."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De ska h\u00e4rska \u00f6ver Assyrien med dragna sv\u00e4rd och t\u00e5ga in genom portarna till Nimrods land. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt ska han befria oss fr\u00e5n assyrierna n\u00e4r de anfaller v\u00e5rt land."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 ska nationen Israel vara f\u00f6r hela v\u00e4rlden som frisk dagg och efterl\u00e4ngtat regn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ja, Israel ska vara starkt, och andra folk ska st\u00e5 hj\u00e4lpl\u00f6sa inf\u00f6r det som f\u00e5r inf\u00f6r ett lejon."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Israel ska besegra alla sina motst\u00e5ndare och utrota alla sina fiender."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den dagen, s\u00e4ger Herren, ska jag f\u00f6rst\u00f6ra alla de vapen du litar till"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och riva ner alla murar och f\u00f6rst\u00f6ra dina st\u00e4ders f\u00f6rsvarsverk."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra slut p\u00e5 all trolldom bland er, s\u00e5 att det inte l\u00e4ngre finns n\u00e5gra sp\u00e5m\u00e4n eller sp\u00e5kvinnor att fr\u00e5ga om r\u00e5d,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och jag ska riva ner alla avgudabilder. Aldrig mer ska ni tillbe n\u00e5gonting som ni sj\u00e4lva har gjort."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag ska avskaffa alla hednaaltaren som finns kvar hos er och f\u00f6rst\u00f6ra de st\u00e4der d\u00e4r era avgudatempel finns."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Min h\u00e4mnd ska drabba alla de folk som v\u00e4grar att lyda mig."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Folket anklagas -H\u00f6r vad Herren s\u00e4ger till sitt folk:St\u00e5 upp och l\u00e4gg fram din sak inf\u00f6r mig! L\u00e5t bergen och h\u00f6jderna vara vittnen till din anklagelse!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ja, lyssna ni berg till Herren! Han anklagar sitt folk Israel och ska dra det inf\u00f6r r\u00e4tta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mitt folk, vad \u00e4r det jag har gjort, eftersom ni v\u00e4nder er bort fr\u00e5n mig? Tala om f\u00f6r mig varf\u00f6r det \u00e4r slut p\u00e5 ert t\u00e5lamod! Svara mig!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det var jag som f\u00f6rde er ut ur Egypten, l\u00e4t er slippa slaveriets bojor och gav er Mose, Aron och Mirjam till hj\u00e4lp."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kommer ni inte ih\u00e5g, mina barn, hur Balak, kungen i Moab, f\u00f6rs\u00f6kte besegra er genom f\u00f6rbannelsen fr\u00e5n Bileam, Beors son, men hur jag fick honom att v\u00e4lsigna er i st\u00e4llet? Det \u00e4r s\u00e5dan barmh\u00e4rtighet jag har visat er g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng. Kommer ni inte alls ih\u00e5g vad som h\u00e4nde vid Sittim och Gilgal och hur jag v\u00e4lsignade er d\u00e4r?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hur ska vi kunna st\u00e4lla till r\u00e4tta vad vi har gjort? fr\u00e5gar ni. Ska vi komma fram inf\u00f6r Herren med br\u00e4nnoffer och \u00e5rsgamla kalvar?Nej!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c4ven om ni offrade tusentals baggar och floder av olivolja, skulle det behaga honom? Skulle han bli n\u00f6jd d\u00e5? Om ni offrade era \u00e4ldsta barn, skulle det g\u00f6ra honom glad? Skulle han d\u00e5 f\u00f6rl\u00e5ta er synd? Naturligtvis inte!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nej, han har talat om f\u00f6r er vad det \u00e4r han vill: att ni g\u00f6r det som \u00e4r r\u00e4tt och barmh\u00e4rtigt och vandrar i \u00f6dmjukhet inf\u00f6r Gud."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Herren ropar till Jerusalem. F\u00f6rst\u00e5ndig \u00e4r den som lyssnar! De arm\u00e9er som ska f\u00f6rst\u00f6ra staden \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g! Herren har s\u00e4nt dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Era synder \u00e4r s\u00e5 m\u00e5nga. Ska ni aldrig sluta att g\u00f6ra er rika p\u00e5 andras bekostnad? De ogudaktigas hem \u00e4r fulla av stulna skatter och falska v\u00e5gar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ska jag acceptera alla dessa k\u00f6pm\u00e4n som fifflar med sina v\u00e5gar, vikter och m\u00e5tt? Hur skulle Gud kunna vara r\u00e4ttf\u00e4rdig om han till\u00e4t detta?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Era rika m\u00e4n har vunnit sin rikedom genom utpressning och grymhet, och man har blivit s\u00e5 vana vid l\u00f6gner att man inte l\u00e4ngre kan tala sanning!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste jag straffa er! Ni m\u00e5ste straffas f\u00f6r all er synd."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ni ska \u00e4ta utan att bli m\u00e4tta och st\u00e4ndigt g\u00e5 hungriga. Hur ni \u00e4n f\u00f6rs\u00f6ker spara pengar ska det inte lyckas, och det lilla ni f\u00e5r ihop ska jag l\u00e5ta era fiender ta hand om."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ni ska s\u00e5 men inte sk\u00f6rda. Ni ska pressa olja ur oliver, men \u00e5t er sj\u00e4lva blir det inget \u00f6ver. Ni ska pressa druvor, men inte f\u00e5 dricka vinet fr\u00e5n dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De enda bud ni f\u00f6ljer \u00e4r kung Omris stadgar, och hans son kung Ahab \u00e4r ert enda f\u00f6red\u00f6me! D\u00e4rf\u00f6r ska jag l\u00e5ta er bli ett avskr\u00e4ckande exempel p\u00e5 hur jag handlar med den olydige. Jag ska f\u00f6rg\u00f6ra er. Jag ska g\u00f6ra er till \u00e5tl\u00f6je f\u00f6r hela v\u00e4rlden, och alla som ser er ska h\u00e5nle."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Landet ska byggas upp igen -Allt \u00e4r hoppl\u00f6st. Det \u00e4r lika sv\u00e5rt att finna en \u00e4rlig man som det \u00e4r att finna druvor och fikon n\u00e4r sk\u00f6rdetiden \u00e4r \u00f6ver. Inte en druvklase att \u00e4ta och inte ett enda fikon, hur mycket jag \u00e4n letar. De goda har f\u00f6rsvunnit fr\u00e5n jordens yta, och inte en enda r\u00e4ttf\u00e4rdig finns kvar. Alla \u00e4r m\u00f6rdare och v\u00e4nder sig till och med mot sina egna br\u00f6der."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Landet ska byggas upp igen -Allt \u00e4r hoppl\u00f6st. Det \u00e4r lika sv\u00e5rt att finna en \u00e4rlig man som det \u00e4r att finna druvor och fikon n\u00e4r sk\u00f6rdetiden \u00e4r \u00f6ver. Inte en druvklase att \u00e4ta och inte ett enda fikon, hur mycket jag \u00e4n letar. De goda har f\u00f6rsvunnit fr\u00e5n jordens yta, och inte en enda r\u00e4ttf\u00e4rdig finns kvar. Alla \u00e4r m\u00f6rdare och v\u00e4nder sig till och med mot sina egna br\u00f6der."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De anv\u00e4nder b\u00e5da sina h\u00e4nder till onda g\u00e4rningar, och de g\u00f6r det skickligt. B\u00e5de landsh\u00f6vdingar och domare tar mutor. De rika betalar dem och kr\u00e4ver n\u00e5got i utbyte. R\u00e4ttvisa finns inte l\u00e4ngre bland dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den b\u00e4ste bland dem \u00e4r behaglig som ett t\u00f6rnsn\u00e5r, och den renh\u00e5rigaste bland dem som en taggig h\u00e4ck. Men dagen f\u00f6r domen n\u00e4rmar sig. Stunden f\u00f6r straffet \u00e4r snart inne. De kommer att drabbas av f\u00f6rvirring, terror och underg\u00e5ng."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lita inte p\u00e5 n\u00e5gon, inte p\u00e5 din b\u00e4ste v\u00e4n och inte ens p\u00e5 din hustru!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sonen f\u00f6raktar sin far, dottern s\u00e4tter sig upp mot sin mor och sonhustrun f\u00f6rbannar sin sv\u00e4rmor. Ja, man ska finna fiender i sitt eget hus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men jag vill se upp till Herren och v\u00e4nta hj\u00e4lp fr\u00e5n honom. Jag v\u00e4ntar att Gud ska r\u00e4dda mig, att han ska h\u00f6ra mitt rop."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gl\u00e4ds inte \u00f6ver mig, mina fiender, f\u00f6r \u00e4ven om jag faller ska jag resa mig igen! N\u00e4r jag sitter i m\u00f6rkret ska Herren sj\u00e4lv vara mitt ljus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag ska ha t\u00e5lamod n\u00e4r Herren straffar mig, f\u00f6r jag har syndat mot honom. Sedan ska han f\u00f6rsvara mig mot mina fiender och straffa dem f\u00f6r allt ont de har gjort mot mig. Gud ska f\u00f6ra mig ut ur m\u00f6rkret och in i ljuset, och jag ska f\u00e5 se hans godhet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 ska mina fiender f\u00e5 se att Gud \u00e4r med mig och sk\u00e4mmas f\u00f6r att de h\u00e5nat mig och sagt: Var \u00e4r nu din Gud? Jag ska med egna \u00f6gon f\u00e5 se dem trampas till marken."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dina st\u00e4der, Guds folk, ska byggas upp p\u00e5 nytt och bli mycket st\u00f6rre och mer blomstrande \u00e4n f\u00f6rr."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Inv\u00e5nare fr\u00e5n m\u00e5nga l\u00e4nder ska komma och betyga dig sin v\u00f6rdnad: fr\u00e5n Assyrien till Egypten och fr\u00e5n Egypten till Eufrat, fr\u00e5n hav till hav och fr\u00e5n berg till berg."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men alla andra l\u00e4nder ska ligga \u00f6de p\u00e5 grund av folkens ondska."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Herre, kom och regera \u00f6ver ditt folk! Led din hjord, l\u00e5t den leva i frid och ro och l\u00e5t den f\u00e5 njuta av de gr\u00f6na \u00e4ngarna i Basan och Gilead, som den gjorde f\u00f6r l\u00e4nge sedan."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ja, svarar Herren. Jag ska g\u00f6ra stora under bland er, precis som jag gjorde n\u00e4r jag f\u00f6rde er ut ur slaveriet i Egypten."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hela v\u00e4rlden ska st\u00e5 d\u00e4r f\u00f6rv\u00e5nad inf\u00f6r vad jag ska g\u00f6ra f\u00f6r dig och k\u00e4nna sig besv\u00e4rad och maktl\u00f6s. M\u00e4nniskor ska st\u00e5 i tyst f\u00f6rundran och varken kunna tala eller h\u00f6ra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De ska kr\u00e4la p\u00e5 marken som ormar, som maskar ska de krypa ut ur sina h\u00e5l. De ska komma skr\u00e4ckslagna ur sina f\u00e4stningar f\u00f6r att m\u00f6ta Herren Gud. De ska med fruktan och b\u00e4van st\u00e5 inf\u00f6r honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Var finns en s\u00e5dan Gud som du, som f\u00f6rl\u00e5ter de \u00f6verlevandes synder? Du kan inte forts\u00e4tta att vara vred p\u00e5 ditt folk, f\u00f6r du \u00e4lskar att vara barmh\u00e4rtig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c4n en g\u00e5ng ska du ha f\u00f6rdrag med oss. Du ska trampa v\u00e5ra synder under dina f\u00f6tter. Du ska kasta dem i havets djup."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du ska v\u00e4lsigna oss, som du lovade Jakob. Du ska bevisa oss din k\u00e4rlek som du lovade v\u00e5r fader Abraham f\u00f6r s\u00e5 l\u00e4nge sedan!"
                }
            }
        }
    }
}